{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Job",
    "book_nr": "18",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b, az Isten embere - \u00c9lt egy ember \u00daz f\u00f6ldj\u00e9n, akit J\u00f3bnak h\u00edvtak. T\u00f6k\u00e9letes \u00e9s igazs\u00e1gos volt, akit senki sem v\u00e1dolhatott b\u0171nnel. Tisztelettud\u00f3 f\u00e9lelemmel k\u00f6zeledett Istenhez, \u00e9s gy\u0171l\u00f6lettel fordult el a gonoszt\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3bnak nagy csal\u00e1dja volt: h\u00e9t fia \u00e9s h\u00e1rom le\u00e1nya sz\u00fcletett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Igen nagy volt a gazdas\u00e1ga is: 7 000 juh \u00e9s kecske, 3 000 teve, 500 p\u00e1r igavon\u00f3 \u00f6k\u00f6r, 500 szam\u00e1r \u00e9s sok szolga. A keleti orsz\u00e1gokban \u0151 volt a leggazdagabb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3b fiainak az volt a szok\u00e1suk, hogy gyakran vend\u00e9g\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k egym\u00e1st az otthonukban. Felv\u00e1ltva j\u00f6ttek \u00f6ssze, mindig ann\u00e1l, aki \u00e9ppen k\u00f6vetkezett. Ilyenkor megh\u00edvt\u00e1k a le\u00e1nytestv\u00e9reiket is, hogy valamennyien egy\u00fctt \u00fcnnepeljenek \u00e9s lakom\u00e1zzanak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Minden ilyen vend\u00e9gs\u00e9g ut\u00e1n, a k\u00f6vetkez\u0151 reggel J\u00f3b kor\u00e1n felkelt, \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot mutatott be Istennek minden egyes gyermek\u00e9\u00e9rt. Azt gondolta: \u201eTal\u00e1n valamelyik gyermekem v\u00e9tkezett Isten ellen a tegnapi lakom\u00e1n.\u201d Ezt minden alkalommal megtette, hogy Isten megbocs\u00e1ssa a gyermekei b\u0171neit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy Isten angyalai megjelentek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, \u00e9s odaj\u00f6tt a S\u00e1t\u00e1n is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megsz\u00f3l\u00edtotta a S\u00e1t\u00e1nt: \u201eHonnan j\u00f6ssz?\u201d \u0150 ezt v\u00e1laszolta: \u201eMegker\u00fcltem, \u00e9s kereszt\u00fcl-kasul bej\u00e1rtam az eg\u00e9sz F\u00f6ldet.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201e\u00c9szrevetted szolg\u00e1mat, J\u00f3bot? Bizony, nincs hozz\u00e1 foghat\u00f3 az eg\u00e9sz F\u00f6ld\u00f6n! T\u00f6k\u00e9letes \u00e9s igazs\u00e1gos, senki sem v\u00e1dolhatja b\u0171nnel. Tisztelettud\u00f3 f\u00e9lelemmel k\u00f6zeledik Istenhez, \u00e9s gy\u0171l\u00f6lettel fordul el a gonoszt\u00f3l.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Erre a S\u00e1t\u00e1n \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eVajon J\u00f3b \u00e9rdek n\u00e9lk\u00fcl tiszteli \u00e9s f\u00e9li Istent?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vajon nem az\u00e9rt, mert k\u00f6r\u00fclvetted \u0151t is, a csal\u00e1dj\u00e1t is, \u00e9s minden vagyon\u00e1t a v\u00e9delmeddel? Vajon nem az\u00e9rt, mert olyan b\u0151s\u00e9gesen meg\u00e1ldottad a keze munk\u00e1j\u00e1t, s ny\u00e1jait megszapor\u00edtottad?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De pr\u00f3b\u00e1ld csak ki, vajon nem fog-e J\u00f3b szemt\u0151l-szembe meg\u00e1tkozni t\u00e9ged, ha elpuszt\u00edtod mindazt, amije van?!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Erre az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eKezedbe adom mindazt, amije csak van J\u00f3bnak. Azt tehetsz vel\u00fck, amit akarsz. De J\u00f3bhoz mag\u00e1hoz egy ujjal sem ny\u00falhatsz!\u201d Ezut\u00e1n a S\u00e1t\u00e1n kiment az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3bot csap\u00e1sok s\u00fajtj\u00e1k - Egy napon J\u00f3b fiai \u00e9s le\u00e1nyai mind egy\u00fctt lakom\u00e1ztak \u00e9s bort ittak a legid\u0151sebb fi\u00fa h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor egy szolg\u00e1ja \u00e9rkezett J\u00f3bhoz ezzel a h\u00edrrel: \u201eAz ig\u00e1s\u00f6kr\u00f6k sz\u00e1ntottak, \u00e9s a szamarak mellett\u00fck legel\u00e9sztek,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "amikor a s\u00e9baiak csapata megt\u00e1madott benn\u00fcnket. Az \u00e1llatokat mind elrabolt\u00e1k, szolg\u00e1idat karddal lev\u00e1gt\u00e1k, csak egymagam menek\u00fcltem meg, hogy h\u00edrt hozzak neked.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e9g be sem fejezte, amikor egy m\u00e1sik szolga \u00e9rkezett, ezzel a h\u00edrrel: \u201eIsten t\u00fcze sz\u00e1llt le az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s meg\u00e9gette a juhokat, kecsk\u00e9ket, \u00e9s a p\u00e1sztorokat \u2014 csak egymagam menek\u00fcltem meg, hogy h\u00edrt hozzak neked.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e9g be sem fejezte, amikor egy harmadik szolga \u00e9rkezett, ezzel a h\u00edrrel: \u201eA k\u00e1ldeusok h\u00e1rom csapata megt\u00e1madott benn\u00fcnket, elrabolta a tev\u00e9ket, karddal lev\u00e1gta szolg\u00e1idat \u2014 csak egymagam menek\u00fcltem meg, hogy h\u00edrt hozzak neked.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e9g be sem fejezte, amikor a k\u00f6vetkez\u0151 szolga \u00e9rkezett ezzel a h\u00edrrel: \u201eFiaid \u00e9s le\u00e1nyaid lakom\u00e1ztak \u00e9s bort ittak a legid\u0151sebb fiad h\u00e1z\u00e1ban,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "amikor hirtelen nagy sz\u00e9l t\u00e1madt a sivatag fel\u0151l, lecsapott a h\u00e1zra, \u00e9s \u00f6sszed\u00f6nt\u00f6tte. A h\u00e1z r\u00e1szakadt a gyermekeidre, akik mind meghaltak \u2014 csak egymagam menek\u00fcltem meg, hogy h\u00edrt hozzak neked.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor J\u00f3b fel\u00e1llt, megszaggatta a ruh\u00e1it, leborotv\u00e1lta a haj\u00e1t, \u00e9s nagy gy\u00e1sz\u00e1ban s\u00edrva a f\u00f6ldre borult."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezt mondta: \u201eCsupaszon j\u00f6ttem a vil\u00e1gra any\u00e1m m\u00e9h\u00e9b\u0151l, semmit sem hoztam magammal. Meztelen megyek ki a vil\u00e1gb\u00f3l, ha meghalok, semmit sem viszek magammal. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adta, amim csak volt, most pedig \u0151 vette vissza. \u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 neve!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Annak ellen\u00e9re, hogy ezek t\u00f6rt\u00e9ntek vele, J\u00f3b m\u00e9gsem v\u00e9tkezett. Nem v\u00e1dolta Istent."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A S\u00e1t\u00e1n ism\u00e9t J\u00f3b ellen t\u00e1mad - Ezut\u00e1n Isten angyalai ism\u00e9t megjelentek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, \u00e9s odaj\u00f6tt a S\u00e1t\u00e1n is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megsz\u00f3l\u00edtotta a S\u00e1t\u00e1nt: \u201eHonnan j\u00f6ssz?\u201d \u0150 pedig ezt v\u00e1laszolta: \u201eMegker\u00fcltem \u00e9s kereszt\u00fcl-kasul bej\u00e1rtam az eg\u00e9sz F\u00f6ldet.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201e\u00c9szrevetted-e szolg\u00e1mat, J\u00f3bot? Bizony, nincs hozz\u00e1 foghat\u00f3 az eg\u00e9sz F\u00f6ld\u00f6n! Mert t\u00f6k\u00e9letes \u00e9s igazs\u00e1gos, \u00e9s senki sem v\u00e1dolhatja \u0151t b\u0171nnel. Tisztelettud\u00f3 f\u00e9lelemmel k\u00f6zeledik Istenhez, \u00e9s gy\u0171l\u00f6lettel fordul el a gonoszt\u00f3l. Megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1l ugyan r\u00e1venni, hogy J\u00f3b ellen forduljak, hogy \u0151t ok n\u00e9lk\u00fcl elpuszt\u00edtsd \u2014, de \u0151 m\u00e9gis er\u0151sen tartja mag\u00e1t \u00e1rtatlans\u00e1g\u00e1ban.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A S\u00e1t\u00e1n \u00edgy felelt: \u201eB\u0151rt a b\u0151r\u00e9rt! Ha az \u00e9let\u00e9r\u0151l van sz\u00f3, az ember mindent odaad, hogy megmenek\u00fclj\u00f6n. Pr\u00f3b\u00e1ld csak meg: ha kiny\u00fajtod kezed, \u00e9s csap\u00e1sokkal s\u00fajtod a test\u00e9t,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "biztosan meg\u00e1tkoz t\u00e9ged szemt\u0151l-szembe!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Erre az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eKezedbe adom J\u00f3bot, azt tehetsz vele, amit akarsz, de meg nem \u00f6lheted!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor a S\u00e1t\u00e1n kiment az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151l, \u00e9s megverte J\u00f3bot f\u00e1jdalmas betegs\u00e9ggel: sebek lept\u00e9k el J\u00f3b eg\u00e9sz test\u00e9t a feje b\u00fabj\u00e1t\u00f3l a talp\u00e1ig mindenhol."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3b pedig a hamuban \u00fclt \u00e9s f\u00e1j\u00f3 sebeit vakarta egy t\u00f6r\u00f6tt cser\u00e9ppel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Feles\u00e9ge ezt mondta: \u201eM\u00e9g mindig kitartasz amellett, hogy \u00e1rtatlan vagy?! \u00c1tkozd meg Istent, \u00e9s halj meg!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De J\u00f3b ezt felelte: \u201e\u00dagy besz\u00e9lsz, mintha elment volna az eszed! Ha a j\u00f3t elfogadtuk Istent\u0151l, akkor a rosszat is el kell fogadnunk t\u0151le!\u201d Annak ellen\u00e9re, hogy ezek t\u00f6rt\u00e9ntek vele, J\u00f3b m\u00e9gsem v\u00e9tkezett. Nem v\u00e1dolta Istent."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3bot megl\u00e1togatj\u00e1k bar\u00e1tai - Ezut\u00e1n J\u00f3b h\u00e1rom bar\u00e1tja, a t\u00e9m\u00e1ni Elif\u00e1z, a s\u00faahi Bild\u00e1d, \u00e9s a naam\u00e1i C\u00f3f\u00e1r, akik megtudt\u00e1k, hogy milyen szerencs\u00e9tlens\u00e9gek \u00e9rt\u00e9k a bar\u00e1tjukat, elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy megl\u00e1togatj\u00e1k, \u00e9s egy\u00fctt\u00e9rz\u00e9s\u00fckkel vigasztalj\u00e1k \u0151t. Elindultak otthonr\u00f3l, \u00e9s egy\u00fctt utaztak J\u00f3bhoz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek, \u00e9s megl\u00e1tt\u00e1k J\u00f3bot, alig ismertek r\u00e1. Mindh\u00e1rman hangos s\u00edr\u00e1sra fakadtak, megszaggatt\u00e1k a ruh\u00e1ikat, \u00e9s port sz\u00f3rtak a fej\u00fckre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oda\u00fcltek J\u00f3b mell\u00e9 a porba, de h\u00e9t nap \u00e9s h\u00e9t \u00e9jjel meg sem tudtak sz\u00f3lalni, mert l\u00e1tt\u00e1k, milyen nagy f\u00e1jdalom \u00e9s szomor\u00fas\u00e1g \u00e9rte a bar\u00e1tjukat."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b meg\u00e1tkozza sz\u00fclet\u00e9se napj\u00e1t - Ezut\u00e1n J\u00f3b megsz\u00f3lalt, \u00e9s meg\u00e1tkozta a napot, amelyen megsz\u00fcletett:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u00c1tkozott legyen a nap, amelyen sz\u00fclettem, \u00e9s az \u00e9jszaka, amikor megfogantam!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201e\u00c1tkozott legyen a nap, amelyen sz\u00fclettem, \u00e9s az \u00e9jszaka, amikor megfogantam!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Legyen s\u00f6t\u00e9t az a nap \u00f6r\u00f6kre, Isten se t\u00f6r\u0151dj\u00f6n vele, ne ragyogjon r\u00e1 a napsug\u00e1r!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Boruljon r\u00e1 a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9ka, s\u0171r\u0171 felh\u0151k bor\u00edts\u00e1k \u00f6r\u00f6kre, nappal is s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g uralja!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azt az \u00e9jszak\u00e1t nyelje el a s\u00f6t\u00e9t, ne sz\u00e1m\u00edts\u00e1k az \u00e9v napjai k\u00f6z\u00e9, ne sorolj\u00e1k a h\u00f3napok k\u00f6z\u00e9!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Legyen az az \u00e9j medd\u0151, ne halljon t\u00f6bb\u00e9 \u00f6r\u00f6mki\u00e1lt\u00e1st!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1tkozz\u00e1k el azt az \u00e9jt a napok \u00e1tkoz\u00f3i, akik felkeltik a Levi\u00e1t\u00e1nt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9g a hajnali csillagok se vil\u00e1g\u00edtsanak, azon az \u00e9jen v\u00e1rj\u00e1k hi\u00e1ba a pirkadatot, ne l\u00e1ssa meg a hajnal f\u00e9ny\u00e9t soha!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mi\u00e9rt is nem z\u00e1rta be any\u00e1m m\u00e9h\u00e9t, hogy ne l\u00e1ttam volna ilyen nyomor\u00fas\u00e1got?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mi\u00e9rt is nem haltam meg sz\u00fclet\u00e9sem \u00f3r\u00e1j\u00e1n? Lett volna utols\u00f3 leheletem az els\u0151!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mi\u00e9rt vett a t\u00e9rd\u00e9re any\u00e1m? Minek szoptatott hi\u00e1ba?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor most nyugodtan fek\u00fcdn\u00e9k, b\u00e9k\u00e9ben alhatn\u00e9k, csendes nyugalomban!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Egy\u00fctt pihenn\u00e9k kir\u00e1lyokkal \u00e9s nagyokkal, akik s\u00edreml\u00e9ket \u00e9p\u00edtettek maguknak,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "vagy uralkod\u00f3kkal \u00e9s fejedelmekkel, akik arannyal, ez\u00fcsttel rakt\u00e1k meg s\u00edrkamr\u00e1ikat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mi\u00e9rt is nem lettem elvet\u00e9lt korasz\u00fcl\u00f6tt, aki soha nem l\u00e1tta meg a napot?!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A s\u00edrban m\u00e9g a gonoszok sem \u00e1rtanak senkinek, s b\u00e9k\u00e9n nyugszanak, akiknek ereje elfogyott,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "megb\u00e9k\u00e9lnek a foglyok is, \u0151reik ord\u00edtoz\u00e1s\u00e1t nem szenvedik t\u00f6bb\u00e9,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "egyforma ott szeg\u00e9ny \u00e9s hatalmas, megszabadul a rabszolga is ur\u00e1t\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mi\u00e9rt is s\u00fct a nap a szenved\u0151re? Minek \u00e9ljen a megkeseredett lelk\u0171?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Minek az \u00e9let annak, aki a hal\u00e1lt v\u00e1rja, s keresi, mint rejtett kincset, egyre csak hi\u00e1ba,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e9s ujjong, ha megtal\u00e1lta, \u00e9nekel, ha v\u00e9gre a s\u00edrhoz \u00e9r?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mi\u00e9rt \u00e9ljen, aki \u00fatveszt\u0151be jutott, akit maga Isten ker\u00edtett be?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00f3hajtoz\u00e1som a kenyerem, ny\u00f6g\u00e9sem az italom,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "mert utol\u00e9rt, amit\u0151l f\u00e9ltem, amit\u0151l rettegtem, bek\u00f6vetkezett."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nincs nyugtom, nincs b\u00e9kess\u00e9g, nincs pihen\u00e9s sz\u00e1momra, csak \u00fajabb csap\u00e1sok!\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elif\u00e1z pr\u00e9dik\u00e1l J\u00f3bnak - Akkor megsz\u00f3lalt a t\u00e9m\u00e1ni Elif\u00e1z:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eHa mondok valamit, nem b\u00e1nod-e? Ki \u00e1llja meg ezt sz\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sokakat tan\u00edtott\u00e1l, sok \u00e9ven \u00e1t, aki gyenge volt, b\u00e1tor\u00edtottad,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "szavad a botladoz\u00f3t felseg\u00edtette, a roskadoz\u00f3 t\u00e9rdeket meger\u0151s\u00edtette."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De most, hogy te ker\u00fclt\u00e9l sorra, megzavarodsz? Mikor t\u00e9ged \u00e9r baj, mindj\u00e1rt elhagy er\u0151d?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Istenf\u00e9lelmed mi\u00e9rt nem ad er\u0151t? Igazs\u00e1gos \u00e9leted nem ny\u00fajt rem\u00e9nyt?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gondold csak meg, az \u00e1rtatlanokat nem \u00e9ri csap\u00e1s! Aki igazs\u00e1gosan \u00e9l, nem \u00e9ri veszedelem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hanem akik hamiss\u00e1got sz\u00e1ntanak, \u00e9s gonoszs\u00e1got vetnek, azok aratnak veszedelmet!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezeket Isten lehelete els\u00f6pri, haragj\u00e1nak forg\u00f3szele sz\u00e9tz\u00fazza."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Olyanok lesznek, mint az ord\u00edt\u00f3 oroszl\u00e1n, mint a t\u00f6r\u00f6tt fog\u00fa morg\u00f3 oroszl\u00e1n,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mint n\u0151st\u00e9ny oroszl\u00e1n, ha nem tal\u00e1l pr\u00e9d\u00e1t. Mind elpusztulnak, s k\u00f6lykeik \u00e9hen halnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Titokzatos sz\u00f3t hallottam, suttog\u00e1s jutott f\u00fclembe,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "mikor \u00e9jjeli l\u00e1tom\u00e1son t\u00f6prengtem \u00e9ppen, s m\u00e9ly \u00e1lomba zuhantam hirtelen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00e9lelem \u00e9s remeg\u00e9s fogott el, m\u00e9g csontjaim is reszkettek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egy szellem suhant el arcom el\u0151tt, s m\u00e9g a hajam is \u00e9gnek \u00e1llt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Csendben meg\u00e1llt el\u0151ttem, de nem l\u00e1ttam alakj\u00e1t, valaki ott volt, \u00e9reztem. Azut\u00e1n megsz\u00f3lalt:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbVajon az ember meg\u00e1llhat-e Isten el\u0151tt? Sz\u00e1m\u00e1ra lehet-e valaki elfogadhat\u00f3?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hiszen m\u00e9g mennyei szolg\u00e1iban sem b\u00edzhat, m\u00e9g angyalaiban is tal\u00e1l hib\u00e1t!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e1t m\u00e9g az emberekben, akik porb\u00f3l \u00e9p\u00edtett agyagh\u00e1zakban laknak, s k\u00f6nnyebben sz\u00e9tnyomhat\u00f3k a molyn\u00e1l!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Reggelt\u0151l estig csak szenvednek, majd \u00f6r\u00f6kre elvesznek, de \u00e9szre sem veszi senki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e1toruk c\u00f6vek\u00e9t kih\u00fazz\u00e1k, s meghalnak b\u00f6lcsess\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl.\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eKi\u00e1lts csak! Ki felel neked? Melyik angyalhoz fordulsz v\u00e1lasz\u00e9rt?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az ostob\u00e1t saj\u00e1t haragja \u00f6li meg, a tudatlant meg a vakbuzg\u00f3s\u00e1g."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1ttam egy ostob\u00e1t, amint meggazdagodott, de hirtelen \u00e1tok sz\u00e1llt otthon\u00e1ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gyermekein nem seg\u00edtett senki, jogaikt\u00f3l megfosztott\u00e1k \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6ldje term\u00e9s\u00e9t, \u00e9hez\u0151k ett\u00e9k meg, \u00f6sszeszedt\u00e9k m\u00e9g a gyomok k\u00f6z\u00fcl is. Har\u00e1csol\u00f3k hordt\u00e1k el minden vagyon\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert a nyomor\u00fas\u00e1g nem a porb\u00f3l t\u00e1mad, a szenved\u00e9s nem a f\u00f6ldb\u0151l sarjad,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hanem szenved\u00e9sre sz\u00fcletik az ember \u2014 oly biztos ez, mint hogy a szikr\u00e1k felfel\u00e9 sz\u00e1llnak!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Helyedben \u00e9n Istenhez forduln\u00e9k, \u00fcgyemet \u0151hozz\u00e1 vinn\u00e9m!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u0151 csod\u00e1kat tesz, melyeknek se szeri se sz\u00e1ma."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Es\u0151t ad a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9re, meg\u00f6nt\u00f6zi a mez\u0151ket,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "felemeli az al\u00e1zatosakat, \u00e9s megvigasztalja a gy\u00e1szol\u00f3t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Meghi\u00fas\u00edtja a gonoszok ravasz terveit, s munk\u00e1juk nem lesz maradand\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A b\u00f6lcseket saj\u00e1t ravaszs\u00e1gukkal fogja meg, \u00e9s cselsz\u00f6v\u00e9s\u00fck kudarcot vall,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fagyhogy nappal is s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben botladoznak, d\u00e9lben is \u00fagy tapogatj\u00e1k a falat, mint \u00e9jjel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De a szeg\u00e9nyeket megmenti Isten a gonoszok hazugs\u00e1gait\u00f3l \u00e9s az er\u0151sek mark\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "hogy az igazs\u00e1gtalans\u00e1g sz\u00e1j\u00e1t befogja, a szeg\u00e9nynek pedig rem\u00e9nys\u00e9get adjon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bizony, boldog az, akit Isten megfeny\u00edt, az\u00e9rt a Mindenhat\u00f3 feny\u00edt\u00e9s\u00e9t el ne utas\u00edtsd!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert ha \u0151 megsebez, be is k\u00f6ti sebed, ha les\u00fajt r\u00e1d, meg is gy\u00f3gy\u00edt keze."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hatszor kiment t\u00e9ged a bajb\u00f3l, \u00e9s hetedszer sem \u00e9r el a veszedelem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9h\u00edns\u00e9g idej\u00e9n megment a hal\u00e1lt\u00f3l, h\u00e1bor\u00faban a kardt\u00f3l,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "megv\u00e9d a pletyk\u00e1t\u00f3l, r\u00e1galomt\u00f3l, nem f\u00e9lsz, hogy valami rossz k\u00f6zeleg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kineveted a puszt\u00edt\u00e1st \u00e9s az \u00e9h\u00edns\u00e9get, s a vad\u00e1llatok sem b\u00e1ntanak,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "sz\u00f6vets\u00e9ged lesz m\u00e9g a k\u00f6vekkel is, b\u00e9kess\u00e9gben lesznek veled a mezei vadak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9gben \u00e9lhetsz, mert otthonod biztons\u00e1gban van, s ha megvizsg\u00e1lod, semmi sem hi\u00e1nyzik."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Meg\u00e9red, hogy mint f\u0171sz\u00e1l a r\u00e9ten, annyian lesznek ut\u00f3daid."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9rett korban \u00e9s j\u00f3 er\u0151ben fejezed be \u00e9leted, ahogy a maga idej\u00e9ben aratj\u00e1k le a b\u00faz\u00e1t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cdgy van ez, J\u00f3b \u2014 j\u00f3l megvizsg\u00e1ltuk mi ezt, fogadd csak el, \u00e9s jegyezd meg j\u00f3l!\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b els\u0151 v\u00e1lasza - Erre J\u00f3b \u00edgy felelt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eB\u00e1rcsak m\u00e9rlegre tenn\u00e9k szenved\u00e9semet, s gy\u00f6trelmem s\u00faly\u00e1t lem\u00e9rn\u00e9k,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "tudom, nehezebb lenne a tengerparti homokn\u00e1l, ez\u00e9rt sz\u00f3lok \u00fagy, mint az ostob\u00e1k!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert a Mindenhat\u00f3 nyilai f\u00far\u00f3dtak testembe, m\u00e9rg\u00fcket issza szellemem, Isten rettent\u00e9sei felsorakoztak ellenem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ugyan mi\u00e9rt ord\u00edtana a vadszam\u00e1r a legel\u0151 k\u00f6zep\u00e9n? B\u0151g-e panaszosan a bika, ha van mit ennie?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kinek kell a s\u00f3tlan, \u00edzetlen \u00e9tel? Megenn\u00e9d-e a nyers toj\u00e1sfeh\u00e9rj\u00e9t?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lelkem undorodik t\u0151le, mint a romlott \u00e9telt\u0151l, ujjal se ny\u00faln\u00e9k hozz\u00e1!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e1rcsak Isten megadn\u00e1, amit k\u00e9rek! B\u00e1rcsak teljes\u00edten\u00e9, amire oly nagyon v\u00e1gyom!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00e1rcsak t\u00f6rne \u00f6ssze teljesen, b\u00e1r v\u00e9gezne karja velem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De m\u00e9g akkor is lenne vigaszom, egy \u00f6r\u00f6m\u00f6m m\u00e9g a f\u00e1jdalmak k\u00f6z\u00f6tt is maradna: hogy amit a Szent mondott, meg nem tagadtam!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Honnan mer\u00edtsek er\u0151t a kitart\u00e1shoz? Mi \u00e9rtelme lenne tov\u00e1bb is rem\u00e9lni?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem vagyok oly er\u0151s, mint a szikla, testem nem bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem tudok magamon seg\u00edteni, nincs senki, hogy igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9lje \u00fcgyemet!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aki nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl bajba jutott bar\u00e1tj\u00e1n, az Istent sem f\u00e9li igaz\u00e1n!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ti, bar\u00e1taim, megb\u00edzhatatlanok lettetek, mint a kisz\u00e1rad\u00f3 patakmeder: hol meg\u00e1rad, hol meg elt\u0171nik a v\u00edz bel\u0151le."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tavasszal meglapul alj\u00e1n az olvad\u00f3 h\u00f3, s\u00f6t\u00e9tlik benne a j\u00e9gmarad\u00e9k,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "de ha j\u00f6n a h\u0151s\u00e9g, gyorsan kisz\u00e1rad, hirtelen elt\u0171nik mind a h\u00f3, mind a v\u00edz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A karav\u00e1n let\u00e9r \u00fatj\u00e1r\u00f3l, vizet keres a csalfa mederben, de csak bolyong a sivatagban, \u00e9s szomjan pusztul."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u00e9mai keresked\u0151k vizet keresnek ott, de hi\u00e1ba, a s\u00e9bai v\u00e1ndorok rem\u00e9nykedve kutatj\u00e1k a medret,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "de mind csal\u00f3dnak, mert semmit sem tal\u00e1lnak! Hi\u00e1ba rem\u00e9lt\u00e9k, nincs benne v\u00edz, egy cs\u00f6pp sem!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ilyenek vagytok ti is nekem: l\u00e1tj\u00e1tok szenved\u00e9sem, \u00e9s mind f\u00e9ltek!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00e9rtem \u00e9n, hogy seg\u00edtsetek? K\u00e9rtem, hogy vagyonotok \u00e1ldozz\u00e1tok \u00e9rtem?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nem k\u00e9rtem, hogy mentsetek ki elnyom\u00f3m kez\u00e9b\u0151l. Nem k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtem, hogy szabad\u00edtsatok meg a kegyetlent\u0151l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tan\u00edtsatok engem, \u00e9s \u00e9n hallgatok! Mutass\u00e1tok meg, hol t\u00e9rtem rossz \u00fatra!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az igaz sz\u00f3 mily er\u0151teljes! De mit \u00e9r a ti szavatok?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Folyton csak hib\u00e1ztattok engem. Folytatni akarj\u00e1tok a leck\u00e9ztet\u00e9st?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "K\u00e9pesek lenn\u00e9tek m\u00e9g az \u00e1rv\u00e1t is eladni, vagy alkudozni egy bar\u00e1t \u00e1ra fel\u0151l!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Most n\u00e9zzetek a szemembe, k\u00e9rlek, l\u00e1ss\u00e1tok meg, hogy igazat mondok!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok meg \u00fajra, s ne legyetek igazs\u00e1gtalanok! Gondolj\u00e1tok meg \u00fajra, mert becs\u00fcletem m\u00falik ezen!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mondtam-e valami rosszat? Ne tudn\u00e1m elv\u00e1lasztani a j\u00f3t a gonoszt\u00f3l?\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eSz\u00fcntelen k\u00fcszk\u00f6d\u00e9s, verejt\u00e9kes munka az ember \u00e9lete a f\u00f6ld\u00f6n, s napjai, mint a napsz\u00e1mos napjai!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e1gyik a pihen\u00e9sre, mint rabszolga h\u0171s \u00e1rny\u00e9kba a t\u0171z\u0151 nap el\u0151l, v\u00e1rja a nap v\u00e9g\u00e9t, mint b\u00e9res a fizet\u00e9s\u00e9t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De nekem szenved\u00e9sek h\u00f3napjai jutottak, nyomor\u00fas\u00e1gos \u00e9jszak\u00e1k sora lett a fizets\u00e9gem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha lefekszem, azt k\u00e9rdem: \u00bbMikor lesz m\u00e1r reggel?\u00ab Lassan m\u00falik az \u00e9jjel, \u00e9s nyugtalan forgol\u00f3dom hajnalig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Testemet por \u00e9s f\u00e9rgek lepik, b\u0151r\u00f6m megsz\u00e1radt, \u00e9s sebek bor\u00edtj\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Napjaim sebesebben futnak, mint a vet\u00e9l\u0151, \u00e9letem rem\u00e9nytelen v\u00e9ge k\u00f6zeleg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Istenem, tekints r\u00e1m, \u00e9letem csak elt\u0171n\u0151 lehelet, szemem nem l\u00e1t t\u00f6bb \u00f6r\u00f6m\u00f6t soha."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha elmentem, nem l\u00e1thatsz megint, hi\u00e1ba keresel, nem leszek sehol."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ahogy a felh\u0151 elt\u0171nik, s m\u00e1r nincs sehol, \u00fagy az is, aki lesz\u00e1llt a holtak k\u00f6z\u00e9, nem j\u00f6het vissza onnan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem t\u00e9rhet vissza otthon\u00e1ba, h\u00e1z\u00e1t sem l\u00e1tja viszont soha."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e1t nem t\u00fcrt\u0151ztetem magam, elpanaszolom minden szenved\u00e9sem, ki\u00f6nt\u00f6m lelkem keser\u0171s\u00e9g\u00e9t!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tenger vagyok \u00e9n, vagy tengeri sz\u00f6rny, hogy sz\u00fcntelen szemmel tartasz, Istenem?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha arra gondolok: majd \u00e1lmomban megnyugszom, s \u00e1gyamb\u00f3l reggel pihenten kelek,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isten akkor is \u00e1lmokkal r\u00e9m\u00edt, l\u00e1tom\u00e1sokkal rettent engem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jobb, ha megfojtasz! Lelkem ink\u00e1bb a hal\u00e1lt k\u00edv\u00e1nja, mint e szenved\u00e9st."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ut\u00e1lom az \u00e9letem, \u00fagysem \u00e9lhetek \u00f6r\u00f6kk\u00e9, hagyj magamra engem! Mit sem \u00e9r az \u00e9letem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Istenem, micsoda az ember, hogy t\u00f6r\u0151dsz vele? Mi\u00e9rt fontos neked?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mi\u00e9rt l\u00e1togatod meg reggelente, mi\u00e9rt vizsg\u00e1lod minden pillanatban?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem veszed le r\u00f3lam tekinteted? Egy pillanatra sem hagysz magamra?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mit v\u00e9tettem ellened, Istenem, ki minden embert szemmel tartasz? Mi\u00e9rt lettem figyelmed c\u00e9lt\u00e1bl\u00e1ja? Hiszen magamnak is terh\u00e9re vagyok!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem bocs\u00e1tod meg v\u00e9tkemet? Mi\u00e9rt nem n\u00e9zed el b\u0171neimet? Hiszen hamarosan a porba fekszem, s majd hi\u00e1ba keresn\u00e9l, nem leszek!\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bild\u00e1d pr\u00e9dik\u00e1l J\u00f3bnak - Erre a s\u00faahi Bild\u00e1d \u00edgy v\u00e1laszolt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eUgyan J\u00f3b, meddig mondasz m\u00e9g ilyeneket? Hiszen olyan, amit mondasz, mint a sebes sz\u00e9l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten ne lenne igazs\u00e1gos?! Hiszen a Mindenhat\u00f3 sohasem m\u00e9lt\u00e1nytalan!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha egyszer a fiaid v\u00e9tkeztek Isten ellen, akkor b\u0171neik szerint b\u00fcntette meg \u0151ket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ha te tiszt\u00e1n \u00e9s becs\u00fcletesen \u00e9lsz, ha Istent keresed, ha a Mindenhat\u00f3hoz k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gsz, akkor \u0151 maga siet seg\u00edts\u00e9gedre, hamar helyre\u00e1ll\u00edtja otthonod."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ha te tiszt\u00e1n \u00e9s becs\u00fcletesen \u00e9lsz, ha Istent keresed, ha a Mindenhat\u00f3hoz k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gsz, akkor \u0151 maga siet seg\u00edts\u00e9gedre, hamar helyre\u00e1ll\u00edtja otthonod."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00f6bbet ad k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1sul, mint amit elvesztett\u00e9l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9rdezd csak meg az \u00f6regeket, tanuld meg t\u0151l\u00fck, amit \u0151seink tudtak!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hiszen mi csak tegnap sz\u00fclett\u00fcnk, \u00e9s nem sokat tudunk, napjaink olyan m\u00faland\u00f3k, mint az \u00e1rny\u00e9k!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00f6regek majd megtan\u00edtanak, megtan\u00edtanak arra, amit \u0151k is tanultak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vajon n\u0151-e n\u00e1d ott, ahol mocs\u00e1r nincsen? N\u0151het-e k\u00e1ka sz\u00e1raz f\u00f6ldben?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hiszen zsenge kor\u00e1ban elsz\u00e1rad, m\u00e9g akkor is, ha nem t\u00e9pik le."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy j\u00e1r mindenki, aki elfordul Istent\u0151l, \u00edgy sz\u00e1rad el az istentelen rem\u00e9nye!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nincs amiben b\u00edzhatna, s amiben m\u00e9gis b\u00edzik, az is szertefoszlik, mint a p\u00f3kh\u00e1l\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha t\u00e1maszkodik r\u00e1, leszakad, s ha kapaszkodik bel\u00e9, nem tartja meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az istentelen virul, mint meg\u00f6nt\u00f6z\u00f6tt n\u00f6v\u00e9ny a naps\u00fct\u00e9sben, hajt\u00e1sai sz\u00e9tterjednek a kertben,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "gy\u00f6kereit a k\u00f6vek k\u00f6z\u00e9 f\u00farja, megkapaszkodik a k\u00f6veken."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ha kit\u00e9pik hely\u00e9r\u0151l, elpusztul, \u00e9s senki sem emlegeti t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez minden \u00f6r\u00f6me \u00e9let\u00e9ben \u2014 azut\u00e1n m\u00e1s n\u0151 a hely\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony, Isten soha nem emeli fel a gonoszt, \u00e9s soha nem veti el az igazat!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3b! Megt\u00f6lti sz\u00e1d m\u00e9g Isten nevet\u00e9ssel, ajkadat \u00f6r\u00f6mki\u00e1lt\u00e1ssal!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ellens\u00e9geid megsz\u00e9gyen\u00fclnek, a gonoszok s\u00e1trai elpusztulnak.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b m\u00e1sodik v\u00e1lasza - J\u00f3b \u00edgy felelt ezekre:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eIgazad van, j\u00f3l tudom \u00e9n, de hogy is lehetne haland\u00f3 ember Isten sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kicsoda vit\u00e1zhatna \u0151vele? Hiszen Isten ezer k\u00e9rd\u00e9se k\u00f6z\u00fcl egyre sem tudna felelni!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00f6lcsess\u00e9ge \u00e9s hatalma v\u00e9gtelen, Ki \u00e1llhatna ellene s\u00e9rtetlen\u00fcl?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hegyeket mozd\u00edt ki hely\u00fckr\u0151l, \u00e9szrev\u00e9tlen\u00fcl, haragj\u00e1ban felforgatja a b\u00e9rceket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megrengeti a F\u00f6ldet, megr\u00e1zza alapjait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha parancsol a Napnak, az fel sem kel reggel, s ha lepecs\u00e9teli a csillagokat, azok nem ragyognak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egymaga terjesztette ki az eget, egyed\u00fcl l\u00e9pked a tenger hull\u00e1main."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten teremtette a csillagokat: a G\u00f6nc\u00f6lszekeret, az Oriont, a Fiasty\u00fakot \u00e9s a d\u00e9li t\u00e1rh\u00e1zakat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150 tesz csod\u00e1latos \u00e9s felfoghatatlan dolgokat, megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlan sokat, v\u00e9gtelent!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Itt megy el\u0151ttem, de nem l\u00e1tom, elhalad mellettem, de nem veszem \u00e9szre!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amit elvesz, ki veheti vissza? Mondhatod-e neki: \u00bbMit teszel, s mi\u00e9rt?\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mikor haragj\u00e1t nem tartja vissza, meghajolnak el\u0151tte R\u00e1h\u00e1b cinkosai is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hogyan is v\u00e1laszolhatn\u00e9k neki \u00e9n? Hogy tudn\u00e9k vit\u00e1zni vele?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00e1r \u00e1rtatlan vagyok, nem tudom, mit feleljek, b\u00edr\u00e1mhoz csak kegyelem\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e9g ha felelne is ki\u00e1lt\u00e1somra, akkor sem rem\u00e9lhetem, hogy meghallgat engem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hiszen r\u00e1m rohan, mint a vihar, ok n\u00e9lk\u00fcl sokas\u00edtja sebeimet!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem engedi, hogy fell\u00e9legezzek, torkig t\u00f6lt keser\u0171s\u00e9ggel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Er\u0151vel nem gy\u0151zhetem le, \u0151 az er\u0151sebb! Ha a t\u00f6rv\u00e9nykez\u00e9sben b\u00edzom, Istent ki id\u00e9zhetn\u00e9 b\u00edr\u00f3 el\u00e9?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u00e1r \u00e1rtatlan vagyok, saj\u00e1t szavaimmal bizony\u00edtan\u00e1 r\u00e1m v\u00e9tkemet. M\u00e9g ha b\u0171ntelen lenn\u00e9k is, azzal \u00edt\u00e9lne el, amit mondok."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Igen, \u00e1rtatlan vagyok! De m\u00e1r magammal sem t\u00f6r\u0151d\u00f6m! Ut\u00e1lom az \u00e9letem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azt mondtam magamban: Nincs k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g! Az \u00e1rtatlan \u00e9pp\u00fagy meghal, mint a b\u0171n\u00f6s, Isten v\u00e9get vet mindkett\u0151 \u00e9let\u00e9nek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha ostora hirtelen les\u00fajt, az \u00e1rtatlanok szenved\u00e9s\u00e9t vajon neveti-e?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor egy gonosz ragadja mag\u00e1hoz a hatalmat, vajon nem Isten fogja-e be a vezet\u0151k szem\u00e9t, hogy ne l\u00e1ssanak? Ki teszi ezt, ha nem \u0151?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Napjaim sebesebben futnak, mint a gyors fut\u00e1r, elfutnak, mert nem l\u00e1tnak semmi j\u00f3t!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Elsuhannak, mint k\u00f6nny\u0171 vitorl\u00e1s haj\u00f3, elrep\u00fclnek, mint s\u00f3lyom, ha zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1t \u0171zi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha azt mondom: elfelejtem panaszomat, nem t\u00f6r\u0151d\u00f6m f\u00e1jdalmammal, vid\u00e1m leszek ism\u00e9t, az sem seg\u00edt!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hiszen f\u00e1jdalmam \u00e9s szenved\u00e9sem tov\u00e1bb tart, mert tudom, hogy Isten nem tekint \u00e1rtatlannak!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha pedig \u00fagyis el\u00edt\u00e9l engem, minek er\u0151lk\u00f6djem hi\u00e1ba?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e9g ha h\u00f3ban mosakodn\u00e9k, m\u00e9g ha szappannal mosn\u00e1m is kezemet,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isten akkor is a s\u00e1ros verembe tasz\u00edt engem! M\u00e9g ruh\u00e1im is irt\u00f3znak t\u0151lem!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hiszen nem ember \u0151, mint \u00e9n, hogy megfeleljek neki, nem \u00e1llhatunk egy\u00fctt a b\u00edr\u00f3s\u00e1g el\u00e9!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nincs aki \u00edt\u00e9ljen k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, nincs, kinek hatalma lenne mindkett\u0151nk f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ki tudn\u00e1 levenni Isten haragj\u00e1nak p\u00e1lc\u00e1j\u00e1t r\u00f3lam, hogy ne r\u00e9m\u00edtene t\u00f6bb\u00e9 csap\u00e1saival?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Akkor b\u00e1tran sz\u00f3lhatn\u00e9k, nem f\u00e9ln\u00e9k t\u0151le, mert nem szok\u00e1som f\u00e9lni, ha igazam van!\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eLelkemb\u0151l megut\u00e1ltam az \u00e9letemet! Szabadj\u00e1ra engedem panaszomat, ki\u00f6nt\u00f6m lelkem keser\u0171s\u00e9g\u00e9t, hadd sz\u00f3ljak szabadon!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt mondom Istennek: Ne \u00edt\u00e9lj el, hadd tudjam, mivel v\u00e1dolsz engem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi hasznod bel\u0151le, ha engem nyomorgatsz, mi\u00e9rt veted meg kezed alkot\u00e1s\u00e1t? Mi\u00e9rt p\u00e1rtolod a gonoszok sz\u00e1nd\u00e9kait?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedig szemeid nem emberszemek, te nem \u00fagy l\u00e1tsz, mint a haland\u00f3!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Napjaid nem olyanok, mint a mi napjaink, esztendeid nem m\u00e9rhet\u0151k az ember idej\u00e9hez."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mi\u00e9rt kutatod h\u00e1t b\u0171neimet, mi\u00e9rt keresed v\u00e9tkemet?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pedig tudod, hogy \u00e1rtatlan vagyok, s nincs, aki kezedb\u0151l kimentsen engem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kezed form\u00e1lta testem, s most m\u00e9gis ellenem fordulsz, hogy elpuszt\u00edts?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz r\u00e1, hogy agyagb\u00f3l form\u00e1lt\u00e1l, s most ism\u00e9t porr\u00e1 z\u00fazol k\u00edm\u00e9letlen\u00fcl?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dagy \u00f6nt\u00f6tt\u00e9l form\u00e1ba, mint a tejet, mikor sajtot k\u00e9sz\u00edtenek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Te \u00f6lt\u00f6ztett\u00e9l fel h\u00fassal \u00e9s b\u0151rrel, te illesztetted egybe csontjaim \u00e9s inaim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megeleven\u00edtett\u00e9l, k\u00f6r\u00fclvett\u00e9l h\u0171s\u00e9ges szereteteddel, gondvisel\u00e9sed \u0151rizte szellemem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sz\u00edvedben ezt m\u00e9lyen elrejtetted, hiszen tudom, hogy ezt tervezted fel\u0151lem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha v\u00e9tkezn\u00e9m, te azt is l\u00e1tn\u00e1d, s b\u0171n\u00f6met nem n\u00e9zed el."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jaj nekem, ha b\u0171n\u00f6s vagyok! De ha \u00e1rtatlan, akkor sem emelhetem fel a fejem, mert elbor\u00edt az \u00e1tok \u00e9s gyal\u00e1zat. Torkig vagyok a megal\u00e1ztat\u00e1ssal!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha nagyra tartan\u00e1m magam, r\u00f6gt\u00f6n r\u00e1m rohann\u00e1l, mint \u00e9hes oroszl\u00e1n, csod\u00e1idat ellenem ford\u00edtan\u00e1d,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "tan\u00fakat \u00e1ll\u00edtan\u00e1l, hogy v\u00e1doljanak, haragod fell\u00e1ngolna, \u00e9s sereged felsorakozna ellenem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mi\u00e9rt is hozt\u00e1l ki any\u00e1m m\u00e9h\u00e9b\u0151l? Jobb lett volna holtan sz\u00fcletnem,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "mint aki van is, meg nincs is, kinek s\u00edrja az anyam\u00e9h!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Napjaim oly r\u00f6videk! Fordulj el t\u0151lem, k\u00e9rlek, hadd viduljak fel egy kiss\u00e9,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "miel\u0151tt a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak f\u00f6ldj\u00e9re k\u00f6lt\u00f6z\u00f6m, ahonnan nincs vissza\u00fat,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ahol s\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g \u00e9s hom\u00e1ly, sz\u00fcntelen k\u00e1osz uralkodik, ahol m\u00e9g a f\u00e9ny is s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g!\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00f3f\u00e1r pr\u00e9dik\u00e1l J\u00f3bnak - Majd a naam\u00e1i C\u00f3f\u00e1r sz\u00f3lalt meg:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eSok szavadra, J\u00f3b, senki se feleljen?! Annak legyen igaza, aki t\u00f6bbet besz\u00e9l?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1t azt hiszed, \u00e9rtelmetlen \u00e9rvel\u00e9sed eln\u00e9m\u00edt minket? Ha \u00edgy g\u00fanyol\u00f3dsz, nincs, aki r\u00e1d pir\u00edt?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hiszen azt \u00e1ll\u00edtod, hogy igazad van mindenben! Hogy b\u00e1tran meg\u00e1llhatsz Isten el\u0151tt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00e1rcsak Isten maga sz\u00f3lna, b\u00e1rcsak \u0151 besz\u00e9lne veled!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e1rcsak tan\u00edtana a b\u00f6lcsess\u00e9g titk\u00e1ra, amely k\u00e9tszer annyit \u00e9r, mint az okoskod\u00e1s! Tudd meg h\u00e1t: Isten m\u00e9g el is engedett b\u00fcntet\u00e9sedb\u0151l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De vajon v\u00e9g\u00e9re tudsz-e j\u00e1rni Isten titkainak? El\u00e9rheted a Mindenhat\u00f3 tud\u00e1s\u00e1nak t\u00f6k\u00e9letess\u00e9g\u00e9t?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hiszen magasabb az, mint a Menny maga, hogy is \u00e9rhetn\u00e9d fel?! M\u00e9lyebb, mint a holtak haz\u00e1ja, hogyan m\u00e9rhetn\u00e9d meg?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bizony Isten b\u00f6lcsess\u00e9ge nagyobb, mint az eg\u00e9sz vil\u00e1g! Sz\u00e9lesebb, mint a v\u00e9gtelen \u00f3ce\u00e1n!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha elfog, \u00e9s b\u00f6rt\u00f6n\u00e9be z\u00e1r, vagy a b\u00edr\u00f3 el\u00e9 id\u00e9z, mit tehetsz ellene?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3l ismeri a semmirekell\u0151 gonosztev\u0151ket. Ha l\u00e1tja a b\u0171nt, tal\u00e1n nem t\u00f6r\u0151dik vele?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hamarabb sz\u00fcl a vadszam\u00e1r emberfiat, mint, a hitv\u00e1ny ember b\u00f6lcs sz\u00edvet szerez!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3b, te csak ford\u00edtsd a sz\u00edved Isten fel\u00e9, \u00e9s emeld fel im\u00e1ra kezed!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha minden b\u0171nt\u0151l megtiszt\u00edtod sz\u00edved, ha otthonodban nem marad semmi hamiss\u00e1g,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "akkor b\u00e1tran emelheted arcodat Istenhez, akkor meger\u0151s\u00f6dsz, \u00e9s f\u00e9lelmed elrep\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Szenved\u00e9sed v\u00e9gk\u00e9pp elfelejted, s azt k\u00e9rdezed: hol van m\u00e1r a tavalyi h\u00f3?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9leted ragyog\u00f3bb lesz, mint a d\u00e9li ver\u0151f\u00e9ny, m\u00e9g legs\u00f6t\u00e9tebb \u00f3r\u00e1d is f\u00e9nylik, mint a hajnal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor biztons\u00e1gban \u00e9lhetsz, \u00e9s rem\u00e9ny t\u00e1pl\u00e1lja lelked, k\u00f6r\u00fcln\u00e9zel, \u00e9s nyugodtan lefekhetsz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mikor alszol, senki nem ijeszt fel, \u00e9s sokan keresik bar\u00e1ts\u00e1godat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az istentelen azonban hi\u00e1ba v\u00e1r seg\u00edts\u00e9get, nem menek\u00fclhet meg! Egyetlen rem\u00e9nye: a hal\u00e1l.\u201d"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b harmadik v\u00e1lasza - Erre J\u00f3b \u00edgy v\u00e1laszolt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eBizony, csak ti vagytok b\u00f6lcsek, s kihal a f\u00f6ldr\u0151l veletek minden \u00e9rtelem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ennyi eszem nekem is van, \u00e9n sem vagyok ostob\u00e1bb n\u00e1latok! Csak \u00fcres b\u00f6lcselked\u00e9s minden szavatok!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kig\u00fanyolnak saj\u00e1t bar\u00e1taim! C\u00e9lt\u00e1bl\u00e1ja lettem cs\u00fafol\u00f3d\u00e1suknak! Pedig ha Istenhez ki\u00e1ltottam, \u0151 meghallgatott. Most m\u00e9gis kics\u00fafolnak bar\u00e1taim, noha igazs\u00e1gos \u00e9s \u00e1rtatlan vagyok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki j\u00f3l\u00e9tben \u00e9l, megveti a nyomorultat, s\u0151t, megtapossa azt, aki elesett!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A rabl\u00f3k otthona bezzeg b\u00e9kess\u00e9ges! Akik Istent bosszantj\u00e1k, nyugodtan \u00e9lnek, akiknek saj\u00e1t erej\u00fck az isten\u00fck!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9rdezd csak az \u00e1llatokat, tan\u00edtanak t\u00e9ged, vagy az \u00e9g madarait, \u0151k is megmondj\u00e1k!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vagy vizsg\u00e1ld meg a f\u00f6ldet, az is el\u0151adja, m\u00e9g a tenger halai is elbesz\u00e9lik neked!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ki olyan vak, hogy ne l\u00e1tn\u00e1, ne tudn\u00e1: az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 keze teremtette mindezeket?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u0151 kez\u00e9ben van minden \u00e9l\u0151l\u00e9ny lelke, minden embernek \u0151 ad leheletet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nem az ember f\u00fcle pr\u00f3b\u00e1lja meg, amit hall, nem az \u00ednye k\u00f3stolja meg az \u00e9telt?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azt mondj\u00e1tok: a b\u00f6lcsess\u00e9g az \u00f6regek kincse, az \u00e9rtelem az id\u0151sek birtoka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pedig egyed\u00fcl Isten a b\u00f6lcs \u00e9s er\u0151s, \u00f6v\u00e9 a tan\u00e1cs \u00e9s az \u00e9rtelem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha \u0151 leront valamit, az nem \u00e9p\u00fcl fel soha, ha b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1r, nincs, aki kinyissa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha visszatartja az es\u0151t, kisz\u00e1rad a f\u00f6ld, ha ki\u00e1rasztja a vizeket, elbor\u00edtj\u00e1k a mez\u0151t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e1la lakik a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s az er\u0151, kez\u00e9ben van, aki elt\u00e9vedt, \u00e9s a t\u00e9vely\u00edt\u0151."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00edt b\u00f6lcs tan\u00e1csad\u00f3kat, bolondd\u00e1 tesz okos vezet\u0151ket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megszabad\u00edtja l\u00e1ncukt\u00f3l a kir\u00e1lyok rabjait, \u00e9s k\u00f6telet k\u00f6t a kir\u00e1lyok derek\u00e1ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mez\u00edtl\u00e1b k\u00fcldi el a papokat, s megfosztja erej\u00fckt\u0151l a hatalmasokat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eln\u00e9m\u00edtja azokat, akikben az emberek b\u00edznak, \u00e9s a vezet\u0151k \u00edt\u00e9l\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t elveszi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sz\u00e9gyenbe bor\u00edtja az el\u0151kel\u0151ket, s a hatalmasok hatalm\u00e1t megsemmis\u00edti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Napf\u00e9nyre hozza, amit a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g rejt, bevil\u00e1g\u00edt a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1ba is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Naggy\u00e1 tesz n\u00e9pes nemzeteket, azut\u00e1n lerombolja birodalmukat. Kiterjeszti orsz\u00e1guk hat\u00e1rait, majd sz\u00e9tsz\u00f3rja n\u00e9p\u00fcket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Esz\u00fcket veszi a n\u00e9pek vezet\u0151inek, hogy \u00fattalan utakon bolyongjanak,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "tapogat\u00f3zzanak a s\u00f6t\u00e9tben, mint a vakok, \u00e9s t\u00e1ntorogjanak, mint a r\u00e9szegek.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eMindezt \u00e9n is l\u00e1ttam \u00e9s tudom, mindezt m\u00e1r hallottam \u00e9ppen eleget! Nincs abban semmi \u00faj, amit mondtatok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9n is tudok annyit, mint ti, nem vagyok n\u00e1latok al\u00e1bbval\u00f3!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem veletek, hanem a Mindenhat\u00f3val, igen, vele akarok besz\u00e9lni! Istennel k\u00edv\u00e1nom megvitatni \u00fcgyemet!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ti csak hazug k\u00e9pmutat\u00f3k vagytok, mindh\u00e1rman tehetetlen orvosok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00e1rcsak v\u00e9gre elhallgatn\u00e1tok, akkor legal\u00e1bb b\u00f6lcsnek l\u00e1tszan\u00e1tok!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most hallgassatok meg engem! Figyeljetek \u00e9rvel\u00e9semre!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vajon Isten \u00e9rdek\u00e9ben besz\u00e9ltek hamisan? Vajon az \u0151 kedv\u00e9\u00e9rt ravaszkodtok ennyire?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150t akarj\u00e1tok v\u00e9deni velem szemben? Csak az\u00e9rt \u00e1lltok mell\u00e9, mert \u0151 az Isten!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mi lesz, ha megvizsg\u00e1lja sz\u00e1nd\u00e9kotokat? Vajon \u0151t is becsaphatj\u00e1tok-e, mint az embereket?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megb\u00fcntet titeket biztosan, ha r\u00e9szrehajl\u00f3k vagytok!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nem f\u00e9ltek-e \u00edt\u00e9let\u00e9t\u0151l, nem rettentek szem\u00e9ly\u00e9t\u0151l?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f6lcs mond\u00e1saitok semmit sem \u00e9rnek, \u00e9rveitek ingatagok, mint az agyagfalak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most hallgassatok, hadd sz\u00f3ljak \u00e9n, b\u00e1rmi is lesz velem, nem b\u00e1nom!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mi\u00e9rt is harag\u00edtan\u00e1m Istent magamra, mi\u00e9rt kock\u00e1ztatn\u00e1m az \u00e9letem?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nincs veszteni val\u00f3m, \u00f6lj\u00f6n meg engem, ha akar, de megv\u00e9dem \u00fcgyemet el\u0151tte!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert aki istentelen \u00e9s b\u0171n\u00f6s, az nem \u00e1llhat meg Isten el\u0151tt, ebben b\u00edzom \u00e9n!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hallgass\u00e1tok h\u00e1t, amit mondok, gondosan figyeljetek szavaimra!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok v\u00e9dekez\u00e9sem! Tudom, v\u00e9g\u00fcl felment\u0151 \u00edt\u00e9let v\u00e1r!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kicsoda v\u00e1dolhat engem? Ha van ilyen, ink\u00e1bb elhallgatok \u00e9s meghalok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Istenem, csak kett\u0151t adj meg nekem, akkor nem rejt\u0151z\u00f6m el el\u0151led!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vedd le r\u00f3lam s\u00falyos kezed terh\u00e9t, \u00e9s ne r\u00e9m\u00edts t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9rdezz, \u00e9s felelek, vagy hadd k\u00e9rdezzelek \u00e9n, s te v\u00e1laszolj!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "H\u00e1ny b\u0171n\u00f6met tartod sz\u00e1mon? Hadd tudjam, mi van a rov\u00e1somon!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Istenem, mi\u00e9rt rejt\u0151z\u00f6l, mi\u00e9rt takarod el arcodat el\u0151lem? Mi\u00e9rt b\u00e1nsz velem, mint ellens\u00e9geddel?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mi\u00e9rt kergetsz, mint sz\u00e9l a sz\u00e1raz falevelet? Minek \u0171z\u00f6l sz\u00e1raz k\u00f3r\u00f3t?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mi\u00e9rt \u00edrsz ellenem keser\u0171 v\u00e1dakat? Most kell b\u0171nh\u0151dn\u00f6m r\u00e9gi b\u0171neim\u00e9rt?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e1baimat kalod\u00e1ba z\u00e1rtad, minden l\u00e9p\u00e9sem szemmel tartod, hat\u00e1rt vont\u00e1l k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttem, melyet \u00e1t nem l\u00e9phetek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9letem sz\u00e9thullik, mint a korhad\u00f3 fa, szertefoszlik, mint a molyr\u00e1gta ruha.\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eAkit asszony sz\u00fclt, mind r\u00f6vid \u00e9let\u0171, s napjai szenved\u00e9sekkel terhesek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mint tavaszi vir\u00e1g, hirtelen kivirul, de hamar elhervad, gyorsan lehull, mint az \u00e1rny\u00e9k, tovat\u0171nik, nincs marad\u00e1sa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Istenem, te m\u00e9gis szemmel tartasz! M\u00e9gis perbe sz\u00e1llsz ellenem?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00e1rmazhat-e a tiszt\u00e1talanb\u00f3l tiszta? Soha!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Istenem, ha m\u00e1r megszabtad napjaim sz\u00e1m\u00e1t, meghat\u00e1roztad \u00e9veimet, \u2014 s tudom, azt \u00e1t nem l\u00e9phetem \u2014,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "k\u00e9rlek, engedj egy kis pihen\u00e9st, vedd le r\u00f3lam tekinteted, hadd legyen annyi \u00f6r\u00f6m\u00f6m, mint munk\u00e1ja v\u00e9gezt\u00e9vel a b\u00e9resnek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hiszen m\u00e9g a kiv\u00e1gott f\u00e1nak is van rem\u00e9nye, hogy \u00fajra sarjad, \u00fajra kiz\u00f6ld\u00fcl."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mikor gy\u00f6kere m\u00e1r kisz\u00e1radt, mikor t\u00f6rzse m\u00e1r nem \u00e9l,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a v\u00edznek illat\u00e1t\u00f3l m\u00e9gis \u00fajra\u00e9led, megint r\u00fcgyezik, kivir\u00e1gzik, fel\u00e9led."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De a f\u00e9rfi, ha meghal \u2014 b\u00e1rmily er\u0151s volt is \u2014, ha v\u00e9gleg elter\u00fcl, ugyan hov\u00e1 lesz?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elillan, mint v\u00edz a kisz\u00e1radt tavakb\u00f3l, mint elapadt foly\u00f3k vize, elt\u0171nik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bizony, az ember nem kel fel, ha egyszer lehanyatlik. Fel nem \u00e9bred, fel sem kel, am\u00edg az \u00e9g el nem m\u00falik!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00e1rcsak elrejten\u00e9l engem a holtak haz\u00e1j\u00e1ban! Ott v\u00e1rn\u00e1m ki, m\u00edg csillapul haragod, \u00e9s \u00fajra megeml\u00e9kezn\u00e9l r\u00f3lam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vajon, ha meghalok, felkelek-e megint? Ha tudn\u00e1m, t\u00fcrelmesen v\u00e1rn\u00e1m, am\u00edg szolg\u00e1latom ideje letelik, s elv\u00e1ltoz\u00e1som bek\u00f6vetkezik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor sz\u00f3l\u00edtan\u00e1l, s \u00e9n feleln\u00e9k, akkor te is v\u00e1gyakozn\u00e1l ut\u00e1nam, akit kezed alkotott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor megv\u00e9den\u00e9l engem, s nem tartan\u00e1d sz\u00e1mon minden b\u0171n\u00f6met."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e9tkeimet csom\u00f3ba k\u00f6tve lepecs\u00e9teln\u00e9d, s elt\u00f6r\u00f6ln\u00e9d mindet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ahogy a nagy hegyek leomlanak, a hatalmas szikl\u00e1k elm\u00e1llanak,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ahogy a k\u00f6vet sim\u00e1ra koptatja a v\u00edz, \u00e9s elmossa az \u00e1radat a partokat, \u00fagy teszed semmiv\u00e9, Istenem, minden rem\u00e9nyemet,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00edgy mutatod meg rajtam hatalmadat! Nekem pedig el kell mennem \u00f6r\u00f6kre. Elv\u00e1ltoztatod arcomat, s a holtak k\u00f6z\u00e9 k\u00fcldesz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha fiaimat tisztess\u00e9g \u00e9ri, nem l\u00e1thatom, de ha sz\u00e9gyen, azt sem tudom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e1r csak a saj\u00e1t f\u00e1jdalmam van velem, lelkem is csak mag\u00e1\u00e9rt s\u00edr keservesen!\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elif\u00e1z pr\u00e9dik\u00e1l J\u00f3bnak - Ezut\u00e1n a t\u00e9m\u00e1ni Elif\u00e1z kezdett pr\u00e9dik\u00e1lni:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eJ\u00f3b, ha igaz\u00e1n b\u00f6lcs lenn\u00e9l, nem besz\u00e9ln\u00e9l ilyen \u00e9rtelmetlen dolgokat! Nem besz\u00e9ln\u00e9l a leveg\u0151be!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt hiszed, a b\u00f6lcs ilyen \u00fcres szavakkal \u00e9rvelne? Ilyen \u00e9rtelmetlens\u00e9geket mondana?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Te m\u00e1r az istenf\u00e9lelmet is semmibe veszed! Neked m\u00e1r az Istenhez val\u00f3 im\u00e1ds\u00e1g sem \u00e9r semmit!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szavaid vil\u00e1gosan mutatj\u00e1k b\u0171n\u00f6det, hi\u00e1ba pr\u00f3b\u00e1lsz ravaszkodni, hogy becsapj benn\u00fcnket!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem \u00e9n \u00edt\u00e9llek el t\u00e9ged, hanem a saj\u00e1t szavaid! Saj\u00e1t besz\u00e9ded tan\u00faskodik ellened!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt gondolod, te vagy az els\u0151 ember, aki a F\u00f6ld\u00f6n sz\u00fcletett? El\u0151bb lett\u00e9l, mint a hegyek?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vajon ott volt\u00e1l-e, mikor Isten tan\u00e1cskozott? Azt hiszed, egyed\u00fcl te vagy b\u00f6lcs a vil\u00e1gon?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mit tudsz, amit mi nem? Mihez \u00e9rtesz, amiben mi tudatlanok vagyunk?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Van k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk \u0151sz haj\u00fa \u00e9s \u00f6reg, van, aki ap\u00e1dn\u00e1l is id\u0151sebb!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Len\u00e9zed Isten vigasztal\u00e1s\u00e1t, megveted, mikor szel\u00edden sz\u00f3lunk hozz\u00e1d?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mi\u00e9rt ragad el az indulat, mi\u00e9rt tekintesz haraggal r\u00e1nk?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hiszen Istenre haragszol, mikor \u00edgy besz\u00e9lsz!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert hogy is lehetne az ember \u00e1rtatlan? Hogy lehetne b\u0171ntelen, akit anya sz\u00fclt?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hiszen Isten m\u00e9g angyalaiban sem b\u00edzik! Szem\u00e9ben m\u00e9g a Menny sem igaz\u00e1n tiszta \u00e9s szent!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mennyivel kev\u00e9sb\u00e9 az ember, aki ut\u00e1latos \u00e9s romlott, aki \u00fagy issza a gonoszs\u00e1got, mint a vizet!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most hallgass r\u00e1m, J\u00f3b, elmagyar\u00e1zom ezt neked! Elmondom neked, amit l\u00e1ttam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elmondom, amit a b\u00f6lcsekt\u0151l hallottam, amit \u0151k is \u0151seikt\u0151l tanultak r\u00e9gen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0150seikt\u0151l, akik ezt a f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl kapt\u00e1k, akik k\u00f6z\u00f6tt nem j\u00e1rt idegen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k: aki b\u0171n\u00f6s, annak szenvednie kell eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben. Aki er\u0151szakos \u00e9s kegyetlen, mindhal\u00e1lig gy\u00f6tr\u0151dik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Minden hang megr\u00e9m\u00edti, ellens\u00e9ge akkor t\u00f6r r\u00e1, amikor biztons\u00e1gban \u00e9rzi mag\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Abban hisz, hogy a holtak k\u00f6z\u00fcl soha vissza nem t\u00e9rhet, att\u00f3l f\u00e9l, hogy egyszer kard j\u00e1rja \u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kenyere miatt agg\u00f3dik, \u00e9s tudja, hogy pusztul\u00e1s v\u00e1r r\u00e1,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "f\u00e9l a nyomor\u00fas\u00e1gt\u00f3l \u00e9s veszedelemt\u0151l. Mindez r\u00e1 is t\u00e1mad, mint ellens\u00e9ges kir\u00e1ly."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mi\u00e9rt? Mert \u00f6kl\u00e9t r\u00e1zta Istenre, a Mindenhat\u00f3val szemben nagy hangon h\u0151sk\u00f6d\u00f6tt,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "makacsul harcolt ellene, vastag pajzs\u00e1val eltakarta arc\u00e1t Isten el\u0151l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6snek, m\u00e9g ha gazdag \u00e9s elh\u00edzott is,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "v\u00e1rosait lerombolj\u00e1k, otthona romba d\u0151l, h\u00e1za \u00fcresen marad."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c1m az istentelen nem lesz mindig gazdag, vagyon\u00e1b\u00f3l semmi sem marad, s gabon\u00e1ja sem hoz b\u0151 term\u00e9st."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nem menek\u00fclhet meg a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gt\u0151l. Olyan lesz, mint z\u00f6ldell\u0151 fa, ha kisz\u00e1rad, Isten lehelete messze elsodorja."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hi\u00e1ba hitegeti mag\u00e1t hazugs\u00e1gokkal, hi\u00e1ba b\u00edzik abban, ami hamis, mert jutalmul csak az \u00fcress\u00e9g jut neki!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az istentelen id\u0151 el\u0151tt meghal, mint a fa\u00e1g, amely nem z\u00f6ld\u00fcl ki t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mint a sz\u0151l\u0151, amelyr\u0151l a term\u00e9s \u00e9retlen lehull, mint olajfa, amely lehullatja vir\u00e1g\u00e1t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert az istentelenek nem jutnak semmire. T\u0171z em\u00e9szti meg h\u00e1zaikat, akik szeretik a megveszteget\u00e9st."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gonosz tervek fogannak meg lelk\u00fckben, belsej\u00fckben \u00e1lnoks\u00e1ggal terhesek, s v\u00e9g\u00fcl v\u00e9tket sz\u00fclnek.\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b negyedik v\u00e1lasza - Akkor J\u00f3b \u00edgy v\u00e1laszolt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eHallottam \u00e9n m\u00e1r ilyet eleget! Hitv\u00e1ny vigasztal\u00f3k vagytok ti mindny\u00e1jan!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikor lesz m\u00e1r v\u00e9ge az \u00e9rtelmetlen locsog\u00e1snak?! Meddig akarj\u00e1tok m\u00e9g ny\u00fajtani a besz\u00e9det?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lenn\u00e9tek csak az \u00e9n helyemben, akkor \u00e9n is mondhatn\u00e9k nektek ilyeneket! Akkor \u00e9n is v\u00e1dolhatn\u00e1lak benneteket, cs\u00f3v\u00e1lhatn\u00e1m fejemet miattatok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De legal\u00e1bb igyekezn\u00e9k vigasztalni titeket, pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1m enyh\u00edteni f\u00e1jdalmatokat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De jaj, az \u00e9n f\u00e1jdalmam nem enyh\u00fcl, ha sz\u00f3lok, s nem seg\u00edt rajtam az sem, ha hallgatok!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Istenem, elvetted minden er\u0151met! Elpuszt\u00edtottad eg\u00e9sz csal\u00e1domat!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Milyen sov\u00e1ny \u00e9s gyenge lettem, ez is ellenem tan\u00faskodik, mert mindenki azt hiszi, b\u0171n\u00f6s vagyok!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hi\u00e1ba, Isten haragszik r\u00e1m, \u00e9s ellenem t\u00e1mad, fog\u00e1t csikorgatja, \u00e9s sz\u00e9jjelszaggat engem. Ellens\u00e9geim pedig gy\u0171l\u00f6lk\u00f6dve b\u00e1mulnak r\u00e1m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6r\u00e9m gy\u0171ltek az emberek, s mind engem v\u00e1dolnak, szavaik arcul csapnak, \u00f6sszefognak ellenem!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony, Isten kiszolg\u00e1ltatott engem a gonosznak! Egyenesen a gonosz kez\u00e9be adott!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pedig b\u00e9k\u00e9ben \u00e9s j\u00f3l\u00e9tben \u00e9ltem, de \u00f6sszet\u00f6rt engem hirtelen! Nyakon ragadott, \u00e9s sz\u00e9tz\u00fazott! C\u00e9lt\u00e1bl\u00e1ja lettem,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00edj\u00e1szai k\u00f6r\u00fclvettek, nyilaik eltal\u00e1ltak, bels\u0151 r\u00e9szeimbe f\u00far\u00f3dtak, kegyetlen k\u00ednokat szenvedek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dajra meg \u00fajra r\u00e1m rohan, r\u00e9seket t\u00f6r rajtam, mint az ostroml\u00f3 sereg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Zs\u00e1kruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztem, porban \u00fcl\u00f6k, minden dics\u0151s\u00e9gem odavan!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Arcom a sz\u00fcntelen s\u00edr\u00e1st\u00f3l eltorzult, szempill\u00e1imra a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9ka \u00fclt,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "pedig nem tapad kezemhez gonoszs\u00e1g, \u00e9s im\u00e1ds\u00e1gom tiszta!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d3 f\u00f6ld, ne takard el v\u00e9remet! Ne rejtse el az \u00e9g seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1somat!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e9gis tudom, van tan\u00fam a Mennyben! Van, aki mellettem tan\u00faskodik a magasban!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bar\u00e1taim cs\u00fafolnak, \u00e9n m\u00e9gis Istenre n\u00e9zek \u00e9jjel-nappal!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tan\u00fam sz\u00f3t emel \u00e9rtem Istenn\u00e9l, mint az ember fia, ha bar\u00e1tj\u00e1t v\u00e9di a b\u00edr\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hamar elfutnak az \u00e9vek, s odamegyek, ahonnan nincs visszat\u00e9r\u00e9s.\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eSzellemem teljesen \u00f6sszet\u00f6rted! Napjaim elfogytak, k\u00e9szen a s\u00edr, amely elnyel engem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bar\u00e1taim k\u00f6r\u00fclvettek, mind engem g\u00fanyolnak, csak n\u00e9zem, mily kegyetlen\u00fcl v\u00e1daskodnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Istenem, csak te t\u00e1mogass engem, csak te \u00e1llj ki mellettem! Hiszen nincs senki m\u00e1s, aki \u00e9rtem kezeskedne!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bar\u00e1taim elm\u00e9j\u00e9t bez\u00e1rtad, ez\u00e9rt nem \u00e9rtenek meg engem. Ne engedd h\u00e1t, k\u00e9rlek, hogy szavaik legy\u0151zzenek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az ember ink\u00e1bb a gyermekeit hanyagolja el, de megseg\u00edti bajba jutott bar\u00e1tj\u00e1t. Bar\u00e1taim pedig most ellenem fordultak!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mindenki rajtam g\u00fanyol\u00f3dik, s\u0151t, arcomba k\u00f6pnek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alig l\u00e1tok a sok s\u00edr\u00e1s miatt, tagjaim elsorvadtak, elfogytam, mint az \u00e1rny\u00e9k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az igazak ezt l\u00e1tva elborzadnak, az \u00e1rtatlan pedig a b\u0171n\u00f6s ellen fordul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De az igaz m\u00e9gis ragaszkodik \u00fatj\u00e1hoz, az \u00e1rtatlan meger\u0151s\u00f6dik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e1t j\u00f6jjetek csak \u00fajra, bar\u00e1taim, mutass\u00e1tok meg, mit v\u00e9tettem! \u00dagysem tal\u00e1lok k\u00f6ztetek b\u00f6lcset!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9letem m\u00e1r \u00fagyis odavan! Terveimb\u0151l m\u00e1r nem lesz semmi! D\u00e9delgetett rem\u00e9nyeim"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a nappal hely\u00e9re az \u00e9jszak\u00e1t hozz\u00e1k, s a vil\u00e1goss\u00e1g hely\u00e9re a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert a holtak haz\u00e1j\u00e1ba k\u00edv\u00e1nkozom, a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben vetek \u00e1gyat magamnak!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azt mondom a s\u00edrnak: \u00bbTe leszel ap\u00e1m\u00ab, s a f\u00e9rgeknek: \u00bbTi vagytok n\u0151v\u00e9reim \u00e9s any\u00e1m!\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ugyan hol van m\u00e9g sz\u00e1momra rem\u00e9ny, \u00e9s ha van is, ki t\u00f6r\u0151dik vele?!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vajon rem\u00e9nyem is velem egy\u00fctt hal meg? Vajon az is \u00e1tmegy a holtak kapuj\u00e1n? Egy\u00fctt sz\u00e1llunk al\u00e1 a porba mindketten?\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bild\u00e1d pr\u00e9dik\u00e1l J\u00f3bnak - Ezut\u00e1n a s\u00faahi Bild\u00e1d kezdett besz\u00e9lni:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eJ\u00f3b, mikor hagyod m\u00e1r abba az eff\u00e9le besz\u00e9det? Gondolkozz v\u00e9gre vil\u00e1gosan, azut\u00e1n besz\u00e9lj\u00fcnk!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi\u00e9rt tartasz benn\u00fcnket oly ostob\u00e1nak, mint az \u00f6kr\u00f6ket? Mind bolondok vagyunk a szemedben?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Haragoddal csak saj\u00e1t lelked szaggatod! Ha elpuszt\u00edtod is magad, az\u00e9rt az \u00e9let nem fog meg\u00e1llni, s a szikl\u00e1k sem omlanak le!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k vil\u00e1goss\u00e1ga els\u00f6t\u00e9t\u00fcl, t\u0171zhely\u00e9n a l\u00e1ng kialszik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Otthon\u00e1ban a f\u00e9ny nem vil\u00e1g\u00edt t\u00f6bb\u00e9, \u00e1gya mellett a m\u00e9cses kihuny."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er\u0151teljes l\u00e9ptei megr\u00f6vid\u00fclnek, saj\u00e1t tervei miatt bukik el."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1bai h\u00e1l\u00f3ba gabalyodnak, \u00e9s csapd\u00e1ba esik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sark\u00e1t a csapda megragadja, l\u00e1ba hurokba szorul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6sv\u00e9ny\u00e9n elrejtett csapda v\u00e1rja, l\u00e1ba el\u0151tt h\u00e1l\u00f3 fesz\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mindenfel\u0151l retteg\u00e9s veszi k\u00f6r\u00fcl, sark\u00e1ban a r\u00e9m\u00fclet lohol."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Erej\u00e9t \u00e9hs\u00e9g em\u00e9szti fel, veszedelem v\u00e1rja, amikor elbukik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Betegs\u00e9g em\u00e9szti b\u0151r\u00e9t, a hal\u00e1l kezdete sorvasztja h\u00fas\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Biztons\u00e1gos otthon\u00e1b\u00f3l kiszak\u00edtj\u00e1k, fogolyk\u00e9nt hajtj\u00e1k a F\u00e9lelem Kir\u00e1lya el\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Idegenek k\u00f6lt\u00f6znek be otthon\u00e1ba, kunyh\u00f3j\u00e1ra k\u00e9nk\u0151 hullik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mint a f\u00e1nak asz\u00e1lyban, kisz\u00e1rad gy\u00f6kere, koron\u00e1ja pedig elfonnyad."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e9g eml\u00e9ke is kiv\u00e9sz a f\u00f6ldr\u0151l, nem besz\u00e9lnek r\u00f3la az utc\u00e1kon t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El\u0171zik a f\u00e9nyr\u0151l, s\u00f6t\u00e9tbe tasz\u00edtj\u00e1k, kiz\u00e1rj\u00e1k a vil\u00e1gb\u00f3l \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt nem marad ut\u00e1na sem fia, sem unok\u00e1ja, lak\u00f3hely\u00e9n nem marad senkije."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elsz\u00f6rnyednek sors\u00e1n a nyugaton lak\u00f3k, s eln\u00e9mulnak az iszonyatt\u00f3l a keletiek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bizony, \u00edgy j\u00e1r annak otthona, aki istentelen, ez t\u00f6rt\u00e9nik azzal, aki tudni sem akar Istenr\u0151l!\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b \u00f6t\u00f6dik v\u00e1lasza - Ezut\u00e1n J\u00f3b v\u00e1laszolt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMeddig gy\u00f6t\u00f6rt\u00f6k m\u00e9g, meddig k\u00ednoztok eff\u00e9le besz\u00e9dekkel?!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00e1zszor is megal\u00e1ztatok m\u00e1r! Nem sz\u00e9gyelltek \u00edgy r\u00e1m t\u00e1madni?!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g ha val\u00f3ban t\u00e9vedtem is, mi k\u00f6z\u00f6t\u00f6k hozz\u00e1?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Csak f\u00f6l\u00e9m akartok kerekedni, hogy igazabbnak t\u0171njetek n\u00e1lam, ez\u00e9rt mondj\u00e1tok, hogy megal\u00e1ztat\u00e1somnak magam vagyok az oka."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg h\u00e1t, hogy Isten al\u00e1zott meg engem! \u0150 ker\u00edtett h\u00e1l\u00f3j\u00e1ba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hi\u00e1ba ki\u00e1ltozom: \u00bbSeg\u00edts\u00e9g!\u00ab Nem \u00e9rkezik v\u00e1lasz. Hi\u00e1ba keresem igazamat, nem hallgat meg senki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten torlaszolta el utamat, nem mehetek tov\u00e1bb! S\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe bor\u00edtotta \u00f6sv\u00e9nyemet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megfosztott a tisztelett\u0151l \u00e9s megbecs\u00fcl\u00e9st\u0151l, amely, mint korona \u00e9kes\u00edtette fejem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl lerombolta minden v\u00e9delmem, eg\u00e9szen v\u00e9gem van! Annyi rem\u00e9nyem maradt, mint a gy\u00f6kerest\u00fcl kit\u00e9pett f\u00e1nak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Haragra lobbant ellenem, s mint ellens\u00e9g\u00e9vel, \u00fagy b\u00e1nt velem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ellenem k\u00fcldte seregeit, ostromgy\u0171r\u0171t vontak k\u00f6r\u00e9m, lak\u00f3helyem k\u00f6r\u00fclvette t\u00e1boruk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Testv\u00e9reimet elt\u00e1vol\u00edtotta t\u0151lem, ismer\u0151seim is idegennek tekintenek,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "rokonaim elhagytak, elfelejtettek m\u00e9g a bar\u00e1taim is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fizetett szolg\u00e1im \u00e9s a szolgale\u00e1nyok r\u00e1m sem ismernek, idegennek tekintenek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha sz\u00f3l\u00edtom szolg\u00e1mat, nem felel, hi\u00e1ba k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k, nem is v\u00e1laszol."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Feles\u00e9gem undorodik leheletemt\u0151l, testv\u00e9reim iszonyodnak t\u0151lem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e9g a gyermekek is len\u00e9znek, s kics\u00fafolnak, ha felkelek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bizalmas bar\u00e1taim megut\u00e1ltak, akiket szerettem, ellenem fordultak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Csupa csont \u00e9s b\u0151r vagyok, alig maradt bennem \u00e9let."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fcljetek rajtam, bar\u00e1taim, k\u00f6ny\u00f6r\u00fcljetek, mert Isten keze s\u00fajtott le r\u00e1m!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e9g ti is \u00fcld\u00f6zt\u00f6k, mint Isten? Mikor f\u00e1radtok m\u00e1r bele?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d3 b\u00e1rcsak feljegyezn\u00e9k szavaimat! B\u00e1rcsak k\u00f6nyvtekercsbe \u00edrn\u00e1k azokat!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vasvessz\u0151vel \u00edrj\u00e1k \u00f3lomt\u00e1bl\u00e1ra, szikl\u00e1ba v\u00e9ss\u00e9k, hogy fennmaradjon \u00f6r\u00f6kre!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert tudom, hogy Megv\u00e1lt\u00f3m \u00e9l! Mikor elj\u00f6n a v\u00e9g, itt fog \u00e1llni a F\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s v\u00e9delmemre kel!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Miut\u00e1n b\u0151r\u00f6m \u00e9s testem elpusztul, meg fogom l\u00e1tni Istent!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Igen, megl\u00e1tom \u0151t a saj\u00e1t szememmel! \u00c9n magam l\u00e1tom meg, \u00e9s nem lesz sz\u00e1momra idegen! Mennyire \u00e9geti bels\u0151 r\u00e9szeimet,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "mikor ezt mondj\u00e1tok: \u00bbJ\u00f6jjetek, \u00fcld\u00f6zz\u00fck J\u00f3bot! Mutassuk meg, hogy szenved\u00e9s\u00e9nek oka \u0151benne rejlik!\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t jobb, ha f\u00e9ltek a b\u00fcntet\u00e9st\u0151l, mert haragotok b\u0171n, amely b\u00fcntet\u00e9st \u00e9rdemel, S majd ti is megtudj\u00e1tok, milyen az \u00edt\u00e9let!\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00f3f\u00e1r pr\u00e9dik\u00e1l J\u00f3bnak - Ezut\u00e1n a naam\u00e1i C\u00f3f\u00e1r sz\u00f3lalt meg:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eGondolataim felkavarj\u00e1k lelkemet, s\u00fcrgetnek, hogy v\u00e1laszoljak neked, J\u00f3b."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen te \u00e1lland\u00f3an kioktatsz, \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00edtesz minket! De majd \u00e9n b\u00f6lcsen megfelelek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tudod-e, hogy a gonoszok nem \u00f6r\u00fclhetnek sok\u00e1ig?! Tudod-e, hogy az istentelenek vigadoz\u00e1sa csak egy pillanatig tart?! Mi\u00f3ta Isten \u00c1d\u00e1mot a F\u00f6ldre helyezte, ez mindig is \u00edgy volt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tudod-e, hogy a gonoszok nem \u00f6r\u00fclhetnek sok\u00e1ig?! Tudod-e, hogy az istentelenek vigadoz\u00e1sa csak egy pillanatig tart?! Mi\u00f3ta Isten \u00c1d\u00e1mot a F\u00f6ldre helyezte, ez mindig is \u00edgy volt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert ha b\u00fcszkes\u00e9g\u00fck az \u00e9gig \u00e9rne is, ha fej\u00fcket a felh\u0151kig emelik is a gonoszok,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "m\u00e9gis elt\u0171nnek \u00f6r\u00f6kre! Elt\u0171nnek, mint mez\u0151n a gan\u00e9j. Akik l\u00e1tt\u00e1k \u0151ket ezt k\u00e9rdezik: \u00bbHov\u00e1 lettek oly hirtelen?\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony, az istentelen elt\u0171nik, mint az \u00e1lom, nem l\u00e1tja t\u00f6bb\u00e9 senki sem. Elfelejtik, mint a rossz \u00e1lmot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akik l\u00e1tt\u00e1k, nem l\u00e1thatj\u00e1k soha t\u00f6bb\u00e9. Otthona is elfelejti, nem eml\u00e9kszik r\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amit apjuk elvett a szeg\u00e9nyekt\u0151l, gyermekei fizetik vissza. Bizony, a gonosz ki kell engedje mark\u00e1b\u00f3l minden vagyon\u00e1t!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e9g ha fiatal is, er\u0151t\u0151l duzzad, hirtelen m\u00e9gis a porban fekszik, egyszerre odavan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A gonosznak \u00e9des a gonoszs\u00e1g, szinte sz\u00e1j\u00e1ban tartogatja, nyelve alatt rejtegeti sok\u00e1ig,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "sajn\u00e1lja lenyelni, hosszan \u00edzlelgeti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De gyomr\u00e1ban a gonoszs\u00e1g megkeseredik, s mint a k\u00edgy\u00f3m\u00e9reg, olyan lesz a belsej\u00e9ben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az istentelen moh\u00f3n nyeli a gazdags\u00e1got, de v\u00e9g\u00fcl m\u00e9gis kih\u00e1nyja. Isten kihajt bel\u0151le mindent, amit benyelt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vipera m\u00e9rg\u00e9t sz\u00edvja mag\u00e1ba, k\u00edgy\u00f3mar\u00e1s \u00f6li meg hirtelen,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s nem \u00e9lvezheti t\u00f6bb\u00e9 a gazdags\u00e1g\u00e1t: a tejjel-m\u00e9zzel foly\u00f3 patakokat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vissza kell adja, amit megszerzett, nem \u00f6r\u00fclhet vagyon\u00e1nak, amely\u00e9rt dolgozott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert elnyomta a szeg\u00e9nyeket, \u00e9s nem t\u00f6r\u0151d\u00f6tt nyomor\u00fas\u00e1gukkal, er\u0151szakkal elvette h\u00e1zaikat, amelyeket nem \u0151 \u00e9p\u00edtett."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A gonoszoknak semmi sem el\u00e9g, kapzsis\u00e1guk nem ismer hat\u00e1rt, \u00e9tv\u00e1gyuk el\u0151l semmi sem menek\u00fclhet,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ut\u00e1nuk csak pusztas\u00e1g marad. \u00cdgy em\u00e9sztik el a szeg\u00e9nyeket, ez\u00e9rt a gonoszok j\u00f3l\u00e9te nem tart sok\u00e1ig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r mindent \u00f6sszehar\u00e1csolt, \u00e9s b\u0151s\u00e9gben tobz\u00f3dik, akkor szakad r\u00e1 hirtelen a sz\u00fcks\u00e9g \u00e9s szeg\u00e9nys\u00e9g. Bizony, egyszerre \u00e9ri mindenf\u00e9le csap\u00e1s,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mert Isten r\u00e1z\u00fad\u00edtja haragja t\u00fcz\u00e9t, s j\u00f3llakatja a gonoszt veszedelemmel. Z\u00e1poroznak r\u00e1 a harag csap\u00e1sai, s ezzel kell t\u00f6ltenie has\u00e1t keny\u00e9r helyett."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha elfut a gonosz az ac\u00e9lkard el\u0151l, \u00e1tveri mell\u00e9t a bronz ny\u00edlvessz\u0151."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dagy \u00e1tf\u00farja test\u00e9t a ny\u00edlvessz\u0151, hogy h\u00e1t\u00e1b\u00f3l \u00e1ll ki a hegye. Vill\u00e1ml\u00f3 ny\u00edlhegy f\u00far\u00f3dik m\u00e1j\u00e1ba, s a r\u00e9m\u00fclet tiporja f\u00f6ldre."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00e9ltve \u0151rz\u00f6tt kincseit elpuszt\u00edtj\u00e1k, \u0151t mag\u00e1t t\u0171z em\u00e9szti meg, amelyet nem emberk\u00e9z gy\u00fajtott. T\u0171z, amely mindent fel\u00e9get, ami m\u00e9g h\u00e1z\u00e1ban megmaradt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A gonosz b\u0171neit napvil\u00e1gra hozza az \u00e9g, s felkel a f\u00f6ld, hogy tan\u00faskodjon ellene."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c1rv\u00edz sodorja el h\u00e1z\u00e1t, csal\u00e1dj\u00e1t, minden\u00e9t: els\u00f6pri Isten haragja mindenest\u00fcl azon a napon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bizony, Isten \u00edgy b\u00e1nik a gonoszokkal, ezt kapj\u00e1k \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl t\u0151le, mert \u00edgy rendelkezett.\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b hatodik v\u00e1lasza - Akkor J\u00f3b \u00edgy felelt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAzzal vigasztaljatok, hogy meghallgattok figyelmesen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Engedjetek engem is besz\u00e9lni, s v\u00e1rj\u00e1tok ki t\u00fcrelmesen, m\u00edg befejezem, azut\u00e1n g\u00fanyol\u00f3djatok csak tov\u00e1bb!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert \u00e9n nem emberekre panaszkodom! Nem ok n\u00e9lk\u00fcl t\u00fcrelmetlenkedem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e9zzetek csak meg engem, \u00e9s r\u00e9m\u00fcljetek el! Tegy\u00e9tek kezetek a sz\u00e1tokra!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha arra gondolok, mi t\u00f6rt\u00e9nt velem, elfog a r\u00e9m\u00fclet, \u00e9s testem beleremeg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mi\u00e9rt \u00e9lhetnek a gonoszok hossz\u00fa \u00e9letet? Mi\u00e9rt \u00f6regedhetnek meg gazdags\u00e1gban, er\u0151ben?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra n\u0151nek fel gyermekeik, megl\u00e1tj\u00e1k felcseperedni unok\u00e1ikat is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Otthonukban b\u00e9ke \u00e9s biztons\u00e1g, nem \u00e9ri \u0151ket Isten b\u00fcntet\u00e9se."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ny\u00e1jaik szaporodnak, csord\u00e1ik gyarapodnak, teheneik er\u0151s borjakat ellenek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gyermekeik el\u0151tt\u00fck j\u00e1tszanak, ugr\u00e1ndoznak, mint a b\u00e1r\u00e1nyok,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9nekelnek, t\u00e1ncolnak, hangszerekkel vigadnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gondtalan b\u0151s\u00e9gben t\u00f6ltik napjaikat, szenved\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, b\u00e9k\u00e9sen sz\u00e1llnak al\u00e1 a s\u00edrba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedig ezt mondt\u00e1k Istennek: \u00bbNe t\u00f6r\u0151dj vel\u00fcnk, mert mi sem t\u00f6r\u0151d\u00fcnk veled!\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bbUgyan, kicsoda a Mindenhat\u00f3, hogy \u0151t szolg\u00e1ljuk?! Ugyan, mi hasznunk bel\u0151le, ha \u0151t im\u00e1djuk?!\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pedig a gonoszok sorsa nincs a saj\u00e1t kez\u00fckben! Tan\u00e1csuk t\u00e1vol legyen t\u0151lem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De vajon gyakran kialszik a gonoszok m\u00e9csese? Sokszor j\u00f6n r\u00e1juk veszedelem? Mikor kell \u00e9rezni\u00fck Isten haragj\u00e1t, \u00e9s b\u00fcnteti-e \u0151ket f\u00e1jdalommal?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vajon els\u00f6pri Isten a gonoszokat, mint sz\u00e9lvihar a szalmasz\u00e1lat, mint forg\u00f3sz\u00e9l a polyv\u00e1t?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tal\u00e1n azt mondj\u00e1tok: \u00bbIgen, de Isten a fiakat b\u00fcnteti ap\u00e1ik v\u00e9tkei\u00e9rt!\u00ab Nem \u00edgy van! B\u00fcntesse meg Isten \u0151ket magukat! Tanulj\u00e1k meg a gonoszok, hogy mindenki a maga v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt szenved!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hadd l\u00e1ssa meg saj\u00e1t szem\u00e9vel, milyen keserves a b\u00fcntet\u00e9s! \u0150 maga igyon a Mindenhat\u00f3 haragj\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert, ha \u00e9lete v\u00e9g\u00e9hez \u00e9rt, ha m\u00e1r meghalt, ugyan t\u00f6r\u0151dik-e m\u00e9g gyermekeivel, akiket itt hagyott?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ki tan\u00edthatn\u00e1 b\u00f6lcsess\u00e9gre Istent? Hiszen \u0151 \u00edt\u00e9li m\u00e9g a magass\u00e1gban \u00e9l\u0151ket is!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az egyik ember gazdags\u00e1gban hal meg, k\u00e9nyelemben \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Teste j\u00f3l t\u00e1pl\u00e1lt, er\u0151s \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A m\u00e1sik meg keser\u0171 l\u00e9lekkel sz\u00e1ll a s\u00edrba, mert soha nem volt r\u00e9sze j\u00f3l\u00e9tben, \u00f6r\u00f6mben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e9gis, mindketten a porban fekszenek, \u00e9s f\u00e9rgek takarj\u00e1k be \u0151ket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1tok, tudom, mit forgattok a fejetekben, s milyen terveket sz\u0151ttetek ellenem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hiszen azt mondt\u00e1tok: \u00bbHol lakik az a h\u00edres gazdag ember? Hol tal\u00e1ljuk a b\u0171n\u00f6s J\u00f3b h\u00e1z\u00e1t?\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Besz\u00e9ltetek-e az utaz\u00f3kkal, meghallgatt\u00e1tok-e b\u00f6lcs szavukat?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nem azt mondt\u00e1k \u0151k is, hogy Isten a gonoszokat a veszedelem napj\u00e1ig megk\u00edm\u00e9li, s haragja napj\u00e1ra tartogatja?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De ki veti szem\u00fckre a gonoszoknak v\u00e9tkeiket? Ki fizet meg nekik az\u00e9rt, amit m\u00e1sokkal tettek?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bizony, a gonoszokat d\u00edszes k\u00eds\u00e9rettel temetik, s\u00edreml\u00e9k\u00fcket is gondosan \u00e1polj\u00e1k."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A gonosz m\u00e9g a s\u00edrj\u00e1ban is el\u00e9gedetten fekszik, mert t\u00f6megek k\u00eds\u00e9rik utols\u00f3 \u00fatj\u00e1ra, \u00e9s ezrek vonulnak el\u0151tte."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ilyen \u00fcres fecseg\u00e9ssel akartok engem vigasztalni? Hiszen minden szavatok hamis \u00e9s igazs\u00e1gtalan!\u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elif\u00e1z pr\u00e9dik\u00e1l J\u00f3bnak - Ekkor a t\u00e9m\u00e1ni Elif\u00e1z kezdett besz\u00e9lni:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eVajon Isten r\u00e1szorul-e b\u00e1rki seg\u00edts\u00e9g\u00e9re? Hiszen, m\u00e9g a b\u00f6lcs is csak mag\u00e1nak haszn\u00e1l vele, ha b\u00f6lcs!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mit haszn\u00e1l a Mindenhat\u00f3nak, ha te igaz vagy? Mit nyer \u0151 vele, ha t\u00f6k\u00e9letesen \u00e9lsz?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azt gondolod, istenf\u00e9lelmed miatt b\u00fcntet t\u00e9ged? Ez\u00e9rt sz\u00e1ll perbe veled?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem, J\u00f3b, hanem az\u00e9rt, mert sokat v\u00e9tkezt\u00e9l! Se szeri, se sz\u00e1ma b\u0171neidnek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tal\u00e1n ok n\u00e9lk\u00fcl z\u00e1logba vetted az ad\u00f3st\u00f3l ruh\u00e1j\u00e1t, megfosztottad k\u00f6peny\u00e9t\u0151l is a nyomorultat!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tal\u00e1n nem adt\u00e1l inni a szomjaz\u00f3nak, vagy kenyeret az \u00e9hez\u0151nek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tal\u00e1n \u00fcres k\u00e9zzel k\u00fcldted el az \u00f6zvegyeket, akik t\u0151led k\u00e9rtek seg\u00edts\u00e9get, tal\u00e1n megk\u00e1ros\u00edtottad az \u00e1rv\u00e1kat, pedig milyen hatalmas birtokaid vannak, \u00e9s mennyire tisztelnek az emberek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tal\u00e1n \u00fcres k\u00e9zzel k\u00fcldted el az \u00f6zvegyeket, akik t\u0151led k\u00e9rtek seg\u00edts\u00e9get, tal\u00e1n megk\u00e1ros\u00edtottad az \u00e1rv\u00e1kat, pedig milyen hatalmas birtokaid vannak, \u00e9s mennyire tisztelnek az emberek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt est\u00e9l csapd\u00e1ba, ez\u00e9rt vesz k\u00f6r\u00fcl a f\u00e9lelem!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vil\u00e1goss\u00e1god ez\u00e9rt s\u00f6t\u00e9t\u00fclt el, emiatt nem l\u00e1tsz rem\u00e9nyt, ez\u00e9rt bor\u00edtott el a sok nyomor\u00fas\u00e1g."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e1sd, Isten a Mennyben lakik, fenn a magasban! N\u00e9zd a csillagokat, milyen messze, fent ragyognak, Isten m\u00e9gis f\u00f6l\u00fclr\u0151l n\u00e9z le r\u00e1juk!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tal\u00e1n azt gondolod: \u00bbVajon l\u00e1t-e onnan, a magasb\u00f3l, s t\u00f6r\u0151dik-e velem? Vajon kereszt\u00fcll\u00e1t-e a s\u00f6t\u00e9t felh\u0151k\u00f6n, hogy meg\u00edt\u00e9ljen?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bizony, eltakarnak el\u0151le a fellegek, nem l\u00e1t \u0151 engem, mikor l\u00e9pdel az \u00e9g boltozat\u00e1n!\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3b, ha \u00edgy gondolod, te is azokat a gonoszokat k\u00f6veted, akik r\u00e9gen ezen az \u00faton indultak el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azokat, akiket az \u00f6z\u00f6nv\u00edz els\u00f6p\u00f6rt, akiket a pusztul\u00e1s hirtelen elragadott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0150k is azt mondt\u00e1k Istennek: \u00bbMaradj t\u00e1vol t\u0151l\u00fcnk! Boldogulunk mi n\u00e9lk\u00fcled is! Ugyan, mit tehet vel\u00fcnk a Mindenhat\u00f3?!\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pedig \u0151 t\u00f6lt\u00f6tte meg h\u00e1zaikat minden j\u00f3val! Isten mentsen az ilyen gonosz gondolatokt\u00f3l!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1k az igazak a gonoszok veszt\u00e9t, \u00e9s \u00f6r\u00fclnek, n\u00e9zik ezt az \u00e1rtatlanok, \u00e9s g\u00fanyolj\u00e1k \u0151ket:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bbBizony, csak elpusztultak ellens\u00e9geink, t\u0171z \u00e9gette fel minden gazdags\u00e1gukat!\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00e9k\u00fclj meg Istennel, J\u00f3b, \u00e9s b\u00edzz benne, akkor m\u00e9g j\u00f3ra fordul sorsod!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tan\u00edtson t\u00e9ged a Mindenhat\u00f3 besz\u00e9de, v\u00e9sd sz\u00edvedbe minden szav\u00e1t!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert ha visszat\u00e9rsz hozz\u00e1, \u00fajra fel\u00e9p\u00fclsz! Ha megtiszt\u00edtod h\u00e1zadat a gonoszt\u00f3l,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ha porba dobod az aranyat, a foly\u00f3 kavicsai k\u00f6z\u00e9 a legtiszt\u00e1bb aranyat,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ha a Mindenhat\u00f3 lesz minden kincsed, \u00e9s legtiszt\u00e1bb ez\u00fcst\u00f6d,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "akkor \u00fajra Istenhez emelheted arcodat, \u00e9s megint a Mindenhat\u00f3ban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dsz majd!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor im\u00e1dkozol hozz\u00e1, \u00e9s \u0151 meghallgat, te pedig teljes\u00edted, amit fogadt\u00e1l neki."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha valamit eltervezel, sikerre viszed, \u00e9s \u00fatjaidra vil\u00e1goss\u00e1g ragyog."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e9g ha megal\u00e1znak, azt is felmagasztal\u00e1snak mondod, mert a Mindenhat\u00f3 megmenti az al\u00e1zatost."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bizony, megszabad\u00edtja m\u00e9g azt is, aki nem \u00e1rtatlan, ha te magad \u00e1rtatlan vagy, \u00e9s k\u00e9red Istent, a kedved\u00e9rt megteszi.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b hetedik v\u00e1lasza - J\u00f3b erre \u00edgy felelt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201ePanaszom m\u00e9g mindig keser\u0171, mert Isten keze nehezedik r\u00e1m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d3, b\u00e1rcsak tudn\u00e1m, merre keressem \u0151t! Elmenn\u00e9k eg\u00e9szen tr\u00f3nus\u00e1ig,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "el\u00e9 terjeszten\u00e9m \u00fcgyemet, bebizony\u00edtan\u00e1m \u00e1rtatlans\u00e1gom el\u0151tte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00e1rcsak megtudhatn\u00e1m, mit felelne nekem, s meg\u00e9rthetn\u00e9m, hogyan v\u00e1laszol!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vajon erej\u00e9t ford\u00edtan\u00e1 ellenem? Nem hiszem! De meghallgatna, az bizonyos!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tr\u00f3nja el\u0151tt az \u00e1rtatlan szabadon v\u00e9dekezhet, s tudom, v\u00e9g\u00fcl felmentene b\u00edr\u00e1m!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De jaj, ha keletre megyek, nem tal\u00e1lom \u0151t, ha nyugatnak indulok, Istent ott sem lelem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha \u00e9szakon rejt\u0151zik, meg nem l\u00e1thatom, ha d\u00e9l fel\u00e9 fordul, ott sem veszem \u00e9szre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De \u0151 ismer engem, l\u00e1tja minden l\u00e9p\u00e9semet, s ha pr\u00f3b\u00e1ra tesz, \u00fagy ker\u00fcl\u00f6k ki kez\u00e9b\u0151l, mint a megtiszt\u00edtott arany!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e1bnyom\u00e1t k\u00f6vettem eg\u00e9sz \u00e9letemben, \u00f6sv\u00e9nyeir\u0151l nem t\u00e9rtem le soha."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Parancs\u00e1nak engedelmeskedtem, szavait sz\u00edvembe rejtettem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De \u0151 mindig ugyanaz marad, s terv\u00e9t\u0151l senki el nem t\u00e9r\u00edtheti. Amit elhat\u00e1rozott, v\u00e9ghez is viszi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bizony, Isten v\u00e9ghezviszi, amit fel\u0151lem tervezett! S tudom, sok terve van m\u00e9g velem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt reszketek sz\u00edne el\u0151tt, ha belegondolok, f\u00e9lelemt\u0151l remegek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert Isten r\u00e9m\u00edtett meg engem, a Mindenhat\u00f3 f\u00e9lelme sz\u00e1llt r\u00e1m."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ami velem t\u00f6rt\u00e9nt, s\u00f6t\u00e9t felh\u0151k\u00e9nt borul f\u00f6l\u00e9m, s eltakarja arcomat, m\u00e9gsem hallgatok!\u201d"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eMi\u00e9rt, hogy a Mindenhat\u00f3 l\u00e1tja a gonoszok tetteit, m\u00e9gsem t\u0171zi ki a napot, amikor meg\u00edt\u00e9li \u0151ket? Mi\u00e9rt, hogy akik ismerik Istent, azok sem tudj\u00e1k, mikor \u00edt\u00e9li el v\u00e9gre a gonoszokat?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elnyomj\u00e1k a gonoszok a szeg\u00e9nyeket, szomsz\u00e9djuk f\u00f6ldj\u00e9b\u0151l elvesznek, m\u00e1sok ny\u00e1jaib\u00f3l juhokat rabolnak, \u00e9s m\u00e1s legel\u0151re vezetik \u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e9g az \u00e1rv\u00e1kt\u00f3l is ellopj\u00e1k a szamarakat, az \u00f6zvegyekt\u0151l is z\u00e1logba veszik az \u00f6kr\u00f6ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Leszor\u00edtj\u00e1k az \u00fatr\u00f3l a szeg\u00e9nyeket, s a f\u00f6ld nyomorultjai elrejt\u0151znek el\u0151l\u00fck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A szeg\u00e9nyek kora reggel munk\u00e1hoz fognak, hogy betev\u0151 falatjukat megkeress\u00e9k, csal\u00e1djuk kenyer\u00e9t megszerezz\u00e9k. Olyanok, mint a v\u00e1ndorl\u00f3 vadszamarak, mikor f\u00fcvet keresnek a puszt\u00e1ban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A szeg\u00e9nyek csak a marad\u00e9kot szedegetik m\u00e1sok f\u00f6ldj\u00e9n, arat\u00e1s ut\u00e1n, vagy sz\u00fcret elm\u00falt\u00e1val a gonoszok sz\u0151l\u0151j\u00e9ben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nincs takar\u00f3juk \u00e9jjelre, meztelen\u00fcl h\u00e1lnak a hidegben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1ztatja \u0151ket a z\u00e1pores\u0151, a szikl\u00e1t \u00f6lelik mened\u00e9k\u00fcl, mert nincs hov\u00e1 beh\u00faz\u00f3djanak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A gonoszok anyjuk mell\u00e9r\u0151l is elszak\u00edtj\u00e1k az \u00e1rv\u00e1t, ruh\u00e1j\u00e1t is leh\u00fazz\u00e1k a szeg\u00e9nyr\u0151l, hogy z\u00e1logba vegy\u00e9k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az meg k\u00e9nytelen ruh\u00e1tlan dolgozni, hordja a b\u00faz\u00e1t a gazdag magt\u00e1r\u00e1ba, mik\u00f6zben \u0151 maga \u00e9hezik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Olajat pr\u00e9sel a gazdag olajfaliget\u00e9ben, mustot sajtol sz\u0151l\u0151skertj\u00e9ben, k\u00f6zben szomj\u00fas\u00e1g gy\u00f6tri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A v\u00e1rosban haldokl\u00f3k h\u00f6rg\u00e9se hallik, sebes\u00fcltek ki\u00e1ltanak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, de Isten mit sem t\u00f6r\u0151dik vel\u00fck."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vannak, akik Isten vil\u00e1goss\u00e1ga ellen l\u00e1zadnak, s nem t\u00f6r\u0151dnek vele, hogy mit k\u00edv\u00e1n, nem aszerint \u00e9lnek, ahogy \u0151 akarja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A gyilkos felkel reggel, hogy meg\u00f6lje a szeg\u00e9ny nyomorultat. \u00c9jjel meg olyan lesz, mint a tolvaj."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A prostitu\u00e1lt szeme az alkonyatot lesi, hogy ne l\u00e1ssa senki, mikor \u00fatj\u00e1ra indul, m\u00e9g arc\u00e1t is eltakarja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A tolvaj \u00e9jjel indul \u00fatj\u00e1ra, a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g leple alatt bet\u00f6r a h\u00e1zakba. De nappal bez\u00e1rk\u00f3zik, mert l\u00e1tni sem akarja a vil\u00e1goss\u00e1got."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nekik az \u00e9jf\u00e9l a reggel\u00fck, a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9ka az ismer\u0151s\u00fck."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De a gonoszok hirtelen elt\u0171nnek, ahogy az \u00e1rv\u00edz elsodorja a szalmasz\u00e1lat, \u00e1tkozott lesz \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck a f\u00f6ld\u00f6n, sz\u0151l\u0151skertj\u00fckben t\u00f6bb\u00e9 nem sz\u00fcretel senki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dagy nyeli el \u0151ket a holtak haz\u00e1ja, mint olvad\u00f3 h\u00f3 viz\u00e9t a ny\u00e1ri h\u0151s\u00e9g."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A gonosz meghal, \u00e9s m\u00e9g anyja is elfelejti, csak a f\u00e9rgek \u00f6r\u00fclnek neki. Senki sem eml\u00e9kszik r\u00e1 t\u00f6bb\u00e9, \u00e9s gonoszs\u00e1g\u00e1nak \u00f6r\u00f6kre v\u00e9ge szakad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A gonosz kifosztja a gyermektelen asszonyt, \u00e9s nem tesz j\u00f3t az \u00f6zvegyekkel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hatalm\u00e1val Isten megrontja a hatalmasokat, \u00e9s felemeli azokat, akik m\u00e1r \u00e9let\u00fckben sem b\u00edztak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Biztons\u00e1got ny\u00fajt nekik, hogy megnyugodjanak, szemmel tartja \u00fatjaikat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A gonoszok tal\u00e1n kis id\u0151re sikeresek, de hamar elt\u0171nnek. Lev\u00e1gj\u00e1k \u0151ket is, mint a gabona kal\u00e1sz\u00e1t, meghalnak, mint b\u00e1rki m\u00e1s."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nem \u00edgy van? De igen! C\u00e1folj\u00e1tok meg, ha tudj\u00e1tok, szavaimat!\u201d"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bild\u00e1d pr\u00e9dik\u00e1l J\u00f3bnak - Majd a s\u00faahi Bild\u00e1d sz\u00f3lalt meg:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAz uralom \u00e9s a tisztelettud\u00f3 f\u00e9lelem Istent illeti, aki b\u00e9k\u00e9ben korm\u00e1nyoz a magass\u00e1gban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Serege megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlan, mint a csillagok az \u00e9gen! Vil\u00e1goss\u00e1ga mindenkire ragyog."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogy is lehetne a haland\u00f3 el\u00e9g j\u00f3 Isten szem\u00e9ben? Hogyan lehetne igaz\u00e1n tiszta, akit anya sz\u00fclt?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e9zd a Holdat! Az sem igaz\u00e1n tiszta f\u00e9ny\u0171 Istenhez k\u00e9pest! Vagy a csillagok? Azok sem t\u00f6k\u00e9letesek, nem tiszt\u00e1k!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e1t m\u00e9g az ember, ez a f\u00e9reg! A haland\u00f3, aki nyomorultabb a hangy\u00e1n\u00e1l!\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b nyolcadik v\u00e1lasza - Erre J\u00f3b \u00edgy v\u00e1laszolt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eTe azt\u00e1n j\u00f3l megvigasztalt\u00e1l engem, nyomorultat! Bezzeg b\u00e1tor\u00edtott\u00e1l szavaiddal, hogy meger\u0151s\u00f6djem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Milyen szerencse, hogy ennyire b\u00f6lcs vagy, s tan\u00e1csot adt\u00e1l az ostob\u00e1nak! M\u00e9g j\u00f3, hogy tan\u00edtott\u00e1l, s nem sajn\u00e1ltad t\u0151lem b\u00f6lcsess\u00e9ged kincsest\u00e1r\u00e1t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ki seg\u00edtett neked, hogy ilyen sz\u00e9peket mondj? Mif\u00e9le szellem sz\u00f3lt bel\u0151led?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, Isten j\u00f3l l\u00e1tja m\u00e9g a holtak haz\u00e1j\u00e1t is, bel\u00e1t a nagy m\u00e9lys\u00e9g minden rejtett zug\u00e1ba. A f\u00f6ld m\u00e9ly\u00e9n a vizek alatt a holtak szellemei f\u00e9lve reszketnek tekintet\u00e9t\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony, Isten j\u00f3l l\u00e1tja m\u00e9g a holtak haz\u00e1j\u00e1t is, bel\u00e1t a nagy m\u00e9lys\u00e9g minden rejtett zug\u00e1ba. A f\u00f6ld m\u00e9ly\u00e9n a vizek alatt a holtak szellemei f\u00e9lve reszketnek tekintet\u00e9t\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150 terjesztette ki az \u00e9g boltozat\u00e1t messze \u00e9szakra, az \u00fcres t\u00e9rben, felf\u00fcggesztette a F\u00f6ldet a semmi f\u00f6l\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u0171r\u0171 felh\u0151be z\u00e1rta a vizet, mint egy t\u00f6ml\u0151be, amely megtartja terh\u00e9t, nem hasad meg a s\u00faly alatt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kir\u00e1lyi tr\u00f3nj\u00e1t emberi szemekt\u0151l elrejtette, felh\u0151kbe burkolta ragyog\u00e1s\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kez\u00e9vel l\u00e1t\u00f3hat\u00e1rt rajzolt az \u00f3ce\u00e1n sz\u00edn\u00e9n, k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl elv\u00e1lasztotta a vil\u00e1goss\u00e1got a s\u00f6t\u00e9tt\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha \u0151 haragszik, m\u00e9g az egek oszlopai is remegnek, feny\u00edt\u00e9s\u00e9t\u0151l reszketve ingadoznak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ereje felkorb\u00e1csolja az \u00f3ce\u00e1nt, majd lecsillap\u00edtja, b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9vel les\u00fajtja a tengeri sz\u00f6rnyet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lehelet\u00e9t\u0151l \u00fajra tiszt\u00e1n ragyog az \u00e9g, keze \u00e1tsz\u00farja a menek\u00fcl\u0151 k\u00edgy\u00f3t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedig ezek csak morzs\u00e1k abb\u00f3l, amit Isten tesz \u00e9s tenni k\u00e9pes, csak suttog\u00e1s, amit meghallunk szav\u00e1b\u00f3l! De ki tudn\u00e1 felfogni s meg\u00e9rteni besz\u00e9d\u00e9t, mikor mennyd\u00f6rg\u00e9se teljes er\u0151vel sz\u00f3l?\u201d"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3b \u00edgy folytatta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAz \u00e9l\u0151 Istenre mondom, aki elvette igazs\u00e1gomat, \u00e9s a Mindenhat\u00f3ra, aki lelkem megkeser\u00edtette,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hogy am\u00edg csak \u00e9lek, m\u00edg van bennem l\u00e9lek, m\u00edg Isten lehelete \u00e9ltet,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ajkam nem mond val\u00f3tlant, nyelvem nem sz\u00f3l hazugs\u00e1got!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isten ments, hogy igazat adjak nektek! Hal\u00e1lomig kitartok \u00e1rtatlans\u00e1gom mellett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ragaszkodom hozz\u00e1, hogy igazs\u00e1gos vagyok, nem v\u00e1dol lelkiismeretem egyetlen napom\u00e9rt sem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim jussanak a b\u0171n\u00f6s\u00f6k sors\u00e1ra, b\u00fcntess\u00e9k meg azokat, akik ellenem t\u00e1madnak!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert nincs rem\u00e9ny az istentelenek sz\u00e1m\u00e1ra, mikor kiv\u00e1gja \u0151ket Isten, mikor elk\u00e9ri t\u0151l\u00fck lelk\u00fcket!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A bajban hi\u00e1ba ki\u00e1ltanak hozz\u00e1, nem hallgatja meg \u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dhetnek t\u00f6bb\u00e9 a Mindenhat\u00f3ban, nem h\u00edvhatj\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00fcl Istent soha t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Figyeljetek r\u00e1m, hadd tan\u00edtsalak benneteket Isten hatalm\u00e1r\u00f3l, megmutatom nektek a Mindenhat\u00f3 terveit!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hiszen ti Isten erej\u00e9t saj\u00e1t szemetekkel l\u00e1tt\u00e1tok, hogyan mondhattok h\u00e1t ilyen ostobas\u00e1gokat?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A gonoszok sz\u00e1m\u00e1ra ezt k\u00e9sz\u00edtette Isten, a kegyetlen nyomorgat\u00f3k ezt kapj\u00e1k \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl a Mindenhat\u00f3 kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e9g ha sok gyermeket nevel is, azokra mind hal\u00e1l v\u00e1r, ut\u00f3dainak m\u00e9g keny\u00e9r sem jut el\u00e9g."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akik az \u00e9hs\u00e9get t\u00fal\u00e9lik, azokat j\u00e1rv\u00e1ny \u00f6li meg, \u00f6zvegyeik sem siratj\u00e1k el \u0151ket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rak\u00e1sra gy\u0171jti a gazdag a p\u00e9nzt, mint a port, \u00e9s a dr\u00e1ga ruh\u00e1kat, mint az agyagot,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "de amit \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt, az m\u00e1sok\u00e9 lesz, igazak viselik majd ruh\u00e1it, \u00e1rtatlanok haszn\u00e1lj\u00e1k a p\u00e9nz\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A gonosz fel\u00e9p\u00edti h\u00e1z\u00e1t, de az nem lesz tart\u00f3s, mint a cs\u0151szkunyh\u00f3, vagy a p\u00f3kh\u00e1l\u00f3, elpusztul hamar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Egyik este gazdagon fekszik le, m\u00e1snap reggel m\u00e1r szeg\u00e9nyen \u00e9bred."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "R\u00e9m\u00fclet t\u00f6r r\u00e1, mint v\u00e1ratlan \u00e1rv\u00edz, elragadja az \u00e9jjeli forg\u00f3sz\u00e9l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Felkapja a keleti sz\u00e9l, \u00e9s elf\u00fajja, messze sodorja otthon\u00e1t\u00f3l,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "r\u00e1z\u00fadul k\u00edm\u00e9letlen\u00fcl, hi\u00e1ba menek\u00fcl el\u0151le."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akik l\u00e1tj\u00e1k, \u00f6sszecsapj\u00e1k kez\u00fcket, mikor a gonosz menek\u00fcl, s g\u00fanyol\u00f3dva sziszegnek ut\u00e1na.\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9rt\u00e9ke - \u201eVannak b\u00e1ny\u00e1k, amelyekb\u0151l ez\u00fcst\u00f6t nyernek, \u00e9s van, ahol az olvasztott aranyat tiszt\u00edtj\u00e1k,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "van, ahol vas\u00e9rcet b\u00e1ny\u00e1sznak a f\u00f6ldb\u0151l, van, ahol rezet olvasztanak az \u00e9rcb\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A b\u00e1ny\u00e1szok v\u00e9get vetnek a lenti s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gnek, l\u00e1mp\u00e1ikkal \u00e1tkutatj\u00e1k a m\u00e9lys\u00e9get, \u00e9rceket keresnek a f\u00f6ld m\u00e9ly\u00e9ben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akn\u00e1t t\u00f6rnek a szikl\u00e1ban, lakatlan vid\u00e9keken, m\u00e9lybe \u00e1snak, ahol el\u0151tt\u00fck m\u00e9g senki sem j\u00e1rt, k\u00f6t\u00e9len f\u00fcggenek, m\u00e9lyen a felsz\u00edn alatt, messze az emberi vil\u00e1gt\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fej\u00fck f\u00f6l\u00f6tt tal\u00e1n b\u00faza terem, de a m\u00e9lyben t\u0171z forgat fel mindent."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zaf\u00edr tal\u00e1lhat\u00f3 ott a k\u00f6vekben, \u00e9s sz\u00ednarany r\u00f6g\u00f6k a porban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9g a sas sem ismeri az \u00f6sv\u00e9nyt, amely oda vezet, s\u00f3lyom szeme sem pillanthatja meg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00fcszke vad\u00e1llatok nem j\u00e1rnak arra, oroszl\u00e1n sem l\u00e9pked arrafel\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A b\u00e1ny\u00e1sz a kem\u00e9ny szikl\u00e1t is felforgatja, a hegyek gy\u00f6ker\u00e9ig lehatol."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akn\u00e1t has\u00edt a m\u00e9lyben, szeme \u00e9szreveszi a dr\u00e1gak\u00f6veket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bet\u00f6mi a sziv\u00e1rg\u00f3 ereket, s kihozza a napf\u00e9nyre a rejtett kincseket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De a b\u00f6lcsess\u00e9get hol b\u00e1ny\u00e1ssz\u00e1k? Hol van az \u00e9rtelem lel\u0151helye?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A hozz\u00e1 vezet\u0151 utat haland\u00f3 nem ismeri, az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9n nem tal\u00e1lod sehol."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A m\u00e9lys\u00e9g azt mondja: \u00bbN\u00e1lam nincsen!\u00ab A tenger feleli: \u00bb\u00c9nbennem sincs!\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00f6lcsess\u00e9get nem vehetsz arany\u00e9rt, s nincs a vil\u00e1gon annyi ez\u00fcst, hogy megfizesd,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "m\u00e9g of\u00edri arany\u00e9rt sem adj\u00e1k, vagy \u00f3nix\u00e9rt, zaf\u00edr\u00e9rt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Arany vagy \u00fcveg hozz\u00e1 sem m\u00e9rhet\u0151, arany \u00e9kszerek\u00e9rt sem vehet\u0151."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Korall \u00e9s krist\u00e1ly eml\u00edt\u00e9sre sem m\u00e9lt\u00f3, a rubintokn\u00e1l is \u00e9rt\u00e9kesebb."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dr\u00e1g\u00e1bb, mint az eti\u00f3piai top\u00e1z, a sz\u00ednaranyn\u00e1l is t\u00f6bbet \u00e9r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Honnan sz\u00e1rmazik h\u00e1t a b\u00f6lcsess\u00e9g? Az \u00e9rtelemnek hol van lak\u00f3helye?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bizony, rejtve van az minden teremtm\u00e9ny el\u0151l, nem l\u00e1tj\u00e1k m\u00e9g az \u00e9gi madarak sem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A hal\u00e1l \u00e9s a nagy m\u00e9lys\u00e9g azt mondj\u00e1k: \u00bbCsup\u00e1n h\u00edr\u00e9t hallottuk\u00ab."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egyed\u00fcl Isten a megmondhat\u00f3ja! \u0150 tudja egyed\u00fcl, hol tal\u00e1lhat\u00f3!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert \u0151 l\u00e1tja a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9t is, szemmel tart mindent az \u00e9g alatt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor megszabta a sz\u00e9l erej\u00e9t, amikor a tengernek g\u00e1tat vetett,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "amikor kijel\u00f6lte, hov\u00e1 hulljon es\u0151, s a vill\u00e1moknak utat nyitott,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "akkor l\u00e1tta Isten a b\u00f6lcsess\u00e9get, kijelentette, megalapozta \u00e9s megvizsg\u00e1lta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az embernek pedig ezt mondta: \u00bbAz \u00dar tisztelettud\u00f3 f\u00e9lelme \u2014 ez a b\u00f6lcsess\u00e9g! A gonoszt\u00f3l elfordulni \u00e9s t\u00e1vol maradni \u2014 ez pedig az \u00e9rtelem!\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b folytatja besz\u00e9d\u00e9t - J\u00f3b \u00edgy folytatta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u00d3, ki hozza vissza azokat az id\u0151ket, amikor Isten \u0151rz\u00f6tt engem, \u00e9s gondot viselt r\u00e1m!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikor vil\u00e1goss\u00e1ga ragyogott f\u00f6l\u00f6ttem, s f\u00e9ny\u00e9n\u00e9l bizton j\u00e1rhattam m\u00e9g a s\u00f6t\u00e9tben is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikor \u00e9rett f\u00e9rfikorban, j\u00f3 er\u0151ben voltam, Isten bar\u00e1ts\u00e1ga \u00e9s tan\u00e1csa v\u00e9dte otthonom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A Mindenhat\u00f3 k\u00f6zel volt hozz\u00e1m, velem j\u00e1rt, s k\u00f6r\u00fclvettek gyermekeim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d3, akkor l\u00e1baimat m\u00e9g tejben \u00e1ztattam, s a szikl\u00e1b\u00f3l is olajpatakok folytak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor a v\u00e1ros kapuj\u00e1hoz mentem, s a v\u00e1ros v\u00e9nei k\u00f6zt helyem elfoglaltam,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "h\u00e1trah\u00faz\u00f3dtak a fiatalok, a v\u00e9nek meg fel\u00e1lltak tiszteletemre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A vezet\u0151k elhallgattak, \u00e9s kez\u00fcket sz\u00e1jukra tett\u00e9k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e9g a fejedelmek is eln\u00e9multak, s egy sz\u00f3t sem sz\u00f3ltak el\u0151ttem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aki csak hallott, \u00e1ldott engem, aki l\u00e1tott, helyeselt, \u00e9s dics\u00e9rt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert megmentettem a szeg\u00e9nyt, ha seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltott, felkaroltam az \u00e1rv\u00e1t, akivel senki sem t\u00f6r\u0151d\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megmentettem a haldokl\u00f3t, \u00e9s \u00e1ldott \u00e9rte, seg\u00edtettem az \u00f6zvegyen, hogy \u00e9nekelt \u00f6r\u00f6m\u00e9ben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fel\u00f6lt\u00f6ztem az igazs\u00e1goss\u00e1gba, \u00e9s \u0151 is mag\u00e1ra vett engem, jogoss\u00e1g volt pal\u00e1stom \u00e9s turb\u00e1n a fejemen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A vaknak szeme voltam, hogy vezessem, a s\u00e1nt\u00e1nak l\u00e1ba, hogy hordozzam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gondvisel\u0151j\u00fck lettem a szeg\u00e9nyeknek, \u00e9s gondosan megvizsg\u00e1ltam az ismeretlen \u00fcgy\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De let\u00f6rtem szarv\u00e1t az istentelennek, s foga k\u00f6z\u00fcl kimentettem a nyomorultat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azt hittem, hossz\u00fa lesz \u00e9letem, csal\u00e1dom k\u00f6r\u00e9ben, b\u00e9k\u00e9ben \u00f6regszem meg,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "gy\u00f6kereim a foly\u00f3v\u00edzig ny\u00falnak, \u00e1gaimra \u00e9jjeli harmat hull,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "dics\u0151s\u00e9gem meger\u0151s\u00f6dik minden nap, \u00edjam is er\u0151s marad a kezemben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00e9gen az emberek hallgattak r\u00e1m, csendben v\u00e1rt\u00e1k tan\u00e1csomat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dagy v\u00e1rt\u00e1k szavam, mint sz\u00e1razs\u00e1gban az es\u0151t, t\u00e1tott sz\u00e1jjal itt\u00e1k szavaimat, mint tavaszi z\u00e1port a szomjas f\u00f6ld. Ha elhallgattam, senki sem sz\u00f3lt t\u00f6bbet, hallgattak mind, tisztelettel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dagy v\u00e1rt\u00e1k szavam, mint sz\u00e1razs\u00e1gban az es\u0151t, t\u00e1tott sz\u00e1jjal itt\u00e1k szavaimat, mint tavaszi z\u00e1port a szomjas f\u00f6ld. Ha elhallgattam, senki sem sz\u00f3lt t\u00f6bbet, hallgattak mind, tisztelettel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha mosolyogtam r\u00e1juk, felb\u00e1torodtak, arcom der\u0171je felvid\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6mmel laktam vel\u00fck egy\u00fctt, s vezet\u0151j\u00fck voltam. \u00dagy \u00e9ltem k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, ahogy a kir\u00e1ly t\u00e1borozik sereg\u00e9vel, s megvigasztaltam a gy\u00e1szol\u00f3t.\u201d"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eDe most m\u00e9g a fiatalok is kinevetnek, akiknek m\u00e9g apj\u00e1t sem fogadtam volna fel a p\u00e1sztorkuty\u00e1im mell\u00e9 b\u00e9resnek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mire mentem volna kez\u00fck munk\u00e1j\u00e1val, hiszen m\u00e1r er\u0151tlenek voltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akik nyomorban \u00e9s \u00e9hez\u00e9sben \u00e9lnek, sz\u00e1raz pusztai k\u00f3r\u00f3kon r\u00e1g\u00f3dnak,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "vads\u00f3sk\u00e1t szedegetnek, \u00e9s gy\u00f6kereket gy\u0171jt\u00f6getnek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akiket az emberek el\u0171ztek maguk k\u00f6z\u00fcl, akik ut\u00e1n \u00fagy kiab\u00e1lnak, mint a tolvajokra szoktak,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "akik sz\u00e1raz patakok medr\u00e9ben tany\u00e1znak, f\u00f6ldbe v\u00e1jt kunyh\u00f3kban \u00e9s barlangokban,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "akik \u00fagy ord\u00edtanak, mint a vadszamarak, \u00e9s a bokrok alatt gy\u00fclekeznek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Haszontalan, semmirekell\u0151 emberek, akiket korb\u00e1ccsal \u0171ztek ki a pusztas\u00e1gba!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Most pedig ezek \u00e9s fiaik g\u00fanyol\u00f3dnak rajtam! Nevemet cs\u00fafol\u00f3dva emlegetik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00e1volr\u00f3l elker\u00fclnek, ut\u00e1lkoznak rajtam, nem \u00e1tallnak arcomba k\u00f6pk\u00f6dni!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mivel Isten megal\u00e1zott engem, \u00e9s er\u0151met elvette, \u0151k felb\u00e1torodva g\u00fanyol\u00f3dnak rajtam!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jobbr\u00f3l-balr\u00f3l r\u00e1m t\u00e1madnak, elg\u00e1ncsolnak. Olyann\u00e1 lettem, mint az ostromlott v\u00e1ros!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El\u0151ttem az utakat el\u00e1llt\u00e1k, roml\u00e1somat siettetik, nincs seg\u00edts\u00e9g ellen\u00fck."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lerontott\u00e1k k\u0151falaimat, bez\u00fadulnak a t\u00f6r\u00e9sen, \u00e9s r\u00e1m rohannak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elfog a r\u00e9m\u00fclet, m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gomt\u00f3l megfosztottak, boldogs\u00e1gom elsz\u00e1llt, mint a fellegek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mint a ki\u00f6nt\u00f6tt v\u00edz, \u00fagy fogyott el \u00e9leter\u0151m, mark\u00e1ba szor\u00edtott a szenved\u00e9s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Csontjaimat \u00e9jjelente f\u00e1jdalom has\u00edtja, nappal sem sz\u0171nnek meg k\u00ednjaim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gall\u00e9romn\u00e1l fogva megragadott Isten, nagy erej\u00e9vel ruh\u00e1imat megmarkolta,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "s\u00e1rba haj\u00edtott, magam is por \u00e9s hamu lettem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltok hozz\u00e1d, Istenem, de nem felelsz. Fel\u00e1llok, hogy im\u00e1dkozzam, de nem is figyelsz r\u00e1m!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mi\u00e9rt vagy hozz\u00e1m ilyen kegyetlen? Er\u0151s kezeddel mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6z\u00f6l?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Felragadsz a sz\u00e9llel, elsodorsz, mennyd\u00f6rg\u00e9sed r\u00e9m\u00edt a viharban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bizony, a hal\u00e1l fel\u00e9 sodorsz engem, j\u00f3l tudom, ahol minden \u00e9l\u0151 tal\u00e1lkozik!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mi\u00e9rt t\u00e1madsz r\u00e1m, Istenem, hiszen m\u00e1r \u00fagyis romokban heverek? Mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6z\u00f6l, mikor m\u00e1r seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pedig tudod, hogy egy\u00fctt s\u00edrtam a nyomorulttal, sz\u00edvemb\u0151l b\u00e1nk\u00f3dtam a szeg\u00e9nyeken!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e9gis, mikor j\u00f3t rem\u00e9ltem, rossz k\u00f6vetkezett, vil\u00e1goss\u00e1got v\u00e1rtam, de \u00e9jszaka borult r\u00e1m!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eg\u00e9sz bens\u0151m forrong \u00e9s kavarog, mert el\u00e9rtek a szenved\u00e9s napjai."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u0151r\u00f6m megs\u00f6t\u00e9t\u00fclt, de nem a napsug\u00e1rt\u00f3l, seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltok a gy\u0171l\u00e9sben, de hi\u00e1ba!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mintha sivatagban j\u00e1rn\u00e9k, sak\u00e1lok \u00e9s struccok t\u00e1rsa lettem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Megfeketedett b\u0151r\u00f6m leh\u00e1mlik, testemet l\u00e1z em\u00e9szti,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "h\u00e1rf\u00e1m hangja panaszosan sz\u00f3l, fuvol\u00e1m siratja sorsomat.\u201d"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "(Mikor m\u00e9g j\u00f3 dolgom volt,) \u201eSz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem szemeimmel, hogy fiatal l\u00e1nyokra nem n\u00e9zek v\u00e1gyakozva."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen ha megk\u00edv\u00e1nn\u00e1m \u0151ket, milyen \u00f6r\u00f6ks\u00e9get kaphatn\u00e9k akkor Istent\u0151l, mi j\u00f3t v\u00e1rhatn\u00e9k a Mindenhat\u00f3t\u00f3l?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert aki v\u00e9tkezik, annak roml\u00e1s a b\u00fcntet\u00e9se, a b\u0171n\u00f6snek pusztul\u00e1s a sorsa!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hiszen Isten \u00e9beren figyel, szemmel tartja minden l\u00e9p\u00e9semet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha g\u00f6rbe utakon j\u00e1rtam vagy hazudtam, ha becsaptam a t\u00e1rsam, ha megk\u00e1ros\u00edtottam \u2014 Isten azonnal \u00e9szrevette volna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e1rcsak lem\u00e9rn\u00e9 tetteimet az igazs\u00e1g m\u00e9rleg\u00e9n! Megl\u00e1tn\u00e1 akkor \u0151 is, hogy \u00e1rtatlan vagyok!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha let\u00e9rtem az igaz \u00fatr\u00f3l, ha sz\u00edvem szemem k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t k\u00f6vette, ha kezemet b\u0171n szennyezte be,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "m\u00e1s arassa le akkor, amit vetettem, \u00e9s t\u00e9pje ki t\u00f6vest\u00fcl, amit \u00fcltettem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha sz\u00edvem m\u00e1s asszony\u00e1ra \u00e1h\u00edtozott, ha kerestem az alkalmat, hogy v\u00e9tkezzem vele,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "akkor feles\u00e9gem m\u00e1s f\u00e9rfi \u00e9tel\u00e9t k\u00e9sz\u00edtse, \u00e9s m\u00e1s f\u00e9rfi h\u00e1ljon vele!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hiszen gyal\u00e1zatos b\u0171n lett volna, ha \u00edgy teszek, \u00edt\u00e9letre m\u00e9lt\u00f3 lenn\u00e9k biztosan,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "b\u0171n\u00f6m \u00e9getne, mint a t\u0171z, megem\u00e9sztene teljesen, elpuszt\u00edtan\u00e1 minden vagyonomat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha nem b\u00e1ntam igazs\u00e1gosan szolg\u00e1immal, mikor panaszuk volt ellenem,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hogyan \u00e1llhatn\u00e9k meg Isten sz\u00edne el\u0151tt? Mit v\u00e1laszolhatn\u00e9k neki, mikor felel\u0151ss\u00e9gre von?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hiszen engem is, a szolg\u00e1mat is \u0151 teremtett az anyam\u00e9hben. Ugyanaz az Isten form\u00e1lt mindkett\u0151nket any\u00e1nk sz\u00edve alatt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem tagadtam meg a szeg\u00e9nyekt\u0151l, amire v\u00e1gytak, seg\u00edtettem az \u00f6zvegyeket, n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zni nem hagytam \u0151ket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megosztottam kenyerem az \u00e9hez\u0151kkel, b\u0151ven adtam az \u00e1rv\u00e1knak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Igen, apjuk voltam az \u00e1rv\u00e1knak, \u00e9s gondvisel\u0151j\u00fck az \u00f6zvegyeknek eg\u00e9sz \u00e9letemben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha szeg\u00e9nyt l\u00e1ttam rongyosan, takar\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl a nyomorultat, \u00f6r\u00f6mmel seg\u00edtettem rajtuk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Juhaim gyapj\u00e1b\u00f3l adtam nekik meleg takar\u00f3t, s a rongyosat felruh\u00e1ztam, \u00fagyhogy \u00e1ldottak \u00e9rte mindannyian."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem fenyegettem az \u00e1rv\u00e1t kezemmel, mikor seg\u00edts\u00e9get k\u00e9rt a kapuban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem \u00edgy van? De igen! Ha nem lenne igazam, szakadjon ki a karom t\u00f6vest\u0151l, \u00e9s v\u00e1llam v\u00e1ljon el testemt\u0151l!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De mindezeket el nem k\u00f6vettem, eg\u00e9sz \u00e9letemben tiszteltem \u00e9s f\u00e9ltem Istent, s a Mindenhat\u00f3 b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t\u0151l rettegtem!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nem b\u00edztam gazdags\u00e1gban, p\u00e9nzben, vagyonban, csak a Mindenhat\u00f3ban. Nem rem\u00e9nykedtem soha sz\u00ednaranyban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nagy gazdags\u00e1gom miatt nem dicsekedtem, hatalmas j\u00f6vedelmem sem tett elbizakodott\u00e1."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nem im\u00e1dtam a ragyog\u00f3 Napot, sem a gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 Holdat,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "nem intettem cs\u00f3kot fel\u00e9j\u00fck kezemmel, nem cs\u00e1b\u00edtott\u00e1k el sz\u00edvem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hiszen ut\u00e1latos b\u0171n lenne, s\u00falyos b\u00fcntet\u00e9sre m\u00e9lt\u00f3, ha megtagadtam volna a Menny Isten\u00e9t!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mikor ellens\u00e9gem baj \u00e9rte, nem \u00f6rvendtem roml\u00e1s\u00e1n, nem nevettem k\u00e1r\u00f6rvend\u0151n, ha bajba ker\u00fclt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Soha nem \u00e1tkoztam, s nem k\u00edv\u00e1ntam hal\u00e1l\u00e1t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00f3l tudt\u00e1k a szolg\u00e1im: az idegen n\u00e1lam mindig j\u00f3llakott,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "a j\u00f6vev\u00e9nynek sz\u00e1ll\u00e1st k\u00edn\u00e1ltam, vend\u00e9g\u00fcl l\u00e1ttam az utaz\u00f3kat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00e1sok tal\u00e1n eltitkolj\u00e1k v\u00e9tkeiket, de \u00e9n soha nem tettem ilyet!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nem f\u00e9ltem az emberekt\u0151l, hogy r\u00f3lam mit mondanak, nem f\u00e9ltem rokonaim v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t\u0151l, nem burkol\u00f3ztam hallgat\u00e1sba, nem z\u00e1rk\u00f3ztam h\u00e1zamba!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00d3, b\u00e1rcsak meghallgatna engem! B\u00e1rcsak v\u00e1laszolna nekem a Mindenhat\u00f3! \u00cdrn\u00e1 csak k\u00f6nyvtekercsbe, mit v\u00e9tettem!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "B\u00e1tran v\u00e1llaimra venn\u00e9m a v\u00e1dakat, s fejemre tenn\u00e9m azt a tekercset, mint koron\u00e1t!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sz\u00e1mot adn\u00e9k el\u0151tte minden l\u00e9p\u00e9semr\u0151l, s mint fejedelem, \u00fagy j\u00e1ruln\u00e9k el\u00e9be."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ha b\u00e1rkit\u0151l elvettem volna f\u00f6ldj\u00e9t, annak bar\u00e1zd\u00e1i ellenem ki\u00e1ltsanak,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ha munk\u00e1saim b\u00e9r\u00e9t ki nem fizettem, ha gazd\u00e1j\u00e1t\u00f3l megpr\u00f3b\u00e1ltam elvenni birtok\u00e1t,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "akkor f\u00f6ldemen b\u00faza helyett t\u00f6vis teremjen, s \u00e1rpa helyett hitv\u00e1ny gyomok!\u201d Itt v\u00e9gz\u0151dnek J\u00f3b besz\u00e9dei."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elih\u00fa besz\u00e9de - Ezut\u00e1n J\u00f3b h\u00e1rom bar\u00e1tja felhagyott vele, hogy megpr\u00f3b\u00e1ljon J\u00f3bnak v\u00e1laszolni, mivel l\u00e1tt\u00e1k, hogy er\u0151sen meg van gy\u0151z\u0151dve \u00e1rtatlans\u00e1g\u00e1r\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De volt ott egy fiatalember is, Elih\u00fa, Barak\u00e9l fia. (Barak\u00e9l pedig B\u00faz csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l, \u00e9s R\u00e1m nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazott.) Elih\u00fa nagyon megharagudott J\u00f3bra, ami\u00e9rt \u0151 \u00e1rtatlannak tartotta mag\u00e1t, \u00e9s minden\u00e1ron be akarta bizony\u00edtani, hogy m\u00e9g Istennel szemben is neki van igaza."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De megharagudott J\u00f3b h\u00e1rom bar\u00e1tj\u00e1ra is, mert val\u00f3j\u00e1ban nem tudtak J\u00f3bnak helyes feleletet adni; \u00e9s nem tudt\u00e1k r\u00e1bizony\u00edtani, hogy b\u0171n\u00f6s, m\u00e9gis v\u00e1dolt\u00e1k J\u00f3bot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mivel azonban Elih\u00fa volt a legfiatalabb, tisztelettel megv\u00e1rta, am\u00edg a h\u00e1rom id\u0151sebb f\u00e9rfi befejezte besz\u00e9d\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mikor l\u00e1tta, hogy azok m\u00e1r nem sz\u00f3lnak t\u00f6bbet,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ezt mondta: \u201eIgaz, \u00e9n m\u00e9g fiatal vagyok, ti pedig id\u0151sek, ez\u00e9rt nem mertem eddig sz\u00f3lni, nem mertem elmondani, mit gondolok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gondoltam, hadd besz\u00e9ljenek el\u0151bb az id\u0151sek, hadd tan\u00edtsanak b\u00f6lcsess\u00e9gre az \u00f6regek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pedig nem az \u00e9vek sokas\u00e1ga tesz valakit b\u00f6lccs\u00e9, hanem Isten Szelleme! \u00c9rtelmet csak a Mindenhat\u00f3 lehelete adhat!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem csak az id\u0151sek lehetnek b\u00f6lcsek, nem csak a v\u00e9nek \u00edt\u00e9lhetnek helyesen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t, hallgassatok most r\u00e1m, hadd mondjam el \u00e9n is, mit gondolok!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u00fcrelmesen hallgattalak benneteket, megvizsg\u00e1ltam \u00e9rveiteket, figyeltem, mit feleltek J\u00f3bnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amit mondtatok, meg\u00e9rtettem, de bizony egyik\u0151t\u00f6k sem c\u00e1folta meg J\u00f3bot, nem tudtatok megfelelni neki!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne mondj\u00e1tok h\u00e1t, hogy b\u00f6lcsess\u00e9get tal\u00e1ltatok! Ink\u00e1bb hagyj\u00e1tok, hogy Isten maga feleljen J\u00f3bnak, ne az emberek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3b ugyan nem velem vitatkozott, de \u00e9n nem is a ti szavaitokkal \u00e9rvelek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e1sd J\u00f3b, elhallgattak a bar\u00e1taid, nincs m\u00e1r t\u00f6bb szavuk ellened, nincs mit mondjanak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e1rtam, de nem sz\u00f3lnak semmit, v\u00e1rtam, de m\u00e9lyen hallgatnak mind, nem vitatkoznak m\u00e1r veled."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t, hadd feleljek \u00e9n neked, hadd mondjam el \u00e9n is, amit gondolok!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sok mondanival\u00f3m szorongat, szellemem s\u00fcrget, hogy sz\u00f3ljak,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "bens\u0151m forrong, s mint bort\u00f6ml\u0151t az \u00fajbor, majd sz\u00e9tfesz\u00edt az indulat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "K\u00e9nytelen vagyok h\u00e1t besz\u00e9lni, hogy megk\u00f6nnyebb\u00fcljek, hadd mondjam el J\u00f3bnak v\u00e1laszomat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem leszek r\u00e9szrehajl\u00f3, nem h\u00edzelgek embereknek!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem is lenn\u00e9k r\u00e1 k\u00e9pes, Teremt\u0151m is megb\u00fcntetne \u00e9rte.\u201d"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eHallgass r\u00e1m, J\u00f3b, figyelj szavaimra t\u00fcrelmesen!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Most m\u00e1r sz\u00f3ra ny\u00edlik ajkam, nyelvemen vannak m\u00e1r a szavak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150szinte sz\u00edvvel besz\u00e9lek hozz\u00e1d, egyenes szavakkal igazat mondok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten Szelleme teremtett engem, a Mindenhat\u00f3 lehelete adott nekem is \u00e9letet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e1laszolj h\u00e1t, k\u00e9rlek, ha tudsz, k\u00e9sz\u00fclj fel, \u00e1llj el\u0151 \u00e9rveiddel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9n is olyan vagyok Isten el\u0151tt, mint te, engem is agyagb\u00f3l form\u00e1lt, mint t\u00e9ged."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u0151lem nem kell f\u00e9lned, nem leszek hozz\u00e1d kegyetlen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3b, te azt mondtad, s ezt saj\u00e1t f\u00fclemmel hallottam:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bbTiszta vagyok \u00e9s \u00e1rtatlan, nem terhel semmi b\u0171n, lelkiismeretem tiszta, nem tettem semmi rosszat,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten m\u00e9gis ellenem fordult, \u00fagy b\u00e1nik velem, mint ellens\u00e9g\u00e9vel!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kalod\u00e1ba z\u00e1rta l\u00e1bamat, szemmel tartja minden l\u00e9p\u00e9semet.\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e1sd, azt mondom, ebben nincs igazad, mert Isten nagyobb az embern\u00e9l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az\u00e9rt perelsz vele, mert nem ad sz\u00e1mot neked, s k\u00e9rd\u00e9seidre nem felel?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedig sz\u00f3l hozz\u00e1nk Isten sokf\u00e9lek\u00e9ppen, sz\u00f3l, nem csak egyszer, de t\u00f6bbsz\u00f6r is! Csakhogy nem \u00e9rtj\u00fck, vagy nem t\u00f6r\u0151d\u00fcnk vele!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00f3l hozz\u00e1d \u00e1lmodban, \u00e9jjeli l\u00e1tom\u00e1sban, mikor m\u00e9ly \u00e1lom sz\u00e1ll r\u00e1d, vagy mikor \u00e9bredezel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megnyitja f\u00fcledet ilyenkor, majd figyelmeztet\u00e9s\u00e9t megpecs\u00e9teli jelekkel,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hogy ha rosszat tervezel, elt\u00e9r\u00edtsen att\u00f3l, hogy visszatartson a b\u00fcszkes\u00e9gt\u0151l,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "hogy meg\u00f3vja lelked a hal\u00e1lt\u00f3l, \u00e9leted a gyilkos d\u00e1rdad\u00f6f\u00e9st\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sz\u00f3l hozz\u00e1d, mikor betegen fekszel, mikor f\u00e1jdalommal fegyelmez, \u00e9s csontjaidban \u00e9rzed a figyelmeztet\u00e9st."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mikor m\u00e1r a kenyeret sem k\u00edv\u00e1nod, kedvenc \u00e9teledt\u0151l is undorral fordulsz el,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "mikor annyira lesov\u00e1nyodsz, hogy csontjaid is kil\u00e1tszanak,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mikor lelked m\u00e1r k\u00f6zeleg a puszt\u00edt\u00f3hoz, \u00e9leted ahhoz, aki azt majd kioltja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor, ha van melletted magyar\u00e1z\u00f3 angyal, egy az ezer k\u00f6z\u00fcl, hogy megmutassa az igazs\u00e1ghoz vezet\u0151 utat,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "akkor Isten megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtad, \u00e9s azt mondja: \u00bbSzabad\u00edtsd meg \u0151t a hal\u00e1lt\u00f3l, mert v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat tal\u00e1ltam sz\u00e1m\u00e1ra!\u00ab"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor tested meg\u00fajul, ism\u00e9t meger\u0151s\u00f6dsz, s \u00fajra kezded fiatals\u00e1godat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Im\u00e1dkozol, Isten \u00fajra kegyelm\u00e9be vesz, \u00f6r\u00f6mmel j\u00e1rulsz el\u00e9be, \u0151 helyre\u00e1ll\u00edt, \u00e9s megint mag\u00e1hoz fogad."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Te pedig \u00e9nekelve mondod az embereknek: \u00bbBizony v\u00e9tkeztem, \u00e9s let\u00e9rtem az igaz \u00fatr\u00f3l, Isten m\u00e9gsem b\u00fcntetett meg, pedig meg\u00e9rdemeltem volna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Megv\u00e1ltott engem a hal\u00e1lt\u00f3l, s lelkem megint a vil\u00e1goss\u00e1got n\u00e9zi nagy \u00f6r\u00f6mmel!\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e1tod, \u00edgy b\u00e1nik vel\u00fcnk Isten k\u00e9tszer vagy h\u00e1romszor is,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "hogy lelk\u00fcnket megmentse a hal\u00e1lt\u00f3l, s hogy megint r\u00e1nk ragyogjon az \u00e9let vil\u00e1goss\u00e1ga."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Figyelj r\u00e1m, J\u00f3b, hallgass csak engem, hadd besz\u00e9ljek m\u00e9g!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha tudsz, felelj meg nekem, mert k\u00edv\u00e1nom, hogy \u00e1rtatlannak bizonyulj!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De ha nincs mit mondanod, hallgass engem, hadd tan\u00edtsalak b\u00f6lcsess\u00e9gre!\u201d"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Majd Elih\u00fa \u00edgy folytatta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eHallgassatok r\u00e1m, b\u00f6lcsek, figyeljetek, ti \u00e9rtelmesek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert a f\u00fclnek kell megvizsg\u00e1lnia, amit hall, ahogy az \u00e9telt a nyelv \u00edzleli."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vizsg\u00e1ljuk h\u00e1t meg egy\u00fctt, mi a helyes, d\u00f6nts\u00fck el egy\u00fctt, mi az igazs\u00e1g!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert J\u00f3b azt mondta: \u00bb\u00c1rtatlan vagyok, Isten m\u00e9gis megfosztott igazs\u00e1gomt\u00f3l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Noha \u00e1rtatlan vagyok, m\u00e9gis hazugnak \u00edt\u00e9ltek engem! Nem v\u00e9tkeztem, m\u00e9gis megsebeztek, gy\u00f3gy\u00edthatatlanul.\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3b, ki lenne hozz\u00e1d hasonl\u00f3, ki merne ilyen gyal\u00e1zatos dolgokat mondani?!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hiszen azon az \u00faton j\u00e1rsz, mint a gonosztev\u0151k! \u00dagy besz\u00e9lsz, mint az istentelen b\u0171n\u00f6s\u00f6k!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azt mondod: \u00bbNincs semmi \u00e9rtelme, ha Isten kedv\u00e9t keresem, ha benne gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most h\u00e1t figyeljetek r\u00e1m, ti b\u00f6lcsek! Istent\u0151l t\u00e1vol \u00e1ll minden gonoszs\u00e1g, a Mindenhat\u00f3 soha nem igazs\u00e1gtalan!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0151t, mindenkinek a saj\u00e1t tettei szerint fizet meg, mindenkit aszerint jutalmaz, ahogy meg\u00e9rdemli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bizony, Isten soha nem k\u00f6vet el gonoszs\u00e1got, a Mindenhat\u00f3 nem ferd\u00edti el az igazs\u00e1got!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ki b\u00edzta \u0151r\u00e1 a F\u00f6ldet? Ki tette felel\u0151ss\u00e9 az eg\u00e9sz vil\u00e1g\u00e9rt?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha Isten csak mag\u00e1val t\u00f6r\u0151dne, \u00e9s szellem\u00e9t \u00fajra mag\u00e1hoz vonn\u00e1 vissza, ha teremtm\u00e9nyeit\u0151l lehelet\u00e9t visszavenn\u00e9,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "bizony, minden \u00e9l\u0151 azonnal kim\u00falna, bizony, mind porr\u00e1 omlan\u00e1nk megint."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha \u00e9rtelmesek vagytok, hallj\u00e1tok meg ezt, figyeljetek szavaimra!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hogyan korm\u00e1nyozhatna, aki gy\u0171l\u00f6li az igazs\u00e1got? Hogyan v\u00e1dolhatod \u0151t, az Igazs\u00e1gost \u00e9s Hatalmast?!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hiszen Isten az, aki \u00edgy sz\u00f3l a kir\u00e1lyhoz: \u00bbTe semmirekell\u0151!\u00ab Azt mondja a fejedelemnek: \u00bbB\u0171n\u00f6s vagy \u00e9s gonosz!\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De nem elfogult a fejedelmek ir\u00e1nt, egyar\u00e1nt szeret gazdagot \u00e9s szeg\u00e9nyt, hiszen \u0151 alkotta mindkett\u0151t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Meghal a gazdag is, a szeg\u00e9ny is, az \u00e9jszaka k\u00f6zep\u00e9n hirtelen megrend\u00fclnek \u00e9s elt\u0171nnek. Meghalnak a hatalmasok is, pedig egy ujjal sem \u00e9r hozz\u00e1juk senki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bizony, szemmel tartja Isten az ember \u00fatjait, j\u00f3l l\u00e1tja minden l\u00e9p\u00e9s\u00e9t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nincs olyan s\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g, ahol elrejt\u0151zhetne a gonosz! El\u0151le m\u00e9g a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9ka sem takar el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nincs sz\u00fcks\u00e9ge r\u00e1, hogy hosszasan vizsg\u00e1lja, s tr\u00f3nja el\u00e9 id\u00e9zze az embert \u00edt\u00e9letre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nem k\u00e9rdezi \u0151ket, nem nyomoz, egyszer csak hirtelen \u00f6sszet\u00f6ri a hatalmasokat, \u00e9s m\u00e1sokat \u00e1ll\u00edt a hely\u00fckre,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "mert szemmel tartja, s nem felejti tetteiket. Egyetlen \u00e9jszaka felforgatja hatalmukat, sz\u00e9tmorzsolja erej\u00fcket, v\u00e9g\u00fck van."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gonosz tetteik miatt les\u00fajt r\u00e1juk, mindenki szeme l\u00e1tt\u00e1ra megb\u00fcnteti \u0151ket,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "mert elfordultak Istent\u0151l, s nem t\u00f6r\u0151dtek vele."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert a gonoszok miatt sz\u00e1ll az \u00e9gre a nyomorultak panasza, de a szeg\u00e9nyek ki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t Isten meghallgatja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha Isten hallgat, \u00e9s nem felel, m\u00e9g akkor sem v\u00e1dolhatja \u0151t senki! Ha eltakarja arc\u00e1t, \u00e9s visszatartja \u00e1ld\u00e1sait egy n\u00e9pt\u0151l vagy egyetlen embert\u0151l, kicsoda l\u00e1thatja meg \u0151t, ki j\u00e1rulhat el\u00e9be?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isten elveszi az istentelen uralkod\u00f3 hatalm\u00e1t, nem engedi, hogy n\u00e9p\u00e9t roml\u00e1sba vigye."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De mondtad-e Istennek: \u00bbB\u0171n\u00f6s vagyok, \u00e9s b\u00fcntet\u00e9sem elszenvedem, de nem v\u00e9tkezem t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Istenem, tan\u00edts meg arra, amit \u00e1t nem l\u00e1thatok! Ha v\u00e9tkeztem is, t\u00f6bb\u00e9 nem teszem\u00ab?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00f3b, szeretn\u00e9d, hogy Isten megfizessen neked? Akkor mi\u00e9rt utas\u00edtod el \u00edt\u00e9let\u00e9t? Most rajtad a sor, v\u00e1lassz! Nem d\u00f6nthet m\u00e1s helyetted. Mit felelsz erre, mondd?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az okos emberek azt mondj\u00e1k majd, s minden b\u00f6lcs egyet\u00e9rt ebben:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00bbJ\u00f3b \u00e9rtelmetlen\u00fcl besz\u00e9l, szavaib\u00f3l minden b\u00f6lcsess\u00e9g hi\u00e1nyzik!\u00ab"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00d3, b\u00e1rcsak megvizsg\u00e1ln\u00e1k J\u00f3bot, hiszen \u00fagy v\u00e1laszol, mint a gonoszok,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "b\u0171neit szapor\u00edtja szavaival, l\u00e1zad\u00e1sa egyre n\u00f6vekszik, s besz\u00e9d\u00e9vel folyton csak Isten ellen hadakozik.\u201d"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azut\u00e1n Elih\u00fa \u00edgy folytatta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eJ\u00f3b, val\u00f3ban \u00fagy v\u00e9led, hogy Istennel szemben neked van igazad?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt k\u00e9rded: \u00bbMi hasznom bel\u0151le, ha Istent f\u00e9lem \u00e9s tisztelem? Mit nyerek vele, ha nem v\u00e9tkezem?\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hadd feleljek erre neked is, bar\u00e1taidnak is!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e9zz fel az \u00e9gre, \u00e9s l\u00e1sd meg, figyeld meg a fellegeket, mily magasan sz\u00e1llnak!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten azonban messze f\u00f6l\u00f6tt\u00fck lakik, mit \u00e1rthatsz neki, ha v\u00e9tkezel? M\u00e9g ha megsokasodnak is b\u0171neid, mit tehetsz ellene?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ha \u00e1rtatlanul \u00e9lsz, nem \u0151t seg\u00edted vele! Mit kaphat t\u0151led, ami hi\u00e1nyzik neki?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u0171neiddel csak a haland\u00f3knak \u00e1rtasz, amilyen magad is vagy! Igazs\u00e1god is csak a haland\u00f3knak haszn\u00e1l, amilyen magad is vagy!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A nyomorultak jajgatnak az elnyom\u00e1s alatt, szabad\u00edt\u00f3\u00e9rt ki\u00e1ltanak az er\u0151szakoss\u00e1g miatt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e9gsem a Teremt\u0151j\u00fckh\u00f6z fordulnak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, aki a legs\u00f6t\u00e9tebb \u00f3r\u00e1ban is \u00f6r\u00f6m\u00e9nekre ind\u00edt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "aki b\u00f6lcsess\u00e9gre tan\u00edt, m\u00e9g a f\u00f6ldi \u00e1llatok \u00e9s az \u00e9gi madarak \u00e1ltal is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vagy ki\u00e1ltanak a gonoszok b\u00fcszkes\u00e9ge miatt, de Isten nem v\u00e1laszol."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony, hi\u00e1ba ki\u00e1ltanak, Isten nem hallgatja meg, nem figyel r\u00e1juk a Mindenhat\u00f3."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t, J\u00f3b, Isten neked sem v\u00e1laszol, mikor panaszkodsz, hogy nem l\u00e1tod \u0151t, mikor keseregsz, hogy \u00fcgyedet el\u00e9 akarod terjeszteni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azt gondolod: \u00bbMivel nem l\u00e1tja a b\u0171nt, nem is b\u00fcntet \u00e9rte.\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t csak besz\u00e9lsz, meggondolatlanul, folyv\u00e1st fecsegsz, \u00e9rtelmetlen\u00fcl!\u201d"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azut\u00e1n Elih\u00fa \u00edgy folytatta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eJ\u00f3b, l\u00e9gy t\u00fcrelemmel, hallgass meg, mert Istenr\u0151l van m\u00e9g mondanival\u00f3m!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Messzir\u0151l sz\u00e1rmazik tud\u00e1som, s megmutatom, hogy Teremt\u0151m igazs\u00e1gos!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1tod, szavaim mind igazak! T\u00f6k\u00e9letes tud\u00e1s\u00fa ember \u00e1ll el\u0151tted!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tudd meg, hogy Isten hatalmas, er\u0151s sz\u00edv\u0171 \u00e9s b\u00f6lcs, de az embert m\u00e9gsem veti meg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem hagyja a gonoszokat sok\u00e1ig \u00e9lni, igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat az elnyomottnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem fordul el az igazakt\u00f3l, hanem kir\u00e1lyok mell\u00e9 \u00fclteti \u0151ket a tr\u00f3nra, felemeli \u0151ket \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha pedig Isten l\u00e1ncra verve megb\u00fcntet valakit, ha fogva tartja a f\u00e1jdalom k\u00f6teleivel,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "akkor is tudt\u00e1ra adja, miben v\u00e9tkezett, megmutatja neki b\u00fcszkes\u00e9ge b\u0171n\u00e9t,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "megnyitja f\u00fcl\u00e9t, hogy feny\u00edt\u00e9s\u00e9t meg\u00e9rtse, \u00e9s parancsolja, hogy a gonoszt\u00f3l forduljon el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha hallgat r\u00e1 a b\u0171n\u00f6s, \u00e9s enged szav\u00e1nak, akkor tov\u00e1bbi \u00e9veit b\u00e9k\u00e9ben \u00e9s j\u00f3l\u00e9tben t\u00f6ltheti, akkor esztendeit \u00f6r\u00f6mmel \u00e9li le."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha pedig nem enged szav\u00e1nak, hal\u00e1los fegyver sz\u00farja kereszt\u00fcl, s elpusztul ostobas\u00e1ga miatt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az istentelenek Istenre haragszanak, mikor \u0151 megk\u00f6t\u00f6zi \u00e9s feny\u00edti \u0151ket, ahelyett, hogy hozz\u00e1 forduln\u00e1nak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Meghalnak fiatalon, mint a prostitu\u00e1ltak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizony, Isten a szenved\u00e9s \u00e1ltal ment meg a vesz\u00e9lyt\u0151l, szenved\u00e9s \u00e1ltal nyitja meg f\u00fcl\u00e9t a szenved\u0151nek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3b, t\u00e9ged is kiszabad\u00edtana Isten a szenved\u00e9s tork\u00e1b\u00f3l, t\u00e1gas mez\u0151re vezetne, ahol b\u0151s\u00e9g \u00e9s gazdags\u00e1g v\u00e1r!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De most tele vagy hamis gondolatokkal, \u00e9s jogosan \u00e9r utol az \u00edt\u00e9let."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne engedd, hogy az indulat elragadjon, ne utas\u00edtsd el Isten feny\u00edt\u00e9s\u00e9t, ne riasszon meg a hatalmas v\u00e1lts\u00e1gd\u00edj!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vajon seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1sod megment-e a bajb\u00f3l? Seg\u00edt-e valamit rajtad er\u0151fesz\u00edt\u00e9sed?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne k\u00edv\u00e1nd, hogy elj\u00f6jj\u00f6n az \u00e9jszaka, amikor a n\u00e9peket kipuszt\u00edtj\u00e1k a hely\u00fckr\u0151l!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz, ne p\u00e1rtolj a gonoszs\u00e1ghoz, m\u00e9g ha vonz\u00f3bbnak t\u0171nik is, mint a nyomor\u00fas\u00e1g!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e9zd, Isten milyen er\u0151s \u00e9s hatalmas! Nincs tan\u00edt\u00f3, hozz\u00e1 hasonl\u00f3!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Senki sem parancsolhat neki, senki sem mondhatja: \u00bbEzt rosszul tetted!\u00ab"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gondod legyen r\u00e1, hogy dics\u00e9rd \u0151t minden tett\u00e9\u00e9rt, hiszen ezekr\u0151l \u00e9nekelnek az emberek!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amit Isten tett, azt mindenki l\u00e1tta, m\u00e9g messzi f\u00f6ldeken is l\u00e1tt\u00e1k tetteit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isten val\u00f3ban fens\u00e9ges, hatalmas, csak mi nem ismerj\u00fck hatalm\u00e1t, sem \u00e9veinek sz\u00e1m\u00e1t nem tudhatjuk soha."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isten az, aki felemeli a v\u00edzcseppeket a f\u00f6ldr\u0151l, k\u00f6dd\u00e9 \u00e9s felh\u0151v\u00e9 v\u00e1ltoztatja,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "hogy az \u00e9g es\u0151t hullasson, s\u0171r\u0171 z\u00e1port az emberekre."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ki tudja, merre sz\u00e1llnak a fellegek? Ki \u00e9rti a mennyd\u00f6rg\u00e9s szav\u00e1t?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e9zd, Isten k\u00fcldi sz\u00e9t a vill\u00e1mokat is, \u0151 takarja be a tenger m\u00e9ly\u00e9t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezekkel korm\u00e1nyozza a n\u00e9peket, \u00edgy ad nekik b\u0151s\u00e9ges term\u00e9st \u00e9s kenyeret."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mark\u00e1ba fogja a vill\u00e1mokat, les\u00fajt vel\u00fck, ahov\u00e1 akar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A mennyd\u00f6rg\u00e9s jelzi a vihar k\u00f6zeledt\u00e9t, m\u00e9g a legel\u0151 \u00e1llatok is meg\u00e9rtik ezt.\u201d"
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eA vill\u00e1mok \u00e9s a mennyd\u00f6rg\u00e9s miatt remeg a sz\u00edvem, majd kiugrik hely\u00e9r\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgass\u00e1tok csak, Isten hangja sz\u00f3l, figyeljetek ajk\u00e1nak mennyd\u00f6rg\u0151 szav\u00e1ra!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ragyog\u00f3 vill\u00e1mai megvil\u00e1g\u00edtj\u00e1k az \u00e9gboltot, f\u00e9ny\u00fck ell\u00e1tszik a f\u00f6ld egyik sz\u00e9l\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ut\u00e1na szav\u00e1nak mennyd\u00f6rg\u00e9se robajlik, fens\u00e9ges hangja d\u00fcb\u00f6r\u00f6g. Nem tartja vissza, kiereszti hangj\u00e1t, mikor vill\u00e1mait kik\u00fcldi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isten hangja csod\u00e1san mennyd\u00f6r\u00f6g, nagy dolgokat visz v\u00e9gbe, melyeket nem \u00e9rthet\u00fcnk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Parancsolja a h\u00f3nak, hogy hulljon a f\u00f6ldre, \u00e9s az es\u0151nek, hogy zuhogjon b\u0151s\u00e9gesen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megmutatja az embereknek, hogy mire k\u00e9pes, mikor bez\u00e1rja \u0151ket h\u00e1zaikba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00e1llatok is beh\u00faz\u00f3dnak rejtekhely\u00fckre, elb\u00fajnak a zord id\u0151 el\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e9l fel\u0151l forg\u00f3sz\u00e9l t\u00f6r el\u0151, \u00e9szakr\u00f3l metsz\u0151 hideg sz\u00e9l s\u00fcv\u00edt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten lehelet\u00e9t\u0151l megfagynak a vizek, a tavak felsz\u00edne j\u00e9gt\u00fck\u00f6rr\u00e9 dermed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd vastag felh\u0151kben k\u00fcld p\u00e1r\u00e1t \u00e9s enyh\u00fcl\u00e9st, viharfelh\u0151kb\u0151l vill\u00e1mokat sz\u00f3r szertesz\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mindezek Isten parancsa szerint forognak k\u00f6rbe, elv\u00e9gzik akarat\u00e1t a lakott f\u00f6ld\u00f6n minden\u00fctt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1ltaluk feny\u00edti meg a n\u00e9peket, vagy \u00e1ldja meg a nemzeteket, akarata szerint."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hallgass meg, J\u00f3b, maradj csendben, \u00e9s gondold meg Isten csod\u00e1it!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tudod-e hogyan ir\u00e1ny\u00edtja a fellegeket? Hogyan gy\u00fajtja meg benn\u00fck vill\u00e1mai t\u00fcz\u00e9t?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tudod-e, hogyan lebegnek a felh\u0151k \u00e9g \u00e9s f\u00f6ld k\u00f6z\u00f6tt? \u00c9rted-e ezeket, \u00e9s Isten t\u00f6k\u00e9letes tud\u00e1s\u00e1nak t\u00f6bbi csod\u00e1it?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mi\u00e9rt lesz forr\u00f3 a ruh\u00e1d, mikor d\u00e9lr\u0151l h\u0151hull\u00e1m j\u00f6n, \u00e9s meg\u00e1ll a leveg\u0151?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Seg\u00edthetsz-e Istennek kiterjeszteni az eget, hogy szil\u00e1rd legyen, mint a f\u00e9mt\u00fck\u00f6r?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3b, tan\u00edts benn\u00fcnket, mit mondhatunk mi Istennek! Bizony, nem tudjuk, mit felelj\u00fcnk neki, mert s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g rejti \u0151t el\u0151l\u00fcnk!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem mern\u00e9m megsz\u00f3l\u00edtani, mert tal\u00e1n elpuszt\u00edtana."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy a Napba sem merek n\u00e9zni, mikor az \u00e9gen f\u00e9nyesen ragyog, mikor a sz\u00e9l elf\u00fajja a fellegeket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hogyan n\u00e9zhetn\u00e9m vak\u00edt\u00f3 dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, amely \u00e9szak fel\u0151l ragyog, mint az arany! Bizony, Isten f\u00e9lelmetes ragyog\u00e1sba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hogyan k\u00f6zeledhetn\u00e9nk a Mindenhat\u00f3hoz, hogyan is \u00e9rthetn\u00e9nk meg \u0151t? Hiszen ereje m\u00e9rhetetlen, igazs\u00e1gos volta makul\u00e1tlan, \u00e9s senki jogait nem nyomja el."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt tisztelik \u00e9s f\u00e9lik Istent az emberek! \u0150 pedig r\u00e1 sem n\u00e9z arra, aki b\u00fcszke, \u00e9s b\u00f6lcsnek tartja mag\u00e1t.\u201d"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten maga sz\u00f3l J\u00f3bhoz - Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1laszolt J\u00f3bnak a forg\u00f3sz\u00e9lb\u0151l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eKi fecseg itt terveimr\u0151l \u00f6ssze-vissza?! Ki besz\u00e9l ilyen ostob\u00e1n \u00e9s tudatlanul?!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fclj fel, mint igazi f\u00e9rfi, \u00e9n k\u00e9rdezlek, te pedig v\u00e1laszolj nekem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hol volt\u00e1l, amikor a F\u00f6ldet megalapoztam? Mondd meg, ha igaz\u00e1n b\u00f6lcs vagy!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tudod-e ki szabta meg m\u00e9reteit? Ki m\u00e9rte meg, mekkora legyen?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mire t\u00e1maszkodnak a F\u00f6ld oszlopai? Ki helyezte el sarokk\u00f6v\u00e9t,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "amikor egy\u00fctt \u00e9nekeltek a hajnal csillagai, \u00e9s az angyalok \u00f6rvendezve \u00fcnnepeltek?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kicsoda z\u00e1rta a tengert g\u00e1tak m\u00f6g\u00e9, mikor el\u0151t\u00f6rt vize, mintegy az anyam\u00e9hb\u0151l?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor felh\u0151kkel bor\u00edtottam be, felruh\u00e1ztam azt fellegekkel, k\u00f6r\u00fclvettem s\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9ggel,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "megh\u00faztam hat\u00e1rvonal\u00e1t, ajt\u00f3k \u00e9s z\u00e1rak m\u00f6g\u00e9 szor\u00edtottam,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s azt mondtam: \u00bbEddig j\u00f6jj, de ne tov\u00e1bb! B\u00fcszke hull\u00e1maid itt meg\u00e1lljanak!\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Parancsolt\u00e1l-e a reggelnek, csak egyszer is, hogy felvirradjon? Mutattad-e a hajnalnak, hol kezdjen vil\u00e1gosodni?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Te rendelted a hajnalf\u00e9nynek, hogy ragadja meg a F\u00f6ld sarkait, \u00e9s r\u00e1zza le a gonoszokat r\u00f3la;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "amikor a f\u00f6ld \u00e1tv\u00e1ltozik, mint az agyag, ha pecs\u00e9tet nyomnak r\u00e1, mint mikor \u00faj ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zik valaki;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "amikor a gonoszokt\u00f3l elveszik a vil\u00e1goss\u00e1got, \u00e9s felemelt karjukat \u00f6sszet\u00f6rik?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eljutott\u00e1l-e a tenger forr\u00e1saihoz? J\u00e1rt\u00e1l-e m\u00e1r az \u00f3ce\u00e1n fenek\u00e9n?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e1ttad-e a halottak orsz\u00e1g\u00e1nak kapuit valaha, \u00e9s a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak kapuj\u00e1t l\u00e1ttad-e?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fel tudod-e fogni a F\u00f6ld m\u00e9reteit? Mondd meg, ha tudod!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Melyik \u00faton lakik a f\u00e9ny, \u00e9s hol van a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g lakhelye?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Te biztosan vissza tudod vinni saj\u00e1t hely\u00fckre, el tudod vezetni \u0151ket otthonukba!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hiszen olyan okos vagy, \u00e9s annyira \u00f6reg, biztosan j\u00f3l tudod mindezeket!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e1rt\u00e1l-e a h\u00f3 rakt\u00e1raiban? L\u00e1ttad-e a j\u00e9g rakt\u00e1rh\u00e1zait?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A rettenetes napokra tartogattam ezeket, felhalmoztam havat \u00e9s jeget a h\u00e1bor\u00fa \u00e9s csat\u00e1k idej\u00e9re."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tudod-e, hol az \u00fat, amelyen a vil\u00e1goss\u00e1g sz\u00e9tterjed, vagy amelyen a keleti sz\u00e9l sz\u00e9tfut a f\u00f6ld\u00f6n?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ki has\u00edt az \u00e9gben utat a zuhog\u00f3 es\u0151nek, ki szabja meg \u00fatj\u00e1t a vill\u00e1moknak?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ki \u00e1ztatja meg a sivatagot, ahol nem lakik ember, \u00e9s a puszt\u00e1t, ahol nincs emberfia?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ki sarjaszt f\u00fcvet ott, ahol senki sem j\u00e1r, ki ad es\u0151t a f\u00f6ldre, hogy m\u00e9g a sivatag is kivir\u00e1gzik?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kit\u0151l sz\u00e1rmazik az es\u0151, ki sz\u00fcli a harmat cseppjeit?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kinek a m\u00e9h\u00e9b\u0151l keletkezik a j\u00e9ges\u0151? A h\u00f3dara kinek a gyermeke?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A v\u00edz j\u00e9gg\u00e9 fagy, mint a szikla, oly kem\u00e9ny, s a m\u00e9ly tengerek felsz\u00edn\u00e9t j\u00e9gp\u00e1nc\u00e9l bor\u00edtja."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d6ssze tudod-e k\u00f6tni a Fiasty\u00fak sz\u00e1lait? Vagy felbonthatod-e az Orion k\u00f6teleit?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Te hozod-e fel a csillagk\u00e9peket a maguk idej\u00e9ben? K\u00e9zen fogva vezeted tal\u00e1n a G\u00f6nc\u00f6lszekeret az \u00e9gen?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ismered-e a csillagos \u00e9g t\u00f6rv\u00e9nyeit? Te hat\u00e1roztad meg, hogyan uralkodjanak a F\u00f6ld f\u00f6l\u00f6tt?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tudsz-e parancsolni a felh\u0151knek odafent, hogy es\u0151vel bor\u00edts\u00e1k be a f\u00f6ldet?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sz\u00f3t fogadnak-e neked a vill\u00e1mok, hogy elinduljanak, s felelik-e neked: \u00bbItt vagyunk, Uram, parancsodra v\u00e1runk!\u00ab"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ki adott b\u00f6lcsess\u00e9get az embernek, ki helyezett a belsej\u00e9be \u00e9rtelmet?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ki olyan b\u00f6lcs, hogy megsz\u00e1molja a fellegeket? Ki k\u00e9pes bel\u0151l\u00fck es\u0151t fakasztani,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "mikor az asz\u00e1ly miatt porfelh\u0151k kavarognak, \u00e9s a g\u00f6r\u00f6ngy\u00f6k kem\u00e9nyre sz\u00e1radnak?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Te adsz-e zs\u00e1km\u00e1nyt az anyaoroszl\u00e1nnak, hogy csillap\u00edtsa k\u00f6lykei \u00e9hs\u00e9g\u00e9t,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "amelyek a barlangjukban hever\u00e9sznek, rejtekhely\u00fck\u00f6n zs\u00e1km\u00e1nyra lesve lapulnak?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ki ad enni a holl\u00f3knak, mikor zs\u00e1km\u00e1nyt keresve keringenek, fi\u00f3k\u00e1ikat ki eteti, mikor \u00e9hesen Istenhez ki\u00e1ltanak?"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tudod-e, mikor ellik a hegyi kecske? Mikor borjaznak a szarvasok?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00e1molod-e vemhess\u00e9g\u00fck h\u00f3napjait? Figyeled-e, mikor j\u00f6n el az ell\u00e9s ideje?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Csak \u00f6sszeg\u00f6rnyednek, kicsinyeiket megsz\u00fclik, vaj\u00fad\u00e1suk hirtelen v\u00e9get \u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Borjaik hamar feln\u0151nek a t\u00e1gas mez\u0151n, er\u0151sek \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gesek, elhagyj\u00e1k anyjukat, nem t\u00e9rnek vissza t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ki engedte szabadon a vadszamarat? Ki bocs\u00e1totta a puszt\u00e1ba, hadd rohanjon?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hiszen \u00e9n tettem otthon\u00e1v\u00e1 a f\u00fcves puszt\u00e1t, nyugv\u00f3 hely\u00e9v\u00e9 a szikes r\u00e9teket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kineveti a zajos v\u00e1rosokat, nem hordozza a keresked\u0151k zs\u00e1kjait."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hegyi legel\u0151k\u00f6n k\u00f3sz\u00e1l, szabadon, mindenhol tal\u00e1l legelni val\u00f3t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00e9rdezd meg a vadbivalyt, akar-e szolg\u00e1lni neked! J\u00e1szlad mellett marad-e \u00e9jszak\u00e1ra?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Befoghatod-e, hogy felsz\u00e1ntsa f\u00f6ldedet? Boron\u00e1lhatsz-e vele vet\u00e9s ut\u00e1n?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pedig milyen er\u0151s! De b\u00edzhatsz-e benne? R\u00e1b\u00edzhatod-e neh\u00e9z munk\u00e1dat, hogy helyetted v\u00e9gezze?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha megk\u00e9red, elh\u00fazza-e a megrakott szekeret, hogy gabon\u00e1dat cs\u00e9pelni vigye?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00edgan csapkod sz\u00e1rny\u00e1val a struccmad\u00e1r, pedig nem tud rep\u00fclni, mint a g\u00f3lya."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Toj\u00e1sait a f\u00f6ld\u00f6n k\u00f6lti ki, a nap meleg\u00edti \u0151ket a porban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem t\u00f6r\u0151dik vele, hogy r\u00e1l\u00e9phetnek, hogy a vad\u00e1llatok \u00f6sszet\u00f6rik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fi\u00f3k\u00e1it nem k\u00e9nyezteti, ha elpusztulnak, nem b\u00e1nja, hogy f\u00e1rads\u00e1ga k\u00e1rba veszett,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "mert Isten nem adott neki b\u00f6lcsess\u00e9get, \u00e9rtelmet is csak keveset."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e9gis, ha felkel, \u00e9s fut\u00e1snak ered, l\u00f3 \u00e9s lovasa m\u00f6g\u00f6tte cs\u00fafosan lemarad!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vagy n\u00e9zd a lovat! Ilyen er\u0151ss\u00e9 ki tette? Te adtad nyak\u00e1ra lobog\u00f3 s\u00f6r\u00e9ny\u00e9t?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Te alkottad \u00fagy, hogy ugrani tudjon? Mint a s\u00e1ska \u00fagy sz\u00f6kell, b\u00fcszke horkant\u00e1sa milyen f\u00e9lelmetes!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6rvend erej\u00e9nek, s t\u00fcrelmetlen\u00fcl v\u00e1rja, hogy harcba induljon, b\u00e1tran nekirohan a fegyvereknek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A f\u00e9lelmet neveti, nem ijed meg semmit\u0151l, nem h\u00e1tr\u00e1l meg a kard el\u0151l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cs\u00f6r\u00f6g rajta lovas\u00e1nak tegze, csillog a napf\u00e9nyben kopja \u00e9s l\u00e1ndzsa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A trombita hangj\u00e1ra megindul, t\u00fczesen v\u00e1gtat a csat\u00e1ba, sebesen, mint a sz\u00e9l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A harcba h\u00edv\u00f3 trombitasz\u00f3ra nyer\u00edtve felel, \u00f6r\u00fcl, hogy indulhat v\u00e9gre. Messzir\u0151l meg\u00e9rzi a csatazajt, meghallja a harci ki\u00e1lt\u00e1st \u00e9s a parancssz\u00f3t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Te tan\u00edtottad-e az \u00f6lyv\u00f6t magasra sz\u00e1llni, mikor kiterjeszti sz\u00e1rny\u00e1t, \u00e9s d\u00e9l fel\u00e9 rep\u00fcl?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Parancsodra sz\u00e1rnyal-e magasra a kesely\u0171, \u00e9s rakja f\u00e9szk\u00e9t k\u0151szikl\u00e1k cs\u00facs\u00e1ra?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Otthon van a sz\u00e9d\u00edt\u0151 magasban, nyugodtan \u00e9jszak\u00e1zik a meredek sziklafalon, ott tany\u00e1zik, az a k\u0151v\u00e1ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Onnan k\u00e9mleli pr\u00e9d\u00e1j\u00e1t, \u00e9les szeme messzire l\u00e1t mindent, pontosan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fi\u00f3k\u00e1it v\u00e9res h\u00fassal t\u00e1pl\u00e1lja, s ahol elhullott tetemet l\u00e1t, azonnal ott terem.\u201d"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta J\u00f3bnak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eA Mindenhat\u00f3val akart\u00e1l pereskedni, folytatod-e m\u00e9g, vagy feladod? Aki Istennel akar perelni, h\u00e1t feleljen neki!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3b erre \u00edgy v\u00e1laszolt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eMost l\u00e1tom csak, milyen par\u00e1nyi vagyok! Mit is felelhetn\u00e9k neked? Ink\u00e1bb hallgatok, \u00e9s kezem a sz\u00e1mra teszem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00f3ltam egyszer, vagy k\u00e9tszer, de most m\u00e1r elhallgatok, mondtam ugyan valamit, de t\u00f6bb\u00e9 nincs mit mondanom.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy folytatta a forg\u00f3sz\u00e9lb\u0151l:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eK\u00e9sz\u00fclj fel, mint igazi f\u00e9rfi, hadd k\u00e9rdezzelek, te pedig v\u00e1laszolj nekem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9ts\u00e9gbe vonod igazs\u00e1gos voltomat? El akarsz \u00edt\u00e9lni, hogy igazad legyen?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha olyan vagy, mint Isten, ha karod oly er\u0151s, mint az \u00f6v\u00e9, \u00e9s hangod ugyan\u00fagy mennyd\u00f6r\u00f6g,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "akkor \u00f6lt\u00f6zz dics\u0151s\u00e9gbe \u00e9s fens\u00e9gbe, vedd k\u00f6r\u00fcl magad tisztess\u00e9ggel \u00e9s ragyog\u00e1ssal!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha olyan vagy, mint Isten, engedd szabadj\u00e1ra haragod t\u00fcz\u00e9t, n\u00e9zd meg, kik b\u00fcszk\u00e9k, g\u0151g\u00f6sek, al\u00e1zz meg minden elbizakodottat!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tarts szemmel mindenkit, aki kev\u00e9ly \u00e9s felfuvalkodott, al\u00e1zz meg minden elbizakodottat! T\u00f6rj \u00f6ssze minden gonoszt a saj\u00e1t hely\u00e9n,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s\u00fajtsd \u0151ket a porba, sz\u00e9gyen\u00edtsd meg, z\u00e1rd \u0151ket egy\u00fcttesen a s\u00edrba!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor majd \u00e9n foglak dics\u00e9rni, hogy gy\u0151zelmet szerzett er\u0151s karod!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3b, n\u00e9zd csak a behem\u00f3tot, amely f\u00fcvet legel, mint az \u00f6k\u00f6r! \u00c9n teremtettem \u0151t is, ak\u00e1rcsak t\u00e9ged."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e9zd, milyen kem\u00e9nyek izmai, milyen er\u0151s a testalkata!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Farka er\u0151s, mint a c\u00e9drusfa, inai \u00e9s izmai egybefon\u00f3dnak,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "csontjai er\u0151sek, mint a bronz, l\u00e1bsz\u00e1rai, mint a vasrudak!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A teremtm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt \u0151 a legels\u0151, megf\u00e9kezni is csak Teremt\u0151je k\u00e9pes."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00fas f\u00fcvet teremnek neki a dombok, ott legel\u00e9szik a t\u00f6bbi \u00e1llat k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1rnyas f\u00e1k alatt hever\u00e9szik, n\u00e1dasokban, mocsarakban tany\u00e1zik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00e1k \u00e1rny\u00e9ka takarja, k\u00f6r\u00fclveszik f\u0171zf\u00e1k \u00e9s bokrok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha meg\u00e1rad a foly\u00f3, nem menek\u00fcl, nem f\u00e9l, m\u00e9g ha a Jord\u00e1n vize a sz\u00e1j\u00e1ig \u00e9r is."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vajon ki tudn\u00e1 v\u00e1ratlanul meglepni, elfogni, ki tudna orr\u00e1ba k\u00f6telet f\u0171zni, hogy vezesse?!"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b, n\u00e9zd csak a Levi\u00e1t\u00e1nt! Kih\u00fazhatod-e horoggal a v\u00edzb\u0151l, mint a halat? Nyelv\u00e9t lek\u00f6t\u00f6zheted-e k\u00f6t\u00e9llel?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Orr\u00e1ba tenn\u00e9l-e karik\u00e1t, s k\u00f6telet, vagy horgot az \u00e1ll\u00e1ba, hogy azzal vezesd?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gondolod, hogy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gni fog neked? Vagy h\u00edzelegve k\u00e9rlel, hogy engedd szabadon?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azt hiszed, megegyezhetsz vele, tal\u00e1n szolg\u00e1dnak fogadod \u00f6r\u00f6kre?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vagy j\u00e1tszan\u00e1l vele, mint egy kismad\u00e1rral, megk\u00f6tn\u00e9d, hogy gyermekeid p\u00f3r\u00e1zon vezess\u00e9k?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tal\u00e1n eladn\u00e1d a hal\u00e1szoknak, hogy alkudozzanak f\u00f6l\u00f6tte a piacon? Vagy feldaraboln\u00e1d, hogy sz\u00e9tosszad a keresked\u0151k k\u00f6z\u00f6tt?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00f6fhetsz-e a h\u00e1t\u00e1ba l\u00e1ndzs\u00e1kat, vagy a fej\u00e9be szigonyt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha megpr\u00f3b\u00e1lod, t\u00f6bb\u00e9 es\u00e9lyed sem lesz harcolni vele! Gondold meg, mi t\u00f6rt\u00e9nne veled!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki megt\u00e1madja, hal\u00e1losan t\u00e9ved, m\u00e1r a puszta l\u00e1tv\u00e1ny\u00e1t\u00f3l is \u00f6sszerogy a vakmer\u0151!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ki olyan b\u00e1tor \u00e9s bolond, hogy a Levi\u00e1t\u00e1nt megharag\u00edtsa? Akkor h\u00e1t, kicsoda merne velem szembesz\u00e1llni?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kicsoda adott nekem el\u0151bb, hogy \u00e9n tartozzam neki?! Hiszen minden az eny\u00e9m az \u00e9g alatt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e9zd a Levi\u00e1t\u00e1n l\u00e1bait, n\u00e9zd hatalmas erej\u00e9t, form\u00e1j\u00e1t, az eg\u00e9sz milyen t\u00f6k\u00e9letes!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ki foszthatja meg a p\u00e1nc\u00e9lj\u00e1t\u00f3l? Ki tudn\u00e1 \u00e1td\u00f6fni kett\u0151s pajzsait?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hatalmas \u00e1llkapcs\u00e1t ki fesz\u00edtheti fel? Fogai milyen r\u00e9m\u00fcletesek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e1t\u00e1t er\u0151s pajzsok sora v\u00e9di, \u00f6sszekapcsolva szorosan \u00e9s szil\u00e1rdan,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "oly t\u00f6k\u00e9letesen, hogy m\u00e9g leveg\u0151 sem jut k\u00f6z\u00e9j\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egyik a m\u00e1sikhoz annyira j\u00f3l illik, er\u0151sen kapcsol\u00f3dnak, sz\u00e9t nem v\u00e1laszthat\u00f3k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mikor a Levi\u00e1t\u00e1n t\u00fcsszent, mintha vill\u00e1m lobbanna fel, szeme \u00fagy ragyog, mint a hajnal f\u00e9nye."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e1ngnyelvek csapnak ki sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, tork\u00e1b\u00f3l t\u00fczes szikr\u00e1k sz\u00e1llnak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Orr\u00e1b\u00f3l f\u00fcst sz\u00e1ll a magasba, mint forr\u00f3 faz\u00e9kb\u00f3l a g\u0151z."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lehelete meggy\u00fajtja a szenet, sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l l\u00e1ng l\u00f6vell."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nyak\u00e1n az er\u0151 nyugszik, orra el\u0151tt retteg\u00e9s ugr\u00e1l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Test\u00e9nek r\u00e9szei \u00fagy \u00f6sszetartanak, mintha egyben \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k volna, oly szil\u00e1rd."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sz\u00edve kem\u00e9ny, mint a szikla, mint az als\u00f3 malomk\u0151, oly kem\u00e9ny."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mikor a Levi\u00e1t\u00e1n felkel, m\u00e9g a hatalmasok is remegnek, mikor fark\u00e1val csapkod, elfutnak a h\u0151s\u00f6k is."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha eltal\u00e1lja is a fegyver, nem \u00e1rt neki, lepattan r\u00f3la kard, ny\u00edl \u00e9s l\u00e1ndzsa."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Annyiba veszi a vasat, mint a szalmasz\u00e1lat, a rezet, mint a korhadt f\u00e1t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ny\u00edlvessz\u0151k meg nem futam\u00edtj\u00e1k, lepattannak p\u00e1nc\u00e9lj\u00e1r\u00f3l a parittyak\u00f6vek,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "a buzog\u00e1ny sem \u00e1rt neki jobban, mint egy pihe, a fel\u00e9 s\u00fcv\u00edt\u0151 d\u00e1rd\u00e1t csak neveti."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Has\u00e1n a pikkelyek, mint \u00e9les cser\u00e9pdarabok, felkavarja az iszapot, mint a szeges borona."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nyom\u00e1ban fortyog a m\u00e9lys\u00e9g, mint faz\u00e9k a t\u0171z f\u00f6l\u00f6tt, bugybor\u00e9kol a tenger, mint forr\u00f3 olaj."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Feh\u00e9r tajt\u00e9kot hagy maga ut\u00e1n a v\u00edzen, azt hinn\u00e9d, meg\u0151sz\u00fclt a tenger m\u00f6g\u00f6tte."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nincs hozz\u00e1 hasonl\u00f3 az \u00e1llatok k\u00f6z\u00f6tt, mert Isten \u00fagy teremtette, hogy senkit\u0151l se f\u00e9ljen!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "B\u00e1tran szemben\u00e9z mindenkivel, \u0151 a kir\u00e1ly minden b\u00fcszke \u00e1llat f\u00f6l\u00f6tt!\u201d"
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b utols\u00f3 v\u00e1lasza - Ezut\u00e1n J\u00f3b \u00edgy v\u00e1laszolt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMost m\u00e1r tudom, te b\u00e1rmit megtehetsz! Nincs aki sz\u00e1nd\u00e9kod keresztezn\u00e9, vagy terved meghi\u00fas\u00edtan\u00e1!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt k\u00e9rded: \u00bbKi fecseg itt terveimr\u0151l \u00f6ssze-vissza?! Ki besz\u00e9l ilyen ostob\u00e1n \u00e9s tudatlanul?!\u00ab Uram, bevallom: \u00e9n vagyok az! Mert olyan dolgokr\u00f3l besz\u00e9ltem, amelyeket nem \u00e9rtek, amelyek t\u00fal csod\u00e1latosak, s\u0151t felfoghatatlanok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azt mondtad: \u00bbK\u00e9sz\u00fclj fel, mint igazi f\u00e9rfi, hadd k\u00e9rdezzelek, te pedig v\u00e1laszolj nekem!\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uram, eddig csak hallottam r\u00f3lad, de most saj\u00e1t szememmel l\u00e1ttalak!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hib\u00e1ztatom \u00e9s el\u00edt\u00e9lem magam, s mindent visszavonok, amit mondtam! Bocs\u00e1ss meg nekem, aki porban \u00e9s hamuban heverek!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 helyre\u00e1ll\u00edtja J\u00f3bot - Miut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezeket mondta J\u00f3bnak, a t\u00e9m\u00e1ni Elif\u00e1zhoz fordult: \u201eNagyon megharagudtam r\u00e1d \u00e9s k\u00e9t bar\u00e1todra, mivel nem az igazs\u00e1got mondt\u00e1tok r\u00f3lam! J\u00f3b, a szolg\u00e1m, viszont helyesen sz\u00f3lt fel\u0151lem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az\u00e9rt most vegyetek h\u00e9t bik\u00e1t \u00e9s h\u00e9t kost, menjetek szolg\u00e1mhoz, J\u00f3bhoz, \u00e9s \u00e1ldozz\u00e1tok fel az \u00e1llatokat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatk\u00e9nt magatok\u00e9rt! Szolg\u00e1m, J\u00f3b, pedig im\u00e1dkozzon \u00e9rtetek! Az \u0151 im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t meghallgatom, \u00e9s akkor nem fogok veletek \u00fagy b\u00e1nni, ahogyan meg\u00e9rdemeln\u00e9tek. Pedig r\u00e1szolg\u00e1ltatok, mert nem az igazs\u00e1got mondt\u00e1tok r\u00f3lam! J\u00f3b, a szolg\u00e1m, viszont helyesen sz\u00f3lt fel\u0151lem\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El is ment J\u00f3bhoz a t\u00e9m\u00e1ni Elif\u00e1z, a s\u00faahi Bild\u00e1d, \u00e9s a naam\u00e1i C\u00f3f\u00e1r, \u00e9s mindent aszerint tettek, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig meghallgatta J\u00f3b im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t, \u00e9s teljes\u00edtette k\u00e9r\u00e9s\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Miut\u00e1n pedig J\u00f3b im\u00e1dkozott a bar\u00e1tai\u00e9rt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 helyre\u00e1ll\u00edtotta \u0151t, \u00e9s minden vagyon\u00e1t k\u00e9tszeresen visszaadta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elj\u00f6ttek J\u00f3bhoz az \u00f6sszes testv\u00e9rei \u00e9s minden kor\u00e1bbi bar\u00e1tja, \u00e9s nagy vend\u00e9gs\u00e9get tartottak. Mindannyian vigasztalt\u00e1k J\u00f3bot, \u00e9s egy\u00fctt\u00e9rz\u00e9s\u00fcket fejezt\u00e9k ki a csap\u00e1sok miatt, amelyekkel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 s\u00fajtotta. Mindegyik\u00fck aj\u00e1nd\u00e9kozott J\u00f3bnak egy-egy ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s egy-egy aranygy\u0171r\u0171t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig meg\u00e1ldotta J\u00f3bot, m\u00e9g ink\u00e1bb, mint azel\u0151tt. A ny\u00e1jai annyira megszaporodtak, hogy 14 000 juha \u00e9s kecsk\u00e9je, 6 000 tev\u00e9je, 1 000 p\u00e1r igavon\u00f3 \u00f6kre \u00e9s 1 000 szamara lett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3bnak ism\u00e9t gyermekei sz\u00fclettek: h\u00e9t fia \u00e9s h\u00e1rom le\u00e1nya."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sz\u00fclet\u00e9s\u00fck sorrendje szerint \u00edgy nevezte el a le\u00e1nyait: Jemima, Kecia \u00e9s Keren-Happ\u00fak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Olyan sz\u00e9pek voltak, hogy nem akadt p\u00e1rjuk az eg\u00e9sz tartom\u00e1nyban, \u00e9s apjukt\u00f3l ugyanolyan \u00f6r\u00f6ks\u00e9get kaptak, mint fi\u00fatestv\u00e9reik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n J\u00f3b m\u00e9g 140 esztendeig \u00e9lt, \u00e9s megl\u00e1tta gyermekeit \u00e9s azoknak lesz\u00e1rmazottjait is n\u00e9gy nemzed\u00e9ken kereszt\u00fcl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9let\u00e9vel megel\u00e9gedve, id\u0151s kor\u00e1ban halt meg J\u00f3b."
                }
            }
        }
    }
}