{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Joel",
    "book_nr": "29",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a k\u00f6zelg\u0151 csap\u00e1sokr\u00f3l - Ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete, amely J\u00f3el pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, Pet\u00fa\u00e9l fi\u00e1hoz \u00e9rkezett:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgass\u00e1tok meg ezt, n\u00e9pem vezet\u0151i! Figyeljetek r\u00e1m, akik e f\u00f6ld\u00f6n laktok! T\u00f6rt\u00e9nt-e valaha ilyen a ti id\u0151t\u00f6kben, vagy \u0151seitek napjaiban?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok el ezt fiaitoknak, \u0151k is a gyermekeiknek, azok meg a k\u00f6vetkez\u0151 nemzed\u00e9knek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e1skaj\u00e1r\u00e1s - Amit az egyik s\u00e1skaraj meghagyott, megette a m\u00e1sik, amit ez megk\u00edm\u00e9lt, felfalta a k\u00f6vetkez\u0151, s ha m\u00e9g maradt ezut\u00e1n valami, csupaszra tarolta azt a negyedik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9bredjetek, ti r\u00e9szegek, \u00e9s s\u00edrjatok! Jajgassatok mind, ti boriv\u00f3k! Mert nincs t\u00f6bb\u00e9 sem must, sem bor, elvett\u00e9k t\u0151letek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Puszt\u00edt\u00f3 sereg sz\u00e1llta meg orsz\u00e1gomat, er\u0151s \u00e9s megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlan. Fogaik oroszl\u00e1nfogak, sz\u00e9tt\u00e9pnek \u00e9s \u00f6sszemorzsolnak mindent."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtott\u00e1k sz\u0151l\u0151skertemet, \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k f\u00fcgef\u00e1imat, meztelenre h\u00e1ntott\u00e1k, sz\u00e9tdob\u00e1lt\u00e1k, feh\u00e9rlenek csupaszon maradt \u00e1gai."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Felh\u00edv\u00e1s b\u00f6jtre - S\u00edrjatok, gy\u00e1szoljatok, mint a zs\u00e1kruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt ifj\u00fa menyasszony, aki halott v\u0151leg\u00e9ny\u00e9t siratja!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gy\u00e1szoljatok, s\u00edrjatok, ti papok, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1i! Nincs t\u00f6bb\u00e9 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elpusztult a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld, gy\u00e1szol a mez\u0151, elpusztult a gabona, nem lesz arat\u00e1s, kisz\u00e1radt a sz\u0151l\u0151, elmarad a sz\u00fcret, nem termett az olajfa, elapadt az olaj."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hi\u00e1ba rem\u00e9lt j\u00f3 term\u00e9st a sz\u00e1nt\u00f3vet\u0151, siratja a b\u00faz\u00e1t, az \u00e1rp\u00e1t, jajgatnak a sz\u0151l\u0151m\u0171vesek is, nem lesz m\u00e1r sem arat\u00e1s, sem sz\u00fcret!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kipusztult a sz\u0151l\u0151, sz\u00e1raz a borsajt\u00f3, kisz\u00e1radt a f\u00fcge \u00e9s a gr\u00e1n\u00e1talma, ki\u00e9gett az alma \u00e9s a datolyap\u00e1lma, elsz\u00e1radtak m\u00e9g a mez\u0151 f\u00e1i is! Bizony, kiveszett az \u00f6r\u00f6m az emberek k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jajgassatok, papok, \u00f6ltsetek gy\u00e1szruh\u00e1t! S\u00edrjatok, kik az olt\u00e1rn\u00e1l szolg\u00e1ltok, \u00f6lt\u00f6zzetek zs\u00e1kba, Istenem szolg\u00e1i, \u00e9jjel-nappal abban j\u00e1rjatok! Gy\u00e1szoljatok, mert megsz\u0171nt az \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozat Istenetek Templom\u00e1ban!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hirdessetek szent b\u00f6jt\u00f6t, h\u00edvj\u00e1tok \u00f6ssze a n\u00e9pgy\u0171l\u00e9st, gy\u0171jtsetek \u00f6ssze minden vezet\u0151t, h\u00edvj\u00e1tok az orsz\u00e1g lak\u00f3it az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba, Istenetek Templom\u00e1ba! Ki\u00e1ltsatok egy\u00fctt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz kegyelem\u00e9rt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mint a puszt\u00edt\u00e1s, \u00fagy j\u00f6n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 napja - Jaj, az a nap! Mert k\u00f6zel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 napja, s mint a puszt\u00edt\u00f3 sereg, \u00fagy j\u00f6n el a Mindenhat\u00f3 szav\u00e1ra!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hiszen szem\u00fcnk l\u00e1tt\u00e1ra t\u0171nt el minden \u00e9tel-ital, boldogs\u00e1g \u00e9s \u00f6r\u00f6m Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hi\u00e1ba vetett\u00fcnk, elsz\u00e1radt a mag a f\u00f6ldben. \u00dcres a magt\u00e1r, d\u00fcledezik a cs\u0171r, elmaradt az arat\u00e1s, elsz\u00e1radt a vet\u00e9s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hogy b\u0151gnek az \u00e9hes \u00e1llatok! Nyugtalanul k\u00f3borolnak a marhacsord\u00e1k, mert kisz\u00e1radtak a legel\u0151k. S\u00ednyl\u0151dnek m\u00e9g a ny\u00e1jak is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hozz\u00e1d ki\u00e1ltok, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mert t\u0171z \u00e9gette ki a puszt\u00e1k legel\u0151it, l\u00e1ng perzselte f\u00f6l a mez\u0151 f\u00e1it. Nem maradt egy teny\u00e9rnyi z\u00f6ld sem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A mezei vadak is b\u0151gve hozz\u00e1d esengenek, mert kisz\u00e1radt forr\u00e1s \u00e9s patak, t\u0171z perzselte f\u00f6l a puszta legel\u0151it!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 napja k\u00f6zel! - F\u00fajj\u00e1tok meg a s\u00f3f\u00e1rt a Sionon! F\u00fajjatok riad\u00f3t szent hegyemen! Reszkessen a f\u00f6ld minden lak\u00f3ja, mert k\u00f6zel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 napja, itt van m\u00e1r a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6n!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9ts\u00e9g \u00e9s hom\u00e1ly napja az, komor fellegek \u00e9s k\u00f6d uralja! Mire felk\u00e9l a hajnal, seregek bor\u00edtj\u00e1k el a hegyeket. Micsoda hatalmas, er\u0151s hadsereg! Nem volt ilyen m\u00e9g soha, nem is lesz t\u00f6bb\u00e9, m\u00edg ember \u00e9l a f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El\u0151tt\u00fck mintha puszt\u00edt\u00f3 t\u0171z perzselne, ut\u00e1nuk mintha l\u00e1ng lobogna. El\u0151tt\u00fck a t\u00e1j, mint az \u00c9denkert, ut\u00e1nuk csak \u00fcszk\u00f6s rom \u00e9s pusztas\u00e1g marad, semmi sem menek\u00fcl meg t\u0151l\u00fck."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mint a v\u00e1gtat\u00f3 lovak, \u00fagy rohannak, mint rohamoz\u00f3 lovasok, \u00fagy sz\u00e1guldanak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Robognak a hegyek tetej\u00e9n, mint harci szekerek d\u00fcb\u00f6r\u00f6gnek, mint a tarl\u00f3t\u0171z ropog\u00e1sa, r\u00e9m\u00edt\u0151 zajjal robognak, \u00fctk\u00f6zetre rohannak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elr\u00e9m\u00fclnek l\u00e1ttukra a n\u00e9pek, minden arc els\u00e1pad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mint er\u0151s harcosok, rohannak a csat\u00e1ba. Mint ostroml\u00f3 katon\u00e1k, felh\u00e1gnak a falakra. Mind egyenesen rohannak, soraik fel nem bomlanak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mindegyik a maga \u00f6sv\u00e9ny\u00e9n halad, t\u00e1rs\u00e1t nem akad\u00e1lyozza. Nekirontanak a fegyvereknek, de m\u00e9g sebet sem kapnak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lerohanj\u00e1k a v\u00e1rost, futkosnak a k\u0151fal tetej\u00e9n, felm\u00e1sznak a h\u00e1zfalon, bet\u00f6rnek az ablakon, mint a tolvaj."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e9g a f\u00f6ld is belereszket, megremeg az \u00e9g is, els\u00f6t\u00e9t\u00fcl a Nap \u00e9s Hold, a csillagok sem ragyognak,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava mennyd\u00f6r\u00f6g, mikor hatalmas sereg\u00e9t sz\u00f3l\u00edtja. Rettenetes az \u0151 serege! Ellen\u00e1llhatatlan, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancs\u00e1t teljes\u00edti! Bizony, nagy \u00e9s rettenetes az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 napja! Ki tudja elviselni?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Felh\u00edv\u00e1s b\u00f6jtre \u00e9s im\u00e1dkoz\u00e1sra - \u201eDe m\u00e9g most is h\u00edvlak benneteket! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 J\u00f6jjetek vissza hozz\u00e1m teljes sz\u00edvvel, b\u00f6jt\u00f6lve, s\u00edrva \u00e9s gy\u00e1szolva!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De sz\u00edveteket szaggass\u00e1tok meg, ne ruh\u00e1itokat! \u00cdgy t\u00e9rjetek vissza az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Istenetekhez, mert \u0151 irgalmas \u00e9s kegyelmes, t\u00fcrelme hossz\u00fa, szeretete er\u0151s, \u00e9s \u00f6r\u00fcl, ha b\u00fcntet\u0151 \u00edt\u00e9let\u00e9t nem kell v\u00e9grehajtania."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tal\u00e1n megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtatok, \u00e9s \u00edt\u00e9let\u00e9t m\u00e9gsem hajtja v\u00e9gre, hanem \u00e1ld\u00e1st hagy maga ut\u00e1n. S akkor ism\u00e9t hozhattok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isteneteknek, \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozatot!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj meg n\u00e9peden, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! - F\u00fajj\u00e1tok meg a s\u00f3f\u00e1rt a Sionon! Hirdessetek szent b\u00f6jt\u00f6t, h\u00edvj\u00e1tok \u00f6ssze a n\u00e9pgy\u0171l\u00e9st,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "gy\u0171jts\u00e9tek \u00f6ssze a n\u00e9pet, tartsatok szent gy\u0171l\u00e9st, gy\u0171jts\u00e9tek \u00f6ssze a vezet\u0151ket, hozz\u00e1tok a gyermekeket, m\u00e9g a csecsem\u0151ket is! J\u00f6jj\u00f6n ki h\u00e1z\u00e1b\u00f3l az ifj\u00fa f\u00e9rj, j\u00f6jj\u00f6n fiatal feles\u00e9ge is, senki se maradjon t\u00e1vol!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A papok, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1i, s\u00edrjanak a Templom \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s mondj\u00e1k: \u201eK\u00f6ny\u00f6r\u00fclj meg n\u00e9peden, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ne engedd, hogy \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged gyal\u00e1zz\u00e1k a nemzetek! Ne uralkodjanak rajtuk, s ne g\u00fanyolhass\u00e1k \u0151ket: \u00bbL\u00e1ssuk h\u00e1t, hol van most Istenetek!\u00ab\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megkegyelmez n\u00e9p\u00e9nek - Akkor fell\u00e1ngolt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00e9lt\u0151 szeretete, \u00e9s n\u00e9p\u00e9nek megkegyelmezett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u201eMost m\u00e1r adok nektek b\u00faz\u00e1t, bort \u00e9s olajat, hogy j\u00f3llakjatok, \u00e9s b\u0151s\u00e9gben \u00e9ljetek! S t\u00f6bb\u00e9 nem hagyom, hogy a nemzetek g\u00fanyoljanak titeket!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El\u0171z\u00f6m f\u00f6ldetekr\u0151l az \u00e9szaki sereget, messze haj\u00edtom, kietlen sivatagba vetem, elej\u00e9t a Keleti-tengerbe, v\u00e9g\u00e9t a Nyugati-tengerbe tasz\u00edtom. Sz\u00f6rny\u0171 dolgokat tett, ez\u00e9rt roml\u00e1s\u00e1nak b\u0171ze az egekig \u00e9r, pusztul\u00e1s\u00e1nak b\u00fcd\u00f6ss\u00e9g\u00e9t messze f\u00f6ld\u00f6n \u00e9rzik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kip\u00f3tolom nektek az esztend\u0151ket - Ujjongj \u00e9s \u00f6r\u00fclj, te f\u00f6ld, ne f\u00e9lj, mert nagy dolgokat tesz veled az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mezei vadak, ne f\u00e9ljetek! Kiz\u00f6ld\u00fclnek a pusztai legel\u0151k megint, \u00fajra teremnek a gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1k, a sz\u0151l\u0151 \u00e9s f\u00fcge term\u00e9s\u00fcket \u00e9rlelik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sion fiai, ti is ujjongjatok, \u00f6r\u00fcljetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, Istenetekben, mert \u00fajra es\u0151t ad nektek alkalmas id\u0151ben. Hullat r\u00e1tok korai es\u0151t idej\u00e9ben, \u00e9s k\u00e9s\u0151i es\u0151t az els\u0151 h\u00f3napban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A sz\u00e9r\u0171skertek megtelnek gabon\u00e1val, a sz\u0151l\u0151pr\u00e9sb\u0151l b\u0151ven \u00f6mlik a must, az olajpr\u00e9sb\u0151l meg az ol\u00edvaolaj."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kip\u00f3tolom az elmaradt term\u00e9st, amelyet a s\u00e1sk\u00e1k raja felem\u00e9sztett, a medd\u0151 \u00e9veket, amelyeket elpuszt\u00edtott r\u00e1tok k\u00fcld\u00f6tt nagy seregem!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u0151ven ehettek, megel\u00e9gedtek, dics\u00e9ritek Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t, mert csod\u00e1latosan b\u00e1nt veletek! Nem vall sz\u00e9gyent n\u00e9pem soha t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor majd megtudj\u00e1tok, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt lakom, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek, \u00e9s nincs m\u00e1s k\u00edv\u00fclem! Nem vall sz\u00e9gyent n\u00e9pem soha t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ki\u00f6nt\u00f6m Szellemem minden emberre - Ezek ut\u00e1n ki\u00f6nt\u00f6m Szellemem minden emberre. Fiaitok \u00e9s le\u00e1nyaitok pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni fognak, az id\u0151sek \u00e1lmokat l\u00e1tnak, a fiatalok pedig l\u00e1tom\u00e1sokat kapnak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ki\u00f6nt\u00f6m Szellemem azokban a napokban m\u00e9g a szolg\u00e1kra is, f\u00e9rfiakra \u00e9s n\u0151kre egyar\u00e1nt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Csod\u00e1latos jeleket mutatok \u00e9gen \u00e9s f\u00f6ld\u00f6n: v\u00e9rt, t\u00fczet \u00e9s f\u00fcstoszlopokat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A Nap els\u00f6t\u00e9t\u00fcl, a Hold v\u00e9rsz\u00edn\u0171re v\u00e1ltozik, miel\u0151tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagy \u00e9s rettenetes napja meg\u00e9rkezik."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De mind megmenek\u00fclnek, akik seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvj\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t, mert \u0151k Sion hegy\u00e9n \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben mened\u00e9ket tal\u00e1lnak \u2014 megmondta ezt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re \u2014, \u00e9s a megmarad\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt lesznek azok, akiket \u0151 elh\u00edv.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edt\u00e9letet tart a nemzetek f\u00f6l\u00f6tt - \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Abban az id\u0151ben, azokban a napokban, mikor j\u00f3ra ford\u00edtom J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem n\u00e9p\u00e9nek sors\u00e1t,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "egy\u00fattal \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6k minden nemzetet, leviszem \u0151ket a J\u00f3saf\u00e1t v\u00f6lgy\u00e9be, \u00e9s ott perbe sz\u00e1llok vel\u00fck n\u00e9pem miatt. Bizony, \u00edt\u00e9letet tartok f\u00f6l\u00f6tt\u00fck, \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem, Izr\u00e1el miatt, amelyet sz\u00e9tsz\u00f3rtak a nemzetek k\u00f6z\u00e9, \u00e9s f\u00f6ldem miatt, amelyet felosztottak maguk k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Perelni fogok vel\u00fck, ami\u00e9rt sorsh\u00faz\u00e1ssal adt\u00e1k el n\u00e9pemet. Eladt\u00e1k a fi\u00fakat, hogy prostitu\u00e1ltakat szerezzenek, eladt\u00e1k a le\u00e1nyokat, hogy bort vegyenek, \u00e9s mulatozzanak.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eH\u00e1t nektek mi dolgotok velem, T\u00edrusz, Szid\u00f3n \u00e9s Filisztea tartom\u00e1nyai? Bossz\u00fat akartok \u00e1llni rajtam? Majd \u00e9n fizetek meg nektek, \u00e9s bossz\u00fatokat fejetekre ford\u00edtom vissza!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, megfizetek nektek, ami\u00e9rt elrabolt\u00e1tok ez\u00fcst\u00f6m, aranyam, templomotokba vitt\u00e9tek dr\u00e1ga kincseim!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1b\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u0151l foglyokat szereztetek, s hogy vissza ne t\u00e9rhessenek f\u00f6ldj\u00fckre, eladt\u00e1tok \u0151ket a g\u00f6r\u00f6g\u00f6knek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek, mit teszek: felveszem \u0151ket onnan, s visszahozom n\u00e9pemet a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9re! Rajtatok pedig bossz\u00fat \u00e1llok ez\u00e9rt:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "fiaitokat \u00e9s le\u00e1nyaitokat J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek kez\u00e9be adom, \u0151k pedig eladj\u00e1k azokat a s\u00e1baiaknak \u00e9s a t\u00e1voli n\u00e9peknek\u201d \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja ezt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00f6megek, t\u00f6megek a d\u00f6nt\u00e9s v\u00f6lgy\u00e9ben! - Hirdess\u00e9tek ezt a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt: k\u00e9sz\u00fcljetek a h\u00e1bor\u00fara! K\u00e9sz\u00edts\u00e9tek fel a harcosokat, gy\u0171ljenek \u00f6ssze a csapatok, vonuljanak f\u00f6l, j\u00f6jjenek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e9g az ek\u00e9b\u0151l is kardot kov\u00e1csoljatok, metsz\u0151k\u00e9sb\u0151l is d\u00e1rd\u00e1t k\u00e9sz\u00edtsetek! M\u00e9g a gyenge is mondja: \u201eEr\u0151s vagyok!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, n\u00e9pek, mindenfel\u0151l, sietve gy\u0171ljetek \u00f6ssze, nemzetek! Ide vezesd harcosaidat, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eKeljenek fel mind a nemzetek, gy\u0171ljenek a J\u00f3saf\u00e1t-v\u00f6lgybe mindenfel\u0151l, mert ott tartok f\u00f6l\u00f6tt\u00fck \u00edt\u00e9letet!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lend\u00edts\u00e9tek a sarl\u00f3t, meg\u00e9rett az aratnival\u00f3! Sz\u00ednig t\u00f6ltve sz\u0151l\u0151vel a sajt\u00f3, j\u00f6jjetek, taposs\u00e1tok, \u00e1radjon a must! Csordul\u00e1sig tele gonoszs\u00e1gukkal!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00f6megek, t\u00f6megek a D\u00f6nt\u00e9s V\u00f6lgy\u00e9ben! K\u00f6zel van az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 napja a D\u00f6nt\u00e9s V\u00f6lgy\u00e9ben!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Els\u00f6t\u00e9t\u00fcl a Nap \u00e9s a Hold, a csillagok sem f\u00e9nylenek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Felharsan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangja Sionr\u00f3l, kiereszti hangj\u00e1t Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, hogy \u00e9g \u00e9s f\u00f6ld belereszket! De n\u00e9p\u00e9nek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lesz mened\u00e9ke, Izr\u00e1el fiainak \u0151 lesz er\u0151s k\u0151v\u00e1ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek, aki Sionban lakom, szent hegyemen! Akkor szentt\u00e9 lesz Jeruzs\u00e1lem, hov\u00e1 idegen t\u00f6bb\u00e9 be nem l\u00e9phet.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem felvir\u00e1gzik - \u201eAkkor a hegyeken sz\u0151l\u0151 \u00e9s bor terem, a dombokr\u00f3l tej folyik, \u00e9s J\u00fada minden sz\u00e1raz patakmedr\u00e9t majd v\u00edz \u00e1rasztja el. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1b\u00f3l forr\u00e1s fakad, \u00e9s a Sitt\u00edm v\u00f6lgy\u00e9t meg\u00f6nt\u00f6zi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De Egyiptom f\u00f6ldje puszt\u00e1v\u00e1 lesz, Edom kietlen sivatagg\u00e1, mert kegyetlen\u00fcl b\u00e1ntak J\u00fada n\u00e9p\u00e9vel, \u00e1rtatlanokat \u00f6ltek Izr\u00e1elben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00fada f\u00f6ldje pedig virulni fog \u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet lakni fogj\u00e1k nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert megbosszulom az \u00e1rtatlanok hal\u00e1l\u00e1t, nem hagyom a gyilkosokat b\u00fcntetlen\u00fcl!\u201d Akkor Sion lesz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lak\u00f3helye!"
                }
            }
        }
    }
}