{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "John",
    "book_nr": "43",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az Ige emberr\u00e9 lett - Kezdetben volt az Ige, aki Istennel egy\u00fctt volt, \u00e9s maga is Isten volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az Ige kezdetben egy\u00fctt volt Istennel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Minden az Ige \u00e1ltal j\u00f6tt l\u00e9tre, n\u00e9lk\u00fcle egyetlen teremtm\u00e9ny sem keletkezett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Benne volt az \u00e9let, amely a vil\u00e1goss\u00e1g volt az emberek sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A vil\u00e1goss\u00e1g f\u00e9nylik a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben, de a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g sohasem tudta legy\u0151zni, feltart\u00f3ztatni vagy meg\u00e9rteni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten k\u00fcld\u00f6tt egy embert, akit J\u00e1nosnak h\u00edvtak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150 az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy tan\u00faskodjon a vil\u00e1goss\u00e1gr\u00f3l, s hogy mindenki halljon arr\u00f3l, aki a vil\u00e1goss\u00e1g, \u00e9s higgyen benne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem \u0151 volt a vil\u00e1goss\u00e1g, hanem az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy tan\u00faskodjon a vil\u00e1goss\u00e1gr\u00f3l mindenkinek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az igazi vil\u00e1goss\u00e1g \u2014 aki mindenkit megvil\u00e1gos\u00edt \u2014 m\u00e1r k\u00e9szen volt arra, hogy megjelenjen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e1r a vil\u00e1gon volt, \u00e9s b\u00e1r ez a vil\u00e1g \u00e1ltala j\u00f6tt l\u00e9tre, az emberek m\u00e9gsem ismert\u00e9k fel \u0151t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A saj\u00e1t birtok\u00e1ba j\u00f6tt, de a saj\u00e1t n\u00e9pe nem fogadta be."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akik viszont befogadt\u00e1k \u2014 vagyis akik hisznek benne \u2014, azoknak mind felhatalmaz\u00e1st \u00e9s lehet\u0151s\u00e9get adott arra, hogy Isten gyermekeiv\u00e9 legyenek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azonban \u0151k nem \u00fagy sz\u00fclettek, ahogyan a gyermekek vil\u00e1gra j\u00f6nnek. Nem az emberi testb\u0151l sz\u00e1rmaznak, nem testi v\u00e1gyb\u00f3l, nem a f\u00e9rfi akarat\u00e1b\u00f3l, hanem mag\u00e1t\u00f3l Istent\u0151l sz\u00fclettek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az Ige h\u00fas-v\u00e9r emberr\u00e9 lett, \u00e9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk \u00e9lt, mi pedig k\u00f6zelr\u0151l szeml\u00e9lt\u00fck a dics\u0151s\u00e9g\u00e9t. Igen, a Mennyei Aty\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00fa dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, akiben az isteni kegyelem \u00e9s a val\u00f3s\u00e1g teljess\u00e9ge lakik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150r\u00f3la tan\u00faskodott Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos, amikor hirdette: \u201e\u0150 az \u2014 ki\u00e1ltott fel \u2014, akir\u0151l el\u0151re megmondtam, hogy el fog j\u00f6nni! \u0150 az, aki ugyan k\u00e9s\u0151bb \u00e9rkezik, mint \u00e9n, m\u00e9gis nagyobb n\u00e1lam, mert m\u00e1r akkor is l\u00e9tezett, amikor \u00e9n m\u00e9g meg sem sz\u00fclettem.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150 az, akinek a teljess\u00e9g\u00e9b\u0151l kaptunk mindannyian sokf\u00e9le kegyelmet, \u00e1ld\u00e1st \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kot az isteni kegyelem alapj\u00e1n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A T\u00f6rv\u00e9nyt M\u00f3zesen kereszt\u00fcl kaptuk, de a kegyelem \u00e9s a val\u00f3s\u00e1g a Messi\u00e1s J\u00e9zuson kereszt\u00fcl j\u00f6tt el hozz\u00e1nk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Istent soha nem l\u00e1tta egyetlen ember sem. Az egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00fa \u2014 aki maga is Isten, \u00e9s nagyon szoros k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben van az Aty\u00e1val \u2014, \u0151 mutatta meg nek\u00fcnk, \u00e9s ismertette meg vel\u00fcnk, milyen az Isten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos tan\u00faskodik J\u00e9zusr\u00f3l - A jeruzs\u00e1lemi vall\u00e1si vezet\u0151k papokat \u00e9s l\u00e9vit\u00e1kat k\u00fcldtek Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1noshoz, hogy k\u00e9rdezz\u00e9k meg t\u0151le: \u201eKi vagy te?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e1nos ny\u00edltan megmondta, \u00e9s elismerte: \u201eNem \u00e9n vagyok a Messi\u00e1s!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eAkkor ki vagy, tal\u00e1n Ill\u00e9s?\u201d \u2014 k\u00e9rdezt\u00e9k. \u201eNem\u201d \u2014 mondta J\u00e1nos. \u201eTe vagy a Pr\u00f3f\u00e9ta?\u201d J\u00e1nos \u00edgy felelt: \u201eNem, az sem vagyok.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor ezt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eH\u00e1t akkor ki vagy? Mondd meg, hogy v\u00e1laszolhassunk azoknak, akik minket elk\u00fcldtek! Mit mondasz magadr\u00f3l?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta szavaival v\u00e1laszolt: \u201eAz a hang vagyok, aki ezt ki\u00e1ltja: \u00bbK\u00e9sz\u00edtsetek utat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a pusztas\u00e1gban!\u00ab\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezek a k\u00fcld\u00f6ttek a farizeusok csoportj\u00e1hoz tartoztak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tov\u00e1bb k\u00e9rdezgett\u00e9k J\u00e1nost: \u201eHa nem vagy sem a Messi\u00e1s, sem Ill\u00e9s, sem pedig a Pr\u00f3f\u00e9ta, akkor mi\u00e9rt mer\u00edted be az embereket?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e1nos erre \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIgaz, \u00e9n v\u00edzbe mer\u00edtem be az embereket, de van k\u00f6z\u00f6ttetek valaki, akit nem ismertek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0150 az, aki k\u00e9s\u0151bb fog meg\u00e9rkezni, mint \u00e9n, s akinek m\u00e9g a saruj\u00e1t sem vagyok m\u00e9lt\u00f3 levenni a l\u00e1b\u00e1r\u00f3l.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mindezek a Jord\u00e1n foly\u00f3 keleti oldal\u00e1n l\u00e9v\u0151 Bet\u00e1ni\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9ntek, ahol J\u00e1nos bemer\u00edtette az embereket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0150 az Isten B\u00e1r\u00e1nya! - M\u00e1snap Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos megl\u00e1tta J\u00e9zust, amint fel\u00e9je k\u00f6zeledett, \u00e9s ezt mondta: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! \u0150 az Isten B\u00e1r\u00e1nya, aki mag\u00e1ra veszi az eg\u00e9sz vil\u00e1g \u00f6sszes b\u0171n\u00e9t!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0150 az, akir\u0151l azt mondtam, hogy k\u00e9s\u0151bb fog meg\u00e9rkezni, mint \u00e9n, m\u00e9gis nagyobb n\u00e1lam, mert m\u00e1r el\u0151ttem l\u00e9tezett."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9n nem ismertem \u0151t, de az\u00e9rt j\u00f6ttem, \u00e9s az\u00e9rt mer\u00edtem v\u00edzbe az embereket, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra leleplez\u0151dj\u00f6n, hogy \u0151 a Messi\u00e1s.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e1nos \u00edgy tan\u00faskodott: \u201eL\u00e1ttam a Szent Szellemet, amikor lesz\u00e1llt a Mennyb\u0151l, mint egy galamb, \u00e9s megnyugodott \u0151rajta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nem ismertem \u0151t, de aki elk\u00fcld\u00f6tt, hogy v\u00edzbe mer\u00edtsem be az embereket, azt mondta nekem: \u00bbL\u00e1tni fogod, hogy a Szent Szellem lesz\u00e1ll, \u00e9s megnyugszik egy f\u00e9rfin. \u0150 az, aki majd Szent Szellembe fog bemer\u00edteni.\u00ab"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mivel pedig szemtan\u00faja voltam annak, hogy ez beteljesedett, ez\u00e9rt tan\u00fas\u00edtom, hogy \u0151 az Isten Fia.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9zus els\u0151 tan\u00edtv\u00e1nyai - A k\u00f6vetkez\u0151 napon Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos \u2014 k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1val egy\u00fctt \u2014 ism\u00e9t ugyanott volt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Megint \u00e9szrevette J\u00e9zust, amint ott j\u00e1rt-kelt, \u00e9s ezt mondta: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! \u0150 az Isten B\u00e1r\u00e1nya!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Amikor ezt az a k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny meghallotta, J\u00e9zus ut\u00e1n indultak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9zus megfordult, l\u00e1tta, hogy k\u00f6vetik, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eMit akartok?\u201d \u0150k ezt k\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eRabbi, hol laksz?\u201d (\u201eRabbi\u201d azt jelenti: \u201eMester, Tan\u00edt\u00f3\u201d.)"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201eGyertek velem, \u00e9s megl\u00e1tj\u00e1tok!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta J\u00e9zus. Azok ketten vele is mentek, \u00e9s megn\u00e9zt\u00e9k, hol lakik. K\u00f6r\u00fclbel\u00fcl d\u00e9lut\u00e1n n\u00e9gy \u00f3ra volt akkor, \u00e9s aznap n\u00e1la is maradtak."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ez a k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny hallotta, amit J\u00e1nos J\u00e9zusr\u00f3l mondott, \u00e9s k\u00f6vett\u00e9k J\u00e9zust. Az egyik\u00fck Andr\u00e1s volt, Simon P\u00e9ter testv\u00e9re."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Andr\u00e1s azonnal megkereste a testv\u00e9r\u00e9t, Simont, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eR\u00e1tal\u00e1ltunk a Messi\u00e1sra!\u201d (A h\u00e9ber \u201eMessi\u00e1s\u201d sz\u00f3 g\u00f6r\u00f6g\u00fcl \u201eKrisztus\u201d, magyarul \u201eFelkent\u201d.)"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Azut\u00e1n Andr\u00e1s odavezette Simon P\u00e9tert J\u00e9zushoz, aki r\u00e1n\u00e9zett, \u00e9s ezt mondta: \u201eTe Simon vagy, J\u00f3na fia. K\u00e9f\u00e1s lesz a neved.\u201d (Ez azt jelenti: \u201eP\u00e9ter\u201d, vagyis k\u0151.)"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "M\u00e1snap J\u00e9zus el akart menni Galile\u00e1ba. Ekkor tal\u00e1lkozott F\u00fcl\u00f6ppel, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eCsatlakozz hozz\u00e1m, \u00e9s k\u00f6vess engem!\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p B\u00e9tsaid\u00e1b\u00f3l, Andr\u00e1s \u00e9s P\u00e9ter v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb F\u00fcl\u00f6p tal\u00e1lkozott N\u00e1t\u00e1na\u00e9llel, \u00e9s el\u00fajs\u00e1golta neki: \u201eMegtal\u00e1ltuk azt, akir\u0151l M\u00f3zes \u00edrt a T\u00f6rv\u00e9nyben, \u00e9s akir\u0151l a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is \u00edrtak! J\u00e9zusnak h\u00edvj\u00e1k, J\u00f3zsef fia, \u00e9s N\u00e1z\u00e1retb\u0151l val\u00f3.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "N\u00e1t\u00e1na\u00e9l \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eUgyan, mi j\u00f3 j\u00f6het N\u00e1z\u00e1retb\u0151l?\u201d \u201eGyere, \u00e9s n\u00e9zd meg magad!\u201d \u2014 v\u00e1laszolt F\u00fcl\u00f6p."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus l\u00e1tta, hogy N\u00e1t\u00e1na\u00e9l k\u00f6zeledik fel\u00e9je, azt mondta r\u00f3la: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, itt j\u00f6n egy igazi izraelita, akiben semmi hamiss\u00e1g nincsen!\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e1t\u00e1na\u00e9l csod\u00e1lkozva k\u00e9rdezte: \u201eHonnan ismersz engem?\u201d J\u00e9zus ezt v\u00e1laszolta: \u201eL\u00e1ttalak t\u00e9ged a f\u00fcgefa alatt, miel\u0151tt F\u00fcl\u00f6p ideh\u00edvott.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ekkor N\u00e1t\u00e1na\u00e9l ezt mondta: \u201eRabbi, te vagy az Isten Fia, te vagy Izr\u00e1el Kir\u00e1lya!\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eAz\u00e9rt hiszel, mert azt mondtam, hogy l\u00e1ttalak a f\u00fcgefa alatt? Enn\u00e9l nagyobb dolgokat is l\u00e1tsz majd.\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy folytatta: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: megl\u00e1tj\u00e1tok majd a megny\u00edlt Mennyet, \u00e9s Isten angyalait, amint fel- \u00e9s lesz\u00e1llnak az Emberfi\u00e1ra.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A k\u00e1nai lakodalom - K\u00e9t nappal k\u00e9s\u0151bb lakodalom volt a galileai K\u00e1n\u00e1ban, amelyen J\u00e9zus anyja is r\u00e9szt vett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megh\u00edvt\u00e1k J\u00e9zust \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyait is."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A lakodalom k\u00f6zben elfogyott a bor, s ekkor J\u00e9zus anyja sz\u00f3lt a fi\u00e1nak: \u201eNincs t\u00f6bb boruk!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban ezt v\u00e1laszolta: \u201eMi k\u00f6z\u00fcnk nek\u00fcnk ehhez? Nem j\u00f6tt m\u00e9g el az \u00e9n id\u0151m.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus anyja m\u00e9gis sz\u00f3lt a szolg\u00e1knak: \u201eAk\u00e1rmit mond nektek, tegy\u00e9tek meg!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Volt ott hat nagym\u00e9ret\u0171, k\u0151b\u0151l k\u00e9sz\u00fclt v\u00edztart\u00f3, amelyet a zsid\u00f3k a szertart\u00e1sos tiszt\u00e1lkod\u00e1shoz szoktak haszn\u00e1lni. Ezekbe egyenk\u00e9nt kb. 80\u2013120 liter v\u00edz f\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zus sz\u00f3lt a szolg\u00e1knak: \u201eT\u00f6lts\u00e9tek meg az ed\u00e9nyeket v\u00edzzel!\u201d Azok pedig sz\u00ednig t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k a v\u00edztart\u00f3kat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00e9zus mondta nekik: \u201eMer\u00edtsetek bel\u0151le, \u00e9s vigy\u00e9tek a n\u00e1sznagynak!\u201d A szolg\u00e1k \u00edgy is tettek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A n\u00e1sznagy megk\u00f3stolta a borr\u00e1 v\u00e1ltozott vizet. (\u0150 nem tudta, honnan van a bor, de a szolg\u00e1k, akik hozt\u00e1k, tudt\u00e1k.) Akkor a n\u00e1sznagy odah\u00edvta a v\u0151leg\u00e9nyt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s azt mondta neki: \u201eMindenki a legjobb bort szolg\u00e1lja fel el\u0151sz\u00f6r, \u00e9s amikor a vend\u00e9gek m\u00e1r r\u00e9szegek, akkor hozz\u00e1k az olcs\u00f3 bort. Te meg mostan\u00e1ig tartogattad a legjobb borodat?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus jelei \u00e9s csod\u00e1i k\u00f6z\u00fcl ez volt az els\u0151, amelyet a galileai K\u00e1n\u00e1ban mutatott meg. K\u00e9zzelfoghat\u00f3an megmutatta a dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, a tan\u00edtv\u00e1nyai pedig hittek benne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Kapernaumba ment anyj\u00e1val, testv\u00e9reivel \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt, \u00e9s ott maradtak n\u00e9h\u00e1ny napig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus kikergeti a keresked\u0151ket a Templomb\u00f3l - K\u00f6zeledett m\u00e1r a j\u00fadeaiak p\u00e1ska \u00fcnnepe, ez\u00e9rt J\u00e9zus felment Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e1tta, hogy a Templom udvar\u00e1ban marh\u00e1kat, juhokat, galambokat \u00e1rulnak, \u00e9s p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3k \u00fclnek az asztalaikn\u00e1l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor felragadott n\u00e9h\u00e1ny k\u00f6telet, azokat marokra fogta, mint egy korb\u00e1csot, \u00e9s kizavarta a keresked\u0151ket a Templom ter\u00fclet\u00e9r\u0151l, a juhokkal \u00e9s a marh\u00e1kkal egy\u00fctt. A p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3k p\u00e9nz\u00e9t sz\u00e9tsz\u00f3rta, \u00e9s asztalaikat felbor\u00edtotta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A galamb\u00e1rusoknak is mondta: \u201eKi innen! Vigy\u00e9tek el ezeket! Ne tegy\u00e9tek Aty\u00e1m h\u00e1z\u00e1t piact\u00e9rr\u00e9!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1nyainak esz\u00e9be jutott, hogy az \u00cdr\u00e1s ezt mondja: \u201eTemplomod ir\u00e1nti f\u00e9lt\u00e9keny, szenved\u00e9lyes szeretet em\u00e9szt engem.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Egyes j\u00fadeaiak, ezt mondt\u00e1k J\u00e9zusnak: \u201eMutass nek\u00fcnk valami csod\u00e1s jelet annak bizony\u00edt\u00e1s\u00e1ra, hogy jogod van ilyeneket tenni!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt felelte: \u201eRombolj\u00e1tok le ezt a templomot, \u00e9s \u00e9n h\u00e1rom nap alatt \u00fajra fel\u00e9p\u00edtem!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erre azok \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eNegyvenhat \u00e9vig \u00e9p\u00edtett\u00e9k a Templomot, te meg h\u00e1rom nap alatt \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edten\u00e9d?!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De nem \u00e9rtett\u00e9k meg, hogy J\u00e9zus nem a Templom \u00e9p\u00fcleteir\u0151l, hanem a saj\u00e1t test\u00e9r\u0151l besz\u00e9lt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb, m\u00e1r J\u00e9zus felt\u00e1mad\u00e1sa ut\u00e1n, tan\u00edtv\u00e1nyai visszaeml\u00e9keztek mindarra, amit ekkor mondott, \u00e9s hittek az \u00cdr\u00e1sban \u00e9s J\u00e9zus szavaiban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Am\u00edg J\u00e9zus Jeruzs\u00e1lemben volt a p\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9n, sokan hittek \u00e9s b\u00edztak benne, mert l\u00e1tt\u00e1k a csod\u00e1kat, amelyeket tett."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0150 azonban nem b\u00edzta mag\u00e1t r\u00e1juk, mert ismerte \u0151ket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nem volt sz\u00fcks\u00e9ge r\u00e1, hogy valaki megmondja neki, mi van az emberekben, mert eleve j\u00f3l ismerte mindegyik\u00fcket."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e9s Nikod\u00e9mus besz\u00e9lget\u00e9se - Volt a farizeusok k\u00f6z\u00f6tt egy ember, akit Nikod\u00e9musnak h\u00edvtak, \u00e9s a j\u00fadeaiak egyik vall\u00e1si vezet\u0151j\u00e9nek sz\u00e1m\u00edtott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egyik \u00e9jjel elj\u00f6tt J\u00e9zushoz, \u00e9s azt mondta neki: \u201eMester, biztosan tudjuk, hogy t\u00e9ged Isten k\u00fcld\u00f6tt tan\u00edt\u00f3ul. Ilyen csod\u00e1kat, amelyeket te teszel, csak akkor tehet valaki, ha Isten van vele.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIgaz\u00e1n mondom neked, hogy aki nem sz\u00fcletik \u00fajra, nem l\u00e1thatja meg Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nikod\u00e9mus megk\u00e9rdezte: \u201eHogyan sz\u00fclethet valaki \u00fajra, ha m\u00e1r meg\u00f6regedett? Hiszen nem mehet vissza anyja m\u00e9h\u00e9be, hogy m\u00e1sodszor is megsz\u00fclessen!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIgaz\u00e1n mondom neked, hogy aki nem sz\u00fcletik \u00fajra v\u00edz \u00e9s a Szent Szellem \u00e1ltal, az nem k\u00e9pes bel\u00e9pni Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ami testb\u0151l sz\u00fcletett, az testi term\u00e9szet\u0171, ami pedig a Szent Szellemt\u0151l sz\u00fcletett, az szellemi term\u00e9szet\u0171."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne csod\u00e1lkozz, hogy azt mondtam: \u00fajra kell sz\u00fcletnetek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A sz\u00e9l f\u00faj, amerre akar. Hallod a hangj\u00e1t, de nem tudod, honnan j\u00f6n, \u00e9s merre tart. Ehhez hasonl\u00f3 term\u00e9szet\u0171 mindenki, aki a Szent Szellemt\u0151l sz\u00fcletett.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nikod\u00e9mus megk\u00e9rdezte: \u201eHogyan lehet ez?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eTe Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek tan\u00edt\u00f3ja vagy, m\u00e9gsem \u00e9rted ezt?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom neked, mi arr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk, amit j\u00f3l ismer\u00fcnk. Olyan dolgokr\u00f3l tan\u00faskodunk, amelyeket saj\u00e1t szem\u00fcnkkel l\u00e1ttunk, m\u00e9gsem hisztek nek\u00fcnk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eddig csup\u00e1n f\u00f6ldi dolgokr\u00f3l besz\u00e9ltem nektek, de ezeket sem hitt\u00e9tek el. Hogyan fogj\u00e1tok elhinni, ha majd a mennyei dolgokr\u00f3l besz\u00e9lek?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Soha senki sem ment fel a Mennybe, kiv\u00e9ve az Emberfi\u00e1t, azt az egyet, aki a Mennyb\u0151l j\u00f6tt le."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ahogyan M\u00f3zes f\u00f6lemelte a r\u00e9zk\u00edgy\u00f3t a puszt\u00e1ban, \u00fagy fogj\u00e1k az Emberfi\u00e1t is f\u00f6lemelni,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hogy aki hisz benne, az \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9ljen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert Isten \u00fagy szerette az embereket, hogy az egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1t adta oda cser\u00e9be \u00e9rt\u00fck, hogy aki hisz a Fi\u00e1ban, az ne pusztuljon el, hanem \u00f6r\u00f6k \u00e9letet kapjon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isten nem az\u00e9rt k\u00fcldte a Fi\u00e1t az emberek k\u00f6z\u00e9, hogy el\u00edt\u00e9lje \u0151ket, hanem az\u00e9rt, hogy a Fi\u00fa k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel megmenek\u00fclhessenek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aki hisz a Fi\u00faban, azt nem fogj\u00e1k el\u00edt\u00e9lni. De aki nem hisz benne, az m\u00e1ris elmarasztal\u00f3 \u00edt\u00e9let alatt van, mert nem hitt Isten egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1ban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00edt\u00e9let pedig ez: a vil\u00e1goss\u00e1g elj\u00f6tt az emberek k\u00f6z\u00e9, de \u0151k jobban szerett\u00e9k a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get, mert gonosz dolgokat tettek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ugyanis, akik gonosz dolgokat tesznek, azok mind gy\u0171l\u00f6lik a vil\u00e1goss\u00e1got, \u00e9s nem j\u00f6nnek ki a vil\u00e1goss\u00e1gra, nehogy a tetteik gonoszs\u00e1ga leleplez\u0151dj\u00f6n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki viszont az igazs\u00e1got k\u00f6veti, \u00e9s azt teszi, ami helyes, az kij\u00f6n a vil\u00e1goss\u00e1gra, hogy nyilv\u00e1nval\u00f3 legyen: ezeket a dolgokat Isten tetsz\u00e9se szerint \u00e9s Isten \u00e1ltal tette.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e9s Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos - J\u00e9zus ezut\u00e1n tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt J\u00fade\u00e1ba ment. Ott id\u0151z\u00f6tt vel\u00fck, \u00e9s bemer\u00edtett\u00e9k az embereket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos pedig Sz\u00e1lim k\u00f6zel\u00e9ben, Ainonn\u00e1l mer\u00edtette be az embereket, mert ott b\u0151ven volt v\u00edz. Sokan j\u00f6ttek hozz\u00e1, \u00e9s bemer\u00edtkeztek n\u00e1la."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "(J\u00e1nost ekkor m\u00e9g nem z\u00e1rt\u00e1k b\u00f6rt\u00f6nbe.)"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Egyszer J\u00e1nos n\u00e9h\u00e1ny tan\u00edtv\u00e1nya vit\u00e1ba keveredett valakivel, aki a zsid\u00f3 vall\u00e1si hagyom\u00e1nyokat k\u00f6vette. A bemer\u00edtkez\u00e9sr\u0151l \u00e9s a megtisztul\u00e1s szertart\u00e1s\u00e1r\u00f3l vitatkoztak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl odamentek J\u00e1noshoz, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eMester, eml\u00e9kszel arra a f\u00e9rfira, aki veled volt a Jord\u00e1non t\u00fal, \u00e9s akir\u0151l tan\u00faskodt\u00e1l? Most \u0151 is bemer\u00edt, \u00e9s csak \u00fagy t\u00f3dul hozz\u00e1 mindenki!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e1nos \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAz ember a saj\u00e1t erej\u00e9b\u0151l semmire sem jut. Csak annyit tehet, hogy elfogadja, amit Istent\u0151l kap aj\u00e1nd\u00e9kba."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ti magatok vagytok a tan\u00faim, hogy vil\u00e1gosan megmondtam: nem \u00e9n vagyok a Messi\u00e1s! Engem Isten az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt, hogy a Messi\u00e1s el\u0151tt menjek, \u00e9s utat k\u00e9sz\u00edtsek sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akinek menyasszonya van, az a v\u0151leg\u00e9ny! A v\u0151leg\u00e9ny bar\u00e1tja pedig csak v\u00e1r \u00e9s figyel, hogy mikor hallja meg a v\u0151leg\u00e9ny hangj\u00e1t. S mennyire \u00f6r\u00fcl, amikor meghallja! Most \u00e9n is \u00edgy \u00f6r\u00fcl\u00f6k. Boldog vagyok, hogy \u0151 meg\u00e9rkezett!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Neki ett\u0151l fogva egyre feljebb \u00e9s feljebb kell emelkednie, \u00e9n pedig egyre kev\u00e9sb\u00e9 leszek fontos.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Aki a Mennyb\u0151l j\u00f6tt - \u201e\u0150 a Mennyb\u0151l, Istent\u0151l j\u00f6tt, ez\u00e9rt mindenkin\u00e9l hatalmasabb. Aki a f\u00f6ldr\u0151l sz\u00e1rmazik, az a f\u00f6ldh\u00f6z tartozik, \u00e9s f\u00f6ldi dolgokr\u00f3l besz\u00e9l. \u0150 azonban a Mennyb\u0151l, Istent\u0151l j\u00f6tt, \u00e9s mindenkin\u00e9l hatalmasabb!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0150 arr\u00f3l besz\u00e9l, amit saj\u00e1t maga l\u00e1tott \u00e9s hallott, az emberek m\u00e9gsem fogadj\u00e1k el, amit mond."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azok viszont, akik hisznek neki, ezzel azt bizony\u00edtj\u00e1k, hogy Isten megb\u00edzhat\u00f3, \u00e9s igazat mond."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert akit Isten k\u00fcld\u00f6tt, az val\u00f3ban Isten szavait \u00e9s szem\u00e9lyes \u00fczenet\u00e9t mondja. Isten a Szent Szellemet korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl adja naki,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "mert az Atya szereti a Fi\u00fat, \u00e9s mindent az \u0151 kez\u00e9be adott."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Aki hisz a Fi\u00faban, annak \u00f6r\u00f6k \u00e9lete van. Aki viszont nem engedelmeskedik a Fi\u00fanak, az sohasem l\u00e1tja meg az \u00f6r\u00f6k \u00e9letet, hanem Isten haragja alatt marad.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus besz\u00e9lget a sam\u00e1riai asszonnyal - Egyesek azt h\u00edresztelt\u00e9k a farizeusoknak, hogy J\u00e9zus t\u00f6bb tan\u00edtv\u00e1nyt mer\u00edt be \u00e9s vonz maga k\u00f6r\u00e9, mint Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(B\u00e1r maga J\u00e9zus nem mer\u00edtett be senkit, csak a tan\u00edtv\u00e1nyai.)"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikor J\u00e9zus err\u0151l tudom\u00e1st szerzett, elhagyta J\u00fade\u00e1t, \u00e9s \u00fajra visszat\u00e9rt Galile\u00e1ba."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00datk\u00f6zben kereszt\u00fcl kellett mennie Sam\u00e1ri\u00e1n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy jutott el egy sam\u00e1riai v\u00e1ros, Sik\u00e1r sz\u00e9l\u00e9re. Ez a hely k\u00f6zel volt ahhoz a birtokhoz, amelyet egykor J\u00e1k\u00f3b adott a fi\u00e1nak, J\u00f3zsefnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivel J\u00e9zus az utaz\u00e1st\u00f3l elf\u00e1radt, le\u00fclt a k\u00fat mell\u00e9, amelyet J\u00e1k\u00f3b k\u00fatj\u00e1nak neveztek. D\u00e9l fel\u00e9 j\u00e1rt az id\u0151."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok \u00e9ppen bementek a v\u00e1rosba, hogy valami ennival\u00f3t vegyenek. Ekkor \u00e9rt a k\u00fathoz egy sam\u00e1riai asszony, aki a v\u00e1rosb\u00f3l j\u00f6tt, hogy vizet mer\u00edtsen. J\u00e9zus megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eK\u00e9rlek, adj nekem inni!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok \u00e9ppen bementek a v\u00e1rosba, hogy valami ennival\u00f3t vegyenek. Ekkor \u00e9rt a k\u00fathoz egy sam\u00e1riai asszony, aki a v\u00e1rosb\u00f3l j\u00f6tt, hogy vizet mer\u00edtsen. J\u00e9zus megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eK\u00e9rlek, adj nekem inni!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A sam\u00e1riai asszony csod\u00e1lkozva k\u00e9rdezte: \u201eHogy k\u00e9rhetsz t\u0151lem vizet zsid\u00f3 l\u00e9tedre, mikor \u00e9n sam\u00e1riai asszony vagyok?!\u201d (A zsid\u00f3k ugyanis sz\u00f3ba sem \u00e1lltak a sam\u00e1riai lakosokkal.)"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eHa ismern\u00e9d az Isten aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, akkor tudn\u00e1d, hogy ki az, aki vizet k\u00e9rt t\u0151led \u2014 s akkor te k\u00e9rt\u00e9l volna vizet t\u0151le, \u0151 pedig friss forr\u00e1svizet adott volna neked.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor az asszony megk\u00e9rdezte: \u201eUram, hogyan venn\u00e9l forr\u00e1svizet? Hiszen v\u00f6dr\u00f6d sincs, a k\u00fat pedig m\u00e9ly."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nagyobb lenn\u00e9l, mint J\u00e1k\u00f3b aty\u00e1nk, aki ezt a kutat adta nek\u00fcnk? \u0150 maga is ebb\u0151l ivott, a fiai is, meg a ny\u00e1jai is.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAkik ebb\u0151l a v\u00edzb\u0151l isznak, azok \u00fajra megszomjaznak,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de aki abb\u00f3l a v\u00edzb\u0151l iszik, amelyet t\u0151lem kap, az soha t\u00f6bb\u00e9 nem szomjazik meg. S\u0151t, az a v\u00edz, amelyet \u00e9n adok neki, forr\u00e1ss\u00e1 v\u00e1lik benne, s olyan v\u00edz \u00f6mlik majd bel\u0151le, amely \u00f6r\u00f6k \u00e9letet ad.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eUram, adj nekem is abb\u00f3l a v\u00edzb\u0151l, hogy ne legyek t\u00f6bb\u00e9 szomjas, \u00e9s ne kelljen innen hordanom a vizet!\u201d \u2014 k\u00e9rte az asszony."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor azt mondta neki: \u201eMenj, h\u00edvd a f\u00e9rjedet, \u00e9s j\u00f6jjetek vissza!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az asszony \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eNincs f\u00e9rjem.\u201d J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eEz val\u00f3ban igaz, nincs f\u00e9rjed!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6t f\u00e9rjed volt, de akivel most egy\u00fctt \u00e9lsz, az nem a f\u00e9rjed. Igazat mondt\u00e1l.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor az asszony \u00edgy felelt: \u201eUram, l\u00e1tom, hogy pr\u00f3f\u00e9ta vagy!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0150seink ezen a hegyen im\u00e1dt\u00e1k Istent. Ti, j\u00fadaiak, azonban azt mondj\u00e1tok, hogy Jeruzs\u00e1lemben kell Istent im\u00e1dni.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: \u201eAsszony, higgy nekem: elj\u00f6n az id\u0151, amikor nem kell sem Jeruzs\u00e1lembe, sem erre a hegyre felmennie annak, aki a Mennyei Aty\u00e1t akarja im\u00e1dni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ti azt im\u00e1dj\u00e1tok, akit nem ismertek, mi pedig ismerj\u00fck azt, akit im\u00e1dunk, mert az, aki a szabadul\u00e1st hozza, a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl j\u00f6n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elj\u00f6n majd az id\u0151, s\u0151t, m\u00e1r itt is van, amikor az igazi im\u00e1d\u00f3k szellemben \u00e9s igaz\u00e1n im\u00e1dj\u00e1k a Mennyei Aty\u00e1t, mert az Atya olyanokat keres, akik \u0151t \u00edgy im\u00e1dj\u00e1k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isten szellem, ez\u00e9rt akik \u0151t im\u00e1dj\u00e1k, azoknak is szellemben \u00e9s igazs\u00e1gban kell im\u00e1dniuk \u0151t.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az asszony \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eTudom, hogy egyszer elj\u00f6n a Messi\u00e1s, \u00e9s amikor majd elj\u00f6n, mindent megmagyar\u00e1z nek\u00fcnk.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201e\u00c9n vagyok az, aki veled besz\u00e9lek\u201d \u2014 mondta neki J\u00e9zus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ebben a pillanatban \u00e9rkeztek meg a tan\u00edtv\u00e1nyok. Nagyon elcsod\u00e1lkoztak, hogy J\u00e9zus egy asszonnyal besz\u00e9lget. De egyik\u00fck sem k\u00e9rdezte meg, hogy mit akart t\u0151le, vagy mi\u00e9rt besz\u00e9lgetett vele."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az asszony ekkor a k\u00fatn\u00e1l hagyta a vizeskors\u00f3j\u00e1t, visszament, \u00e9s h\u00edvta a v\u00e1ros lak\u00f3it:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eGyertek, n\u00e9zz\u00e9tek meg azt a f\u00e9rfit, aki mindent elmondott nekem, amit tettem! Lehet, hogy \u0151 a Messi\u00e1s?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azok pedig kimentek J\u00e9zushoz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Am\u00edg az asszony a v\u00e1rosba ment, a tan\u00edtv\u00e1nyok k\u00edn\u00e1lt\u00e1k J\u00e9zust: \u201eMester, egy\u00e9l valamit!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De \u0151 ezt felelte: \u201eVan mit ennem, de err\u0151l ti nem tudtok.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok egym\u00e1st k\u00e9rdezgett\u00e9k: \u201eHogy lehet ez? Tal\u00e1n valaki hozott neki ennival\u00f3t?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eSz\u00e1momra az az \u00e9tel, ha azt teszem, amit az Atya r\u00e1m b\u00edzott, hiszen ez\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt el. Az t\u00e1pl\u00e1l engem, amikor eg\u00e9szen elv\u00e9gzem, amivel megb\u00edzott."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A vet\u00e9s idej\u00e9n azt szokt\u00e1tok mondani: \u00bbM\u00e9g n\u00e9gy h\u00f3nap, \u00e9s aratni fogunk.\u00ab \u00c9n pedig azt mondom nektek: nyiss\u00e1tok ki a szemeteket, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg, hogy a gabona m\u00e1r meg\u00e9rett az arat\u00e1sra!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Aki learatja, meg is kapja \u00e9rte a b\u00e9r\u00e9t, mert az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre gy\u0171jti \u00f6ssze a term\u00e9st. Ez\u00e9rt egy\u00fctt \u00f6r\u00fcl a vet\u0151 \u00e9s az arat\u00f3."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A k\u00f6zmond\u00e1s r\u00e1illik erre: \u00bbAz egyik vet, a m\u00e1sik meg arat.\u00ab"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9n az\u00e9rt k\u00fcldtelek el titeket, hogy learass\u00e1tok, amit m\u00e1sok vetettek. Mert val\u00f3ban m\u00e1sok dolgoztak vele, ti pedig folytatj\u00e1tok, amit \u0151k elkezdtek: learatj\u00e1tok a munk\u00e1juk gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Abban a sam\u00e1riai v\u00e1rosban sokan hittek J\u00e9zusban, mivel az az asszony elmondta nekik: \u201eMindent megmondott nekem, amit csak tettem.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a sam\u00e1riaiak J\u00e9zushoz t\u00f3dultak, k\u00e9rt\u00e9k, hogy maradjon vel\u00fck, \u00e9s \u0151 ott is maradt m\u00e9g k\u00e9t napig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ezalatt nagyon sokan hallgatt\u00e1k J\u00e9zust, \u00e9s m\u00e9g t\u00f6bben hittek benne."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb meg is mondt\u00e1k az asszonynak: \u201eEl\u0151sz\u00f6r amiatt hitt\u00fcnk J\u00e9zusban, amit te mondt\u00e1l r\u00f3la. Most m\u00e1r magunk is hallottuk \u0151t, \u00e9s meggy\u0151z\u0151dt\u00fcnk r\u00f3la, hogy val\u00f3ban \u0151 az eg\u00e9sz vil\u00e1g \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151je.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A fiad \u00e9lni fog! - K\u00e9t nap m\u00falva J\u00e9zus tov\u00e1bbment Galile\u00e1ba."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "(Kor\u00e1bban azt mondta, hogy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak nincs becs\u00fclete a saj\u00e1t haz\u00e1j\u00e1ban.)"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Amikor oda\u00e9rt, a galileaiak sz\u00edvesen fogadt\u00e1k, ugyanis voltak k\u00f6z\u00f6tt\u00fck olyanok, akik ott voltak Jeruzs\u00e1lemben az \u00fcnnepen, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k mindazt, amit J\u00e9zus tett."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00e9zus \u00fajra a galileai K\u00e1n\u00e1ba ment, ahol kor\u00e1bban a vizet borr\u00e1 v\u00e1ltoztatta. \u00c9lt Kapernaumban egy magas rang\u00fa kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151, akinek a fia beteg volt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Amikor meghallotta, hogy J\u00e9zus J\u00fade\u00e1b\u00f3l Galile\u00e1ba \u00e9rkezett, elj\u00f6tt hozz\u00e1. K\u00e9rte, hogy menjen vele, \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtsa meg a fi\u00e1t, aki m\u00e1r haldoklott."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "J\u00e9zus azt felelte: \u201eHa nem l\u00e1ttok jeleket \u00e9s csod\u00e1kat, nem hisztek.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "De a kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151 k\u00e9rlelte: \u201eUram, gyere velem, miel\u0151tt m\u00e9g meghalna a gyermekem!\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta: \u201eMenj csak haza, a fiad \u00e9lni fog!\u201d \u0150 pedig hitt J\u00e9zus szav\u00e1nak, \u00e9s hazament."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00datk\u00f6zben tal\u00e1lkozott a szolg\u00e1ival, akik azzal a h\u00edrrel j\u00f6ttek el\u00e9, hogy a fia m\u00e1r jobban van."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezte \u0151ket, mikor lett jobban a gyermek. Azok mondt\u00e1k, hogy el\u0151z\u0151 nap d\u00e9lut\u00e1n egy \u00f3rakor m\u00falt el a l\u00e1za."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Az apa visszaeml\u00e9kezett arra, hogy J\u00e9zus pontosan abban az \u00f3r\u00e1ban mondta neki: \u201eA fiad \u00e9lni fog!\u201d \u2014 \u00e9s hitt J\u00e9zusban eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ez volt a m\u00e1sodik csod\u00e1latos jel, amelyet J\u00e9zus tett, miut\u00e1n J\u00fade\u00e1b\u00f3l Galile\u00e1ba \u00e9rkezett."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edt egy beteget a Betesda tav\u00e1n\u00e1l - Ezek ut\u00e1n egy \u00fcnnep k\u00f6vetkezett, amelyre a j\u00fadeaiak fel szoktak menni Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s J\u00e9zus is felment."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemben a Juh-kapun\u00e1l van egy Betesda nev\u0171 v\u00edzgy\u0171jt\u0151 medence, amelyet \u00f6t oszlopcsarnok vesz k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Itt nagyon sok beteg fek\u00fcdt: vakok, s\u00e1nt\u00e1k \u00e9s b\u00e9n\u00e1k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": ""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck egy f\u00e9rfi, aki m\u00e1r harmincnyolc \u00e9ve szenvedett valamilyen betegs\u00e9gben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus l\u00e1tta, hogy ott fekszik, \u00e9s tudta, hogy milyen r\u00e9g\u00f3ta beteg. Megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eAkarsz-e meggy\u00f3gyulni?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00edgy felelt: \u201eUram, nincs senki, aki seg\u00edtene rajtam, \u00e9s bevinne a medenc\u00e9be, amikor a v\u00edz felkavarodik. Mire oda\u00e9rek, mindig valaki m\u00e1s l\u00e9p be el\u0151ttem.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus ezt mondta: \u201eKelj fel, fogd a hord\u00e1gyadat, \u00e9s menj haza!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A f\u00e9rfi azonnal meggy\u00f3gyult, felkelt, fogta a hord\u00e1gy\u00e1t, \u00e9s elment. Mivel ez szombaton t\u00f6rt\u00e9nt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a zsid\u00f3k r\u00e1sz\u00f3ltak: \u201eSzombat van, a T\u00f6rv\u00e9ny szerint nem szabad terhet hordoznod!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150 ezt felelte: \u201eAki meggy\u00f3gy\u00edtott, az mondta, hogy fogjam a hord\u00e1gyamat, \u00e9s menjek haza.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azok megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eKi volt az az ember?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De a meggy\u00f3gy\u00edtott f\u00e9rfi erre nem tudott v\u00e1laszolni, mert k\u00f6zben J\u00e9zus elt\u0171nt, mivel nagy t\u00f6meg volt azon a helyen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb a Templom ter\u00fclet\u00e9n J\u00e9zus tal\u00e1lkozott ezzel a f\u00e9rfival, \u00e9s azt mondta neki: \u201eL\u00e1tod, most visszakaptad az eg\u00e9szs\u00e9gedet, de vigy\u00e1zz, hogy t\u00f6bb\u00e9 ne v\u00e9tkezz, k\u00fcl\u00f6nben valami m\u00e9g rosszabb t\u00f6rt\u00e9nhet veled!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a f\u00e9rfi megmondta a vall\u00e1si vezet\u0151knek, hogy J\u00e9zus volt az, aki meggy\u00f3gy\u00edtotta \u0151t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ett\u0151l fogva a vall\u00e1si vezet\u0151k \u00fcld\u00f6zt\u00e9k, \u00e9s meg akart\u00e1k \u00f6lni J\u00e9zust, mivel szombaton gy\u00f3gy\u00edtotta meg azt a beteget."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta nekik: \u201eMindaddig, am\u00edg Aty\u00e1m dolgozik, \u00e9n is dolgozom!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Emiatt m\u00e9g ink\u00e1bb meg akart\u00e1k \u00f6lni, mivel megszegte a szombatra vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyt, r\u00e1ad\u00e1sul Istent is apj\u00e1nak nevezte, s ezzel egyenl\u0151v\u00e9 tette mag\u00e1t Istennel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus isteni hatalma - J\u00e9zus ekkor \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: a Fi\u00fa semmit sem tehet a saj\u00e1t elhat\u00e1roz\u00e1s\u00e1b\u00f3l, csak azt, amit az Aty\u00e1t\u00f3l l\u00e1t, mert l\u00e1tja, hogy mit tesz az Atya, \u00e9s \u0151 is ugyanazt teszi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az Atya szereti a Fi\u00fat, ez\u00e9rt mindent megmutat neki, amit tesz. S\u0151t, m\u00e9g ezekn\u00e9l nagyobb dolgokat is fog r\u00e1b\u00edzni, s akkor fogtok majd igaz\u00e1n csod\u00e1lkozni!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az Atya felt\u00e1masztja a halottakat, \u00e9s \u00e9letet ad nekik. Ugyan\u00edgy a Fi\u00fa is \u00e9letet ad azoknak, akiknek akar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az Atya senkit sem \u00edt\u00e9l, hanem az \u00edt\u00e9letet eg\u00e9szen r\u00e1b\u00edzta a Fi\u00fara,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "hogy mindenki \u00fagy tisztelje a Fi\u00fat, mint az Aty\u00e1t. Aki teh\u00e1t nem tiszteli a Fi\u00fat, az nem tiszteli az Aty\u00e1t sem, aki a Fi\u00fat elk\u00fcldte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: aki hallgat a szavamra, \u00e9s hisz abban, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem, annak m\u00e1r \u00f6r\u00f6k \u00e9lete van. Az ilyen ember nem ker\u00fcl k\u00e1rhoztat\u00f3 \u00edt\u00e9let al\u00e1, mert m\u00e1r \u00e1tment a hal\u00e1lb\u00f3l az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek, elj\u00f6n az id\u0151, s\u0151t, m\u00e1r itt is van, amikor a halottak meghallj\u00e1k az Isten Fi\u00e1nak hangj\u00e1t, \u00e9s akik hallgatnak a szav\u00e1ra, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lni fognak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert ahogyan az \u00e9let forr\u00e1sa az Aty\u00e1ban van, ugyan\u00fagy a Fi\u00fanak is megadta, hogy benne is az \u00e9let forr\u00e1sa legyen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u0151t, arra is felhatalmaz\u00e1st adott neki, hogy \u00edt\u00e9letet tartson, mert \u0151 az Emberfia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne csod\u00e1lkozzatok ezen, mert elj\u00f6n az id\u0151, amikor minden halott meghallja a s\u00edrokban a Fi\u00fa hangj\u00e1t,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00e9s el\u0151j\u00f6n. Akik \u00e9let\u00fckben j\u00f3t tettek, az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre t\u00e1madnak fel, akik pedig gonosz dolgokat m\u0171veltek, az\u00e9rt t\u00e1madnak fel, hogy \u00edt\u00e9letre ker\u00fcljenek.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akik tan\u00faskodnak J\u00e9zusr\u00f3l - \u201e\u00d6nmagamban, az Aty\u00e1t\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl semmit nem tehetek. Ahogyan az Aty\u00e1t\u00f3l hallom, annak megfelel\u0151en \u00edt\u00e9lek \u00e9s d\u00f6nt\u00f6k. Nem a saj\u00e1t akaratom megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1ra t\u00f6rekszem, hanem annak akarat\u00e1t viszem v\u00e9ghez, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem, ez\u00e9rt igazs\u00e1gosak az \u00edt\u00e9leteim."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ha csak \u00e9n tan\u00faskodn\u00e9k saj\u00e1t magamr\u00f3l, az nem lenne \u00e9rv\u00e9nyes."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Valaki m\u00e1s az, aki tan\u00faskodik r\u00f3lam, \u00e9s az \u0151 tan\u00faskod\u00e1sa k\u00e9ts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl hiteles."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ti megk\u00e9rdezt\u00e9tek Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nost, \u00e9s \u0151 h\u0171s\u00e9gesen tan\u00faskodott a val\u00f3s\u00e1gr\u00f3l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "B\u00e1r nem szorulok r\u00e1, hogy emberek tan\u00faskodjanak mellettem, m\u00e9gis eml\u00e9keztetlek titeket arra, amit \u0151 mondott r\u00f3lam, hogy \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre jussatok."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e1nos olyan volt, mint egy \u00e9g\u0151 f\u00e1klya, amely megvil\u00e1g\u00edtja az utat. Ti azonban csak ideig-\u00f3r\u00e1ig akart\u00e1tok a vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1t \u00e9lvezni."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mellettem azonban er\u0151sebb bizony\u00edt\u00e9kok sz\u00f3lnak, mint J\u00e1nos tan\u00faskod\u00e1sa: a tetteim! A feladatok, amelyeket az Atya r\u00e1m b\u00edzott, hogy elv\u00e9gezzem, azok bizony\u00edtj\u00e1k, hogy \u0151 k\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u0151t, maga az Atya is tan\u00faskodott r\u00f3lam, aki engem elk\u00fcld\u00f6tt! Ti azonban soha nem hallott\u00e1tok a hangj\u00e1t, sem nem l\u00e1tt\u00e1tok az arc\u00e1t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A szavai sem \u00e9lnek bennetek, mert nem hisztek annak, akit hozz\u00e1tok k\u00fcld\u00f6tt, s aki \u00e1ltal \u00fczent nektek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Buzg\u00f3n tanulm\u00e1nyozz\u00e1tok az \u00cdr\u00e1sokat, mert azt hiszitek, hogy azok \u00e1ltal kaptok \u00f6r\u00f6k \u00e9letet. J\u00f3llehet az \u00cdr\u00e1sok is r\u00f3lam tan\u00faskodnak,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "m\u00e9gsem akartok hozz\u00e1m j\u00f6nni, hogy \u00f6r\u00f6k \u00e9letetek legyen!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Emberekt\u0151l nem fogadok el dics\u0151s\u00e9get vagy elismer\u00e9st."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "J\u00f3l ismerlek titeket, \u00e9s tudom, hogy val\u00f3j\u00e1ban nincs bennetek Isten ir\u00e1nti szeretet!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "B\u00e1r engem Aty\u00e1m k\u00fcld\u00f6tt, hogy k\u00e9pviseljem \u0151t, ti m\u00e9gsem fogadtok be. Ha valaki m\u00e1s j\u00f6n majd a saj\u00e1t hatalm\u00e1val, azt el fogj\u00e1tok fogadni!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hogyan is tudn\u00e1tok bennem hinni? Hiszen ti nem az egyetlen igaz Istent\u0151l, hanem egym\u00e1st\u00f3l akartok dics\u0151s\u00e9get \u00e9s elismer\u00e9st kapni."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ne gondolj\u00e1tok, hogy \u00e9n foglak v\u00e1dolni benneteket az Atya el\u0151tt! \u00c9ppen az lesz a v\u00e1dl\u00f3tok, akiben rem\u00e9nykedtek: M\u00f3zes! Mert ha neki hittetek volna,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "akkor bennem is hinn\u00e9tek, hiszen \u00e9nr\u00f3lam \u00edrt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De ha az \u0151 \u00edr\u00e1sainak nem hisztek, hogyan hihetn\u00e9tek az \u00e9n szavaimnak?\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus enni ad t\u00f6bb, mint \u00f6tezer embernek - J\u00e9zus ezut\u00e1n elment a Galileai-t\u00f3 (Tib\u00e9ri\u00e1s-t\u00f3) m\u00e1sik oldal\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nagy t\u00f6meg k\u00f6vette, mert l\u00e1tt\u00e1k a csod\u00e1kat, ahogyan a betegeket meggy\u00f3gy\u00edtotta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus felment a hegyoldalra, \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt letelepedett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor m\u00e1r k\u00f6zel volt a p\u00e1ska, a zsid\u00f3k nagy \u00fcnnepe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus k\u00f6r\u00fcln\u00e9zett \u00e9s l\u00e1tta, hogy mekkora t\u00f6meg k\u00f6zeledik fel\u00e9j\u00fck, megk\u00e9rdezte F\u00fcl\u00f6pt\u0151l: \u201eHonnan vegy\u00fcnk annyi kenyeret, hogy mindannyian ehessenek?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Csak pr\u00f3b\u00e1ra akarta tenni, mert \u0151 maga j\u00f3l tudta, mire k\u00e9sz\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p ezt felelte: \u201eHa k\u00e9tsz\u00e1z ez\u00fcstp\u00e9nz\u00e9rt venn\u00e9nk kenyeret, akkor is csak egy falat jutna mindegyik\u00fcknek!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1ny, Andr\u00e1s \u2014 Simon P\u00e9ter testv\u00e9re \u2014 ezt mondta J\u00e9zusnak:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eVan itt egy kisfi\u00fa, aki hozott mag\u00e1val \u00f6t \u00e1rpakenyeret \u00e9s k\u00e9t halat, de mi az egy ekkora t\u00f6megnek?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor azt mondta a tan\u00edtv\u00e1nyoknak: \u201e\u00dcltess\u00e9tek le \u0151ket!\u201d Nagy f\u0171 n\u0151tt azon a helyen, s az emberek le\u00fcltek a f\u0171be. A t\u00f6megben csak a f\u00e9rfiak lehettek vagy \u00f6tezren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9zus kez\u00e9be vette a kenyereket, h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, \u00e9s sz\u00e9tosztotta azok k\u00f6zt, akik ott \u00fcltek. Adott nekik a halakb\u00f3l is, amennyit csak k\u00e9rtek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r mindenki j\u00f3llakott, azt mondta a tan\u00edtv\u00e1nyoknak: \u201eGy\u0171jts\u00e9tek \u00f6ssze, ami megmaradt, hogy semmi se vesszen k\u00e1rba!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6ssze is szedtek mindent, \u00e9s tizenk\u00e9t kosarat t\u00f6lt\u00f6ttek meg a darabokkal, amelyek az \u00f6t \u00e1rpakeny\u00e9rb\u0151l maradtak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az emberek l\u00e1tt\u00e1k ezt a csod\u00e1t, amelyet J\u00e9zus tett, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eBiztosan \u0151 az a Pr\u00f3f\u00e9ta, akinek el kellett j\u00f6nnie!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e9szrevette, hogy az emberek m\u00e1r-m\u00e1r meg akarj\u00e1k ragadni, hogy ak\u00e1r er\u0151szakkal is kir\u00e1lly\u00e1 tegy\u00e9k. Ez\u00e9rt ism\u00e9t f\u00e9lrevonult t\u0151l\u00fck, \u00e9s elment a hegyek k\u00f6z\u00e9 egyed\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A v\u00edzen j\u00e1r - Estefel\u00e9 a tan\u00edtv\u00e1nyok lementek a t\u00f3hoz,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "besz\u00e1lltak egy hal\u00e1szb\u00e1rk\u00e1ba, \u00e9s elindultak a t\u00fals\u00f3 partra, Kapernaum fel\u00e9. M\u00e1r bes\u00f6t\u00e9tedett, de J\u00e9zus m\u00e9g mindig nem j\u00f6tt vissza hozz\u00e1juk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Er\u0151s sz\u00e9l f\u00fajt, \u00e9s egyre nagyobb hull\u00e1mok t\u00e1madtak a tavon. M\u00e1r vagy \u00f6t-hat kilom\u00e9terre elt\u00e1volodtak a partt\u00f3l,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "amikor megl\u00e1tt\u00e1k J\u00e9zust, amint a v\u00edzen j\u00e1rva k\u00f6zeledett hozz\u00e1juk. Nagyon megr\u00e9m\u00fcltek,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "de J\u00e9zus \u00edgy biztatta \u0151ket: \u201e\u00c9n vagyok az, ne f\u00e9ljetek!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok nagyon meg\u00f6r\u00fcltek, s be akart\u00e1k venni J\u00e9zust a b\u00e1rk\u00e1ba, de hirtelen m\u00e1r partot is \u00e9rtek ott, ahov\u00e1 igyekeztek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az emberek keresik J\u00e9zust - M\u00e1snap a t\u00fals\u00f3 parton maradt t\u00f6meg \u00e9szrevette, hogy a tan\u00edtv\u00e1nyok elmentek azzal az egyetlen b\u00e1rk\u00e1val, amely ott volt, de J\u00e9zus nem ment vel\u00fck."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ugyanakkor n\u00e9h\u00e1ny m\u00e1sik b\u00e1rka \u00e9rkezett Tib\u00e9ri\u00e1sb\u00f3l, nem messze att\u00f3l a helyt\u0151l, ahol a kenyeret ett\u00e9k, miut\u00e1n J\u00e9zus h\u00e1l\u00e1t adott."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor az emberek l\u00e1tt\u00e1k, hogy sem J\u00e9zus, sem a tan\u00edtv\u00e1nyok nincsenek ott, \u0151k is v\u00edzre sz\u00e1lltak, \u00e9s Kapernaumba mentek, hogy megkeress\u00e9k J\u00e9zust."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00e9let kenyere - Amikor r\u00e1tal\u00e1ltak J\u00e9zusra a t\u00fals\u00f3 parton, megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eMester, mikor j\u00f6tt\u00e9l ide?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt v\u00e1laszolta: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: nem az\u00e9rt kerestek engem, mert l\u00e1tt\u00e1tok csod\u00e1kat, hanem mert ettetek a keny\u00e9rb\u0151l, \u00e9s j\u00f3llaktatok."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ne azon igyekezzetek, hogy ilyen f\u00f6ldi kenyeret kapjatok, amely muland\u00f3! Ink\u00e1bb arra t\u00f6rekedjetek, hogy olyan kenyeret szerezzetek, amely \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad, \u00e9s \u00f6r\u00f6k \u00e9letet ad! Ezt a kenyeret majd az Emberfia adja nektek, mert \u0151 az, akit Isten erre felhatalmazott.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezt\u00e9k J\u00e9zust\u00f3l: \u201eMit k\u00edv\u00e1n t\u0151l\u00fcnk Isten? Mit tegy\u00fcnk?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt: \u201eEzt az egyet: higgyetek abban, akit Isten elk\u00fcld\u00f6tt!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ekkor azok megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eDe milyen csod\u00e1val tudod bizony\u00edtani, hogy Isten \u00e9ppen t\u00e9ged k\u00fcld\u00f6tt? Ha majd ezt bebizony\u00edtod, akkor hisz\u00fcnk neked! Mit fogsz tenni?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Aty\u00e1ink mann\u00e1t ettek a puszt\u00e1ban, ahogy meg van \u00edrva: \u00bbMennyb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 kenyeret adott nekik enni.\u00ab\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Erre J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: nem M\u00f3zes adta nektek azt a mennyei kenyeret. Az igazi Mennyb\u0151l j\u00f6v\u0151 kenyeret Aty\u00e1m adja nektek,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "mert az igazi, Istent\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 keny\u00e9r az, aki a Mennyb\u0151l sz\u00e1ll le, \u00e9s \u00e9letet ad minden embernek.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy k\u00e9rt\u00e9k: \u201eUram, mostant\u00f3l fogva mindig add nek\u00fcnk azt a kenyeret!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt felelte: \u201e\u00c9n vagyok az a keny\u00e9r! \u00c9n adok \u00e9letet! Aki hozz\u00e1m j\u00f6n, nem fog \u00e9hezni soha! Aki hisz bennem, nem szomjazik soha t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Kor\u00e1bban m\u00e1r megmondtam nektek: b\u00e1r l\u00e1ttatok engem, m\u00e9gsem hisztek bennem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Akiket nekem ad az Atya, azok mind hozz\u00e1m j\u00f6nnek, \u00e9s senkit sem utas\u00edtok el, hanem mindenkit befogadok, aki hozz\u00e1m j\u00f6n."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mert nem az\u00e9rt j\u00f6ttem le a Mennyb\u0151l, hogy a saj\u00e1t akaratomat vigyem v\u00e9ghez, hanem annak akarat\u00e1t, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u0150 pedig azt akarja, hogy senkit el ne vesz\u00edtsek azok k\u00f6z\u00fcl, akiket nekem adott, hanem mindegyiket t\u00e1masszam fel az utols\u00f3 napon."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mert Aty\u00e1m azt akarja, hogy akik l\u00e1tj\u00e1k a Fi\u00fat \u00e9s hisznek benne, azoknak \u00f6r\u00f6k \u00e9lete legyen, \u00e9s felt\u00e1masszam \u0151ket az utols\u00f3 napon.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A j\u00fadeaiak felh\u00e1borodtak \u00e9s meg\u00fctk\u00f6ztek azon, hogy J\u00e9zus azt mondta: \u201e\u00c9n vagyok az a keny\u00e9r, amely a Mennyb\u0151l sz\u00e1llt le.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1k: \u201eHiszen ez J\u00e9zus, a J\u00f3zsef fia! Ismerj\u00fck a sz\u00fcleit! Hogy mondhat ilyet, hogy a Mennyb\u0151l j\u00f6tt le?\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De J\u00e9zus \u00edgy felelt nekik: \u201eNe z\u00fagol\u00f3djatok egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Senki sem tud mag\u00e1t\u00f3l hozz\u00e1m j\u00f6nni, csak akkor, ha vonzza \u00e9s vezeti az Atya, aki engem elk\u00fcld\u00f6tt \u2014 \u00e9n pedig majd felt\u00e1masztom azt az embert az utols\u00f3 napon."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is meg\u00edrt\u00e1k: \u00bbMindegyik\u00fcket maga Isten fogja tan\u00edtani.\u00ab Akik Aty\u00e1mra hallgatnak, s akiket \u0151 tan\u00edt, azok mind hozz\u00e1m j\u00f6nnek."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Nem azt mondom, hogy az Aty\u00e1t l\u00e1tta volna valaki is. Hiszen \u0151t soha senki sem l\u00e1tta, kiv\u00e9ve azt az egyet, aki Istent\u0151l sz\u00e1rmazik \u2014 egyed\u00fcl \u0151 l\u00e1tta az Aty\u00e1t."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Igaz\u00e1n, mondom nektek: aki hisz bennem, annak \u00f6r\u00f6k \u00e9lete van!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00e9let kenyere, aki \u00e9letet ad!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u0150seitek a mann\u00e1t ett\u00e9k a puszt\u00e1ban, \u00e9s meghaltak."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "De most itt van az a keny\u00e9r, amely a Mennyb\u0151l sz\u00e1llt le! Aki ebb\u0151l eszik, soha nem hal meg."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c9n magam vagyok ez az \u00e9letad\u00f3 keny\u00e9r, aki a Mennyb\u0151l j\u00f6ttem le. Aki ezt a kenyeret eszi, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l! Ez a keny\u00e9r a testem, amelyet majd \u00e1ldozatul adok a vil\u00e1g \u00e9let\u00e9\u00e9rt.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Erre a j\u00fadeaiak hevesen vitatkozni kezdtek egym\u00e1ssal: \u201eHogy lehet ez? Hogyan adhatn\u00e1 nek\u00fcnk a test\u00e9t, hogy megegy\u00fck?!\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: csak akkor lehet \u00e9let bennetek, ha eszitek az Emberfia test\u00e9t, \u00e9s issz\u00e1tok a v\u00e9r\u00e9t!"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Igen, aki eszi a testemet, \u00e9s issza a v\u00e9remet, annak \u00f6r\u00f6k \u00e9lete van, \u00e9s \u00e9n felt\u00e1masztom \u0151t az utols\u00f3 napon."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mert a testem igazi \u00e9tel, \u00e9s a v\u00e9rem igazi ital!"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Aki eszi a testemet, \u00e9s issza a v\u00e9remet, az folyamatosan bennem \u00e9l, \u00e9s \u00e9n is \u0151benne."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Engem az \u00e9l\u0151 Atya k\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s \u00e9n is \u0151 \u00e1ltala \u00e9lek. Ugyan\u00edgy, aki engem eszik, az is \u00e9lni fog \u00e1ltalam,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "mert \u00e9n nem olyan vagyok, mint az a keny\u00e9r, amelyet \u0151seink a puszt\u00e1ban ettek! Hiszen \u0151k ett\u00e9k ugyan azt a kenyeret \u2014 a mann\u00e1t \u2014, m\u00e9gis meghaltak. \u00c9n olyan keny\u00e9r vagyok, amely a Mennyb\u0151l j\u00f6tt le a F\u00f6ldre. Aki ezt a kenyeret eszi, az \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l!\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "J\u00e9zus mindezt a zsinag\u00f3g\u00e1ban mondta, amikor Kapernaumban tan\u00edtott."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Uram, kihez mehetn\u00e9nk m\u00e1shoz? - Ezt hallva, a tan\u00edtv\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl sokan azt mondt\u00e1k: \u201eMilyen tan\u00edt\u00e1s ez? Ki tudja ezt meg\u00e9rteni \u00e9s elfogadni?\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "J\u00e9zus tudta, hogy tan\u00edtv\u00e1nyai morgol\u00f3dnak amiatt, amit mondott. Ez\u00e9rt megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151ket: \u201eZavarba ejtett titeket ez a tan\u00edt\u00e1s? Meg\u00fctk\u00f6ztetek rajta?"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Mit fogtok majd sz\u00f3lni akkor, ha l\u00e1tj\u00e1tok, hogy az Emberfia felmegy oda, ahol azel\u0151tt volt?"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "A Szent Szellem az, aki megeleven\u00edt \u00e9s \u00e9letet ad, a h\u00fas-v\u00e9r test erre k\u00e9ptelen. Amit mondtam, az a Szent Szellemt\u0151l sz\u00e1rmazik, \u00e9s \u00e9letet ad."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "De m\u00e9g k\u00f6z\u00f6ttetek is vannak, akik nem hisznek.\u201d (J\u00e9zus ugyanis m\u00e1r kezdett\u0151l fogva tudta, hogy kik azok, akik nem hisznek, \u00e9s ki fogja \u0151t el\u00e1rulni.)"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Majd \u00edgy folytatta: \u201eEz\u00e9rt mondtam nektek, hogy csak az j\u00f6het hozz\u00e1m, akinek az Atya ezt lehet\u0151v\u00e9 tette.\u201d"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl sokan elfordultak t\u0151le, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem k\u00f6vett\u00e9k \u0151t."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "\u0150 pedig megk\u00e9rdezte a tizenk\u00e9t apostolt: \u201eTi is el akartok menni?\u201d"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Simon P\u00e9ter felelt: \u201eUram, kihez mehetn\u00e9nk?! A te szavaid vezetnek az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Mi hisz\u00fcnk benned, \u00e9s meggy\u0151z\u0151dt\u00fcnk r\u00f3la, hogy te vagy az Isten Szentje!\u201d"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eNem \u00e9n v\u00e1lasztottalak ki benneteket, mind a tizenkett\u0151t? M\u00e9gis van k\u00f6z\u00f6ttetek egy, aki a Gonoszhoz tartozik!\u201d"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1sr\u00f3l, az Isk\u00e1ri\u00f3tes Simon fi\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lt, aki a tizenkett\u0151 k\u00f6z\u00e9 tartozott, m\u00e9gis el akarta \u00e1rulni J\u00e9zust."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e9s testv\u00e9rei - J\u00e9zus ezut\u00e1n Galilea tartom\u00e1ny\u00e1ban j\u00e1rt. Nem akart J\u00fade\u00e1ban maradni, mert a vall\u00e1si vezet\u0151k meg akart\u00e1k \u00f6lni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00f6zel volt a S\u00e1toros \u00fcnnep, a zsid\u00f3k \u00fcnnepe,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ez\u00e9rt testv\u00e9rei ezt mondt\u00e1k J\u00e9zusnak: \u201eJobb lenne, ha felmenn\u00e9l J\u00fade\u00e1ba, az \u00fcnnepre, hadd l\u00e1ss\u00e1k a tan\u00edtv\u00e1nyaid, amit teszel!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha valaki n\u00e9pszer\u0171 akar lenni, az ne rejt\u0151zz\u00f6n el a nyilv\u00e1noss\u00e1g el\u0151l! Mutasd meg magad az eg\u00e9sz vil\u00e1gnak, hadd l\u00e1ssa mindenki a csod\u00e1idat!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt az\u00e9rt mondt\u00e1k a testv\u00e9rei, mert m\u00e9g \u0151k sem hittek benne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eAz \u00e9n id\u0151m m\u00e9g nem j\u00f6tt el, de sz\u00e1motokra minden id\u0151 alkalmas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Titeket nem gy\u0171l\u00f6lhetnek az emberek, de engem gy\u0171l\u00f6lnek, mert r\u00e1juk bizony\u00edtom a gonosz tetteiket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ti csak menjetek fel az \u00fcnnepre, \u00e9n m\u00e9g nem megyek fel, mert nincs itt az ideje.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9zus m\u00e9g Galile\u00e1ban maradt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a testv\u00e9rei pedig elindultak Jeruzs\u00e1lembe, az \u00fcnnepre. Valamivel k\u00e9s\u0151bb azonban J\u00e9zus is elindult, de titokban, mert nem akarta, hogy felismerj\u00e9k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A j\u00fadeaiak kerest\u00e9k J\u00e9zust az \u00fcnnepek alatt, \u00e9s egym\u00e1st k\u00e9rdezgett\u00e9k: \u201eHol lehet az az ember?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00fcnnepre \u00f6sszegy\u0171lt t\u00f6megben sokan J\u00e9zusr\u00f3l besz\u00e9ltek \u00e9s vitatkoztak, de csak egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt. Voltak, akik azt mondt\u00e1k r\u00f3la: \u201eJ\u00f3 ember.\u201d M\u00e1sok meg azt: \u201eNem, dehogy is j\u00f3, hiszen f\u00e9lrevezeti az embereket.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ny\u00edltan senkisem mert r\u00f3la besz\u00e9lni, mert f\u00e9ltek a vall\u00e1si vezet\u0151kt\u0151l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus tan\u00edt a Templom udvar\u00e1ban - Az \u00fcnnepi h\u00e9t fele m\u00e1r elm\u00falt, mikor J\u00e9zus felment a Templom udvar\u00e1ba, \u00e9s tan\u00edtani kezdte a sokas\u00e1got."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A vall\u00e1si vezet\u0151k megd\u00f6bbentek a tan\u00edt\u00e1s\u00e1n: \u201eHogyan ismerheti ilyen j\u00f3l az \u00cdr\u00e1sokat, ha nem tanulta a tan\u00edt\u00e1sainkat?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig \u00edgy felelt nekik: \u201eAmit \u00e9n tan\u00edtok, az nem t\u0151lem sz\u00e1rmazik, hanem att\u00f3l, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha valaki Isten akarat\u00e1t akarja v\u00e9ghezvinni, az el tudja d\u00f6nteni, hogy Istent\u0151l van-e, amit tan\u00edtok, vagy magamt\u00f3l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert aki a saj\u00e1t gondolatait hirdeti, az mag\u00e1nak akar elismer\u00e9st \u00e9s dics\u0151s\u00e9get szerezni. Aki pedig annak akar dics\u0151s\u00e9get szerezni, aki \u0151t elk\u00fcldte, az igaz ember, \u00e9s nincs benne hamiss\u00e1g."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem M\u00f3zes adta nektek a T\u00f6rv\u00e9nyt? M\u00e9gsem engedelmeskedik a T\u00f6rv\u00e9nynek egyik\u0151t\u00f6k sem! Mi\u00e9rt akartok engem meg\u00f6lni?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erre azok \u00edgy feleltek: \u201eGonosz szellem van benned! Ki akar t\u00e9ged meg\u00f6lni?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eV\u00e9ghezvittem valamit, amin mindannyian csod\u00e1lkoztok."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3zes elrendelte a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9st. (B\u00e1r az eredetileg nem t\u0151le sz\u00e1rmazott, hanem az el\u0151tte \u00e9l\u0151 aty\u00e1kt\u00f3l.) Ti pedig akkor is k\u00f6r\u00fclmet\u00e9litek a kisgyermeket, ha az a nap t\u00f6rt\u00e9netesen szombatra esik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha pedig elv\u00e9gezhetitek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9st szombaton \u00fagy, hogy ezzel nem s\u00e9rtitek meg M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, akkor mi\u00e9rt haragszotok r\u00e1m, hogy valakinek az eg\u00e9sz test\u00e9t meggy\u00f3gy\u00edtottam szombaton?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne a l\u00e1tszat alapj\u00e1n \u00edt\u00e9ljetek, hanem igazs\u00e1gosan, \u00e9s m\u00e9lt\u00e1nyosan!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Val\u00f3ban J\u00e9zus-e a Messi\u00e1s? - Ekkor n\u00e9h\u00e1ny jeruzs\u00e1lemi lakos azt mondta: \u201eNem \u0151 az, akit meg akarnak \u00f6lni?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De hiszen most nyiltan besz\u00e9l, \u00e9s nem sz\u00f3lnak ellene! Tal\u00e1n felismert\u00e9k a vezet\u0151k, hogy val\u00f3ban \u0151 a Messi\u00e1s?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e1sr\u00e9szt viszont, ha a Messi\u00e1s elj\u00f6n, senki sem fogja tudni, honnan j\u00f6n, \u0151r\u00f3la meg tudjuk, hogy honnan sz\u00e1rmazik!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mik\u00f6zben J\u00e9zus a Templom udvar\u00e1ban tan\u00edtott, hangosan felki\u00e1ltott: \u201eVal\u00f3ban ismertek engem, \u00e9s azt is tudj\u00e1tok, honnan j\u00f6ttem? Csakhogy \u00e9n nem magamt\u00f3l j\u00f6ttem, hanem az k\u00fcld\u00f6tt el, aki val\u00f3s\u00e1gos, de ti nem ismeritek \u0151t!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9n azonban ismerem, mert t\u0151le j\u00f6ttem, \u0151 k\u00fcld\u00f6tt el engem!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Emiatt egyesek szerett\u00e9k volna J\u00e9zust letart\u00f3ztatni, de nem mertek kezet emelni r\u00e1, mert ennek m\u00e9g nem j\u00f6tt el az ideje."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sokan m\u00e1sok azonban hittek benne, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eHa majd elj\u00f6n a Messi\u00e1s, vajon tehet-e t\u00f6bb csod\u00e1t, mint ez az ember?\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A vall\u00e1si vezet\u0151k megpr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k J\u00e9zust letart\u00f3ztatni - A farizeusok meghallott\u00e1k, hogy a t\u00f6megben ilyen sz\u00f3besz\u00e9d terjed J\u00e9zusr\u00f3l. Ez\u00e9rt a f\u0151papokkal egy\u00fctt templomi \u0151r\u00f6ket k\u00fcldtek \u00e9rte, hogy tart\u00f3ztass\u00e1k le."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00e9zus akkor ezt mondta: \u201eM\u00e9g egy r\u00f6vid ideig veletek leszek, azut\u00e1n visszat\u00e9rek ahhoz, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Keresni fogtok, de nem tal\u00e1ltok, mert ahov\u00e1 \u00e9n megyek, oda nem j\u00f6hettek ut\u00e1nam.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Akik hallott\u00e1k ezt, \u00edgy tanakodtak egym\u00e1s k\u00f6zt: \u201eHov\u00e1 megy, ahol nem tal\u00e1lhatjuk meg? Tal\u00e1n a g\u00f6r\u00f6g v\u00e1rosokban sz\u00e9tsz\u00f3rtan \u00e9l\u0151 zsid\u00f3khoz akar menni, \u00e9s \u0151ket akarja tan\u00edtani?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mit akart azzal mondani, hogy \u00bbkeresni fogtok, de nem tal\u00e1ltok meg\u00ab, \u00e9s hogy \u00bbahov\u00e1 \u00e9n megyek, oda ti nem j\u00f6hettek\u00ab?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00e9zus a Szent Szellemr\u0151l - Az \u00fcnnep utols\u00f3, legnagyobb napj\u00e1n J\u00e9zus fel\u00e1llt, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltott: \u201eHa valaki szomjas, j\u00f6jj\u00f6n hozz\u00e1m, \u00e9s igyon!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Aki hisz bennem, annak sz\u00edv\u00e9b\u0151l majd \u00e9l\u0151 v\u00edznek forr\u00e1sai fakadnak \u2014 ahogyan az \u00cdr\u00e1s mondja.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ezt a hasonlatot a Szent Szellemr\u0151l mondta, akit k\u00e9s\u0151bb azok kaptak meg, akik J\u00e9zusban hittek. De amikor ezt mondta, akkor a Szent Szellemet m\u00e9g senki sem kaphatta meg, mert J\u00e9zus m\u00e9g nem dics\u0151\u00fclt meg."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Az emberek vitatkoznak J\u00e9zusr\u00f3l - Ezt hallva a sokas\u00e1g egy r\u00e9sze azt mondta: \u201eBizony, \u0151 a Pr\u00f3f\u00e9ta!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00e1sok azt mondt\u00e1k: \u201e\u0150 a Messi\u00e1s!\u201d De voltak, akik ezt mondt\u00e1k: \u201eAz nem lehet, mert a Messi\u00e1s nem Galile\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazik!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nem azt mondja az \u00cdr\u00e1s, hogy a Messi\u00e1s D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazik, \u00e9s Betlehemb\u0151l j\u00f6n majd, abb\u00f3l a v\u00e1rosb\u00f3l, ahol D\u00e1vid \u00e9lt?\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Emiatt nem tudtak egyet\u00e9rt\u00e9sre jutni."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Voltak, akik szerett\u00e9k volna J\u00e9zust letart\u00f3ztatni, de nem mertek kezet emelni r\u00e1."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A vall\u00e1si vezet\u0151k nem hisznek J\u00e9zusban - A Templom-\u0151rs\u00e9g ekkor dolgav\u00e9gezetlen\u00fcl visszament a f\u0151papokhoz \u00e9s a farizeusokhoz. Azok megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eMi\u00e9rt nem tart\u00f3ztatt\u00e1tok le, \u00e9s hozt\u00e1tok ide \u0151t?\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Az \u0151r\u00f6k azt v\u00e1laszolt\u00e1k: \u201eM\u00e9g soha senki nem besz\u00e9lt \u00fagy, mint ez az ember!\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "A farizeusok ekkor megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eCsak nem bolond\u00edtott el titeket is?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1tok, hogy senki sem hisz benne a farizeusok \u00e9s a f\u0151papok k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Csak a t\u00f6meg k\u00f6veti, de \u0151k \u00e1tok alatt vannak, mert nem ismerik a T\u00f6rv\u00e9nyt!\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "A farizeusok k\u00f6z\u00f6tt ott volt Nikod\u00e9mus is, aki kor\u00e1bban elment J\u00e9zushoz, \u00e9s besz\u00e9lt vele. Azt mondta:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u201eA T\u00f6rv\u00e9ny\u00fcnk szerint senki nem \u00edt\u00e9lhet\u0151 el, am\u00edg ki nem hallgatt\u00e1k! Mi sem \u00edt\u00e9lhetj\u00fck el \u0151t, am\u00edg ki nem vizsg\u00e1ltuk, hogy mit tett.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ekkor a t\u00f6bbiek letorkolt\u00e1k: \u201eTal\u00e1n te is Galile\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt\u00e9l? N\u00e9zz ut\u00e1na az \u00cdr\u00e1sokban, \u00e9s megl\u00e1tod, hogy a Pr\u00f3f\u00e9ta nem Galile\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazik!\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ezut\u00e1n mindannyian hazamentek."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 asszony esete - J\u00e9zus felment az Olajf\u00e1k hegy\u00e9re,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "de kor\u00e1n reggel ism\u00e9t visszat\u00e9rt a Templom ter\u00fclet\u00e9re. Az emberek mind k\u00f6r\u00e9 gy\u0171ltek, \u0151 pedig le\u00fclt, \u00e9s tan\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s a farizeusok odahoztak J\u00e9zushoz egy asszonyt, akit h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9sen kaptak. K\u00f6z\u00e9pre \u00e1ll\u00edtott\u00e1k,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k J\u00e9zust: \u201eMester, ezt az asszonyt tetten \u00e9rt\u00e9k h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9s k\u00f6zben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3zes a T\u00f6rv\u00e9nyben azt parancsolta, hogy az ilyet meg kell k\u00f6vezni, hogy meghaljon. Te mit mondasz?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt az\u00e9rt k\u00e9rdezt\u00e9k, hogy J\u00e9zust pr\u00f3b\u00e1ra tegy\u00e9k, \u00e9s v\u00e1dolhass\u00e1k valamivel. De \u0151 nem v\u00e1laszolt, csak lehajolt, \u00e9s az ujj\u00e1val \u00edrni kezdett a f\u00f6ldre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mivel tov\u00e1bb k\u00e9rdezgett\u00e9k, v\u00e9g\u00fcl felegyenesedett, \u00e9s azt mondta nekik: \u201eAz dobja r\u00e1 dobja erre az asszonyra az els\u0151 k\u00f6vet, aki b\u0171ntelen!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd \u00fajra lehajolt, \u00e9s tov\u00e1bb \u00edrt a f\u00f6ldre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt hallva, azok kezdtek elsz\u00e1lling\u00f3zni. El\u0151sz\u00f6r az id\u0151sebbek t\u00e1voztak, majd egym\u00e1s ut\u00e1n mind elt\u0171ntek. V\u00e9g\u00fcl csak J\u00e9zus \u00e9s a k\u00f6z\u00e9pen \u00e1ll\u00f3 asszony maradt ott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus felegyenesedett, \u00e9s megk\u00e9rdezte: \u201eAsszony, hol vannak a v\u00e1dl\u00f3id? Senki nem \u00edt\u00e9lt el t\u00e9ged?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eSenki, Uram\u201d \u2014 felelte az asszony. J\u00e9zus ezt mondta: \u201e\u00c9n sem \u00edt\u00e9llek el. Menj el, de t\u00f6bb\u00e9 ne v\u00e9tkezz!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9n vagyok a vil\u00e1g vil\u00e1goss\u00e1ga! - K\u00e9s\u0151bb J\u00e9zus ezt mondta az \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1gnak: \u201e\u00c9n vagyok a vil\u00e1g vil\u00e1goss\u00e1ga. Aki engem k\u00f6vet, nem a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben \u00e9l, hanem a vil\u00e1goss\u00e1gban, amely az \u00f6r\u00f6k \u00e9let.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Erre a farizeusok ellene sz\u00f3ltak: \u201eMost magadr\u00f3l tan\u00faskodsz, ez\u00e9rt a tan\u00fas\u00e1god nem \u00e9r semmit!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eM\u00e9g ha magamr\u00f3l tan\u00faskodom, akkor is hiteles, amit mondok, mert \u00e9n tudom, honnan j\u00f6ttem, \u00e9s hov\u00e1 megyek. Ti viszont nem tudj\u00e1tok, honnan j\u00f6ttem, \u00e9s hov\u00e1 megyek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ti csak emberi m\u00f3don, a l\u00e1tszat szerint \u00edt\u00e9ltek, \u00e9n azonban nem \u00edt\u00e9lek el senkit,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "de m\u00e9g ha \u00edt\u00e9lkezem is, az \u00edt\u00e9letem akkor is \u00e9rv\u00e9nyes \u00e9s igazs\u00e1gos, mert nem egyed\u00fcl \u00edt\u00e9lek. Ketten vagyunk: \u00e9n \u00e9s az Atya, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A T\u00f6rv\u00e9nyetek azt mondja, hogy k\u00e9t tan\u00fa egybehangz\u00f3 vallom\u00e1s\u00e1t el kell fogadnotok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az egyik tan\u00fa \u00e9n vagyok, aki \u00f6nmagamr\u00f3l tan\u00faskodom, a m\u00e1sik pedig az Atya, aki engem elk\u00fcld\u00f6tt \u2014 \u0151 is tan\u00faskodik r\u00f3lam.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eHol van a te aty\u00e1d?\u201d J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eSem engem nem ismertek, sem Aty\u00e1mat. Ha tudn\u00e1tok, ki vagyok, ismern\u00e9tek Aty\u00e1mat is.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e9zus mindezt akkor mondta, amikor a Templom ter\u00fclet\u00e9n tan\u00edtott, annak a helynek a k\u00f6zel\u00e9ben, ahol az adom\u00e1nyokat gy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k. Senki sem tart\u00f3ztatta le, mert m\u00e9g nem j\u00f6tt el az ideje."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus az Aty\u00e1t\u00f3l j\u00f6tt, \u00e9s hozz\u00e1 megy - Azut\u00e1n J\u00e9zus ezt mondta: \u201e\u00c9n majd elmegyek, ti pedig keresni fogtok engem, de ahov\u00e1 megyek, oda ti nem j\u00f6hettek, \u00e9s a b\u0171neitekben fogtok meghalni.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor a j\u00fadeaiak egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt tanakodtak: \u201eTal\u00e1n meg akarja \u00f6lni mag\u00e1t, hogy azt mondja: \u00bbAhov\u00e1 \u00e9n megyek, oda ti nem j\u00f6hettek\u00ab?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy folytatta: \u201eTi innen, a f\u00f6ldr\u0151l sz\u00e1rmaztok, \u00e9n pedig fentr\u0151l sz\u00e1rmazom. Ti ehhez a vil\u00e1ghoz tartoztok, de \u00e9n nem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondtam nektek, hogy a b\u0171neitekben fogtok meghalni. Bizony, ha nem hiszitek, hogy \u00c9N VAGYOK, akkor a b\u0171neitekben haltok meg.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ekkor azok megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eKi vagy te tulajdonk\u00e9ppen?\u201d J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAz vagyok, akinek kezdett\u0151l fogva mondom magamat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sok mindent mondhatn\u00e9k r\u00f3latok, \u00e9s el\u00edt\u00e9lhetn\u00e9lek titeket. De csak azt mondom, amit att\u00f3l hallottam, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem, \u00e9s amit \u0151 mond, az igaz!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azok nem \u00e9rtett\u00e9k meg, hogy az Aty\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy folytatta: \u201eAmikor majd f\u00f6lemelitek az Emberfi\u00e1t, akkor fogj\u00e1tok felismerni, hogy \u00c9N VAGYOK. Meg fogj\u00e1tok \u00e9rteni azt is, hogy amit teszek, azt nem magamt\u00f3l teszem, \u00e9s csak azt mondom, amire az Atya tan\u00edtott,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "mert engem \u0151 k\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s mindig velem van. Nem hagyott egyed\u00fcl, mert \u00e9n mindig azt teszem, amivel a kedv\u00e9ben j\u00e1rok.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor ezt mondta, sokan hittek J\u00e9zusban."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az igazs\u00e1g megszabad\u00edt - Azut\u00e1n J\u00e9zus azokhoz fordult, akik hittek benne: \u201eHa ragaszkodtok a tan\u00edt\u00e1somhoz, engedelmeskedtek a szavamnak, \u00e9s annak megfelel\u0151en \u00e9ltek, akkor val\u00f3ban a tan\u00edtv\u00e1nyaim vagytok."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Akkor majd megismeritek az igazs\u00e1got, az igazs\u00e1g pedig megszabad\u00edt titeket.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azok \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eMi \u00c1brah\u00e1m lesz\u00e1rmazottjai vagyunk, \u00e9s soha nem voltunk rabszolg\u00e1k! Mi\u00e9rt mondod, hogy meg fogunk szabadulni?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek, ha valaki b\u0171nben \u00e9l, az a b\u0171n rabszolg\u00e1ja."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A rabszolga nem marad \u00f6r\u00f6kre a csal\u00e1dban, csak a fi\u00fa,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "ez\u00e9rt, ha a Fi\u00fa megszabad\u00edt titeket, akkor val\u00f3ban szabadok lesztek! Tudom, hogy \u00c1brah\u00e1m lesz\u00e1rmazottjai vagytok,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "m\u00e9gis meg akartok \u00f6lni, mert nem fogadj\u00e1tok el a tan\u00edt\u00e1somat."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9n arr\u00f3l besz\u00e9lek, amit Aty\u00e1mt\u00f3l tanultam, \u00e9s ti is azt teszitek, amit aty\u00e1tokt\u00f3l tanultatok.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Azok \u00edgy feleltek: \u201eA mi \u0151saty\u00e1nk \u00c1brah\u00e1m!\u201d J\u00e9zus azonban ezt v\u00e1laszolta: \u201eHa val\u00f3ban \u00c1brah\u00e1m lesz\u00e1rmazottjai lenn\u00e9tek, akkor az \u0151 p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t k\u00f6vetn\u00e9tek."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De ti meg akartok \u00f6lni engem, aki az igazs\u00e1got mondom nektek, amit Istent\u0151l hallottam. \u00c1brah\u00e1m nem tett ilyet."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ti val\u00f3ban azt teszitek, amit aty\u00e1tok.\u201d \u0150k erre \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eNem vagyunk mi t\u00f6rv\u00e9nytelen gyermekek! Egy Aty\u00e1nk van, az Isten!\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eHa Isten lenne az aty\u00e1tok, szeretn\u00e9tek \u00e9s elfogadn\u00e1tok engem, mert \u00e9n Istent\u0151l j\u00f6ttem. Nem magamt\u00f3l j\u00f6ttem, \u0151 k\u00fcld\u00f6tt el engem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem \u00e9rtitek, amit mondok? Mert nem fogadj\u00e1tok el a tan\u00edt\u00e1somat!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A ti aty\u00e1tok a Gonosz, ti pedig \u00f6r\u00f6mmel megteszitek, amit \u0151 k\u00edv\u00e1n. \u0150 kezdett\u0151l fogva gyilkos volt, \u00e9s soha nem \u00e1llt az igazs\u00e1g oldal\u00e1n, mert nincs is benne semmi igazs\u00e1g. Amikor hazudik, akkor mutatja meg a val\u00f3di term\u00e9szet\u00e9t: hogy hazug, \u00e9s \u0151 a hazugs\u00e1gok forr\u00e1sa."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ezzel ellent\u00e9tben \u00e9n az igazat mondom, de ti nem hisztek nekem."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Kicsoda v\u00e1dolhatna engem b\u0171nnel k\u00f6z\u00fcletek? Ha pedig igazat mondok, mi\u00e9rt nem hisztek nekem?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Aki Istent\u0151l sz\u00e1rmazik, az elfogadja, amit Isten mond. Ti az\u00e9rt nem fogadj\u00e1tok el, mert nem Istent\u0151l sz\u00e1rmaztok!\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e9s \u00c1brah\u00e1m - A j\u00fadeabeliek erre azt felelt\u00e9k: \u201eTal\u00e1n nincs igazunk, amikor azt mondjuk, hogy sam\u00e1riai vagy, \u00e9s gonosz szellem van benned?\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eNincs bennem gonosz szellem, hanem tisztelem Aty\u00e1mat, ti pedig gyal\u00e1ztok engem."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00c9n nem a magam dics\u0151s\u00e9g\u00e9t keresem. Van, aki gondot visel erre, \u00e9s \u0151 fog ebben \u00edt\u00e9lni."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: ha valaki engedelmeskedik tan\u00edt\u00e1somnak, \u00e9s a szerint \u00e9l, az nem hal meg soha.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Azok \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eMost m\u00e1r biztosan tudjuk, hogy gonosz szellem lakik benned! Hiszen \u00c1brah\u00e1m meghalt, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is meghaltak, te m\u00e9gis azt mondod: \u00bbha valaki engedelmeskedik tan\u00edt\u00e1somnak, \u00e9s aszerint \u00e9l, az nem hal meg soha\u00ab."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Nagyobb vagy, mint aty\u00e1nk, \u00c1brah\u00e1m? \u0150 meghalt, \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is mind meghaltak. H\u00e1t mit gondolsz, ki vagy te?!\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eHa magamat dics\u0151\u00edten\u00e9m, akkor a dics\u0151s\u00e9gem nem \u00e9rne semmit. Aty\u00e1m az, aki engem megdics\u0151\u00edt. Ti azt \u00e1ll\u00edtj\u00e1tok, hogy \u0151 az Istenetek."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Pedig soha nem ismert\u00e9tek meg, \u00e9n viszont ismerem. Ha azt mondan\u00e1m, hogy nem ismerem, ugyanolyan hazug lenn\u00e9k, mint ti, de \u00e9n ismerem \u0151t, \u00e9s engedelmeskedem annak, amit mond."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Aty\u00e1tok, \u00c1brah\u00e1m nagyon \u00f6r\u00fclt annak a rem\u00e9nynek, hogy meg fogja l\u00e1tni azt a napot, amikor majd elj\u00f6v\u00f6k. L\u00e1tta is, \u00e9s nagyon \u00f6r\u00fclt.\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ekkor a j\u00fadeabeliek azt mondt\u00e1k neki: \u201eMicsoda?! Azt \u00e1ll\u00edtod, hogy l\u00e1ttad \u00c1brah\u00e1mot? Ez lehetetlen, hiszen m\u00e9g \u00f6tven \u00e9ves sem vagy!\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "J\u00e9zus felelt: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: miel\u0151tt \u00c1brah\u00e1m megsz\u00fcletett, \u00c9N VAGYOK.\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ekkor k\u00f6veket kaptak f\u00f6l, hogy megdob\u00e1lj\u00e1k J\u00e9zust, de \u0151 elt\u0171nt el\u0151l\u00fck, \u00e9s elhagyta a Templom ter\u00fclet\u00e9t."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vakon sz\u00fcletett koldus gy\u00f3gyul\u00e1sa - Egyszer \u00fatk\u00f6zben J\u00e9zus megl\u00e1tott valakit, aki sz\u00fclet\u00e9s\u00e9t\u0151l fogva vak volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1nyai megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eMester, kinek a b\u0171ne miatt sz\u00fcletett ez vakon? A sz\u00fclei v\u00e9tkeztek, vagy \u0151 maga?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt nekik: \u201eEgyik sem! Sem \u0151, sem a sz\u00fclei nem v\u00e9tettek \u2014 nem emiatt sz\u00fcletett vakon. Az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt \u00edgy, hogy Isten rajta mutassa meg hatalm\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Am\u00edg nappal van, el kell v\u00e9geznem azokat a feladatokat, amelyeket az Atya b\u00edzott r\u00e1m, aki elk\u00fcld\u00f6tt. Majd elj\u00f6n az \u00e9jszaka, \u00e9s akkor senki sem dolgozhat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Am\u00edg ezen a vil\u00e1gon vagyok, \u00e9n vagyok a vil\u00e1g vil\u00e1goss\u00e1ga.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a f\u00f6ldre k\u00f6p\u00f6tt, sarat k\u00e9sz\u00edtett, s azt a vak f\u00e9rfi szem\u00e9re kente."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt mondta neki: \u201eMenj, \u00e9s mosakodj meg a Silo\u00e1m-medenc\u00e9ben!\u201d (A \u201eSilo\u00e1m\u201d azt jelenti: k\u00fcld\u00f6tt.) A vak elment, megmosakodott, \u00e9s amikor visszaj\u00f6tt, m\u00e1r l\u00e1tott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A szomsz\u00e9dai, \u00e9s akik el\u0151z\u0151leg l\u00e1tt\u00e1k \u0151t koldulni, ezt k\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eNem \u0151 az, aki itt szokott koldulni?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan azt mondt\u00e1k, hogy \u0151 az. M\u00e1sok \u00fagy gondolt\u00e1k, hogy nem, csak hasonl\u00edt r\u00e1. A koldus megmondta: \u201e\u00c9n vagyok az!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor ezt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eHogyan gy\u00f3gyult meg a szemed?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eEgy J\u00e9zus nev\u0171 ember sarat kent a szememre, \u00e9s azt mondta: \u00bbMenj, \u00e9s mosakodj meg a Silo\u00e1m-medenc\u00e9ben!\u00ab \u00c9n pedig elmentem, megmosakodtam, \u00e9s most l\u00e1tok.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eHol van az az ember?\u201d \u2014 k\u00e9rdezt\u00e9k. \u201eNem tudom\u201d \u2014 felelte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A farizeusok kihallgatj\u00e1k a vakon sz\u00fcletett embert - Ezut\u00e1n a koldust, aki nemr\u00e9gen m\u00e9g vak volt, elvitt\u00e9k a farizeusokhoz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "(Amikor J\u00e9zus sarat k\u00e9sz\u00edtett, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtotta a vak szem\u00e9t, \u00e9ppen szombat volt.)"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A farizeusok is megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le, hogyan gy\u00f3gyult meg. \u0150 pedig \u00edgy felelt nekik: \u201eSarat kent a szememre, megmosakodtam, \u00e9s most l\u00e1tok.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny farizeus azt mondta: \u201eAz az ember nem Istent\u0151l val\u00f3, mert nem tartja meg a szombatot.\u201d \u201eDe hogyan tehetne egy b\u0171n\u00f6s ilyen csod\u00e1t?\u201d \u2014 k\u00e9rdezt\u00e9k m\u00e1sok. Ebb\u0151l azut\u00e1n vita kerekedett k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor \u00fajb\u00f3l a vakon sz\u00fcletetthez fordultak: \u201eH\u00e1t te mit mondasz r\u00f3la most, hogy meggy\u00f3gy\u00edtotta a szemedet?\u201d \u201eAzt, hogy pr\u00f3f\u00e9ta\u201d \u2014 felelte \u0151."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A vall\u00e1si vezet\u0151k ekkor k\u00e9ts\u00e9gbe vont\u00e1k, hogy ez az ember val\u00f3ban vakon sz\u00fcletett, \u00e9s csak k\u00e9s\u0151bb gy\u00f3gyult meg a szeme. Ez\u00e9rt odah\u00edvt\u00e1k a sz\u00fcleit, \u00e9s"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151l\u00fck: \u201eEz a fiatok, \u00e9s val\u00f3ban vakon sz\u00fcletett? Ha igen, akkor hogyan lehets\u00e9ges, hogy most l\u00e1t?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A sz\u00fcl\u0151k ezt felelt\u00e9k: \u201eIgen, \u0151 a mi fiunk, \u00e9s val\u00f3ban vakon sz\u00fcletett,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "de azt nem tudjuk, hogyan lehets\u00e9ges, hogy most l\u00e1t. Azt sem tudjuk, hogy ki gy\u00f3gy\u00edtotta meg. K\u00e9rdezz\u00e9tek \u0151t, hiszen m\u00e1r feln\u0151tt, majd \u0151 megmondja!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A sz\u00fcl\u0151k ezt az\u00e9rt mondt\u00e1k, mert f\u00e9ltek a vall\u00e1si vezet\u0151kt\u0151l. Azok ugyanis m\u00e1r megegyeztek abban, hogy ha valaki Messi\u00e1snak mondja J\u00e9zust, azt ki kell tiltani a zsinag\u00f3g\u00e1b\u00f3l. Ez\u00e9rt mondt\u00e1k a sz\u00fcl\u0151k:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eK\u00e9rdezz\u00e9tek \u0151t, hiszen m\u00e1r feln\u0151tt, majd \u0151 megmondja!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor a vall\u00e1si vezet\u0151k m\u00e1sodszor is magukhoz h\u00edvatt\u00e1k azt, aki meggy\u00f3gyult, \u00e9s azt mondt\u00e1k neki: \u201eAdj dics\u0151s\u00e9get Istennek, \u00e9s mondd meg az igazat! Mi tudjuk, hogy az az ember b\u0171n\u00f6s.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt: \u201eAzt nem tudom, hogy b\u0171n\u00f6s-e vagy sem, de azt tudom, hogy vak voltam, most pedig l\u00e1tok.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor \u00fajra megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eMit tett veled? Hogyan gy\u00f3gy\u00edtotta meg a szemedet?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eM\u00e1r mondtam nektek, de nem hittetek nekem! Mi\u00e9rt k\u00e9rdezitek \u00fajra? Tal\u00e1n ti is a tan\u00edtv\u00e1nyai akartok lenni?\u201d \u2014 v\u00e1laszolta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor azok nekit\u00e1madtak, \u00e9s s\u00e9rtegetni kezdt\u00e9k: \u201eTe vagy az \u0151 tan\u00edtv\u00e1nya! Mi M\u00f3zes tan\u00edtv\u00e1nyai vagyunk!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azt tudjuk, hogy M\u00f3zeshez sz\u00f3lt Isten, err\u0151l meg azt sem tudjuk, honnan j\u00f6tt.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az meg \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eH\u00e1t, ez igaz\u00e1n nagyon k\u00fcl\u00f6n\u00f6s! Azt sem tudj\u00e1tok, hogy honnan j\u00f6tt, m\u00e9gis megnyitotta a szememet!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isten a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket nem hallgatja meg, igaz? De aki istenf\u00e9l\u0151, \u00e9s teljes\u00edti Isten akarat\u00e1t, azt meghallgatja."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Soha senki nem hallott m\u00e9g olyat, hogy egy vakon sz\u00fcletettnek a szem\u00e9t valaki meggy\u00f3gy\u00edtotta volna!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha az az ember nem Istent\u0151l j\u00f6tt volna, nem tudott volna seg\u00edteni rajtam!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A vall\u00e1si vezet\u0151k azonban letorkolt\u00e1k: \u201eTe akarsz tan\u00edtani minket, aki mindenest\u00fcl b\u0171nben sz\u00fclett\u00e9l?\u201d Ezut\u00e1n kik\u00f6z\u00f6s\u00edtett\u00e9k a zsinag\u00f3gai k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gb\u0151l."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy a vakok l\u00e1ssanak - J\u00e9zus megtudta, hogy a vall\u00e1si vezet\u0151k kitiltott\u00e1k ezt az embert a zsinag\u00f3g\u00e1b\u00f3l. Ezut\u00e1n tal\u00e1lkozott vele, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eHiszel-e az Emberfi\u00e1ban?\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u0150 megk\u00e9rdezte: \u201eKi az, Uram? Mondd meg, hogy higgyek benne!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201eM\u00e1r l\u00e1ttad \u0151t. \u00c9n vagyok az, aki veled besz\u00e9lek\u201d \u2014 v\u00e1laszolta J\u00e9zus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Erre a f\u00e9rfi ezt felelte: \u201eHiszek, Uram!\u201d \u2014 leborult J\u00e9zus el\u0151tt, \u00e9s im\u00e1dta \u0151t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor azt mondta: \u201eAz\u00e9rt j\u00f6ttem a vil\u00e1gra, hogy \u00edt\u00e9letet tartsak: hogy akik vakok voltak, l\u00e1ssanak, \u00e9s akik l\u00e1tnak, vakok legyenek.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Meghallotta ezt n\u00e9h\u00e1ny farizeus, akik J\u00e9zus k\u00f6zel\u00e9ben voltak, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eHogyan?! Tal\u00e1n mi is vakok vagyunk?\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt felelte: \u201eHa vakok lenn\u00e9tek, nem voln\u00e1tok b\u0171n\u00f6s\u00f6k. De mivel azt mondj\u00e1tok, hogy l\u00e1ttok, b\u0171n\u00f6s\u00f6k maradtok.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a juhny\u00e1jr\u00f3l \u00e9s a p\u00e1sztorr\u00f3l - \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: aki nem a kapun megy be a juhakolba, hanem m\u00e1shol hatol be, az tolvaj \u00e9s rabl\u00f3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A ny\u00e1j p\u00e1sztora a kapun megy be,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s el\u0151tte az \u0151r kinyitja a kaput. A juhok hallgatnak a p\u00e1sztoruk hangj\u00e1ra, \u0151 pedig a nev\u00fck\u00f6n sz\u00f3l\u00edtja a saj\u00e1t juhait, \u00e9s kivezeti \u0151ket az akolb\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Miut\u00e1n minden juhot kivezetett, az \u00e9l\u00fckre \u00e1ll, el\u0151tt\u00fck megy, \u00e9s a juhok k\u00f6vetik, mert j\u00f3l ismerik a hangj\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Idegen ut\u00e1n nem mennek, hanem elfutnak t\u0151le, mert nem ismerik a hangj\u00e1t.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot mondta J\u00e9zus a j\u00fadeabelieknek, de azok nem \u00e9rtett\u00e9k meg, mir\u0151l besz\u00e9lt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zus, a j\u00f3 p\u00e1sztor - J\u00e9zus \u00edgy folytatta: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: \u00e9n vagyok a kapu a juhok sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akik el\u0151ttem j\u00f6ttek, mind tolvajok \u00e9s rabl\u00f3k voltak, de a juhok nem hallgattak r\u00e1juk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Igen, \u00e9n vagyok a kapu, ez\u00e9rt aki rajtam kereszt\u00fcl megy be, az biztons\u00e1gban lesz, szabadon j\u00e1rhat ki \u00e9s be, \u00e9s j\u00f3 legel\u0151t tal\u00e1l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A tolvaj az\u00e9rt j\u00f6n, hogy lopjon, gyilkoljon \u00e9s puszt\u00edtson. Ezzel szemben \u00e9n az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy \u00e9letet adjak, m\u00e9gpedig teljes \u00e9s t\u00fal\u00e1rad\u00f3an b\u0151s\u00e9ges \u00e9letet!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n vagyok a J\u00f3 P\u00e1sztor, aki a saj\u00e1t \u00e9let\u00e9t adja a juhok\u00e9rt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A b\u00e9r\u00e9rt dolgoz\u00f3 szolga nem gazd\u00e1ja a juhoknak, de nem is a p\u00e1sztoruk. Ez\u00e9rt, amikor l\u00e1tja, hogy j\u00f6n a farkas, mag\u00e1ra hagyja a ny\u00e1jat, \u00e9s elmenek\u00fcl. Azut\u00e1n a farkas elragadja a juhokat, \u00e9s sz\u00e9tkergeti a ny\u00e1jat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A b\u00e9res az\u00e9rt fut el, mert csak a fizet\u00e9s\u00e9rt dolgozik, \u00e9s val\u00f3j\u00e1ban nem t\u00f6r\u0151dik a juhokkal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9n vagyok a J\u00f3 P\u00e1sztor, \u00e9s gondot viselek a juhaimra. Ismerem \u0151ket, ahogyan az Atya ismer engem. Juhaim is ismernek engem, ahogyan \u00e9n ismerem az Aty\u00e1t. Az \u00e9letemet adom a juhok\u00e9rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n vagyok a J\u00f3 P\u00e1sztor, \u00e9s gondot viselek a juhaimra. Ismerem \u0151ket, ahogyan az Atya ismer engem. Juhaim is ismernek engem, ahogyan \u00e9n ismerem az Aty\u00e1t. Az \u00e9letemet adom a juhok\u00e9rt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e1s juhaim is vannak, akik nem ebb\u0151l az akolb\u00f3l val\u00f3k. \u0150ket is el\u0151 kell vezetnem majd, \u00e9s hallgatni is fognak a szavamra. \u00cdgy v\u00e9g\u00fcl majd egyetlen ny\u00e1j lesz bel\u0151l\u00fck, az \u00e9l\u00fck\u00f6n egyetlen p\u00e1sztorral."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az\u00e9rt szeret engem az Atya, mert odaadom az \u00e9letemet, hogy azut\u00e1n \u00fajra visszakapjam. Senki nem veheti el t\u0151lem: \u00f6nk\u00e9nt adom oda, azut\u00e1n majd \u00fajra visszaveszem. Jogom van arra, hogy odaadjam, \u00e9s arra is, hogy visszavegyem. Ezt a parancsot kaptam Aty\u00e1mt\u00f3l.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az\u00e9rt szeret engem az Atya, mert odaadom az \u00e9letemet, hogy azut\u00e1n \u00fajra visszakapjam. Senki nem veheti el t\u0151lem: \u00f6nk\u00e9nt adom oda, azut\u00e1n majd \u00fajra visszaveszem. Jogom van arra, hogy odaadjam, \u00e9s arra is, hogy visszavegyem. Ezt a parancsot kaptam Aty\u00e1mt\u00f3l.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus szavai miatt a j\u00fadeaiak \u00fajra vitatkozni kezdtek egym\u00e1ssal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sokan azt mondt\u00e1k: \u201eGonosz szellem lakik benne, \u00e9s megbolondult. Minek hallgatj\u00e1tok?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eDe akiben gonosz szellem lakik, az nem \u00edgy besz\u00e9l! Ha valakit megsz\u00e1ll a gonosz szellem, az nem tudja meggy\u00f3gy\u00edtani a vakok szem\u00e9t!\u201d \u2014 mondt\u00e1k m\u00e1sok."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A vall\u00e1si vezet\u0151k J\u00e9zus ellen t\u00e1madnak - Ezut\u00e1n k\u00f6vetkezett a templomszentel\u00e9s \u00fcnnepe Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "T\u00e9l volt, \u00e9s J\u00e9zus a Templom ter\u00fclet\u00e9n, a Salamon csarnok\u00e1ban tart\u00f3zkodott."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor a vall\u00e1si vezet\u0151k k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k, \u00e9s k\u00e9rd\u0151re vont\u00e1k: \u201eMeddig tartasz m\u00e9g minket bizonytalans\u00e1gban? Mondd meg nek\u00fcnk ny\u00edltan, te vagy-e a Messi\u00e1s, vagy nem!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eM\u00e1r megmondtam nektek, de nem hitt\u00e9tek el. Pedig a csod\u00e1k, amelyeket Aty\u00e1m nev\u00e9ben teszek, bizony\u00edtj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ti m\u00e9gsem hisztek nekem, mert nem tartoztok az \u00e9n ny\u00e1jamhoz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akik az \u00e9n juhaim k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k, azok hallgatnak r\u00e1m, ismerem \u0151ket, \u00e9s k\u00f6vetnek engem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9n pedig \u00f6r\u00f6k \u00e9letet adok nekik, \u00e9s soha \u00f6r\u00f6kk\u00e9 el nem vesznek, mert senki sem ragadhatja ki \u0151ket a kezemb\u0151l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aty\u00e1m adta nekem \u0151ket, \u0151 pedig mindenkin\u00e9l hatalmasabb, ez\u00e9rt \u0151ket senki sem ragadhatja ki Aty\u00e1m kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az Atya \u00e9s \u00e9n egyek vagyunk.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ekkor a vall\u00e1si vezet\u0151k \u00fajra k\u00f6veket kaptak fel, hogy J\u00e9zust megk\u00f6vezz\u00e9k."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0150 ezt k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eSok j\u00f3 dolgot tettem m\u00e1r a szemetek l\u00e1tt\u00e1ra Aty\u00e1m akarata szerint. Ezek k\u00f6z\u00fcl melyik\u00e9rt akartok most megk\u00f6vezni?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azok \u00edgy feleltek: \u201eNem valamelyik j\u00f3 tetted\u00e9rt, hanem az\u00e9rt akarunk megk\u00f6vezni, mert ember l\u00e9tedre azt \u00e1ll\u00edtod, hogy Isten vagy! Ezzel Istent gyal\u00e1zod.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy felelt: \u201eNincs-e meg\u00edrva a T\u00f6rv\u00e9nyetekben: \u00bb\u00c9n mondtam, hogy ti istenek vagytok\u00ab?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Isten maga nevezte isteneknek azokat az embereket, akikhez sz\u00f3lt! M\u00e1rpedig az \u00cdr\u00e1s \u00e9rv\u00e9nyes \u00e9s igaz! Senki sem v\u00e1ltoztathat rajta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ha pedig ez \u00edgy van, akkor mi\u00e9rt v\u00e1doltok engem Isten gyal\u00e1z\u00e1s\u00e1val, amikor azt \u00e1ll\u00edtom, hogy Isten Fia vagyok? Engem az Atya v\u00e1lasztott ki, hogy elk\u00fcldj\u00f6n erre a vil\u00e1gra!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ha nem ugyanazt teszem, amit Aty\u00e1m, akkor ne higgyetek nekem!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De ha ugyanazt teszem, amit \u0151, akkor \u2014 m\u00e9g ha nekem nem is hisztek \u2014 legal\u00e1bb a tetteimnek higgyetek! \u00cdgy felismerhetitek, hogy az Atya bennem van, \u00e9n pedig az Aty\u00e1ban!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ekkor \u00fajra megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k letart\u00f3ztatni J\u00e9zust, de \u0151 elt\u0171nt el\u0151l\u00fck."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a Jord\u00e1n foly\u00f3n t\u00falra ment, arra a helyre, ahol Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos el\u0151sz\u00f6r mer\u00edtette be az embereket, \u00e9s ott is maradt egy ideig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sokan j\u00f6ttek hozz\u00e1, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eBemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos nem tett csod\u00e1kat, de amit err\u0151l az emberr\u0151l mondott, az mind igaz.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s ott sokan hittek J\u00e9zusban."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1z\u00e1r hal\u00e1la - Bet\u00e1ni\u00e1ban lakott egy L\u00e1z\u00e1r nev\u0171 f\u00e9rfi, k\u00e9t testv\u00e9r\u00e9vel, M\u00e1rt\u00e1val \u00e9s M\u00e1ri\u00e1val. L\u00e1z\u00e1r egyszer megbetegedett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(M\u00e1ria volt az, aki illatos olajjal kente meg \u00e9s a haj\u00e1val t\u00f6r\u00f6lte meg az \u00dar l\u00e1b\u00e1t.)"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1z\u00e1r n\u0151v\u00e9rei meg\u00fczent\u00e9k J\u00e9zusnak: \u201eUram, a bar\u00e1tod, akit szeretsz, beteg.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zusnak \u00e1tadt\u00e1k az \u00fczenetet, ezt mondta: \u201eEz a betegs\u00e9g nem hal\u00e1los, hanem Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t szolg\u00e1lja. Ez\u00e1ltal az Isten Fia fog dics\u0151s\u00e9get kapni.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus val\u00f3ban szerette M\u00e1rt\u00e1t, M\u00e1ri\u00e1t, \u00e9s L\u00e1z\u00e1rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor azonban J\u00e9zusnak megmondt\u00e1k, hogy L\u00e1z\u00e1r beteg, m\u00e9g k\u00e9t napig ugyanazon a helyen maradt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta a tan\u00edtv\u00e1nyainak: \u201eMenj\u00fcnk ism\u00e9t J\u00fade\u00e1ba!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azok ezt v\u00e1laszolt\u00e1k: \u201eMester, hiszen csak nemr\u00e9g t\u00f6rt\u00e9nt, hogy meg akartak k\u00f6vezni a vall\u00e1si vezet\u0151k, \u00e9s \u00fajra oda akarsz menni?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eUgye, tizenk\u00e9t \u00f3r\u00e1ig tart a nappal? Aki nappal j\u00e1r, az nem botlik meg, mert vil\u00e1gos van."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aki \u00e9jjel j\u00e1r, az megbotlik, mert nincs, ami vil\u00e1g\u00edtson neki.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta: \u201eA bar\u00e1tunk, L\u00e1z\u00e1r elaludt, de \u00e9n odamegyek \u00e9s fel\u00e9bresztem.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok ezt v\u00e1laszolt\u00e1k: \u201eUram, ha alszik, akkor biztosan meggy\u00f3gyul majd.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus L\u00e1z\u00e1r hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lt, de a tan\u00edtv\u00e1nyok \u00fagy \u00e9rtett\u00e9k, hogy L\u00e1z\u00e1r csak alszik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus ez\u00e9rt ny\u00edltan megmondta nekik: \u201eL\u00e1z\u00e1r meghalt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "de \u00f6r\u00fcl\u00f6k, hogy nem voltam ott, mert sz\u00e1motokra \u00edgy hasznosabb \u2014 hogy higgyetek bennem. Most azonban menj\u00fcnk el hozz\u00e1!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor Tam\u00e1s, akit Ikernek h\u00edvtak, ezt mondta a t\u00f6bbi tan\u00edtv\u00e1nynak: \u201eMenj\u00fcnk, \u00e9s haljunk meg J\u00e9zussal egy\u00fctt mi is!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus Bet\u00e1ni\u00e1ban - Amikor J\u00e9zus meg\u00e9rkezett Bet\u00e1ni\u00e1ba, megtudta, hogy L\u00e1z\u00e1rt m\u00e1r n\u00e9gy nappal kor\u00e1bban egy sziklas\u00edrba temett\u00e9k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mivel Bet\u00e1nia csak h\u00e1rom kilom\u00e9terre volt Jeruzs\u00e1lemt\u0151l,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a j\u00fadeabeliek k\u00f6z\u00fcl sokan elmentek M\u00e1rt\u00e1hoz \u00e9s M\u00e1ri\u00e1hoz, hogy vigasztalj\u00e1k \u0151ket a testv\u00e9r\u00fck hal\u00e1la miatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor M\u00e1rta meghallotta, hogy J\u00e9zus k\u00f6zeledik, el\u00e9je sietett, M\u00e1ria pedig otthon maradt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor M\u00e1rta J\u00e9zushoz \u00e9rt, ezt mondta: \u201eUram, ha itt lett\u00e9l volna, nem halt volna meg a testv\u00e9rem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De most is biztos vagyok benne, hogy b\u00e1rmit k\u00e9rsz Istent\u0151l, megadja neked.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt felelte: \u201eFel fog t\u00e1madni a testv\u00e9red.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eIgen, tudom, hogy a felt\u00e1mad\u00e1s idej\u00e9n, az utols\u00f3 napon \u0151 is fel fog t\u00e1madni\u201d \u2014 v\u00e1laszolta M\u00e1rta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9zus akkor ezt mondta: \u201e\u00c9n vagyok a Felt\u00e1mad\u00e1s \u00e9s az \u00c9let. Aki hisz bennem, akkor is \u00e9lni fog, ha m\u00e1r meghalt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aki pedig \u00e9l \u00e9s hisz bennem, az soha nem hal meg. Hiszed-e ezt?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e1rta \u00edgy felelt: \u201eIgen, Uram! Hiszem, hogy te vagy a Messi\u00e1s, az Isten Fia, akinek el kellett j\u00f6nnie erre a vil\u00e1gra.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Miut\u00e1n ezt mondta, M\u00e1rta hazament. F\u00e9lreh\u00edvta a n\u0151v\u00e9r\u00e9t, M\u00e1ri\u00e1t, \u00e9s sz\u00f3lt neki: \u201eItt van a Mester, \u00e9s t\u00e9ged h\u00edv!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Erre M\u00e1ria felugrott, \u00e9s J\u00e9zushoz sietett,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "aki m\u00e9g mindig ugyanott volt, ahol M\u00e1rt\u00e1val tal\u00e1lkozott, a falu sz\u00e9l\u00e9n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A gy\u00e1szol\u00f3k, akik M\u00e1ri\u00e1hoz j\u00f6ttek, hogy vigasztalj\u00e1k, l\u00e1tt\u00e1k, hogy M\u00e1ria gyorsan felkel, \u00e9s elindul. Azt hitt\u00e9k, hogy L\u00e1z\u00e1r s\u00edrj\u00e1hoz megy, hogy ott s\u00edrjon, ez\u00e9rt \u0151k is ut\u00e1na mentek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor M\u00e1ria J\u00e9zushoz \u00e9rt, a l\u00e1b\u00e1hoz borult, \u00e9s ezt mondta: \u201eUram, ha itt lett\u00e9l volna, nem halt volna meg a testv\u00e9rem!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00e1ria \u00e9s a k\u00eds\u00e9r\u0151i is s\u00edrtak. Amikor J\u00e9zus ezt l\u00e1tta, szelleme nyugtalan lett, \u00e9s m\u00e9lyen megindulva"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "ezt k\u00e9rdezte: \u201eHov\u00e1 temett\u00e9tek L\u00e1z\u00e1rt?\u201d \u201eUram, gyere, \u00e9s n\u00e9zd meg!\u201d \u2014 felelt\u00e9k."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus is s\u00edrva fakadt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az emberek azt mondt\u00e1k: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, mennyire szerette L\u00e1z\u00e1rt!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "M\u00e1sok pedig ezt mondt\u00e1k: \u201eHa meg tudta gy\u00f3gy\u00edtani a vakot, mi\u00e9rt nem mentette meg L\u00e1z\u00e1rt a hal\u00e1lt\u00f3l?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9zus felt\u00e1masztja L\u00e1z\u00e1rt - J\u00e9zus m\u00e9g mindig nagyon felindult volt, amikor odament a s\u00edrhoz, amely egy szikl\u00e1ba v\u00e1jt \u00fcreg volt, a bej\u00e1rat\u00e1t pedig egy nagy k\u0151 z\u00e1rta el."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201eHenger\u00edts\u00e9tek el a k\u00f6vet!\u201d \u2014 mondta J\u00e9zus. M\u00e1rta, a halott L\u00e1z\u00e1r n\u0151v\u00e9re felki\u00e1ltott: \u201eDe Uram, m\u00e1r biztosan rossz szaga van, hiszen n\u00e9gy napja, hogy meghalt!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eNem megmondtam neked, hogy ha hiszel, megl\u00e1tod Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t?!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ekkor elhenger\u00edtett\u00e9k a k\u00f6vet, J\u00e9zus, pedig feln\u00e9zett az \u00e9gre, \u00e9s ezt mondta: \u201eAty\u00e1m, k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, hogy meghallgatt\u00e1l!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Tudom, hogy te mindig meghallgatsz, de azok kedv\u00e9\u00e9rt mondom ezt, akik itt \u00e1llnak. Azt akarom, hogy elhiggy\u00e9k, hogy te k\u00fcldt\u00e9l engem.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ezut\u00e1n hangosan felki\u00e1ltott: \u201eL\u00e1z\u00e1r, j\u00f6jj ki!\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ekkor L\u00e1z\u00e1r, aki eddig halott volt, kij\u00f6tt a szikl\u00e1ba v\u00e1gott s\u00edrkamr\u00e1b\u00f3l. Keze \u00e9s l\u00e1ba v\u00e1szonleped\u0151kkel volt k\u00f6r\u00fcltekerve, arc\u00e1t pedig kend\u0151 takarta. \u201eSzabad\u00edts\u00e1tok ki a v\u00e1sznakb\u00f3l, hadd menjen!\u201d \u2014 mondta J\u00e9zus."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A vall\u00e1si vezet\u0151k J\u00e9zus meg\u00f6let\u00e9s\u00e9t tervezik - Ennek hat\u00e1s\u00e1ra sokan hittek benne azok k\u00f6z\u00fcl a j\u00fadeabeliek k\u00f6z\u00fcl, akik M\u00e1ri\u00e1t a s\u00edrhoz k\u00eds\u00e9rt\u00e9k, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k, amit J\u00e9zus tett."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan k\u00f6z\u00fcl\u00fck elmentek a farizeusokhoz, \u00e9s nekik is elmondt\u00e1k, hogy J\u00e9zus felt\u00e1masztotta L\u00e1z\u00e1rt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Emiatt a f\u0151papok \u00e9s a farizeusok \u00f6sszeh\u00edvt\u00e1k a F\u0151tan\u00e1csot. Amikor \u00f6sszegy\u0171ltek, ezt k\u00e9rdezt\u00e9k egym\u00e1st\u00f3l: \u201eMost mit\u00e9v\u0151k legy\u00fcnk? Ez az ember t\u00e9nyleg sok csod\u00e1t tesz!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ha engedj\u00fck, hogy ezt folytassa, a v\u00e9g\u00e9n majd mindenki hinni fog benne! Azut\u00e1n majd j\u00f6nnek a r\u00f3maiak, elveszik t\u0151l\u00fcnk a Templom \u00e9s a n\u00e9p f\u00f6l\u00f6tti ir\u00e1ny\u00edt\u00e1st!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Akkor Kajaf\u00e1s, a F\u0151tan\u00e1cs egyik tagja, aki abban az \u00e9vben a f\u0151pap volt, ezt mondta: \u201eNem tudtok ti semmit!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Nem \u00e9rtitek, hogy jobb, ha csak egy ember hal meg a n\u00e9p helyett, mintha az eg\u00e9sz nemzet elpusztul?\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ezt azonban nem mag\u00e1t\u00f3l mondta, hanem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt, mivel abban az \u00e9vben \u0151 volt a f\u0151pap. Ez a pr\u00f3f\u00e9cia azt jelentette, hogy J\u00e9zusnak meg kell halnia a n\u00e9p\u00e9rt."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "De nem csak a n\u00e9p\u00e9rt, hanem az\u00e9rt is, hogy Isten sz\u00e9tsz\u00e9ledt gyermekeit \u00f6sszegy\u0171jtse, \u00e9s eggy\u00e9 tegye."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ett\u0151l a napt\u00f3l kezdve a vall\u00e1si vezet\u0151k m\u00e1r arr\u00f3l tan\u00e1cskoztak, hogyan v\u00e9gezzenek J\u00e9zussal."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Emiatt J\u00e9zus t\u00f6bb\u00e9 nem mutatkozott nyilv\u00e1nosan a j\u00fadeabeliek k\u00f6z\u00f6tt. Tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt elvonult egy puszt\u00e1hoz k\u00f6zeli v\u00e1rosba, Efraimba."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "K\u00f6zeledett a zsid\u00f3k nagy \u00fcnnepe, a p\u00e1ska. Ez\u00e9rt vid\u00e9kr\u0151l sokan felmentek Jeruzs\u00e1lembe, hogy m\u00e9g az \u00fcnnep el\u0151tt elv\u00e9gezz\u00e9k a megtisztul\u00e1si szertart\u00e1sokat."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "A Templom ter\u00fclet\u00e9n nagy t\u00f6meg gy\u0171lt \u00f6ssze. Az emberek kerest\u00e9k J\u00e9zust, \u00e9s egym\u00e1st\u00f3l k\u00e9rdezgett\u00e9k: \u201eMit gondoltok, tal\u00e1n nem is j\u00f6n fel az \u00fcnnepre?\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "A f\u0151papok \u00e9s a farizeusok pedig kiadt\u00e1k a parancsot, hogy ha valaki tudja, hol van J\u00e9zus, azonnal jelentse, mert le akart\u00e1k tart\u00f3ztatni \u0151t."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e1ria n\u00e1rdusolaja - Hat nappal a P\u00e1ska \u00fcnnep el\u0151tt J\u00e9zus Bet\u00e1ni\u00e1ban megl\u00e1togatta L\u00e1z\u00e1rt, akit kor\u00e1bban felt\u00e1masztott a hal\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vacsor\u00e1t k\u00e9sz\u00edtettek neki, amelyet M\u00e1rta szolg\u00e1lt fel, \u00e9s L\u00e1z\u00e1r is ott volt az asztaln\u00e1l J\u00e9zussal egy\u00fctt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vacsora k\u00f6zben M\u00e1ria el\u0151hozott egy igen dr\u00e1ga illatszert, amely val\u00f3di n\u00e1rdusolajb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt. Az eg\u00e9szet r\u00e1\u00f6nt\u00f6tte J\u00e9zus l\u00e1b\u00e1ra, s a h\u00e1zat bet\u00f6lt\u00f6tte a n\u00e1rdusolaj illata. Azut\u00e1n M\u00e1ria a saj\u00e1t haj\u00e1val t\u00f6r\u00f6lte meg J\u00e9zus l\u00e1bait."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt l\u00e1tva, Isk\u00e1ri\u00f3tes J\u00fad\u00e1s \u2014 az egyik tan\u00edtv\u00e1ny, aki arra k\u00e9sz\u00fclt, hogy J\u00e9zust el\u00e1rulja \u2014 megjegyezte:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eEzt a dr\u00e1ga illatszert ink\u00e1bb el kellett volna adni h\u00e1romsz\u00e1z ez\u00fcstp\u00e9nz\u00e9rt, a p\u00e9nzt meg a szeg\u00e9nyeknek adhattuk volna!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ezt nem az\u00e9rt mondta, mintha a szeg\u00e9nyekre lett volna gondja, hanem mert tolvaj volt. Ugyanis J\u00fad\u00e1sra volt b\u00edzva a tan\u00edtv\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6s p\u00e9nze, \u00e9s \u0151 gyakran lopkodott bel\u0151le."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: \u201eHagyd b\u00e9k\u00e9n M\u00e1ri\u00e1t! J\u00f3t tette, hogy ezt az illatszert a mai napig meg\u0151rizte, s most arra haszn\u00e1lta fel, hogy el\u0151k\u00e9sz\u00edtsen a temet\u00e9semre!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szeg\u00e9nyek mindig lesznek a k\u00f6zeletekben, de \u00e9n nem leszek mindig veletek.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A f\u0151papok L\u00e1z\u00e1rt is meg akarj\u00e1k \u00f6lni - Az \u00fcnnepre \u00f6sszegy\u0171lt t\u00f6meg k\u00f6z\u00f6tt elterjedt a h\u00edre, hogy J\u00e9zus Bet\u00e1ni\u00e1ban van, ez\u00e9rt sokan odamentek. De nemcsak \u0151t szerett\u00e9k volna l\u00e1tni, hanem L\u00e1z\u00e1rt is, akit J\u00e9zus felt\u00e1masztott a hal\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Emiatt azut\u00e1n a f\u0151papok elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy L\u00e1z\u00e1rt is meg fogj\u00e1k \u00f6lni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ugyanis a j\u00fadeaiak k\u00f6z\u00fcl sokan L\u00e1z\u00e1r miatt mentek Bet\u00e1ni\u00e1ba \u00e9s hittek J\u00e9zusban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus kir\u00e1lyk\u00e9nt vonul be Jeruzs\u00e1lembe - M\u00e1snap, amikor az \u00fcnnepre \u00e9rkez\u0151 t\u00f6meg meghallotta, hogy J\u00e9zus Jeruzs\u00e1lembe j\u00f6n,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "el\u00e9je mentek, p\u00e1lma\u00e1gakat lengettek, \u00e9s ezt ki\u00e1ltott\u00e1k: \u201eHozs\u00e1nna! \u00c1ldott, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben j\u00f6n! \u00c1ldott legyen Izr\u00e1el Kir\u00e1lya!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus tal\u00e1lt egy szamarat, fel\u00fclt r\u00e1, \u00e9s azon vonult be a v\u00e1rosba, \u00e9ppen \u00fagy, ahogy az \u00cdr\u00e1s mondja:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eNe f\u00e9lj, Sion le\u00e1nya, itt j\u00f6n a kir\u00e1lyod, szam\u00e1rcsik\u00f3n \u00fclve!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1nyai akkor m\u00e9g nem \u00e9rtett\u00e9k ezt. De k\u00e9s\u0151bb, amikor J\u00e9zus megdics\u0151\u00fclt, esz\u00fckbe jutott, hogy pontosan az t\u00f6rt\u00e9nt vele, amit az \u00cdr\u00e1sok mondtak r\u00f3la."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus kih\u00edvta L\u00e1z\u00e1rt a s\u00edrb\u00f3l \u00e9s felt\u00e1masztotta a halottak k\u00f6z\u00fcl, igen sokan szemtan\u00fai voltak ennek. Ezek azut\u00e1n m\u00e1soknak is elmondt\u00e1k, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nagy t\u00f6meg gy\u0171lt \u00f6ssze, hogy J\u00e9zust l\u00e1ss\u00e1k, mert hallott\u00e1k, hogy \u0151 tette ezt a csod\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A farizeusok pedig ezt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok! Hi\u00e1ba minden er\u0151fesz\u00edt\u00e9s\u00fcnk, az eg\u00e9sz n\u00e9p m\u00e9gis \u0151t k\u00f6veti!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A b\u00fazaszem p\u00e9ld\u00e1zata - A p\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9re igen sokan j\u00f6ttek Jeruzs\u00e1lembe im\u00e1dkozni, \u00e9s voltak k\u00f6z\u00f6tt\u00fck g\u00f6r\u00f6g\u00f6k is."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezek odamentek F\u00fcl\u00f6ph\u00f6z, aki a galileai B\u00e9tsaid\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott, \u00e9s megk\u00e9rt\u00e9k: \u201eUram, szeretn\u00e9nk l\u00e1tni J\u00e9zust!\u201d F\u00fcl\u00f6p sz\u00f3lt Andr\u00e1snak,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "azut\u00e1n mindketten odamentek J\u00e9zushoz, \u00e9s sz\u00f3ltak neki."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eElj\u00f6tt az id\u0151, hogy az Emberfia megdics\u0151\u00fclj\u00f6n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: a b\u00fazamagot el kell vetni a f\u00f6ldbe, hogy ott elhaljon, azut\u00e1n majd feln\u0151, \u00e9s gazdag term\u00e9st hoz. Ha viszont nem hal el, akkor csak egymaga marad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Aki ragaszkodik a lelk\u00e9hez, vagyis az \u00e9let\u00e9hez, az el fogja vesz\u00edteni. Aki pedig k\u00e9sz feladni a lelk\u00e9t, vagyis az \u00e9let\u00e9t ezen a vil\u00e1gon, az megtartja azt az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aki nekem szolg\u00e1l, engem k\u00f6vessen! Akkor, ahol \u00e9n vagyok, ott lesz a szolg\u00e1m is velem. Aki pedig engem szolg\u00e1l, azt megbecs\u00fcli az Atya.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e9zus el\u0151re jelzi a hal\u00e1l\u00e1t - \u201eMost nyugtalan a lelkem, mit is mondhatn\u00e9k? K\u00e9rjem tal\u00e1n azt: \u00bbAty\u00e1m, ments meg engem ett\u0151l az id\u0151t\u0151l\u00ab? Nem! Hiszen \u00e9ppen ez\u00e9rt j\u00f6ttem a f\u00f6ldre!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ink\u00e1bb azt mondom: \u00bbAty\u00e1m, szerezz dics\u0151s\u00e9get nevednek!\u00ab\u201d Ekkor hang hallatszott a Mennyb\u0151l: \u201eDics\u0151s\u00e9get szereztem nevemnek eddig is, \u00e9s most m\u00e1sk\u00e9ppen is megdics\u0151\u00edtem nevemet.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezt a sokas\u00e1g is hallotta, de \u00fagy gondolt\u00e1k, hogy az \u00e9g d\u00f6rg\u00f6tt. M\u00e1sok azt mondt\u00e1k, hogy biztosan egy angyal sz\u00f3lt J\u00e9zushoz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0150 maga azonban ezt mondta: \u201eEz a hang nem \u00e9rtem, hanem \u00e9rtetek sz\u00f3lt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "El\u00e9rkezett az ideje, hogy kihirdess\u00e9k az elmarasztal\u00f3 \u00edt\u00e9letet e vil\u00e1g f\u00f6l\u00f6tt! El\u00e9rkezett az ideje, hogy ennek a vil\u00e1gnak a fejedelm\u00e9t el\u0171zz\u00e9k."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Engem pedig f\u00f6l fognak emelni a f\u00f6ldr\u0151l, s akkor majd minden embert magamhoz vonzok.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cdgy jelezte J\u00e9zus, hogy milyen m\u00f3don fog meghalni."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az emberek erre megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eA T\u00f6rv\u00e9nyb\u0151l \u00fagy tudjuk, hogy a Messi\u00e1s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l. Mi\u00e9rt mondod akkor, hogy az Emberfi\u00e1t fel fogj\u00e1k emelni? Kicsoda ez az Emberfia?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eM\u00e1r csak egy r\u00f6vid ideig marad k\u00f6z\u00f6ttetek a vil\u00e1goss\u00e1g. Addig j\u00e1rjatok teh\u00e1t a vil\u00e1goss\u00e1gban, am\u00edg veletek van, hogy a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g hatalm\u00e1ba ne ker\u00edtsen titeket, mert aki s\u00f6t\u00e9tben j\u00e1r, nem tudja hov\u00e1 megy."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ameddig veletek van a vil\u00e1goss\u00e1g, higgyetek benne, hogy a vil\u00e1goss\u00e1ghoz tartozhassatok!\u201d Ezt mondta J\u00e9zus, majd elment onnan, \u00e9s elrejt\u0151z\u00f6tt el\u0151l\u00fck."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Uram, ki hitt a szavunknak? - B\u00e1r J\u00e9zus sok csod\u00e1t tett az emberek szeme l\u00e1tt\u00e1ra, azok m\u00e9gsem hittek benne."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00cdgy teljesedett be, amit \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta mondott: \u201eUram, ki hitt a szavunknak, \u00e9s ki l\u00e1tta meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalm\u00e1t?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta azt is megmondta, mi\u00e9rt nem tudtak hinni:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vak\u00edtotta meg a szem\u00fcket, kem\u00e9ny\u00edtette meg a sz\u00edv\u00fcket, hogy szem\u00fckkel ne l\u00e1ssanak, hogy sz\u00edv\u00fckkel ne \u00e9rtsenek, \u00e9s ne forduljanak hozz\u00e1, hogy meggy\u00f3gy\u00edtsa \u0151ket.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s az\u00e9rt mondta ezt, mert l\u00e1tta J\u00e9zus dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, \u00e9s \u0151r\u00f3la sz\u00f3lt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ennek ellen\u00e9re, sokan hittek J\u00e9zusban m\u00e9g a vezet\u0151k k\u00f6z\u00fcl is, de a farizeusok miatt ezt nem vallott\u00e1k meg nyiltan, nehogy kiz\u00e1rj\u00e1k \u0151ket a zsinag\u00f3gai k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gb\u0151l."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ugyanis fontosabb volt a sz\u00e1mukra az emberek elismer\u00e9se, mint Isten\u00e9."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "J\u00e9zus szavai fogj\u00e1k az embereket meg\u00edt\u00e9lni - J\u00e9zus hangosan ki\u00e1ltva hirdette: \u201eAki bennem hisz, abban hisz, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Aki megl\u00e1tja, hogy ki vagyok, azt l\u00e1tja, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9n vagyok a vil\u00e1goss\u00e1g, \u00e9s az\u00e9rt j\u00f6ttem erre a vil\u00e1gra, hogy aki hisz bennem, ne maradjon a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get hozzak az embereknek, nem az\u00e9rt, hogy el\u00edt\u00e9ljem \u0151ket. Ez\u00e9rt nem \u00e9n \u00edt\u00e9lem el azokat, akik hallgatj\u00e1k a szavaimat, de nem engedelmeskednek nekem."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Aki visszautas\u00edt engem, \u00e9s nem fogadja el, amit mondok, azt bizony el fogj\u00e1k \u00edt\u00e9lni az utols\u00f3 napon! De nem \u00e9n leszek a b\u00edr\u00e1ja, hanem a szavaim, amelyeket mondtam, azok fogj\u00e1k \u0151t el\u00edt\u00e9lni."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mert amit mondtam, nem magamt\u00f3l mondtam. Az Atya, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem, parancsolta meg, hogy mit mondjak, \u00e9s mit tan\u00edtsak."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00c9s tudom, hogy amit az Atya parancsol, abb\u00f3l \u00f6r\u00f6k \u00e9let sz\u00e1rmazik. Amit teh\u00e1t \u00e9n mondok, azt \u00fagy mondom, ahogyan \u0151 mondta nekem.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus megmossa a tan\u00edtv\u00e1nyai l\u00e1b\u00e1t - Miel\u0151tt a p\u00e1ska \u00fcnnepe megkezd\u0151d\u00f6tt volna, J\u00e9zus m\u00e1r tudta, hogy itt az ideje, hogy elhagyja ezt a vil\u00e1got, \u00e9s visszat\u00e9rjen az Aty\u00e1hoz. Szerette azokat, akik ezen a vil\u00e1gon az \u00f6v\u00e9i voltak \u2014 mindv\u00e9gig szerette \u0151ket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyai egy\u00fctt voltak a P\u00e1ska-vacsor\u00e1n\u00e1l. A S\u00e1t\u00e1n m\u00e1r kor\u00e1bban r\u00e1vette Isk\u00e1ri\u00f3tes J\u00fad\u00e1st, Simon fi\u00e1t, hogy J\u00e9zust igyekezzen ellens\u00e9gei kez\u00e9be adni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus tiszt\u00e1ban volt vele, hogy az Atya minden hatalmat neki adott, \u00e9s hogy \u0151 Istent\u0151l j\u00f6tt, \u00e9s hamarosan vissza is t\u00e9r Istenhez."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Felkelt h\u00e1t a vacsor\u00e1t\u00f3l, levette fels\u0151 ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s egy t\u00f6rl\u0151kend\u0151t k\u00f6t\u00f6tt a dereka k\u00f6r\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n vizet \u00f6nt\u00f6tt egy ed\u00e9nybe, \u00e9s sorban megmosta, majd a kend\u0151vel megt\u00f6r\u00f6lte a tan\u00edtv\u00e1nyai l\u00e1b\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor Simon P\u00e9terhez \u00e9rt, \u0151 azt k\u00e9rdezte: \u201eUram, hogy lehet az, hogy te mosod meg az \u00e9n l\u00e1bamat?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: \u201eMost m\u00e9g nem \u00e9rted, amit teszek, de k\u00e9s\u0151bb majd meg\u00e9rted.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e9ter azt v\u00e1laszolta: \u201eAzt m\u00e1r nem! Az \u00e9n l\u00e1bamat ugyan meg nem mosod soha!\u201d \u201eHa nem moslak meg, semmi k\u00f6z\u00f6d sincs hozz\u00e1m\u201d \u2014 felelte J\u00e9zus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e9ter erre azt k\u00e9rte: \u201eUram, akkor ne csak a l\u00e1bamat mosd meg, hanem a kezemet \u00e9s a fejemet is!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Erre J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAki megf\u00fcrd\u00f6tt, annak csak a l\u00e1b\u00e1t kell megmosni, k\u00fcl\u00f6nben az eg\u00e9sz teste tiszta. Ti m\u00e1r tiszt\u00e1k vagytok, de nem mindannyian.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus tudta, ki \u00e1rulja el, ez\u00e9rt mondta: \u201enem vagytok tiszt\u00e1k mindannyian\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Miut\u00e1n megmosta a tan\u00edtv\u00e1nyok l\u00e1b\u00e1t, J\u00e9zus \u00fajra felvette a fels\u0151ruh\u00e1j\u00e1t, vissza\u00fclt az asztalhoz, \u00e9s megk\u00e9rdezte: \u201e\u00c9rtitek-e, mit tettem veletek?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ti Mesternek \u00e9s \u00darnak h\u00edvtok engem, \u00e9s igazatok is van, mert az vagyok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig \u00e9n, aki \u00dar \u00e9s Mester vagyok, megmostam a l\u00e1batokat, akkor nektek is meg kell mosnotok egym\u00e1s l\u00e1b\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1t adtam nektek, hogy ti is ugyan\u00fagy b\u00e1njatok egym\u00e1ssal, ahogy \u00e9n veletek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: a szolga nem nagyobb az ur\u00e1n\u00e1l, \u00e9s a k\u00fcld\u00f6tt sem nagyobb ann\u00e1l, aki elk\u00fcldte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most m\u00e1r tudj\u00e1tok ezeket, de akkor lesztek boldogok \u00e9s \u00e1ldottak, ha val\u00f3ban meg is teszitek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem mindny\u00e1jatokr\u00f3l besz\u00e9lek. Ismerem azokat, akiket kiv\u00e1lasztottam, de amit az \u00cdr\u00e1s mond, annak be kell teljesednie: \u00bbAz fordult ellenem, aki a kenyeremet ette.\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az\u00e9rt mondom ezt most, miel\u0151tt megt\u00f6rt\u00e9nne, hogy amikor majd megt\u00f6rt\u00e9nik, higgyetek bennem, hogy \u00c9N VAGYOK."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: aki befogadja azt, akit \u00e9n k\u00fcld\u00f6k, az engem fogad be, aki pedig engem befogad, azt fogadja be, aki engem k\u00fcld\u00f6tt.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Egyik\u0151t\u00f6k el\u00e1rul engem! - Miut\u00e1n J\u00e9zus ezt mondta, nagyon nyugtalan lett, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: egyik\u0151t\u00f6k el fog \u00e1rulni engem!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok zavarban voltak, \u00e9s tan\u00e1cstalanul n\u00e9ztek egym\u00e1sra, mert nem tudt\u00e1k, melyik\u00fckr\u0151l besz\u00e9l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egyik\u00fck, akit J\u00e9zus k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen szeretett, \u00e9ppen J\u00e9zus mellett foglalt helyet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simon P\u00e9ter intett neki, hogy k\u00e9rdezze meg J\u00e9zust\u00f3l, kir\u0151l besz\u00e9lt az el\u0151bb."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ekkor az a tan\u00edtv\u00e1ny k\u00f6zelebb hajolt J\u00e9zushoz, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eUram, melyik\u00fcnk az?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eAz, akinek ezt a bem\u00e1rtott falat kenyeret adom.\u201d Ezzel vett egy darab kenyeret, a t\u00e1lba m\u00e1rtotta, \u00e9s odany\u00fajtotta Isk\u00e1ri\u00f3tes J\u00fad\u00e1snak, Simon fi\u00e1nak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor J\u00fad\u00e1s megette a kenyeret, bel\u00e9 k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt a S\u00e1t\u00e1n. Ekkor J\u00e9zus ezt mondta J\u00fad\u00e1snak: \u201eTedd meg hamar, amit tenni k\u00e9sz\u00fclsz!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De senki sem \u00e9rtette, hogy ez mit jelent."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan azt hitt\u00e9k, hogy J\u00e9zus azt mondta J\u00fad\u00e1snak, vegye meg, amire sz\u00fcks\u00e9g\u00fck lesz az \u00fcnnepen, vagy adjon valamit a szeg\u00e9nyeknek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Miut\u00e1n J\u00fad\u00e1s megette azt a falatot, azonnal elment. Ekkor m\u00e1r \u00e9jszaka volt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00daj parancsot adok: szeress\u00e9tek egym\u00e1st! - Miut\u00e1n J\u00fad\u00e1s elment, J\u00e9zus megsz\u00f3lalt: \u201eMost dics\u0151\u00fclt meg az Emberfia, \u00e9s \u00e1ltala Isten is megdics\u0151\u00fclt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha Isten dics\u0151s\u00e9get kapott az Emberfia \u00e1ltal, Isten is hamarosan megdics\u0151\u00edti az Emberfi\u00e1t \u2014 \u00e9s ez hamar meg fog t\u00f6rt\u00e9nni."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gyermekeim, m\u00e1r nem sok\u00e1ig maradok veletek. Kerestek majd engem, de ahogyan a j\u00fadeaiaknak m\u00e1r kor\u00e1bban mondtam, most nektek is mondom, hogy ahov\u00e1 \u00e9n megyek, oda nem j\u00f6hettek velem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00daj parancsot adok nektek: szeress\u00e9tek egym\u00e1st! Ahogyan \u00e9n szerettelek titeket, nektek is \u00fagy kell szeretnetek egym\u00e1st!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Arr\u00f3l ismeri majd fel mindenki, hogy a tan\u00edtv\u00e1nyaim vagytok, hogy szeretitek egym\u00e1st.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "P\u00e9ter fogadkoz\u00e1sa - Ekkor Simon P\u00e9ter megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eUram, hov\u00e1 m\u00e9sz?\u201d J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMost m\u00e9g nem j\u00f6hetsz velem oda, ahov\u00e1 megyek, de k\u00e9s\u0151bb majd k\u00f6vetsz engem.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "P\u00e9ter megk\u00e9rdezte: \u201eUram, mi\u00e9rt nem mehetek veled most? Az \u00e9letemet is odaadn\u00e1m \u00e9rted!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eAz \u00e9letedet adod \u00e9rtem? Igaz\u00e1n mondom neked: ma \u00e9jjel, miel\u0151tt a kakas kukor\u00e9kol, h\u00e1romszor is le fogod tagadni, hogy ismersz engem!\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00fat, az igazs\u00e1g \u00e9s az \u00e9let - \u201eNe nyugtalankodjatok: higgyetek Istenben, \u00e9s higgyetek bennem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aty\u00e1m h\u00e1z\u00e1ban sokak sz\u00e1m\u00e1ra van lak\u00f3hely. Ha nem \u00edgy volna, megmondtam volna nektek. Most elmegyek, hogy helyet k\u00e9sz\u00edtsek a sz\u00e1motokra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Miut\u00e1n elk\u00e9sz\u00edtettem, visszaj\u00f6v\u00f6k \u00e9rtetek, \u00e9s magammal viszlek titeket, hogy ahol \u00e9n vagyok, ott legyetek ti is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ismeritek az utat, amely oda vezet, ahov\u00e1 megyek.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor Tam\u00e1s megk\u00e9rdezte: \u201eUram, azt sem tudjuk, hov\u00e1 m\u00e9sz, hogyan tudhatn\u00e1nk akkor az utat?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201e\u00c9n vagyok az \u00fat, az igazs\u00e1g \u00e9s az \u00e9let! Az Aty\u00e1hoz csakis rajtam kereszt\u00fcl lehet eljutni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha val\u00f3ban ismern\u00e9tek engem, akkor az Aty\u00e1t is ismern\u00e9tek. De mostant\u00f3l fogva ismeritek \u00e9s l\u00e1tj\u00e1tok \u0151t.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor F\u00fcl\u00f6p sz\u00f3lalt meg: \u201eUram mutasd meg nek\u00fcnk az Aty\u00e1t, hadd l\u00e1ssuk \u0151t! Azzal megel\u00e9gsz\u00fcnk.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eF\u00fcl\u00f6p, olyan r\u00e9g\u00f3ta veletek vagyok, \u00e9s m\u00e9g mindig nem ismert\u00e9l meg igaz\u00e1n! Aki engem l\u00e1tott, az Aty\u00e1t l\u00e1tta. Mi\u00e9rt mondod h\u00e1t: \u00bbMutasd meg nek\u00fcnk az Aty\u00e1t\u00ab?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tal\u00e1n nem hiszed, hogy \u00e9n az Aty\u00e1ban \u00e9lek, az Atya pedig bennem \u00e9l? Amit mondok nektek, nem magamt\u00f3l mondom: az Atya, aki bennem \u00e9l, \u0151 v\u00e9gzi a maga munk\u00e1j\u00e1t rajtam kereszt\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Higgy\u00e9tek el, hogy \u00e9n az Aty\u00e1ban vagyok, \u00e9s az Atya bennem van! Ha m\u00e1s\u00e9rt nem, higgyetek azoknak a tetteknek, amelyeket Aty\u00e1m nev\u00e9ben vittem v\u00e9ghez!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: aki hisz bennem, az is megteszi majd mindazt, amit \u00e9n tettem. S\u0151t, m\u00e9g nagyobb dolgokat fog v\u00e9ghezvinni! Hogyan lehets\u00e9ges ez? \u00dagy, hogy \u00e9n majd az Aty\u00e1hoz megyek,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s megteszem, amit a nevemben k\u00e9rtek, hogy az Atya dics\u0151s\u00e9get kapjon a Fi\u00fa \u00e1ltal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Igen, b\u00e1rmit k\u00e9rtek majd az \u00e9n nevemben, meg fogom tenni.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Szent Szellem elj\u00f6vetel\u00e9nek \u00edg\u00e9rete - \u201eHa szerettek engem, engedelmeskedni fogtok a parancsaimnak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9n pedig k\u00e9rni fogom az Aty\u00e1t, \u00e9s \u0151 egy m\u00e1sik Seg\u00edt\u0151t k\u00fcld nektek, aki \u00f6r\u00f6kre veletek marad."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0150 az Igazs\u00e1g Szelleme, akit a hitetlenek vil\u00e1ga nem tud befogadni, mert \u0151k nem l\u00e1tj\u00e1k, \u00e9s nem ismerik fel. Ti azonban megismeritek \u00e9s felismeritek \u0151t, mert veletek egy\u00fctt fog lakni, s\u0151t bennetek \u00e9l majd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem hagylak titeket \u00e1rv\u00e1n, hanem visszaj\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1tok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kis id\u0151 m\u00falva a hitetlenek m\u00e1r nem l\u00e1tnak t\u00f6bb\u00e9 engem, de ti l\u00e1ttok. Mivel \u00e9n \u00e9lek, ti is \u00e9lni fogtok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azon a napon megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n az Aty\u00e1ban \u00e9lek, ti bennem \u00e9ltek, \u00e9n pedig bennetek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki ismeri parancsaimat \u00e9s engedelmeskedik nekem, az szeret engem igaz\u00e1n! Aki pedig engem szeret, azt Aty\u00e1m is szereti, \u00e9s \u00e9n is szeretem \u2014 ez\u00e9rt megmutatom \u00e9s kijelentem neki magamat, hogy igaz\u00e1n megismerjen engem.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3lalt J\u00fad\u00e1s \u2014 nem az Isk\u00e1ri\u00f3tes, hanem a m\u00e1sik J\u00fad\u00e1s nev\u0171 apostol \u2014 \u201eDe Uram, mi\u00e9rt csak nek\u00fcnk mutatod meg magadat, \u00e9s mi\u00e9rt nem az eg\u00e9sz vil\u00e1gnak?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAki igaz\u00e1n szeret engem, az megfogadja szavaimat, \u00e9s engedelmeskedik nekem, ez\u00e9rt Aty\u00e1m is szeretni fogja \u0151t. Aty\u00e1m \u00e9s \u00e9n elj\u00f6v\u00fcnk hozz\u00e1, \u00e9s vele egy\u00fctt fogunk lakni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aki nem szeret engem igaz\u00e1n, az nem engedelmeskedik a tan\u00edt\u00e1saimnak. B\u00e1r ez a tan\u00edt\u00e1s, amelyet hallotok, nem az eny\u00e9m, hanem az Aty\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmazik, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezeket a dolgokat \u00e9n magam mondtam el nektek, am\u00edg veletek voltam."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb azonban majd az a Seg\u00edt\u0151 \u2014 a Szent Szellem \u2014 fog megtan\u00edtani titeket mindenre, akit az Atya k\u00fcld hozz\u00e1tok, hogy engem k\u00e9pviseljen. \u0150 majd eml\u00e9keztet titeket mindenre, amit nektek mondtam."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9n ugyan elmegyek, de a b\u00e9kess\u00e9gem veletek marad. Igen, a saj\u00e1t b\u00e9kess\u00e9gemet adom nektek, de m\u00e1sk\u00e9ppen, mint ahogy a vil\u00e1g adja. Ne nyugtalankodjatok, \u00e9s ne f\u00e9ljetek!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hallott\u00e1tok, hogy megmondtam: most elmegyek, de ism\u00e9t visszaj\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1tok. Ha igaz\u00e1n szerettek engem, akkor most \u00f6r\u00fcljetek, hogy az Aty\u00e1hoz megyek, mert \u0151 nagyobb n\u00e1lam!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az\u00e9rt mondom ezt most, m\u00e9g miel\u0151tt megt\u00f6rt\u00e9nne, hogy amikor majd megt\u00f6rt\u00e9nik, higgyetek bennem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e1r nem sok\u00e1ig besz\u00e9lek veletek, mert k\u00f6zeledik ennek a vil\u00e1gnak a fejedelme. F\u00f6l\u00f6ttem ugyan nincs hatalma,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "de ezeknek a dolgoknak m\u00e9gis meg kell t\u00f6rt\u00e9nni\u00fck, hogy az eg\u00e9sz vil\u00e1g megtudja: \u00e9n szeretem az Aty\u00e1t! Ez\u00e9rt mindazt megteszem, amit \u0151 parancsolt. Most pedig keljetek fel, menj\u00fcnk innen!\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus a sz\u0151l\u0151h\u00f6z hasonl\u00edtja mag\u00e1t - \u201e\u00c9n olyan vagyok, mint a sz\u0151l\u0151. Aty\u00e1m pedig olyan, mint a sz\u0151l\u0151sgazda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "minden vessz\u0151t lev\u00e1g r\u00f3lam, amely nem terem gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, term\u0151 vessz\u0151imet viszont megmetszi \u00e9s megtiszt\u00edtja, hogy m\u00e9g b\u0151s\u00e9gesebb \u00e9s jobb term\u00e9st hozzanak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Benneteket m\u00e1r megmetszett \u00e9s megtiszt\u00edtott a tan\u00edt\u00e1saim \u00e1ltal, amelyeket t\u0151lem hallottatok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Maradjatok velem \u00e9s lakjatok bennem, ahogyan a sz\u0151l\u0151vessz\u0151 is a sz\u0151l\u0151 t\u00f6v\u00e9n marad \u2014 akkor \u00e9n is bennetek maradok! A sz\u0151l\u0151vessz\u0151 sem teremhet gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t \u00f6nmag\u00e1ban, csak ha a sz\u0151l\u0151 t\u00f6v\u00e9n marad. Ugyan\u00edgy ti is csak akkor teremhettek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, ha bennem maradtok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Igen, \u00e9n vagyok a sz\u0151l\u0151, \u00e9s ti vagytok a vessz\u0151im! Aki bennem lakik, \u00e9s \u00e9n \u0151benne, az sok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem. N\u00e9lk\u00fclem azonban semmit sem tehettek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha valaki nem marad bennem, azt f\u00e9lredobj\u00e1k, mint a lemetszett vessz\u0151t, \u00e9s megsz\u00e1rad. Ezut\u00e1n a sz\u00e1raz vessz\u0151ket \u00f6sszegy\u0171jtik, t\u0171zre dobj\u00e1k, \u00e9s meg\u00e9gnek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha viszont bennem \u00e9ltek, \u00e9s tan\u00edt\u00e1saim bennetek \u00e9lnek, ak\u00e1rmit k\u00e9rtek, megkapj\u00e1tok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor sok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t teremtek, Aty\u00e1mnak szereztek vele dics\u0151s\u00e9get \u2014 s ebb\u0151l l\u00e1tszik majd, hogy a tan\u00edtv\u00e1nyaim vagytok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ahogyan az Atya szeret engem, ugyanazzal az isteni szeretettel szeretlek \u00e9n is titeket. Maradjatok meg \u00e9s \u00e9ljetek ebben a szeretetben!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9n mindig engedelmeskedem Aty\u00e1m parancsainak, ez\u00e9rt \u00e1lland\u00f3an a szeretet\u00e9ben \u00e9lek. Ugyan\u00edgy, ha engedelmeskedtek parancsaimnak, ti is \u00e1lland\u00f3an a szeretetemben fogtok \u00e9lni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mindezt az\u00e9rt mondom nektek, hogy ugyanaz az \u00f6r\u00f6m t\u00f6lts\u00f6n be titeket is, mint engem, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00f6t\u00f6knek ne legyen semmi h\u00edja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezt parancsolom nektek: ti is \u00fagy szeress\u00e9tek egym\u00e1st, azzal az isteni szeretettel, ahogyan \u00e9n titeket!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nincs ann\u00e1l nagyobb szeretet, mint amikor valaki az \u00e9let\u00e9t adja a bar\u00e1tai\u00e9rt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ti pedig a bar\u00e1taim vagytok, ha folyamatosan megteszitek, amit parancsolok nektek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezent\u00fal m\u00e1r nem szolg\u00e1k vagytok, mert a szolga nem tudja, hogy az ura mit \u00e9s mi\u00e9rt tesz. Mostant\u00f3l fogva a bar\u00e1taim vagytok, mert mindent elmondtam \u00e9s megmutattam nektek, amit az Aty\u00e1t\u00f3l hallottam \u00e9s tanultam!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem ti v\u00e1lasztottatok engem, hanem \u00e9n v\u00e1lasztottalak titeket! \u00c9n b\u00edztalak meg benneteket, hogy menjetek, \u00e9s teremjetek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t! Azt akarom, hogy maradand\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket teremjetek, \u00e9s hogy az Atya adja meg nektek, amit csak k\u00e9rtek t\u0151le a nevemben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Teh\u00e1t ezt parancsolom nektek: isteni szeretettel szeress\u00e9tek egym\u00e1st!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus figyelmezteti tan\u00edtv\u00e1nyait az \u00fcld\u00f6ztet\u00e9sre - \u201eHa a hitetlenek gy\u0171l\u00f6lnek benneteket, jusson eszetekbe, hogy engem el\u0151bb gy\u0171l\u00f6ltek, mint titeket!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha k\u00f6z\u00e9j\u00fck tartozn\u00e1tok, akkor ez a vil\u00e1g kedvelne titeket, mint a saj\u00e1t embereit. De ti nem tartoztok ehhez a vil\u00e1ghoz, hiszen \u00e9n kiv\u00e1lasztottalak titeket \u2014 ez\u00e9rt gy\u0171l\u00f6lnek benneteket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy megmondtam nektek: a szolga nem nagyobb, mint az ura. Ez\u00e9rt, ha engem \u00fcld\u00f6ztek, benneteket is \u00fcld\u00f6zni fognak. M\u00e1sfel\u0151l, ha egyesek elfogadt\u00e1k \u00e9s k\u00f6vett\u00e9k a tan\u00edt\u00e1somat, akkor a ti\u00e9teket is k\u00f6vetni fogj\u00e1k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mindezeket miattam teszik veletek, mert nem ismerik azt, aki engem k\u00fcld\u00f6tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha nem j\u00f6ttem volna \u00e9s nem besz\u00e9ltem volna vel\u00fck, most nem lenn\u00e9nek b\u0171n\u00f6s\u00f6k, \u00edgy azonban nincs ments\u00e9g a b\u0171neikre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aki engem gy\u0171l\u00f6l, Aty\u00e1mat is gy\u0171l\u00f6li."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha nem tettem volna k\u00f6z\u00f6tt\u00fck olyan csod\u00e1kat, amilyeneket m\u00e9g senki sem tett, most nem lenn\u00e9nek b\u0171n\u00f6s\u00f6k. De l\u00e1tt\u00e1k a csod\u00e1kat, m\u00e9gis gy\u0171l\u00f6lnek engem is, \u00e9s Aty\u00e1mat is."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mindez az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt \u00edgy, hogy beteljesedjen, ami a T\u00f6rv\u00e9ny\u00fckben meg van \u00edrva: \u00bbOk n\u00e9lk\u00fcl gy\u0171l\u00f6ltek engem.\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El fog j\u00f6nni a Seg\u00edt\u0151, az Igazs\u00e1g Szelleme, akit az Aty\u00e1t\u00f3l k\u00fcld\u00f6k hozz\u00e1tok, \u00e9s \u0151 majd tan\u00faskodik mellettem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De ti is tan\u00faskodni fogtok r\u00f3lam, mert kezdett\u0151l velem voltatok."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mindezt az\u00e9rt mondom nektek, hogy majd ne \u00e9rjen benneteket meglepet\u00e9sk\u00e9nt, \u00e9s el ne vesz\u00edts\u00e9tek a hiteteket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ki fognak z\u00e1rni titeket a zsinag\u00f3gai k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gb\u0151l, s\u0151t, egyeseket meg is \u00f6lnek k\u00f6z\u00fcletek! Akik pedig meg\u00f6lnek benneteket, azt fogj\u00e1k hinni, hogy ezzel Istennek tesznek szolg\u00e1latot."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt teszik ezt, mert sem az Aty\u00e1t nem ismerik, sem engem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1tok, el\u0151re megmondtam nektek! Teh\u00e1t, amikor majd ezek bek\u00f6vetkeznek, eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy \u00e9n el\u0151re figyelmeztettelek titeket.\u201d A Szent Szellem munk\u00e1ja - \u201eKor\u00e1bban az\u00e9rt nem besz\u00e9ltem ezekr\u0151l, mert veletek voltam,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "de most visszat\u00e9rek ahhoz, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem. Egyik\u0151t\u00f6k sem k\u00e9rdezi: \u00bbHov\u00e1 m\u00e9sz?\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igaz, most szomor\u00faak vagytok, mivel ezt mondtam,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "de higgyetek nekem: javatokra v\u00e1lik, hogy elmegyek! Mi\u00e9rt? Mert ha elmegyek, elk\u00fcld\u00f6m hozz\u00e1tok a Seg\u00edt\u0151t. Ha nem menn\u00e9k el, akkor \u0151 sem j\u00f6nne el hozz\u00e1tok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor pedig elj\u00f6n a Szent Szellem, nyilv\u00e1nval\u00f3 m\u00f3don be fogja bizony\u00edtani az eg\u00e9sz vil\u00e1gnak, \u00e9s minden embernek, hogy mi a v\u00e9tek, mi az igazs\u00e1goss\u00e1g, \u00e9s mi az \u00edt\u00e9let."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Be fogja bizony\u00edtani az embereknek, hogy ha nem hisznek bennem, akkor v\u00e9tkeznek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bebizony\u00edtja, hogy Isten igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9lete az, hogy \u00e9n visszat\u00e9rek az Aty\u00e1hoz, \u00e9s nem l\u00e1ttok t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Be fogja bizony\u00edtani, hogy e vil\u00e1g fejedelme f\u00f6l\u00f6tt kimondt\u00e1k a k\u00e1rhoztat\u00f3 \u00edt\u00e9letet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e9g sok mondanival\u00f3m lenne, de most m\u00e9g nem \u00e9rten\u00e9tek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azonban elj\u00f6n majd az Igazs\u00e1g Szelleme, aki bevezet benneteket a teljes val\u00f3s\u00e1gba, mert nem a saj\u00e1t gondolatait mondja majd, hanem azt, amit az Aty\u00e1t\u00f3l hall. Kijelenti majd nektek az elj\u00f6vend\u0151 dolgokat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Engem fog dics\u0151\u00edteni, mert abb\u00f3l vesz, ami az eny\u00e9m, \u00e9s kijelenti nektek. Minden, ami az Aty\u00e1\u00e9, az eny\u00e9m is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondom, hogy a Szent Szellem az eny\u00e9mb\u0151l vesz, \u00e9s kijelenti nektek.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Szomor\u00fas\u00e1gotok \u00f6r\u00f6mre fordul - \u201eM\u00e9g egy kis id\u0151, \u00e9s nem l\u00e1ttok engem t\u00f6bb\u00e9. Azut\u00e1n egy kis id\u0151 m\u00falva ism\u00e9t megl\u00e1ttok.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor a tan\u00edtv\u00e1nyok tanakodni kezdtek egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: \u201eMit jelent ez: \u00bbM\u00e9g egy kis id\u0151, \u00e9s nem l\u00e1ttok engem, de azut\u00e1n ism\u00e9t megl\u00e1ttok\u00ab? Mit jelent az, hogy: \u00bbMert \u00e9n az Aty\u00e1hoz megyek?\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mit jelent az, hogy \u00bbEgy kis id\u0151 m\u00falva\u00ab? Nem \u00e9rtj\u00fck, mire gondolt!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus tudta, hogy meg akarj\u00e1k k\u00e9rdezni, ez\u00e9rt \u0151 k\u00e9rdezte meg t\u0151l\u00fck: \u201eArr\u00f3l tanakodtok, hogy mit jelent, amit mondtam: \u00bbM\u00e9g egy kis id\u0151, \u00e9s nem l\u00e1ttok engem, azut\u00e1n hamarosan ism\u00e9t megl\u00e1ttok?\u00ab"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: akkor majd s\u00edrtok \u00e9s jajgattok, a hitetlenek ellenben \u00f6r\u00fclnek. Szomor\u00faak lesztek, de szomor\u00fas\u00e1gotok hamarosan \u00f6r\u00f6mre fordul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor az asszony vil\u00e1gra hozza gyermek\u00e9t, szenved, mert elj\u00f6tt a sz\u00fcl\u00e9s ideje. Azonban miut\u00e1n megsz\u00fcletett a gyermeke, m\u00e1r elfelejti minden szenved\u00e9s\u00e9t, mert a gyermeknek \u00f6r\u00fcl, aki a vil\u00e1gra j\u00f6tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ehhez hasonl\u00f3an most ti is szomor\u00faak vagytok. Amikor majd \u00fajra megl\u00e1tlak titeket, m\u00e1r \u00f6r\u00fclni fogtok, \u00e9s ezt az \u00f6r\u00f6m\u00f6t senki el nem veheti t\u0151letek!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azon a napon nem k\u00e9rdeztek majd t\u0151lem semmit. Igaz\u00e1n mondom nektek: b\u00e1rmit k\u00e9rtek az Aty\u00e1t\u00f3l az \u00e9n nevemben, megadja nektek!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eddig m\u00e9g semmit sem k\u00e9rtetek az \u00e9n nevemben. K\u00e9rjetek, \u00e9s megkapj\u00e1tok, hogy \u00f6r\u00f6m\u00f6t\u00f6k teljes legyen.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9n m\u00e1r legy\u0151ztem a vil\u00e1got - \u201eEzeket a dolgokat p\u00e9ld\u00e1zatokban mondtam nektek. De elj\u00f6n az id\u0151, amikor m\u00e1r nem p\u00e9ld\u00e1zatokban sz\u00f3lok hozz\u00e1tok, hanem ny\u00edltan besz\u00e9lek nektek az Aty\u00e1r\u00f3l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azon a napon, ha az \u00e9n nevemben k\u00e9rtek valamit az Aty\u00e1t\u00f3l, nem lesz r\u00e1 sz\u00fcks\u00e9g, hogy \u00e9n k\u00e9rjem az Aty\u00e1t \u00e9rtetek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hiszen maga az Atya szeret titeket, mivel ti is szerettek engem, \u00e9s elhitt\u00e9tek, hogy Istent\u0151l j\u00f6ttem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Igen, \u00e9n az Aty\u00e1t\u00f3l j\u00f6ttem ebbe a vil\u00e1gba, de most elhagyom ezt a vil\u00e1got, \u00e9s visszamegyek az Aty\u00e1hoz.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok ekkor azt mondt\u00e1k: \u201eL\u00e1tod, most val\u00f3ban ny\u00edltan besz\u00e9lsz, \u00e9s nem p\u00e9ld\u00e1zatokban!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Most m\u00e1r l\u00e1tjuk, hogy mindent tudsz! Te hamarabb tudsz v\u00e1laszolni a k\u00e9rd\u00e9s\u00fcnkre, mint hogy megk\u00e9rdezt\u00fcnk volna! Ez\u00e9rt hissz\u00fck, hogy val\u00f3ban Istent\u0151l j\u00f6tt\u00e9l.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMost hiszitek?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Figyeljetek r\u00e1m! Hamarosan elj\u00f6n az id\u0151, s\u0151t, m\u00e1r itt is van, amikor mindannyian sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtok, ki-ki hazat\u00e9r az otthon\u00e1ba, \u00e9s engem egyed\u00fcl hagytok. De m\u00e9gsem leszek egyed\u00fcl, mert Aty\u00e1m velem van."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezt az\u00e9rt mondom nektek, hogy teljes b\u00e9kess\u00e9getek \u00e9s bizalmatok legyen bennem. Ezen a vil\u00e1gon pr\u00f3bat\u00e9telek, neh\u00e9z id\u0151szakok \u00e9s szenved\u00e9sek v\u00e1rnak r\u00e1tok, de legyetek b\u00e1trak: \u00e9n m\u00e1r legy\u0151ztem a vil\u00e1got.\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus im\u00e1dkozik a tan\u00edtv\u00e1nyai\u00e9rt - Miut\u00e1n J\u00e9zus ezeket mondta, feln\u00e9zett az \u00e9gre, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: \u201eAty\u00e1m, elj\u00f6tt az id\u0151! Dics\u0151\u00edtsd meg Fiadat, hogy \u0151 is dics\u0151s\u00e9get szerezzen neked!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hatalmat adt\u00e1l Fiadnak minden ember f\u00f6l\u00f6tt, hogy \u00f6r\u00f6k \u00e9letet adjon mindazoknak, akiket neki aj\u00e1nd\u00e9kozt\u00e1l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00f6r\u00f6k \u00e9let pedig az, hogy egyre jobban megismerjenek t\u00e9ged, az egyetlen val\u00f3s\u00e1gos Istent, \u00e9s a Messi\u00e1s J\u00e9zust, akit elk\u00fcldt\u00e9l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Befejeztem a munk\u00e1t, amellyel megb\u00edzt\u00e1l, s ezzel dics\u0151s\u00e9get szereztem neked itt a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Most pedig, Aty\u00e1m, fogadj vissza dics\u0151s\u00e9gedbe \u00e9s jelenl\u00e9tedbe, abba a dics\u0151s\u00e9gbe, amelyben veled egy\u00fctt laktam, miel\u0151tt a vil\u00e1g l\u00e9trej\u00f6tt volna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aty\u00e1m, embereket aj\u00e1nd\u00e9kozt\u00e1l nekem ebb\u0151l a vil\u00e1gb\u00f3l. A tieid voltak, \u00e9s nekem adtad \u0151ket, \u00e9n pedig k\u00e9zzelfoghat\u00f3an megmutattam nekik, hogy te milyen vagy. \u0150k azok, akik befogadt\u00e1k szavaidat, \u00e9s engedelmeskedtek annak, amit mondt\u00e1l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150k m\u00e1r tudj\u00e1k, hogy minden, amit nekem adt\u00e1l, t\u0151led sz\u00e1rmazik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minden sz\u00f3t, amit t\u0151led hallottam, tov\u00e1bbadtam nekik, \u0151k pedig befogadt\u00e1k tan\u00edt\u00e1sodat. Felismert\u00e9k, elfogadt\u00e1k, \u00e9s meggy\u0151z\u0151dtek r\u00f3la, hogy ezek a tan\u00edt\u00e1sok val\u00f3ban t\u0151led sz\u00e1rmaznak, \u00e9s azt is, hogy val\u00f3ban te k\u00fcldt\u00e9l engem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9rt\u00fck im\u00e1dkozom most, \u00e9s nem a hitetlenek\u00e9rt. Azok\u00e9rt im\u00e1dkozom, akiket nekem adt\u00e1l, mert hozz\u00e1d tartoznak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert mindazok, akik hozz\u00e1m tartoznak, a tieid, \u00e9s mindazok, akik hozz\u00e1d tartoznak, az eny\u00e9mek \u2014 \u00e9s \u00e1ltaluk mutatkozik meg dics\u0151s\u00e9gem mindenki sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most m\u00e1r visszat\u00e9rek hozz\u00e1d, Aty\u00e1m! Nem maradok tov\u00e1bb ezen a vil\u00e1gon, de \u0151k itt maradnak. Szent Aty\u00e1m, \u0151rizd meg \u0151ket neved hatalma \u00e1ltal, amelyet nekem adt\u00e1l! \u0150rizd meg \u0151ket, hogy \u0151k is eljussanak arra az egys\u00e9gre, amelyben te \u00e9s \u00e9n \u00e9l\u00fcnk!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Am\u00edg vel\u00fck voltam, meg\u0151riztem \u0151ket neved hatalma \u00e1ltal, amelyet nekem adt\u00e1l. Vigy\u00e1ztam r\u00e1juk, \u00e9s nem veszett el k\u00f6z\u00fcl\u00fck senki m\u00e1s, csak az az egy: a pusztul\u00e1s fia. \u00cdgy teljesedett be, amit az \u00cdr\u00e1s r\u00f3la mondott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aty\u00e1m, most hozz\u00e1d j\u00f6v\u00f6k, de am\u00edg m\u00e9g ezen a vil\u00e1gon vagyok, im\u00e1dkozom azok\u00e9rt, akik hozz\u00e1m tartoznak, hogy az \u00f6r\u00f6m\u00f6m eg\u00e9szen bet\u00f6ltse \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1tadtam nekik \u00fczenetedet, Aty\u00e1m. Akik ehhez a vil\u00e1ghoz tartoznak, gy\u0171l\u00f6lt\u00e9k az eny\u00e9meket, mert \u0151k nem ebb\u0151l a vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3k, ahogyan \u00e9n sem tartozom ehhez a vil\u00e1ghoz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem arra k\u00e9rlek, hogy vedd ki \u0151ket a vil\u00e1gb\u00f3l, hanem hogy \u0151rizd meg \u0151ket a Gonoszt\u00f3l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150k nem ehhez a vil\u00e1ghoz tartoznak, mint ahogyan \u00e9n sem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e1laszd k\u00fcl\u00f6n \u0151ket a magad sz\u00e1m\u00e1ra, Aty\u00e1m, a val\u00f3s\u00e1g megismer\u00e9se \u00e1ltal \u2014 s a te besz\u00e9ded, az a val\u00f3s\u00e1g!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ahogyan te elk\u00fcldt\u00e9l engem erre a vil\u00e1gra, ugyan\u00fagy k\u00fcld\u00f6m el \u00e9n is \u0151ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9rt\u00fck odaszentelem magamat, hogy \u0151k is odaszentelj\u00e9k magukat neked a val\u00f3s\u00e1g megismer\u00e9se \u00e1ltal!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aty\u00e1m, nem csak \u0151\u00e9rt\u00fck im\u00e1dkozom, hanem mindazok\u00e9rt is, akik majd az \u0151 szavukra fognak hinni bennem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mindannyiuk\u00e9rt k\u00e9rlek, hogy akik hisznek bennem, valamennyien teljes egys\u00e9gben legyenek \u00fagy, ahogyan te, Aty\u00e1m, bennem \u00e9lsz, \u00e9s ahogyan \u00e9n benned \u00e9lek. \u0150k is \u00edgy \u00e9ljenek mibenn\u00fcnk, teljes egys\u00e9gben, hogy a vil\u00e1g elhiggye, \u00e9s meggy\u0151z\u0151dj\u00f6n r\u00f3la, hogy val\u00f3ban te k\u00fcldt\u00e9l engem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azt a dics\u0151s\u00e9get, amelyet t\u0151led kaptam, tov\u00e1bbadtam nekik, hogy \u0151k is abban az egys\u00e9gben \u00e9ljenek, ahogyan mi egys\u00e9gben \u00e9l\u00fcnk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9n benn\u00fck \u00e9lek, \u00e9s te, Aty\u00e1m \u00e9nbennem \u2014 hogy \u0151k is eljussanak a t\u00f6k\u00e9letes egys\u00e9gre. Ennek l\u00e1tt\u00e1n majd az eg\u00e9sz vil\u00e1g felismeri, hogy te k\u00fcldt\u00e9l engem, \u00e9s \u0151ket is ugyan\u00fagy szereted, ahogyan engem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aty\u00e1m, azt akarom, hogy azok, akiket nekem adt\u00e1l, ott legyenek velem, ahol \u00e9n vagyok. Azt akarom, hogy l\u00e1ss\u00e1k dics\u0151s\u00e9gemet, amelyet t\u0151led kaptam, mivel te m\u00e1r a vil\u00e1g teremt\u00e9se el\u0151tt szerett\u00e9l engem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Igazs\u00e1gos Aty\u00e1m! Ez a vil\u00e1g soha nem ismert meg t\u00e9ged, de \u00e9n ismerlek, \u00e9s \u0151k is felismert\u00e9k \u00e9s elfogadt\u00e1k, hogy te k\u00fcldt\u00e9l engem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Megmutattam nekik, hogy te val\u00f3j\u00e1ban milyen vagy, \u00e9s tov\u00e1bbra is meg fogom mutatni, hogy az a szeretet, amellyel engem szerett\u00e9l, benn\u00fck \u00e9ljen, \u00e9s \u00e9n is \u0151benn\u00fck \u00e9ljek.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zust letart\u00f3ztatj\u00e1k - Miut\u00e1n J\u00e9zus befejezte az im\u00e1dkoz\u00e1st, tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt \u00e1tment a Kidron-patak v\u00f6lgy\u00e9nek m\u00e1sik oldal\u00e1ra, egy kertbe, ahol m\u00e1skor is gyakran megfordult. Ezt a helyet ismerte J\u00fad\u00e1s is, aki J\u00e9zust az ellens\u00e9gei kez\u00e9re akarta adni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e9zust letart\u00f3ztatj\u00e1k - Miut\u00e1n J\u00e9zus befejezte az im\u00e1dkoz\u00e1st, tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt \u00e1tment a Kidron-patak v\u00f6lgy\u00e9nek m\u00e1sik oldal\u00e1ra, egy kertbe, ahol m\u00e1skor is gyakran megfordult. Ezt a helyet ismerte J\u00fad\u00e1s is, aki J\u00e9zust az ellens\u00e9gei kez\u00e9re akarta adni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ide vezette azt a csapatot, amelyben r\u00f3mai katon\u00e1k \u00e9s templom\u0151r\u00f6k voltak. Ez ut\u00f3bbiakat a f\u0151papok \u00e9s a farizeusok k\u00fcldt\u00e9k. F\u00e1kly\u00e1kat, l\u00e1mp\u00e1sokat \u00e9s fegyvereket is vittek magukkal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9zus m\u00e1r el\u0151re tudta, hogy mi k\u00f6vetkezik, ez\u00e9rt el\u0151l\u00e9pett, \u00e9s megk\u00e9rdezte: \u201eKit kerestek?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eA n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zust\u201d \u2014 felelt\u00e9k. \u201e\u00c9n vagyok\u201d \u2014 mondta J\u00e9zus. Ott volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck J\u00fad\u00e1s is, aki el\u00e1rulta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus azt mondta: \u201e\u00c9n vagyok\u201d, azok mind h\u00e1trat\u00e1ntorodtak, \u00e9s a f\u00f6ldre estek. J\u00e9zus ekkor ism\u00e9t megk\u00e9rdezte:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eKit kerestek?\u201d \u201eA n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zust\u201d \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus azt mondta: \u201eM\u00e1r megmondtam nektek, hogy \u00e9n vagyok az, ha teh\u00e1t engem kerestek, akkor a t\u00f6bbieket hagyj\u00e1tok b\u00e9k\u00e9ben elmenni!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt, hogy beteljesedj\u00e9k, amit el\u0151z\u0151leg mondott: \u201eSenkit sem vesz\u00edtettem el azok k\u00f6z\u00fcl, akiket nekem adt\u00e1l.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor Simon P\u00e9ter kir\u00e1ntotta a kardj\u00e1t, \u00e9s r\u00e1v\u00e1gott az egyikre azok k\u00f6z\u00fcl, akik J\u00e9zust akart\u00e1k elfogni, de csak a jobb f\u00fcl\u00e9t v\u00e1gta le. Ez a f\u00e9rfi a f\u0151pap szolg\u00e1ja volt, M\u00e1lkusnak h\u00edvt\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban r\u00e1sz\u00f3lt P\u00e9terre: \u201eTedd csak vissza a kardodat a hely\u00e9re! Nem tudod, hogy ki kell innom azt a poharat, amelyet Aty\u00e1m adott nekem?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kihallgatj\u00e1k Ann\u00e1s h\u00e1z\u00e1ban - Ekkor a r\u00f3mai katon\u00e1k a parancsnokukkal \u00e9s a zsid\u00f3 templom\u0151r\u00f6kkel egy\u00fctt letart\u00f3ztatt\u00e1k, \u00e9s megk\u00f6t\u00f6zt\u00e9k J\u00e9zust."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El\u0151sz\u00f6r Ann\u00e1shoz vitt\u00e9k, aki Kajaf\u00e1s ap\u00f3sa volt. Abban az \u00e9vben Kajaf\u00e1s volt a f\u0151pap."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150 volt az, aki azt tan\u00e1csolta a vall\u00e1si vezet\u0151knek, hogy jobb, ha egyetlen ember hal meg, mintha az eg\u00e9sz n\u00e9p elpusztul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e9ter letagadja, hogy ismeri J\u00e9zust - Simon P\u00e9ter k\u00f6vette J\u00e9zust egy m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1nnyal egy\u00fctt, aki ismerte a f\u0151papot, ez\u00e9rt J\u00e9zussal egy\u00fctt \u0151 is bement a f\u0151pap palot\u00e1j\u00e1nak udvar\u00e1ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e9ter azonban kint maradt a kapun\u00e1l. K\u00e9s\u0151bb kij\u00f6tt az a m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1ny, sz\u00f3lt az ajt\u00f3t \u0151rz\u0151 szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nynak, \u00e9s bevitte P\u00e9tert is az udvarba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez a szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1ny megk\u00e9rdezte P\u00e9tert: \u201eUgye te is annak az embernek a tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00e9 tartozol?\u201d \u201eNem, dehogyis!\u201d \u2014 tiltakozott P\u00e9ter."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A szolg\u00e1k \u00e9s a templom \u0151rei t\u00fczet raktak az udvarban, k\u00f6r\u00fcl\u00e1llt\u00e1k, \u00e9s melegedtek, mert hideg volt az \u00e9jszaka. P\u00e9ter is k\u00f6z\u00e9j\u00fck \u00e1llt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A f\u0151pap kihallgatja J\u00e9zust - Ek\u00f6zben a f\u0151pap a tan\u00edtv\u00e1nyair\u00f3l \u00e9s tan\u00edt\u00e1sair\u00f3l k\u00e9rdezte J\u00e9zust."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201e\u00c9n mindig nyilv\u00e1nosan tan\u00edtottam a zsinag\u00f3g\u00e1ban \u00e9s a Templomban, ahol a zsid\u00f3k \u00f6sszegy\u0171lnek. Semmit nem mondtam titokban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mi\u00e9rt engem k\u00e9rdezel? K\u00e9rdezd azokat, akik hallgatt\u00e1k tan\u00edt\u00e1saimat! \u0150k tudj\u00e1k, mit mondtam!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor egy k\u00f6zelben \u00e1ll\u00f3 \u0151r az arc\u00e1ba v\u00e1gott J\u00e9zusnak, \u00e9s r\u00e1ki\u00e1ltott: \u201eHogy mersz \u00edgy v\u00e1laszolni a f\u0151papnak?!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eHa valami rosszat mondtam, bizony\u00edtsd be! Ha pedig helyesen v\u00e1laszoltam, akkor mi\u00e9rt \u00fct\u00f6tt\u00e9l meg?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Ann\u00e1s megk\u00f6t\u00f6zve \u00e1tk\u00fcldte J\u00e9zust Kajaf\u00e1shoz, a f\u0151paphoz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e9ter \u00fajra letagadja, hogy ismeri J\u00e9zust - Ek\u00f6zben Simon P\u00e9ter az udvarban, a t\u0171zn\u00e9l melegedett. A t\u00f6bbiek megsz\u00f3l\u00edtott\u00e1k: \u201eUgye te is annak az embernek a tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00e9 tartozol?\u201d De \u0151 letagadta: \u201eNem vagyok!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ott volt a f\u0151pap egyik szolg\u00e1ja is, aki rokona volt annak, akinek P\u00e9ter lev\u00e1gta a f\u00fcl\u00e9t. Megk\u00e9rdezte P\u00e9tert\u0151l: \u201eAzt hiszem, \u00e9n m\u00e1r l\u00e1ttalak t\u00e9ged vele egy\u00fctt a kertben! Nem \u00edgy van?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De P\u00e9ter \u00fajra letagadta, s abban a pillanatban kukor\u00e9kolt a kakas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus Pil\u00e1tus el\u0151tt - Mikor felj\u00f6tt a hajnal, J\u00e9zust \u00e1tvezett\u00e9k Kajaf\u00e1s h\u00e1z\u00e1b\u00f3l a r\u00f3mai helytart\u00f3 palot\u00e1j\u00e1ba. A vall\u00e1si vezet\u0151k azonban nem akartak oda bel\u00e9pni, hogy ne v\u00e1ljanak tiszt\u00e1talann\u00e1, \u00e9s r\u00e9szt vehessenek az \u00fcnnepi p\u00e1skavacsor\u00e1n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Pil\u00e1tus j\u00f6tt ki hozz\u00e1juk, \u00e9s megk\u00e9rdezte: \u201eMivel v\u00e1dolj\u00e1tok?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezt felelt\u00e9k: \u201eEz az ember b\u0171n\u00f6z\u0151! Ha nem \u00edgy volna, nem adtuk volna a kezedbe!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pil\u00e1tus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eVigy\u00e9tek el, \u00e9s \u00edt\u00e9lj\u00e9tek el a ti saj\u00e1t T\u00f6rv\u00e9nyetek szerint!\u201d A vall\u00e1si vezet\u0151k \u00edgy feleltek: \u201eNek\u00fcnk nincs jogunk hozz\u00e1, hogy valakit hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lj\u00fcnk!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "(\u00cdgy teljesedett be, amit J\u00e9zus el\u0151re megmondott: hogy milyen m\u00f3don fog meghalni.)"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Pil\u00e1tus visszament a palot\u00e1ba, maga el\u00e9 hozatta J\u00e9zust, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eTe vagy a zsid\u00f3k kir\u00e1lya?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00e9rd\u00e9ssel v\u00e1laszolt: \u201eMagadt\u00f3l k\u00e9rdezed ezt, vagy m\u00e1sok mondt\u00e1k r\u00f3lam?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pil\u00e1tus \u00edgy felelt: \u201eNem vagyok \u00e9n zsid\u00f3! Saj\u00e1t n\u00e9ped \u00e9s a f\u0151papok adtak a kezembe. Mit tett\u00e9l?\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAz \u00e9n kir\u00e1lys\u00e1gom nem ehhez a vil\u00e1ghoz tartozik. Ha ehhez tartozna, a szolg\u00e1im harcoln\u00e1nak \u00e9rtem, hogy ne szolg\u00e1ltassanak ki a vall\u00e1si vezet\u0151knek. De kir\u00e1lys\u00e1gom nem ebb\u0151l a vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pil\u00e1tus azt k\u00e9rdezte: \u201eSz\u00f3val m\u00e9gis kir\u00e1ly vagy?\u201d J\u00e9zus v\u00e1laszolt: \u201eIgen, j\u00f3l mondod, az vagyok. Az\u00e9rt sz\u00fclettem, \u00e9s j\u00f6ttem erre a vil\u00e1gra, hogy az igazs\u00e1gr\u00f3l tan\u00faskodjak. Aki az igazs\u00e1ghoz tartozik, az hallgat a szavamra.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pil\u00e1tus ezt mondta: \u201eUgyan, mi az, hogy igazs\u00e1g?\u201d \u2014 s ezzel \u00fajra kiment a vall\u00e1si vezet\u0151kh\u00f6z, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eNem tal\u00e1lok benne semmi b\u0171nt, ami\u00e9rt el kellene \u00edt\u00e9lnem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A szok\u00e1s szerint azonban egy foglyot szabadon engedek a kedvetek\u00e9rt a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9n. Akarj\u00e1tok-e, hogy szabadon engedjem nektek a zsid\u00f3k kir\u00e1ly\u00e1t?\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Erre azok kiab\u00e1lni kezdtek: \u201eNem, ne \u0151t, hanem Barabb\u00e1st engedd szabadon!\u201d Ez a Barabb\u00e1s rabl\u00f3gyilkos volt."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ekkor Pil\u00e1tus megkorb\u00e1csoltatta J\u00e9zust."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A katon\u00e1k t\u00f6vises \u00e1gakb\u00f3l koszor\u00fat fontak, J\u00e9zus fej\u00e9be nyomt\u00e1k, \u00e9s egy b\u00edborsz\u00edn\u0171 k\u00f6penyt adtak r\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n egym\u00e1s ut\u00e1n el\u00e9je j\u00f6ttek, \u00e9s g\u00fanyol\u00f3dva \u00edgy ki\u00e1ltottak: \u201e\u00c9ljen a zsid\u00f3k kir\u00e1lya!\u201d K\u00f6zben pedig arcul \u00fct\u00f6tt\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb \u00fajra kij\u00f6tt Pil\u00e1tus a vall\u00e1si vezet\u0151kh\u00f6z, \u00e9s azt mondta: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Kihozom \u0151t ide el\u00e9tek, hogy \u00e9rts\u00e9tek meg, \u00e9n semmi okot nem l\u00e1tok arra, hogy megv\u00e1doljam!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezut\u00e1n kivezett\u00e9k J\u00e9zust a palot\u00e1b\u00f3l, a fej\u00e9n t\u00f6viskoszor\u00faval, b\u00edborsz\u00edn\u0171 k\u00f6penyben. \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, itt van az ember!\u201d \u2014 mondta Pil\u00e1tus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amint a f\u0151papok \u00e9s a templom\u0151r\u00f6k megpillantott\u00e1k J\u00e9zust, kiab\u00e1lni kezdtek: \u201eFesz\u00edtsd keresztre! Fesz\u00edtsd keresztre!\u201d De Pil\u00e1tus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: \u201eFesz\u00edts\u00e9tek meg ti! \u00c9n semmiben nem tal\u00e1ltam b\u0171n\u00f6snek!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azok erre \u00edgy feleltek: \u201eT\u00f6rv\u00e9ny\u00fcnk szerint meg kell halnia, mert azt mondta, hogy \u0151 az Isten Fia!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor ezt Pil\u00e1tus meghallotta, m\u00e9g jobban megr\u00e9m\u00fclt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Visszament a palot\u00e1ba, \u00e9s \u00fajra faggatni kezdte J\u00e9zust: \u201eHonnan j\u00f6tt\u00e9l?\u201d De J\u00e9zus nem v\u00e1laszolt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pil\u00e1tus \u00edgy folytatta: \u201eNekem nem felelsz?! Nem tudod, hogy hatalmamban \u00e1ll szabadon engedni, vagy kiv\u00e9geztetni t\u00e9ged a kereszten?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eSemmi hatalmad nem lenne f\u00f6l\u00f6ttem, ha nem kaptad volna fel\u00fclr\u0151l. Ez\u00e9rt, aki a kezedbe adott engem, az s\u00falyosabb b\u0171nt k\u00f6vetett el, mint te.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ett\u0151l kezdve Pil\u00e1tus igyekezett J\u00e9zust szabadon engedni. De a vall\u00e1si vezet\u0151k \u00edgy ki\u00e1ltoztak: \u201eHa \u0151t szabadon engeded, akkor nem vagy a cs\u00e1sz\u00e1r bar\u00e1tja! Aki kir\u00e1lynak mondja mag\u00e1t, az a cs\u00e1sz\u00e1r ellens\u00e9ge!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Erre Pil\u00e1tus \u00fajra kihozatta J\u00e9zust a palot\u00e1b\u00f3l a \u201eK\u00f6vezett udvarba\u201d, amelyet h\u00e9ber\u00fcl Gabbat\u00e1nak neveznek. Ott Pil\u00e1tus be\u00fclt a b\u00edr\u00f3i sz\u00e9kbe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A P\u00e1ska-\u00fcnnepre val\u00f3 el\u0151k\u00e9sz\u00fclet napja volt, \u00e9s d\u00e9l fel\u00e9 j\u00e1rt az id\u0151. Pil\u00e1tus \u00edgy sz\u00f3lt a j\u00fadeabeliekhez: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, itt a kir\u00e1lyotok!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Erre azok \u00edgy kiab\u00e1ltak: \u201eVidd el innen! Vidd el innen! Fesz\u00edtsd keresztre!\u201d Pil\u00e1tus megk\u00e9rdezte: \u201eV\u00e9geztessem ki a kir\u00e1lyotokat?\u201d De a f\u0151papok \u00edgy feleltek: \u201eNincs m\u00e1s kir\u00e1lyunk, csak a cs\u00e1sz\u00e1r!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor Pil\u00e1tus \u00e1tadta a katon\u00e1knak J\u00e9zust, hogy fesz\u00edts\u00e9k keresztre, \u00e9s \u00edgy v\u00e9gezz\u00e9k ki. \u0150k pedig elvezett\u00e9k J\u00e9zust."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus kiv\u00e9gz\u00e9se: a keresztre fesz\u00edt\u00e9s - J\u00e9zus maga vitte a keresztf\u00e1j\u00e1t. Kimentek a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl, a \u201eKoponya\u201d nev\u0171 helyre, amelyet h\u00e9ber\u00fcl Golgot\u00e1nak neveznek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ott J\u00e9zust a keresztf\u00e1ra sz\u00f6gezt\u00e9k. Ugyanakkor k\u00e9t m\u00e1sik f\u00e9rfit is keresztre fesz\u00edtettek: egyiket J\u00e9zus jobb oldal\u00e1n, a m\u00e1sikat a bal oldal\u00e1n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pil\u00e1tus k\u00e9sz\u00edtett feliratot is, amelyet r\u00e1sz\u00f6geztek J\u00e9zus keresztf\u00e1j\u00e1ra. Ez \u00e1llt rajta h\u00e9ber, latin \u00e9s g\u00f6r\u00f6g nyelven: \u201e N\u00e1Z\u00e1RETI J\u00e9ZUS A ZSID\u00f3K KIR\u00e1LYA\u201d. Az a hely, ahol J\u00e9zust megfesz\u00edtett\u00e9k, k\u00f6zel volt a v\u00e1roshoz, ez\u00e9rt a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl sokan elolvast\u00e1k ezt a feliratot. A f\u0151papok azt mondt\u00e1k Pil\u00e1tusnak:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pil\u00e1tus k\u00e9sz\u00edtett feliratot is, amelyet r\u00e1sz\u00f6geztek J\u00e9zus keresztf\u00e1j\u00e1ra. Ez \u00e1llt rajta h\u00e9ber, latin \u00e9s g\u00f6r\u00f6g nyelven: \u201e N\u00e1Z\u00e1RETI J\u00e9ZUS A ZSID\u00f3K KIR\u00e1LYA\u201d. Az a hely, ahol J\u00e9zust megfesz\u00edtett\u00e9k, k\u00f6zel volt a v\u00e1roshoz, ez\u00e9rt a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl sokan elolvast\u00e1k ezt a feliratot. A f\u0151papok azt mondt\u00e1k Pil\u00e1tusnak:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eNe azt \u00edrd: \u00bbA zsid\u00f3k kir\u00e1lya\u00ab, hanem ink\u00e1bb azt: \u00bbEz az ember azt mondta mag\u00e1r\u00f3l, hogy \u0151 a zsid\u00f3k kir\u00e1lya\u00ab!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De Pil\u00e1tus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAmit \u00edrtam, meg\u00edrtam!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor a katon\u00e1k megfesz\u00edtett\u00e9k J\u00e9zust, minden ruh\u00e1t levettek r\u00f3la, s azokat n\u00e9gy r\u00e9szre osztott\u00e1k, hogy mindegyik\u00fcknek jusson bel\u0151le. A k\u00f6nt\u00f6s\u00e9t azonban nem akart\u00e1k sz\u00e9tszak\u00edtani, mivel az varr\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl k\u00e9sz\u00fclt, vagyis az eg\u00e9szet egy darabban sz\u0151tt\u00e9k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1k: \u201eEzt ne szak\u00edtsuk sz\u00e9t, ink\u00e1bb sorsoljuk ki, hogy ki\u00e9 legyen!\u201d \u00cdgy teljesedett be, amit az \u00cdr\u00e1s mondott: \u201eRuh\u00e1imon megosztoztak, \u00e9s k\u00f6nt\u00f6s\u00f6mre sorsot vetettek.\u201d A katon\u00e1k pontosan ezt tett\u00e9k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9zus anyja ott \u00e1llt a keresztfa k\u00f6zel\u00e9ben. Vele volt a n\u0151v\u00e9re, M\u00e1ria, a Kl\u00f3p\u00e1s feles\u00e9ge, \u00e9s a magdalai M\u00e1ria is."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mikor J\u00e9zus l\u00e1tta, hogy anyja is ott \u00e1ll, meg az a tan\u00edtv\u00e1ny is, akit J\u00e9zus szeretett, ezt mondta az anyj\u00e1nak: \u201eAsszony, \u0151 a fiad!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nynak pedig ezt: \u201eN\u00e9zd, \u0151 az \u00e9desany\u00e1d!\u201d Ez\u00e9rt az a tan\u00edtv\u00e1ny befogadta a saj\u00e1t otthon\u00e1ba J\u00e9zus anyj\u00e1t, aki att\u00f3l kezdve ott lakott vele."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus hal\u00e1la - K\u00e9s\u0151bb, amikor J\u00e9zus l\u00e1tta, hogy m\u00e1r mindent befejezett, ami r\u00e1 volt b\u00edzva, megsz\u00f3lalt: \u201eSzomjas vagyok.\u201d Ezzel teljes\u00edtette be, amit az \u00cdr\u00e1s mondott."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Volt ott egy ecetes kors\u00f3, abba valaki belem\u00e1rtott egy szivacsot, \u00e9s azt egy izs\u00f3p sz\u00e1r\u00e1ra t\u0171zve felny\u00fajtotta J\u00e9zus sz\u00e1j\u00e1hoz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Miut\u00e1n J\u00e9zus elfogadta az ecetet, ezt mondta: \u201eBeteljesedett!\u201d Ezut\u00e1n lehajtotta a fej\u00e9t, \u00e9s meghalt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A P\u00e1ska-\u00fcnnepre val\u00f3 el\u0151k\u00e9sz\u00fclet napja volt, \u00e9s ut\u00e1na k\u00fcl\u00f6nleges szombati \u00fcnnepnap k\u00f6vetkezett. Emiatt a vall\u00e1si vezet\u0151k nem akart\u00e1k, hogy a kiv\u00e9gzettek teste szombaton is a keresztf\u00e1n maradjon. Megk\u00e9rt\u00e9k h\u00e1t Pil\u00e1tust, parancsolja meg, hogy a katon\u00e1k t\u00f6rj\u00e9k el a h\u00e1rom keresztre fesz\u00edtett f\u00e9rfi l\u00e1b\u00e1t, \u00e9s vegy\u00e9k le a holttesteket a keresztr\u0151l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A katon\u00e1k elt\u00f6rt\u00e9k az egyik el\u00edt\u00e9lt l\u00e1b\u00e1t, akit J\u00e9zussal egy\u00fctt fesz\u00edtettek meg, azut\u00e1n a m\u00e1sik\u00e9t is."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zushoz \u00e9rtek, l\u00e1tt\u00e1k, hogy m\u00e1r halott, ez\u00e9rt nem t\u00f6rt\u00e9k el a l\u00e1b\u00e1t,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "hanem az egyik katona beled\u00f6fte a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t J\u00e9zus oldal\u00e1ba. A sebb\u0151l azonnal v\u00e9r \u00e9s v\u00edz folyt ki."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "(Az tan\u00fas\u00edtja ezt, aki szemtan\u00faja volt, \u00e9s igazat mond. Az\u00e9rt mondja ezt, hogy ti is higgyetek. \u0150 tudja, hogy ez az igazs\u00e1g, mert l\u00e1tta.)"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mindez az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt, hogy beteljesedjen, amit az \u00cdr\u00e1s mond: \u201eEgyetlen csontj\u00e1t se t\u00f6rj\u00e9k el!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik helyen pedig ezt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u201eN\u00e9znek majd arra, akit \u00e1tsz\u00fartak.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9zus temet\u00e9se - Ezut\u00e1n arim\u00e1tiai J\u00f3zsef k\u00e9rte Pil\u00e1tust, hogy levehesse a keresztr\u0151l J\u00e9zus test\u00e9t. J\u00f3zsef is J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nya volt, de csak titokban, mert f\u00e9lt a vall\u00e1si vezet\u0151kt\u0151l. Pil\u00e1tus enged\u00e9lyt adott r\u00e1, J\u00f3zsef pedig elment, \u00e9s levette J\u00e9zus test\u00e9t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Elj\u00f6tt Nikod\u00e9mus is, aki mirh\u00e1b\u00f3l \u00e9s alo\u00e9b\u0151l k\u00e9sz\u00fclt illatszer-kever\u00e9ket hozott, k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl harminckil\u00f3nyit. Nikod\u00e9mus volt az, aki kor\u00e1bban egyszer \u00e9jszaka besz\u00e9lgetett J\u00e9zussal."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Miut\u00e1n levett\u00e9k J\u00e9zus holttest\u00e9t, lenv\u00e1szonba tekert\u00e9k az illatszerekkel egy\u00fctt, a j\u00fadeaiak temet\u00e9si szok\u00e1sai szerint."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azon a helyen, ahol J\u00e9zust keresztre fesz\u00edtett\u00e9k, volt egy kert, abban pedig egy \u00faj sziklas\u00edr, ahov\u00e1 addig m\u00e9g senkit sem temettek."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mivel ez a s\u00edr k\u00f6zel volt, oda helyezt\u00e9k J\u00e9zus test\u00e9t. Sietni\u00fck kellett, mert az el\u0151k\u00e9sz\u00fclet napja a v\u00e9g\u00e9hez k\u00f6zeledett."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok \u00fcresen tal\u00e1lj\u00e1k J\u00e9zus s\u00edrj\u00e1t - A h\u00e9t els\u0151 napj\u00e1n kor\u00e1n reggel, amikor m\u00e9g s\u00f6t\u00e9t volt, a magdalai M\u00e1ria kiment a s\u00edrhoz. L\u00e1tta, hogy a z\u00e1r\u00f3k\u00f6vet elg\u00f6rd\u00edtett\u00e9k a s\u00edr bej\u00e1rat\u00e1r\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor M\u00e1ria elszaladt Simon P\u00e9terhez \u00e9s ahhoz a m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1nyhoz, akit J\u00e9zus szeretett, \u00e9s el\u00fajs\u00e1golta nekik: \u201eElvitt\u00e9k a s\u00edrb\u00f3l az Urat, \u00e9s nem tudjuk, hov\u00e1 tett\u00e9k!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor P\u00e9ter \u00e9s a m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1ny azonnal elindultak a s\u00edrhoz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egy\u00fctt szaladtak, de az a m\u00e1sik megel\u0151zte P\u00e9tert, \u00e9s els\u0151k\u00e9nt \u00e9rt oda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lehajolt, \u00e9s l\u00e1tta, hogy ott vannak a v\u00e1sznak, de nem ment be a sziklas\u00edrba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Simon P\u00e9ter ugyan lemaradt egy kiss\u00e9, de hamarosan \u0151 is oda\u00e9rt, \u00e9s be is ment a s\u00edrba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150 is l\u00e1tta a v\u00e1sznakat, \u00e9s a kend\u0151t is, amely J\u00e9zus arc\u00e1n volt, de az t\u00e1volabb fek\u00fcdt, k\u00fcl\u00f6n \u00f6sszehajtva."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor bement az a m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1ny is, aki els\u0151k\u00e9nt \u00e9rt a s\u00edrhoz. L\u00e1tta mindezt, \u00e9s hitt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ugyanis m\u00e9g nem \u00e9rtett\u00e9k, amit az \u00cdr\u00e1s mondott, hogy J\u00e9zusnak fel kell t\u00e1madnia a hal\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus megjelenik a magdalai M\u00e1ri\u00e1nak - Ezut\u00e1n a tan\u00edtv\u00e1nyok hazamentek,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e1ria pedig ott maradt zokogva a s\u00edr el\u0151tt. K\u00f6zben lehajolt, \u00e9s ben\u00e9zett a sziklas\u00edrba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9t feh\u00e9r ruh\u00e1s angyalt l\u00e1tott, akik ott \u00fcltek, ahol kor\u00e1bban J\u00e9zus teste fek\u00fcdt: egyik a feje, a m\u00e1sik a l\u00e1ba hely\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az angyalok megsz\u00f3l\u00edtott\u00e1k M\u00e1ri\u00e1t: \u201eMi\u00e9rt s\u00edrsz, asszony?\u201d \u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMert elvitt\u00e9k Uramat, \u00e9s nem tudom, hov\u00e1 tett\u00e9k.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Majd h\u00e1tran\u00e9zett, \u00e9s l\u00e1tta, hogy egy f\u00e9rfi \u00e1ll a h\u00e1ta m\u00f6g\u00f6tt. J\u00e9zus volt az, de M\u00e1ria nem ismert r\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte: \u201eMi\u00e9rt s\u00edrsz, asszony? Kit keresel?\u201d M\u00e1ria azt hitte, hogy a kert\u00e9sszel besz\u00e9l, ez\u00e9rt \u00edgy felelt: \u201eUram, ha te vitted el a testet, k\u00e9rlek, mondd meg, hov\u00e1 tetted, \u00e9s \u00e9n elviszem!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor a nev\u00e9n sz\u00f3l\u00edtotta: \u201eM\u00e1ria!\u201d \u201eRabbuni!\u201d \u2014 ki\u00e1ltott fel M\u00e1ria, miut\u00e1n J\u00e9zus fel\u00e9 fordult. (Ez a h\u00e9ber sz\u00f3 azt jelenti: \u201eMester\u201d.)"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eNe tart\u00f3ztass! \u2014 mondta J\u00e9zus \u2014, mert m\u00e9g nem mentem fel az Aty\u00e1hoz. Ink\u00e1bb menj a testv\u00e9reimhez, \u00e9s mondd meg nekik, hogy most felmegyek Aty\u00e1mhoz, aki a ti Aty\u00e1tok is; Istenemhez, aki a ti Istenetek is!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00e1ria elment a tan\u00edtv\u00e1nyokhoz, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eL\u00e1ttam az Urat!\u201d Elmondta nekik azt is, amit J\u00e9zus \u00fczent."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megjelenik a tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00f6tt - Aznap este, a h\u00e9t els\u0151 napj\u00e1n, a tan\u00edtv\u00e1nyok egy\u00fctt voltak. De bez\u00e1rt\u00e1k az ajt\u00f3kat, mivel f\u00e9ltek a vall\u00e1si vezet\u0151kt\u0151l. J\u00e9zus hirtelen megjelent k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, \u00e9s k\u00f6sz\u00f6nt: \u201eB\u00e9kess\u00e9g!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Miut\u00e1n ezt mondta, megmutatta nekik a k\u00e9t kez\u00e9t \u00e9s az oldal\u00e1t. A tan\u00edtv\u00e1nyok nagyon meg\u00f6r\u00fcltek, hogy l\u00e1tj\u00e1k az Urat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9zus \u00fajra azt mondta nekik: \u201eB\u00e9kess\u00e9g! Ahogyan engem elk\u00fcld\u00f6tt az Atya, most \u00e9n is \u00fagy k\u00fcldelek el titeket.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00e1juk lehelt, \u00e9s ezt mondta: \u201eFogadj\u00e1tok be a Szent Szellemet!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha megbocs\u00e1tj\u00e1tok valakinek a b\u0171neit, akkor azokra a b\u0171n\u00f6kre bocs\u00e1natot nyer. Ha pedig nem bocs\u00e1tj\u00e1tok meg, akkor azokra nem kap bocs\u00e1natot.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Megjelenik Tam\u00e1snak is - Tam\u00e1s, akit Ikernek is h\u00edvtak, a tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny k\u00f6z\u00e9 tartozott, de nem volt ott, amikor J\u00e9zus megjelent k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A t\u00f6bbiek elmondt\u00e1k neki, hogy l\u00e1tt\u00e1k az Urat, de Tam\u00e1s \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eCsak akkor hiszem, ha a saj\u00e1t szememmel l\u00e1tom \u00e9s meg\u00e9rintem J\u00e9zus kez\u00e9n a sz\u00f6gek hely\u00e9t, \u00e9s ha a kezem az oldal\u00e1ra teszem!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nyolc nappal k\u00e9s\u0151bb a tan\u00edtv\u00e1nyok \u00fajra \u00f6sszegy\u0171ltek, \u00e9s akkor m\u00e1r Tam\u00e1s is vel\u00fck volt. Ekkor J\u00e9zus ism\u00e9t megjelent k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, pedig az ajt\u00f3k z\u00e1rva voltak. \u201eB\u00e9kess\u00e9g!\u201d \u2014 k\u00f6sz\u00f6nt nekik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n Tam\u00e1shoz fordult: \u201eTedd ide az ujjadat, \u00e9s n\u00e9zd meg a kezemet! Ny\u00fajtsd ki a kezedet, \u00e9s tedd az oldalamra! Ne k\u00e9telkedj t\u00f6bb\u00e9, hanem higgy!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tam\u00e1s ezt mondta: \u201eUram, Istenem!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eAz\u00e9rt hiszel, mert l\u00e1tsz engem? Boldogok \u00e9s \u00e1ldottak, akik b\u00e1r nem l\u00e1tnak engem, m\u00e9gis hisznek bennem!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mi\u00e9rt \u00edrta J\u00e1nos ezt a k\u00f6nyvet? - J\u00e9zus nagyon sok csod\u00e1t tett a tan\u00edtv\u00e1nyai szeme l\u00e1tt\u00e1ra. Ezek k\u00f6z\u00fcl azonban sok nincs le\u00edrva ebben a k\u00f6nyvben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amelyek viszont le vannak \u00edrva, azokat \u00e9ppen az\u00e9rt jegyezt\u00e9k fel a sz\u00e1motokra, hogy higgy\u00e9tek, hogy J\u00e9zus a Messi\u00e1s, az Isten Fia, s hogy a benne val\u00f3 hit \u00e1ltal \u00e9letetek legyen a nev\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus megjelenik a Galileai-t\u00f3n\u00e1l - K\u00e9s\u0151bb J\u00e9zus \u00fajra megjelent a tan\u00edtv\u00e1nyoknak a Galileai-t\u00f3n\u00e1l. Ez \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "egy\u00fctt voltak Simon P\u00e9ter, Tam\u00e1s, akit Ikernek h\u00edvtak, N\u00e1t\u00e1na\u00e9l a galileai K\u00e1n\u00e1b\u00f3l, Zebedeus fiai \u00e9s m\u00e9g k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Simon P\u00e9ter azt mondta: \u201eKimegyek hal\u00e1szni.\u201d Erre a t\u00f6bbiek azt mondt\u00e1k: \u201eMi is veled megy\u00fcnk.\u201d El is indultak egy hal\u00e1szb\u00e1rk\u00e1val, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jszaka hal\u00e1sztak, de nem fogtak semmit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e1r reggel volt, amikor J\u00e9zus meg\u00e1llt a parton, de a tan\u00edtv\u00e1nyok nem ismertek r\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eBar\u00e1taim! Fogtatok-e valamit?\u201d \u201eSemmit\u201d \u2014 felelt\u00e9k a tan\u00edtv\u00e1nyok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor J\u00e9zus ezt mondta: \u201eVess\u00e9tek ki a h\u00e1l\u00f3t a b\u00e1rka jobb oldal\u00e1n, ott majd tal\u00e1ltok!\u201d A tan\u00edtv\u00e1nyok kivetett\u00e9k a h\u00e1l\u00f3t, de visszah\u00fazni m\u00e1r nem tudt\u00e1k, olyan nagy volt a fog\u00e1s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor az a tan\u00edtv\u00e1ny, akit J\u00e9zus szeretett, azt mondta P\u00e9ternek: \u201eAz \u00dar van ott!\u201d Amint P\u00e9ter ezt meghallotta, felvette a fels\u0151ruh\u00e1j\u00e1t \u2014 mert a munk\u00e1hoz nekivetk\u0151z\u00f6tt \u2014, \u00e9s beugrott a v\u00edzbe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A t\u00f6bbi tan\u00edtv\u00e1ny a partra evezett, \u00e9s h\u00fazt\u00e1k a halakkal teli h\u00e1l\u00f3t. Nem voltak t\u00fal messze a partt\u00f3l, csak mintegy sz\u00e1z m\u00e9terre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor partot \u00e9rtek, ott egy t\u0171zrak\u00e1st l\u00e1ttak. A par\u00e1zson halak s\u00fcltek, \u00e9s keny\u00e9r is volt ott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151ket: \u201eHozzatok n\u00e9h\u00e1ny halat, amelyet most fogtatok!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor Simon P\u00e9ter visszament a b\u00e1rk\u00e1hoz, \u00e9s a partra h\u00fazta a h\u00e1l\u00f3t, amely tele volt nagy halakkal, sz\u00e1m szerint sz\u00e1z\u00f6tvenh\u00e1rommal. De a h\u00e1l\u00f3, b\u00e1r ilyen sok hal volt benne, m\u00e9gsem szakadt sz\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00e9zus h\u00edvta \u0151ket: \u201eGyertek, reggelizzetek meg!\u201d A tan\u00edtv\u00e1nyok nem mert\u00e9k megk\u00e9rdezni t\u0151le: \u201eKi vagy te?\u201d, mert tudt\u00e1k, hogy \u0151 az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor fogta a kenyeret, \u00e9s odaadta nekik, majd a halakat is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez volt a harmadik alkalom, hogy J\u00e9zus megjelent a tan\u00edtv\u00e1nyoknak, miut\u00e1n felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Szeretsz-e engem? - Miut\u00e1n ettek, J\u00e9zus megk\u00e9rdezte Simon P\u00e9tert\u0151l: \u201eSimon, J\u00f3na fia, jobban szeretsz-e, mint \u0151k?\u201d P\u00e9ter \u00edgy felelt: \u201eIgen, Uram, tudod, hogy milyen kedves vagy nekem.\u201d J\u00e9zus erre azt mondta neki: \u201eViselj gondot a b\u00e1r\u00e1nyaimra!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00fajra megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eSimon, J\u00f3na fia, szeretsz-e engem?\u201d P\u00e9ter ism\u00e9t ezt felelte: \u201eIgen, Uram, tudod, hogy milyen kedves vagy nekem.\u201d J\u00e9zus azt mondta: \u201eViseld gondj\u00e1t a juhaimnak!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezut\u00e1n harmadszor is megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eSimon, J\u00f3na fia, a bar\u00e1tom vagy?\u201d P\u00e9ter erre elszomorodott, hogy J\u00e9zus harmadszorra is megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eA bar\u00e1tom vagy?\u201d \u00cdgy v\u00e1laszolt: \u201eUram, te mindent tudsz. Tudod, hogy milyen kedves vagy nekem.\u201d J\u00e9zus azt mondta neki: \u201eViselj gondot a juhaimra!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom neked, am\u00edg fiatal volt\u00e1l, felk\u00f6t\u00f6tted az \u00f6vedet, \u00e9s oda ment\u00e9l, ahov\u00e1 akart\u00e1l. De ha meg\u00f6regszel, kiny\u00fajtod a kezed, \u00e9s akkor majd m\u00e1s k\u00f6ti fel az \u00f6vedet, \u00e9s oda visz, ahov\u00e1 nem akarsz menni.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezzel adta tudt\u00e1ra, hogyan fog meghalni, \u00e9s a hal\u00e1l\u00e1val hogyan szerez dics\u0151s\u00e9get Istennek. Ezut\u00e1n hozz\u00e1tette: \u201eK\u00f6vess egem!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor P\u00e9ter h\u00e1trafordult, \u00e9s l\u00e1tta, hogy az a tan\u00edtv\u00e1ny, akit J\u00e9zus szeret, ut\u00e1nuk j\u00f6n. \u0150 volt az, aki a vacsora k\u00f6zben J\u00e9zushoz k\u00f6zel hajolt, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eUram, ki az, aki el\u00e1rul t\u00e9ged?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mikor P\u00e9ter l\u00e1tta ezt a tan\u00edtv\u00e1nyt, megk\u00e9rdezte J\u00e9zust\u00f3l: \u201eUram, h\u00e1t vele mi lesz?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt felelte: \u201eHa azt akarom, hogy \u00e9letben maradjon, am\u00edg visszaj\u00f6v\u00f6k, mi k\u00f6z\u00f6d hozz\u00e1? Te csak k\u00f6vess engem!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy terjedt el a testv\u00e9rek k\u00f6z\u00f6tt az a h\u00edr, hogy ez a tan\u00edtv\u00e1ny nem fog meghalni. Pedig J\u00e9zus nem ezt mondta, hanem azt: \u201eHa azt akarom, hogy \u00e9letben maradjon, am\u00edg visszaj\u00f6v\u00f6k, mi k\u00f6z\u00f6d hozz\u00e1?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez a tan\u00edtv\u00e1ny az, aki mindezekr\u0151l a dolgokr\u00f3l tan\u00faskodik. \u0150 az, aki ezeket le\u00edrta, \u00e9s tudjuk, hogy amit mond \u00e9s \u00edr, az igaz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9zus m\u00e9g sok m\u00e1s dolgot is tett. Ha ezeket mind r\u00e9szletesen le\u00edrn\u00e1k, azt hiszem, az eg\u00e9sz vil\u00e1g sem lenne el\u00e9g, hogy befogadja azokat a k\u00f6nyveket."
                }
            }
        }
    }
}