{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Jonah",
    "book_nr": "32",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Niniv\u00e9be k\u00fcldi J\u00f3n\u00e1st - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett J\u00f3n\u00e1shoz, Amittaj fi\u00e1hoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eK\u00e9sz\u00fclj az \u00fatra, sietve menj Niniv\u00e9be, a nagy v\u00e1rosba, figyelmeztesd lak\u00f3it a k\u00f6zelg\u0151 veszedelemre, mivel tudok r\u00f3la, hogy mennyi gonoszs\u00e1got k\u00f6vettek el, \u00e9s meg fogom b\u00fcntetni \u0151ket ez\u00e9rt!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1s el akar futni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151l - J\u00f3n\u00e1s azonban el akart futni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151l, \u00e9s elhat\u00e1rozta, hogy \u00e9ppen az ellenkez\u0151 ir\u00e1nyba, T\u00e1rsisba utazik. Ez\u00e9rt lement J\u00e1f\u00f3 kik\u00f6t\u0151j\u00e9be, \u00e9s keresett ott egy T\u00e1rsisba indul\u00f3 haj\u00f3t. Miut\u00e1n kifizette az \u00fatik\u00f6lts\u00e9get, felsz\u00e1llt a haj\u00f3ra, hogy a t\u00f6bbi utassal egy\u00fctt T\u00e1rsisba menjen. \u00cdgy akart elmenek\u00fclni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El is indultak, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 er\u0151s szelet k\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s oly hatalmas vihart t\u00e1masztott a tengeren, hogy a haj\u00f3 m\u00e1r-m\u00e1r \u00f6sszet\u00f6rt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A haj\u00f3sok r\u00e9m\u00fclten ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt: ki-ki a maga isten\u00e9hez im\u00e1dkozott. A rakom\u00e1nyt a tengerbe dob\u00e1lt\u00e1k, hogy ezzel is k\u00f6nny\u00edtsenek a haj\u00f3n. J\u00f3n\u00e1s azonban f\u00e9lreh\u00faz\u00f3dott a haj\u00f3 belsej\u00e9be, \u00e9s lefek\u00fcdt aludni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kapit\u00e1ny felfedezte, \u00e9s r\u00e1ki\u00e1ltott: \u201e\u00c9bredj f\u00f6l! Hogy tudsz ilyenkor aludni?! Ki\u00e1lts az istenedhez, h\u00e1tha megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtunk, \u00e9s nem vesz\u00fcnk el!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dobjatok a tengerbe! - A haj\u00f3sok ekkor elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy kider\u00edtik, ki miatt t\u00e1madt ez a nagy vihar. Ez\u00e9rt sorsot h\u00faztak, \u00e9s a sors J\u00f3n\u00e1sra esett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eMondd meg az igazat, mi\u00e9rt ker\u00fclt\u00fcnk ilyen nagy viharba? Ki vagy te, \u00e9s mi a mesters\u00e9ged? Hol van a haz\u00e1d, \u00e9s honnan j\u00f6ssz? Melyik n\u00e9phez tartozol?\u201d \u2014 k\u00e9rdezt\u00e9k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1s \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eH\u00e9ber vagyok, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, a menny Isten\u00e9t tisztelem, aki a tengert \u00e9s a sz\u00e1razf\u00f6ldet teremtette.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor azt is bevallotta, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151l menek\u00fcl, az emberek m\u00e9g jobban megr\u00e9m\u00fcltek, \u00e9s azt k\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eHogy tehett\u00e9l ilyet?!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00f6zben a vihar egyre nagyobb er\u0151vel tombolt. Akkor megk\u00e9rdezt\u00e9k J\u00f3n\u00e1st: \u201eMit tegy\u00fcnk veled, hogy a vihar lecsendesedjen?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eDobjatok a tengerbe \u2014 v\u00e1laszolta \u0151 \u2014, akkor a vihar lecsendes\u00fcl, \u00e9s a tenger megnyugszik. Hiszen j\u00f3l tudom, hogy miattam t\u00e1madt ez a sz\u00f6rny\u0171 vihar.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A haj\u00f3sok ennek ellen\u00e9re teljes er\u0151vel pr\u00f3b\u00e1ltak a partra evezni, de hi\u00e1ba, mert a vihar egyre jobban d\u00fch\u00f6ng\u00f6tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor minden haj\u00f3s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltott: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, k\u00e9r\u00fcnk t\u00e9ged, ne engedd, hogy mind elpusztuljunk emiatt az ember miatt! K\u00e9r\u00fcnk, ne terheljen benn\u00fcnket egy \u00e1rtatlan ember meggyilkol\u00e1s\u00e1nak a b\u0171ne! Te pedig, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, tegy\u00e9l \u00fagy, ahogy j\u00f3nak l\u00e1tod!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1st elnyeli a nagy hal - Azut\u00e1n felkapt\u00e1k J\u00f3n\u00e1st, \u00e9s bedobt\u00e1k a tengerbe, amely azonnal lecsillapodott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt l\u00e1tva az emberek m\u00e9g ink\u00e1bb f\u00e9lt\u00e9k \u00e9s tisztelt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t: \u00e1ldozatokat mutattak be, \u00e9s fogad\u00e1sokat tettek neki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig odak\u00fcld\u00f6tt egy hatalmas halat, hogy nyelje el J\u00f3n\u00e1st, aki h\u00e1rom nap \u00e9s h\u00e1rom \u00e9jjel a hal gyomr\u00e1ban maradt."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1s im\u00e1ds\u00e1ga - J\u00f3n\u00e1s \u00edgy im\u00e1dkozott Isten\u00e9hez, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz a hal gyomr\u00e1ban:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltottam szorult helyzetemben, \u00e9s \u0151 meghallgatott engem! A hal\u00e1l gyomr\u00e1b\u00f3l ki\u00e1ltottam hozz\u00e1d, m\u00e9gis meghallottad hangomat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert a m\u00e9lys\u00e9gbe haj\u00edtott\u00e1l, a tenger k\u00f6zep\u00e9be dobt\u00e1l, k\u00f6r\u00fclvett az \u00e1radat, \u00f6sszecsaptak hull\u00e1maid a fejem f\u00f6l\u00f6tt, s \u00f6rv\u00e9nyeid elbor\u00edtottak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e1r azt gondoltam: bizony v\u00e9gleg eltasz\u00edtott\u00e1l szemed el\u0151l! Vajon l\u00e1thatom-e m\u00e9g valaha szent Templomodat?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bez\u00e1rult f\u00f6l\u00f6ttem a m\u00e9ly v\u00edz, elbor\u00edt az \u00e1r, a torkomig \u00e9r, h\u00edn\u00e1r sz\u00f6v\u0151d\u00f6tt fejemre,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "a hegyek alapj\u00e1ig s\u00fcllyedtem, \u00f6r\u00f6kre bez\u00e1rultak a f\u00f6ld reteszei m\u00f6g\u00f6ttem! \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten, te m\u00e9gis kiemelted lelkem a pusztul\u00e1sb\u00f3l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor elcs\u00fcggedtem, r\u00e1d eml\u00e9keztem, im\u00e1ds\u00e1gom feljutott el\u00e9d, szent Templomodba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akik hitv\u00e1ny b\u00e1lv\u00e1nyokhoz ragaszkodnak, elhagyj\u00e1k az egyetlent, aki k\u00f6ny\u00f6r\u00fclhet rajtuk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u00e9n h\u00e1l\u00e1val \u00e1ldozom neked, Istenem, \u00e9s fogad\u00e1saimat megadom! Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l j\u00f6n a szabadul\u00e1s!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a halnak, az pedig kivetette J\u00f3n\u00e1st a tenger partj\u00e1ra."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ninive megal\u00e1zkodik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava m\u00e1sodszor is J\u00f3n\u00e1shoz \u00e9rkezett:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eKelj f\u00f6l, menj Niniv\u00e9be, a nagy v\u00e1rosba, \u00e9s hirdesd lak\u00f3inak, amit \u00e9n mondok neked!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor J\u00f3n\u00e1s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava szerint felkerekedett, \u00e9s elment Niniv\u00e9be, amely rendk\u00edv\u00fcl nagy v\u00e1ros volt. H\u00e1rom napig tartott, am\u00edg valaki gyalog kereszt\u00fclment rajta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1s teh\u00e1t egyre beljebb ment a v\u00e1rosba. Egy \u00e1ll\u00f3 napig gyalogolt, majd hangosan ki\u00e1ltotta: \u201eM\u00e9g negyven nap, \u00e9s elpusztul Ninive!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A v\u00e1ros lak\u00f3i hittek Istennek, megal\u00e1zt\u00e1k magukat, \u00e9s b\u00f6jt\u00f6t hirdettek eg\u00e9sz Niniv\u00e9ben. A lakosok apraja-nagyja zs\u00e1kruh\u00e1t \u00f6lt\u00f6tt \u00e9s b\u00f6jt\u00f6lt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kir\u00e1ly is, amikor meghallotta a h\u00edrt, felkelt tr\u00f3nj\u00e1r\u00f3l, levetette d\u00edszes ruh\u00e1j\u00e1t, zs\u00e1kba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s hamuba \u00fclt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rendeletet adott ki, amelyet kihirdettek Niniv\u00e9ben: \u201eA kir\u00e1ly \u00e9s vez\u00e9rei ezt parancsolj\u00e1k: B\u00f6jt\u00f6lj\u00f6n mindenki a v\u00e1rosban! Se emberek, se h\u00e1zi\u00e1llatok ne egyenek, se ny\u00e1jak, se csord\u00e1k ne legeljenek egy ideig semmit, s\u0151t, m\u00e9g vizet se igyanak!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A lakosok \u00e9s a barmok viseljenek zs\u00e1kot, \u00e9s mindenki teljes er\u0151b\u0151l ki\u00e1ltson Istenhez! Minden ember v\u00e1ltoztassa meg az \u00e9let\u00e9t, hagyjon f\u00f6l minden gonoszs\u00e1ggal, \u00e9s ne k\u00f6vessen el t\u00f6bb\u00e9 semmilyen er\u0151szakoss\u00e1got!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ki tudja, tal\u00e1n Isten meggondolja mag\u00e1t, lecsillapodik izz\u00f3 haragja, \u00e9s m\u00e9gsem puszt\u00edt el benn\u00fcnket.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten l\u00e1tta, hogy Ninive lakosai mit tettek, \u00e9s hogyan fordultak el gonosz dolgaikt\u00f3l. Ez\u00e9rt val\u00f3ban meggondolta mag\u00e1t, \u00e9s az \u00edt\u00e9letet, amelyet pedig m\u00e1r elhat\u00e1rozott, m\u00e9gsem hajtotta v\u00e9gre."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vajon jogosan haragszol? - J\u00f3n\u00e1snak azonban nagyon rosszul esett, hogy Isten m\u00e9gsem puszt\u00edtotta el Niniv\u00e9t, \u00e9s nagyon megharagudott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u00d3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 im\u00e1dkozott \u2014, sejtettem \u00e9n m\u00e1r akkor, mikor m\u00e9g otthon voltam, hogy ezt fogod tenni! Emiatt akartam T\u00e1rsisba futni! Hiszen ismerlek t\u00e9ged, hogy kegyelmes, irgalmas \u00e9s nagyon t\u00fcrelmes Isten vagy, hogy h\u0171s\u00e9ges szereteted az \u00e9gig \u00e9r, \u00e9s ha csak lehet, megv\u00e1ltoztatod b\u00fcntet\u0151 \u00edt\u00e9leted."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Most pedig, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, k\u00e9rlek, vedd el az \u00e9letem, mert jobb lenne meghalnom, mintsem hogy tov\u00e1bb \u00e9ljek!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eVajon jogosan haragszol emiatt?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3n\u00e1s kiment a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s att\u00f3l keletre letelepedett. K\u00e9sz\u00edtett mag\u00e1nak egy kunyh\u00f3t, s annak \u00e1rny\u00e9k\u00e1b\u00f3l figyelte, mi fog t\u00f6rt\u00e9nni a v\u00e1rossal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten pedig n\u00f6vesztett egy nagy ricinusbokrot, hogy tartson \u00e1rny\u00e9kot J\u00f3n\u00e1s feje f\u00f6l\u00e9, \u00e9s \u00f3vja meg \u0151t a napsz\u00far\u00e1st\u00f3l. \u00d6r\u00fclt is J\u00f3n\u00e1s szerf\u00f6l\u00f6tt a bokornak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e1snap hajnalban azonban Isten \u00fagy int\u00e9zte, hogy egy f\u00e9reg megr\u00e1gta a bokrot, \u00e9s az hamarosan el is sz\u00e1radt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Felkelt a nap, Isten pedig forr\u00f3 \u00e9s er\u0151s keleti szelet k\u00fcld\u00f6tt arra a vid\u00e9kre. A nap egyenesen a fej\u00e9re t\u0171z\u00f6tt J\u00f3n\u00e1snak, aki m\u00e1r-m\u00e1r el\u00e1jult a h\u0151s\u00e9gt\u0151l. Azt k\u00edv\u00e1nta, b\u00e1rcsak meghalna. \u201eJaj, jobb lenne meghalnom, mintsem hogy tov\u00e1bb \u00e9ljek!\u201d \u2014 panaszkodott."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor Isten megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eVajon jogosan haragszol, hogy a bokor elsz\u00e1radt?\u201d \u201eIgen, jogosan! \u2014 m\u00e9rgel\u0151d\u00f6tt J\u00f3n\u00e1s \u2014, haragszom, am\u00edg csak \u00e9lek!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eL\u00e1tod, J\u00f3n\u00e1s, te sajn\u00e1lod ezt a ricinusbokrot, amely egyetlen \u00e9jjel feln\u0151tt, a m\u00e1sik \u00e9jjel elsz\u00e1radt, pedig nem te \u00fcltetted, nem is gondoztad!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e1t \u00e9n ne sajn\u00e1ljam Niniv\u00e9t, ezt a nagy v\u00e1rost, amelyben t\u00f6bb, mint sz\u00e1zh\u00faszezer ember \u00e9l, akik nem tudnak k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tenni a j\u00f3 \u00e9s a rossz k\u00f6z\u00f6tt?! S m\u00e9g ott van az a rengeteg h\u00e1zi\u00e1llat is!\u201d"
                }
            }
        }
    }
}