{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Joshua",
    "book_nr": "6",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9, l\u00e9gy b\u00e1tor \u00e9s er\u0151s! - M\u00f3zes az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja volt, J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia pedig M\u00f3zes seg\u00edt\u0151je. Miut\u00e1n M\u00f3zes meghalt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megsz\u00f3l\u00edtotta J\u00f3zsu\u00e9t:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eM\u00f3zes, az \u00e9n szolg\u00e1m meghalt. Ez\u00e9rt most te indulj el, kelj \u00e1t a Jord\u00e1non, \u00e9s vezesd \u00e1t az eg\u00e9sz n\u00e9pet arra a f\u00f6ldre, amelyet Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek adok!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ahogy M\u00f3zesnek meg\u00edg\u00e9rtem, nektek adok minden helyet, ahov\u00e1 csak l\u00e9ptek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ti\u00e9tek minden ter\u00fclet d\u00e9l fel\u00e9 a sivatagig, \u00e9szakra a Libanon-hegys\u00e9gig, kelet fel\u00e9 az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3ig. Ti\u00e9tek a Hettit\u00e1k f\u00f6ldje, \u00e9s nyugat fel\u00e9 az eg\u00e9sz f\u00f6ld a Nagy-tengerig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Foglald el azt a f\u00f6ldet, mert am\u00edg csak \u00e9lsz, senki sem tud ellen\u00e1llni neked! Veled leszek, ahogy M\u00f3zessel is voltam, \u00e9s soha nem hagylak magadra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e9gy b\u00e1tor \u00e9s er\u0151s, mert te vezeted be ezt a n\u00e9pet arra a f\u00f6ldre, hogy birtokba vegy\u00e9k \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcket! Megesk\u00fcdtem \u0151seiknek, hogy nekik adom azt a f\u00f6ldet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Csak l\u00e9gy er\u0151s \u00e9s nagyon b\u00e1tor, hogy mindent teljesen aszerint a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s tan\u00edt\u00e1s szerint cselekedj, amelyet M\u00f3zes, az \u00e9n szolg\u00e1m rendelt el a sz\u00e1motokra! Ne t\u00e9rj el att\u00f3l se jobbra, se balra \u2014 akkor minden siker\u00fclni fog, amihez hozz\u00e1fogsz!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6nyv\u00e9t sz\u00fcntelen tanulm\u00e1nyozd, ig\u00e9it ism\u00e9teld magadban, \u00e9s gondolkodj azokon, hogy mindenben annak megfelel\u0151en j\u00e1rhass el. Ha \u00edgy teszel, akkor minden utad sikeres lesz, \u00e9s amibe belefogsz, felvir\u00e1gzik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne feledd: \u00c9n parancsoltam meg neked, hogy l\u00e9gy er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor! Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 van veled, ak\u00e1rhov\u00e1 m\u00e9sz! H\u00e1t ne f\u00e9lj semmit\u0151l, \u00e9s ne engedd, hogy b\u00e1rmi elb\u00e1tortalan\u00edtson!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9, a vez\u00e9r - Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 megparancsolta a sereg tisztjeinek:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eMenjetek v\u00e9gig a t\u00e1boron, \u00e9s hirdess\u00e9tek ki ezt a parancsot: K\u00e9sz\u00edtsetek magatoknak \u00fatraval\u00f3t, mert h\u00e1rom nap m\u00falva \u00e1tkel\u00fcnk a Jord\u00e1non, hogy elfoglaljuk \u00e9s birtokba vegy\u00fck azt a f\u00f6ldet, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nek\u00fcnk!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "R\u00faben \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek, meg Manass\u00e9 f\u00e9l t\u00f6rzs\u00e9nek ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eEml\u00e9kezzetek, hogyan rendelkezett M\u00f3zes, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja! Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek adta ezt a f\u00f6ldet, a Jord\u00e1n innens\u0151 oldal\u00e1n, amelyet k\u00e9rtetek. \u00cdgy feles\u00e9geitek, gyermekeitek meg \u00e1llataitok m\u00e1r letelepedhettek \u00e9s megnyugodhattak a saj\u00e1t birtokaikon, amelyet M\u00f3zes kijel\u00f6lt a sz\u00e1motokra. De ti f\u00e9rfiak, akik fegyverforgat\u00f3 harcosok vagytok, menjetek tov\u00e1bb! Izr\u00e1el sereg\u00e9nek \u00e9l\u00e9n keljetek \u00e1t a t\u00falpartra, hogy testv\u00e9reiteket seg\u00edts\u00e9tek a harcban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eEml\u00e9kezzetek, hogyan rendelkezett M\u00f3zes, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja! Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek adta ezt a f\u00f6ldet, a Jord\u00e1n innens\u0151 oldal\u00e1n, amelyet k\u00e9rtetek. \u00cdgy feles\u00e9geitek, gyermekeitek meg \u00e1llataitok m\u00e1r letelepedhettek \u00e9s megnyugodhattak a saj\u00e1t birtokaikon, amelyet M\u00f3zes kijel\u00f6lt a sz\u00e1motokra. De ti f\u00e9rfiak, akik fegyverforgat\u00f3 harcosok vagytok, menjetek tov\u00e1bb! Izr\u00e1el sereg\u00e9nek \u00e9l\u00e9n keljetek \u00e1t a t\u00falpartra, hogy testv\u00e9reiteket seg\u00edts\u00e9tek a harcban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Addig ne is t\u00e9rjetek vissza a saj\u00e1t birtokaitokra, am\u00edg testv\u00e9reitek el nem foglalj\u00e1k a maguk ter\u00fclet\u00e9t, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nekik, \u00e9s nyugalmat nem ad nekik, ahogy ezt veletek m\u00e1r megtette. Azut\u00e1n majd ti is hazat\u00e9rhettek a saj\u00e1t f\u00f6ldetekre, amelyet M\u00f3zes, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja adott nektek a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1n, \u00e9s letelepedhettek ott.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150k \u00edgy feleltek: \u201e\u00cdgy lesz! Mindent megtesz\u00fcnk, amit parancsolsz nek\u00fcnk, \u00e9s ahov\u00e1 k\u00fcldesz, oda megy\u00fcnk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Engedelmeskedni fogunk neked is mindenben, ahogyan M\u00f3zes szav\u00e1t megfogadtuk. Csak Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 veled legyen, ahogyan M\u00f3zessel is volt!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha valaki m\u00e9gis l\u00e1zadna ellened, vagy nem akar engedelmeskedni szavadnak, az hal\u00e1llal lakoljon! Csak l\u00e9gy b\u00e1tor \u00e9s er\u0151s!\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 felder\u00edt\u0151ket k\u00fcld Jerik\u00f3ba - Amikor Izr\u00e1el n\u00e9pe Sitt\u00edmn\u00e9l t\u00e1borozott, J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia kik\u00fcld\u00f6tt k\u00e9t f\u00e9rfit, hogy titokban k\u00e9mlelj\u00e9k ki az el\u0151tt\u00fck l\u00e9v\u0151 vid\u00e9ket. Ezt mondta nekik: \u201eMenjetek, \u00e9s j\u00f3l n\u00e9zz\u00e9tek meg azt az eg\u00e9sz vid\u00e9ket, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen Jerik\u00f3t!\u201d \u0150k el is indultak, \u00e9s eljutottak Jerik\u00f3 v\u00e1ros\u00e1ba. Ott egy R\u00e1h\u00e1b nev\u0171 asszony h\u00e1z\u00e1ban sz\u00e1lltak meg, aki prostitu\u00e1lt volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jerik\u00f3 kir\u00e1ly\u00e1nak azonban jelentett\u00e9k: \u201eMa este izr\u00e1eli k\u00e9mek \u00e9rkeztek a v\u00e1rosba!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kir\u00e1ly azonnal elk\u00fcldte a katon\u00e1it R\u00e1h\u00e1bhoz ezzel a paranccsal: \u201eAdd ki azokat a f\u00e9rfiakat, akik ma este \u00e9rkeztek hozz\u00e1d, hogy h\u00e1zadn\u00e1l sz\u00e1lljanak meg, mert k\u00e9mkedni j\u00f6ttek!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "R\u00e1h\u00e1b azonban m\u00e1r el\u0151z\u0151leg elb\u00fajtatta a k\u00e9t izr\u00e1eli f\u00e9rfit, a kir\u00e1ly katon\u00e1inak pedig ezt mondta: \u201eIgaz, hogy ide j\u00f6ttek, de nem tudtam, honnan \u00e9rkeztek. Estefel\u00e9, a v\u00e1ros kapuinak bez\u00e1r\u00e1sa el\u0151tt m\u00e1r elmentek innen, de nem tudom, hov\u00e1. Siessetek ut\u00e1nuk, m\u00e9g utol\u00e9rhetitek \u0151ket!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e1h\u00e1b azonban m\u00e1r el\u0151z\u0151leg elb\u00fajtatta a k\u00e9t izr\u00e1eli f\u00e9rfit, a kir\u00e1ly katon\u00e1inak pedig ezt mondta: \u201eIgaz, hogy ide j\u00f6ttek, de nem tudtam, honnan \u00e9rkeztek. Estefel\u00e9, a v\u00e1ros kapuinak bez\u00e1r\u00e1sa el\u0151tt m\u00e1r elmentek innen, de nem tudom, hov\u00e1. Siessetek ut\u00e1nuk, m\u00e9g utol\u00e9rhetitek \u0151ket!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Val\u00f3j\u00e1ban R\u00e1h\u00e1b elb\u00fajtatta \u0151ket a h\u00e1za lapos tetej\u00e9n sz\u00e1rad\u00f3 lenk\u00e9v\u00e9k k\u00f6z\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kir\u00e1ly katon\u00e1i sietve kimentek a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s a Jord\u00e1n g\u00e1zl\u00f3i fel\u00e9 igyekeztek abban a hiszemben, hogy a k\u00e9mek arra mentek. A v\u00e1ros kapuit pedig bez\u00e1rt\u00e1k ut\u00e1nuk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Miel\u0151tt a k\u00e9mek nyugov\u00f3ra t\u00e9rtek, R\u00e1h\u00e1b f\u00f6lment a tet\u0151re, hogy besz\u00e9ljen vel\u00fck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u201eTudom, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek adta ezt a f\u00f6ldet, ez\u00e9rt mindannyian f\u00e9l\u00fcnk t\u0151letek. Hallottuk, hogyan sz\u00e1r\u00edtotta ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151ttetek a V\u00f6r\u00f6s-tenger viz\u00e9t, amikor Egyiptomb\u00f3l kij\u00f6ttetek, s emiatt e f\u00f6ld minden lakosa retteg t\u0151letek. Azt is hallottuk, hogy a Jord\u00e1n t\u00faloldal\u00e1n legy\u0151zt\u00e9tek az em\u00f3riak k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1t, Szih\u00f3nt \u00e9s \u00d3got, \u00e9s teljesen kipuszt\u00edtott\u00e1tok \u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u201eTudom, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek adta ezt a f\u00f6ldet, ez\u00e9rt mindannyian f\u00e9l\u00fcnk t\u0151letek. Hallottuk, hogyan sz\u00e1r\u00edtotta ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151ttetek a V\u00f6r\u00f6s-tenger viz\u00e9t, amikor Egyiptomb\u00f3l kij\u00f6ttetek, s emiatt e f\u00f6ld minden lakosa retteg t\u0151letek. Azt is hallottuk, hogy a Jord\u00e1n t\u00faloldal\u00e1n legy\u0151zt\u00e9tek az em\u00f3riak k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1t, Szih\u00f3nt \u00e9s \u00d3got, \u00e9s teljesen kipuszt\u00edtott\u00e1tok \u0151ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor ezt megtudtuk, minden b\u00e1tors\u00e1gunk elsz\u00e1llt, \u00e9s \u00farr\u00e1 lett rajtunk a r\u00e9m\u00fclet, mert bizony a ti Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az Isten fenn az \u00e9gben \u00e9s lenn a f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Most h\u00e1t esk\u00fcdjetek meg nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, hogy amint \u00e9n megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcltem rajtatok, \u00e9s megk\u00edm\u00e9ltelek titeket a hal\u00e1lt\u00f3l, \u00fagy ti is k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt\u00f6k ap\u00e1m eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1n, \u00e9s \u00e9letben hagytok minket! Adjatok nekem valami biztos jelet, hogy val\u00f3ban megmentitek a hal\u00e1lt\u00f3l ap\u00e1mat, any\u00e1mat, testv\u00e9reimet \u2014 az eg\u00e9sz csal\u00e1domat!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most h\u00e1t esk\u00fcdjetek meg nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, hogy amint \u00e9n megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcltem rajtatok, \u00e9s megk\u00edm\u00e9ltelek titeket a hal\u00e1lt\u00f3l, \u00fagy ti is k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt\u00f6k ap\u00e1m eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1n, \u00e9s \u00e9letben hagytok minket! Adjatok nekem valami biztos jelet, hogy val\u00f3ban megmentitek a hal\u00e1lt\u00f3l ap\u00e1mat, any\u00e1mat, testv\u00e9reimet \u2014 az eg\u00e9sz csal\u00e1domat!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A f\u00e9rfiak \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201e\u00c9let\u00fcnkkel kezesked\u00fcnk, hogy amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kez\u00fcnkbe adja ezt a f\u00f6ldet, \u00e9s elfoglaljuk Jerik\u00f3t, nektek nem lesz b\u00e1nt\u00f3d\u00e1sotok, \u00e9s megtartjuk \u00edg\u00e9ret\u00fcnket. De egy felt\u00e9tellel: senkinek sem sz\u00f3lhatsz arr\u00f3l, hogy itt voltunk, \u00e9s hogy mi\u00e9rt j\u00f6tt\u00fcnk!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e1h\u00e1b akkor a h\u00e1za ablak\u00e1b\u00f3l egy k\u00f6t\u00e9len leengedte a f\u00e9rfiakat a v\u00e1rosfalon k\u00edv\u00fclre, ugyanis a h\u00e1za \u00e9ppen a v\u00e1rosfalra \u00e9p\u00fclt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Figyelmeztette \u0151ket, hogy a hegyek k\u00f6z\u00f6tt rejt\u0151zzenek h\u00e1rom napig, nehogy \u00fcld\u00f6z\u0151ik r\u00e1juk tal\u00e1ljanak, s csak azut\u00e1n induljanak tov\u00e1bb, ha azok m\u00e1r visszat\u00e9rtek Jerik\u00f3ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A k\u00e9t f\u00e9rfi meger\u0151s\u00edtette: \u201eBiztos lehetsz benne, hogy megtartjuk, amit \u00edg\u00e9rt\u00fcnk, ha a k\u00f6vetkez\u0151t megteszed:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "amikor bevonulunk erre a f\u00f6ldre, akkor ezt a piros fonalat k\u00f6sd az ablakra, amelyen kereszt\u00fcl leengedt\u00e9l benn\u00fcnket! Gy\u0171jtsd ide a h\u00e1zadba ap\u00e1d eg\u00e9sz rokons\u00e1g\u00e1t: ap\u00e1dat, any\u00e1dat \u00e9s testv\u00e9reidet \u2014 az eg\u00e9sz csal\u00e1dodat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akik a h\u00e1zban vannak, azoknak nem esik b\u00e1nt\u00f3d\u00e1suk, ez\u00e9rt kezesked\u00fcnk! Ha m\u00e9gis bajuk esne, akkor \u00e9let\u00fcnkkel felel\u00fcnk \u00e9rte. Ha viszont az ostrom idej\u00e9n k\u00f6z\u00fcletek valaki kimegy a h\u00e1zb\u00f3l, \u00e9s meg\u00f6lik, akkor ez\u00e9rt \u0151 a felel\u0151s, mi pedig \u00e1rtatlanok lesz\u00fcnk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz, senkinek se \u00e1rulj el benn\u00fcnket! Ha m\u00e9gis megteszed, akkor minket sem k\u00f6t az esk\u00fcnk.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eRendben van, megegyezt\u00fcnk! \u00dagy lesz, ahogy mondt\u00e1tok\u201d \u2014 felelte R\u00e1h\u00e1b. Ezzel a k\u00e9mek elmentek, R\u00e1h\u00e1b pedig az ablak\u00e1ra k\u00f6t\u00f6tte a piros fonalat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A k\u00e9t f\u00e9rfi a dombok k\u00f6z\u00e9 ment, \u00e9s ott rejt\u0151ztek h\u00e1rom napig. Ezalatt \u00fcld\u00f6z\u0151ik \u00e1tkutatt\u00e1k az utat \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9ket, de senkit sem tal\u00e1ltak, majd visszat\u00e9rtek Jerik\u00f3ba."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n a k\u00e9t f\u00e9rfi lej\u00f6tt a dombok k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s \u00e1tkelt a Jord\u00e1non. Visszat\u00e9rtek J\u00f3zsu\u00e9hoz, N\u00fan fi\u00e1hoz, akinek mindenr\u0151l besz\u00e1moltak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eSemmi k\u00e9ts\u00e9g, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kez\u00fcnkbe adta ezt az eg\u00e9sz f\u00f6ldet, mert lak\u00f3it m\u00e1r hatalm\u00e1ba ker\u00edtette a t\u0151l\u00fcnk val\u00f3 retteg\u00e9s\u201d \u2014 mondt\u00e1k J\u00f3zsu\u00e9nak."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1tkel\u00e9s a Jord\u00e1non - J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p kor\u00e1n reggel t\u00e1bort bontott, \u00e9s elindultak Sitt\u00edmb\u0151l a Jord\u00e1nhoz. Amikor oda\u00e9rtek, let\u00e1boroztak, \u00e9s az \u00e1tkel\u00e9sig ott is maradtak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1rom nap m\u00falva a vezet\u0151k v\u00e9gigmentek a t\u00e1boron,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s kihirdett\u00e9k: \u201eK\u00e9sz\u00fcljetek f\u00f6l! Amikor l\u00e1tj\u00e1tok, hogy a papok felveszik Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elindulnak vele, akkor ti is induljatok el, \u00e9s menjetek ut\u00e1na!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De vigy\u00e1zzatok! Hagyjatok mintegy 2 000 k\u00f6ny\u00f6k t\u00e1vols\u00e1got a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da \u00e9s magatok k\u00f6z\u00f6tt! Ne menjetek enn\u00e9l k\u00f6zelebb hozz\u00e1! Ezen az \u00faton m\u00e9g nem j\u00e1rtatok soha, de csak k\u00f6vess\u00e9tek a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t, majd az vezet benneteket!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 ezt parancsolta a n\u00e9pnek: \u201eM\u00e9g ma szentelj\u00e9tek meg magatokat, mert holnap az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 csod\u00e1kat tesz k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A papoknak pedig ezt mondta: \u201eVegy\u00e9tek fel a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t, induljatok el a n\u00e9p el\u0151tt, \u00e9s menjetek kereszt\u00fcl a Jord\u00e1non!\u201d A papok \u00edgy is tettek: f\u00f6lvett\u00e9k a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t, \u00e9s elindultak a n\u00e9p el\u0151tt a Jord\u00e1n fel\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ekkor J\u00f3zsu\u00e9hoz sz\u00f3lt: \u201eJ\u00f3zsu\u00e9, ezen a napon kezdelek t\u00e9ged f\u00f6lemelni Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek szem\u00e9ben. Azt akarom, hogy meg\u00e9rts\u00e9k: \u00c9n vagyok veled, ugyan\u00fagy, ahogy M\u00f3zessel is voltam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t viv\u0151 papoknak mondd meg, hogy amikor a Jord\u00e1nhoz \u00e9rnek, p\u00e1r l\u00e9p\u00e9snyit menjenek bele a v\u00edzbe, \u00e9s ott \u00e1lljanak meg!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 \u00f6sszeh\u00edvta a n\u00e9pet: \u201eFigyeljetek r\u00e1m, \u00e9s hallj\u00e1tok meg, mit \u00fczen nektek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Az Eg\u00e9sz F\u00f6ld Ur\u00e1nak a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u0151ttetek fog bemenni a Jord\u00e1n viz\u00e9be! Ez lesz a k\u00e9ts\u00e9gtelen bizony\u00edt\u00e9k arra n\u00e9zve, hogy az \u00e9l\u0151 Isten val\u00f3ban k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk van, \u00e9s hogy \u00edg\u00e9rete szerint teljes bizonyoss\u00e1ggal ki\u0171zi el\u0151l\u00fcnk annak a f\u00f6ldnek a jelenlegi lakosait: a k\u00e1na\u00e1niak, hettit\u00e1k, hivviek, perizziek, girg\u00e1siak, em\u00f3riak \u00e9s jeb\u00fasziak n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Az Eg\u00e9sz F\u00f6ld Ur\u00e1nak a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u0151ttetek fog bemenni a Jord\u00e1n viz\u00e9be! Ez lesz a k\u00e9ts\u00e9gtelen bizony\u00edt\u00e9k arra n\u00e9zve, hogy az \u00e9l\u0151 Isten val\u00f3ban k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk van, \u00e9s hogy \u00edg\u00e9rete szerint teljes bizonyoss\u00e1ggal ki\u0171zi el\u0151l\u00fcnk annak a f\u00f6ldnek a jelenlegi lakosait: a k\u00e1na\u00e1niak, hettit\u00e1k, hivviek, perizziek, girg\u00e1siak, em\u00f3riak \u00e9s jeb\u00fasziak n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Most h\u00e1t v\u00e1lasszatok ki magatok k\u00f6z\u00fcl 12 f\u00e9rfit, egyet-egyet minden t\u00f6rzsb\u0151l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Figyelj\u00e9tek meg: abban a pillanatban, amint az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, az Eg\u00e9sz F\u00f6ld Ur\u00e1nak a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t hordoz\u00f3 papok l\u00e1ba a Jord\u00e1n viz\u00e9be l\u00e9p, a v\u00edz kett\u00e9v\u00e1lik, \u00e9s a fel\u00fclr\u0151l foly\u00f3 v\u00edz meg\u00e1ll egy rak\u00e1son!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Val\u00f3ban \u00edgy is lett. Az eg\u00e9sz n\u00e9p t\u00e1bort bontott \u00e9s elindultak, hogy \u00e1tkeljenek a Jord\u00e1non. A papok pedig j\u00f3val el\u0151tt\u00fck haladtak, \u00e9s vitt\u00e9k a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t. Amikor ezek a papok meg\u00e9rkeztek a Jord\u00e1nhoz, \u00e9s a foly\u00f3 viz\u00e9be l\u00e9ptek, a v\u00edz kett\u00e9v\u00e1lt! Pedig arat\u00e1s ideje volt, \u00e9s a Jord\u00e1n annyira meg volt \u00e1radva, hogy az \u00e1rteret is el\u00f6nt\u00f6tte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Val\u00f3ban \u00edgy is lett. Az eg\u00e9sz n\u00e9p t\u00e1bort bontott \u00e9s elindultak, hogy \u00e1tkeljenek a Jord\u00e1non. A papok pedig j\u00f3val el\u0151tt\u00fck haladtak, \u00e9s vitt\u00e9k a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t. Amikor ezek a papok meg\u00e9rkeztek a Jord\u00e1nhoz, \u00e9s a foly\u00f3 viz\u00e9be l\u00e9ptek, a v\u00edz kett\u00e9v\u00e1lt! Pedig arat\u00e1s ideje volt, \u00e9s a Jord\u00e1n annyira meg volt \u00e1radva, hogy az \u00e1rteret is el\u00f6nt\u00f6tte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A f\u00f6l\u00fclr\u0151l foly\u00f3 v\u00edz messze f\u00f6nt, \u00c1d\u00e1m v\u00e1ros\u00e1n\u00e1l (C\u00e1ret\u00e1n mellett) egy rak\u00e1sban f\u00f6ltorl\u00f3dott. A lefel\u00e9 foly\u00f3 v\u00edz pedig elfolyt a Holt-tenger fel\u00e9, \u00e9s a foly\u00f3 medre kisz\u00e1radt. \u00cdgy kelt \u00e1t a n\u00e9p a Jord\u00e1n medr\u00e9n Jerik\u00f3val \u00e1tellenben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A papok, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t vitt\u00e9k, bementek a Jord\u00e1n medr\u00e9nek k\u00f6zep\u00e9re, \u00e9s ott meg\u00e1lltak a sz\u00e1raz talajon. Mindaddig ott \u00e1lltak, am\u00edg az eg\u00e9sz n\u00e9p a kisz\u00e1radt foly\u00f3medren kereszt\u00fcl \u00e1t nem vonult a t\u00fals\u00f3 partra."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tizenk\u00e9t k\u0151 az \u00e1tkel\u00e9s eml\u00e9k\u00e9re - Miut\u00e1n az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00e1tkelt a Jord\u00e1n t\u00fals\u00f3 partj\u00e1ra, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9nak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eV\u00e1lassz ki 12 f\u00e9rfit a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, minden t\u00f6rzsb\u0151l egyet-egyet,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s parancsold meg nekik, hogy mindegyik\u00fck vegyen fel a Jord\u00e1n medr\u00e9b\u0151l egy-egy k\u00f6vet arr\u00f3l a helyr\u0151l, ahol a papok \u00e1llnak. Vigy\u00e9k a k\u00f6veket oda, ahol ma este t\u00e1boroztok, \u00e9s ott helyezz\u00e9k el.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 teh\u00e1t kiv\u00e1lasztott 12 f\u00e9rfit, minden t\u00f6rzsb\u0151l egyet,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik: \u201eMenjetek be a Jord\u00e1n medr\u00e9nek k\u00f6zep\u00e9be: oda, ahol Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja van, s hozzatok onnan egy-egy k\u00f6vet. Izr\u00e1el minden egyes t\u00f6rzs\u00e9nek megfelel\u0151en egy-egy k\u00f6vet vegyetek a v\u00e1llatokra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Legyenek ezek eml\u00e9keztet\u0151 jel\u00fcl eg\u00e9sz Izr\u00e1el sz\u00e1m\u00e1ra! K\u00e9s\u0151bb, ha majd a gyermekeitek megk\u00e9rdezik, hogy mit jelentenek ezek a k\u00f6vek,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mondj\u00e1tok el nekik, hogy amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja \u00e1tment a Jord\u00e1non, a foly\u00f3 vize meg\u00e1llt el\u0151tte. Ezek a k\u00f6vek legyenek eml\u00e9keztet\u0151 jel\u00fcl Izr\u00e1el gyermekeinek \u00f6r\u00f6kre!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A n\u00e9p teljes\u00edtette J\u00f3zsu\u00e9 parancs\u00e1t: felhoztak 12 k\u00f6vet a Jord\u00e1n medr\u00e9b\u0151l. Izr\u00e1el minden egyes t\u00f6rzs\u00e9nek megfelel\u0151en egy-egy k\u00f6vet vettek fel onnan, elvitt\u00e9k a t\u00e1borhelyre, \u00e9s ott helyezt\u00e9k el, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt J\u00f3zsu\u00e9nak parancsolta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 elrendelte, hogy ezen k\u00edv\u00fcl 12 m\u00e1sik k\u0151b\u0151l is rakjanak eml\u00e9koszlopot a Jord\u00e1n medr\u00e9nek k\u00f6zep\u00e9n, pontosan ott, ahol a papok \u00e1lltak. Ezek ma is ott vannak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Teh\u00e1t a n\u00e9p sietett \u00e1tmenni a Jord\u00e1n medr\u00e9n, \u00e9s mindazt megtett\u00e9k, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00f3zsu\u00e9nak parancsolt. Ezeket m\u00e1r M\u00f3zes is elrendelte J\u00f3zsu\u00e9nak. Ez id\u0151 alatt a papok, akik a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t hordozt\u00e1k, ott \u00e1lltak a meder k\u00f6zep\u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor pedig m\u00e1r mindenki \u00e1tkelt, akkor a papok is \u00e1tmentek a t\u00fals\u00f3 oldalra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1val. Ezt az eg\u00e9sz n\u00e9p figyelte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "R\u00faben \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek, meg Manass\u00e9 f\u00e9l t\u00f6rzs\u00e9nek harcosai Izr\u00e1el t\u00f6bbi t\u00f6rzsei el\u0151tt keltek \u00e1t harcra k\u00e9szen, ahogyan ezt M\u00f3zes megparancsolta nekik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ennek a k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzsnek a harcosai \u00f6sszesen 40 000 f\u0151s csapatot alkottak, amely harcra k\u00e9szen vonult az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt a jerik\u00f3i s\u00edks\u00e1gon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezen a napon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6lmagasztalta J\u00f3zsu\u00e9t Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151tt. Ett\u0151l kezdve eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben \u0151t is \u00fagy tisztelt\u00e9k, mint M\u00f3zest."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt J\u00f3zsu\u00e9nak:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eMondd meg a papoknak, akik a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t hordozz\u00e1k, hogy j\u00f6jjenek ki a Jord\u00e1n medr\u00e9b\u0151l.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eJ\u00f6jjetek f\u00f6l onnan!\u201d \u2014 sz\u00f3lt J\u00f3zsu\u00e9 a papoknak,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "akik ekkor kij\u00f6ttek a mederb\u0151l a foly\u00f3 partj\u00e1ra. Amint az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t hordoz\u00f3 papok l\u00e1ba a partot \u00e9rintette, a Jord\u00e1n vize ism\u00e9t megindult, megt\u00f6lt\u00f6tte medr\u00e9t, s\u0151t, m\u00e9g az \u00e1rter\u00e9t is elbor\u00edtotta \u00fagy, ahogy kor\u00e1bban is volt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe teh\u00e1t az els\u0151 h\u00f3nap 10. napj\u00e1n \u00e1tkelt a Jord\u00e1non, \u00e9s aznap este m\u00e1r Gilg\u00e1l mellett t\u00e1boroztak, Jerik\u00f3 keleti hat\u00e1r\u00e1n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A 12 k\u0151b\u0151l, amelyet a Jord\u00e1n k\u00f6zep\u00e9b\u0151l hoztak magukkal, J\u00f3zsu\u00e9 eml\u00e9koszlopot rakott Gilg\u00e1l mellett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n kihirdette a n\u00e9pnek: \u201eAmikor majd gyermekeitek megk\u00e9rdezik az apjukat, hogy mi\u00e9rt vannak itt ezek a k\u00f6vek,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mondj\u00e1tok el nekik, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe itt kelt \u00e1t a Jord\u00e1n kisz\u00e1radt medr\u00e9n!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kisz\u00e1r\u00edtotta \u00e9rt\u00fcnk a Jord\u00e1n viz\u00e9t, am\u00edg mi kereszt\u00fclj\u00f6tt\u00fcnk a foly\u00f3 medr\u00e9n. Ugyan\u00fagy csod\u00e1t tett \u00e9rt\u00fcnk, mint a V\u00f6r\u00f6s-tengern\u00e9l, amelyet ehhez hasonl\u00f3an sz\u00e1r\u00edtott ki, hogy \u00e1tkelhess\u00fcnk rajta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az\u00e9rt tette ezt, hogy a f\u00f6ld minden nemzete megtudja, milyen hatalmas az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s hogy ti mindv\u00e9gig tisztelj\u00e9tek \u00e9s f\u00e9lj\u00e9tek Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t.\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teh\u00e1t kisz\u00e1r\u00edtotta a Jord\u00e1nt, am\u00edg Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00e1tkelt rajta. Ennek h\u00edre ment, \u00e9s megtudt\u00e1k az em\u00f3riak kir\u00e1lyai, akik a Jord\u00e1n nyugati oldal\u00e1n uralkodtak, meg a k\u00e1na\u00e1niak \u00f6sszes kir\u00e1lya is, akik a Nagy-tenger partvid\u00e9k\u00e9n uralkodtak. Amikor ezt meghallott\u00e1k, minden b\u00e1tors\u00e1guk elsz\u00e1llt, \u00e9s rettegtek Izr\u00e1elt\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s \u00e9s P\u00e1ska \u00fcnnep az \u00cdg\u00e9ret F\u00f6ldj\u00e9n - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt J\u00f3zsu\u00e9hoz: \u201eK\u00e9sz\u00edtsetek magatoknak k\u0151k\u00e9seket, \u00e9s v\u00e9gezz\u00e9tek el Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9st ebben a m\u00e1sodik nemzed\u00e9kben.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 teh\u00e1t elrendelte, hogy k\u00e9sz\u00edtsenek \u00e9les k\u0151k\u00e9seket, \u00e9s minden f\u00e9rfit met\u00e9ljenek k\u00f6r\u00fcl Izr\u00e1elben. Ezt meg is tett\u00e9k, \u00e9s azt a helyet, az\u00f3ta \u00edgy nevezik: \u201eK\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s-hegy\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Erre pedig az\u00e9rt volt sz\u00fcks\u00e9g, mert mindazok a feln\u0151tt izr\u00e1eli f\u00e9rfiak, akik kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l, a pusztai v\u00e1ndorl\u00e1s hossz\u00fa \u00e9vei alatt m\u00e1r mind meghaltak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150ket az Egyiptomb\u00f3l val\u00f3 kivonul\u00e1s el\u0151tt k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lt\u00e9k, de azokat a fi\u00fakat, akik a v\u00e1ndorl\u00e1s alatt sz\u00fclettek, m\u00e1r nem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe 40 \u00e9ven kereszt\u00fcl v\u00e1ndorolt a puszt\u00e1ban. Ezalatt azok, akik az Egyiptomb\u00f3l val\u00f3 kivonul\u00e1skor m\u00e1r hadk\u00f6teles feln\u0151tt f\u00e9rfiak voltak, mind meghaltak, mert nem engedelmeskedtek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak. Emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megesk\u00fcd\u00f6tt, hogy k\u00f6z\u00fcl\u00fck senki sem fogja megl\u00e1tni azt a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet, amely fel\u0151l megesk\u00fcd\u00f6tt \u0151seiknek, hogy azt nekik adja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Teh\u00e1t most kellett J\u00f3zsu\u00e9 fel\u00fcgyelete alatt k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lni az \u00faj nemzed\u00e9k tagjait \u2014 akiket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az el\u0151z\u0151 nemzed\u00e9k hely\u00e9re \u00e1ll\u00edtott. A v\u00e1ndorl\u00e1s ideje alatt ugyanis a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9st elmulasztott\u00e1k v\u00e9grehajtani."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Miut\u00e1n az \u00f6sszes f\u00e9rfi k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s\u00e9t befejezt\u00e9k, mindaddig a t\u00e1borban maradtak, am\u00edg mindenki fel nem gy\u00fagyult."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9nak: \u201eMa t\u00e1vol\u00edtottam el r\u00f3latok az egyiptomi szolgas\u00e1g gyal\u00e1zat\u00e1t!\u201d Emiatt nevezik azt a helyet mind a mai napig Gilg\u00e1lnak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9ppen a jerik\u00f3i s\u00edks\u00e1gon, Gilg\u00e1lban t\u00e1boroztak, amikor elk\u00f6vetkezett az els\u0151 h\u00f3nap 14. napja. Ennek est\u00e9j\u00e9n Izr\u00e1el megtartotta a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 napon ettek el\u0151sz\u00f6r annak a f\u00f6ldnek a term\u00e9s\u00e9b\u0151l k\u00e9sz\u00edtett \u00e9teleket: kov\u00e1sztalan kenyereket \u00e9s p\u00f6rk\u00f6lt gabon\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A r\u00e1k\u00f6vetkez\u0151 napon megsz\u0171nt a manna, \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9pe t\u00f6bb\u00e9 nem kapott bel\u0151le. Att\u00f3l kezdve K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9nek term\u00e9s\u00e9t ett\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 tal\u00e1lkozik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sereg\u00e9nek fejedelm\u00e9vel - Ekkor t\u00f6rt\u00e9nt, hogy J\u00f3zsu\u00e9 Jerik\u00f3 k\u00f6zel\u00e9ben megl\u00e1tott egy f\u00e9rfit, aki kivont karddal a kez\u00e9ben meg\u00e1llt vele szemben. J\u00f3zsu\u00e9 odal\u00e9pett hozz\u00e1, \u00e9s megk\u00e9rdezte: \u201eK\u00f6z\u00e9nk tartozol, vagy ellens\u00e9geinkhez?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eEgyik sem \u2014 v\u00e1laszolta \u0151 \u2014, hanem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sereg\u00e9nek a vez\u00e9re vagyok. Most \u00e9rkeztem.\u201d Ekkor J\u00f3zsu\u00e9 nagy tisztelettel a f\u00f6ldre borult el\u0151tte, \u00e9s ezt mondta: \u201eSzolg\u00e1d vagyok, Uram! Mit parancsolsz a szolg\u00e1dnak?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sereg\u00e9nek fejedelme ezt v\u00e1lszolta J\u00f3zsu\u00e9nak: \u201eVedd le a sarudat, mert a f\u00f6ld, ahol vagy, szent!\u201d J\u00f3zsu\u00e9 engedelmeskedett."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerik\u00f3 v\u00e1rosa Izr\u00e1elt\u0151l val\u00f3 f\u00e9lelm\u00e9ben eg\u00e9szen bez\u00e1rk\u00f3zott. Senki nem mehetett be a v\u00e1rosba, vagy j\u00f6hetett ki abb\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9nak: \u201eN\u00e9zd, kezedbe adtam Jerik\u00f3t, kir\u00e1ly\u00e1val \u00e9s harcosaival egy\u00fctt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eg\u00e9sz seregeddel vonuljatok f\u00f6l, \u00e9s hat napon kereszt\u00fcl minden nap egyszer ker\u00fclj\u00e9tek meg a v\u00e1rost!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vigy\u00e9tek magatokkal a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t is, \u00e9s h\u00e9t pap haladjon el\u0151tte a menetben, kez\u00fckben kos-szarvb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett s\u00f3f\u00e1rral. A hetedik napon h\u00e9tszer ker\u00fclj\u00e9tek meg a v\u00e1rost, \u00e9s k\u00f6zben a papok sz\u00fcntelen f\u00fajj\u00e1k a s\u00f3f\u00e1rt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n a papok adjanak jelt a n\u00e9pnek: egyszer hosszan f\u00fajjanak a s\u00f3f\u00e1rba. Amint ezt meghallj\u00e1tok, az eg\u00e9sz sereg teljes er\u0151vel ki\u00e1ltson fel, s akkor a v\u00e1ros falai leomlanak, \u00e9s minden harcos egyszerre induljon rohamra a v\u00e1ros ellen onnan, ahol \u00e9ppen \u00e1ll.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jerik\u00f3 elfoglal\u00e1sa - Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 h\u00edvatta a papokat, \u00e9s elmondta, mit kell tenni\u00fck: \u201eVegy\u00e9tek fel a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t, heten k\u00f6z\u00fcletek pedig fogjanak egy-egy s\u00f3f\u00e1rt, \u00e9s haladjanak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt a menetben.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A hadseregnek is elrendelte: \u201eInduljatok, \u00e9s ker\u00fclj\u00e9tek meg a v\u00e1rost! A harcosok pedig fegyverrel a kez\u00fckben haladjanak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minden \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy J\u00f3zsu\u00e9 parancsolta. Els\u0151nek indult a fegyveres harcosok csapata, akiket kiv\u00e1lasztottak, hogy \u0151k kezdj\u00e9k a harcot. Ut\u00e1nuk k\u00f6vetkezett az a h\u00e9t pap, akik sz\u00fcntelen f\u00fajt\u00e1k a s\u00f3f\u00e1rt, majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t hordoz\u00f3 papok, s \u0151ket k\u00f6vette a harcosok m\u00e1sik csapata."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Minden \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy J\u00f3zsu\u00e9 parancsolta. Els\u0151nek indult a fegyveres harcosok csapata, akiket kiv\u00e1lasztottak, hogy \u0151k kezdj\u00e9k a harcot. Ut\u00e1nuk k\u00f6vetkezett az a h\u00e9t pap, akik sz\u00fcntelen f\u00fajt\u00e1k a s\u00f3f\u00e1rt, majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t hordoz\u00f3 papok, s \u0151ket k\u00f6vette a harcosok m\u00e1sik csapata."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 megparancsolta az eg\u00e9sz seregnek: \u201eNe ki\u00e1ltsatok, egy sz\u00f3t se sz\u00f3ljatok, csendben vonuljatok, eg\u00e9szen addig a napig, amikor jelt adok a csataki\u00e1lt\u00e1sra! Akkor azut\u00e1n ki\u00e1ltsatok teli torokb\u00f3l!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Teh\u00e1t elindultak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1val, \u00e9s egyszer megker\u00fclt\u00e9k a v\u00e1rost, majd visszat\u00e9rtek a t\u00e1borba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e1snap kor\u00e1n reggel f\u00f6lkelt J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s a papok ism\u00e9t f\u00f6lvett\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El\u0151l haladt a fegyveres harcosok egyik csapata, ut\u00e1nuk a h\u00e9t pap, akik sz\u00fcntelen f\u00fajt\u00e1k a s\u00f3f\u00e1rt, majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t hordoz\u00f3 papok k\u00f6vetkeztek, s \u0151ket k\u00f6vette a fegyveres harcosok m\u00e1sik csapata."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy ker\u00fclt\u00e9k meg Jerik\u00f3t a m\u00e1sodik napon is, majd visszat\u00e9rtek a t\u00e1borba. Ugyan\u00edgy j\u00e1rt\u00e1k k\u00f6r\u00fcl a v\u00e1rost naponta egyszer hat napon \u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A hetedik napon is kor\u00e1n reggel f\u00f6lkeltek, ism\u00e9t megker\u00fclt\u00e9k Jerik\u00f3t a szokott m\u00f3don, de ez alkalommal h\u00e9tszer. Csak ezen a napon ker\u00fclt\u00e9k meg h\u00e9tszer a v\u00e1rost."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Miut\u00e1n a hetedik k\u00f6rt is befejezt\u00e9k, J\u00f3zsu\u00e9 kihirdette a seregnek: \u201eEbben a v\u00e1rosban mindenki \u00e9s minden az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt \u00e1ldozat! Teh\u00e1t mindenkit meg kell \u00f6ln\u00f6t\u00f6k, \u00e9s mindent el kell puszt\u00edtanotok! Csak R\u00e1h\u00e1b, a prostitu\u00e1lt maradjon \u00e9letben \u00e9s mindazok, akik a h\u00e1z\u00e1ban vannak. \u0150ket ne b\u00e1nts\u00e1tok, mert R\u00e1h\u00e1b elrejtette a felder\u00edt\u0151inket! Vigy\u00e1zzatok, hogy a v\u00e1rosb\u00f3l semmit se zs\u00e1km\u00e1nyoljatok magatoknak! Ezekb\u0151l az \u00e1tok alatt l\u00e9v\u0151 dolgokb\u00f3l semmit ne vegyetek el, mert akkor Izr\u00e1el t\u00e1bora is \u00e1tkozott lesz, \u00e9s nagy bajt hoztok r\u00e1! Az ez\u00fcstb\u0151l, aranyb\u00f3l, bronzb\u00f3l \u00e9s vasb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt t\u00e1rgyak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak vannak szentelve. Ezeket ne puszt\u00edts\u00e1tok el, hanem vigy\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kincst\u00e1r\u00e1ba. Most ki\u00e1ltsatok teljes er\u0151vel, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek adta a v\u00e1rost!\u201d Akkor a papok megf\u00fajt\u00e1k a s\u00f3f\u00e1rokat. Mikor ezt a n\u00e9p meghallotta, az eg\u00e9sz sereg egyetlen hatalmas ki\u00e1lt\u00e1sban t\u00f6rt ki, \u00e9s ekkor Jerik\u00f3 falai leomlottak. Az izr\u00e1eli harcosok rohamra indultak a v\u00e1ros ellen, \u00e9s elfoglalt\u00e1k azt. Mindenki egyenesen berohant a v\u00e1rosba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Miut\u00e1n a hetedik k\u00f6rt is befejezt\u00e9k, J\u00f3zsu\u00e9 kihirdette a seregnek: \u201eEbben a v\u00e1rosban mindenki \u00e9s minden az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt \u00e1ldozat! Teh\u00e1t mindenkit meg kell \u00f6ln\u00f6t\u00f6k, \u00e9s mindent el kell puszt\u00edtanotok! Csak R\u00e1h\u00e1b, a prostitu\u00e1lt maradjon \u00e9letben \u00e9s mindazok, akik a h\u00e1z\u00e1ban vannak. \u0150ket ne b\u00e1nts\u00e1tok, mert R\u00e1h\u00e1b elrejtette a felder\u00edt\u0151inket! Vigy\u00e1zzatok, hogy a v\u00e1rosb\u00f3l semmit se zs\u00e1km\u00e1nyoljatok magatoknak! Ezekb\u0151l az \u00e1tok alatt l\u00e9v\u0151 dolgokb\u00f3l semmit ne vegyetek el, mert akkor Izr\u00e1el t\u00e1bora is \u00e1tkozott lesz, \u00e9s nagy bajt hoztok r\u00e1! Az ez\u00fcstb\u0151l, aranyb\u00f3l, bronzb\u00f3l \u00e9s vasb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt t\u00e1rgyak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak vannak szentelve. Ezeket ne puszt\u00edts\u00e1tok el, hanem vigy\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kincst\u00e1r\u00e1ba. Most ki\u00e1ltsatok teljes er\u0151vel, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek adta a v\u00e1rost!\u201d Akkor a papok megf\u00fajt\u00e1k a s\u00f3f\u00e1rokat. Mikor ezt a n\u00e9p meghallotta, az eg\u00e9sz sereg egyetlen hatalmas ki\u00e1lt\u00e1sban t\u00f6rt ki, \u00e9s ekkor Jerik\u00f3 falai leomlottak. Az izr\u00e1eli harcosok rohamra indultak a v\u00e1ros ellen, \u00e9s elfoglalt\u00e1k azt. Mindenki egyenesen berohant a v\u00e1rosba."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Miut\u00e1n a hetedik k\u00f6rt is befejezt\u00e9k, J\u00f3zsu\u00e9 kihirdette a seregnek: \u201eEbben a v\u00e1rosban mindenki \u00e9s minden az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt \u00e1ldozat! Teh\u00e1t mindenkit meg kell \u00f6ln\u00f6t\u00f6k, \u00e9s mindent el kell puszt\u00edtanotok! Csak R\u00e1h\u00e1b, a prostitu\u00e1lt maradjon \u00e9letben \u00e9s mindazok, akik a h\u00e1z\u00e1ban vannak. \u0150ket ne b\u00e1nts\u00e1tok, mert R\u00e1h\u00e1b elrejtette a felder\u00edt\u0151inket! Vigy\u00e1zzatok, hogy a v\u00e1rosb\u00f3l semmit se zs\u00e1km\u00e1nyoljatok magatoknak! Ezekb\u0151l az \u00e1tok alatt l\u00e9v\u0151 dolgokb\u00f3l semmit ne vegyetek el, mert akkor Izr\u00e1el t\u00e1bora is \u00e1tkozott lesz, \u00e9s nagy bajt hoztok r\u00e1! Az ez\u00fcstb\u0151l, aranyb\u00f3l, bronzb\u00f3l \u00e9s vasb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt t\u00e1rgyak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak vannak szentelve. Ezeket ne puszt\u00edts\u00e1tok el, hanem vigy\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kincst\u00e1r\u00e1ba. Most ki\u00e1ltsatok teljes er\u0151vel, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek adta a v\u00e1rost!\u201d Akkor a papok megf\u00fajt\u00e1k a s\u00f3f\u00e1rokat. Mikor ezt a n\u00e9p meghallotta, az eg\u00e9sz sereg egyetlen hatalmas ki\u00e1lt\u00e1sban t\u00f6rt ki, \u00e9s ekkor Jerik\u00f3 falai leomlottak. Az izr\u00e1eli harcosok rohamra indultak a v\u00e1ros ellen, \u00e9s elfoglalt\u00e1k azt. Mindenki egyenesen berohant a v\u00e1rosba."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Miut\u00e1n a hetedik k\u00f6rt is befejezt\u00e9k, J\u00f3zsu\u00e9 kihirdette a seregnek: \u201eEbben a v\u00e1rosban mindenki \u00e9s minden az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt \u00e1ldozat! Teh\u00e1t mindenkit meg kell \u00f6ln\u00f6t\u00f6k, \u00e9s mindent el kell puszt\u00edtanotok! Csak R\u00e1h\u00e1b, a prostitu\u00e1lt maradjon \u00e9letben \u00e9s mindazok, akik a h\u00e1z\u00e1ban vannak. \u0150ket ne b\u00e1nts\u00e1tok, mert R\u00e1h\u00e1b elrejtette a felder\u00edt\u0151inket! Vigy\u00e1zzatok, hogy a v\u00e1rosb\u00f3l semmit se zs\u00e1km\u00e1nyoljatok magatoknak! Ezekb\u0151l az \u00e1tok alatt l\u00e9v\u0151 dolgokb\u00f3l semmit ne vegyetek el, mert akkor Izr\u00e1el t\u00e1bora is \u00e1tkozott lesz, \u00e9s nagy bajt hoztok r\u00e1! Az ez\u00fcstb\u0151l, aranyb\u00f3l, bronzb\u00f3l \u00e9s vasb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt t\u00e1rgyak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak vannak szentelve. Ezeket ne puszt\u00edts\u00e1tok el, hanem vigy\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kincst\u00e1r\u00e1ba. Most ki\u00e1ltsatok teljes er\u0151vel, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek adta a v\u00e1rost!\u201d Akkor a papok megf\u00fajt\u00e1k a s\u00f3f\u00e1rokat. Mikor ezt a n\u00e9p meghallotta, az eg\u00e9sz sereg egyetlen hatalmas ki\u00e1lt\u00e1sban t\u00f6rt ki, \u00e9s ekkor Jerik\u00f3 falai leomlottak. Az izr\u00e1eli harcosok rohamra indultak a v\u00e1ros ellen, \u00e9s elfoglalt\u00e1k azt. Mindenki egyenesen berohant a v\u00e1rosba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Miut\u00e1n a hetedik k\u00f6rt is befejezt\u00e9k, J\u00f3zsu\u00e9 kihirdette a seregnek: \u201eEbben a v\u00e1rosban mindenki \u00e9s minden az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt \u00e1ldozat! Teh\u00e1t mindenkit meg kell \u00f6ln\u00f6t\u00f6k, \u00e9s mindent el kell puszt\u00edtanotok! Csak R\u00e1h\u00e1b, a prostitu\u00e1lt maradjon \u00e9letben \u00e9s mindazok, akik a h\u00e1z\u00e1ban vannak. \u0150ket ne b\u00e1nts\u00e1tok, mert R\u00e1h\u00e1b elrejtette a felder\u00edt\u0151inket! Vigy\u00e1zzatok, hogy a v\u00e1rosb\u00f3l semmit se zs\u00e1km\u00e1nyoljatok magatoknak! Ezekb\u0151l az \u00e1tok alatt l\u00e9v\u0151 dolgokb\u00f3l semmit ne vegyetek el, mert akkor Izr\u00e1el t\u00e1bora is \u00e1tkozott lesz, \u00e9s nagy bajt hoztok r\u00e1! Az ez\u00fcstb\u0151l, aranyb\u00f3l, bronzb\u00f3l \u00e9s vasb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt t\u00e1rgyak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak vannak szentelve. Ezeket ne puszt\u00edts\u00e1tok el, hanem vigy\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kincst\u00e1r\u00e1ba. Most ki\u00e1ltsatok teljes er\u0151vel, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek adta a v\u00e1rost!\u201d Akkor a papok megf\u00fajt\u00e1k a s\u00f3f\u00e1rokat. Mikor ezt a n\u00e9p meghallotta, az eg\u00e9sz sereg egyetlen hatalmas ki\u00e1lt\u00e1sban t\u00f6rt ki, \u00e9s ekkor Jerik\u00f3 falai leomlottak. Az izr\u00e1eli harcosok rohamra indultak a v\u00e1ros ellen, \u00e9s elfoglalt\u00e1k azt. Mindenki egyenesen berohant a v\u00e1rosba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mindent elpuszt\u00edtottak, \u00e9s mindenkit meg\u00f6ltek a v\u00e1rosban: f\u00e9rfiakat \u00e9s asszonyokat, \u00f6reget \u00e9s fiatalt. M\u00e9g a h\u00e1zi\u00e1llatokat is le\u00f6ld\u00f6st\u00e9k: az \u00f6sszes juhot, marh\u00e1t \u00e9s szamarat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 parancsot adott annak a k\u00e9t f\u00e9rfinak, akik kor\u00e1bban kik\u00e9mlelt\u00e9k Jerik\u00f3t: \u201eMenjetek a prostitu\u00e1lt R\u00e1h\u00e1b h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s \u00edg\u00e9retetek szerint \u00e9ps\u00e9gben hozz\u00e1tok ki \u0151t, a csal\u00e1dj\u00e1t \u00e9s mindenkit, aki hozz\u00e1 tartozik.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A k\u00e9t fiatal harcos be is ment abba a h\u00e1zba, \u00e9s kihozta R\u00e1h\u00e1bot, annak apj\u00e1t, anyj\u00e1t, testv\u00e9reit \u00e9s rokonait \u2014 mindenkit, aki a h\u00e1zban volt, \u00e9s elhelyezt\u00e9k \u0151ket a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az izr\u00e1eli sereg teljesen f\u00f6l\u00e9gette Jerik\u00f3t \u00e9s mindazt, ami benne volt. Csak az ez\u00fcstb\u0151l, aranyb\u00f3l, bronzb\u00f3l \u00e9s vasb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt t\u00e1rgyakat mentett\u00e9k ki, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kincst\u00e1r\u00e1ba vittek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 egyed\u00fcl R\u00e1h\u00e1bot \u00e9s a csal\u00e1dj\u00e1t mentette meg a hal\u00e1lt\u00f3l, mivel R\u00e1h\u00e1b elrejtette a felder\u00edt\u0151ket, akiket J\u00f3zsu\u00e9 Jerik\u00f3ba k\u00fcld\u00f6tt. R\u00e1h\u00e1b csal\u00e1dj\u00e1nak lesz\u00e1rmazottjai mind a mai napig Izr\u00e1elben \u00e9lnek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 meg\u00e1tkozta Jerik\u00f3 romjait: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1tka legyen azon, aki hozz\u00e1fog, hogy Jerik\u00f3t \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtse! Ha a v\u00e1ros alapjait lefekteti, els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt gyermek\u00e9nek az \u00e9let\u00e9be ker\u00fclj\u00f6n. Ha kapuit f\u00f6l\u00e1ll\u00edtja, akkor a legkisebb fi\u00e1nak \u00e9let\u00e9vel fizessen \u00e9rte!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Teh\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00f3zsu\u00e9val volt, \u00e9s h\u00edre elterjedt az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1k\u00e1n b\u0171ne \u00e9s b\u00fcntet\u00e9se - Izr\u00e1el n\u00e9pe azonban b\u0171nt k\u00f6vetett el: elloptak a teljesen Istennek szentelt dolgokb\u00f3l. \u00c1k\u00e1n, az egyik J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3 harcos f\u00e9lretett a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l a maga sz\u00e1m\u00e1ra. Emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagyon megharagudott Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9re. \u00c1k\u00e1n Karmi fia, Zabdi unok\u00e1ja, Zerah d\u00e9dunok\u00e1ja volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jerik\u00f3 elfoglal\u00e1sa ut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 Aj v\u00e1rosa ellen fordult, amely B\u00e9t-\u00c1ven mellett fekszik, \u00e9s felder\u00edt\u0151ket k\u00fcld\u00f6tt ki, hogy mindent n\u00e9zzenek meg, \u00e9s hozzanak h\u00edreket. Azok el is mentek Aj v\u00e1ros\u00e1ba,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "majd visszat\u00e9rve jelentett\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9nak: \u201eKicsi v\u00e1ros az, nem sokan laknak benne. Sz\u00fcks\u00e9gtelen az eg\u00e9sz sereget f\u00e1rasztanod, el\u00e9g lesz, ha k\u00e9t vagy h\u00e1romezer harcost k\u00fcldesz Aj elfoglal\u00e1s\u00e1ra!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy J\u00f3zsu\u00e9 csak egy h\u00e1romezer f\u0151s csapatot k\u00fcld\u00f6tt Aj ellen. A v\u00e1ros v\u00e9d\u0151i azonban megfutam\u00edtott\u00e1k az izr\u00e1elieket,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s mintegy harminchat katon\u00e1t meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00fcl\u00fck. A t\u00f6bbieket pedig el\u0171zt\u00e9k a v\u00e1ros kapuj\u00e1t\u00f3l, s v\u00e1gt\u00e1k az izr\u00e1elieket a lejt\u0151n, ahogy azok futottak. Eg\u00e9szen a k\u0151b\u00e1ny\u00e1kig kergett\u00e9k \u0151ket. A veres\u00e9g h\u00edr\u00e9re eg\u00e9sz Izr\u00e1el megr\u00e9m\u00fclt, \u00e9s minden b\u00e1tors\u00e1guk elsz\u00e1llt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s a n\u00e9p vezet\u0151i gy\u00e1szoltak, megszaggatt\u00e1k a ruh\u00e1ikat, a fej\u00fckre port sz\u00f3rtak, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt a f\u00f6ldre borultak, \u00e9s ott maradtak estig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 \u00edgy panaszkodott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00dar Isten! Mi\u00e9rt hoztad \u00e1t a Jord\u00e1non ezt a n\u00e9pet, ha most az em\u00f3riak kez\u00e9be adsz benn\u00fcnket, hogy azok elpuszt\u00edtsanak? Maradtunk volna a Jord\u00e1n t\u00fals\u00f3 partj\u00e1n!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d3 Uram, mit mondjak most, hogy Izr\u00e1el megfutamodott az ellens\u00e9gei el\u0151l?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert ezt megtudj\u00e1k a k\u00e1na\u00e1ni n\u00e9pek, e f\u00f6ld lakosai mind! Majd \u00f6sszefognak ellen\u00fcnk, \u00e9s \u00fagy kiirtanak minket, hogy h\u00edr\u00fcnk sem marad! Te, Uram, mit teszel akkor, hogy nagy nevedet ne \u00e9rje gyal\u00e1zat?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt felelte J\u00f3zsu\u00e9nak: \u201eMi\u00e9rt fekszel a f\u00f6ld\u00f6n? Kelj f\u00f6l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e9tkezett ellenem Izr\u00e1el: nem tartott\u00e1k meg a sz\u00f6vets\u00e9get, amelyet parancsoltam nekik! Elvettek a nekem szentelt dolgokb\u00f3l, \u00e9s eldugt\u00e1k azt a maguk holmija k\u00f6z\u00e9. Loptak \u00e9s eltitkolt\u00e1k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Emiatt Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00e1tok al\u00e1 ker\u00fclt, s ez\u00e9rt szenvedtek veres\u00e9get, \u00e9s ez\u00e9rt futamodtak meg ellens\u00e9geikt el\u0151l. Nem leszek t\u00f6bb\u00e9 veletek, ha ki nem irtj\u00e1tok magatok k\u00f6z\u00fcl mindazt, ami \u00e1tkozott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fogj hozz\u00e1, tiszt\u00edtsd meg \u00e9s szenteld meg a n\u00e9pet! Ezt mondd nekik: \u00bbHolnapig szentelj\u00e9tek meg magatokat! Azt \u00fczeni nektek Izr\u00e1el Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy \u00e1tkozott dolgok vannak k\u00f6z\u00f6ttetek! Nem gy\u0151zhetitek le ellens\u00e9geiteket, am\u00edg ki nem irtj\u00e1tok magatok k\u00f6z\u00fcl azokat a dolgokat, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elpuszt\u00edtani rendelt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Holnap reggel \u00e1lljatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 t\u00f6rzsenk\u00e9nt! Amelyik t\u00f6rzset az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1lasztja, annak nemzets\u00e9gei \u00e1lljanak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9. Amelyik nemzets\u00e9get kiv\u00e1lasztja, annak pedig a csal\u00e1djai \u00e1lljanak el\u0151. Amelyik csal\u00e1dot kiv\u00e1lasztja, abb\u00f3l meg egyenk\u00e9nt \u00e1lljanak el\u0151 a f\u00e9rfiak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akit pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 b\u0171n\u00f6snek tal\u00e1l abban, hogy teljesen Istennek szentelt dolgot rejtett el mag\u00e1n\u00e1l, azt a csal\u00e1dj\u00e1val \u00e9s minden vagyon\u00e1val egy\u00fctt el kell \u00e9getni, mivel megt\u00f6rte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s gyal\u00e1zatos b\u0171nt k\u00f6vetett el Izr\u00e1elben!\u00ab\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 m\u00e1snap kor\u00e1n reggel Izr\u00e1el t\u00f6rzseit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta, aki J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9t jel\u00f6lte meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9geit \u00e1ll\u00edtotta el\u0151, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1lasztotta k\u00f6z\u00fcl\u00fck Zerah nemzets\u00e9g\u00e9t. Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 a Zerah-nemzets\u00e9g csal\u00e1djait sorakoztatta fel, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Zabdi csal\u00e1dj\u00e1t jel\u00f6lte ki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ennek a csal\u00e1dnak a f\u00e9rfitagjait is el\u0151\u00e1ll\u00edtotta, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1lasztotta \u00c1k\u00e1nt (aki Karmi fia, Zabdi unok\u00e1ja, Zerah d\u00e9dunok\u00e1ja volt)."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor J\u00f3zsu\u00e9 \u00c1k\u00e1nhoz fordult: \u201eFiam, tiszteld meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Izr\u00e1el Isten\u00e9t azzal, hogy bevallod az igazs\u00e1got! Mondd meg, mit tett\u00e9l! Ne titkolj el semmit!\u201d \u2014 mondta neki."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eVal\u00f3ban \u00e9n v\u00e9tkeztem Izr\u00e1el Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen! \u2014 felelte \u00c1k\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9nak. \u2014"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jerik\u00f3ban tal\u00e1ltam egy gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 babil\u00f3niai ruh\u00e1t, 200 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t, \u00e9s egy 50 s\u00e9kelnyi aranyrudat. Megk\u00edv\u00e1ntam, magamhoz vettem, \u00e9s elrejtettem ezeket, ott vannak el\u00e1sva a s\u00e1tramban, az ez\u00fcst\u00f6t tettem alulra.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 elk\u00fcld\u00f6tt n\u00e9h\u00e1ny embert \u00c1k\u00e1n s\u00e1tr\u00e1ba, akik meg is tal\u00e1lt\u00e1k az elrejtett kincseket. Az ez\u00fcst volt legalul."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezeket odavitt\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9hoz, \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151tt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben letett\u00e9k a f\u00f6ldre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az eg\u00e9sz n\u00e9p J\u00f3zsu\u00e9 vezet\u00e9s\u00e9vel az \u00c1k\u00f3r v\u00f6lgy\u00e9be vonult. Magukkal vitt\u00e9k Zerah fi\u00e1t, \u00c1k\u00e1nt, \u00e9s az \u00e1tkozott zs\u00e1km\u00e1nyt: a ruh\u00e1t, az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s az aranyat, azut\u00e1n \u00c1k\u00e1n gyermekeit, szarvasmarh\u00e1it, szamarait, juhait, minden vagyon\u00e1t, s\u0151t m\u00e9g a s\u00e1tr\u00e1t is."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ott J\u00f3zsu\u00e9 ezt mondta \u00c1k\u00e1nnak: \u201eMi\u00e9rt hozt\u00e1l ilyen nagy veszedelmet eg\u00e9sz n\u00e9p\u00fcnkre? Most az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ter\u00e1d z\u00fad\u00edt veszedelmet!\u201d Ekkor az eg\u00e9sz n\u00e9p megk\u00f6vezte \u00c1k\u00e1nt \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1t. Holttest\u00fcket meg\u00e9gett\u00e9k,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00e9s nagy halom k\u00f6vet hordtak r\u00e1juk. Ezut\u00e1n megsz\u0171nt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja. Az a k\u0151halom ma is ott van a v\u00f6lgyben, amelyet att\u00f3l kezdve \u00c1k\u00f3r v\u00f6lgy\u00e9nek neveznek."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aj v\u00e1ros\u00e1nak elpuszt\u00edt\u00e1sa - Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt J\u00f3zsu\u00e9nak: \u201eNe f\u00e9lj J\u00f3zsu\u00e9! Ne vesz\u00edtsd el a b\u00e1tors\u00e1god! \u00c1llj az eg\u00e9sz sereg \u00e9l\u00e9re, \u00e9s vezesd \u0151ket Aj ellen. N\u00e9zd, a kezedbe adtam Aj kir\u00e1ly\u00e1t, eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t, a v\u00e1rost \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 ter\u00fcletet is!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dagy b\u00e1nj Aj v\u00e1ros\u00e1val \u00e9s kir\u00e1ly\u00e1val is, mint Jerik\u00f3val \u00e9s annak kir\u00e1ly\u00e1val! De most a ti\u00e9tek a hadizs\u00e1km\u00e1ny: az \u00e1llatok \u00e9s minden \u00e9rt\u00e9k, amely a v\u00e1rosban van. A sereged egy r\u00e9sz\u00e9t k\u00fcldd a v\u00e1ros t\u00faloldal\u00e1ra, hogy rejt\u0151zzenek el, \u00e9s \u00e1lljanak lesben.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 elrendezte a csapatait, \u00e9s felvonult Aj ellen. Kiv\u00e1lasztotta sereg\u00e9b\u0151l a 30 000 legjobb harcost, \u00e9s az \u00e9j leple alatt el\u0151re k\u00fcldte \u0151ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt a parancsot adta nekik: \u201eFigyeljetek r\u00e1m! \u00c1lljatok lesben a v\u00e1ros t\u00faloldal\u00e1n, de ne menjetek t\u00fal messzire a v\u00e1rost\u00f3l! Legyetek k\u00e9szen a t\u00e1mad\u00e1sra, \u00e9s v\u00e1rjatok! \u00c9n magam vezetem a sereg m\u00e1sik r\u00e9sz\u00e9t Aj ellen. Amikor majd kij\u00f6nnek a v\u00e9d\u0151k a v\u00e1rosb\u00f3l, hogy meg\u00fctk\u00f6zzenek vel\u00fcnk, mint a m\u00faltkor is t\u00f6rt\u00e9nt, mi sz\u00ednleg megfutamodunk el\u0151tt\u00fck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt a parancsot adta nekik: \u201eFigyeljetek r\u00e1m! \u00c1lljatok lesben a v\u00e1ros t\u00faloldal\u00e1n, de ne menjetek t\u00fal messzire a v\u00e1rost\u00f3l! Legyetek k\u00e9szen a t\u00e1mad\u00e1sra, \u00e9s v\u00e1rjatok! \u00c9n magam vezetem a sereg m\u00e1sik r\u00e9sz\u00e9t Aj ellen. Amikor majd kij\u00f6nnek a v\u00e9d\u0151k a v\u00e1rosb\u00f3l, hogy meg\u00fctk\u00f6zzenek vel\u00fcnk, mint a m\u00faltkor is t\u00f6rt\u00e9nt, mi sz\u00ednleg megfutamodunk el\u0151tt\u00fck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6zni fognak benn\u00fcnket, mi pedig megh\u00e1tr\u00e1lunk, \u00e9s messzire elcsaljuk \u0151ket a v\u00e1rost\u00f3l. Azt gondolj\u00e1k majd, hogy ism\u00e9t megfutamodtunk el\u0151l\u00fck, mint a m\u00faltkor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor ti t\u00f6rtjetek el\u0151 a lesb\u0151l, \u00e9s foglalj\u00e1tok el a v\u00e1rost, mert Isten\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a kezetekbe adja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Miut\u00e1n elfoglalt\u00e1tok, gy\u00fajts\u00e1tok fel a v\u00e1rost, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta. Mindent \u00fagy tegyetek, ahogy mondtam!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezzel J\u00f3zsu\u00e9 elk\u00fcldte a csapatot. Azok el is foglalt\u00e1k a leshely\u00fcket Aj \u00e9s B\u00e9tel k\u00f6z\u00f6tt, Ajt\u00f3l nyugatra. J\u00f3zsu\u00e9 pedig a sereg t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9vel maradt, \u00e9s azon az \u00e9jjelen a t\u00e1borban aludt, a katon\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel kor\u00e1n f\u00f6lkelt, megszeml\u00e9lte sereg\u00e9t, majd elindultak Aj fel\u00e9. J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s a t\u00f6bbi vezet\u0151 a sereg \u00e9l\u00e9n haladt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ajt\u00f3l \u00e9szakra, a v\u00e1ros el\u0151tt meg\u00e1llapodtak, \u00e9s t\u00e1bort vertek. Csak egy v\u00f6lgy v\u00e1lasztotta el \u0151ket a v\u00e1rost\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 kijel\u00f6lt egy 5 000 f\u0151s csapatot a f\u0151seregb\u0151l, \u00e9s elk\u00fcldte \u0151ket, hogy rejt\u0151zzenek el, \u00e9s \u00e1lljanak lesben a v\u00e1rost\u00f3l nyugatra, B\u00e9tel \u00e9s Aj k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy helyezkedtek el a t\u00e1mad\u00f3k: a f\u0151sereg a v\u00e1ros el\u0151tt, att\u00f3l \u00e9szakra, a lesben \u00e1ll\u00f3 csapat pedig Ajt\u00f3l nyugatra. J\u00f3zsu\u00e9 azon az \u00e9jjelen lement a v\u00f6lgybe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Reggel, amikor Aj kir\u00e1lya megl\u00e1tta J\u00f3zsu\u00e9 f\u0151sereg\u00e9t a v\u00e1ros el\u0151tt, sietve felk\u00e9sz\u00fclt \u00e9s sereg\u00e9vel egy\u00fctt kivonult a csatamez\u0151re, a Jord\u00e1n fel\u00e9 n\u00e9z\u0151 s\u00edks\u00e1gra. Nem is sejtette, hogy a h\u00e1ta m\u00f6g\u00f6tt, a v\u00e1ros t\u00faloldal\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 csapatai lesben \u00e1llnak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Miut\u00e1n a csata elkezd\u0151d\u00f6tt, J\u00f3zsu\u00e9 a sereg\u00e9vel sz\u00ednleg megfutamodott kelet fel\u00e9, a Jord\u00e1n ir\u00e1ny\u00e1ba,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aj serege pedig kergette \u0151ket. M\u00e9g azokat is h\u00edvt\u00e1k, akik a v\u00e1rosban maradtak, hogy \u00fcld\u00f6zz\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9t \u00e9s Izr\u00e1el sereg\u00e9t. V\u00e9g\u00fcl Aj v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, s m\u00e9g B\u00e9telb\u0151l is az \u00f6sszes f\u00e9rfi csatlakozott az \u00fcld\u00f6z\u0151kh\u00f6z, akik messze elt\u00e1volodtak v\u00e1rosaikt\u00f3l, s ott hagyt\u00e1k azokat sz\u00e9lesre t\u00e1rt kapukkal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aj serege pedig kergette \u0151ket. M\u00e9g azokat is h\u00edvt\u00e1k, akik a v\u00e1rosban maradtak, hogy \u00fcld\u00f6zz\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9t \u00e9s Izr\u00e1el sereg\u00e9t. V\u00e9g\u00fcl Aj v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, s m\u00e9g B\u00e9telb\u0151l is az \u00f6sszes f\u00e9rfi csatlakozott az \u00fcld\u00f6z\u0151kh\u00f6z, akik messze elt\u00e1volodtak v\u00e1rosaikt\u00f3l, s ott hagyt\u00e1k azokat sz\u00e9lesre t\u00e1rt kapukkal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt J\u00f3zsu\u00e9nak: \u201eNy\u00fajtsd ki a l\u00e1ndzs\u00e1dat Aj fel\u00e9, mert kezedbe adom a v\u00e1rost!\u201d J\u00f3zsu\u00e9 kiny\u00fajtotta a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t Aj fel\u00e9,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "s erre a jelre a lesben \u00e1ll\u00f3 csapatai rohamra indultak. Behatoltak a v\u00e1rosba, elfoglalt\u00e1k \u00e9s sietve felgy\u00fajtott\u00e1k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor Aj harcosai h\u00e1tran\u00e9ztek, l\u00e1tt\u00e1k, hogy f\u00fcstoszlop emelkedik az \u00e9g fel\u00e9 a v\u00e1rosukb\u00f3l. Amikor J\u00f3zsu\u00e9 serege l\u00e1tta, hogy a lest vet\u0151 csapat elfoglalta a v\u00e1rost, \u0151k is visszafordultak \u00fcld\u00f6z\u0151ikre, \u00e9s v\u00e1gni kezdt\u00e9k \u0151ket. Izr\u00e1el m\u00e1sik csapata, amelyik f\u00f6lgy\u00fajtotta a v\u00e1rost, ezut\u00e1n kelet fel\u00e9 kij\u00f6tt a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s sietett a csatat\u00e9rre. \u00cdgy k\u00f6zrefogt\u00e1k Aj harcosait, akik semerre sem menek\u00fclhettek. Nem is maradt \u00e9letben k\u00f6z\u00fcl\u00fck senki,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor Aj harcosai h\u00e1tran\u00e9ztek, l\u00e1tt\u00e1k, hogy f\u00fcstoszlop emelkedik az \u00e9g fel\u00e9 a v\u00e1rosukb\u00f3l. Amikor J\u00f3zsu\u00e9 serege l\u00e1tta, hogy a lest vet\u0151 csapat elfoglalta a v\u00e1rost, \u0151k is visszafordultak \u00fcld\u00f6z\u0151ikre, \u00e9s v\u00e1gni kezdt\u00e9k \u0151ket. Izr\u00e1el m\u00e1sik csapata, amelyik f\u00f6lgy\u00fajtotta a v\u00e1rost, ezut\u00e1n kelet fel\u00e9 kij\u00f6tt a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s sietett a csatat\u00e9rre. \u00cdgy k\u00f6zrefogt\u00e1k Aj harcosait, akik semerre sem menek\u00fclhettek. Nem is maradt \u00e9letben k\u00f6z\u00fcl\u00fck senki,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor Aj harcosai h\u00e1tran\u00e9ztek, l\u00e1tt\u00e1k, hogy f\u00fcstoszlop emelkedik az \u00e9g fel\u00e9 a v\u00e1rosukb\u00f3l. Amikor J\u00f3zsu\u00e9 serege l\u00e1tta, hogy a lest vet\u0151 csapat elfoglalta a v\u00e1rost, \u0151k is visszafordultak \u00fcld\u00f6z\u0151ikre, \u00e9s v\u00e1gni kezdt\u00e9k \u0151ket. Izr\u00e1el m\u00e1sik csapata, amelyik f\u00f6lgy\u00fajtotta a v\u00e1rost, ezut\u00e1n kelet fel\u00e9 kij\u00f6tt a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s sietett a csatat\u00e9rre. \u00cdgy k\u00f6zrefogt\u00e1k Aj harcosait, akik semerre sem menek\u00fclhettek. Nem is maradt \u00e9letben k\u00f6z\u00fcl\u00fck senki,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "csak Aj kir\u00e1lya, akit elfogtak, \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9 el\u00e9 vezettek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Miut\u00e1n a csatamez\u0151n Izr\u00e1el harcosai mind egy sz\u00e1lig lekaszabolt\u00e1k \u00fcld\u00f6z\u0151iket, visszat\u00e9rtek Aj v\u00e1ros\u00e1ba, \u00e9s ott is mindenkit meg\u00f6ltek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezen a napon teh\u00e1t Aj minden lakos\u00e1t meg\u00f6lt\u00e9k, f\u00e9rfiakat \u00e9s n\u0151ket egyar\u00e1nt: \u00f6sszesen 12 000 embert."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezalatt J\u00f3zsu\u00e9 magasra tartotta a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t, \u00e9s Aj fel\u00e9 mutatott vele. Addig nem engedte le a kez\u00e9t, am\u00edg Aj \u00f6sszes lakos\u00e1t ki nem irtott\u00e1k."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A v\u00e1rosb\u00f3l csak az \u00e9rt\u00e9kes dolgokat \u00e9s a h\u00e1zi\u00e1llatokat zs\u00e1km\u00e1nyolt\u00e1k maguknak \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint, amelyet J\u00f3zsu\u00e9nak adott."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 parancs\u00e1ra teljesen f\u00f6l\u00e9gett\u00e9k \u00e9s elpuszt\u00edtott\u00e1k Aj v\u00e1ros\u00e1t, amelyb\u0151l csak romhalmaz maradt. \u00cdgy van ez a mai napig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aj kir\u00e1ly\u00e1t J\u00f3zsu\u00e9 kiv\u00e9geztette, majd a holttestet egy f\u00e1ra akasztott\u00e1k. Napnyugtakor azonban J\u00f3zsu\u00e9 parancs\u00e1ra levett\u00e9k, a v\u00e1ros kapuja el\u00e9 vetett\u00e9k, majd egy nagy rak\u00e1s k\u00f6vet halmoztak f\u00f6l\u00e9. Ez a k\u0151rak\u00e1s ma is ott l\u00e1that\u00f3."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9g meg\u00faj\u00edt\u00e1sa az \u00c9b\u00e1l-hegyn\u00e9l - Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek az \u00c9b\u00e1l-hegyen,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ahogy M\u00f3zes, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja megparancsolta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, amint az fel van jegyezve M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9ben. Az olt\u00e1rt olyan k\u00f6vekb\u0151l \u00e9p\u00edtett\u00e9k, amelyeket nem faragtak meg, s azon \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokat mutattak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151tt f\u00f6l\u00edrta k\u00f6vekre M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek m\u00e1solat\u00e1t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe \u00f6sszegy\u0171lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja k\u00f6r\u00fcl. Ott voltak a n\u00e9p vezet\u0151i, b\u00edr\u00e1i \u00e9s tiszts\u00e9gvisel\u0151i, meg a k\u00f6z\u00f6tt\u00fck \u00e9l\u0151 idegenek is. A n\u00e9p fele a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da egyik oldal\u00e1n, az \u00c9b\u00e1l-heggyel szemben sorakozott fel, a m\u00e1sik fele a m\u00e1sik oldalon, a Garizim-heggyel szemben. K\u00f6z\u00f6tt\u00fck \u00e1lltak a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t hordoz\u00f3 papok. \u00cdgy parancsolta meg ezt kor\u00e1bban M\u00f3zes, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja, hogy \u00edgy \u00e1ldj\u00e1k meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Akkor J\u00f3zsu\u00e9 f\u00f6lolvasta a t\u00f6rv\u00e9ny minden szav\u00e1t, minden \u00e1ld\u00e1st \u00e9s minden \u00e1tkot, amely abban fel volt jegyezve."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 hi\u00e1nytalanul f\u00f6lolvasott minden ig\u00e9t, amelyet M\u00f3zes parancsolt \u2014 Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete pedig hallgatta, m\u00e9g az asszonyok, a gyermekek \u00e9s az idegenek is, akik k\u00f6z\u00f6tt\u00fck \u00e9ltek."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A gibeoniak cselvet\u00e9se - Mindezeket megtudt\u00e1k a hettit\u00e1k, em\u00f3riak, k\u00e1na\u00e1niak, perizziek, hivviek \u00e9s jeb\u00fasziak kir\u00e1lyai is. Ezek a Jord\u00e1nt\u00f3l nyugatra uralkodtak: a hegyvid\u00e9ken, a dombvid\u00e9ken \u00e9s a Nagy-tenger partja melletti s\u00edks\u00e1gon, eg\u00e9szen a Libanon-hegys\u00e9gig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6sszefogtak, hogy egy\u00fctt harcoljanak J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s Izr\u00e1el ellen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gibeon v\u00e1ros\u00e1nak lak\u00f3i is meghallott\u00e1k, hogy J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s serege elpuszt\u00edtotta Jerik\u00f3t \u00e9s Ajt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150k azonban cselhez folyamodtak. J\u00f3zsu\u00e9hoz k\u00fcldt\u00e9k k\u00f6veteiket, akik r\u00e9gi ruh\u00e1kat \u00e9s elny\u0171tt sarukat viseltek, szamaraikra pedig elny\u0171tt zs\u00e1kokat \u00e9s r\u00e9gi, repedezett \u00e9s foltozott borost\u00f6ml\u0151ket raktak. \u00datraval\u00f3 kenyer\u00fck is sz\u00e1raz \u00e9s pen\u00e9szes volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150k azonban cselhez folyamodtak. J\u00f3zsu\u00e9hoz k\u00fcldt\u00e9k k\u00f6veteiket, akik r\u00e9gi ruh\u00e1kat \u00e9s elny\u0171tt sarukat viseltek, szamaraikra pedig elny\u0171tt zs\u00e1kokat \u00e9s r\u00e9gi, repedezett \u00e9s foltozott borost\u00f6ml\u0151ket raktak. \u00datraval\u00f3 kenyer\u00fck is sz\u00e1raz \u00e9s pen\u00e9szes volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1ba, amely ekkor Gilg\u00e1l mellett volt, J\u00f3zsu\u00e9hoz mentek. Ezt mondt\u00e1k neki \u00e9s Izr\u00e1el f\u00e9rfiainak: \u201eMesszi orsz\u00e1gb\u00f3l j\u00f6tt\u00fcnk hozz\u00e1tok. K\u00f6ssetek sz\u00f6vets\u00e9get vel\u00fcnk!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De az izr\u00e1eliek ezt k\u00e9rdezt\u00e9k a hivviekt\u0151l: \u201eLehet, hogy ti is K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n laktok, akkor pedig nem k\u00f6thet\u00fcnk veletek sz\u00f6vets\u00e9get.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A k\u00f6vetek ekkor J\u00f3zsu\u00e9hoz fordultak: \u201eUram, mindannyian szolg\u00e1id vagyunk!\u201d \u201eKik vagytok, \u00e9s honnan j\u00f6tt\u00f6k?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte J\u00f3zsu\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eEgy t\u00e1voli orsz\u00e1gb\u00f3l \u00e9rkezt\u00fcnk, Uram. Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 miatt j\u00f6tt\u00fcnk hozz\u00e1tok, mert hallottuk nagy hatalm\u00e1nak h\u00edr\u00e9t, \u00e9s azokat a csod\u00e1latos dolgokat, amelyeket Egyiptomban tett veletek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hallottuk, mit tett az em\u00f3riak k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1val, Szih\u00f3nnal, Hesb\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1val \u00e9s \u00d3ggal, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1val, Ast\u00e1r\u00f3t f\u00f6ldj\u00e9n, a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Orsz\u00e1gunk vezet\u0151i \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9p\u00fcnk \u00edgy bocs\u00e1tott \u00fatra benn\u00fcnket, amikor elindultunk: \u00bbVigyetek magatokkal b\u0151ven \u00fatraval\u00f3t, keress\u00e9tek fel Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1t, \u00e9s mondj\u00e1tok nekik: Szolg\u00e1itok vagyunk, csak k\u00f6ssetek sz\u00f6vets\u00e9get vel\u00fcnk!\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek a kenyer\u00fcnket, mikor elindultunk m\u00e9g friss \u00e9s meleg volt, most pedig sz\u00e1raz \u00e9s morzs\u00e1l\u00f3dik!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezek a borost\u00f6ml\u0151k m\u00e9g \u00fajak voltak \u00e9s borral t\u00f6lt\u00f6tt\u00fck meg mindegyiket \u2014 most pedig repedezettek. Ruh\u00e1inkat \u00e9s saruinkat is elny\u0171tt\u00fck a hossz\u00fa \u00faton.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az izr\u00e1eli f\u00e9rfiak ettek a gibeoniak kenyer\u00e9b\u0151l, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l nem k\u00e9rtek tan\u00e1csot."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 b\u00e9ke-sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt a gibeoniakkal, hogy \u00e9letben hagyja \u0151ket. Ugyanekkor Izr\u00e1el t\u00f6bbi vezet\u0151je is megesk\u00fcd\u00f6tt a gibeoniaknak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e1rom nappal a sz\u00f6vets\u00e9gk\u00f6t\u00e9s ut\u00e1n azonban kider\u00fclt, hogy a gibeoniak a k\u00f6zelben laknak, K\u00e1na\u00e1n ter\u00fclet\u00e9n!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izr\u00e1el serege elment azokhoz a v\u00e1rosokhoz, ahonnan a gibeoni k\u00f6vetek j\u00f6ttek. Gibeon, Kef\u00edr\u00e1, Be\u00e9r\u00f3t \u00e9s Kirj\u00e1t-Je\u00e1rim volt ez a n\u00e9gy v\u00e1ros."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mivel Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek vezet\u0151i sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek a gibeoniakkal, \u00e9s megesk\u00fcdtek nekik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, Izr\u00e1el Isten\u00e9re, ez\u00e9rt Izr\u00e1el serege nem t\u00e1madta meg ezeket a v\u00e1rosokat. Azonban Izr\u00e1el n\u00e9pe z\u00fagol\u00f3dott a saj\u00e1t vezet\u0151i ellen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A vezet\u0151k pedig ezt mondt\u00e1k a n\u00e9pnek: \u201eMivel megesk\u00fcdt\u00fcnk nekik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, Izr\u00e1el Isten\u00e9re, nem emelhet\u00fcnk r\u00e1juk kezet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hagyjuk \u0151ket \u00e9letben, mert k\u00fcl\u00f6nben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragj\u00e1t vonjuk magunkra az esk\u00fc miatt! Nem t\u00f6rhetj\u00fck meg a vel\u00fck k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hagyjuk \u0151ket \u00e9letben!\u201d Ez\u00e9rt a gibeoniak ett\u0151l fogva Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t szolg\u00e1lt\u00e1k: fav\u00e1g\u00f3k \u00e9s v\u00edzhord\u00f3k lettek \u2014 ahogyan a n\u00e9p vezet\u0151i hat\u00e1roztak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 h\u00edvatta a gibeoniakat, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eMi\u00e9rt csaptatok be minket? Azt mondt\u00e1tok, hogy igen messzire laktok, pedig itt laktok a k\u00f6zelben!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Legyetek emiatt \u00e1tkozottak! Mostant\u00f3l fogva mindig rabszolg\u00e1k lesztek Izr\u00e1elben: f\u00e1t v\u00e1gtok, \u00e9s t\u0171zif\u00e1t meg vizet hordtok Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1hoz.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A gibeoniak \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eAz\u00e9rt vezett\u00fcnk f\u00e9lre titeket, Uram, mert f\u00e9ltett\u00fck az \u00e9let\u00fcnket. Megtudtuk, hogy Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta szolg\u00e1j\u00e1nak, M\u00f3zesnek, hogy adja nektek ezt az eg\u00e9sz orsz\u00e1got. Azt is megparancsolta, hogy K\u00e1na\u00e1n \u00f6sszes lakos\u00e1t irts\u00e1tok ki."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Most pedig a kezedben vagyunk, t\u00e9gy vel\u00fcnk, ahogyan helyesnek l\u00e1tod!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cdgy J\u00f3zsu\u00e9 megmentette a gibeoniakat att\u00f3l, hogy az izr\u00e1eliek meg\u00f6lj\u00e9k \u0151ket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ugyanakkor azt is elrendelte, hogy fav\u00e1g\u00e1ssal \u00e9s v\u00edzhord\u00e1ssal szolg\u00e1lj\u00e1k Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1r\u00e1t azon a helyen, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 majd kiv\u00e1laszt olt\u00e1ra sz\u00e1m\u00e1ra. \u00cdgy van ez mind a mai napig."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el elfoglalja K\u00e1na\u00e1n d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9t - Ad\u00f3n\u00edcedek, Jeruzs\u00e1lem kir\u00e1lya meghallotta, hogy J\u00f3zsu\u00e9 serege elfoglalta \u00e9s teljesen elpuszt\u00edtotta Aj v\u00e1ros\u00e1t, kir\u00e1ly\u00e1t pedig meg\u00f6lte, ahhoz hasonl\u00f3an, ahogy Jerik\u00f3val \u00e9s annak kir\u00e1ly\u00e1val is b\u00e1nt. Az is a tudom\u00e1s\u00e1ra jutott, hogy Gibeon lak\u00f3i b\u00e9ke-sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek Izr\u00e1ellel, \u00e9s hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt laknak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emiatt Ad\u00f3n\u00edcedek \u00e9s n\u00e9pe nagyon megr\u00e9m\u00fclt, hiszen Gibeon er\u0151sebb volt, mint Aj, ak\u00e1rcsak egy kir\u00e1lyi sz\u00e9khely, \u00e9s lak\u00f3i vit\u00e9z harcosok voltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hebronban H\u00f3h\u00e1m volt a kir\u00e1ly, Jarm\u00fatban Pir\u00e1m, L\u00e1kis v\u00e1ros\u00e1ban J\u00e1fia, Egl\u00f3nban pedig Deb\u00edr kir\u00e1ly uralkodott. Ad\u00f3n\u00edcedek ezt az \u00fczenetet k\u00fcldte ennek a n\u00e9gy kir\u00e1lynak:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eJ\u00f6jjetek seg\u00edts\u00e9gemre, \u00e9s t\u00e1madjuk meg Gibeont egy\u00fctt, mert a lak\u00f3i sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek J\u00f3zsu\u00e9val \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Miut\u00e1n azok beleegyeztek, ez az \u00f6t kir\u00e1ly egyes\u00edtette er\u0151it, \u00e9s felvonultak Gibeon ellen. K\u00f6r\u00fclvett\u00e9k a v\u00e1rost, \u00e9s ostromolni kezdt\u00e9k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor a gibeoniak \u00fczenetet k\u00fcldtek J\u00f3zsu\u00e9nak a Gilg\u00e1l melletti t\u00e1borba: \u201eK\u00e9r\u00fcnk, ne hagyd cserben szolg\u00e1idat! Siess a seg\u00edts\u00e9g\u00fcnkre, \u00e9s ments meg benn\u00fcnket, mert az em\u00f3riak kir\u00e1lyai, akik a hegyvid\u00e9ken laknak, egy\u00fcttes er\u0151vel r\u00e1nk t\u00e1madtak!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 azonnal mozg\u00f3s\u00edtotta eg\u00e9sz sereg\u00e9t, majd elindultak a Gilg\u00e1l melletti t\u00e1borb\u00f3l, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel meneteltek. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9nak: \u201eNe f\u00e9lj t\u0151l\u00fck, mert a kezedbe adtam \u0151ket! K\u00f6z\u00fcl\u00fck senki sem tud ellen\u00e1llni neked.\u201d Az \u00e9jjeli menetel\u00e9s ut\u00e1n a J\u00f3zsu\u00e9 vezette sereg v\u00e1ratlanul r\u00e1t\u00f6rt a Gibeon alatt t\u00e1boroz\u00f3 em\u00f3riak sereg\u00e9re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 azonnal mozg\u00f3s\u00edtotta eg\u00e9sz sereg\u00e9t, majd elindultak a Gilg\u00e1l melletti t\u00e1borb\u00f3l, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel meneteltek. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9nak: \u201eNe f\u00e9lj t\u0151l\u00fck, mert a kezedbe adtam \u0151ket! K\u00f6z\u00fcl\u00fck senki sem tud ellen\u00e1llni neked.\u201d Az \u00e9jjeli menetel\u00e9s ut\u00e1n a J\u00f3zsu\u00e9 vezette sereg v\u00e1ratlanul r\u00e1t\u00f6rt a Gibeon alatt t\u00e1boroz\u00f3 em\u00f3riak sereg\u00e9re."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 azonnal mozg\u00f3s\u00edtotta eg\u00e9sz sereg\u00e9t, majd elindultak a Gilg\u00e1l melletti t\u00e1borb\u00f3l, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel meneteltek. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9nak: \u201eNe f\u00e9lj t\u0151l\u00fck, mert a kezedbe adtam \u0151ket! K\u00f6z\u00fcl\u00fck senki sem tud ellen\u00e1llni neked.\u201d Az \u00e9jjeli menetel\u00e9s ut\u00e1n a J\u00f3zsu\u00e9 vezette sereg v\u00e1ratlanul r\u00e1t\u00f6rt a Gibeon alatt t\u00e1boroz\u00f3 em\u00f3riak sereg\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig nagy z\u0171rzavart \u00e9s p\u00e1nikot keltett az em\u00f3riak t\u00e1bor\u00e1ban, amikor az izr\u00e1eliek megt\u00e1madt\u00e1k \u0151ket. \u00cdgy Izr\u00e1el serege nagy veres\u00e9get m\u00e9rt az em\u00f3riakra, akik k\u00f6z\u00fcl rengetegen elestek, a t\u00f6bbiek pedig fut\u00e1snak eredtek a b\u00e9th\u00f3r\u00f3ni h\u00e1g\u00f3 fel\u00e9. Az izr\u00e1eliek \u00fcld\u00f6zt\u00e9k \u00e9s v\u00e1gt\u00e1k a menek\u00fcl\u0151ket a h\u00e1g\u00f3n t\u00fal is eg\u00e9szen Az\u00e9k\u00e1ig \u00e9s Makk\u00e9d\u00e1ig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor a menek\u00fcl\u0151 em\u00f3riak m\u00e1r lefel\u00e9 futottak a b\u00e9th\u00f3r\u00f3ni lejt\u0151n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalmas j\u00e9ges\u0151t t\u00e1masztott, r\u00e1juk z\u00fad\u00edtotta \u00e9s puszt\u00edtotta \u0151ket eg\u00e9szen Az\u00e9k\u00e1ig. T\u00f6bben haltak meg a j\u00e9ges\u0151 csap\u00e1sa miatt, mint ah\u00e1nyat az izr\u00e1eli harcosok lev\u00e1gtak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 szav\u00e1ra meg\u00e1ll a Nap az \u00e9gen - Azon a napon, amelyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszolg\u00e1ltatta az em\u00f3riak sereg\u00e9t Izr\u00e1elnek, J\u00f3zsu\u00e9 besz\u00e9lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val. Eg\u00e9sz Izr\u00e1el szeme l\u00e1tt\u00e1ra ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9: \u201e\u00c1llj meg, Nap, Gibeon f\u00f6l\u00f6tt! Hold, maradj veszteg az Ajj\u00e1l\u00f3n-v\u00f6lgy f\u00f6l\u00f6tt!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Meg\u00e1llt erre a Nap, vesztegelt a Hold is, m\u00edg Izr\u00e1el eg\u00e9szen leverte ellens\u00e9geit. Meg van \u00edrva a J\u00e1s\u00e1r k\u00f6nyv\u00e9ben is, hogy ekkor a Nap meg\u00e1llt az \u00e9gen, \u00e9s majdnem egy teljes napig nem haladt tov\u00e1bb az \u00fatj\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ilyen nap nem volt azel\u0151tt soha, \u00e9s az\u00f3ta sem fordult el\u0151 t\u00f6bb\u00e9, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy meghallgatta volna egy ember szav\u00e1t. Bizony, azon a napon maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 harcolt Izr\u00e1el\u00e9rt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00f6t em\u00f3ri kir\u00e1ly kiv\u00e9gz\u00e9se - Azut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 eg\u00e9sz Izr\u00e1el sereg\u00e9vel egy\u00fctt visszat\u00e9rt a Gilg\u00e1l melletti t\u00e1borukba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az em\u00f3riak menek\u00fcl\u0151 kir\u00e1lyai mind az \u00f6ten a Makk\u00e9da melletti barlangban rejt\u0151ztek el,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "de f\u00f6lfedezt\u00e9k \u0151ket, \u00e9s jelentett\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9nak: \u201eMegtal\u00e1ltuk az \u00f6t kir\u00e1lyt egy barlangban, Makk\u00e9da mellett!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0150 pedig parancsot adott, hogy z\u00e1rj\u00e1k el a barlang bej\u00e1rat\u00e1t nagy k\u00f6vekkel, \u00e9s \u00e1ll\u00edtsanak \u0151r\u00f6ket el\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Csapatainak pedig megparancsolta: \u201eNe \u00e1lljatok meg! \u00dcld\u00f6zz\u00e9tek tov\u00e1bb az ellens\u00e9get, v\u00e1gj\u00e1tok el \u00fatjukat \u00e9s ne engedj\u00e9tek \u0151ket bemenek\u00fclni a v\u00e1rosaikba! Most Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kez\u00fcnkbe adta \u0151ket!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s serege tov\u00e1bb \u00fcld\u00f6zte \u00e9s v\u00e1gta az ellens\u00e9get, am\u00edg szinte teljesen megsemmis\u00edtett\u00e9k \u0151ket. Csak nagyon kevesen tudtak bemenek\u00fclni el\u0151l\u00fck a fallal k\u00f6r\u00fclker\u00edtett v\u00e1rosokba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a sereg ism\u00e9t \u00f6sszegy\u0171lt J\u00f3zsu\u00e9hoz, aki Makk\u00e9da mellett \u00fct\u00f6tt t\u00e1bort. Ezek ut\u00e1n pedig senki sem mert sz\u00f3lni vagy tenni semmit Izr\u00e1el ellen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 parancsot adott: \u201eNyiss\u00e1tok meg a barlang sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s vezess\u00e9k el\u00e9m azt az \u00f6t kir\u00e1lyt!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy is tettek, \u00e9s kihozt\u00e1k J\u00f3zsu\u00e9 el\u00e9 Jeruzs\u00e1lem, Hebron, Jarm\u00fat, L\u00e1kis \u00e9s Egl\u00f3n kir\u00e1lyait."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 ekkor odah\u00edvta eg\u00e9sz hadsereg\u00e9t, \u00e9s el\u0151tt\u00fck ezt mondta a sereg vez\u00e9reinek: \u201eGyertek ide, \u00e9s tegy\u00e9tek l\u00e1batokat ezeknek a kir\u00e1lyoknak nyak\u00e1ra!\u201d A tisztek \u00edgy is tettek,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "s akkor J\u00f3zsu\u00e9 \u00edgy biztatta \u0151ket: \u201eLegyetek er\u0151sek \u00e9s b\u00e1trak! Ne f\u00e9ljetek, ne cs\u00fcggedjetek, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mindegyik ellens\u00e9geteket, akikkel harcoltok, \u00edgy fogja l\u00e1batok al\u00e1 vetni, mint ezeket!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 lev\u00e1gta \u00e9s kiv\u00e9gezte a kir\u00e1lyokat. A holttesteket f\u00f6lakasztott\u00e1k egy-egy f\u00e1ra, \u00e9s estig ott is hagyt\u00e1k."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Naplementekor J\u00f3zsu\u00e9 parancs\u00e1ra levett\u00e9k a testeket, \u00e9s abba a barlangba dobt\u00e1k, amelyben a kir\u00e1lyok elrejt\u0151ztek. A barlang bej\u00e1rat\u00e1t nagy k\u00f6vekkel torlaszolt\u00e1k el, amelyek mind a mai napig ott is vannak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 m\u00e9g ugyanazon a napon elfoglalta Makk\u00e9da v\u00e1ros\u00e1t. Annak kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s lakosait kard\u00e9lre h\u00e1nyta, senkit sem hagyott \u00e9letben k\u00f6z\u00fcl\u00fck. \u00dagy b\u00e1nt Makk\u00e9da kir\u00e1ly\u00e1val is, mint Jerik\u00f3 kir\u00e1ly\u00e1val."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A d\u00e9li v\u00e1rosok elfoglal\u00e1sa - Ezut\u00e1n Libna ellen vonult, \u00e9s megostromolta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt a v\u00e1rost is kir\u00e1ly\u00e1val egy\u00fctt Izr\u00e1el kez\u00e9be adta. Izr\u00e1el serege elfoglalta a v\u00e1rost, annak kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s lakosait kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k, senkit sem hagytak \u00e9letben. \u00dagy b\u00e1ntak Libna kir\u00e1ly\u00e1val is, mint Jerik\u00f3 kir\u00e1ly\u00e1val."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 sereg\u00e9vel Libn\u00e1b\u00f3l L\u00e1kis ellen vonult. K\u00f6r\u00fclz\u00e1rta, \u00e9s megostromolta a v\u00e1rost."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt is Izr\u00e1el kez\u00e9be adta. Izr\u00e1el serege a m\u00e1sodik napon elfoglalta a v\u00e1rost, \u00e9s annak lakosait kard\u00e9lre h\u00e1nyta: \u00fagy b\u00e1nt vel\u00fck is, mint Libn\u00e1val."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00f3r\u00e1m, G\u00e9zer kir\u00e1lya felvonult sereg\u00e9vel, hogy L\u00e1kist megseg\u00edtse, de J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s serege \u0151ket is legy\u0151zte, senkit sem hagytak k\u00f6z\u00fcl\u00fck \u00e9letben."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 Egl\u00f3n ellen vonult, k\u00f6r\u00fclz\u00e1rta, \u00e9s megostromolta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u00e9g azon a napon elfoglalta a v\u00e1rost, \u00e9s annak lakosait kard\u00e9lre h\u00e1nyta. Senkit sem hagyott \u00e9letben k\u00f6z\u00fcl\u00fck: \u00fagy b\u00e1nt vel\u00fck is, mint L\u00e1kissal."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 Hebron ellen vonult Izr\u00e1el eg\u00e9sz sereg\u00e9vel, \u00e9s azt is megt\u00e1madta."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Elfoglalt\u00e1k a v\u00e1rost, \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9seket. Hebron kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s a lakosokat kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k. Senkit sem hagytak \u00e9letben. \u00dagy b\u00e1ntak vel\u00fck is, mint Egl\u00f3nnal: teljesen elpuszt\u00edtott\u00e1k a v\u00e1rost, \u00f6sszes lak\u00f3ival egy\u00fctt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 a sereg\u00e9vel visszafordult, Deb\u00edr ellen vonult, \u00e9s azt is megostromolta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Elfoglalta a v\u00e1rost, \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9seket. Deb\u00edr kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s a lakosokat kard\u00e9lre h\u00e1nyta. Senkit sem hagyott \u00e9letben k\u00f6z\u00fcl\u00fck. \u00dagy b\u00e1nt Deb\u00edrrel \u00e9s annak kir\u00e1ly\u00e1val, mint Hebronnal \u00e9s annak kir\u00e1ly\u00e1val, valamint Libn\u00e1val \u00e9s annak kir\u00e1ly\u00e1val."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00cdgy foglalta el J\u00f3zsu\u00e9 az eg\u00e9sz f\u00f6ldet: a hegyvid\u00e9ket, a d\u00e9lvid\u00e9ket, a tengerparti s\u00edks\u00e1got \u00e9s a kelet fel\u00e9 lejt\u0151 dombvid\u00e9ket. Legy\u0151zte a kir\u00e1lyokat, a v\u00e1rosok lak\u00f3it pedig kiirtotta. Senkit sem hagyott \u00e9letben, Izr\u00e1el Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1t\u00f3l G\u00e1z\u00e1ig \u00e9s G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9t\u0151l Gibeonig minden ter\u00fcletet elfoglalt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Egyetlen hadj\u00e1rattal gy\u0151zte le az itt uralkod\u00f3 kir\u00e1lyokat, \u00e9s elfoglalta orsz\u00e1gaik ter\u00fclet\u00e9t, mivel Izr\u00e1el Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 maga harcolt Izr\u00e1el\u00e9rt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 eg\u00e9sz sereg\u00e9vel visszat\u00e9rt a Gilg\u00e1l melletti t\u00e1borukba."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e1na\u00e1n \u00e9szaki r\u00e9sz\u00e9nek megh\u00f3d\u00edt\u00e1sa - J\u00e1bin, H\u00e1c\u00f3r kir\u00e1lya is meghallotta a h\u00edr\u00e9t Izr\u00e1el gy\u0151zelmeinek. Ez\u00e9rt \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt a k\u00f6vetkez\u0151 kir\u00e1lyoknak: J\u00f3b\u00e1bnak, M\u00e1d\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1nak, azut\u00e1n Simr\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1nak, azut\u00e1n Aks\u00e1f kir\u00e1ly\u00e1nak,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "meg az \u00e9szaki hegyvid\u00e9ken, a Kinneret-t\u00f3 d\u00e9li oldal\u00e1n l\u00e9v\u0151 Ar\u00e1b\u00e1 v\u00f6lgyben, a nyugati dombvid\u00e9ken, \u00e9s a F\u00f6ldk\u00f6zi-tenger partj\u00e1n, D\u00f3r vid\u00e9k\u00e9n uralkod\u00f3 kir\u00e1lyoknak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00e9szt vettek ebben a hadj\u00e1ratban a keleti \u00e9s nyugati r\u00e9szeken \u00e9l\u0151 k\u00e1na\u00e1niak, az em\u00f3riak, a hettit\u00e1k, a perizziek, a hegyvid\u00e9ki jeb\u00fasziak, meg a Herm\u00f3n-hegys\u00e9g lejt\u0151in \u00e9s a Micp\u00e1 vid\u00e9k\u00e9n \u00e9l\u0151 hivviek is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindezek egyes\u00edtett\u00e9k seregeiket, felvonultak Izr\u00e1el ellen, \u00e9s egy\u00fctt let\u00e1boroztak a M\u00e9r\u00f3m foly\u00f3cska mellett. Annyian voltak, mint a homokszemek a tenger partj\u00e1n, \u00e9s rengeteg harci szeker\u00fck is volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mindezek egyes\u00edtett\u00e9k seregeiket, felvonultak Izr\u00e1el ellen, \u00e9s egy\u00fctt let\u00e1boroztak a M\u00e9r\u00f3m foly\u00f3cska mellett. Annyian voltak, mint a homokszemek a tenger partj\u00e1n, \u00e9s rengeteg harci szeker\u00fck is volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy biztatta J\u00f3zsu\u00e9t: \u201eNe f\u00e9lj t\u0151l\u00fck! Holnap ilyenkor m\u00e1r valamennyien holtan hevernek Izr\u00e1el l\u00e1bai el\u0151tt! Lovaikat b\u00e9n\u00edtsd meg, szekereiket pedig \u00e9gesd el!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s serege ezut\u00e1n meglepet\u00e9sszer\u0171 t\u00e1mad\u00e1ssal lerohanta az ellens\u00e9g t\u00e1bor\u00e1t a M\u00e9r\u00f3m foly\u00f3cska mellett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0151zelmet adott Izr\u00e1elnek, \u00e9s ellens\u00e9geik megfutamodtak. A menek\u00fcl\u0151ket Izr\u00e1el \u00fcld\u00f6zte a nagy Szid\u00f3n v\u00e1ros\u00e1ig, Miszref\u00f3t-M\u00e1jimig \u00e9s kelet fel\u00e9 eg\u00e9szen a Micp\u00e1-v\u00f6lgyig. Fut\u00e1s k\u00f6zben az izr\u00e1eliek addig v\u00e1gt\u00e1k \u0151ket, am\u00edg senki sem maradt \u00e9letben k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint az ellens\u00e9g lovait megb\u00e9n\u00edtotta, \u00e9s harci szekereiket el\u00e9gette."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 visszaford\u00edtotta a sereg\u00e9t, \u00e9s H\u00e1c\u00f3r ellen vonult."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez a v\u00e1ros volt az Izr\u00e1el ellen sz\u00f6vetkezett kir\u00e1lys\u00e1gok vezet\u0151je. J\u00f3zsu\u00e9 elfoglalta, majd f\u00f6lgy\u00fajtotta ezt is, annak kir\u00e1ly\u00e1t meg\u00f6lte, lakosait pedig kiirtotta. Senkit sem hagyott \u00e9letben k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdgy foglalta el J\u00f3zsu\u00e9 mindezeket a v\u00e1rosokat. Kir\u00e1lyaikat meg\u00f6lte, \u00e9s lakosaikat kiirtotta, ahogyan M\u00f3zes, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja azt megparancsolta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A dombokon \u00e1ll\u00f3, fallal k\u00f6r\u00fclvett v\u00e1rosok k\u00f6z\u00fcl J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s serege egyed\u00fcl H\u00e1c\u00f3rt gy\u00fajtotta f\u00f6l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A v\u00e1rosok lak\u00f3it mind egy sz\u00e1lig kiirtott\u00e1k, de a v\u00e1rosban tal\u00e1lt h\u00e1zi\u00e1llatokat \u00e9s egy\u00e9b \u00e9rt\u00e9keket Izr\u00e1el serege hadizs\u00e1km\u00e1nynak tekintette."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolt szolg\u00e1j\u00e1nak, M\u00f3zesnek, azt M\u00f3zes megparancsolta J\u00f3zsu\u00e9nak. J\u00f3zsu\u00e9 pedig mindent ennek megfelel\u0151en tett, semmiben nem t\u00e9rt el att\u00f3l, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek parancsolt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 teh\u00e1t elfoglalta az eg\u00e9sz orsz\u00e1got. Megh\u00f3d\u00edtotta a dombvid\u00e9ket, az eg\u00e9sz d\u00e9lvid\u00e9ket, G\u00f3sen eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9t \u00e9s a s\u00edks\u00e1got, a Jord\u00e1n v\u00f6lgy\u00e9t. Elfoglalta Izr\u00e1el \u00f6sszes hegyvid\u00e9k\u00e9t \u00e9s dombvid\u00e9k\u00e9t"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "a Kopasz-hegyt\u0151l, amely d\u00e9len, Edom sz\u00e9l\u00e9n emelkedik, eg\u00e9szen Ba\u00e1l-G\u00e1dig, amely messze \u00e9szakon, a Libanon-v\u00f6lgyben, a Herm\u00f3n-hegy l\u00e1b\u00e1n\u00e1l fekszik. Ezen a ter\u00fcleten minden kir\u00e1lyt elfogott, \u00e9s kiv\u00e9gzett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hossz\u00fa ideig viselt h\u00e1bor\u00fat ezek ellen a kir\u00e1lyok ellen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem volt v\u00e1ros, amely b\u00e9k\u00e9t k\u00f6t\u00f6tt volna Izr\u00e1ellel, csak egyed\u00fcl Gibeon, \u00e9s a benne lak\u00f3 hivviek. A t\u00f6bbi v\u00e1rost J\u00f3zsu\u00e9 mind harcban foglalta el,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megkem\u00e9ny\u00edtette azoknak sz\u00edv\u00e9t, hogy harcoljanak Izr\u00e1el ellen. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fagy akarta, hogy Izr\u00e1el legy\u0151zze \u00e9s irgalom n\u00e9lk\u00fcl mind egy sz\u00e1lig kiirtsa a K\u00e1na\u00e1n ter\u00fclet\u00e9n \u00e9l\u0151 nemzeteket \u2014 ahogy ezt M\u00f3zesnek is megparancsolta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben J\u00f3zsu\u00e9 harcolt az an\u00e1kiak ellen is. Kiirtotta \u0151ket a dombvid\u00e9kr\u0151l, Hebronb\u00f3l, Deb\u00edrb\u0151l, An\u00e1bb\u00f3l, J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el hegyvid\u00e9k\u00e9r\u0151l. V\u00e1rosaikkal egy\u00fctt elpuszt\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Csak G\u00e1z\u00e1ban, G\u00e1tban \u00e9s Asd\u00f3dban maradtak meg egy kevesen az an\u00e1kiak k\u00f6z\u00fcl. Izr\u00e1el ter\u00fclet\u00e9n nem maradt meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck senki."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy foglalta el J\u00f3zsu\u00e9 az eg\u00e9sz orsz\u00e1got, amint az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt megmondta M\u00f3zesnek. Azut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 f\u00f6losztotta a f\u00f6ldet Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s mindegyiknek \u00f6r\u00f6ks\u00e9get adott benne. Ezut\u00e1n v\u00e9ge lett a harcoknak, \u00e9s a b\u00e9kess\u00e9g ideje k\u00f6vetkezett az orsz\u00e1gban."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A legy\u0151z\u00f6tt k\u00e1na\u00e1ni kir\u00e1lyok felsorol\u00e1sa - Izr\u00e1el n\u00e9pe ezt a k\u00e9t kir\u00e1lyt gy\u0151zte le a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre: Szih\u00f3nt, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s \u00d3got, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t. Orsz\u00e1gaikat elfoglalt\u00e1k, \u00e9s birtokba vett\u00e9k a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre fekv\u0151 eg\u00e9sz s\u00edks\u00e1got az Arn\u00f3n-patakt\u00f3l eg\u00e9szen a Herm\u00f3n-hegys\u00e9gig. Szih\u00f3n, az em\u00f3riak kir\u00e1lya Hesb\u00f3n v\u00e1ros\u00e1ban uralkodott, \u00e9s orsz\u00e1ga az Arn\u00f3n v\u00f6lgye melletti Ar\u00f3\u00e9r v\u00e1ros\u00e1t\u00f3l a Jabb\u00f3k-patakig terjedt, amely egy\u00fattal az ammoniak orsz\u00e1g\u00e1nak a hat\u00e1ra is volt. Hozz\u00e1 tartozott m\u00e9g a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre fekv\u0151 ter\u00fclet a Kinneret-t\u00f3 \u00e9s a Holt-tenger k\u00f6z\u00f6tt, valamint a Holt-tengert\u0151l keletre fekv\u0151 vid\u00e9k B\u00e9t-Jesim\u00f3tig \u00e9s a Piszg\u00e1-hegy l\u00e1b\u00e1ig. Szih\u00f3n egykori orsz\u00e1ga Gile\u00e1d ter\u00fclet\u00e9nek d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9n ter\u00fclt el. \u00d3g kir\u00e1ly, aki a ref\u00e1iak nemzets\u00e9g\u00e9hez tartozott, B\u00e1s\u00e1n f\u00f6l\u00f6tt uralkodott, sz\u00e9khely\u00e9t pedig Ast\u00e1r\u00f3tban \u00e9s Edreiben tartotta. Orsz\u00e1ga mag\u00e1ban foglalta \u00e9szakon a Herm\u00f3n-hegys\u00e9get, keleten Szalk\u00e1t, eg\u00e9szen a ges\u00fariak \u00e9s a maak\u00e1iak ter\u00fclet\u00e9nek hat\u00e1r\u00e1ig, d\u00e9len pedig Szih\u00f3n orsz\u00e1g\u00e1val volt hat\u00e1ros. \u00d3g egykori orsz\u00e1ga Gile\u00e1d ter\u00fclet\u00e9nek \u00e9szaki fel\u00e9t foglalta el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A legy\u0151z\u00f6tt k\u00e1na\u00e1ni kir\u00e1lyok felsorol\u00e1sa - Izr\u00e1el n\u00e9pe ezt a k\u00e9t kir\u00e1lyt gy\u0151zte le a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre: Szih\u00f3nt, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s \u00d3got, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t. Orsz\u00e1gaikat elfoglalt\u00e1k, \u00e9s birtokba vett\u00e9k a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre fekv\u0151 eg\u00e9sz s\u00edks\u00e1got az Arn\u00f3n-patakt\u00f3l eg\u00e9szen a Herm\u00f3n-hegys\u00e9gig. Szih\u00f3n, az em\u00f3riak kir\u00e1lya Hesb\u00f3n v\u00e1ros\u00e1ban uralkodott, \u00e9s orsz\u00e1ga az Arn\u00f3n v\u00f6lgye melletti Ar\u00f3\u00e9r v\u00e1ros\u00e1t\u00f3l a Jabb\u00f3k-patakig terjedt, amely egy\u00fattal az ammoniak orsz\u00e1g\u00e1nak a hat\u00e1ra is volt. Hozz\u00e1 tartozott m\u00e9g a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre fekv\u0151 ter\u00fclet a Kinneret-t\u00f3 \u00e9s a Holt-tenger k\u00f6z\u00f6tt, valamint a Holt-tengert\u0151l keletre fekv\u0151 vid\u00e9k B\u00e9t-Jesim\u00f3tig \u00e9s a Piszg\u00e1-hegy l\u00e1b\u00e1ig. Szih\u00f3n egykori orsz\u00e1ga Gile\u00e1d ter\u00fclet\u00e9nek d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9n ter\u00fclt el. \u00d3g kir\u00e1ly, aki a ref\u00e1iak nemzets\u00e9g\u00e9hez tartozott, B\u00e1s\u00e1n f\u00f6l\u00f6tt uralkodott, sz\u00e9khely\u00e9t pedig Ast\u00e1r\u00f3tban \u00e9s Edreiben tartotta. Orsz\u00e1ga mag\u00e1ban foglalta \u00e9szakon a Herm\u00f3n-hegys\u00e9get, keleten Szalk\u00e1t, eg\u00e9szen a ges\u00fariak \u00e9s a maak\u00e1iak ter\u00fclet\u00e9nek hat\u00e1r\u00e1ig, d\u00e9len pedig Szih\u00f3n orsz\u00e1g\u00e1val volt hat\u00e1ros. \u00d3g egykori orsz\u00e1ga Gile\u00e1d ter\u00fclet\u00e9nek \u00e9szaki fel\u00e9t foglalta el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A legy\u0151z\u00f6tt k\u00e1na\u00e1ni kir\u00e1lyok felsorol\u00e1sa - Izr\u00e1el n\u00e9pe ezt a k\u00e9t kir\u00e1lyt gy\u0151zte le a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre: Szih\u00f3nt, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s \u00d3got, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t. Orsz\u00e1gaikat elfoglalt\u00e1k, \u00e9s birtokba vett\u00e9k a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre fekv\u0151 eg\u00e9sz s\u00edks\u00e1got az Arn\u00f3n-patakt\u00f3l eg\u00e9szen a Herm\u00f3n-hegys\u00e9gig. Szih\u00f3n, az em\u00f3riak kir\u00e1lya Hesb\u00f3n v\u00e1ros\u00e1ban uralkodott, \u00e9s orsz\u00e1ga az Arn\u00f3n v\u00f6lgye melletti Ar\u00f3\u00e9r v\u00e1ros\u00e1t\u00f3l a Jabb\u00f3k-patakig terjedt, amely egy\u00fattal az ammoniak orsz\u00e1g\u00e1nak a hat\u00e1ra is volt. Hozz\u00e1 tartozott m\u00e9g a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre fekv\u0151 ter\u00fclet a Kinneret-t\u00f3 \u00e9s a Holt-tenger k\u00f6z\u00f6tt, valamint a Holt-tengert\u0151l keletre fekv\u0151 vid\u00e9k B\u00e9t-Jesim\u00f3tig \u00e9s a Piszg\u00e1-hegy l\u00e1b\u00e1ig. Szih\u00f3n egykori orsz\u00e1ga Gile\u00e1d ter\u00fclet\u00e9nek d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9n ter\u00fclt el. \u00d3g kir\u00e1ly, aki a ref\u00e1iak nemzets\u00e9g\u00e9hez tartozott, B\u00e1s\u00e1n f\u00f6l\u00f6tt uralkodott, sz\u00e9khely\u00e9t pedig Ast\u00e1r\u00f3tban \u00e9s Edreiben tartotta. Orsz\u00e1ga mag\u00e1ban foglalta \u00e9szakon a Herm\u00f3n-hegys\u00e9get, keleten Szalk\u00e1t, eg\u00e9szen a ges\u00fariak \u00e9s a maak\u00e1iak ter\u00fclet\u00e9nek hat\u00e1r\u00e1ig, d\u00e9len pedig Szih\u00f3n orsz\u00e1g\u00e1val volt hat\u00e1ros. \u00d3g egykori orsz\u00e1ga Gile\u00e1d ter\u00fclet\u00e9nek \u00e9szaki fel\u00e9t foglalta el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A legy\u0151z\u00f6tt k\u00e1na\u00e1ni kir\u00e1lyok felsorol\u00e1sa - Izr\u00e1el n\u00e9pe ezt a k\u00e9t kir\u00e1lyt gy\u0151zte le a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre: Szih\u00f3nt, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s \u00d3got, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t. Orsz\u00e1gaikat elfoglalt\u00e1k, \u00e9s birtokba vett\u00e9k a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre fekv\u0151 eg\u00e9sz s\u00edks\u00e1got az Arn\u00f3n-patakt\u00f3l eg\u00e9szen a Herm\u00f3n-hegys\u00e9gig. Szih\u00f3n, az em\u00f3riak kir\u00e1lya Hesb\u00f3n v\u00e1ros\u00e1ban uralkodott, \u00e9s orsz\u00e1ga az Arn\u00f3n v\u00f6lgye melletti Ar\u00f3\u00e9r v\u00e1ros\u00e1t\u00f3l a Jabb\u00f3k-patakig terjedt, amely egy\u00fattal az ammoniak orsz\u00e1g\u00e1nak a hat\u00e1ra is volt. Hozz\u00e1 tartozott m\u00e9g a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre fekv\u0151 ter\u00fclet a Kinneret-t\u00f3 \u00e9s a Holt-tenger k\u00f6z\u00f6tt, valamint a Holt-tengert\u0151l keletre fekv\u0151 vid\u00e9k B\u00e9t-Jesim\u00f3tig \u00e9s a Piszg\u00e1-hegy l\u00e1b\u00e1ig. Szih\u00f3n egykori orsz\u00e1ga Gile\u00e1d ter\u00fclet\u00e9nek d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9n ter\u00fclt el. \u00d3g kir\u00e1ly, aki a ref\u00e1iak nemzets\u00e9g\u00e9hez tartozott, B\u00e1s\u00e1n f\u00f6l\u00f6tt uralkodott, sz\u00e9khely\u00e9t pedig Ast\u00e1r\u00f3tban \u00e9s Edreiben tartotta. Orsz\u00e1ga mag\u00e1ban foglalta \u00e9szakon a Herm\u00f3n-hegys\u00e9get, keleten Szalk\u00e1t, eg\u00e9szen a ges\u00fariak \u00e9s a maak\u00e1iak ter\u00fclet\u00e9nek hat\u00e1r\u00e1ig, d\u00e9len pedig Szih\u00f3n orsz\u00e1g\u00e1val volt hat\u00e1ros. \u00d3g egykori orsz\u00e1ga Gile\u00e1d ter\u00fclet\u00e9nek \u00e9szaki fel\u00e9t foglalta el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A legy\u0151z\u00f6tt k\u00e1na\u00e1ni kir\u00e1lyok felsorol\u00e1sa - Izr\u00e1el n\u00e9pe ezt a k\u00e9t kir\u00e1lyt gy\u0151zte le a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre: Szih\u00f3nt, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s \u00d3got, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t. Orsz\u00e1gaikat elfoglalt\u00e1k, \u00e9s birtokba vett\u00e9k a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre fekv\u0151 eg\u00e9sz s\u00edks\u00e1got az Arn\u00f3n-patakt\u00f3l eg\u00e9szen a Herm\u00f3n-hegys\u00e9gig. Szih\u00f3n, az em\u00f3riak kir\u00e1lya Hesb\u00f3n v\u00e1ros\u00e1ban uralkodott, \u00e9s orsz\u00e1ga az Arn\u00f3n v\u00f6lgye melletti Ar\u00f3\u00e9r v\u00e1ros\u00e1t\u00f3l a Jabb\u00f3k-patakig terjedt, amely egy\u00fattal az ammoniak orsz\u00e1g\u00e1nak a hat\u00e1ra is volt. Hozz\u00e1 tartozott m\u00e9g a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre fekv\u0151 ter\u00fclet a Kinneret-t\u00f3 \u00e9s a Holt-tenger k\u00f6z\u00f6tt, valamint a Holt-tengert\u0151l keletre fekv\u0151 vid\u00e9k B\u00e9t-Jesim\u00f3tig \u00e9s a Piszg\u00e1-hegy l\u00e1b\u00e1ig. Szih\u00f3n egykori orsz\u00e1ga Gile\u00e1d ter\u00fclet\u00e9nek d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9n ter\u00fclt el. \u00d3g kir\u00e1ly, aki a ref\u00e1iak nemzets\u00e9g\u00e9hez tartozott, B\u00e1s\u00e1n f\u00f6l\u00f6tt uralkodott, sz\u00e9khely\u00e9t pedig Ast\u00e1r\u00f3tban \u00e9s Edreiben tartotta. Orsz\u00e1ga mag\u00e1ban foglalta \u00e9szakon a Herm\u00f3n-hegys\u00e9get, keleten Szalk\u00e1t, eg\u00e9szen a ges\u00fariak \u00e9s a maak\u00e1iak ter\u00fclet\u00e9nek hat\u00e1r\u00e1ig, d\u00e9len pedig Szih\u00f3n orsz\u00e1g\u00e1val volt hat\u00e1ros. \u00d3g egykori orsz\u00e1ga Gile\u00e1d ter\u00fclet\u00e9nek \u00e9szaki fel\u00e9t foglalta el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja vezet\u00e9s\u00e9vel Izr\u00e1el n\u00e9pe legy\u0151zte ezt a k\u00e9t kir\u00e1lyt. M\u00f3zes pedig ezeket a ter\u00fcleteket R\u00faben \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek, valamint Manass\u00e9 t\u00f6rzse fel\u00e9nek adta \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s serege sok kir\u00e1lyt legy\u0151z\u00f6tt, akik a Jord\u00e1n nyugati oldal\u00e1n uralkodtak, a Libanon-v\u00f6lgyben fekv\u0151 Ba\u00e1l-G\u00e1dt\u00f3l a Kopasz-hegyig, amely d\u00e9len, Edom sz\u00e9l\u00e9n emelkedik. Ezeket a ter\u00fcleteket J\u00f3zsu\u00e9 mind elfoglalta, \u00e9s sz\u00e9tosztotta Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00f6tt. \u00cdgy adott nekik \u00f6r\u00f6ks\u00e9get, minden t\u00f6rzsnek a maga r\u00e9sz\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez a megh\u00f3d\u00edtott ter\u00fclet mag\u00e1ban foglalta a dombvid\u00e9ket \u00e9s annak nyugati lejt\u0151it, a Jord\u00e1n v\u00f6lgy\u00e9t, a keleti dombokat, a puszt\u00e1t \u00e9s a d\u00e9lvid\u00e9ket, ahol addig a hettit\u00e1k, em\u00f3riak, k\u00e1na\u00e1niak, perizziek, hivviek \u00e9s jeb\u00fasziak n\u00e9pei laktak. Ezek teh\u00e1t azok a v\u00e1rosok, amelyeknek a kir\u00e1lyait J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s serege legy\u0151zte:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jerik\u00f3, Aj (B\u00e9tel mellett),"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem, Hebron,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jarm\u00fat, L\u00e1kis,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Egl\u00f3n, G\u00e9zer,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Deb\u00edr, Geder,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Horma, Ar\u00e1d,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Libna, Adull\u00e1m,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Makk\u00e9da, B\u00e9tel,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tapp\u00faah, H\u00e9fer,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Af\u00e9k, S\u00e1ron,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1d\u00f3n, H\u00e1c\u00f3r,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Simr\u00f3n-Mer\u00f3\u00f3n, Aks\u00e1f,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Taanak, Meggid\u00f3,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kedes, Jokne\u00e1m (a K\u00e1rmel-hegy k\u00f6zel\u00e9ben),"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00f3r (a D\u00f3r-hegyen), G\u00f3im (Gilg\u00e1l mellett) \u00e9s"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tirca. \u00d6sszesen teh\u00e1t 31 kir\u00e1lyt gy\u0151z\u00f6tt le J\u00f3zsu\u00e9."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az el nem foglalt ter\u00fcletek - Amikor J\u00f3zsu\u00e9 m\u00e1r id\u0151s lett, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta neki: \u201eJ\u00f3zsu\u00e9, te m\u00e1r meg\u00f6regedt\u00e9l, de m\u00e9g mindig sok ter\u00fclet maradt, amely arra v\u00e1r, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe birtokba vegye."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e9g nem foglalt\u00e1k el Ges\u00far f\u00f6ldj\u00e9t, vagyis az Egyiptomt\u00f3l keletre l\u00e9v\u0151 Sih\u00f3rt\u00f3l \u00e9szak fel\u00e9, az Ekron hat\u00e1r\u00e1ig terjed\u0151 ter\u00fcletet. Ezt m\u00e9g mindig a k\u00e1na\u00e1niak birtokolj\u00e1k. M\u00e9g nem foglalt\u00e1k el a filiszteusok eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9t, vagyis az \u00f6t filiszteus fejedelem v\u00e1rosait: G\u00e1z\u00e1t, Asd\u00f3dot, Askel\u00f3nt, G\u00e1tot \u00e9s Ekront. M\u00e9g nem foglalt\u00e1k el az avviak ter\u00fclet\u00e9t, amely K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t\u0151l d\u00e9lre fekszik. M\u00e9g nem foglalt\u00e1k el \u00e9szakon Me\u00e1r\u00e1 vid\u00e9k\u00e9t eg\u00e9szen Af\u00e9kig, az em\u00f3riak hat\u00e1r\u00e1ig, amelyet a szid\u00f3niak birtokolnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e9g nem foglalt\u00e1k el Ges\u00far f\u00f6ldj\u00e9t, vagyis az Egyiptomt\u00f3l keletre l\u00e9v\u0151 Sih\u00f3rt\u00f3l \u00e9szak fel\u00e9, az Ekron hat\u00e1r\u00e1ig terjed\u0151 ter\u00fcletet. Ezt m\u00e9g mindig a k\u00e1na\u00e1niak birtokolj\u00e1k. M\u00e9g nem foglalt\u00e1k el a filiszteusok eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9t, vagyis az \u00f6t filiszteus fejedelem v\u00e1rosait: G\u00e1z\u00e1t, Asd\u00f3dot, Askel\u00f3nt, G\u00e1tot \u00e9s Ekront. M\u00e9g nem foglalt\u00e1k el az avviak ter\u00fclet\u00e9t, amely K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t\u0151l d\u00e9lre fekszik. M\u00e9g nem foglalt\u00e1k el \u00e9szakon Me\u00e1r\u00e1 vid\u00e9k\u00e9t eg\u00e9szen Af\u00e9kig, az em\u00f3riak hat\u00e1r\u00e1ig, amelyet a szid\u00f3niak birtokolnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g nem foglalt\u00e1k el Ges\u00far f\u00f6ldj\u00e9t, vagyis az Egyiptomt\u00f3l keletre l\u00e9v\u0151 Sih\u00f3rt\u00f3l \u00e9szak fel\u00e9, az Ekron hat\u00e1r\u00e1ig terjed\u0151 ter\u00fcletet. Ezt m\u00e9g mindig a k\u00e1na\u00e1niak birtokolj\u00e1k. M\u00e9g nem foglalt\u00e1k el a filiszteusok eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9t, vagyis az \u00f6t filiszteus fejedelem v\u00e1rosait: G\u00e1z\u00e1t, Asd\u00f3dot, Askel\u00f3nt, G\u00e1tot \u00e9s Ekront. M\u00e9g nem foglalt\u00e1k el az avviak ter\u00fclet\u00e9t, amely K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t\u0151l d\u00e9lre fekszik. M\u00e9g nem foglalt\u00e1k el \u00e9szakon Me\u00e1r\u00e1 vid\u00e9k\u00e9t eg\u00e9szen Af\u00e9kig, az em\u00f3riak hat\u00e1r\u00e1ig, amelyet a szid\u00f3niak birtokolnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e9g nem foglalt\u00e1k el a gebaliak f\u00f6ldj\u00e9t, \u00e9s Libanon eg\u00e9sz vid\u00e9k\u00e9t: a Herm\u00f3n-hegys\u00e9g l\u00e1b\u00e1n\u00e1l fekv\u0151 Ba\u00e1l-G\u00e1dt\u00f3l keletre eg\u00e9szen a ham\u00e1ti \u00fatig terjed\u0151 ter\u00fcletet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e9g nem foglalt\u00e1k el a dombvid\u00e9ken lak\u00f3 szid\u00f3niak ter\u00fclet\u00e9t a Lib\u00e1n\u00f3n \u00e9s Miszref\u00f3t-Majim k\u00f6z\u00f6tt. Ezekr\u0151l a ter\u00fcletekr\u0151l \u00e9n magam fogom ki\u0171zni az ott lak\u00f3 nemzeteket Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151l. Gondod legyen r\u00e1, hogy amikor felosztod Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00f6tt a f\u00f6ldet, vedd sz\u00e1m\u00edt\u00e1sba ezeket a m\u00e9g el nem foglalt ter\u00fcleteket is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1ss hozz\u00e1, \u00e9s oszd ki az eg\u00e9sz f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl a kilenc t\u00f6rzs \u00e9s Manass\u00e9 f\u00e9l t\u00f6rzse k\u00f6z\u00f6tt!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Jord\u00e1nt\u00f3l keletre fekv\u0151 ter\u00fclet feloszt\u00e1sa - R\u00faben \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek, meg Manass\u00e9 t\u00f6rzse egyik r\u00e9sz\u00e9nek m\u00e1r M\u00f3zes, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja kiosztotta birtokukat \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez a ter\u00fclet az Arn\u00f3n-v\u00f6lgy melletti Ar\u00f3\u00e9r v\u00e1ros\u00e1n\u00e1l kezd\u0151d\u00f6tt, mag\u00e1ban foglalta a v\u00e1rost, amely a v\u00f6lgy ment\u00e9ben f\u00e9l\u00faton fek\u00fcdt, \u00e9s az eg\u00e9sz fenns\u00edkot M\u00e9deb\u00e1t\u00f3l Dib\u00f3nig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ide tartoztak azok a v\u00e1rosok, amelyekben kor\u00e1bban a hesb\u00f3ni Szih\u00f3n, az em\u00f3riak kir\u00e1lya uralkodott, eg\u00e9szen az ammoniak orsz\u00e1g\u00e1nak hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ide tartozott Gile\u00e1d, meg a ges\u00fariak \u00e9s maak\u00e1tiak f\u00f6ldje, az eg\u00e9sz Herm\u00f3n-hegys\u00e9g, \u00e9s B\u00e1s\u00e1n eg\u00e9sz ter\u00fclete eg\u00e9szen Szalk\u00e1ig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mag\u00e1ban foglalta az egykori \u00d3g kir\u00e1ly birodalm\u00e1t is, amely B\u00e1s\u00e1nban volt. Maga \u00d3g kir\u00e1ly \u2014 a ref\u00e1iak nemzets\u00e9g\u00e9nek egyik utols\u00f3 lesz\u00e1rmazottja \u2014 Ast\u00e1r\u00f3tban \u00e9s Edreiben tartotta kir\u00e1lyi udvar\u00e1t. \u00d3got \u00e9s sereg\u00e9t Izr\u00e1el serege m\u00e9g M\u00f3zes vezet\u00e9s\u00e9vel verte le, \u00e9s orsz\u00e1g\u00e1t elfoglalta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Izr\u00e1el serege a ges\u00fariakat \u00e9s a maak\u00e1tiakat azonban nem \u0171zte ki f\u00f6ldj\u00fckr\u0151l, ez\u00e9rt \u0151k a mai napig is ott laknak Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e9vi t\u00f6rzse volt az egyetlen t\u00f6rzs, amelynek M\u00f3zes nem adott birtokul saj\u00e1t ter\u00fcletet. Helyette az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edg\u00e9rte nekik, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek bemutatott \u00e1ldozati \u00e1llatok h\u00fas\u00e1t kapj\u00e1k \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek is adott M\u00f3zes \u00f6r\u00f6ks\u00e9get, nemzets\u00e9geik szerint."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u0151 ter\u00fclet\u00fck az Arn\u00f3n-patak melletti Ar\u00f3\u00e9r v\u00e1ros\u00e1n\u00e1l kezd\u0151d\u00f6tt, mag\u00e1ban foglalta az eg\u00e9sz fenns\u00edkot M\u00e9deba vid\u00e9k\u00e9n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ide tartozott Hesb\u00f3n \u00e9s a fenns\u00edkon l\u00e9v\u0151 v\u00e1rosok: D\u00edb\u00f3n, B\u00e1m\u00f3t-Ba\u00e1l, B\u00e9t-Ba\u00e1l-Me\u00f3n,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jahc\u00e1, Ked\u00e9m\u00f3t, M\u00e9faat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kirj\u00e1taim, Szibm\u00e1, Ceret-Hassahar (amely a v\u00f6lgyb\u0151l kiemelked\u0151 dombon \u00e9p\u00fclt),"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u00e9t-Pe\u00f3r \u00e9s B\u00e9t-Hajesim\u00f3t, meg a Piszg\u00e1-hegy lejt\u0151i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Teh\u00e1t R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek ter\u00fclete mag\u00e1ban foglalta a fenns\u00edkon l\u00e9v\u0151 \u00f6sszes v\u00e1rost \u00e9s Szih\u00f3n kir\u00e1ly egykori orsz\u00e1g\u00e1t is. (Szih\u00f3n az em\u00f3riak egyik kir\u00e1lya volt, aki Hesb\u00f3nban uralkodott. M\u00f3zes vezet\u00e9s\u00e9vel Izr\u00e1el serege legy\u0151zte Szih\u00f3nt \u00e9s sereg\u00e9t, meg a vele sz\u00f6vets\u00e9ges midj\u00e1ni vez\u00e9reket: Ev\u00edt, Rekemet, C\u00fart, H\u00fart \u00e9s Reb\u00e1t, akik szint\u00e9n azon a vid\u00e9ken laktak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ugyanakkor \u00f6lt\u00e9k meg harc k\u00f6zben az izr\u00e1eli harcosok a j\u00f6vend\u0151mond\u00f3 B\u00e1l\u00e1mot, Be\u00f3r fi\u00e1t is.)"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "R\u00faben t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9nek hat\u00e1ra a Jord\u00e1n foly\u00f3 lett. Ezt a ter\u00fcletet kapt\u00e1k \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl nemzets\u00e9geik szerint, az itt tal\u00e1lt v\u00e1rosokkal \u00e9s falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek is adott M\u00f3zes \u00f6r\u00f6ks\u00e9get nemzets\u00e9geik szerint."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u0151 ter\u00fclet\u00fckh\u00f6z tartozott Jaz\u00e9r \u00e9s Gile\u00e1d \u00f6sszes v\u00e1rosa, azut\u00e1n az ammoniak ter\u00fclet\u00e9nek fele, Ar\u00f3\u00e9r v\u00e1ros\u00e1ig, amely Rabba k\u00f6zel\u00e9ben van."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ide tartozott az a f\u00f6ld, amely kor\u00e1bban Szih\u00f3nnak, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1nak orsz\u00e1ga volt: d\u00e9len Hesb\u00f3nt\u00f3l eg\u00e9szen R\u00e1mat-Hammicp\u00e9ig \u00e9s Bet\u00f3n\u00edmig, meg Mahanaimt\u00f3l L\u00f3deb\u00e1r hat\u00e1r\u00e1ig \u00e9szakon. Ezen k\u00edv\u00fcl ide tartozott m\u00e9g a Jord\u00e1n keleti partvid\u00e9ke eg\u00e9szen a Kinneret-t\u00f3ig, \u00e9s a Jord\u00e1n melletti v\u00e1rosok: B\u00e9t-H\u00e1r\u00e1m, B\u00e9t-Nimra, Szukk\u00f3t \u00e9s C\u00e1f\u00f3n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ide tartozott az a f\u00f6ld, amely kor\u00e1bban Szih\u00f3nnak, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1nak orsz\u00e1ga volt: d\u00e9len Hesb\u00f3nt\u00f3l eg\u00e9szen R\u00e1mat-Hammicp\u00e9ig \u00e9s Bet\u00f3n\u00edmig, meg Mahanaimt\u00f3l L\u00f3deb\u00e1r hat\u00e1r\u00e1ig \u00e9szakon. Ezen k\u00edv\u00fcl ide tartozott m\u00e9g a Jord\u00e1n keleti partvid\u00e9ke eg\u00e9szen a Kinneret-t\u00f3ig, \u00e9s a Jord\u00e1n melletti v\u00e1rosok: B\u00e9t-H\u00e1r\u00e1m, B\u00e9t-Nimra, Szukk\u00f3t \u00e9s C\u00e1f\u00f3n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezt a ter\u00fcletet kapta birtokul G\u00e1d t\u00f6rzse, nemzets\u00e9geik szerint, az itt tal\u00e1lt v\u00e1rosokkal \u00e9s falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzse egyik fel\u00e9nek is adott M\u00f3zes \u00f6r\u00f6ks\u00e9get, nemzets\u00e9geik szerint."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az \u0151 ter\u00fclet\u00fckh\u00f6z tartozott Mahanaimt\u00f3l \u00e9szakra B\u00e1s\u00e1n eg\u00e9sz f\u00f6ldje, amely r\u00e9gebben \u00d3g kir\u00e1ly birodalma volt, \u00e9s J\u00e1\u00edr falvai is a birtokukba ker\u00fcltek. \u00d6sszesen 60 v\u00e1rosuk volt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hozz\u00e1juk tartozott Gile\u00e1d egyik fele, azut\u00e1n Ast\u00e1r\u00f3t \u00e9s Edrei. Ez a k\u00e9t ut\u00f3bbi v\u00e1ros kor\u00e1bban \u00d3g kir\u00e1ly\u00e9 volt. Ezeket a ter\u00fcleteket kapta \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl a nemzets\u00e9gek szerint Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek egyik r\u00e9sze: M\u00e1k\u00edr lesz\u00e1rmazottjainak egyik csoportja. M\u00e1k\u00edr Manass\u00e9 fia volt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezeket a ter\u00fcleteket osztotta ki M\u00f3zes abban az id\u0151ben, amikor Izr\u00e1el m\u00e9g a Jord\u00e1n keleti partj\u00e1n t\u00e1borozott, Mo\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n, Jerik\u00f3val \u00e1tellenben."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9nek M\u00f3zes nem adott f\u00f6ldbirtokot, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene meg\u00edg\u00e9rte nekik, hogy f\u00f6ldbirtok helyett \u0151 maga lesz a lak\u00f3hely\u00fck \u00e9s az \u00e9let\u00fck forr\u00e1sa."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia meg Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek vezet\u0151i egy\u00fcttesen hat\u00e1roztak arr\u00f3l, hogy K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t hogyan ossz\u00e1k fel a t\u00f6rzsek nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e1r kor\u00e1bban rendelkezett M\u00f3zes \u00e1ltal arr\u00f3l, hogy mind a kilenc \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzs sorsh\u00faz\u00e1ssal kapja meg a birtok\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ugyanis k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzsnek m\u00e1r maga M\u00f3zes kijel\u00f6lte a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1n a birtok\u00e1t. J\u00f3zsef lesz\u00e1rmazottjaib\u00f3l k\u00e9t t\u00f6rzs lett: Manass\u00e9 \u00e9s Efraim t\u00f6rzse. L\u00e9vi t\u00f6rzse egy\u00e1ltal\u00e1n nem kapott saj\u00e1t ter\u00fcletet, csak lak\u00f3hely\u00fcl szolg\u00e1l\u00f3 v\u00e1rosokat, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 legel\u0151kkel, ahol a l\u00e9vit\u00e1k az \u00e1llataikat legeltett\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ugyanis k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzsnek m\u00e1r maga M\u00f3zes kijel\u00f6lte a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1n a birtok\u00e1t. J\u00f3zsef lesz\u00e1rmazottjaib\u00f3l k\u00e9t t\u00f6rzs lett: Manass\u00e9 \u00e9s Efraim t\u00f6rzse. L\u00e9vi t\u00f6rzse egy\u00e1ltal\u00e1n nem kapott saj\u00e1t ter\u00fcletet, csak lak\u00f3hely\u00fcl szolg\u00e1l\u00f3 v\u00e1rosokat, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 legel\u0151kkel, ahol a l\u00e9vit\u00e1k az \u00e1llataikat legeltett\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy osztott\u00e1k fel a f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt az izr\u00e1eliek, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta M\u00f3zesnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00e1leb is megkapja \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t - J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l n\u00e9h\u00e1nyan J\u00f3zsu\u00e9hoz fordultak k\u00e9r\u00e9s\u00fckkel, amikor Gilg\u00e1lban voltak. Ezek k\u00f6z\u00f6tt volt K\u00e1leb, Jefunne fia is, a kenizziek nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l, aki ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9nak: \u201eBiztosan eml\u00e9kszel, mit mondott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00f3lad \u00e9s r\u00f3lam \u2014 M\u00f3zes, az Isten embere \u00e1ltal \u2014, amikor m\u00e9g K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1ban t\u00e1boroztunk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Negyven \u00e9ves voltam akkor. M\u00f3zes, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja elk\u00fcld\u00f6tt K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1b\u00f3l, hogy k\u00e9mlelj\u00fck ki K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t, \u00e9s \u00e9n mindent \u00fagy mondtam el neki, ahogyan l\u00e1ttam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A t\u00e1rsaim, akik velem egy\u00fctt j\u00f6ttek, olyan jelent\u00e9st hoztak ugyanarr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, hogy elvett\u00e9k a n\u00e9p b\u00e1tors\u00e1g\u00e1t, \u00e9n azonban teljes sz\u00edvvel k\u00f6vettem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Istenemet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f3zes pedig azon a napon megesk\u00fcd\u00f6tt nekem: \u00bbAz a f\u00f6ld, amelyet l\u00e1bad \u00e9rintett, amikor felder\u00edt\u00e9sre indult\u00e1l, mind\u00f6r\u00f6kre a te birtokod \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged lesz, ut\u00f3daiddal egy\u00fctt, mivel teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel k\u00f6vetted az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Isten\u00fcnket. Ez eg\u00e9szen biztos!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most pedig, amint l\u00e1tod, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mindm\u00e1ig \u00e9letben tartott engem, ahogy meg\u00edg\u00e9rte. Negyven\u00f6t \u00e9vvel ezel\u0151tt mondta ezt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 M\u00f3zes \u00e1ltal \u2014, amikor Izr\u00e1el m\u00e9g a puszt\u00e1ban v\u00e1ndorolt. Igaz, hogy 85 \u00e9ves vagyok,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "de m\u00e9g most is olyan az er\u0151m, mint amikor M\u00f3zes kik\u00fcld\u00f6tt a felder\u00edt\u00e9sre. Ma is \u00e9ppen \u00fagy k\u00e9sz vagyok harcba menni, mint akkor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Most h\u00e1t k\u00e9rlek, add nekem \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl azt a f\u00f6ldet, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 akkor nekem \u00edg\u00e9rt: azt a hegyvid\u00e9ki ter\u00fcletet, ahol akkor j\u00e1rtam! Te is tudod, hogy an\u00e1kok laknak ott nagy \u00e9s er\u0151s v\u00e1rosokban. De ki\u0171z\u00f6m \u0151ket onnan, ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 velem lesz, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte nekem.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor J\u00f3zsu\u00e9 teljes\u00edtette K\u00e1leb k\u00e9r\u00e9s\u00e9t, neki adta azt a ter\u00fcletet, amelyet k\u00e9rt: Hebron k\u00f6rny\u00e9k\u00e9t, \u00e9s meg\u00e1ldotta \u0151t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy lett Hebron v\u00e1rosa \u00e9s annak k\u00f6rny\u00e9ke a kenizzi nemzets\u00e9gbe tartoz\u00f3 K\u00e1leb birtoka, mivel \u0151 teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel k\u00f6vette az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Izr\u00e1el Isten\u00e9t. K\u00e1leb Jefunne fia volt. A mai napig az \u0151 lesz\u00e1rmazottjai \u00e9lnek ott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hebront azel\u0151tt Arba v\u00e1ros\u00e1nak nevezt\u00e9k, mert ott \u00e9lt egy Arba nev\u0171 \u00f3ri\u00e1s, aki az an\u00e1kok k\u00f6z\u00fcl a legnagyobb volt. Ezut\u00e1n megsz\u0171ntek a harcok, \u00e9s b\u00e9ke uralkodott az orsz\u00e1gban."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzsi ter\u00fclete - J\u00fada t\u00f6rzse ezt a ter\u00fcletet kapta a nemzets\u00e9gei sz\u00e1m\u00e1ra sorsh\u00faz\u00e1ssal. D\u00e9len ez a ter\u00fclet Edom orsz\u00e1g\u00e1val \u00e9s a Cin-sivataggal \u00e9rintkezett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A d\u00e9li hat\u00e1r a Holt-tenger d\u00e9li partj\u00e1t\u00f3l indul."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e9l fel\u0151l megker\u00fcli az Akrabbim-h\u00e1g\u00f3t, azut\u00e1n a Cin-sivatagban halad, d\u00e9lr\u0151l elker\u00fcli K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1t, majd Hesr\u00f3n \u00e9s Add\u00e1r \u00e9rint\u00e9s\u00e9vel Karka fel\u00e9 halad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n Acm\u00f3nt \u00e9rintve el\u00e9ri Egyiptom patakj\u00e1t, s annak ment\u00e9n nyugat fel\u00e9 haladva el\u00e9ri a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengert. Ez J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek a d\u00e9li hat\u00e1ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A keleti hat\u00e1r a Holt-tenger, eg\u00e9szen a Jord\u00e1n torkolat\u00e1ig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00e9szaki hat\u00e1r ett\u0151l B\u00e9t-Hogla fel\u00e9 h\u00faz\u00f3dik, majd B\u00e9t-Ar\u00e1b\u00e1t\u00f3l \u00e9szakra halad, azut\u00e1n \u00e9rinti B\u00f3han k\u00f6v\u00e9t \u2014, amelyet R\u00faben fi\u00e1r\u00f3l, B\u00f3hanr\u00f3l neveztek el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tov\u00e1bb halad az \u00c1k\u00f3r v\u00f6lgy\u00e9n kereszt\u00fcl Deb\u00edrbe. Ezut\u00e1n \u00e9szak fel\u00e9 fordul, \u00e9s \u00e9rinti Gilg\u00e1lt, amely az Adumm\u00edm-h\u00e1g\u00f3val \u00e1tellenben fekszik, a v\u00f6lgy d\u00e9li oldal\u00e1n. Majd \u00e9rinti a Semes-forr\u00e1st, \u00e9s tov\u00e1bb a R\u00f3g\u00e9l-forr\u00e1s mellett halad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ut\u00e1na a Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgy\u00f6n f\u00f6lmegy a hat\u00e1r a jeb\u00fasziak v\u00e1ros\u00e1t\u00f3l, Jeruzs\u00e1lemt\u0151l d\u00e9lre, eg\u00e9szen a hegy tetej\u00e9re. Ez a hegy a Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgyt\u0151l nyugatra \u00e9s a Ref\u00e1im-v\u00f6lgyt\u0151l \u00e9szakra emelkedik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A hegytet\u0151r\u0151l a hat\u00e1r leereszkedik a M\u00e9-Neft\u00f3ah forr\u00e1shoz, majd tov\u00e1bb halad az Efr\u00f3n-hegy v\u00e1rosaihoz, onnan pedig Baal\u00e1hoz, vagyis Kirj\u00e1t-Je\u00e1rimhoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezut\u00e1n nyugatra fordul a Sz\u00e9\u00edr-dombvid\u00e9k fel\u00e9, majd a Je\u00e1rim-hegy, vagyis Kesz\u00e1l\u00f3n v\u00e1ros\u00e1nak \u00e9szaki oldal\u00e1n halad, \u00e9rinti B\u00e9tsemest, majd Timna v\u00e1ros\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n felmegy a dombra, amely Ekron v\u00e1ros\u00e1t\u00f3l \u00e9szakra fekszik, majd Sikk\u00e1r\u00f3n fel\u00e9 fordul, \u00e9s \u00e9rinti a Baal\u00e1-hegyet. Ut\u00e1na leereszkedik Jabne\u00e9lhez, v\u00e9g\u00fcl nyugat fel\u00e9 kifut a F\u00f6ldk\u00f6zi-tenger partj\u00e1ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A nyugati hat\u00e1r a tengerpart. Ez teh\u00e1t J\u00fada t\u00f6rzsi ter\u00fclete."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e1leb \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - J\u00f3zsu\u00e9 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint J\u00fada t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n bel\u00fcl adott \u00f6r\u00f6ks\u00e9get K\u00e1lebnek, Jefunne fi\u00e1nak. \u00cdgy kapta Arba (vagyis Hebron) v\u00e1ros\u00e1t. Arba volt az an\u00e1kiak \u0151sapja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e1leb ki\u0171zte onnan S\u00e9sajt, Ahim\u00e1nt \u00e9s Talmajt, az an\u00e1kiak h\u00e1rom nemzets\u00e9g\u00e9t, elfoglalta a v\u00e1rost, \u00e9s letelep\u00edtette ott a saj\u00e1t nemzets\u00e9g\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Innen K\u00e1leb tov\u00e1bbment, \u00e9s a csapat\u00e1val Deb\u00edr (vagyis Sz\u00e9fer) v\u00e1rosa ellen vonult."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor mondta ezt K\u00e1leb: \u201eAki elfoglalja Sz\u00e9fert, annak adom feles\u00e9g\u00fcl a le\u00e1nyomat, Aksz\u00e1t!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Otni\u00e9l, K\u00e1leb testv\u00e9r\u00e9nek, Kenaznak fia foglalta el a v\u00e1rost, ez\u00e9rt K\u00e1leb feles\u00e9g\u00fcl adta neki a le\u00e1ny\u00e1t, Aksz\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A menyegz\u0151je napj\u00e1n Aksza r\u00e1besz\u00e9lte Otni\u00e9lt, hogy k\u00e9rjen az apj\u00e1t\u00f3l aj\u00e1nd\u00e9kba egy bizonyos ter\u00fcletet. Aksza el is ment apj\u00e1hoz, \u00e9s mikor lesz\u00e1llt a szamar\u00e1r\u00f3l, K\u00e1leb megk\u00e9rdezte: \u201eMit akarsz?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aksza \u00edgy felelt: \u201eK\u00e9rlek, ap\u00e1m, adj nekem n\u00e1szaj\u00e1nd\u00e9kot! M\u00e1r adt\u00e1l nekem birtokot a d\u00e9lvid\u00e9ken, de az a f\u00f6ld igen sz\u00e1raz. Adj nekem v\u00edzforr\u00e1sokat is!\u201d K\u00e1leb teljes\u00edtette le\u00e1nya k\u00e9r\u00e9s\u00e9t, \u00e9s neki aj\u00e1nd\u00e9kozta azt a mez\u0151t, ahol a f\u00f6ls\u0151- \u00e9s az als\u00f3-forr\u00e1sok fakadnak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00fada v\u00e1rosai - Ez J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge, nemzets\u00e9geik szerint:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Izr\u00e1el legd\u00e9lebbi, Edom orsz\u00e1g\u00e1val hat\u00e1ros r\u00e9sz\u00e9n, vagyis a d\u00e9lvid\u00e9ken ezek a v\u00e1rosok ker\u00fcltek J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek birtok\u00e1ba, amelyekben le is telepedtek: Kabce\u00e9l, \u00c9der, J\u00e1g\u00far,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00edn\u00e1, D\u00edm\u00f3n\u00e1, Ad\u00e1d\u00e1,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kedes, H\u00e1c\u00f3r, Jitn\u00e1n,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Z\u00edf, Telem, Be\u00e1l\u00f3t,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e1c\u00f3r-Hadatt\u00e1, Kerijj\u00f3t-Hecr\u00f3n (vagyis H\u00e1c\u00f3r),"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Am\u00e1m, Sema, M\u00f3l\u00e1d\u00e1,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hacar-Gadd\u00e1, Hesm\u00f3n, B\u00e9t-Pelet,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hacar-S\u00fal\u00e1l, Be\u00e9rseba, Bizj\u00f3tj\u00e1,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Baal\u00e1, Ijj\u00edm, Ecem,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Elt\u00f3lad, Kesz\u00edl, Horma,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cikl\u00e1g, Madmann\u00e1, Szanszann\u00e1,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Leb\u00e1\u00f3t, Silh\u00edm, Ain \u00e9s Rimm\u00f3n. \u00d6sszesen 29 v\u00e1ros, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A nyugati dombok t\u00f6v\u00e9ben fekv\u0151 v\u00e1rosok: Est\u00e1\u00f3l, Cor\u00e1, Asn\u00e1,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Z\u00e1n\u00f3ah, \u00c9n-Gann\u00edm, Tapp\u00faah, \u00c9n\u00e1m,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jarm\u00fat, Adull\u00e1m, Sz\u00f3k\u00f3, Az\u00e9ka,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Saaraim, Ad\u00edtaim, Ged\u00e9r\u00e1 \u00e9s Ged\u00e9r\u00f3taim. \u00d6sszesen 14 v\u00e1ros, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezek a v\u00e1rosok: Cen\u00e1n, Had\u00e1s\u00e1, Migdal-G\u00e1d,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dil\u00e1n, Micpe, Jokte\u00e9l,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "L\u00e1kis, Bockat, Egl\u00f3n,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kabb\u00f3n, Lahm\u00e1sz, Kitl\u00eds,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ged\u00e9r\u00f3t, B\u00e9t-D\u00e1g\u00f3n, Naam\u00e1 \u00e9s Makk\u00e9d\u00e1. \u00d6sszesen 16 v\u00e1ros, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezek a v\u00e1rosok: Libna, Eter, \u00c1s\u00e1n,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jift\u00e1h, Asn\u00e1, Nec\u00edb,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Keila, Akz\u00edb \u00e9s M\u00e1r\u00e9s\u00e1. \u00d6sszesen 9 v\u00e1ros, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Azut\u00e1n Ekron, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt, amelyek eg\u00e9szen a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengerig \u00e9s Asd\u00f3dig terjedtek."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Azut\u00e1n Ekron, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt, amelyek eg\u00e9szen a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengerig \u00e9s Asd\u00f3dig terjedtek."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Azut\u00e1n Asd\u00f3d, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt. Azut\u00e1n G\u00e1za, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt, amelyek eg\u00e9szen Egyiptom patakj\u00e1ig terjedtek a F\u00f6ldk\u00f6zi-tenger partja ment\u00e9n."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A hegyvid\u00e9ki v\u00e1rosok: S\u00e1m\u00edr, Jatt\u00edr, Sz\u00f3k\u00f3,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Dann\u00e1, Kirj\u00e1t-Szann\u00e1 (vagyis Deb\u00edr),"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "An\u00e1b, Estem\u00f3, \u00c1n\u00edm,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "G\u00f3sen, H\u00f3l\u00f3n \u00e9s Gil\u00f3. \u00d6sszesen 11 v\u00e1ros, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezek a v\u00e1rosok: Arab, D\u00fam\u00e1, Es\u00e1n,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "J\u00e1n\u00fam, B\u00e9t-Tapp\u00faah, Af\u00e9k\u00e1,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Humt\u00e1, Kirj\u00e1t-Arba (vagyis Hebron) \u00e9s C\u00ed\u00f3r. \u00d6sszesen 9 v\u00e1ros, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezek a v\u00e1rosok: M\u00e1\u00f3n, K\u00e1rmel, Z\u00edf, Jutt\u00e1,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Jizreel, Jokde\u00e1m, Z\u00e1n\u00f3ah,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Kain, Gibea \u00e9s Timn\u00e1. \u00d6sszesen 10 v\u00e1ros, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezek a v\u00e1rosok: Halh\u00fal, B\u00e9t-C\u00far, Ged\u00f3r,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Maar\u00e1t, B\u00e9t-An\u00f3t \u00e9s Eltek\u00f3n. \u00d6sszesen 6 v\u00e1ros, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezek a v\u00e1rosok: Kirj\u00e1t-Ba\u00e1l (vagyis Kirj\u00e1t-Je\u00e1rim) \u00e9s Rabb\u00e1. \u00d6sszesen 2 v\u00e1ros, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "A j\u00fadeai puszt\u00e1ban l\u00e9v\u0151 v\u00e1rosok: B\u00e9t-Ar\u00e1b\u00e1, Midd\u00edn, Szek\u00e1k\u00e1,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Nibs\u00e1n, \u00cdr-Melah \u00e9s \u00c9ngedi. \u00d6sszesen 6 v\u00e1ros, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3it, a jeb\u00fasziakat J\u00fada n\u00e9pe nem tudta ki\u0171zni a v\u00e1rosb\u00f3l, ez\u00e9rt a jeb\u00fasziak mind a mai napig ott \u00e9lnek a v\u00e1rosban, J\u00fada n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsef fiainak \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - Ezt a f\u00f6ldet kapt\u00e1k \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl J\u00f3zsef lesz\u00e1rmazottjai, sorsh\u00faz\u00e1ssal. Birtokuk hat\u00e1ra a Jord\u00e1nhoz k\u00f6zel, Jerik\u00f3 forr\u00e1sait\u00f3l kelet fel\u00e9 indul, \u00e9s a puszt\u00e1n \u00e1t a B\u00e9tel k\u00f6r\u00fcli dombokhoz \u00e9rkezik. Onnan tov\u00e1bb megy L\u00fazba, majd tov\u00e1bb halad az arkiak hat\u00e1r\u00e1ig, At\u00e1r\u00f3tig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3zsef fiainak \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - Ezt a f\u00f6ldet kapt\u00e1k \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl J\u00f3zsef lesz\u00e1rmazottjai, sorsh\u00faz\u00e1ssal. Birtokuk hat\u00e1ra a Jord\u00e1nhoz k\u00f6zel, Jerik\u00f3 forr\u00e1sait\u00f3l kelet fel\u00e9 indul, \u00e9s a puszt\u00e1n \u00e1t a B\u00e9tel k\u00f6r\u00fcli dombokhoz \u00e9rkezik. Onnan tov\u00e1bb megy L\u00fazba, majd tov\u00e1bb halad az arkiak hat\u00e1r\u00e1ig, At\u00e1r\u00f3tig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n lemegy nyugat fel\u00e9 a jafl\u00e9tiak hat\u00e1r\u00e1hoz, majd als\u00f3 B\u00e9t-Horon vid\u00e9k\u00e9ig \u00e9s G\u00e9zerig, azut\u00e1n a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengerig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Efraim t\u00f6rzsi ter\u00fclete - Megkapt\u00e1k birtokukat J\u00f3zsef fiainak, Manass\u00e9nak \u00e9s Efraimnak t\u00f6rzsei is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Efraim t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9nek ezek a hat\u00e1rai, nemzets\u00e9geik szerint: a d\u00e9li hat\u00e1r Atr\u00f3t-Add\u00e1rt\u00f3l kelet fel\u00e9 h\u00faz\u00f3dik fels\u0151 B\u00e9t-Horonig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "onnan pedig a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengerig. Az \u00e9szaki hat\u00e1r Mikmet\u00e1n\u00e1l elfordul kelet fel\u00e9, Taanat-Sil\u00f3 ir\u00e1ny\u00e1ba, \u00e9s J\u00e1n\u00f3aht\u00f3l keletre halad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezut\u00e1n d\u00e9lkeleti ir\u00e1nyba h\u00faz\u00f3dik. \u00c9rinti At\u00e1r\u00f3tot \u00e9s Naar\u00e1t, majd Jerik\u00f3t, \u00e9s ott \u00e9ri el a Jord\u00e1nt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n Tapp\u00faaht\u00f3l nyugat fel\u00e9 fut a K\u00e1n\u00e1-patakig, \u00e9s annak ment\u00e9n el\u00e9ri a F\u00f6ldk\u00f6zi-tenger partj\u00e1t. Teh\u00e1t, ez Efraim t\u00f6rzsi ter\u00fclete, nemzets\u00e9genk\u00e9nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n, a Jord\u00e1nt\u00f3l nyugatra egyes v\u00e1rosokat, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt, \u00e1tadtak Efraim t\u00f6rzs\u00e9nek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az efraimiak nem \u0171zt\u00e9k ki a G\u00e9zerben lak\u00f3 k\u00e1na\u00e1niakat, ez\u00e9rt azok a mai napig is ott laknak k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, b\u00e1r robotol\u00f3 szolg\u00e1ik lettek."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzsi ter\u00fclete a Jord\u00e1nt\u00f3l nyugatra - Azut\u00e1n Manass\u00e9 t\u00f6rzse is megkapta a maga t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9t, sorsh\u00faz\u00e1ssal. J\u00f3zsef els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje Manass\u00e9, az \u0151 els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia pedig M\u00e1k\u00edr, akib\u0151l h\u00edres \u00e9s b\u00e1tor harcos lett. Ez\u00e9rt kapta \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl Gile\u00e1d \u00e9s B\u00e1s\u00e1n vid\u00e9k\u00e9t a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre. M\u00e1k\u00edr volt Gile\u00e1d apja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek a t\u00f6bbi nemzets\u00e9gei is megkapt\u00e1k a maguk birtok\u00e1t, de nekik J\u00f3zsu\u00e9 a Jord\u00e1nt\u00f3l nyugatra adott birtokokat. Ezek a k\u00f6vetkez\u0151k: Ab\u00edezer, H\u00e9lek, Aszr\u00ed\u00e9l, Sekem, H\u00e9fer \u00e9s Semid\u00e1. \u0150k is Manass\u00e9 lesz\u00e1rmazottjai voltak, akikt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott, amely azut\u00e1n a nev\u00fcket viselte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e9lofh\u00e1d H\u00e9fer fia volt. H\u00e9fer Gile\u00e1d ut\u00f3da, ez M\u00e1k\u00edr fia, ez Manass\u00e9 fia volt. C\u00e9lofh\u00e1dnak nem volt fia, de \u00f6t le\u00e1nya sz\u00fcletett: Mahl\u00e1, N\u00f3\u00e1, Hogl\u00e1, Milk\u00e1 \u00e9s Tirc\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek a le\u00e1nyok oda\u00e1lltak a vezet\u0151k \u2014 Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap, J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s Izr\u00e1el fejedelmei \u2014 el\u00e9, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta M\u00f3zesnek, hogy nek\u00fcnk, le\u00e1nyoknak is ugyan\u00fagy adjatok \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl f\u00f6ldbirtokot, mint a fi\u00faknak.\u201d \u00cdgy h\u00e1t J\u00f3zsu\u00e9 \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancs\u00e1nak engedelmeskedve \u2014 ennek az \u00f6t le\u00e1nynak is ugyan\u00fagy osztott \u00f6r\u00f6ks\u00e9get, mint apjuk fi\u00fatestv\u00e9reinek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzse t\u00edz r\u00e9szt kapott a Jord\u00e1n nyugati oldal\u00e1n, mivel ezek a le\u00e1nyok is birtokot kaptak f\u00e9rfi rokonaik k\u00f6z\u00f6tt. Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek a t\u00f6bbi nemzets\u00e9gei a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1n, Gile\u00e1d \u00e9s B\u00e1s\u00e1n ter\u00fclet\u00e9n kapt\u00e1k meg a maguk birtokait."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzse t\u00edz r\u00e9szt kapott a Jord\u00e1n nyugati oldal\u00e1n, mivel ezek a le\u00e1nyok is birtokot kaptak f\u00e9rfi rokonaik k\u00f6z\u00f6tt. Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek a t\u00f6bbi nemzets\u00e9gei a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1n, Gile\u00e1d \u00e9s B\u00e1s\u00e1n ter\u00fclet\u00e9n kapt\u00e1k meg a maguk birtokait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9nek a Jord\u00e1n nyugati oldal\u00e1n ezek a hat\u00e1rai: d\u00e9len a Sikemt\u0151l keletre fekv\u0151 Mikmet\u00e1t v\u00e1rosa, \u00e9szakon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzsi ter\u00fclete hat\u00e1rolja. Mikmet\u00e1t v\u00e1ros\u00e1t\u00f3l a hat\u00e1r d\u00e9lre fordul \u00c9n-Tapp\u00faah fel\u00e9,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "amelynek f\u00f6ldjeit szint\u00e9n mag\u00e1ba foglalja Manass\u00e9 ter\u00fclete, de maga a v\u00e1ros, Tapp\u00faah m\u00e9gis Efraim t\u00f6rzs\u00e9hez tartozik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a hat\u00e1r d\u00e9l fel\u00e9 fordul, \u00e9s a K\u00e1n\u00e1-patakhoz \u00e9r, majd annak ment\u00e9n nyugat fel\u00e9 kifut a tengerpartra. Ezen a ter\u00fcleten Manass\u00e9 v\u00e1rosain k\u00edv\u00fcl vannak olyan v\u00e1rosok is, amelyek Efraim t\u00f6rzs\u00e9hez tartoznak, de Manass\u00e9 hat\u00e1ra m\u00e9gis a patak \u00e9szaki partja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Teh\u00e1t a patakt\u00f3l d\u00e9lre Efraim, \u00e9szakra Manass\u00e9 t\u00f6rzsi ter\u00fclete fekszik, \u00e9s mindkett\u0151 nyugati hat\u00e1ra a F\u00f6ldk\u00f6zi-tenger partja. Manass\u00e9 ter\u00fclete \u00e9szakon \u00c1s\u00e9r, keleten Issak\u00e1r t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9vel \u00e9rintkezik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny v\u00e1ros, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt, b\u00e1r \u00c1s\u00e9r \u00e9s Issak\u00e1r ter\u00fclet\u00e9n fek\u00fcdt, m\u00e9gis Manass\u00e9 t\u00f6rzse birtok\u00e1ba ker\u00fclt: B\u00e9tse\u00e1n, Jible\u00e1m, D\u00f3r (a tengerparton), \u00c9nd\u00f3r, Taanak \u00e9s Meggid\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezekb\u0151l a v\u00e1rosokb\u00f3l Manass\u00e9 t\u00f6rzse nem tudta ki\u0171zni az \u0151shonos k\u00e1na\u00e1niakat, akik ott maradtak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb az izr\u00e1eliek meger\u0151s\u00f6dtek, de m\u00e9gsem \u0171zt\u00e9k ki az \u0151slakosokat, csak robotol\u00f3 szolg\u00e1ikk\u00e1 tett\u00e9k \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor J\u00f3zsu\u00e9 felosztotta a f\u00f6ldet a t\u00f6rzsek k\u00f6z\u00f6tt, J\u00f3zsef lesz\u00e1rmazottjai \u2014 Efraim \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzsei \u2014 ezt mondt\u00e1k neki: \u201eMi\u00e9rt csak egy r\u00e9szt adt\u00e1l nek\u00fcnk \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, holott mi sokan vagyunk? Az eg\u00e9sz f\u00f6ldb\u0151l, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a n\u00e9p\u00e9nek adott, a mi k\u00e9t t\u00f6rzs\u00fcnknek csak egy r\u00e9szt adt\u00e1l!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Erre J\u00f3zsu\u00e9 \u00edgy felelt: \u201eHa val\u00f3ban olyan sokan vagytok, hogy az Efraimnak adott dombvid\u00e9k nem el\u00e9g, akkor foglalj\u00e1tok el a perizziek \u00e9s a ref\u00e1iak ter\u00fcleteit is! Irts\u00e1tok ki az erd\u0151ket, vegy\u00e9tek birtokba azt a vid\u00e9ket, \u00e9s telepedjetek le ott!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azok \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eA dombvid\u00e9k val\u00f3ban sz\u0171k\u00f6s a sz\u00e1munkra. De azokban a v\u00f6lgyekben k\u00e1na\u00e1ni t\u00f6rzsek laknak, akiknek megvasalt hadi szekereik is vannak! \u0150k laknak B\u00e9tse\u00e1nban, meg a k\u00f6rnyez\u0151 falvakban \u00e9s a Jezr\u00e9el-s\u00edks\u00e1gon is.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eTi val\u00f3ban nagy, er\u0151s \u00e9s n\u00e9pes t\u00f6rzsek vagytok, \u00e9s sz\u00fcks\u00e9getek van nagyobb ter\u00fcletre. Legyen h\u00e1t ti\u00e9tek az eg\u00e9sz dombvid\u00e9k! Igaz, most m\u00e9g erd\u0151k bor\u00edtj\u00e1k, de irtsatok ki magatoknak m\u0171vel\u00e9sre alkalmas ter\u00fcleteket, \u00e9s telepedjetek le ott! Igaz, most m\u00e9g a k\u00e1na\u00e1niak laknak a v\u00f6lgyekben, de \u0171zz\u00e9tek ki \u0151ket onnan, akkor is, ha er\u0151sek, \u00e9s harci szekereik is vannak!\u201d \u2014 felelte J\u00f3zsu\u00e9 J\u00f3zsef lesz\u00e1rmazottjainak, Efraim \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzseinek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eTi val\u00f3ban nagy, er\u0151s \u00e9s n\u00e9pes t\u00f6rzsek vagytok, \u00e9s sz\u00fcks\u00e9getek van nagyobb ter\u00fcletre. Legyen h\u00e1t ti\u00e9tek az eg\u00e9sz dombvid\u00e9k! Igaz, most m\u00e9g erd\u0151k bor\u00edtj\u00e1k, de irtsatok ki magatoknak m\u0171vel\u00e9sre alkalmas ter\u00fcleteket, \u00e9s telepedjetek le ott! Igaz, most m\u00e9g a k\u00e1na\u00e1niak laknak a v\u00f6lgyekben, de \u0171zz\u00e9tek ki \u0151ket onnan, akkor is, ha er\u0151sek, \u00e9s harci szekereik is vannak!\u201d \u2014 felelte J\u00f3zsu\u00e9 J\u00f3zsef lesz\u00e1rmazottjainak, Efraim \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzseinek."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A h\u00e1tramaradt ter\u00fcletek f\u00f6loszt\u00e1sa - Miut\u00e1n Izr\u00e1el n\u00e9pe megh\u00f3d\u00edtotta K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t, az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00f6sszegy\u0171lt Sil\u00f3ban, \u00e9s ott \u00e1ll\u00edtott\u00e1k f\u00f6l a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben Izr\u00e1el h\u00e9t t\u00f6rzse m\u00e9g nem kapta meg a maga birtok\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 \u00edgy biztatta \u0151ket: \u201eMeddig akarj\u00e1tok m\u00e9g halogatni, hogy birtokba vegy\u00e9tek \u00f6r\u00f6ks\u00e9geteket, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u0151seitek Istene nektek adott?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e1lasszatok magatok k\u00f6z\u00fcl minden t\u00f6rzsb\u0151l h\u00e1rom-h\u00e1rom f\u00e9rfit, hogy elk\u00fcldjem \u0151ket a megmaradt ter\u00fcletekre. \u0150k majd bej\u00e1rj\u00e1k \u00e9s \u00f6ssze\u00edrj\u00e1k azokat a ter\u00fcleteket, amelyeket m\u00e9g senkinek sem osztottunk ki, \u00e9s visszat\u00e9rnek hozz\u00e1m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n majd feljegyz\u00e9seik szerint felosztj\u00e1k a gazd\u00e1tlan ter\u00fcleteket h\u00e9t r\u00e9szre. J\u00fada t\u00f6rzse maradjon a maga ter\u00fclet\u00e9n, d\u00e9len. J\u00f3zsef t\u00f6rzsei, Manass\u00e9 \u00e9s Efraim is maradjon a maga ter\u00fclet\u00e9n, \u00e9szakon. \u0150ket ez nem \u00e9rinti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Miut\u00e1n a szabad ter\u00fcleteket 7 r\u00e9szre osztott\u00e1k, \u00e9s ezt el\u00e9m hozt\u00e1k, majd \u00e9n kisorsolom Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, hogy ki melyiket kapja meg k\u00f6z\u00fcletek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3k nem kapnak saj\u00e1t f\u00f6ldbirtokot. Az \u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck az a kiv\u00e1lts\u00e1g, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szolg\u00e1lj\u00e1k, mint papok. G\u00e1d \u00e9s R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek, valamint Manass\u00e9 t\u00f6rzse egyik fel\u00e9nek m\u00e1r M\u00f3zes, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja adott \u00f6r\u00f6ks\u00e9get a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1n.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 teh\u00e1t kik\u00fcldte azokat a f\u00e9rfiakat. Ezt b\u00edzta r\u00e1juk: \u201eMenjetek, \u00e9s \u00edrj\u00e1tok \u00f6ssze a m\u00e9g ki nem osztott ter\u00fcleteket, majd j\u00f6jjetek vissza hozz\u00e1m! Azut\u00e1n majd itt, Sil\u00f3ban, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt kisorsolom mindegyik t\u00f6rzsnek a maga \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azok be is j\u00e1rt\u00e1k K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9nek azokat a r\u00e9szeit, amelyeket J\u00f3zsu\u00e9 m\u00e9g nem osztott ki Izr\u00e1elnek. F\u00f6ljegyeztek minden fontosat, \u00e9s \u00f6ssze\u00edrt\u00e1k a v\u00e1rosokat is. Azut\u00e1n f\u00f6losztott\u00e1k a f\u00f6lm\u00e9rt ter\u00fcletet 7 r\u00e9szre. V\u00e9g\u00fcl visszat\u00e9rtek a sil\u00f3i t\u00e1borba, J\u00f3zsu\u00e9hoz,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt elv\u00e9gzett sorsol\u00e1ssal kijel\u00f6lte, hogy melyik t\u00f6rzs melyik ter\u00fcletet kapja. \u00cdgy kapta meg Izr\u00e1elnek ez a 7 t\u00f6rzse is \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl a maga birtok\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzsi ter\u00fclete - Az els\u0151nek kijel\u00f6lt birtokter\u00fclet a sorsh\u00faz\u00e1s szerint Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek jutott. Az a ter\u00fclet lett az \u00f6v\u00e9k, amelyet egyik oldalon J\u00fada, a m\u00e1sikon pedig J\u00f3zsef t\u00f6rzseinek ter\u00fclete hat\u00e1rolt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ennek az \u00e9szaki hat\u00e1ra a Jord\u00e1nt\u00f3l indul Jerik\u00f3t\u00f3l \u00e9szakra, \u00e9s halad nyugat fel\u00e9 a dombvid\u00e9ken kereszt\u00fcl B\u00e9t-\u00c1ven puszt\u00e1j\u00e1t \u00e9rintve"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00faz, vagyis B\u00e9tel fel\u00e9, amelyet d\u00e9lr\u0151l megker\u00fcl. Majd tov\u00e1bb megy Atr\u00f3t-Add\u00e1r fel\u00e9, amely als\u00f3 B\u00e9t-Horont\u00f3l d\u00e9lre, a hegyen fekszik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A hat\u00e1r ann\u00e1l a hegyn\u00e9l, amely az als\u00f3 B\u00e9t-Horonnal szemben emelkedik, d\u00e9l fel\u00e9 fordul, \u00e9s ez m\u00e1r Benj\u00e1min nyugati hat\u00e1ra, amely eg\u00e9szen a J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9hez tartoz\u00f3 Kirj\u00e1t-Baalig, vagyis Kirj\u00e1t-Je\u00e1rimig tart."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A d\u00e9li hat\u00e1r innen nyugatra halad, a M\u00e9-Naf\u00f3tah forr\u00e1shoz,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "majd annak a hegynek a l\u00e1b\u00e1hoz \u00e9r, amely a Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgy v\u00e9g\u00e9ben \u00e1ll, a ref\u00e1iak v\u00f6lgy\u00e9t\u0151l \u00e9szakra. Tov\u00e1bb halad a hat\u00e1r a Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgyben lefel\u00e9, \u00e9s d\u00e9l fel\u0151l elker\u00fcli a Jeb\u00fasziak v\u00e1ros\u00e1t (Jeruzs\u00e1lemet). Azut\u00e1n a Rog\u00e9l-forr\u00e1shoz \u00e9r,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s ott \u00e9szak fel\u00e9 kanyarodik, \u00c9n-Semes, majd Gel\u00ed\u00f3t fel\u00e9, amely az Adumm\u00edm-h\u00e1g\u00f3val szemben fekszik. Ezut\u00e1n a R\u00faben fi\u00e1r\u00f3l, B\u00f3hanr\u00f3l elnevezett k\u0151h\u00f6z \u00e9r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tov\u00e1bb halad a domb oldal\u00e1n, B\u00e9t-Ar\u00e1b\u00e1t\u00f3l \u00e9szakra, majd leereszkedik a Jord\u00e1n v\u00f6lgy\u00e9be."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Majd a domb oldal\u00e1n h\u00faz\u00f3dik, B\u00e9t-Hogl\u00e1t\u00f3l \u00e9szakra, addig a pontig, ahol a Jord\u00e1n a Holt-tengerbe torkollik. Ez teh\u00e1t Benj\u00e1min d\u00e9li hat\u00e1ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Benj\u00e1min keleti hat\u00e1ra a Jord\u00e1n. Ezt a ter\u00fcletet kapta Benj\u00e1min t\u00f6rzse. Ezen bel\u00fcl minden nemzets\u00e9g megkapta a maga birtok\u00e1t \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosok ker\u00fcltek Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek birtok\u00e1ba, nemzets\u00e9geik szerint: Jerik\u00f3, B\u00e9t-Hogl\u00e1, \u00c9mek-Kec\u00edc,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00e9t-Ar\u00e1b\u00e1, Cem\u00e1raim, B\u00e9tel,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Avvim, P\u00e1r\u00e1, Ofr\u00e1,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kef\u00e1r-Amm\u00f3n\u00e1, Ofn\u00ed \u00e9s Geba. Ez \u00f6sszesen 12 v\u00e1ros, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezek a v\u00e1rosok is Benj\u00e1min \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9hez tartoztak: Gibeon, R\u00e1ma, Be\u00e9r\u00f3t,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Micpe, Kef\u00edr\u00e1, M\u00f3c\u00e1,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Rekem, Jirpe\u00e9l, Taral\u00e1,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e9l\u00e1, Elef \u00e9s Jeb\u00fasz, vagyis Jeruzs\u00e1lem, valamint Gibat \u00e9s Kirj\u00e1t-Je\u00e1rim. Ez \u00f6sszesen 14 v\u00e1ros, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt. Teh\u00e1t ez Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek ter\u00fclete, nemzets\u00e9geik szerint."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simeon t\u00f6rzsi ter\u00fclete - Az m\u00e1sodiknak kijel\u00f6lt birtokter\u00fclet a sorsh\u00faz\u00e1s szerint Simeon t\u00f6rzs\u00e9nek jutott. \u0150k J\u00fada t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n bel\u00fcl kaptak saj\u00e1t birtokot."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezeket a v\u00e1rosokat kapta Simeon t\u00f6rzse: Be\u00e9rseba (vagyis Seba), M\u00f3l\u00e1d\u00e1,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hacar-S\u00fa\u00e1l, B\u00e1l\u00e1, Ecem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elt\u00f3lad, Bet\u00fal, Horma,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cikl\u00e1g, B\u00e9t-Mark\u00e1b\u00f3t, Hacar-Sz\u00fasz\u00e1,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e9t-Leb\u00e1\u00f3t \u00e9s S\u00e1r\u00fahen. \u00d6sszesen 13 v\u00e1ros, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9g ezeket a v\u00e1rosokat is \u0151k kapt\u00e1k: Ain, Rimm\u00f3n, Eter \u00e9s \u00c1s\u00e1n. \u00d6sszesen 4 v\u00e1ros, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6v\u00e9k lett a d\u00e9lvid\u00e9ken minden f\u00f6ldter\u00fclet \u00e9s a falvak is, amelyek e v\u00e1rosok k\u00f6r\u00fcl ter\u00fcltek el, eg\u00e9szen Baalat-Be\u00e9rig, vagyis a d\u00e9lvid\u00e9ki R\u00e1m\u00e1ig. Ez lett teh\u00e1t Simeon t\u00f6rzsi ter\u00fclete nemzets\u00e9geik szerint."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00fada ter\u00fclete t\u00fal nagy volt J\u00fada t\u00f6rzse sz\u00e1m\u00e1ra, ez\u00e9rt Simeon t\u00f6rzse ezen a ter\u00fcleten bel\u00fcl kapta meg a maga birtok\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zebulon t\u00f6rzsi ter\u00fclete - A harmadiknak kijel\u00f6lt birtokter\u00fclet a sorsh\u00faz\u00e1s szerint Zebulon t\u00f6rzs\u00e9nek jutott. Ter\u00fclet\u00fck hat\u00e1ra Sz\u00e1r\u00eddig \u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nyugatra halad Maral\u00e1 fel\u00e9, \u00e9rinti Dabbesetet, majd az a patak a hat\u00e1r, amely Jokne\u00e1mmal szemben folyik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A m\u00e1sik oldalon a hat\u00e1r Sz\u00e1ridt\u00f3l keletre, Kiszl\u00f3t-T\u00e1bor sz\u00e9le fel\u00e9 halad, majd Dobrat \u00e9s J\u00e1f\u00eda \u00e9rint\u00e9s\u00e9vel"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "tov\u00e1bb megy kelet fel\u00e9, G\u00e1t-H\u00e9ferig, azut\u00e1n \u00c9t-K\u00e1c\u00edn, majd Rimm\u00f3n v\u00e1rosokhoz \u00e9r. Itt elfordul a hat\u00e1r Ne\u00e1 ir\u00e1ny\u00e1ba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne\u00e1 mellett a hat\u00e1r \u00e9szakra fordul \u00e9s Hann\u00e1t\u00f3n v\u00e1ros\u00e1t \u00e9rinti, majd a Jiftah-\u00c9l v\u00f6lgyben halad tov\u00e1bb."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Zebulon t\u00f6rzse \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9hez tartozik m\u00e9g tov\u00e1bbi 12 v\u00e1ros, a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck l\u00e9v\u0151 falvakkal egy\u00fctt. A 12 v\u00e1ros k\u00f6z\u00f6tt van Katt\u00e1t, Nahal\u00e1l, Simr\u00f3n, Jidal\u00e1 \u00e9s Betlehem is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez lett teh\u00e1t Zebulon t\u00f6rzsi ter\u00fclete, nemzets\u00e9geik szerint."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Issak\u00e1r t\u00f6rzsi ter\u00fclete - A negyediknek kijel\u00f6lt birtokter\u00fclet a sorsh\u00faz\u00e1s szerint Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9nek jutott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezeket a v\u00e1rosokat kapt\u00e1k: Jezr\u00e9el, Keszul\u00f3t, S\u00fan\u00e9m,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Haf\u00e1raim, S\u00ed\u00f3n, An\u00e1harat,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Rabbit, Kisj\u00f3n, Ebec,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Remet, \u00c9n-Gann\u00edm, \u00c9n-Hadd\u00e1 \u00e9s B\u00e9t-Pacc\u00e9c."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u0151 \u00e9szaki hat\u00e1ruk a T\u00e1b\u00f3r-hegyt\u0151l keletre h\u00faz\u00f3dik a Jord\u00e1nig. Hozz\u00e1juk tartozik m\u00e9g Sahac\u00edma \u00e9s B\u00e9tsemes is. \u00d6sszesen 16 v\u00e1rost kaptak, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez lett teh\u00e1t Issak\u00e1r t\u00f6rzsi ter\u00fclete, nemzets\u00e9geik szerint."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r t\u00f6rzsi ter\u00fclete - Az \u00f6t\u00f6diknek kijel\u00f6lt birtokter\u00fclet a sorsh\u00faz\u00e1s szerint \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9nek jutott."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokat kapt\u00e1k: Helkat, Hal\u00ed Beten, Aks\u00e1f,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Alammelek, Am\u00e1d \u00e9s Mis\u00e1l. Hat\u00e1ruk nyugaton a K\u00e1rmel-hegy, \u00e9s a Libnat-patak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Innen a hat\u00e1r kelet fel\u00e9 h\u00faz\u00f3dik, B\u00e9t-D\u00e1g\u00f3n fel\u00e9, \u00e9s Zebulon t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9t \u00e9rinti. A Jiftah-\u00c9l-v\u00f6lgyben halad \u00e9szakra, elhalad B\u00e9t-\u00c9mek, Ne\u00ed\u00e9l \u00e9s K\u00e1bul v\u00e1rosa mellett."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Innen tov\u00e1bb halad Ebr\u00f3n, Rah\u00f3b, Hamm\u00f3n \u00e9s K\u00e1n\u00e1 mellett eg\u00e9szen a nagy Szid\u00f3n v\u00e1ros\u00e1nak hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a hat\u00e1r R\u00e1ma fel\u00e9 fordul, azut\u00e1n T\u00edrusz er\u0151d\u00edtett v\u00e1ros\u00e1nak hat\u00e1r\u00e1t, majd H\u00f3sz\u00e1t \u00e9rinti, v\u00e9g\u00fcl a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengerhez \u00e9rkezik. \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9hez tartozik m\u00e9g Mahalab, Akzib, Umma, Af\u00edk \u00e9s Rah\u00f3b v\u00e1rosa is. \u00d6sszesen 22 v\u00e1rost kaptak, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a hat\u00e1r R\u00e1ma fel\u00e9 fordul, azut\u00e1n T\u00edrusz er\u0151d\u00edtett v\u00e1ros\u00e1nak hat\u00e1r\u00e1t, majd H\u00f3sz\u00e1t \u00e9rinti, v\u00e9g\u00fcl a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengerhez \u00e9rkezik. \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9hez tartozik m\u00e9g Mahalab, Akzib, Umma, Af\u00edk \u00e9s Rah\u00f3b v\u00e1rosa is. \u00d6sszesen 22 v\u00e1rost kaptak, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ez lett teh\u00e1t \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzsi ter\u00fclete, nemzets\u00e9geik szerint."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Naft\u00e1li t\u00f6rzsi ter\u00fclete - Az hatodiknak kijel\u00f6lt birtokter\u00fclet a sorsh\u00faz\u00e1s szerint Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9nek jutott."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "T\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00fck \u00e9szaki hat\u00e1ra H\u00e9left\u0151l indul kelet fel\u00e9, majd a Caanannim melletti nagy t\u00f6lgyf\u00e1hoz vezet, azut\u00e1n Ad\u00e1m\u00ed-Nekeb, Jabne\u00e9l \u00e9s Lakk\u00fam \u00e9rint\u00e9s\u00e9vel a Jord\u00e1nhoz \u00e9rkezik."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A d\u00e9li hat\u00e1r a Jord\u00e1nt\u00f3l nyugat fel\u00e9 halad, Azn\u00f3t-T\u00e1bor v\u00e1ros\u00e1t \u00e9rinti, majd \u00e9szak fel\u00e9 fordul, \u00e9s H\u00fak\u00f3k v\u00e1ros\u00e1hoz \u00e9rkezik. Naft\u00e1li ter\u00fclete d\u00e9len Zebulon, nyugaton \u00c1s\u00e9r ter\u00fclet\u00e9vel \u00e9rintkezik, keleten pedig J\u00fada ter\u00fclet\u00e9t \u00e9rinti, a Jord\u00e1n foly\u00f3n\u00e1l."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Naft\u00e1li birtok\u00e1ba ker\u00fcltek a k\u00f6vetkez\u0151 meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosok: Cidd\u00edm, C\u00e9r, Hammat, Rakkat, Kinneret,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ad\u00e1m\u00e1, R\u00e1ma, H\u00e1c\u00f3r,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kedes, Edrei, \u00c9n-H\u00e1c\u00f3r,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jir\u00f3n, Migdal-\u00c9l, Hor\u00e9m, B\u00e9t-An\u00e1t \u00e9s B\u00e9tsemes. \u00d6sszesen 19 v\u00e1rost kaptak, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ez lett teh\u00e1t Naft\u00e1li t\u00f6rzsi ter\u00fclete, nemzets\u00e9geik szerint."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00f6rzsi ter\u00fclete - A hetediknek kijel\u00f6lt birtokter\u00fclet a sorsh\u00faz\u00e1s szerint D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9nek jutott."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az \u0151 t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00fckh\u00f6z tartoznak a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosok: Cor\u00e1, Est\u00e1\u00f3l, \u00cdr-Semes,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Saalabbin, Ajj\u00e1l\u00f3n, Jitl\u00e1"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9l\u00f3n, Timna, Ekron,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Eltelk\u00e9, Gibbet\u00f3n, Baal\u00e1t,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jehud, Ben\u00e9-Barak, Gat-Rimm\u00f3n,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "M\u00e9-Jark\u00f3n \u00e9s Rakk\u00f3n, a J\u00e1f\u00f3 (Joppa) melletti ter\u00fclettel egy\u00fctt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ezek voltak teh\u00e1t a D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9nek \u2014 nemzets\u00e9geik szerint \u2014 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl juttatott v\u00e1rosok, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt. Azonban D\u00e1n t\u00f6rzse nem tudta elfoglalni a maga ter\u00fclet\u00e9t. Emiatt \u00e9szakra vonultak, megostromolt\u00e1k \u00e9s elfoglalt\u00e1k Lais v\u00e1ros\u00e1t, annak lak\u00f3it kiirtott\u00e1k, \u00e9s a hely\u00fckre telepedtek. A v\u00e1ros nev\u00e9t D\u00e1nra v\u00e1ltoztatt\u00e1k \u2014 t\u00f6rzs\u00fck \u0151sapj\u00e1nak neve ut\u00e1n."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ezek voltak teh\u00e1t a D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9nek \u2014 nemzets\u00e9geik szerint \u2014 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl juttatott v\u00e1rosok, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt. Azonban D\u00e1n t\u00f6rzse nem tudta elfoglalni a maga ter\u00fclet\u00e9t. Emiatt \u00e9szakra vonultak, megostromolt\u00e1k \u00e9s elfoglalt\u00e1k Lais v\u00e1ros\u00e1t, annak lak\u00f3it kiirtott\u00e1k, \u00e9s a hely\u00fckre telepedtek. A v\u00e1ros nev\u00e9t D\u00e1nra v\u00e1ltoztatt\u00e1k \u2014 t\u00f6rzs\u00fck \u0151sapj\u00e1nak neve ut\u00e1n."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - Miut\u00e1n befejezt\u00e9k a f\u00f6ld feloszt\u00e1s\u00e1t, \u00e9s mindegyik t\u00f6rzs megkapta a maga \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t, akkor Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek vezet\u0151i J\u00f3zsu\u00e9nak, N\u00fan fi\u00e1nak is megadt\u00e1k a saj\u00e1t \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint azt a v\u00e1rost adt\u00e1k neki, amelyet k\u00e9rt. \u00cdgy lett J\u00f3zsu\u00e9 birtoka Timnat-Szerah v\u00e1rosa Efraim t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n bel\u00fcl, a hegyvid\u00e9ken. J\u00f3zsu\u00e9 azut\u00e1n \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtette a v\u00e1rost, \u00e9s ott telepedett le."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Teh\u00e1t, ezeket a ter\u00fcleteket \u00e9s v\u00e1rosokat osztott\u00e1k sz\u00e9t Izr\u00e1el t\u00f6rzsei \u00e9s azok nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00f6tt a vezet\u0151k: Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap; J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia \u00e9s a t\u00f6rzsek fejedelmei. Sorsvet\u00e9ssel v\u00e9gezt\u00e9k a feloszt\u00e1st Sil\u00f3ban, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rata el\u0151tt. \u00cdgy fejezt\u00e9k be a f\u00f6ld feloszt\u00e1s\u00e1t."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mened\u00e9kv\u00e1rosok - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9nak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMondd meg Izr\u00e1elnek, hogy most jel\u00f6lj\u00e9k ki azokat a mened\u00e9kv\u00e1rosokat, amelyekr\u0151l M\u00f3zes \u00e1ltal sz\u00f3ltam!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oda menek\u00fclj\u00f6n az, aki nem sz\u00e1nd\u00e9kosan, hanem v\u00e9letlen baleset folyt\u00e1n okozza valakinek a hal\u00e1l\u00e1t. Ezek a v\u00e1rosok ny\u00fajtsanak mened\u00e9ket sz\u00e1m\u00e1ra, \u00e9s v\u00e9dj\u00e9k meg az \u0151t \u00fcld\u00f6z\u0151 v\u00e9rbosszul\u00f3 rokont\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki \u00edgy menek\u00fcl ezekbe a v\u00e1rosokba, az jelentkezzen a v\u00e1ros kapuj\u00e1n\u00e1l az ott \u00fcl\u0151 vezet\u0151kn\u00e9l. Mondja el nekik, hogyan t\u00f6rt\u00e9nt az eset. Akkor, ha a vezet\u0151k mened\u00e9ket ny\u00fajtanak neki, fogadj\u00e1k be a v\u00e1rosba, \u00e9s adjanak neki ott lak\u00f3helyet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha pedig a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon jelentkezne, a v\u00e1ros vezet\u0151i ne szolg\u00e1ltass\u00e1k ki a menek\u00fcltet neki. Hiszen nem sz\u00e1nd\u00e9kosan okozta a m\u00e1sik ember hal\u00e1l\u00e1t, \u00e9s nem gy\u0171l\u00f6lte azel\u0151tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A menek\u00fclt lakjon abban a v\u00e1rosban, am\u00edg a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u00e9 \u00e1ll\u00edtj\u00e1k, \u00e9s \u00edt\u00e9lnek \u00fcgy\u00e9ben; illetve ameddig az a f\u0151pap meg nem hal, aki abban az id\u0151ben szolg\u00e1latban \u00e1llt. Azut\u00e1n a menek\u00fclt visszat\u00e9rhet a saj\u00e1t v\u00e1ros\u00e1ba \u00e9s otthon\u00e1ba.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ennek megfelel\u0151en a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokat v\u00e1lasztott\u00e1k ki, hogy mened\u00e9k\u00fcl szolg\u00e1ljanak a Jord\u00e1nt\u00f3l nyugatra: Kedes \u2014 Galile\u00e1ban, Naft\u00e1li dombvid\u00e9k\u00e9n, Sikem \u2014 Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n, Kirj\u00e1t-Arba, vagyis Hebron \u2014 J\u00fada hegyvid\u00e9k\u00e9n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Jord\u00e1nt\u00f3l keletre pedig ezeket jel\u00f6lt\u00e9k ki: Becer \u2014 R\u00faben t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n, a fenns\u00edk puszt\u00e1j\u00e1n, Jerik\u00f3val \u00e1tellenben, R\u00e1m\u00f3t \u2014 Gile\u00e1dban, G\u00e1d t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n, G\u00f3l\u00e1n \u2014 B\u00e1s\u00e1nban, Manass\u00e9 t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Teh\u00e1t ezeket a v\u00e1rosokat jel\u00f6lt\u00e9k ki, hogy mened\u00e9k\u00fcl szolg\u00e1ljanak az Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoz\u00f3 olyan szem\u00e9lyek sz\u00e1m\u00e1ra; illetve az Izr\u00e1elben lak\u00f3, de m\u00e1s nemzethez tartoz\u00f3 olyan j\u00f6vev\u00e9nyek sz\u00e1m\u00e1ra, akik nem sz\u00e1nd\u00e9kosan okozz\u00e1k valakinek a hal\u00e1l\u00e1t. Az ilyen v\u00e9tlen gyilkos ezekben a mened\u00e9kv\u00e1rosokban v\u00e9delmet tal\u00e1lhat a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon ellen, \u00e9s ott lakhat addig, am\u00edg a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u00e9 nem \u00e1ll, hogy \u00edt\u00e9ljenek \u00fcgy\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k v\u00e1rosai - Amikor Izr\u00e1el n\u00e9pe m\u00e9g Sil\u00f3ban, K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n t\u00e1borozott, L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gf\u0151i odamentek a vezet\u0151kh\u00f6z: Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151paphoz, J\u00f3zsu\u00e9hoz \u00e9s a t\u00f6rzsek fejedelmeihez. Ezt mondt\u00e1k nekik: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta M\u00f3zes \u00e1ltal, hogy adjatok nek\u00fcnk v\u00e1rosokat, ahol letelepedj\u00fcnk, \u00e9s a v\u00e1rosokhoz tartoz\u00f3 legel\u0151ket \u00e1llataink sz\u00e1m\u00e1ra.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k v\u00e1rosai - Amikor Izr\u00e1el n\u00e9pe m\u00e9g Sil\u00f3ban, K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n t\u00e1borozott, L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gf\u0151i odamentek a vezet\u0151kh\u00f6z: Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151paphoz, J\u00f3zsu\u00e9hoz \u00e9s a t\u00f6rzsek fejedelmeihez. Ezt mondt\u00e1k nekik: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta M\u00f3zes \u00e1ltal, hogy adjatok nek\u00fcnk v\u00e1rosokat, ahol letelepedj\u00fcnk, \u00e9s a v\u00e1rosokhoz tartoz\u00f3 legel\u0151ket \u00e1llataink sz\u00e1m\u00e1ra.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A vezet\u0151k ekkor, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak engedelmeskedve, a t\u00f6bbi t\u00f6rzs ter\u00fclet\u00e9b\u0151l a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokat jel\u00f6lt\u00e9k ki \u00e9s adt\u00e1k \u00e1t \u2014 a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 legel\u0151kkel egy\u00fctt \u2014 L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9nek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A sorsol\u00e1s szerint els\u0151nek \u00c1ron csal\u00e1dja \u00e9s lesz\u00e1rmazottjai, vagyis a papok kaptak 13 v\u00e1rost, amelyek J\u00fada, Simeon \u00e9s Benj\u00e1min t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n fek\u00fcdtek. \u00c1ron \u00e9s csal\u00e1dja Keh\u00e1t nemzets\u00e9g\u00e9be, L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9be tartozott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Keh\u00e1t nemzets\u00e9g\u00e9nek m\u00e1sik r\u00e9sze 10 v\u00e1rost kapott Efraim \u00e9s D\u00e1n t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n, valamint Manass\u00e9 t\u00f6rzse fel\u00e9nek ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3n nemzets\u00e9ge 13 v\u00e1rost kapott Issak\u00e1r, \u00c1s\u00e9r \u00e9s Naft\u00e1li t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n, illetve Manass\u00e9 t\u00f6rzse fel\u00e9nek ter\u00fclet\u00e9n, B\u00e1s\u00e1nban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mer\u00e1ri nemzets\u00e9ge 12 v\u00e1rost kapott, amelyek R\u00faben, G\u00e1d \u00e9s Zebulon t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n fek\u00fcdtek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy teh\u00e1t Izr\u00e1el vezet\u0151i sorsol\u00e1s \u00fatj\u00e1n ezeket a v\u00e1rosokat jel\u00f6lt\u00e9k ki, \u00e9s adt\u00e1k \u00e1t L\u00e9vi nemzets\u00e9geinek, a v\u00e1rosokhoz tartoz\u00f3 legel\u0151kkel egy\u00fctt. Mindent \u00fagy tettek, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta M\u00f3zes \u00e1ltal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00e1tadott v\u00e1rosok a k\u00f6vetkez\u0151k: \u00c1ron csal\u00e1dj\u00e1nak v\u00e1rosai - El\u0151sz\u00f6r \u00c1ron csal\u00e1dja, vagyis a papok kaptak v\u00e1rosokat J\u00fada \u00e9s Simeon ter\u00fclet\u00e9n. \u00c1ron \u00e9s csal\u00e1dja Keh\u00e1t nemzets\u00e9g\u00e9be, L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9be tartozott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00e1tadott v\u00e1rosok a k\u00f6vetkez\u0151k: \u00c1ron csal\u00e1dj\u00e1nak v\u00e1rosai - El\u0151sz\u00f6r \u00c1ron csal\u00e1dja, vagyis a papok kaptak v\u00e1rosokat J\u00fada \u00e9s Simeon ter\u00fclet\u00e9n. \u00c1ron \u00e9s csal\u00e1dja Keh\u00e1t nemzets\u00e9g\u00e9be, L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9be tartozott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezek a v\u00e1rosok a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Kirj\u00e1t-Arba, vagyis Hebron, amely J\u00fada hegyvid\u00e9k\u00e9n fekszik. Ezt a v\u00e1rost eredetileg \u201eArba v\u00e1ros\u00e1nak\u201d nevezt\u00e9k Arba ut\u00e1n, aki az an\u00e1kiak \u0151se volt. A v\u00e1rossal egy\u00fctt a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte fekv\u0151 legel\u0151ket is \u00e1tadt\u00e1k \u00c1ron csal\u00e1dj\u00e1nak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A v\u00e1ros k\u00f6r\u00fcl fekv\u0151 falvak \u00e9s sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldek azonban K\u00e1leb, Jefunne fia \u00e9s csal\u00e1dja tulajdon\u00e1ban maradtak, mert \u0151k ezt \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl kapt\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hebron egy\u00fattal mened\u00e9kv\u00e1rosnak is ki volt jel\u00f6lve. Ez a v\u00e1ros teh\u00e1t \u00c1ron csal\u00e1dj\u00e1nak, a papoknak a birtoka lett. Ezen k\u00edv\u00fcl m\u00e9g megkapt\u00e1k Libna,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jatt\u00edr, Estem\u00f3a,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hol\u00f3n, Deb\u00edr,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ain, Jutta \u00e9s B\u00e9tsemes v\u00e1rosokat is, minden esetben a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 legel\u0151kkel egy\u00fctt. Ez \u00f6sszesen 9 v\u00e1ros, J\u00fada \u00e9s Simeon ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n a fentieken k\u00edv\u00fcl m\u00e9g ezt a n\u00e9gy v\u00e1rost \u00e9s a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 legel\u0151ket kapt\u00e1k a papok: Gibeon, Geba,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "An\u00e1t\u00f3t \u00e9s Alm\u00f3n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Teh\u00e1t \u00c1ron csal\u00e1dj\u00e1nak, a papoknak \u00f6sszesen 13 v\u00e1ros jutott, azok legel\u0151ivel egy\u00fctt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Keh\u00e1t nemzets\u00e9g m\u00e1sik r\u00e9sz\u00e9nek v\u00e1rosai - A Keh\u00e1t nemzets\u00e9g t\u00f6bbi csal\u00e1dj\u00e1nak a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosok jutottak, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 legel\u0151kkel egy\u00fctt:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e9gy v\u00e1ros Efraim ter\u00fclet\u00e9n, a dombvid\u00e9ken: Sikem, G\u00e9zer,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kibcaim \u00e9s B\u00e9t-H\u00f3r\u00f3n,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "azut\u00e1n tov\u00e1bbi n\u00e9gy v\u00e1ros D\u00e1n ter\u00fclet\u00e9n: Elteke, Gibbet\u00f3n,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ajj\u00e1l\u00f3n \u00e9s Gat-Rimm\u00f3n,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "azut\u00e1n Manass\u00e9 nyugati ter\u00fclet\u00e9n k\u00e9t v\u00e1ros: Taanak \u00e9s Gat-Rimm\u00f3n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Teh\u00e1t a Keh\u00e1t nemzets\u00e9g m\u00e1sik r\u00e9sze \u00f6sszesen 10 v\u00e1rost kapott."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A G\u00e9rs\u00f3n nemzets\u00e9g v\u00e1rosai - A G\u00e9rs\u00f3n nemzets\u00e9g csal\u00e1djainak a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosok jutottak, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 legel\u0151kkel egy\u00fctt: Manass\u00e9 t\u00f6rzse keleti ter\u00fclet\u00e9n k\u00e9t v\u00e1rost kaptak: B\u00e1s\u00e1n vid\u00e9k\u00e9n G\u00f3l\u00e1n v\u00e1ros\u00e1t, amely egy\u00fattal mened\u00e9kv\u00e1ros is lett, \u00e9s Beester\u00e1t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Issak\u00e1r ter\u00fclet\u00e9n tov\u00e1bbi n\u00e9gy v\u00e1rost kaptak. Ezek a k\u00f6vetkez\u0151k: Kisj\u00f3n, Dobrat,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jarm\u00fat \u00e9s \u00c9n-Gann\u00edm."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r ter\u00fclet\u00e9n is n\u00e9gy v\u00e1ros jutott nekik: Mis\u00e1l, Abd\u00f3n,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Helkat \u00e9s Reh\u00f3b."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Naft\u00e1li ter\u00fclet\u00e9n, Galile\u00e1ban pedig ez a h\u00e1rom v\u00e1ros lett az \u00f6v\u00e9k: Kades, a mened\u00e9kv\u00e1ros; Hamm\u00f3t-D\u00f3r \u00e9s Kart\u00e1n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Teh\u00e1t a G\u00e9rs\u00f3n nemzets\u00e9g \u00f6sszesen 13 v\u00e1rost kapott, a legel\u0151kkel egy\u00fctt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A Mer\u00e1ri nemzets\u00e9g v\u00e1rosai - A Mer\u00e1ri nemzets\u00e9g csal\u00e1djainak jutottak a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosok, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 legel\u0151kkel egy\u00fctt: Zebulon t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n n\u00e9gy v\u00e1ros: Jokne\u00e1m, Karta,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dimna \u00e9s Nahal\u00e1l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "R\u00faben t\u00f6rzse ezt a n\u00e9gy v\u00e1rost adta a l\u00e9vit\u00e1knak: Becer, Jahca,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ked\u00e9m\u00f3t \u00e9s M\u00e9f\u00e1at."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "G\u00e1d t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n ez a n\u00e9gy v\u00e1ros lett az \u00f6v\u00e9k: a gile\u00e1di R\u00e1m\u00f3t, a mened\u00e9kv\u00e1ros, \u00e9s Mahanaim,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hesb\u00f3n \u00e9s Jaz\u00e9r."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l utols\u00f3nak Mer\u00e1ri nemzets\u00e9ge kapott \u00f6sszesen 12 v\u00e1rost."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9nek teh\u00e1t \u00f6sszesen 48 v\u00e1ros jutott, amelyeket a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 t\u00f6rzsek a maguk \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u0151l engedtek \u00e1t nekik. Minden egyes v\u00e1rossal egy\u00fctt a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 legel\u0151ket is megkapt\u00e1k."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9nek teh\u00e1t \u00f6sszesen 48 v\u00e1ros jutott, amelyeket a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 t\u00f6rzsek a maguk \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u0151l engedtek \u00e1t nekik. Minden egyes v\u00e1rossal egy\u00fctt a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 legel\u0151ket is megkapt\u00e1k."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00d6sszefoglal\u00e1s - \u00cdgy teljes\u00edtette be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, amit meg\u00edg\u00e9rt: Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek birtok\u00e1ba adta azt a f\u00f6ldet, amely fel\u0151l megesk\u00fcd\u00f6tt \u0151seiknek, hogy az \u00f6v\u00e9k lesz. Izr\u00e1el pedig birtokba vette a meg\u00edg\u00e9rt f\u00f6ldet \u00e9s ott letelepedett."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ezut\u00e1n nyugalmat adott nekik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, ahogyan \u0151seiknek meg\u00edg\u00e9rte. Ellens\u00e9geik k\u00f6z\u00fcl senki sem tudott ellen\u00e1llni, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszolg\u00e1ltatta nekik minden ellens\u00e9g\u00fcket."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Mindaz a j\u00f3, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edg\u00e9rt Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, marad\u00e9ktalanul beteljesedett. Semmi el nem maradt bel\u0151le."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Jord\u00e1nt\u00f3l keletre l\u00e9v\u0151 t\u00f6rzsek hazat\u00e9r\u00e9se - Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 \u00f6sszeh\u00edvta R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9t, G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9t \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek keleti r\u00e9sz\u00e9t,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "majd ezt mondta nekik: \u201eH\u0171s\u00e9gesen teljes\u00edtett\u00e9tek, amit M\u00f3zes, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja parancsolt nektek. Engedelmeskedtetek az \u00e9n parancsaimnak is."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kitart\u00f3an seg\u00edtett\u00e9tek testv\u00e9reiteket, a t\u00f6bbi t\u00f6rzset hossz\u00fa id\u0151n \u00e1t, ahogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghagyta nektek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Most pedig Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nyugalmat adott testv\u00e9reiteknek, ahogyan azt meg\u00edg\u00e9rte. Elj\u00f6tt az ideje, hogy ti is hazat\u00e9rjetek, ki-ki a maga otthon\u00e1ba \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1hoz, a saj\u00e1t birtok\u00e1ra, amelyet m\u00e9g M\u00f3zes, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja adott nektek a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Soha el ne feledkezzetek a T\u00f6rv\u00e9nyr\u0151l \u00e9s a rendelkez\u00e9sekr\u0151l, amelyeket M\u00f3zes, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja parancsolt nektek! Engedelmesen tarts\u00e1tok meg azokat! Szeress\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Isten\u00fcnket! J\u00e1rjatok az \u0151 \u00fatj\u00e1n! Engedelmeskedjetek parancsainak, ragaszkodjatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, szolg\u00e1lj\u00e1tok \u0151t teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majd J\u00f3zsu\u00e9 meg\u00e1ldotta \u00e9s elbocs\u00e1totta \u0151ket, hogy hazat\u00e9rjenek. \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "(Manass\u00e9 t\u00f6rzse egyik r\u00e9sz\u00e9nek m\u00e9g M\u00f3zes adott \u00f6r\u00f6ks\u00e9get a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1n, B\u00e1s\u00e1nban. A t\u00f6rzs m\u00e1sik r\u00e9sz\u00e9nek viszont J\u00f3zsu\u00e9 a Jord\u00e1n nyugati oldal\u00e1n jel\u00f6lte ki a birtok\u00e1t.) Amikor J\u00f3zsu\u00e9 elbocs\u00e1totta Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek keleti r\u00e9sz\u00e9t, meg\u00e1ldotta \u0151ket,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik: \u201eSokan k\u00f6z\u00fcletek nagyon meggazdagodtak! Rengeteg j\u00f3sz\u00e1guk van, sok zs\u00e1km\u00e1nyt szereztek: ez\u00fcst\u00f6t, aranyat, bronzot, vasat meg sok ruh\u00e1t. Mikor hazat\u00e9rtek, ossz\u00e1tok el egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt ezeket!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n R\u00faben t\u00f6rzse, G\u00e1d t\u00f6rzse \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek keleti r\u00e9sze elt\u00e1vozott K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, Sil\u00f3b\u00f3l, ahol Izr\u00e1el t\u00f6bbi t\u00f6rzse t\u00e1borozott. Hazaindultak a saj\u00e1t birtokaikra, Gile\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9re, a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1ra, ahol az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zes \u00e1ltal kijel\u00f6lte \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor \u2014 \u00fatban hazafel\u00e9 \u2014 Gel\u00ed\u00f3tba \u00e9rtek, amely a Jord\u00e1n nyugati partj\u00e1n, K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n van, ott ezek a t\u00f6rzsek egy\u00fcttes er\u0151vel egy felt\u0171n\u0151en nagy olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtettek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6bbi t\u00f6rzse tudom\u00e1st szerzett r\u00f3la, hogy ez a k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzs olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett mag\u00e1nak K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9nek hat\u00e1r\u00e1n, a Jord\u00e1n mellett, az izr\u00e1eli oldalon \u2014 \u00e9s ezen nagyon felh\u00e1borodtak. \u00d6sszeh\u00edvt\u00e1k az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get Sil\u00f3ba, \u00e9s elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy hadat ind\u00edtanak a k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzs ellen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6bbi t\u00f6rzse tudom\u00e1st szerzett r\u00f3la, hogy ez a k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzs olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett mag\u00e1nak K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9nek hat\u00e1r\u00e1n, a Jord\u00e1n mellett, az izr\u00e1eli oldalon \u2014 \u00e9s ezen nagyon felh\u00e1borodtak. \u00d6sszeh\u00edvt\u00e1k az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get Sil\u00f3ba, \u00e9s elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy hadat ind\u00edtanak a k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzs ellen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El\u0151bb azonban Fine\u00e1s, Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap fia vezet\u00e9s\u00e9vel elk\u00fcldt\u00e9k hozz\u00e1juk Gile\u00e1dba a t\u00edz t\u00f6rzs vezet\u0151it: minden t\u00f6rzsb\u0151l a t\u00f6rzs fejedelm\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El\u0151bb azonban Fine\u00e1s, Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap fia vezet\u00e9s\u00e9vel elk\u00fcldt\u00e9k hozz\u00e1juk Gile\u00e1dba a t\u00edz t\u00f6rzs vezet\u0151it: minden t\u00f6rzsb\u0151l a t\u00f6rzs fejedelm\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A k\u00f6vetek eljutottak Gile\u00e1dba, ahol ezt mondt\u00e1k a k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzs vezet\u0151inek:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eEzt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge: \u00bbMi\u00e9rt v\u00e9tkeztek Izr\u00e1el Istene ellen? Mi\u00e9rt fordultatok el t\u0151le? Mi\u00e9rt \u00e9p\u00edtettetek k\u00fcl\u00f6n olt\u00e1rt magatoknak? Mi\u00e9rt l\u00e1zadtok most az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen azzal, hogy tilalma ellen\u00e9re m\u00e1sik olt\u00e1rt emeltek?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e1t nem okultatok abb\u00f3l, amikor Pe\u00f3r miatt v\u00e9tkezt\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen? Hiszen a mai napig viselj\u00fck annak a l\u00e1zad\u00e1snak a k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit! Milyen csap\u00e1s \u00e9rte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t akkor!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Most meg ti akartok k\u00fcl\u00f6nszakadni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, \u00e9s elfordultok t\u0151le? Holnap az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9re megharagszik emiatt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha \u00fagy gondolj\u00e1tok, hogy a saj\u00e1t \u00f6r\u00f6ks\u00e9getek ter\u00fclete tiszt\u00e1talan f\u00f6ld, ahol nem lehet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e1ldozni, akkor j\u00f6jjetek vissza a Jord\u00e1n nyugati oldal\u00e1ra, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6ldj\u00e9re, ahol az \u0151 lak\u00f3helye, a Szent S\u00e1tor van! Telepedjetek le a Jord\u00e1n nyugati oldal\u00e1n \u00e9s lakjatok k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk! Csak ne l\u00e1zadjatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen vagy ellen\u00fcnk azzal, hogy k\u00fcl\u00f6n olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtetek magatoknak \u2014 azon k\u00edv\u00fcl, amely Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1ra!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek \u00c1k\u00e1nra, Zerah fi\u00e1ra, aki v\u00e9tkezett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt dolgokkal! Emiatt azonban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9p\u00fcnk eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9re megharagudott, nem igaz? Nemcsak \u00c1k\u00e1n pusztult el a saj\u00e1t v\u00e9tke miatt, hanem sokan m\u00e1sok is!\u00ab\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00faben \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek, meg Manass\u00e9 t\u00f6rzse keleti fel\u00e9nek a f\u00e9rfiai \u00edgy feleltek:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az Istenek Istene! Bizony az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, az Istenek Istene j\u00f3l tudja, hogy nem lett\u00fcnk h\u0171tlenek hozz\u00e1! Tudj\u00e1tok meg h\u00e1t ti is! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 legyen a tan\u00fank, hogy nem l\u00e1zadtunk ellene! \u00dagy seg\u00edtsen meg benn\u00fcnket, hogy igenis h\u0171s\u00e9gesek maradtunk hozz\u00e1!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150 j\u00f3l tudja, hogy azt az olt\u00e1rt nem az\u00e9rt \u00e9p\u00edtett\u00fck, hogy elszakadjunk t\u0151le. Egy\u00e1ltal\u00e1n nem akartunk ott semmif\u00e9le \u00e1ldozatot bemutatni! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 maga b\u00fcntessen meg benn\u00fcnket, ha ez nem igaz!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00e9p\u00edtett\u00fck, mert att\u00f3l tartottunk, hogy id\u0151vel a ti gyermekeitek majd azt tal\u00e1lj\u00e1k mondani a mi ut\u00f3dainknak: \u00bbMi k\u00f6z\u00f6t\u00f6k van nektek Izr\u00e1el Isten\u00e9hez, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hiszen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a Jord\u00e1n foly\u00f3t tette hat\u00e1rr\u00e1 k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk! \u00cdgy h\u00e1t nektek, akik R\u00faben \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9hez tartoztok, nincs t\u00f6bb\u00e9 semmi k\u00f6z\u00f6t\u00f6k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz!\u00ab Att\u00f3l f\u00e9lt\u00fcnk, hogy ily m\u00f3don majd \u2014 a ti gyermekeitek elutas\u00edt\u00e1sa miatt \u2014 a mi ut\u00f3daink m\u00e1r nem fogj\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s f\u00e9lni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt gondoltuk, hogy olt\u00e1rt \u00e9p\u00edt\u00fcnk, de nem arra a c\u00e9lra, hogy ott \u00e1ldozzunk,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hanem annak a meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9re, hogy mi is az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelj\u00fck. Nek\u00fcnk is jogunk van \u00e1ldozatokkal tisztelni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t a Szent S\u00e1tor olt\u00e1r\u00e1n\u00e1l. Az\u00e9rt \u00e9p\u00edtett\u00fck azt az olt\u00e1rt a Jord\u00e1n mellett, hogy legyen tan\u00faja ennek az elhat\u00e1roz\u00e1sunknak. Legyen ez bizony\u00edt\u00e9k a sz\u00e1motokra \u00e9s az elj\u00f6vend\u0151 nemzed\u00e9kek sz\u00e1m\u00e1ra is, \u00e9s ezt a ti ut\u00f3daitok se vonhass\u00e1k majd soha k\u00e9ts\u00e9gbe. Ne mondhass\u00e1k a mi lesz\u00e1rmazottjainknak, hogy nincs k\u00f6z\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha valaki a j\u00f6v\u0151ben m\u00e9gis ezt mondan\u00e1, annak ut\u00f3daink majd ezt tudj\u00e1k mondani: \u00bbN\u00e9zz\u00e9tek ezt az olt\u00e1rt, amelyet el\u0151deink \u00e9p\u00edtettek! Pontos m\u00e1solata ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1r\u00e1nak. De nem arra szolg\u00e1l, hogy \u00e1ldozatokat mutassanak be rajta, hanem azt tan\u00fas\u00edtja, hogy mi is Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9hez tartozunk.\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isten ments, hogy l\u00e1zadjunk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen, \u00e9s h\u0171tlen\u00fcl elhagyjuk \u0151t! Esz\u00fcnkbe sem jutott, hogy m\u00e1sik olt\u00e1rt \u00e9p\u00edts\u00fcnk magunknak, \u00e9s azon \u00e1ldozzunk! Tudjuk, hogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 egyetlen igazi olt\u00e1ra az, amelyik a Szent S\u00e1tor el\u0151tt \u00e1ll!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fine\u00e1s pap \u00e9s az \u00e1ltala vezetett k\u00fcld\u00f6tts\u00e9g ezt megel\u00e9ged\u00e9ssel hallgatta, \u00e9s elfogadta a k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzs v\u00e1lasz\u00e1t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Majd Fine\u00e1s \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: \u201eMost tudtuk meg igaz\u00e1n, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vel\u00fcnk van, mert l\u00e1tjuk, hogy val\u00f3ban nem lettetek h\u0171tlenek hozz\u00e1! \u00cdgy h\u00e1t nem kell att\u00f3l tartanunk, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9re megharagszik.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a Fine\u00e1s vezette k\u00fcld\u00f6tts\u00e9g elb\u00facs\u00fazott a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre \u00e9l\u0151 k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzst\u0151l, \u00e9s Gile\u00e1db\u00f3l hazat\u00e9rtek K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re. Elmondt\u00e1k a t\u00f6bbi izr\u00e1eli t\u00f6rzsnek, hogy mit v\u00e1laszoltak a Jord\u00e1non t\u00fal \u00e9l\u0151 testv\u00e9reik."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezzel a v\u00e1lasszal mindenki meg volt el\u00e9gedve. Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe dics\u00e9rte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s term\u00e9szetesen nem gondoltak t\u00f6bb\u00e9 arra, hogy testv\u00e9reik ellen harcoljanak, \u00e9s ter\u00fclet\u00fcket elpuszt\u00edts\u00e1k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "R\u00faben \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzse pedig elnevezte az \u00e1ltaluk \u00e9p\u00edtett olt\u00e1rt \u201eTan\u00fa\u201d-nak, mivel ez tan\u00faskodik arr\u00f3l, hogy a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre \u00e9s nyugatra \u00e9l\u0151 izr\u00e1eli t\u00f6rzsek sz\u00e1m\u00e1ra egyar\u00e1nt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az Isten."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 b\u00facs\u00fazik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t\u0151l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 b\u00e9kess\u00e9get adott Izr\u00e1elnek k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl minden ellens\u00e9g\u00fckt\u0151l, \u00edgy biztons\u00e1gban lakhattak. Hossz\u00fa id\u0151 telt el, \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9 nagyon meg\u00f6regedett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor \u00f6sszeh\u00edvta eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, s annak vezet\u0151it: a t\u00f6rzsek fejedelmeit, a b\u00edr\u00e1kat \u00e9s a tiszts\u00e9gvisel\u0151ket. Ezt mondta nekik: \u201eFigyeljetek r\u00e1m! \u00c9n m\u00e1r nagyon meg\u00f6regedtem, s nem sok id\u0151m van h\u00e1tra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1tt\u00e1tok, hogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mit tett \u00e9rt\u00fcnk, s hogyan b\u00e1nt ezekkel a nemzetekkel! Igen, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 maga harcolt \u00e9rt\u00fcnk!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1tok, hogy \u00f6r\u00f6ks\u00e9get osztottam k\u00f6z\u00f6ttetek a Jord\u00e1nt\u00f3l a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengerig. Sorsol\u00e1ssal kijel\u00f6ltem sz\u00e1motokra lak\u00f3hely\u00fcl azoknak a nemzeteknek a f\u00f6ldjeit, amelyeket kiirtottam el\u0151letek, \u00e9s azok\u00e9t is, amelyek m\u00e9g megmaradtak k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azokat is ki fogja \u0171zni el\u0151letek, akik m\u00e9g itt maradtak. Ti pedig birtokba veszitek a f\u00f6ldjeiket, ahogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt meg\u00edg\u00e9rte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Engedelmeskedjetek azoknak a parancsoknak \u00e9s rendelkez\u00e9seknek, amelyek meg vannak \u00edrva M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek k\u00f6nyv\u00e9ben! Ne t\u00e9rjetek el azokt\u00f3l se jobbra, se balra!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, hogy ne keveredjetek \u00f6ssze azokkal az idegen nemzetekkel, amelyek m\u00e9g megmaradtak k\u00f6z\u00f6ttetek! Isteneik nev\u00e9t m\u00e9g csak ne is eml\u00edts\u00e9tek, ne esk\u00fcdjetek a nev\u00fckre, ne szolg\u00e1lj\u00e1tok \u0151ket, \u00e9s ne hajoljatok meg el\u0151tt\u00fck!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u0171s\u00e9gesen ragaszkodjatok Isten\u00fcnkh\u00f6z, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, ahogy eddig is tett\u00e9tek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u0171zte ki el\u0151letek azokat a n\u00e9pes \u00e9s er\u0151s nemzeteket! Bizony, mindeddig senki sem volt k\u00e9pes ellen\u00e1llni, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vel\u00fcnk volt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcletek egy legy\u0151zhet ezret, mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 maga harcol \u00e9rtetek, ahogyan azt meg\u00edg\u00e9rte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mindenek f\u00f6l\u00f6tt azonban teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel szeress\u00e9tek Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, mert csak \u00edgy \u0151rizhetitek meg magatokat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg, hogy ha elfordultok t\u0151le, ha csatlakoztok azokhoz az idegen nemzetekhez, amelyek m\u00e9g itt maradtak k\u00f6z\u00f6ttetek, ha \u00f6sszeh\u00e1zasodtok \u00e9s \u00f6sszekeveredtek vel\u00fck,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "akkor Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem fogja ki\u0171zni \u0151ket, hanem v\u00e9gleg itt maradnak k\u00f6z\u00f6ttetek. Akkor pedig csapd\u00e1v\u00e1 lesznek majd a sz\u00e1motokra, amelybe beleestek. Ostorr\u00e1 lesznek, amely a h\u00e1tatokat szaggatja majd. Sz\u00e1lk\u00e1v\u00e1 lesznek, amely a szemeteket sz\u00farja majd. V\u00e9g\u00fcl pedig elhurcolnak benneteket err\u0151l a j\u00f3 f\u00f6ldr\u0151l, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adott nektek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hallgassatok re\u00e1m, mert \u00e9n m\u00e1r nem sok\u00e1ig \u00e9lek! Tudj\u00e1tok, hogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 minden nektek tett j\u00f3 \u00edg\u00e9ret\u00e9t beteljes\u00edtette! Bizony, semmi abb\u00f3l el nem maradt, amit nektek \u00edg\u00e9rt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De vigy\u00e1zzatok, mert ahogy beteljes\u00edtette minden j\u00f3 \u00edg\u00e9ret\u00e9t, \u00fagy fogja val\u00f3ra v\u00e1ltani minden fenyeget\u00e9s\u00e9t is! Hiszen azt is meg\u00edg\u00e9rte, hogy ha megt\u00f6ritek a sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, amelynek megtart\u00e1s\u00e1t nektek megparancsolta; ha tilalma ellen\u00e9re m\u00e9gis m\u00e1s isteneket im\u00e1dtok, \u00e9s meghajoltok el\u0151tt\u00fck; akkor haragra lobban ellenetek, \u00e9s hamarosan elhurcolnak benneteket err\u0151l a j\u00f3 f\u00f6ldr\u0151l, amelyet nektek adott!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De vigy\u00e1zzatok, mert ahogy beteljes\u00edtette minden j\u00f3 \u00edg\u00e9ret\u00e9t, \u00fagy fogja val\u00f3ra v\u00e1ltani minden fenyeget\u00e9s\u00e9t is! Hiszen azt is meg\u00edg\u00e9rte, hogy ha megt\u00f6ritek a sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, amelynek megtart\u00e1s\u00e1t nektek megparancsolta; ha tilalma ellen\u00e9re m\u00e9gis m\u00e1s isteneket im\u00e1dtok, \u00e9s meghajoltok el\u0151tt\u00fck; akkor haragra lobban ellenetek, \u00e9s hamarosan elhurcolnak benneteket err\u0151l a j\u00f3 f\u00f6ldr\u0151l, amelyet nektek adott!\u201d"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l \u00e9s b\u00facs\u00fazik - Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 \u00f6sszeh\u00edvta Sikembe Izr\u00e1el \u00f6sszes t\u00f6rzseit, minden vezet\u0151j\u00e9t, fejedelm\u00e9t, b\u00edr\u00e1j\u00e1t \u00e9s tiszts\u00e9gvisel\u0151j\u00e9t. Valamennyien meg\u00e1lltak Isten jelenl\u00e9t\u00e9ben,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s J\u00f3zsu\u00e9 \u00edgy sz\u00f3lt az eg\u00e9sz n\u00e9phez: \u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: \u00bb\u0150sap\u00e1itok a r\u00e9gi id\u0151kben az Eufr\u00e1teszen t\u00fal \u00e9ltek, \u00e9s m\u00e1s isteneket im\u00e1dtak, ahogyan T\u00e1r\u00e9 is, \u00c1brah\u00e1m \u00e9s N\u00e1h\u00f3r apja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n azonban kiv\u00e1lasztottam \u00c1brah\u00e1mot, \u0151sap\u00e1tokat, \u00e9s kihoztam onnan K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re, majd azon is kereszt\u00fclvezettem. Megszapor\u00edtottam ut\u00f3dait: el\u0151sz\u00f6r Izs\u00e1kot adtam neki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9t fi\u00fat adtam Izs\u00e1knak: J\u00e1k\u00f3bot \u00e9s \u00c9zsaut. Majd \u00c9zsaut letelep\u00edtettem a Sz\u00e9\u00edr-hegys\u00e9gben. \u0150seitek, J\u00e1k\u00f3b \u00e9s fiai pedig lementek Egyiptomba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elk\u00fcldtem M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront, \u00e9s csap\u00e1sokat k\u00fcldtem Egyiptomra, azut\u00e1n kihoztalak onnan titeket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mikor \u0151seitek a V\u00f6r\u00f6s-tengerhez \u00e9rtek, az egyiptomiak harci szekerekkel \u00fcld\u00f6z\u0151be vett\u00e9k, \u00e9s a tengerparton utol\u00e9rt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor \u0151seitek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u0151 pedig s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get k\u00fcld\u00f6tt k\u00f6z\u00e9tek \u00e9s egyiptomiak k\u00f6z\u00e9, hogy elv\u00e1lasszon t\u0151l\u00fck titeket. Majd a tenger viz\u00e9t az egyiptomiakra z\u00fad\u00edtotta, \u00e9s teljesen elbor\u00edtotta \u0151ket. L\u00e1tt\u00e1tok, mit tettem Egyiptommal! Majd hossz\u00fa ideig a puszt\u00e1ban laktatok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n bevittelek benneteket az em\u00f3riak f\u00f6ldj\u00e9re, akik a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1n laktak. Harcoltak ellenetek, de nektek adtam a gy\u0151zelmet, hogy elfoglalj\u00e1tok orsz\u00e1gukat, \u00e9s kiirtottam \u0151ket el\u0151letek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n B\u00e1l\u00e1k, Cipp\u00f3r fia, Mo\u00e1b kir\u00e1lya t\u00e1madt Izr\u00e1el ellen, \u00e9s h\u00edvatta B\u00e1l\u00e1mot, Be\u00f3r fi\u00e1t, hogy \u00e1tkozzon meg titeket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De \u00e9n nem hallgattam B\u00e1l\u00e1mra, \u0151 pedig \u00edgy meg\u00e1ldott titeket. Megmentettelek benneteket ett\u0151l a veszedelemt\u0151l is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd \u00e1tkeltetek a Jord\u00e1non, \u00e9s Jerik\u00f3hoz \u00e9rkeztetek, amelynek lak\u00f3i harcoltak ellenetek, ak\u00e1rcsak a t\u00f6bbi nemzet: em\u00f3riak, perizziek, k\u00e1na\u00e1niak, hettit\u00e1k, girg\u00e1siak, hivviek \u00e9s jeb\u00fasziak. De valamennyi\u00fcket kiszolg\u00e1ltattam nektek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "R\u00e9m\u00fcletet \u00e9s retteg\u00e9st k\u00fcldtem r\u00e1juk, \u00e9s ki\u0171ztem el\u0151letek az em\u00f3riak k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1t. Nem a ti kardotokt\u00f3l \u00e9s nyilaitokt\u00f3l ijedtek meg!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n nektek adtam olyan sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeket, amelyeket kor\u00e1bban nem ti m\u0171veltetek, \u00e9s v\u00e1rosokat, amelyeket nem ti \u00e9p\u00edtettetek, m\u00e9gis ti laktok benn\u00fck. Sz\u0151l\u0151ket \u00e9s olajfaligeteket adtam nektek, amelyeket nem ti telep\u00edtettetek, gy\u00fcm\u00f6lcseiket most m\u00e9gis ti \u00e9lvezitek.\u00ab\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 sz\u00f3lt a n\u00e9phez: \u201eMost h\u00e1t tisztelj\u00e9tek \u00e9s f\u00e9lj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, szolg\u00e1lj\u00e1tok \u00e9s im\u00e1dj\u00e1tok \u0151t h\u0171s\u00e9gesen \u00e9s sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel! Dobj\u00e1tok el magatokt\u00f3l azokat az isteneket, akiket \u0151seitek im\u00e1dtak m\u00e9g az Eufr\u00e1teszen t\u00fal, vagy Egyiptomban! Egyed\u00fcl csak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szolg\u00e1lj\u00e1tok!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha pedig nem akarj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szolg\u00e1lni, akkor d\u00f6nts\u00e9tek el m\u00e9g ma, hogy kit fogtok szolg\u00e1lni! V\u00e1laszthatj\u00e1tok \u0151seitek isteneit, akiket \u0151k szolg\u00e1ltak a foly\u00f3n t\u00fal, vagy az em\u00f3riak isteneit, akiknek a f\u00f6ldj\u00e9n laktok, de \u00e9n \u00e9s a csal\u00e1dom az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t fogjuk szolg\u00e1lni!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Erre a n\u00e9p \u00edgy v\u00e1laszolt J\u00f3zsu\u00e9nak: \u201eIsten mentsen, hogy elhagyjuk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s m\u00e1s isteneket szolg\u00e1ljunk!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a mi Isten\u00fcnk, aki kihozta \u0151seinket \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9p\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l, a szolgas\u00e1gb\u00f3l! \u0150 az, aki a szem\u00fcnk l\u00e1tt\u00e1ra nagy csod\u00e1kat tett, meg\u0151rz\u00f6tt benn\u00fcnket amerre ment\u00fcnk, s am\u00edg sok n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt \u00e1tvonultunk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az, aki ki\u0171zte el\u0151l\u00fcnk az \u00f6sszes idegen nemzetet, m\u00e9g az em\u00f3riakat is, akik ezen a f\u00f6ld\u00f6n el\u0151tt\u00fcnk laktak. Bizony, mi is az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t fogjuk szolg\u00e1lni, mert \u0151 a mi Isten\u00fcnk!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De J\u00f3zsu\u00e9 ezt felelte a n\u00e9pnek: \u201eHa elhagyj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s tov\u00e1bbra is m\u00e1s isteneket im\u00e1dtok, akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellenetek fordul, \u00e9s csap\u00e1sokkal s\u00fajt benneteket, am\u00edg teljesen el nem pusztultok, annak ellen\u00e9re, hogy kor\u00e1bban annyi j\u00f3t tett veletek. Nem lesztek k\u00e9pesek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szolg\u00e1lni, ha k\u00f6zben m\u00e1s isteneket is szolg\u00e1ltok, mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szent \u00e9s f\u00e9lt\u0151n szeret\u0151 Isten, aki nem szenvedheti, ha m\u00e1s isteneket im\u00e1dtok! Nem n\u00e9zi el nektek b\u0171neiteket, \u00e9s nem t\u0171ri el h\u0171tlens\u00e9geiteket!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De J\u00f3zsu\u00e9 ezt felelte a n\u00e9pnek: \u201eHa elhagyj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s tov\u00e1bbra is m\u00e1s isteneket im\u00e1dtok, akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellenetek fordul, \u00e9s csap\u00e1sokkal s\u00fajt benneteket, am\u00edg teljesen el nem pusztultok, annak ellen\u00e9re, hogy kor\u00e1bban annyi j\u00f3t tett veletek. Nem lesztek k\u00e9pesek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szolg\u00e1lni, ha k\u00f6zben m\u00e1s isteneket is szolg\u00e1ltok, mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szent \u00e9s f\u00e9lt\u0151n szeret\u0151 Isten, aki nem szenvedheti, ha m\u00e1s isteneket im\u00e1dtok! Nem n\u00e9zi el nektek b\u0171neiteket, \u00e9s nem t\u0171ri el h\u0171tlens\u00e9geiteket!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A n\u00e9p azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t fogjuk szolg\u00e1lni, \u00e9s nem fordulunk el t\u0151le!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eTi magatok vagytok a tan\u00fak r\u00e1, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t v\u00e1lasztott\u00e1tok: \u0151t akarj\u00e1tok im\u00e1dni \u00e9s szolg\u00e1lni!\u201d \u2014 mondta v\u00e9g\u00fcl J\u00f3zsu\u00e9. \u201eIgen, tan\u00fak vagyunk!\u201d \u2014 felelte a n\u00e9p."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eAkkor h\u00e1t irts\u00e1tok ki magatok k\u00f6z\u00fcl az idegen isteneket! Szeress\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Izr\u00e1el Isten\u00e9t teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel!\u201d \u2014 mondta J\u00f3zsu\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Isten\u00fcnket fogjuk im\u00e1dni \u00e9s szolg\u00e1lni, \u00e9s engedelmesked\u00fcnk a szav\u00e1nak!\u201d \u2014 felelte r\u00e1 a n\u00e9p."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9g meg\u00faj\u00edt\u00e1sa Sikemben - Azon a napon J\u00f3zsu\u00e9 sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt a n\u00e9p \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt Sikemben. Ez a sz\u00f6vets\u00e9g t\u00f6rv\u00e9nyeket \u00e9s rendelkez\u00e9seket tartalmazott a n\u00e9p sz\u00e1m\u00e1ra, hogy azokat k\u00f6vess\u00e9k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n mindezeket a dolgokat feljegyezte az Isten T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek K\u00f6nyv\u00e9ben. Majd pedig elrendelte, hogy egy nagy k\u00f6vet \u00e1ll\u00edtsanak f\u00f6l egy t\u00f6lgyfa alatt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szent S\u00e1tora k\u00f6zel\u00e9ben, hogy az majd erre a sz\u00f6vets\u00e9gk\u00f6t\u00e9sre eml\u00e9keztessen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezt mondta az eg\u00e9sz n\u00e9pnek: \u201eEz a k\u0151 hallotta mindazt, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nek\u00fcnk mondott! Ez a k\u0151 fog tan\u00faskodni ellenetek, ha h\u0171tlenek lesztek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Majd J\u00f3zsu\u00e9 elbocs\u00e1totta a n\u00e9pet, s mindenki hazat\u00e9rt a saj\u00e1t birtok\u00e1ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r hal\u00e1la - Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja 110 \u00e9ves kor\u00e1ban meghalt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A saj\u00e1t birtok\u00e1n temett\u00e9k el, Timnat-Szerahban, amely Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n, a Gaas hegyt\u0151l \u00e9szakra tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Izr\u00e1el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szolg\u00e1lta J\u00f3zsu\u00e9 eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben, \u00e9s m\u00e9g azut\u00e1n is, ameddig azok az id\u0151s f\u00e9rfiak vezett\u00e9k, akik t\u00fal\u00e9lt\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9t. \u0150k m\u00e9g a saj\u00e1t szem\u00fckkel l\u00e1tt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalmas tetteit, amelyeket Izr\u00e1el\u00e9rt vitt v\u00e9gbe."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el n\u00e9pe kij\u00f6tt Egyiptomb\u00f3l, magukkal hozt\u00e1k J\u00f3zsef f\u00f6ldi maradv\u00e1nyait is, amelyet k\u00e9s\u0151bb Sikemben temettek el. Azt a ter\u00fcletet m\u00e9g J\u00e1k\u00f3b v\u00e1s\u00e1rolta meg temetkez\u0151helynek Ham\u00f3rnak, Sikem apj\u00e1nak a lesz\u00e1rmazottjait\u00f3l 100 m\u00e9rt\u00e9k ez\u00fcst\u00e9rt. \u00cdgy lett ez a hely J\u00f3zsef ut\u00f3dainak az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben halt meg Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap, \u00c1ron fia. Gibe\u00e1ban, Ele\u00e1z\u00e1r fi\u00e1nak, Fine\u00e1snak a v\u00e1ros\u00e1ban temett\u00e9k el, amely Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n tal\u00e1lhat\u00f3."
                }
            }
        }
    }
}