{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Judges",
    "book_nr": "7",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek honfoglal\u00f3 harcai - Miut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 meghalt, Izr\u00e1el n\u00e9pe megk\u00e9rdezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, hogy melyik t\u00f6rzs harcosai vonuljanak els\u0151k\u00e9nt azok ellen a k\u00e1na\u00e1ni n\u00e9pek ellen, akik m\u00e9g megmaradtak azon a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt v\u00e1laszolta: \u201eJ\u00fada serege vonuljon els\u0151k\u00e9nt harcba. N\u00e9zz\u00e9tek! J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek adtam azt a ter\u00fcletet\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00fada vezet\u0151i ekkor seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvt\u00e1k a rokonaikat, Simeon t\u00f6rzs\u00e9t: \u201eJ\u00f6jjetek vel\u00fcnk, seg\u00edtsetek elfoglalni azt a f\u00f6ldet, amelyik sorsh\u00faz\u00e1ssal nek\u00fcnk jutott! Azut\u00e1n majd mi is seg\u00edt\u00fcnk nektek, amikor az\u00e9rt a f\u00f6ld\u00e9rt harcoltok, amelyik nektek jutott!\u201d \u00cdgy h\u00e1t Simeon harcosai csatlakoztak J\u00fada sereg\u00e9hez, \u00e9s egy\u00fctt indultak harcba a k\u00e1na\u00e1niak ellen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0151zelmet adott J\u00fada sereg\u00e9nek: kiszolg\u00e1ltatta nekik a k\u00e1na\u00e1niakat \u00e9s a perizzieket. Bezek v\u00e1ros\u00e1n\u00e1l J\u00fada serege nagy gy\u0151zelmet aratott: 10 000 ellens\u00e9ges katon\u00e1t \u00f6ltek meg a harcban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Legy\u0151zt\u00e9k a k\u00e1na\u00e1niakat \u00e9s a perizzieket. S b\u00e1r igyekezett elmenek\u00fclni, m\u00e9gis elfogt\u00e1k Bezek uralkod\u00f3j\u00e1t \u00e9s mindk\u00e9t kez\u00e9r\u0151l lev\u00e1gt\u00e1k a h\u00fcvelykujj\u00e1t, meg l\u00e1bair\u00f3l a nagyujj\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Legy\u0151zt\u00e9k a k\u00e1na\u00e1niakat \u00e9s a perizzieket. S b\u00e1r igyekezett elmenek\u00fclni, m\u00e9gis elfogt\u00e1k Bezek uralkod\u00f3j\u00e1t \u00e9s mindk\u00e9t kez\u00e9r\u0151l lev\u00e1gt\u00e1k a h\u00fcvelykujj\u00e1t, meg l\u00e1bair\u00f3l a nagyujj\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A fogs\u00e1gba esett uralkod\u00f3 ekkor azt mondta: \u201eBizony, 70 kir\u00e1lynak lev\u00e1gattam mindk\u00e9t kez\u00e9r\u0151l a h\u00fcvelykujj\u00e1t, meg l\u00e1bair\u00f3l a nagyujj\u00e1t, s ezek a nyomorultak az asztalom alatt szedegett\u00e9k az \u00e9telmarad\u00e9kot! Most azonban Isten velem is ezt tette, s \u00edgy fizetett meg nekem!\u201d Azut\u00e1n a foglyot elvitt\u00e9k Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s ott meghalt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00fada serege megostromolta, elfoglalta, majd f\u00f6lgy\u00fajtotta Jeruzs\u00e1lem v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s annak lakosait meg\u00f6lt\u00e9k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a hegyvid\u00e9ken, a d\u00e9lvid\u00e9ken \u00e9s a nyugati dombvid\u00e9k l\u00e1b\u00e1n\u00e1l lak\u00f3 k\u00e1na\u00e1ni t\u00f6rzsek ellen harcoltak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd Hebron ellen vonultak, ahol m\u00e9g szint\u00e9n k\u00e1na\u00e1niak laktak. R\u00e9gebben ezt a v\u00e1rost Kirj\u00e1t-Arb\u00e1nak nevezt\u00e9k. Hebron elfoglal\u00e1sakor \u00f6lt\u00e9k meg S\u00e9sajt, Ah\u00edmant \u00e9s Talmajt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e1leb forr\u00e1sokat ad Aksz\u00e1nak - Azut\u00e1n Deb\u00edr v\u00e1rosa ellen vonultak, amelyet azel\u0151tt Kirj\u00e1t-Sz\u00e9fernek neveztek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor mondta ezt K\u00e1leb: \u201eAki elfoglalja Sz\u00e9fert, annak adom feles\u00e9g\u00fcl a le\u00e1nyomat, Aksz\u00e1t!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Otni\u00e9l, K\u00e1leb \u00f6ccs\u00e9nek, Kenaznak fia foglalta el a v\u00e1rost, ez\u00e9rt K\u00e1leb feles\u00e9g\u00fcl adta neki Aksz\u00e1t, a le\u00e1ny\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A menyegz\u0151je napj\u00e1n Aksza r\u00e1besz\u00e9lte Otni\u00e9lt, hogy k\u00e9rjen az apj\u00e1t\u00f3l aj\u00e1nd\u00e9kba egy bizonyos ter\u00fcletet. Amikor m\u00e1r \u00e9ppen elindultak, Aksza lesz\u00e1llt a szamar\u00e1r\u00f3l, \u00e9s K\u00e1leb megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eMit akarsz?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aksza \u00edgy felelt: \u201eK\u00e9rlek, ap\u00e1m, adj nekem n\u00e1szaj\u00e1nd\u00e9kot! M\u00e1r adt\u00e1l nekem birtokot a d\u00e9lvid\u00e9ken, de az a f\u00f6ld igen sz\u00e1raz. Adj nekem v\u00edzforr\u00e1sokat is, k\u00e9rlek!\u201d K\u00e1leb teljes\u00edtette a le\u00e1nya k\u00e9r\u00e9s\u00e9t, \u00e9s neki aj\u00e1nd\u00e9kozta azt a mez\u0151t, ahol a f\u00f6ls\u0151- \u00e9s az als\u00f3-forr\u00e1sok fakadnak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00f3zes s\u00f3gor\u00e1nak, H\u00f3b\u00e1bnak lesz\u00e1rmazottjai, a k\u00e9niek nemzets\u00e9ge elk\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt Jerik\u00f3b\u00f3l, a P\u00e1lmaf\u00e1k V\u00e1ros\u00e1b\u00f3l \u00e9s J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9hez csatlakozott. Egy\u00fctt vonultak Ar\u00e1d v\u00e1ros\u00e1nak a k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re, J\u00fada puszt\u00e1j\u00e1nak a d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9re. De azut\u00e1n a k\u00e9niek m\u00e9gis az Am\u00e1lekiek n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt telepedtek le."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek \u00e9s Simeon t\u00f6rzs\u00e9nek seregei azut\u00e1n egy\u00fctt Cef\u00e1t ellen vonultak. Elfoglalt\u00e1k a v\u00e1rost, \u00e9s a benne lak\u00f3 k\u00e1na\u00e1niakat kiirtott\u00e1k. Ez\u00e9rt nevezt\u00e9k azt a v\u00e1rost Horm\u00e1nak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Majd tov\u00e1bbvonultak, \u00e9s elfoglaltak h\u00e1rom v\u00e1rost: G\u00e1z\u00e1t, Askel\u00f3nt \u00e9s Ekr\u00f3nt, meg a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck l\u00e9v\u0151 ter\u00fcleteket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9vel volt, \u00e9s elfoglalt\u00e1k a hegyvid\u00e9ket. Azonban a v\u00f6lgyekben l\u00e9v\u0151 telep\u00fcl\u00e9sek lak\u00f3it nem tudt\u00e1k el\u0171zni, mert azoknak megvasalt er\u0151s harci szekereik voltak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hebron v\u00e1ros\u00e1t K\u00e1leb kapta \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, ahogyan azt M\u00f3zes meghagyta. K\u00e1leb el is foglalta a v\u00e1rost, \u00e9s annak lakosait ki\u0171zte. K\u00f6z\u00f6tt\u00fck volt An\u00e1k h\u00e1rom lesz\u00e1rmazottja is."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzse ellenben nem tudta ki\u0171zni Jeruzs\u00e1lemb\u0151l a jeb\u00fasziakat, ez\u00e9rt azok mind a mai napig ott laknak, Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00e9tel elfoglal\u00e1sa - J\u00f3zsef lesz\u00e1rmazottjai B\u00e9tel ellen vonultak, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vel\u00fck volt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezt a v\u00e1rost azel\u0151tt L\u00faznak h\u00edvt\u00e1k. A t\u00e1mad\u00f3k k\u00e9meket k\u00fcldtek B\u00e9telbe."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tal\u00e1ltak egy f\u00e9rfit, aki \u00e9ppen akkor j\u00f6tt ki a v\u00e1rosb\u00f3l. A k\u00e9mek megsz\u00f3l\u00edtott\u00e1k: \u201eK\u00e9r\u00fcnk t\u00e9ged, mutasd meg, hol lehet titokban bejutni a v\u00e1rosba! Ha seg\u00edtesz nek\u00fcnk, t\u00e9ged \u00e9letben hagyunk, mikor a v\u00e1rost elfoglaljuk\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A f\u00e9rfi megmutatta a k\u00e9meknek a titkos bej\u00e1ratot. Az izr\u00e1eliek \u00edgy ezen kereszt\u00fcl val\u00f3ban bejutottak a v\u00e1rosba, el is foglalt\u00e1k, \u00e9s annak lak\u00f3it pedig kiirtott\u00e1k. Azonban \u00edg\u00e9ret\u00fck szerint azt a f\u00e9rfit \u00e9s a csal\u00e1dj\u00e1t megk\u00edm\u00e9lt\u00e9k, \u00e9s elengedt\u00e9k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb az a f\u00e9rfi a Hettit\u00e1k f\u00f6ldj\u00e9re k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, s ott egy v\u00e1rost \u00e9p\u00edtett, amelyet szint\u00e9n L\u00faznak nevezett. Ez a v\u00e1ros ma is megvan, \u00e9s \u00edgy is nevezik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az el nem foglalt v\u00e1rosok \u00e9s ter\u00fcletek - Manass\u00e9 t\u00f6rzse nem tudta ki\u0171zni a k\u00e1na\u00e1niakat a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokb\u00f3l \u00e9s a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakb\u00f3l: B\u00e9tse\u00e1n, Taanak, D\u00f3r, Jible\u00e1m \u00e9s Meggid\u00f3. Ezekben a k\u00e1na\u00e1niak megmaradtak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Miut\u00e1n az izr\u00e1eliek meger\u0151s\u00f6dtek \u00e9s elszaporodtak, a k\u00e1na\u00e1niakat szolgai munk\u00e1ra fogt\u00e1k, de nem tudt\u00e1k ki\u0171zni \u0151ket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Efraim t\u00f6rzse sem \u0171zte ki G\u00e9zerb\u0151l a k\u00e1na\u00e1niakat, akik ott is megmaradtak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen Zebulon t\u00f6rzse sem tudta ki\u0171zni Kitr\u00f3n \u00e9s Nahal\u00f3l lakosait. Ez\u00e9rt a k\u00e1na\u00e1ni \u0151slakosok ezekben a v\u00e1rosokban is megmaradtak, de robotol\u00f3 szolg\u00e1kk\u00e1 lettek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r t\u00f6rzse sem tudta elfoglalni a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokat: Akk\u00f3, Szid\u00f3n, Ahl\u00e1b, Akz\u00edb, Helb\u00e1, Af\u00edk \u00e9s Reh\u00f3b."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mivel ezekb\u0151l a v\u00e1rosokb\u00f3l nem tudt\u00e1k el\u0171zni a k\u00e1na\u00e1niakat, k\u00e9nytelenek voltak k\u00f6z\u00f6tt\u00fck letelepedni."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ugyanez t\u00f6rt\u00e9nt Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9vel is: nem tudt\u00e1k ki\u0171zni B\u00e9tsemesb\u0151l \u00e9s B\u00e9t-An\u00e1tb\u00f3l a k\u00e1na\u00e1niakat, teh\u00e1t k\u00f6z\u00f6tt\u00fck telepedtek le. De ezeket az \u0151slakosokat is szolgai munk\u00e1ra k\u00e9nyszer\u00edtett\u00e9k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9t pedig az \u0151slakos em\u00f3riak szorongatt\u00e1k, \u00e9s nem engedt\u00e9k, hogy letelepedjenek a v\u00f6lgyekben. Emiatt D\u00e1n t\u00f6rzse k\u00e9nytelen volt f\u00f6lh\u00faz\u00f3dni a hegyek k\u00f6z\u00e9."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az em\u00f3ri \u0151slakosok megmaradtak Har-Hereszben, Ajj\u00e1l\u00f3nban \u00e9s Saalb\u00edmban. De amikor J\u00f3zsef lesz\u00e1rmazottjai meger\u0151s\u00f6dtek, ezeket az em\u00f3riakat is szolgai munk\u00e1ra k\u00e9nyszer\u00edtett\u00e9k."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az em\u00f3riak ter\u00fclet\u00e9nek hat\u00e1ra az Akkrab\u00edm h\u00e1g\u00f3t\u00f3l \u00e9s Szel\u00e1t\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9 h\u00faz\u00f3dott a hegyekbe."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala megjelenik - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala f\u00f6lment Gilg\u00e1lb\u00f3l B\u00f3kimba, \u00e9s ezt mondta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: \u201e\u00c9n vezettelek ki benneteket Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s \u00e9n hoztalak be erre a f\u00f6ldre, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rtem \u0151seiteknek. Azt mondtam nektek, hogy soha nem t\u00f6r\u00f6m meg a sz\u00f6vets\u00e9get, amelyet veletek k\u00f6t\u00f6ttem,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "de ti se k\u00f6ssetek sz\u00f6vets\u00e9get ennek a f\u00f6ldnek lakosaival, hanem rombolj\u00e1tok le a b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e9p\u00edtett olt\u00e1raikat! Mi\u00e9rt nem hallgattatok a szavamra?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Emiatt most azt mondom nektek, hogy akik m\u00e9g megmaradtak k\u00f6z\u00f6ttetek e f\u00f6ld lak\u00f3i k\u00f6z\u00fcl, azokat m\u00e1r nem fogom ki\u0171zni el\u0151letek! Itt maradnak, \u00e9s csapd\u00e1v\u00e1 lesznek sz\u00e1motokra, isteneik meg t\u0151rbe ejtenek titeket\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe hallotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyal\u00e1nak szav\u00e1t, hangosan f\u00f6lki\u00e1ltottak, \u00e9s keserves s\u00edr\u00e1sra fakadtak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Emiatt nevezt\u00e9k el azt a helyet B\u00f3kimnak. Ott azut\u00e1n \u00e1ldozatot mutattak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 hal\u00e1la ut\u00e1n Izr\u00e1el b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1sba s\u00fcllyed - Azut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 elbocs\u00e1totta a n\u00e9pet, s minden t\u00f6rzs hazat\u00e9rt a saj\u00e1t ter\u00fclet\u00e9re, hogy azt birtokba vegye."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t k\u00f6vette \u00e9s szolg\u00e1lta J\u00f3zsu\u00e9 eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben, \u00e9s m\u00e9g azut\u00e1n is, ameddig azok a vezet\u0151k \u00e9ltek, akik J\u00f3zsu\u00e9 t\u00e1rsai voltak, de t\u00fal\u00e9lt\u00e9k \u0151t. Ezek a vezet\u0151k m\u00e9g l\u00e1tt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalmas tetteit, amelyeket Izr\u00e1el\u00e9rt vitt v\u00e9gbe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja 110 \u00e9ves kor\u00e1ban meghalt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A saj\u00e1t birtok\u00e1n temett\u00e9k el, Timnat-Hereszben, amely Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n, a Gaas hegyt\u0151l \u00e9szakra tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghaltak azok is, akik J\u00f3zsu\u00e9 kort\u00e1rsai voltak. Feln\u0151tt egy \u00faj nemzed\u00e9k, amelynek tagjai m\u00e1r szem\u00e9lyes tapasztalatok alapj\u00e1n nem ismert\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, sem az \u0151 nagy tetteit, amelyeket Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9\u00e9rt kor\u00e1bban v\u00e9ghezvitt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben Izr\u00e1el elhagyta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u0151seik Isten\u00e9t, aki n\u00e9p\u00fcket kihozta Egyiptomb\u00f3l. Idegen istenekhez fordultak, el\u0151tt\u00fck hajoltak meg, a Ba\u00e1lokat \u00e9s Ast\u00e1r\u00f3tot szolg\u00e1lt\u00e1k, a k\u00f6rnyez\u0151 nemzetek idegen isteneit. Azt tett\u00e9k, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tart, \u00e9s ezzel haragra ingerelt\u00e9k \u0151t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben Izr\u00e1el elhagyta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u0151seik Isten\u00e9t, aki n\u00e9p\u00fcket kihozta Egyiptomb\u00f3l. Idegen istenekhez fordultak, el\u0151tt\u00fck hajoltak meg, a Ba\u00e1lokat \u00e9s Ast\u00e1r\u00f3tot szolg\u00e1lt\u00e1k, a k\u00f6rnyez\u0151 nemzetek idegen isteneit. Azt tett\u00e9k, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tart, \u00e9s ezzel haragra ingerelt\u00e9k \u0151t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben Izr\u00e1el elhagyta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u0151seik Isten\u00e9t, aki n\u00e9p\u00fcket kihozta Egyiptomb\u00f3l. Idegen istenekhez fordultak, el\u0151tt\u00fck hajoltak meg, a Ba\u00e1lokat \u00e9s Ast\u00e1r\u00f3tot szolg\u00e1lt\u00e1k, a k\u00f6rnyez\u0151 nemzetek idegen isteneit. Azt tett\u00e9k, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tart, \u00e9s ezzel haragra ingerelt\u00e9k \u0151t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragra gyulladt Izr\u00e1el ellen, kiszolg\u00e1ltatta \u0151ket a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck \u00e9l\u0151 ellens\u00e9geiknek, akik megvert\u00e9k \u00e9s kifosztott\u00e1k \u0151ket. Nem volt t\u00f6bb\u00e9 ereje Izr\u00e1elnek, hogy megv\u00e9dje mag\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor harcba indultak, veres\u00e9get szenvedtek, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen\u00fck fordult, pontosan \u00fagy, ahogy ezt kor\u00e1bban esk\u00fcvel er\u0151s\u00edtve meg\u00edg\u00e9rte. \u00cdgy Izr\u00e1el n\u00e9pe nagyon nyomor\u00fas\u00e1gos \u00e9s szorult helyzetbe ker\u00fclt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9gis a seg\u00edts\u00e9g\u00fckre sietett, \u00e9s vezet\u0151ket \u00e1ll\u00edtott n\u00e9pe \u00e9l\u00e9re, akiket b\u00edr\u00e1knak neveztek. \u00c1ltaluk szabad\u00edtotta ki n\u00e9p\u00e9t a nyomorgat\u00f3ik kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe azonban a b\u00edr\u00e1k szav\u00e1ra sem hallgatott, hanem tov\u00e1bbra is idegen isteneket im\u00e1dtak, \u00e9s azok el\u0151tt hajoltak meg. Hamar let\u00e9rtek arr\u00f3l az \u00fatr\u00f3l, amelyen \u0151seik j\u00e1rtak, akik m\u00e9g engedelmeskedtek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsainak. Izr\u00e1el azonban nem \u0151ket k\u00f6vette, hanem \u00fagy viselkedett, mint a h\u0171tlen feles\u00e9g, aki megcsalja f\u00e9rj\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor az elnyom\u00f3ik miatti nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1ban Izr\u00e1el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltott seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajtuk, \u00e9s b\u00edr\u00e1kat \u00e1ll\u00edtott n\u00e9pe \u00e9l\u00e9re. Am\u00edg az a b\u00edr\u00f3 \u00e9lt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vele volt, \u00e9s \u00edgy a b\u00edr\u00f3 ki tudta szabad\u00edtani Izr\u00e1elt ellens\u00e9geinek kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Miut\u00e1n azonban a b\u00edr\u00f3 meghalt, a n\u00e9p megromlott \u2014 jobban, mint az el\u0151deik. Ism\u00e9t visszat\u00e9rt az el\u0151bbi ker\u00e9kv\u00e1g\u00e1sba: megint idegen isteneket im\u00e1dtak, azokat k\u00f6vett\u00e9k \u00e9s el\u0151tt\u00fck hajoltak meg. Nem v\u00e1ltoztak meg, hanem makacsul a saj\u00e1t fej\u00fck ut\u00e1n mentek, \u00e9s kor\u00e1bbi \u00e9letm\u00f3djukat folytatt\u00e1k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja ekkor ism\u00e9t fell\u00e1ngolt Izr\u00e1el ellen, \u00e9s ezt mondta: \u201eMivel ez a n\u00e9p megszegte sz\u00f6vets\u00e9gemet, amelyet \u0151seikkel k\u00f6t\u00f6ttem, \u00e9s mivel nem engedelmeskedik szavamnak,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "az\u00e9rt \u00e9n sem fogom ki\u0171zni el\u0151l\u00fck t\u00f6bb\u00e9 azokat az idegen nemzeteket, amelyeket J\u00f3zsu\u00e9 meghagyott, amikor meghalt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdgy fogom pr\u00f3b\u00e1ra tenni Izr\u00e1elt, vajon h\u0171s\u00e9gesen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fatj\u00e1n akar-e j\u00e1rni, mint azt \u0151sei tett\u00e9k, vagy nem\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez\u00e9rt engedte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy ezek a nemzetek megmaradjanak azon a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s nem \u0171zte ki \u0151ket azonnal. Ez\u00e9rt nem tudta J\u00f3zsu\u00e9 legy\u0151zni \u00e9s ki\u0171zni \u0151ket."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az id\u0151 m\u00fal\u00e1s\u00e1val Izr\u00e1elben feln\u0151tt egy \u00faj nemzed\u00e9k, amely m\u00e1r a K\u00e1na\u00e1n\u00e9rt v\u00edvott honfoglal\u00f3 harcok ut\u00e1n sz\u00fcletett, teh\u00e1t nem voltak tapasztalatai a hadvisel\u00e9sr\u0151l. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teh\u00e1t meghagyott n\u00e9hol bizonyos nemzeteket a k\u00e1na\u00e1ni \u0151slakosok k\u00f6z\u00fcl, hogy \u00e1ltaluk tegye pr\u00f3b\u00e1ra Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek h\u0171s\u00e9g\u00e9t, \u00e9s hogy megtan\u00edtsa az \u00faj nemzed\u00e9ket harcolni. Ezek voltak, akiket meghagyott:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az id\u0151 m\u00fal\u00e1s\u00e1val Izr\u00e1elben feln\u0151tt egy \u00faj nemzed\u00e9k, amely m\u00e1r a K\u00e1na\u00e1n\u00e9rt v\u00edvott honfoglal\u00f3 harcok ut\u00e1n sz\u00fcletett, teh\u00e1t nem voltak tapasztalatai a hadvisel\u00e9sr\u0151l. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teh\u00e1t meghagyott n\u00e9hol bizonyos nemzeteket a k\u00e1na\u00e1ni \u0151slakosok k\u00f6z\u00fcl, hogy \u00e1ltaluk tegye pr\u00f3b\u00e1ra Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek h\u0171s\u00e9g\u00e9t, \u00e9s hogy megtan\u00edtsa az \u00faj nemzed\u00e9ket harcolni. Ezek voltak, akiket meghagyott:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a filiszteusok \u00f6t v\u00e1rosa \u00e9s azoknak fejedelmei, a k\u00e1na\u00e1niak valamennyien, Szid\u00f3n v\u00e1rosa \u00e9s annak lakosai, \u00e9s a Libanon hegyvid\u00e9k\u00e9n, a Ba\u00e1l-Herm\u00f3n-hegy \u00e9s a Ham\u00e1tba vezet\u0151 \u00fat k\u00f6z\u00f6tti ter\u00fcleten lak\u00f3 hivviek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek a n\u00e9pek teh\u00e1t ott maradtak az eredeti lak\u00f3hely\u00fck\u00f6n, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1ltaluk tegye pr\u00f3b\u00e1ra Izr\u00e1el h\u0171s\u00e9g\u00e9t, \u00e9s megl\u00e1ssa, engedelmeskednek-e a parancsainak, amelyeket M\u00f3zes \u00e1ltal k\u00f6z\u00f6lt az el\u0151z\u0151 nemzed\u00e9kekkel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Izr\u00e1el n\u00e9pe a k\u00e1na\u00e1niak, hettit\u00e1k, em\u00f3riak, perizziek, hivviek \u00e9s jeb\u00fasziak csoportjai k\u00f6z\u00f6tt lakott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az idegenek le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl vettek maguknak feles\u00e9geket, az izr\u00e1eli le\u00e1nyokat pedig feles\u00e9g\u00fcl adt\u00e1k a k\u00e1na\u00e1niak fiaihoz. Ennek az lett a k\u00f6vetkezm\u00e9nye, hogy az izr\u00e1eliek \u00e1tp\u00e1rtoltak a k\u00e1na\u00e1ni n\u00e9pek isteneihez, \u00e9s azokat kezdt\u00e9k tisztelni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el h\u0171tlens\u00e9ge \u00e9s az els\u0151 b\u00edr\u00f3: Otni\u00e9l - Izr\u00e1el n\u00e9pe teh\u00e1t azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tart: elhagyt\u00e1k Isten\u00fcket, \u00e9s helyette a Ba\u00e1lokat meg Aser\u00e1kat szolg\u00e1lt\u00e1k \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezzel haragra ingerelt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, aki kiszolg\u00e1ltatta \u0151ket ellens\u00e9g\u00fcknek: K\u00fasan-Ris\u00e1taim mezopot\u00e1miai kir\u00e1lynak, akit Izr\u00e1el k\u00e9nytelen volt nyolc \u00e9ven kereszt\u00fcl szolg\u00e1lni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u0151 szabad\u00edt\u00f3t k\u00fcld\u00f6tt Izr\u00e1elnek: Otni\u00e9lt, aki K\u00e1leb \u00f6ccs\u00e9nek, Ken\u00e1znak fia volt. Otni\u00e9l val\u00f3ban meg is szabad\u00edtotta Izr\u00e1elt az ellens\u00e9g kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme bet\u00f6lt\u00f6tte Otni\u00e9lt, aki Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja lett, \u00e9s harcba vezette Izr\u00e1el sereg\u00e9t az elnyom\u00f3 idegenek ellen. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0151zelmet adott Otni\u00e9lnek K\u00fasan-Ris\u00e1taim mezopot\u00e1miai kir\u00e1ly f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy, miut\u00e1n Otni\u00e9l megszabad\u00edtotta Izr\u00e1elt az ellens\u00e9gt\u0151l, 40 \u00e9ven kereszt\u00fcl \u2014 am\u00edg csak Otni\u00e9l volt a b\u00edr\u00f3 \u2014 b\u00e9ke uralkodott Izr\u00e1elben. Ezut\u00e1n Otni\u00e9l meghalt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Izr\u00e1el elp\u00e1rtol\u00e1sa \u00e9s a m\u00e1sodik b\u00edr\u00f3: Ehud - Ezut\u00e1n Izr\u00e1el n\u00e9pe ism\u00e9t azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tart. Emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meger\u0151s\u00edtette Egl\u00f3nt, Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1t, aki Izr\u00e1el ellens\u00e9ge volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egl\u00f3n \u00f6sszefogott Ammon \u00e9s Am\u00e1lek n\u00e9p\u00e9vel Izr\u00e1el ellen, s egy\u00fcttes er\u0151vel legy\u0151zt\u00e9k az izr\u00e1eliek sereg\u00e9t. Majd elfoglalt\u00e1k Jerik\u00f3t, a P\u00e1lmaf\u00e1k V\u00e1ros\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Izr\u00e1el k\u00e9nytelen volt 18 \u00e9ven kereszt\u00fcl Egl\u00f3nt, Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1t szolg\u00e1lni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el n\u00e9pe m\u00e1r nem b\u00edrta tov\u00e1bb az elnyom\u00e1st, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u0151 pedig szabad\u00edt\u00f3t k\u00fcld\u00f6tt Izr\u00e1elnek: Ehudot, Gera fi\u00e1t, Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l. Ehud balkezes volt. T\u00f6rt\u00e9nt ekkor, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe elk\u00fcldte a szok\u00e1sos ad\u00f3t Egl\u00f3nnak \u2014 egy k\u00fcld\u00f6tts\u00e9g \u00e1ltal, amelynek Ehud volt a vezet\u0151je."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ehud m\u00e9g indul\u00e1s el\u0151tt k\u00e9sz\u00edtett mag\u00e1nak egy k\u00e9t\u00e9l\u0171 t\u0151rt, amelyet a ruh\u00e1ja al\u00e1 rejtett a jobb oldal\u00e1n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A k\u00fcld\u00f6ttek elvitt\u00e9k az ad\u00f3t, amelyet Ehud \u00e1tadott Eglonnak, aki nagyon k\u00f6v\u00e9r volt. Ezut\u00e1n hazaindultak Izr\u00e1elbe. Amikor el\u00e9rt\u00e9k a Gilg\u00e1l melletti b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat, Ehud tov\u00e1bb k\u00fcldte \u0151ket, \u0151 maga azonban visszament Egl\u00f3nhoz, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eKir\u00e1ly, titkos \u00fczenetet hoztam neked\u201d. \u201eV\u00e1rj m\u00e9g, ne sz\u00f3lj semmit!\u201d \u2014 mondta a kir\u00e1ly, \u00e9s mindenkit kik\u00fcld\u00f6tt a teremb\u0151l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A k\u00fcld\u00f6ttek elvitt\u00e9k az ad\u00f3t, amelyet Ehud \u00e1tadott Eglonnak, aki nagyon k\u00f6v\u00e9r volt. Ezut\u00e1n hazaindultak Izr\u00e1elbe. Amikor el\u00e9rt\u00e9k a Gilg\u00e1l melletti b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat, Ehud tov\u00e1bb k\u00fcldte \u0151ket, \u0151 maga azonban visszament Egl\u00f3nhoz, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eKir\u00e1ly, titkos \u00fczenetet hoztam neked\u201d. \u201eV\u00e1rj m\u00e9g, ne sz\u00f3lj semmit!\u201d \u2014 mondta a kir\u00e1ly, \u00e9s mindenkit kik\u00fcld\u00f6tt a teremb\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A k\u00fcld\u00f6ttek elvitt\u00e9k az ad\u00f3t, amelyet Ehud \u00e1tadott Eglonnak, aki nagyon k\u00f6v\u00e9r volt. Ezut\u00e1n hazaindultak Izr\u00e1elbe. Amikor el\u00e9rt\u00e9k a Gilg\u00e1l melletti b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat, Ehud tov\u00e1bb k\u00fcldte \u0151ket, \u0151 maga azonban visszament Egl\u00f3nhoz, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eKir\u00e1ly, titkos \u00fczenetet hoztam neked\u201d. \u201eV\u00e1rj m\u00e9g, ne sz\u00f3lj semmit!\u201d \u2014 mondta a kir\u00e1ly, \u00e9s mindenkit kik\u00fcld\u00f6tt a teremb\u0151l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor a kir\u00e1ly egyed\u00fcl \u00fclt az emelv\u00e9nyen, a tr\u00f3nsz\u00e9ken, Ehud odal\u00e9pett hozz\u00e1: \u201eIsten \u00fczenete van n\u00e1lam a sz\u00e1modra, kir\u00e1ly!\u201d \u2014 mondta, mire Egl\u00f3n f\u00f6l\u00e1llt a tr\u00f3nj\u00e1r\u00f3l. Ekkor Ehud bal kez\u00e9vel el\u0151h\u00fazta a jobb oldal\u00e1n elrejtett t\u0151rt, \u00e9s m\u00e9lyen beled\u00f6fte Egl\u00f3n has\u00e1ba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor a kir\u00e1ly egyed\u00fcl \u00fclt az emelv\u00e9nyen, a tr\u00f3nsz\u00e9ken, Ehud odal\u00e9pett hozz\u00e1: \u201eIsten \u00fczenete van n\u00e1lam a sz\u00e1modra, kir\u00e1ly!\u201d \u2014 mondta, mire Egl\u00f3n f\u00f6l\u00e1llt a tr\u00f3nj\u00e1r\u00f3l. Ekkor Ehud bal kez\u00e9vel el\u0151h\u00fazta a jobb oldal\u00e1n elrejtett t\u0151rt, \u00e9s m\u00e9lyen beled\u00f6fte Egl\u00f3n has\u00e1ba."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem is h\u00fazta ki, mert Egl\u00f3n nagyon k\u00f6v\u00e9r volt, \u00e9s a t\u0151rnek m\u00e9g a markolata is belef\u00far\u00f3dott a test\u00e9be. Ugyanakkor Egl\u00f3n bels\u0151 r\u00e9szei kiomlottak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n Ehud kiment a teremb\u0151l, \u00e9s bereteszelte az ajt\u00f3t maga ut\u00e1n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Miut\u00e1n Ehud elment, a kir\u00e1ly szolg\u00e1i be akartak menni urukhoz, de l\u00e1tt\u00e1k, hogy az ajt\u00f3 be van z\u00e1rva, \u00e9s ezt gondolt\u00e1k: \u201eA kir\u00e1ly biztosan \u00e9ppen a sz\u00fcks\u00e9g\u00e9t v\u00e9gzi a h\u00e1ts\u00f3 kis kamr\u00e1j\u00e1ban!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V\u00e1rtak is hossz\u00fa ideig, de mivel a kir\u00e1ly nem j\u00f6tt ki, kulccsal m\u00e9gis kinyitott\u00e1k az ajt\u00f3t, s ott tal\u00e1lt\u00e1k urukat a f\u00f6ld\u00f6n fekve, holtan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mialatt a szolg\u00e1k k\u00e9slekedtek, Ehud a b\u00e1lv\u00e1nyszobrokon is t\u00falhaladt, s \u00edgy megmenek\u00fclt. Amikor Sz\u00e9\u00edr\u00e1ba \u00e9rkezett, megf\u00fajta a s\u00f3f\u00e1rt Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n. Ekkor Izr\u00e1el serege \u00f6sszegy\u0171lt, \u00e9s Ehud vezet\u00e9s\u00e9vel harcolni indultak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mialatt a szolg\u00e1k k\u00e9slekedtek, Ehud a b\u00e1lv\u00e1nyszobrokon is t\u00falhaladt, s \u00edgy megmenek\u00fclt. Amikor Sz\u00e9\u00edr\u00e1ba \u00e9rkezett, megf\u00fajta a s\u00f3f\u00e1rt Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n. Ekkor Izr\u00e1el serege \u00f6sszegy\u0171lt, \u00e9s Ehud vezet\u00e9s\u00e9vel harcolni indultak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ehud kihirdette a sereg\u00e9nek: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kez\u00fcnkbe adta ellens\u00e9geinket, a mo\u00e1biakat! K\u00f6vessetek h\u00e1t engem!\u201d Sietve lementek a Jord\u00e1n mell\u00e9, elfoglalt\u00e1k az \u00f6sszes g\u00e1zl\u00f3t, ahol Mo\u00e1b fel\u00e9 lehetett volna \u00e1tkelni a foly\u00f3n, \u00e9s nem engedt\u00e9k a mo\u00e1biakat hazafel\u00e9 menek\u00fclni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akik m\u00e9gis megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k, azokat mind meg\u00f6lt\u00e9k. \u00d6sszesen mintegy 10 000 er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor mo\u00e1bi harcost puszt\u00edtottak el \u00edgy. Ezek k\u00f6z\u00fcl senki sem menek\u00fclt meg."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Att\u00f3l kezdve Mo\u00e1b meghajolt Izr\u00e1el keze alatt, \u00e9s Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n b\u00e9ke volt 80 esztendeig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 b\u00edr\u00f3: Samgar - Ehud ut\u00e1n Samgar, An\u00e1t fia lett a b\u00edr\u00f3 Izr\u00e1elben, aki egymaga 600 filiszteus katon\u00e1t \u00f6lt meg a harcban, b\u00e1r csup\u00e1n egyetlen f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt \u00f6szt\u00f6ke volt a kez\u00e9ben. \u0150 is megszabad\u00edtotta Izr\u00e1elt."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deb\u00f3ra \u00e9s B\u00e1r\u00e1k harca Sisera ellen - Ehud hal\u00e1la ut\u00e1n Izr\u00e1el n\u00e9pe azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tart."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszolg\u00e1ltatta \u0151ket ellens\u00e9g\u00fcknek: J\u00e1binnak, K\u00e1na\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak, aki H\u00e1c\u00f3rban uralkodott. J\u00e1bin hadsereg\u00e9t Sisera vezette, aki Har\u00f3set-G\u00f3jimban lakott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ebben a hadseregben 900 vasal\u00e1ssal meger\u0151s\u00edtett harci szek\u00e9r is volt. Izr\u00e1el n\u00e9pe h\u00fasz esztendeig ny\u00f6gte J\u00e1bin kegyetlen uralm\u00e1t, s v\u00e9g\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben Deb\u00f3ra pr\u00f3f\u00e9tan\u0151, Lapp\u00edd\u00f3t feles\u00e9ge volt a b\u00edr\u00f3 Izr\u00e1elben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Deb\u00f3ra egy p\u00e1lmafa alatt szokott \u00edt\u00e9lkezni, Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n, R\u00e1ma \u00e9s B\u00e9tel k\u00f6z\u00f6tt. Ide j\u00e1rtak fel hozz\u00e1 az izr\u00e1eliek, ha valamilyen peres \u00fcgy\u00fck volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deb\u00f3ra mag\u00e1hoz h\u00edvatta B\u00e1r\u00e1kot, Ab\u00ednoam fi\u00e1t, aki Kedesben, Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9nek ter\u00fclet\u00e9n lakott. Ezt mondta neki: \u201eB\u00e1r\u00e1k, ezt parancsolja neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: \u00bbGy\u0171jts \u00f6ssze 10 000 f\u00e9rfit Naft\u00e1li \u00e9s Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, \u00e9s vonulj f\u00f6l seregeddel a T\u00e1b\u00f3r-hegyre!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9n pedig oda hozom el\u00e9d a Kis\u00f3n-patakhoz Siser\u00e1t, J\u00e1bin vez\u00e9r\u00e9t, eg\u00e9sz hatalmas sereg\u00e9vel \u00e9s harci szekereivel egy\u00fctt, s kiszolg\u00e1ltatom \u0151ket neked.\u00ab\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e1r\u00e1k ezt felelte Deb\u00f3r\u00e1nak: \u201eHa te is t\u00e1borba vonulsz vel\u00fcnk egy\u00fctt, akkor v\u00e1llalom. De ha nem j\u00f6ssz velem, akkor \u00e9n sem megyek\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eVeled megyek \u00e9n is \u2014 v\u00e1laszolta Deb\u00f3ra \u2014, de akkor nem a ti\u00e9d lesz a dics\u0151s\u00e9g ebben a hadj\u00e1ratban, mert Siser\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 egy asszony kez\u00e9be adja majd.\u201d Ezut\u00e1n Deb\u00f3ra B\u00e1r\u00e1kkal egy\u00fctt Kedesbe ment,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ahov\u00e1 B\u00e1r\u00e1k \u00f6sszeh\u00edvta Zebulon \u00e9s Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l a harcosokat. H\u00edv\u00e1s\u00e1ra 10 000 f\u0151 gy\u0171lt \u00f6ssze, akiket felvezetett a T\u00e1b\u00f3r-hegyre. Deb\u00f3ra is B\u00e1r\u00e1kkal ment."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00f3zes s\u00f3gor\u00e1nak, H\u00f3b\u00e1bnak lesz\u00e1rmazottjaib\u00f3l alakult a k\u00e9niek nemzets\u00e9ge. K\u00f6z\u00fcl\u00fck az egyik, akit H\u00e9bernek h\u00edvtak, k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lt a k\u00e9ni nemzets\u00e9gt\u0151l. Elk\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s Kedes k\u00f6zel\u00e9ben, a Caanaim melletti t\u00f6lgyekn\u00e9l t\u00e1borozott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Siser\u00e1nak jelentett\u00e9k, hogy B\u00e1r\u00e1k \u00e9s serege f\u00f6lvonult a T\u00e1b\u00f3r-hegyre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ennek hallat\u00e1ra Sisera is \u00fatnak ind\u00edtotta sereg\u00e9t Har\u00f3set-G\u00f3jimb\u00f3l. Mind a 900 vasas harci szeker\u00e9vel \u00e9s eg\u00e9sz sereg\u00e9vel egy\u00fctt f\u00f6lvonult a Kis\u00f3n-patak mell\u00e9, a T\u00e1b\u00f3r-hegy l\u00e1b\u00e1hoz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor Deb\u00f3ra sz\u00f3lt B\u00e1r\u00e1knak: \u201eMost t\u00e1madj! Ez az a nap, amelyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kezedbe adta Siser\u00e1t \u00e9s sereg\u00e9t. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 maga vonul el\u0151tted a csat\u00e1ba!\u201d Ekkor B\u00e1r\u00e1k t\u00e1mad\u00e1sra vezette t\u00edzezres sereg\u00e9t, \u00e9s a hegyr\u0151l lerohanva megt\u00e1madt\u00e1k Siser\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A csata k\u00f6zben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 annyira \u00f6sszezavarta \u00e9s megr\u00e9m\u00edtette Siser\u00e1t, a harci szekerek hajt\u00f3it \u00e9s az eg\u00e9sz hadsereget, hogy v\u00e9g\u00fcl maga Sisera is leugrott a szeker\u00e9r\u0151l, \u00e9s futva menek\u00fclt a csat\u00e1b\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00e1r\u00e1k \u00e9s serege eg\u00e9szen Har\u00f3set-G\u00f3jimig \u00fcld\u00f6zte a menek\u00fcl\u0151 szekereket \u00e9s katon\u00e1kat, akiket az izr\u00e1eliek mind egy sz\u00e1lig lev\u00e1gtak. Senki sem menek\u00fclt meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "kiv\u00e9ve Siser\u00e1t, aki egyed\u00fcl futott el. Menek\u00fcl\u00e9s k\u00f6zben Sisera a k\u00e9niek nemzets\u00e9g\u00e9hez tartoz\u00f3 H\u00e9ber feles\u00e9g\u00e9nek, J\u00e1\u00e9lnek a s\u00e1tor\u00e1hoz \u00e9rt. S mivel J\u00e1bin, H\u00e1c\u00f3r kir\u00e1lya \u00e9s H\u00e9ber k\u00f6z\u00f6tt b\u00e9ke volt, Sisera itt biztons\u00e1gban \u00e9rezte mag\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e1\u00e9l kij\u00f6tt a s\u00e1tor\u00e1b\u00f3l, \u00e9s k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte, majd beh\u00edvta \u0151t: \u201eUram, j\u00f6jj be a s\u00e1tramba! Ne f\u00e9lj!\u201d Sisera elfogadta a megh\u00edv\u00e1st, bement a s\u00e1torba, majd inni k\u00e9rt, mert nagyon szomjas volt. J\u00e1\u00e9l kinyitott egy tejes t\u00f6ml\u0151t, \u00e9s abb\u00f3l adott neki. Majd Sisera lefek\u00fcdt, \u00e9s J\u00e1\u00e9l betakarta egy takar\u00f3val."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e1\u00e9l kij\u00f6tt a s\u00e1tor\u00e1b\u00f3l, \u00e9s k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte, majd beh\u00edvta \u0151t: \u201eUram, j\u00f6jj be a s\u00e1tramba! Ne f\u00e9lj!\u201d Sisera elfogadta a megh\u00edv\u00e1st, bement a s\u00e1torba, majd inni k\u00e9rt, mert nagyon szomjas volt. J\u00e1\u00e9l kinyitott egy tejes t\u00f6ml\u0151t, \u00e9s abb\u00f3l adott neki. Majd Sisera lefek\u00fcdt, \u00e9s J\u00e1\u00e9l betakarta egy takar\u00f3val."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Sisera megk\u00e9rte J\u00e1\u00e9lt, hogy \u00e1lljon a s\u00e1tor ajtaj\u00e1ba, \u00e9s ha valaki az \u00fcld\u00f6z\u0151k k\u00f6z\u00fcl k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6dne ut\u00e1na, mondja azt, hogy nem is l\u00e1tta \u0151t. Ezut\u00e1n Sisera m\u00e9lyen elaludt, mert teljesen kimer\u00fclt a fut\u00e1s k\u00f6zben. Ezut\u00e1n J\u00e1\u00e9l fogott egy s\u00e1torc\u00f6veket meg egy kalap\u00e1csot, \u00f3vatosan bement az alv\u00f3 Siser\u00e1hoz, \u00e9s a c\u00f6veket annak hal\u00e1nt\u00e9k\u00e1ba verte, eg\u00e9szen a f\u00f6ldbe sz\u00f6gezte. \u00cdgy halt meg Sisera."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Sisera megk\u00e9rte J\u00e1\u00e9lt, hogy \u00e1lljon a s\u00e1tor ajtaj\u00e1ba, \u00e9s ha valaki az \u00fcld\u00f6z\u0151k k\u00f6z\u00fcl k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6dne ut\u00e1na, mondja azt, hogy nem is l\u00e1tta \u0151t. Ezut\u00e1n Sisera m\u00e9lyen elaludt, mert teljesen kimer\u00fclt a fut\u00e1s k\u00f6zben. Ezut\u00e1n J\u00e1\u00e9l fogott egy s\u00e1torc\u00f6veket meg egy kalap\u00e1csot, \u00f3vatosan bement az alv\u00f3 Siser\u00e1hoz, \u00e9s a c\u00f6veket annak hal\u00e1nt\u00e9k\u00e1ba verte, eg\u00e9szen a f\u00f6ldbe sz\u00f6gezte. \u00cdgy halt meg Sisera."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00e9rkezett a Siser\u00e1t \u00fcld\u00f6z\u0151 B\u00e1r\u00e1k J\u00e1\u00e9l s\u00e1tor\u00e1hoz. Az asszony k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte, majd ezt mondta: \u201eGyere csak, megmutatom neked, akit keresel!\u201d Azzal bevezette a s\u00e1torba: ott fek\u00fcdt Sisera holtan, hal\u00e1nt\u00e9k\u00e1ban a s\u00e1torc\u00f6vekkel!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy al\u00e1zta meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00e1bint, K\u00e1na\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t Izr\u00e1el el\u0151tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az izr\u00e1eliek hatalma egyre jobban r\u00e1nehezedett J\u00e1binra, am\u00edg v\u00e9g\u00fcl legy\u0151zt\u00e9k, \u00e9s \u0151t mag\u00e1t is meg\u00f6lt\u00e9k."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deb\u00f3ra \u00e9s B\u00e1r\u00e1k \u00e9neke - Ezen a napon Deb\u00f3ra \u00e9s B\u00e1r\u00e1k ezt a gy\u0151zelmi \u00e9neket \u00e9nekelte:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAmikor Izr\u00e1el harcosai hossz\u00fara n\u00f6vesztett\u00e9k hajukat, mert eg\u00e9szen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt\u00e9k magukat, dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok ezt kir\u00e1lyok, figyeljetek r\u00e1m, fejedelmek, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9neklek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t dics\u00e9rem, Izr\u00e1el Isten\u00e9t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikor Sz\u00e9\u00edrb\u0151l j\u00f6tt\u00e9l, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mikor Edom f\u00f6ldj\u00e9n l\u00e9pkedt\u00e9l, m\u00e9g a f\u00f6ld is remegett, az \u00e9g is megindult, es\u0151t hullatott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A hegyek reszkettek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, a S\u00ednai-hegy is megremegett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, Izr\u00e1el Istene el\u0151tt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "An\u00e1t fia, Samgar idej\u00e9ben, J\u00e1\u00e9l napjaiban senki sem j\u00e1rt az utakon, a karav\u00e1nok \u00e9s utaz\u00f3k mind ker\u00fcl\u0151 utakra t\u00e9rtek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kihaltak a falvak Izr\u00e1elben. Kihalt az \u00e9let a falvakb\u00f3l, am\u00edg te nem j\u00f6tt\u00e9l, Deb\u00f3ra, am\u00edg felkelt\u00e9l, Izr\u00e1el anyjak\u00e9nt vezett\u00e9l!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mikor Isten \u00faj vezet\u0151ket v\u00e1lasztott, t\u00fcst\u00e9nt harc d\u00falt a kapuk el\u0151tt, de m\u00e9g egy d\u00e1rda, vagy pajzs sem akadt Izr\u00e1el negyvenezres sereg\u00e9ben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sz\u00edvem azok\u00e9, akik vezetik Izr\u00e1elt, akik a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl \u00f6nk\u00e9nt v\u00e1llalt\u00e1k a harcot! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Emlegess\u00e9tek \u00fajra meg \u00fajra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagy tetteit, akik fel\u00fclt\u00f6k a nyeregtakar\u00f3ra, s \u00fatra keltek sz\u00fcrke szamarakon, vagy az \u00faton mentek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikor a ny\u00e1jakat itatj\u00e1tok a k\u00fatn\u00e1l, hallj\u00e1tok az \u00e9nekl\u0151k szav\u00e1t, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151 tetteir\u0151l \u00e9nekelnek, gy\u0151zelmekr\u0151l, amelyeket az izr\u00e1eli falvak n\u00e9pe aratott, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9pe a v\u00e1ros kapuin\u00e1l harcolt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Serkenj f\u00f6l, Deb\u00f3ra, serkenj f\u00f6l! Kelj f\u00f6l, \u00e9s \u00e9nekelj! Rajta, B\u00e1r\u00e1k, t\u00e1madj! Ejts foglyokat, Ab\u00edn\u00f3am fia!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor a marad\u00e9k n\u00e9p lerohant a hegyr\u0151l, hogy harcoljon az ellens\u00e9ggel, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9pe r\u00e1rontott az idegenek sereg\u00e9re."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f6ttek Efraimb\u00f3l, akik Am\u00e1lek hely\u00e9re telep\u00fcltek, j\u00f6ttek ut\u00e1nad, Benj\u00e1min, a testv\u00e9reiddel, j\u00f6ttek M\u00e1k\u00edr nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l a kapit\u00e1nyok, Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, kez\u00fckben p\u00e1lc\u00e1val a vez\u00e9rek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ide gy\u0171ltek Issak\u00e1r fejedelmei, Deb\u00f3r\u00e1hoz gy\u00fclekeztek, B\u00e1r\u00e1kot k\u00f6vetve mind t\u00e1mad\u00e1sra indultak, a hegyr\u0151l a v\u00f6lgybe lerohantak. De R\u00faben nemzets\u00e9gei csak tanakodtak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6g\u00e9ltek ny\u00e1jaitok mellett? N\u00e9zitek, hogy terelik \u00f6ssze a p\u00e1sztorok juhaikat? R\u00faben nemzets\u00e9gei csak tanakodtak, nem mozdultak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gile\u00e1d n\u00e9pe is ott maradt a Jord\u00e1non t\u00fal, D\u00e1n fiai meg az idegenek haj\u00f3in szolg\u00e1ltak, \u00c1s\u00e9r nemzets\u00e9gei a tengerparton \u00fcld\u00f6g\u00e9ltek, \u00f6bl\u00f6k partj\u00e1n t\u00e1boroztak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Csak Zebulon \u00e9s Naft\u00e1li fiai harcoltak a dombokon hal\u00e1lt megvet\u0151n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kir\u00e1lyok j\u00f6ttek \u00e9s harcoltak, K\u00e1na\u00e1n kir\u00e1lyai csat\u00e1ztak Meggid\u00f3 vizein\u00e9l, harcoltak Taanak mellett a s\u00edkon, de nem zs\u00e1km\u00e1nyoltak ez\u00fcst\u00f6t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A csillagok is harcoltak az \u00e9gb\u0151l, saj\u00e1t p\u00e1ly\u00e1jukr\u00f3l v\u00edvtak Sisera ellen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elsodorta Sisera sereg\u00e9t a Kis\u00f3n meg\u00e1radt patakja, els\u00f6p\u00f6rte \u0151ket a v\u00edz\u00e1radat, az \u0151si Kis\u00f3n. Folytasd csak lelkem, teljes er\u0151vel!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hogy robogtak a v\u00e1gtat\u00f3 lovak \u00e9s szekerek! Menek\u00fcl\u0151 pat\u00e1k dobog\u00e1sa hallik!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bb\u00c1tkozz\u00e1tok M\u00e9r\u00f3z v\u00e1ros\u00e1t \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala \u2014, \u00e1tkozz\u00e1tok lakosait, mert nem j\u00f6ttek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak seg\u00edteni, nem akartak vit\u00e9zei k\u00f6z\u00e9 \u00e1llni!\u00ab"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De \u00e1ldott legyen J\u00e1\u00e9l, a k\u00e9ni H\u00e9ber feles\u00e9ge! \u00c1ldottabb legyen minden m\u00e1s s\u00e1torlak\u00f3 asszonyn\u00e1l!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mikor Sisera vizet k\u00e9rt, J\u00e1\u00e9l tejet adott neki, fejedelmi cs\u00e9sz\u00e9b\u0151l tejsz\u00ednnel itatta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bal keze s\u00e1torc\u00f6vek\u00e9rt ny\u00falt, jobb kez\u00e9be munk\u00e1sok kalap\u00e1cs\u00e1t vette, Sisera fej\u00e9t sz\u00e9tz\u00fazta, \u00f6sszet\u00f6rte, hal\u00e1nt\u00e9k\u00e1t f\u00f6ldh\u00f6z szegezte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cdgy esett el Sisera egy asszony l\u00e1ba el\u0151tt, J\u00e1\u00e9l l\u00e1b\u00e1n\u00e1l elter\u00fclt, nem mozdult t\u00f6bb\u00e9. Ott fekszik holtan, megsemmis\u00fclt!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Agg\u00f3dva ki-kin\u00e9z ablak\u00e1n Sisera anyja, kez\u00e9t t\u00f6rdeli, agg\u00f3dva v\u00e1rja fi\u00e1t: \u00bbMi\u00e9rt k\u00e9sik harci szekere oly sok\u00e1? Nem hallom lovai patk\u00f3it, mi\u00e9rt?\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Legb\u00f6lcsebb szolg\u00e1l\u00f3ja nyugtatja, \u00e9s maga is egyre csak ezt mondogatja:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00bbBiztosan most osztoznak a zs\u00e1km\u00e1nyon! Sz\u00e9p rabn\u0151 jut minden harcosnak, tal\u00e1n kett\u0151 is, meg d\u00edszes ruh\u00e1k Siser\u00e1nak, festett, h\u00edmzett, dr\u00e1ga kend\u0151t hoz nekem is, sz\u00ednes selyemkend\u0151t nyakamra, v\u00e1llamra!\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdgy vesszenek mind ellens\u00e9geid, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! De akik szeretnek t\u00e9ged, t\u00fcnd\u00f6k\u00f6ljenek, mint a f\u00f6lkel\u0151 nap, ereje telj\u00e9ben!\u201d Ezut\u00e1n 40 \u00e9vig b\u00e9ke volt Izr\u00e1elben."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el h\u0171tlens\u00e9ge \u00e9s a midj\u00e1ni elnyom\u00e1s - Ezut\u00e1n Izr\u00e1el n\u00e9pe ism\u00e9t azt tette, amit gonosznak tart az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Emiatt \u0151 h\u00e9t \u00e9ven kereszt\u00fcl kiszolg\u00e1ltatta \u0151ket a midj\u00e1niaknak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azok pedig kegyetlen\u00fcl b\u00e1ntak vel\u00fck. Ez\u00e9rt az izr\u00e1eliek rejtekhelyeket k\u00e9sz\u00edtettek a barlangokban \u00e9s er\u0151d\u00edtm\u00e9nyeket a hegyekben, ahov\u00e1 elrejtett\u00e9k a midj\u00e1niak el\u0151l az \u00e9lelmet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert amikor az izr\u00e1eliek tavasszal vetettek valamilyen term\u00e9nyt, a midj\u00e1niak, am\u00e1lekiek \u00e9s egy\u00e9b keleti nom\u00e1d t\u00f6rzsek bet\u00f6rtek Izr\u00e1elbe,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u0151t hosszasan ott is t\u00e1boroztak, \u00e9s k\u00f6zben eg\u00e9szen G\u00e1za v\u00e1ros\u00e1ig mindent elpuszt\u00edtottak, ami csak a f\u00f6ldeken termett. \u00cdgy Izr\u00e1elben nem maradt semmi gabona. S\u0151t, m\u00e9g a h\u00e1zi\u00e1llatokat: a kecsk\u00e9ket, juhokat, marh\u00e1kat \u00e9s szamarakat is elhajtott\u00e1k. Izr\u00e1elnek semmije sem maradt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezek a keleti t\u00f6rzsek nom\u00e1d p\u00e1sztorok voltak, s\u00e1trakban laktak, ny\u00e1jaikkal \u00e9s sz\u00e1mtalan tev\u00e9j\u00fckkel vonultak helyr\u0151l-helyre, \u00e9s \u00fagy ellept\u00e9k a f\u00f6ldet, mint a s\u00e1sk\u00e1k. Oly rengetegen voltak, hogy ahol elvonultak, csak pusztas\u00e1g maradt ut\u00e1nuk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A midj\u00e1niak miatt Izr\u00e1el n\u00e9pe teljesen elszeg\u00e9nyedett, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe a midj\u00e1niak miatt seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150 pedig egy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1juk, aki ezt mondta: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene ezt \u00fczeni nektek: \u00bb\u00c9n hoztalak ki benneteket Egyiptomb\u00f3l, kiszabad\u00edtottalak a rabszolgas\u00e1gb\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megszabad\u00edtottalak titeket az egyiptomiak kez\u00e9b\u0151l, akik nyomorgattak titeket. Ki\u0171ztem el\u0151letek a n\u00e9peket, \u00e9s f\u00f6ldj\u00fcket nektek adtam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azt mondtam nektek: \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek! Ne tisztelj\u00e9tek \u00e9s ne f\u00e9lj\u00e9tek az em\u00f3riak isteneit, akiknek f\u00f6ldj\u00e9n laktok! Ti azonban nem hallgattatok szavamra!\u00ab\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala megl\u00e1togatja Gedeont - Ebben az id\u0151ben elj\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala Gedeonhoz, \u00e9s le\u00fclt egy t\u00f6lgyfa al\u00e1 az Ab\u00edezer nemzets\u00e9ghez tartoz\u00f3 J\u00f3\u00e1s birtok\u00e1n, Ofr\u00e1ban. Gedeon, J\u00f3\u00e1s fia ekkor \u00e9ppen titokban b\u00faz\u00e1t cs\u00e9pelt egy sz\u0151l\u0151pr\u00e9s rejtek\u00e9ben. Ide b\u00fajt el a midj\u00e1niak el\u0151l, hogy megmentse el\u0151l\u00fck a term\u00e9st."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az angyal megjelent Gedeonnak, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l\u00edtotta meg: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 veled van, b\u00e1tor vit\u00e9z!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gedeon azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201e\u00d3 Uram! Ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 val\u00f3ban vel\u00fcnk van, akkor mi\u00e9rt \u00e9r benn\u00fcnket ennyi nyomor\u00fas\u00e1g? Hol vannak most az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 csod\u00e1latos tettei, amelyekr\u0151l \u0151seink besz\u00e9ltek? Hiszen \u0151 hozott ki benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l! De most m\u00e1r elhagyott minket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s kiszolg\u00e1ltatott a midj\u00e1niak k\u00e9ny\u00e9nek-kedv\u00e9nek\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 odafordult Gedeonhoz, \u00e9s ezt mondta neki: \u201e\u00c9n t\u00e9ged k\u00fcldelek, hogy szabad\u00edtsd meg Izr\u00e1elt a midj\u00e1niakt\u00f3l! Indulj el \u00edgy, ahogy vagy, amennyi er\u0151d van, azzal!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201e\u00d3 Uram! \u00c9n szabad\u00edtsam meg Izr\u00e1elt? De hogyan, mikor Manass\u00e9 eg\u00e9sz t\u00f6rzs\u00e9ben a mi csal\u00e1dunk a legszeg\u00e9nyebb, \u00e9s ap\u00e1m csal\u00e1dj\u00e1ban \u00e9n vagyok a legfiatalabb?\u201d \u2014 szabadkozott Gedeon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201e\u00c9n veled leszek \u2014 felelte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, ez\u00e9rt le fogod gy\u0151zni a midj\u00e1niakat, mintha csak egyetlen embert kellene megverned.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Erre Gedeon \u00edgy felelt: \u201eUram, ha kedves vagyok neked, k\u00e9rlek, er\u0151s\u00edtsd meg, hogy val\u00f3ban te vagy az, aki besz\u00e9lsz velem!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Most hazamegyek, \u00e9s \u00e1ldozatot k\u00e9sz\u00edtek a sz\u00e1modra. K\u00e9rlek, v\u00e1rj meg, am\u00edg visszaj\u00f6v\u00f6k, \u00e9s el\u00e9d teszem az \u00e1ldozatot!\u201d \u201eMegv\u00e1rom, am\u00edg visszaj\u00f6ssz\u201d \u2014 v\u00e1laszolta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gedeon hazasietett, hogy elk\u00e9sz\u00edtse az \u00e1ldozatot: egy kecskegid\u00e1t \u00e9s egy \u00e9f\u00e1 lisztb\u0151l kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyeket. A h\u00fast egy kos\u00e1rba tette, a h\u00fas lev\u00e9t egy ed\u00e9nybe, \u00e9s az eg\u00e9szet kivitte a t\u00f6lgyf\u00e1hoz, majd felaj\u00e1nlotta az \u00e1ldozatot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten angyala ekkor azt mondta: \u201eTedd a h\u00fast \u00e9s a lep\u00e9nyeket a szikl\u00e1ra, a h\u00fas lev\u00e9t meg \u00f6ntsd r\u00e1\u201d. Gedeon engedelmeskedett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala kiny\u00fajtotta a botj\u00e1t, \u00e9s meg\u00e9rintette a h\u00fast \u00e9s a lep\u00e9nyeket, mire a k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l t\u0171z csapott ki, amely megem\u00e9sztette az eg\u00e9sz \u00e1ldozatot. Ekkor az angyal elt\u0171nt Gedeon szeme el\u0151l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gedeon csak ekkor ismerte f\u00f6l, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyal\u00e1val tal\u00e1lkozott. F\u00f6lki\u00e1ltott: \u201e\u00d3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00dar Isten! Hiszen mag\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyal\u00e1t l\u00e1ttam szemt\u0151l szembe!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megnyugtatta: \u201eB\u00e9kess\u00e9g neked! Ne f\u00e9lj, nem halsz meg!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor Gedeon olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s \u00edgy nevezte: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a b\u00e9kess\u00e9g\u201d. Ez az olt\u00e1r ma is ott tal\u00e1lhat\u00f3 Ofr\u00e1ban, az Ab\u00edezer nemzets\u00e9g birtok\u00e1n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gedeon \u00faj olt\u00e1rt \u00e9p\u00edt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak - Aznap \u00e9jjel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eGedeon, v\u00e1lassz ki ap\u00e1d \u00e1llatai k\u00f6z\u00fcl egy bikaborj\u00fat \u00e9s egy h\u00e9t\u00e9ves bik\u00e1t! Rombold le azt az olt\u00e1rt, amelyet ap\u00e1d \u00e9p\u00edtett Ba\u00e1lnak, \u00e9s v\u00e1gd ki a mellette fel\u00e1ll\u00edtott Asera-oszlopot!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A lerombolt olt\u00e1r hely\u00e9n, ugyanazon a magaslaton viszont \u00e9p\u00edts olt\u00e1rt egym\u00e1sra rakott k\u00f6vekb\u0151l Istenednek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Azut\u00e1n \u00e1ldozd f\u00f6l a h\u00e9t\u00e9ves bik\u00e1t az \u00faj olt\u00e1ron \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul! A t\u0171zh\u00f6z haszn\u00e1ld fel a kiv\u00e1gott Asera-oszlop f\u00e1j\u00e1t\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gedeon ekkor maga mell\u00e9 vett t\u00edz szolg\u00e1t, \u00e9s megtette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt. De mivel f\u00e9lt a csal\u00e1dj\u00e1t\u00f3l \u00e9s a v\u00e1ros f\u00e9rfiait\u00f3l, \u00e9jjel v\u00e9gezte el mindezt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel a v\u00e1ros lak\u00f3i megd\u00f6bbenve l\u00e1tt\u00e1k, hogy valaki lerombolta Ba\u00e1l olt\u00e1r\u00e1t, kiv\u00e1gta az Asera-oszlopot, m\u00e1sik olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett, \u00e9s azon bik\u00e1t \u00e1ldozott."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Egym\u00e1st\u00f3l k\u00e9rdezgett\u00e9k, hogy ki tehette ezt. V\u00e9g\u00fcl addig nyomoztak, am\u00edg valaki el\u00e1rulta, hogy Gedeon, J\u00f3\u00e1s fia volt az."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor a v\u00e1ros f\u00e9rfiai J\u00f3\u00e1shoz fordultak: \u201eJ\u00f3\u00e1s, add ki nek\u00fcnk a fiadat! Meg kell halnia, mert lerombolta Ba\u00e1l olt\u00e1r\u00e1t, \u00e9s kiv\u00e1gta az Asera-oszlopot\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De J\u00f3\u00e1s \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: \u201eTi akartok harcolni Ba\u00e1l\u00e9rt? Ti v\u00e9ditek \u0151t? Ha valaki Ba\u00e1l\u00e9rt harcol, haljon meg holnap reggelig! Ha Ba\u00e1l val\u00f3ban isten, akkor harcoljon \u0151 saj\u00e1t mag\u00e1\u00e9rt! \u00c1lljon bossz\u00fat \u2014 ha tud \u2014 azon, aki lerontotta az olt\u00e1r\u00e1t!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s m\u00e9g hozz\u00e1tette: \u201eHa Gedeon lerombolta Ba\u00e1l olt\u00e1r\u00e1t, akkor pereljen vele Ba\u00e1l!\u201d Ez a mond\u00e1s azut\u00e1n Gedeon \u00faj neve lett, s att\u00f3l kezdve \u00edgy h\u00edvt\u00e1k: \u201eJerubba\u00e1l\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gedeon sereget gy\u0171jt - Ezut\u00e1n a midj\u00e1niak, az am\u00e1lekiek \u00e9s a t\u00f6bbi keleti t\u00f6rzsek ism\u00e9t \u00f6sszegy\u0171ltek, \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, \u00e9s behatoltak Izr\u00e1elbe, majd t\u00e1bort vertek a Jezr\u00e9el v\u00f6lgy\u00e9ben."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme azonban bet\u00f6lt\u00f6tte Gedeont, aki megf\u00fajta a s\u00f3f\u00e1rt, \u00e9s sereget gy\u0171jt\u00f6tt az idegen t\u00f6rzsek ellen. A saj\u00e1t rokonai, az Ab\u00edezer-nemzets\u00e9g f\u00e9rfiai azonnal hozz\u00e1 gy\u00fclekeztek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Majd Gedeon k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Manass\u00e9, \u00c1s\u00e9r, Zebulon \u00e9s Naft\u00e1li t\u00f6rzseihez, ahonnan szint\u00e9n hozz\u00e1 gy\u00fclekeztek a harck\u00e9pes f\u00e9rfiak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Akkor Gedeon Istenhez fordult: \u201eUram, te azt mondtad, hogy az \u00e9n kezem \u00e1ltal akarod megszabad\u00edtani Izr\u00e1elt ellens\u00e9geit\u0151l."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e9zd, itt van ez a maroknyi birkagyapj\u00fa! Ezt ma \u00e9jjelre kiteszem a dombtet\u0151re, ahol cs\u00e9pelni szoktuk a gabon\u00e1t. Ha reggel azt l\u00e1tom, hogy a harmat csak erre a gyapj\u00fara sz\u00e1llt, \u00e9s k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte minden sz\u00e1raz, akkor tudni fogom, hogy val\u00f3ban \u00fagy van, ahogy mondtad, \u00e9s \u00e1ltalam akarod megszabad\u00edtani Izr\u00e1elt\u201d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel Gedeon l\u00e1tta, hogy \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogyan k\u00e9rte: a gyapj\u00faf\u00fcrt annyira harmatos lett, hogy egy eg\u00e9sz cs\u00e9sz\u00e9nyi vizet facsart ki bel\u0151le."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ekkor \u00fajra Istenhez fordult: \u201eK\u00e9rlek, Uram, ne neheztelj r\u00e1m, ha megint k\u00e9rek t\u0151led valamit! Hadd tegyek m\u00e9g egy pr\u00f3b\u00e1t: ism\u00e9t kiteszem \u00e9jjelre a gyapj\u00fat, de most az maradjon sz\u00e1raz, \u00e9s rajta k\u00edv\u00fcl minden m\u00e1s legyen harmatos!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Isten \u00fajra teljes\u00edtette Gedeon k\u00e9r\u00e9s\u00e9t: azon az \u00e9jjelen mindenre lesz\u00e1llt a harmat, csak Gedeon gyapj\u00faf\u00fcrtj\u00e9re nem \u2014 \u00edgy az teljesen sz\u00e1raz maradt."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kor\u00e1n reggel Jerubba\u00e1l, vagyis Gedeon a sereg\u00e9vel a Har\u00f3d-forr\u00e1s mellett vert t\u00e1bort, a midj\u00e1niak t\u00e1bora pedig t\u0151l\u00fck \u00e9szakra fek\u00fcdt a v\u00f6lgyben, a M\u00f3re-domb l\u00e1b\u00e1n\u00e1l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: \u201eGedeon, t\u00fal sokan vagytok, \u00edgy nem adhatok gy\u0151zelmet nektek a midj\u00e1niak f\u00f6l\u00f6tt, mert m\u00e9g a n\u00e9p dicsekedne, hogy a saj\u00e1t erej\u00fckkel szereztek gy\u0151zelmet maguknak!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt menj, \u00e9s hirdesd ki, hogy aki f\u00e9l, most menjen haza a Gile\u00e1d hegy\u00e9r\u0151l\u201d. Amikor Gedeon ezt kihirdette a sereg\u00e9ben, 22 000 katon\u00e1ja azonnal hazament, \u00e9s csak 10 000 maradt mellette."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t ezt mondta: \u201eGedeon, m\u00e9g mindig t\u00fal sokan vagytok! Vezesd le a forr\u00e1s mell\u00e9 a sereged, \u00e9s majd \u00e9n sz\u00e9tv\u00e1logatom \u0151ket. Akir\u0151l azt mondom, hogy vidd magaddal, az menjen veled. Akir\u0151l pedig azt mondom, hogy k\u00fcldd haza, azt k\u00fcldd el!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy Gedeon levitte sereg\u00e9t a forr\u00e1shoz, \u00e9s ott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt mondta neki: \u201eV\u00e1laszd sz\u00e9t a sereget k\u00e9t csoportra! Akik \u00fagy isznak a v\u00edzb\u0151l, hogy a kez\u00fckkel mernek bel\u0151le, \u00e9s nyaldoss\u00e1k a vizet, mint ahogy a kuty\u00e1k szokt\u00e1k \u2014 azokat \u00e1ll\u00edtsd az egyik oldalra! Akik viszont let\u00e9rdelnek, \u00e9s lehajolnak a v\u00edzhez, azokat \u00e1ll\u00edtsd a m\u00e1sik oldalra\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt. Akik az els\u0151 csoportba ker\u00fcltek, mind\u00f6ssze h\u00e1romsz\u00e1zan voltak. A t\u00f6bbiek mind let\u00e9rdeltek, vagy lehajoltak a v\u00edzhez."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eN\u00e9zd azt a 300 f\u00e9rfit, akik kez\u00fckkel mer\u00edtettek a v\u00edzb\u0151l! \u00c1ltaluk szabad\u00edtalak meg, \u00e9s \u00e1ltaluk adok gy\u0151zelmet a midj\u00e1niak f\u00f6l\u00f6tt. A t\u00f6bbieket viszont k\u00fcldd haza!\u201d \u2014 mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Gedeonnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezeket teh\u00e1t Gedeon hazak\u00fcldte, de az \u00e9lelm\u00fcket \u00e9s a s\u00f3f\u00e1rokat el\u0151bb \u00e1tadt\u00e1k annak a 300 harcosnak, akik ott maradtak. A midj\u00e1niak t\u00e1bora a v\u00f6lgyben fek\u00fcdt, Gedeon t\u00e1bora alatt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azon az \u00e9jjelen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t sz\u00f3lt Gedeonhoz: \u201eKelj f\u00f6l, Gedeon, \u00e9s menj le az ellens\u00e9g t\u00e1bor\u00e1hoz! Kezedbe adtam \u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha f\u00e9lsz megt\u00e1madni \u0151ket, akkor el\u0151bb menj le a szolg\u00e1ddal, P\u00far\u00e1val egy\u00fctt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hallgasd meg, mir\u0151l besz\u00e9lnek ellens\u00e9geid, akkor majd f\u00f6lb\u00e1torodsz, \u00e9s megt\u00e1madod \u0151ket!\u201d Gedeon m\u00e9g akkor \u00e9jjel lement a szolg\u00e1j\u00e1val egy\u00fctt az ellens\u00e9ges t\u00e1bor sz\u00e9l\u00e9hez."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A midj\u00e1niak, am\u00e1lekiek \u00e9s a t\u00f6bbi keleti t\u00f6rzsek t\u00e1bora \u00fagy ter\u00fclt el a v\u00f6lgyben, mint ahogy a s\u00e1sk\u00e1k elbor\u00edtj\u00e1k a f\u00f6ldet. Annyi tev\u00e9j\u00fck volt, mint a tengerparton a homok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor Gedeon a t\u00e1bor sz\u00e9l\u00e9ig lop\u00f3dzott, hallotta, amint az egyik f\u00e9rfi \u00e9ppen az \u00e1lm\u00e1t mes\u00e9lte a m\u00e1siknak. Ezt mondta: \u201eK\u00e9pzeld, mit \u00e1lmodtam! Egy kerek \u00e1rpakeny\u00e9r gurult le a dombr\u00f3l Midj\u00e1n t\u00e1bor\u00e1ra, majd felford\u00edtotta \u00e9s \u00f6sszed\u00f6nt\u00f6tte s\u00e1trainkat\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A m\u00e1sik meg\u00e9rtette, mit jelent az \u00e1lom, \u00e9s ezt mondta: \u201eAz \u00e1rpakeny\u00e9r nem m\u00e1s, mint az izr\u00e1eli Gedeonnak, J\u00f3\u00e1s fi\u00e1nak kardja \u00e9s serege. Semmi k\u00e9ts\u00e9g, Isten Gedeon kez\u00e9be adta a midj\u00e1niakat \u00e9s mindenki m\u00e1st is a t\u00e1borban!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor Gedeon meghallotta ezt az \u00e1lmot \u00e9s annak magyar\u00e1zat\u00e1t, leborult a f\u00f6ldre, \u00e9s im\u00e1dta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t. Azut\u00e1n visszament Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1ba, \u00e9s felkeltette katon\u00e1it: \u201e\u00c9bredjetek! Keljetek f\u00f6l, induljunk, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kez\u00fcnkbe adta ellens\u00e9geinket!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e1romsz\u00e1z f\u0151s sereg\u00e9t h\u00e1rom csoportba osztotta, s mindegyik\u00fcknek adott a kez\u00e9be egy-egy s\u00f3f\u00e1rt, egy \u00fcres cser\u00e9pkors\u00f3t \u00e9s egy \u00e9g\u0151 f\u00e1kly\u00e1t. A f\u00e1kly\u00e1kat a kors\u00f3kba tett\u00e9k, hogy a f\u00e9ny\u00fcket ne lehessen l\u00e1tni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gedeon megparancsolta a katon\u00e1inak: \u201eFigyelj\u00e9tek, hogy \u00e9n mit teszek, \u00e9s ti is ugyanazt tegy\u00e9tek! Most, amikor odalop\u00f3dzunk az ellens\u00e9ges t\u00e1bor sz\u00e9l\u00e9hez, nagyon figyeljetek, \u00e9s engem ut\u00e1nozzatok!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor majd \u00e9n \u00e9s a csapatom megf\u00fajjuk a s\u00f3f\u00e1rt, ti is f\u00fajjatok bele ott, ahol \u00e1lltok, a t\u00e1bor k\u00f6r\u00fcl! Azut\u00e1n ki\u00e1ltsatok j\u00f3 hangosan: \u00bbRajta! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9rt \u00e9s Gedeon\u00e9rt!\u00ab\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gedeon \u00e9s sz\u00e1z f\u0151s csapata \u00e9ppen akkor \u00e9rt az ellens\u00e9ges t\u00e1bor sz\u00e9l\u00e9hez, amikor ott a k\u00f6z\u00e9ps\u0151 \u00e9jjeli \u0151rs\u00e9gv\u00e1lt\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nt. Akkor mindegyik\u00fck egyszerre belef\u00fajt a jobb kez\u00e9ben tartott s\u00f3f\u00e1rba, f\u00f6ldh\u00f6z csapta a cser\u00e9pkors\u00f3t, bal kez\u00e9vel pedig magasra emelte a f\u00e1kly\u00e1t, \u00e9s teljes er\u0151vel \u00edgy ki\u00e1ltott: \u201eT\u00e1mad\u00e1s! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9rt \u00e9s Gedeon\u00e9rt!\u201d A m\u00e1sik k\u00e9t csapat is ugyanezt tette: megf\u00fajt\u00e1k a s\u00f3f\u00e1rokat, \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k a kors\u00f3kat, magasra emelt\u00e9k a lobog\u00f3 f\u00e1kly\u00e1kat, \u00e9s teljes er\u0151vel ki\u00e1ltott\u00e1k: \u201eT\u00e1mad\u00e1s! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9rt \u00e9s Gedeon\u00e9rt!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gedeon \u00e9s sz\u00e1z f\u0151s csapata \u00e9ppen akkor \u00e9rt az ellens\u00e9ges t\u00e1bor sz\u00e9l\u00e9hez, amikor ott a k\u00f6z\u00e9ps\u0151 \u00e9jjeli \u0151rs\u00e9gv\u00e1lt\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nt. Akkor mindegyik\u00fck egyszerre belef\u00fajt a jobb kez\u00e9ben tartott s\u00f3f\u00e1rba, f\u00f6ldh\u00f6z csapta a cser\u00e9pkors\u00f3t, bal kez\u00e9vel pedig magasra emelte a f\u00e1kly\u00e1t, \u00e9s teljes er\u0151vel \u00edgy ki\u00e1ltott: \u201eT\u00e1mad\u00e1s! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9rt \u00e9s Gedeon\u00e9rt!\u201d A m\u00e1sik k\u00e9t csapat is ugyanezt tette: megf\u00fajt\u00e1k a s\u00f3f\u00e1rokat, \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k a kors\u00f3kat, magasra emelt\u00e9k a lobog\u00f3 f\u00e1kly\u00e1kat, \u00e9s teljes er\u0151vel ki\u00e1ltott\u00e1k: \u201eT\u00e1mad\u00e1s! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9rt \u00e9s Gedeon\u00e9rt!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De Gedeon \u00e9s az emberei meg sem mozdultak, csak k\u00f6r\u00fcl\u00e1llt\u00e1k az ellens\u00e9g t\u00e1bor\u00e1t, amely viszont r\u00e9m\u00fclten fut\u00e1snak eredt, \u00f6ssze-vissza rohang\u00e1lt \u00e9s ord\u00edtozott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gedeon \u00e9s 300 katon\u00e1ja mind a maga hely\u00e9n \u00e1llt, \u00e9s mindenki f\u00fajta a s\u00f3f\u00e1rj\u00e1t. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig a midj\u00e1niak t\u00e1bor\u00e1ban mindenkinek a kardj\u00e1t a saj\u00e1t bajt\u00e1rsa ellen ford\u00edtotta, \u00edgy egym\u00e1st kaszabolt\u00e1k le. Azut\u00e1n a marad\u00e9k fut\u00e1snak eredt, \u00e9s r\u00e9m\u00fclten menek\u00fclt eg\u00e9szen B\u00e9t-Sitt\u00e1ig, amely Cer\u00e9r\u00e1 mellett van, meg \u00c1b\u00e9l-Meh\u00f3l\u00e1ig, amely Tabbat k\u00f6zel\u00e9ben fekszik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Izr\u00e1el harcosai \u00fcld\u00f6zt\u00e9k \u0151ket, s ebben Gedeon csapat\u00e1nak seg\u00edtettek a Naft\u00e1li, \u00c1s\u00e9r \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l hozz\u00e1juk csatlakoz\u00f3k is."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gedeon h\u00edrn\u00f6k\u00f6ket k\u00fcld\u00f6tt Efraim t\u00f6rzs\u00e9hez, a hegyvid\u00e9kre, hogy sz\u00f3l\u00edts\u00e1k fegyverbe a harcosokat, \u00e9s sietve foglalj\u00e1k el a Jord\u00e1non \u00e1tvezet\u0151 g\u00e1zl\u00f3helyeket eg\u00e9szen B\u00e9tb\u00e1r\u00e1ig, meg a Jord\u00e1n eg\u00e9sz partvid\u00e9k\u00e9t. \u00d6ssze is gy\u0171ltek Efraim harcosai \u00e9s elfoglalt\u00e1k az \u00e1tkel\u0151-helyeket, hogy a midj\u00e1niak ne menek\u00fclhessenek a Jord\u00e1non t\u00falra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elfogt\u00e1k a midj\u00e1niak k\u00e9t menek\u00fcl\u0151 vez\u00e9r\u00e9t is: \u00d3r\u00e9b \u00e9s Ze\u00e9b volt a nev\u00fck. Az els\u0151t az \u00d3r\u00e9b szikl\u00e1n\u00e1l, a m\u00e1sodikat a Ze\u00e9b sz\u0151l\u0151pr\u00e9se mellett \u00f6lt\u00e9k meg. A k\u00e9t vez\u00e9r lev\u00e1gott fej\u00e9t azut\u00e1n elvitt\u00e9k Gedeonnak a Jord\u00e1non t\u00falra, a t\u00f6bbiek pedig tov\u00e1bb \u00fcld\u00f6zt\u00e9k a menek\u00fcl\u0151 ellens\u00e9get."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azonban az Efraim-t\u00f6rzsbeliek megharagudtak Gedeonra, \u00e9s heves szemreh\u00e1ny\u00e1sokat tettek neki: \u201eMi\u00e9rt nem h\u00edvt\u00e1l benn\u00fcnket is a midj\u00e1niak ellen a harcba?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De Gedeon \u00edgy felelt nekik: \u201eNe h\u00e1borogjatok, hiszen ti sokkal nagyobb gy\u0151zelmet arattatok, mint \u00e9n! Azt gondolj\u00e1tok, hogy \u00e9n sz\u00fcreteltem, ti meg csak a marad\u00e9kot b\u00f6ng\u00e9szt\u00e9tek? Nem sokkal t\u00f6bbet \u00e9r, amit ti el\u00e9rtetek?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a ti kezetekbe adta Midj\u00e1n fejedelmeit: \u00d3r\u00e9bet \u00e9s Z\u00e9ebet! Ehhez k\u00e9pest, amit \u00e9n tettem, az szinte semmi!\u201d Ezzel lecsendes\u00edtette \u0151ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gedeon elfogja Midj\u00e1n k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1t - Gedeon \u00e9s h\u00e1romsz\u00e1z f\u0151s csapata folytatta a menek\u00fcl\u0151 midj\u00e1niak \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9t, b\u00e1r nagyon \u00e9hesek \u00e9s f\u00e1radtak voltak. \u00c1tkeltek a Jord\u00e1non,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s Szukk\u00f3t v\u00e1ros\u00e1hoz \u00e9rkeztek. Gedeon akkor megk\u00e9rte a v\u00e1ros lak\u00f3it: \u201eK\u00e9rlek, adjatok n\u00e9h\u00e1ny kenyeret a katon\u00e1imnak, hiszen m\u00e1r nagyon kimer\u00fcltek! R\u00e9g\u00f3ta \u00fcld\u00f6zz\u00fck Midj\u00e1n menek\u00fcl\u0151 kir\u00e1lyait, Zebahot \u00e9s Calmunn\u00e1t\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De a v\u00e1ros vezet\u0151i elutas\u00edtott\u00e1k: \u201eM\u00e1r elfogtad Zebahot \u00e9s Calmunn\u00e1t? Mi\u00e9rt adjunk kenyeret a seregednek?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eTudj\u00e1tok meg, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kezembe fogja adni ezt a k\u00e9t kir\u00e1lyt! Azut\u00e1n visszaj\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1tok, \u00e9s a pusztai t\u00f6visekkel \u00e9s t\u00fcsk\u00e9s vessz\u0151kkel fogom b\u00fcntet\u00e9s\u00fcl v\u00e9gigverni a h\u00e1tatokat!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tov\u00e1bb mentek teh\u00e1t \u00e9tlen-szomjan, \u00e9s Pen\u00fa\u00e9l v\u00e1ros\u00e1hoz \u00e9rkeztek. Annak lakosait\u00f3l is hasonl\u00f3k\u00e9ppen \u00e9lelmet k\u00e9rt Gedeon a katon\u00e1inak, de azok is ugyan\u00fagy elutas\u00edtott\u00e1k, mint a szukk\u00f3tiak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gedeon \u0151ket is megfenyegette: \u201eMegl\u00e1tj\u00e1tok, hogy gy\u0151zelemmel t\u00e9rek vissza, de akkor lerombolom ezt a tornyot!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zebah \u00e9s Calmunna sereg\u00fck marad\u00e9k\u00e1val egy\u00fctt eg\u00e9szen Karkor v\u00e1ros\u00e1ig menek\u00fclt. Sereg\u00fckb\u0151l 120 000 f\u00e9rfi elesett a harcokban, \u00e9s csak 15 000 maradt meg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gedeon kitart\u00f3an \u00fcld\u00f6zte \u0151ket, \u00e9s a nom\u00e1d p\u00e1sztorok \u00fatj\u00e1n, amely N\u00f3baht\u00f3l \u00e9s Jogboh\u00e1t\u00f3l keletre halad, utol is \u00e9rte, \u00e9s megt\u00e1madta a midj\u00e1niakat. A t\u00e1mad\u00e1s v\u00e1ratlanul \u00e9rte \u0151ket, \u00e9s veres\u00e9get szenvedtek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zebah \u00e9s Calmunna ugyan elmenek\u00fclt, de Gedeon ut\u00e1nuk ment, \u00e9s elfogta mindkett\u0151t, a sereg\u00fcket pedig teljesen sz\u00e9tverte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A harcok ut\u00e1n Gedeon, J\u00f3\u00e1s fia hazafel\u00e9 indult csapat\u00e1val. A Heresz-h\u00e1g\u00f3n\u00e1l"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gedeon elfogott egy Szukk\u00f3tb\u00f3l val\u00f3 ifj\u00fat, kik\u00e9rdezte, \u00e9s fel\u00edratta vele Szukk\u00f3t vezet\u0151inek a n\u00e9vsor\u00e1t: \u00f6sszesen 77 f\u00e9rfi nev\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor Gedeon ism\u00e9t Szukk\u00f3thoz \u00e9rt, ezt mondta a vezet\u0151knek: \u201eEml\u00e9keztek, hogyan g\u00fanyoltatok: \u00bbM\u00e1r elfogtad Zebahot \u00e9s Calmunn\u00e1t? Mi\u00e9rt adjunk kenyeret kimer\u00fclt seregednek?\u00ab Most h\u00e1t j\u00f3l n\u00e9zz\u00e9tek meg, itt van Zebah \u00e9s Calmunna!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azzal a v\u00e1ros vezet\u0151it lefogatta, \u00e9s pusztai t\u00f6visekkel meg t\u00fcsk\u00e9s vessz\u0151kkel j\u00f3l elverette \u0151ket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ut\u00e1na Pen\u00fa\u00e9l al\u00e1 vonult, lerombolta a tornyot, \u00e9s a v\u00e1ros lak\u00f3it meg\u00f6lte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Gedeon megparancsolta, hogy hozz\u00e1k el\u00e9 Zebahot \u00e9s Calmunn\u00e1t. Azt k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eMilyen f\u00e9rfiakat \u00f6ltetek meg a T\u00e1b\u00f3r-hegyen?\u201d \u201eR\u00e1d hasonl\u00edtottak. Olyanok voltak, mint egy kir\u00e1ly fiai\u201d \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k azok ketten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eBizony a testv\u00e9reimet, any\u00e1m fiait \u00f6lt\u00e9tek meg! \u2014 ki\u00e1ltott f\u00f6l Gedeon \u2014 Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra esk\u00fcsz\u00f6m, hogy ha \u00e9letben hagyt\u00e1tok volna \u0151ket, \u00e9n is \u00e9letben hagyn\u00e1lak titeket!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n oda fordult Jeterhez, els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1hoz: \u201eRajta! \u00d6ld meg ezt a k\u00e9t kir\u00e1lyt!\u201d De Jeter nem h\u00fazta ki a kardj\u00e1t, mert m\u00e9g eg\u00e9szen fiatal fi\u00fa volt, f\u00e9lt meg\u00f6lni \u0151ket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor Zebah \u00e9s Calmunna azt mondta Gedeonnak: \u201eTe magad \u00f6lj meg minket, te m\u00e1r er\u0151s f\u00e9rfi vagy!\u201d \u00cdgy h\u00e1t maga Gedeon \u00f6lte meg ezt a k\u00e9t kir\u00e1lyt, azut\u00e1n elvette a tev\u00e9ik nyak\u00e1r\u00f3l a f\u00e9lhold alak\u00fa d\u00edsz\u00edt\u00e9seket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gedeon ef\u00f3dot k\u00e9sz\u00edt - Az izr\u00e1eli f\u00e9rfiak ezt mondt\u00e1k Gedeonnak: \u201eMivel te szabad\u00edtott\u00e1l meg benn\u00fcnket a midj\u00e1niakt\u00f3l, te uralkodj n\u00e9p\u00fcnk f\u00f6l\u00f6tt! Azt\u00e1n majd a fiad, ut\u00e1na meg annak a fia uralkodjon!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De Gedeon elutas\u00edtotta ezt: \u201eNem fogunk uralkodni f\u00f6l\u00f6ttetek, sem \u00e9n, sem a fiam! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 uralkodjon Izr\u00e1elen!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n m\u00e9g hozz\u00e1tette: \u201eAz\u00e9rt valamit m\u00e9gis k\u00e9rek t\u0151letek: adjon nekem mindegyik\u0151t\u00f6k egy-egy arany f\u00fclbeval\u00f3t, amelyet a midj\u00e1niakt\u00f3l zs\u00e1km\u00e1nyolt!\u201d Ugyanis a midj\u00e1niak izm\u00e1eliek voltak, \u00e9s arany f\u00fclbeval\u00f3kat viseltek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201e\u00d6r\u00f6mest neked adjuk azokat!\u201d \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k erre a katon\u00e1k. Azonnal le is ter\u00edtettek egy ruh\u00e1t a f\u00f6ldre, \u00e9s minden harcos arra dobott egy-egy zs\u00e1km\u00e1nyolt f\u00fclbeval\u00f3t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d6sszesen mintegy 1 700 s\u00e9kel arany \u00e9kszer gy\u0171lt \u00f6ssze \u00edgy Gedeon sz\u00e1m\u00e1ra. Ezen f\u00f6l\u00fcl Gedeon zs\u00e1km\u00e1nya volt mindaz, amit \u0151 Midj\u00e1n k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l elvett: az \u00e9kszerek, a b\u00edbor pal\u00e1stok \u00e9s a tev\u00e9k nyak\u00e1n l\u00e9v\u0151 l\u00e1ncok."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az aranyb\u00f3l Gedeon ef\u00f3dot-szobrot k\u00e9sz\u00edttetett, amelyet a saj\u00e1t v\u00e1ros\u00e1ban, Ofr\u00e1ban helyezett el. Eg\u00e9sz Izr\u00e1el oda ment, hogy azt im\u00e1dja Isten\u00fck, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 helyett. Ez pedig olyan s\u00falyos b\u0171n volt, mint amikor egy asszony megcsalja a f\u00e9rj\u00e9t. Ugyanakkor Gedeon \u00e9s a csal\u00e1dja sz\u00e1m\u00e1ra is csapd\u00e1nak bizonyult ez az ef\u00f3d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Midj\u00e1n kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megal\u00e1zta Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00e1ltal. Azut\u00e1n a midj\u00e1niak t\u00f6bb\u00e9 nem is tudtak f\u00f6l\u00fclkerekedni Izr\u00e1elen, amely pedig b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9lt Gedeon idej\u00e9ben, vagyis 40 \u00e9vig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gedeon hal\u00e1la - Ezut\u00e1n Jerubba\u00e1l, vagyis Gedeon, J\u00f3\u00e1s fia hazament a saj\u00e1t birtok\u00e1ra, \u00e9s ott \u00e9lt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mivel sok feles\u00e9ge volt, \u00f6sszesen 70 fia sz\u00fcletett."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Rajtuk k\u00edv\u00fcl sz\u00fcletett m\u00e9g egy fia, Ab\u00edmelek, akinek az anyja Gedeon m\u00e1sodfeles\u00e9ge volt, \u00e9s Sikemben \u00e9lt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gedeon id\u0151s korban halt meg, \u00e9s a saj\u00e1t nemzets\u00e9ge, az Ab\u00edezer-nemzets\u00e9g csal\u00e1di s\u00edrboltj\u00e1ban temett\u00e9k el, Ofr\u00e1ban, ahov\u00e1 kor\u00e1bban J\u00f3\u00e1st, Gedeon apj\u00e1t is eltemett\u00e9k."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De alighogy Gedeon meghalt, Izr\u00e1el n\u00e9pe ism\u00e9t elfordult az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, \u00e9s h\u0171tlen lett hozz\u00e1. Idegen isteneket, a Ba\u00e1lokat kezdt\u00e9k im\u00e1dni, \u00e9s Ba\u00e1l-Beritet tett\u00e9k meg isten\u00fcknek. Ez pedig olyan s\u00falyos b\u0171n volt, mint amikor egy asszony megcsalja a f\u00e9rj\u00e9t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hamar elfelejtkezett Izr\u00e1el n\u00e9pe Isten\u00e9r\u0151l, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3r\u00f3l, aki megszabad\u00edtotta \u0151ket minden k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck lak\u00f3 ellens\u00e9g\u00fckt\u0151l."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Arr\u00f3l is elfelejtkeztek, hogy milyen sokat k\u00f6sz\u00f6nhetnek Jerubba\u00e1lnak, vagyis Gedeonnak, \u00e9s a csal\u00e1dj\u00e1val sem b\u00e1ntak \u00fagy, ahogyan azt Gedeon meg\u00e9rdemelte volna."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ab\u00edmelek uralomra t\u00f6r - Gedeon fia, Ab\u00edmelek egyszer megl\u00e1togatta a rokonait Sikemben, ahol az anyja \u00e9lt. Azt mondta nekik:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eK\u00e9rlek, besz\u00e9ljetek Sikem f\u00e9rfiaival, \u00e9s mondj\u00e1tok nekik: Gondolj\u00e1tok csak meg, mi jobb nektek, ha Gedeon 70 fia uralkodik rajtatok, vagy ha egy ember? Ne felejts\u00e9tek el, hogy \u00e9n k\u00f6z\u00fcletek val\u00f3 vagyok! V\u00e9g\u00fcl is, v\u00e9rrokonok vagyunk, nem igaz?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ab\u00edmelek rokonai besz\u00e9ltek a v\u00e1ros f\u00e9rfiaival, \u00e9s r\u00e1besz\u00e9lt\u00e9k \u0151ket, hogy t\u00e1mogass\u00e1k \u00e9s k\u00f6vess\u00e9k Ab\u00edmeleket. \u201eV\u00e9g\u00fcl is, \u0151 k\u00f6z\u00e9nk tartozik, nem igaz?\u201d \u2014 mondt\u00e1k egym\u00e1snak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n adtak Ab\u00edmeleknek 70 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t Ba\u00e1l-Berit b\u00e1lv\u00e1nytemplom\u00e1nak kincst\u00e1r\u00e1b\u00f3l, \u0151 meg f\u00f6lb\u00e9relt n\u00e9h\u00e1ny semmirekell\u0151, hitv\u00e1ny embert, hogy k\u00f6vess\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezekkel egy\u00fctt elment apja h\u00e1z\u00e1hoz Ofr\u00e1ba, \u00e9s ott meggyilkolta az \u00f6sszes testv\u00e9r\u00e9t: Jerubba\u00e1l fiait. Hetven f\u00e9rfit gyilkolt meg egy k\u00f6v\u00f6n! Egyed\u00fcl csak J\u00f3t\u00e1m, Jerubba\u00e1l legkisebb fia tudott elrejt\u0151zni el\u0151le, \u00edgy menek\u00fclt meg a hal\u00e1lt\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a f\u00e9rfiak Sikemb\u0151l \u00e9s Bet-Mill\u00f3b\u00f3l \u00f6sszegy\u0171ltek a nagy t\u00f6lgyf\u00e1n\u00e1l, amely a Sikem melletti oszlopn\u00e1l \u00e1ll, \u00e9s egy akarattal kir\u00e1lly\u00e1 tett\u00e9k Ab\u00edmeleket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1m p\u00e9ld\u00e1zata - Amikor ezt J\u00f3t\u00e1m megtudta, f\u00f6lment a Garizim-hegy tetej\u00e9re, \u00e9s hangosan ki\u00e1ltott, hogy a sikemi f\u00e9rfiak j\u00f3l hallj\u00e1k: \u201eHallgassatok meg engem Sikem f\u00e9rfiai, hogy Isten is meghallgasson titeket!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egyszer a f\u00e1k elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy kir\u00e1lyt v\u00e1lasztanak maguknak. K\u00e9rt\u00e9k az olajf\u00e1t: \u00bbTe l\u00e9gy a kir\u00e1lyunk!\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De az nem \u00e1llt k\u00f6t\u00e9lnek: \u00bbAz \u00e9n olajommal Istent \u00e9s embert egyar\u00e1nt tisztelnek. Ne teremjek t\u00f6bb\u00e9 olajat, hanem menjek el, \u00e9s hajladozzak a t\u00f6bbi f\u00e1k felett?\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor a f\u00fcgef\u00e1hoz fordultak: \u00bbAkkor l\u00e9gy te a kir\u00e1lyunk!\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De az sem fogadta el: \u00bbNe teremjek t\u00f6bb\u00e9 \u00e9des gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket, hanem hajladozzak a t\u00f6bbi f\u00e1k felett?\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sz\u00f3ltak akkor a sz\u0151l\u0151nek: \u00bbLegy\u00e9l h\u00e1t te a kir\u00e1lyunk!\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De \u0151 sem v\u00e1llalta: \u00bbNe teremjek t\u00f6bb\u00e9 \u00e9des bort, amely meg\u00f6rvendeztet isteneket \u00e9s embereket, hanem hajladozzak a t\u00f6bbi f\u00e1k felett?\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl a t\u00fcskebokorhoz mentek a f\u00e1k: \u00bbTe legy\u00e9l a kir\u00e1lyunk!\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e1laszolt a t\u00fcskebokor: \u00bbHa igaz\u00e1n akarj\u00e1tok, hogy a kir\u00e1lyotok legyek, akkor j\u00f6jjetek \u00e1rny\u00e9komba pihenni! De ha nem, akkor csapjon ki t\u0171z a t\u00fcskebokorb\u00f3l, \u00e9s \u00e9gesse el Libanon c\u00e9drusait!\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00e9rfiak! Gondolj\u00e1tok meg, igazs\u00e1gosan \u00e9s helyesen tett\u00e9tek-e, hogy Ab\u00edmeleket v\u00e1lasztott\u00e1tok kir\u00e1lly\u00e1! \u00dagy b\u00e1ntatok-e Jerubba\u00e1l csal\u00e1dj\u00e1val, ahogy meg\u00e9rdemelte volna?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hiszen ap\u00e1m \u00e9rtetek harcolt, \u00e9s \u00e9lete kock\u00e1ztat\u00e1s\u00e1val mentett meg titeket a midj\u00e1niakt\u00f3l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ti pedig azzal h\u00e1l\u00e1lt\u00e1tok meg, hogy ma megt\u00e1madt\u00e1tok ap\u00e1m csal\u00e1dj\u00e1t, \u00e9s legyilkolt\u00e1tok mind a 70 fi\u00e1t egy k\u00f6v\u00f6n! Azut\u00e1n Ab\u00edmeleket \u2014 akinek az anyja csak szolg\u00e1l\u00f3ja volt ap\u00e1mnak \u2014 kir\u00e1lly\u00e1 tett\u00e9tek Sikemben, csak az\u00e9rt, mert rokonotok!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t igazs\u00e1gosan b\u00e1ntatok Jerubba\u00e1llal \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1val, akkor \u00f6r\u00fcljetek kir\u00e1lyotoknak, Ab\u00edmeleknek, \u00e9s \u0151 is \u00f6r\u00fclj\u00f6n nektek!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ha nem, akkor csapjon ki t\u0171z Ab\u00edmelekb\u0151l, \u00e9s az \u00e9gesse meg Sikem \u00e9s Bet-Mill\u00f3 f\u00e9rfiait! Ugyan\u00edgy csapjon ki t\u0171z a Sikem \u00e9s Bet-Mill\u00f3 f\u00e9rfiaib\u00f3l, \u00e9s \u00e9gesse meg Ab\u00edmeleket!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3t\u00e1m elfutott. Beerbe menek\u00fclt, \u00e9s ott lakott, mert f\u00e9lt a f\u00e9ltestv\u00e9r\u00e9t\u0151l, Ab\u00edmelekt\u0151l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Visz\u00e1ly Ab\u00edmelek \u00e9s Sikem polg\u00e1rai k\u00f6z\u00f6tt - Ezut\u00e1n h\u00e1rom \u00e9vig Ab\u00edmelek uralkodott Izr\u00e1elben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor Isten egy gonosz szellemet k\u00fcld\u00f6tt Ab\u00edmelek \u00e9s Sikem polg\u00e1rai k\u00f6z\u00e9. Ekkor Sikem polg\u00e1rai elfordultak Ab\u00edmelekt\u0151l, \u00e9s el\u00e1rult\u00e1k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cdgy b\u00fcntette meg Isten Ab\u00edmeleket, ami\u00e9rt meggyilkolta Gedeon 70 fi\u00e1t, a testv\u00e9reit. Ugyanakkor megb\u00fcntette Sikem f\u00e9rfiait is, mert t\u00e1mogatt\u00e1k Ab\u00edmeleket ebben a gonoszs\u00e1gban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sikem polg\u00e1rai Ab\u00edmelek ellen k\u00fcldtek egy csapatot, hogy \u00e1lljanak lesben a hegyekben, az \u00fat mellett, \u00e9s fogj\u00e1k el \u0151t is, ahogy szok\u00e1suk szerint az arra utaz\u00f3kat elfogt\u00e1k \u00e9s kirabolt\u00e1k. De valaki ezt jelentette Ab\u00edmeleknek, \u00edgy \u0151t nem tudt\u00e1k elfogni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gaal, Ebed fia k\u00f6zben Sikembe k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt testv\u00e9reivel egy\u00fctt. A v\u00e1ros lak\u00f3i pedig megb\u00edztak benne."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Elj\u00f6tt a sz\u00fcret ideje: a sikemiek a sz\u0151l\u0151t szedt\u00e9k \u00e9s tapost\u00e1k, nagy sz\u00fcreti mulats\u00e1got rendeztek, majd bementek b\u00e1lv\u00e1nyisten\u00fck templom\u00e1ba, ettek-ittak, \u00e9s Ab\u00edmeleket \u00f3cs\u00e1rolt\u00e1k."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor Gaal, Ebed fia ezt mondta a t\u00f6bbieknek: \u201eMi Sikem polg\u00e1rai vagyunk, nem igaz?! Akkor minek szolg\u00e1ljuk Ab\u00edmeleket? Mit k\u00e9pzel ez mag\u00e1r\u00f3l? Hiszen csak Jerubba\u00e1l fia! Azut\u00e1n itt van a korm\u00e1nyz\u00f3ja, Zebul! Mi k\u00f6z\u00fcnk nek\u00fcnk hozz\u00e1? Mi\u00e9rt szolg\u00e1ljuk mi Zebult? Akkor m\u00e1r szolg\u00e1ljuk ink\u00e1bb a saj\u00e1t embereinket: Sikem apj\u00e1nak, Ham\u00f3rnak n\u00e9p\u00e9t!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lenn\u00e9k csak \u00e9n a v\u00e1ros parancsnoka! R\u00f6gt\u00f6n elzavarn\u00e1m innen Ab\u00edmeleket! Azt mondan\u00e1m Ab\u00edmeleknek: \u00bbMost szedd \u00f6ssze a katon\u00e1idat, \u00e9s gyere, m\u00e9rk\u0151zz meg az \u00e9n seregemmel!\u00ab\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A v\u00e1ros korm\u00e1nyz\u00f3ja, Zebul is megtudta ezt, \u00e9s nagyon felh\u00e1borodott rajta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Titokban meg\u00fczente Ab\u00edmeleknek: \u201eTudd meg, hogy Gaal, Ebed fia, a testv\u00e9reivel Sikembe k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s most ellened l\u00e1z\u00edtja a v\u00e1rost."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Indulj h\u00e1t el a seregeddel m\u00e9g ma \u00e9jjel, \u00e9s \u00e1lljatok lesben a mez\u0151n, a kapuk el\u0151tt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Reggel, ahogy felj\u00f6n a nap, t\u00e1madjatok a v\u00e1rosra! Amikor Gaal kivonul ellened a mez\u0151re, sz\u00e1molj le vele!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ab\u00edmelek meg is fogadta Zebul tan\u00e1cs\u00e1t, \u00e9s \u00e9jjel a sereg\u00e9vel egy\u00fctt Sikem ellen vonult. N\u00e9gy csapatra oszolva hajnalig lesben \u00e1lltak a v\u00e1ros el\u0151tt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gaal, Ebed fia, reggel kiment a v\u00e1roskapu el\u00e9. Ezut\u00e1n Ab\u00edmelek csapatai leshely\u00fckr\u0151l t\u00e1mad\u00e1sra indultak a v\u00e1ros ellen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Gaal \u00e9szrevette, \u00e9s sz\u00f3lt a mellette \u00e1ll\u00f3 Zebulnak: \u201eN\u00e9zd csak! Ott a t\u00e1voli hegyoldalon csapatok k\u00f6zelednek fel\u00e9nk!\u201d De Zebul \u00fagy tett, mintha nem l\u00e1tna semmit: \u201eNincs ott senki, csak a hegyek \u00e1rny\u00e9k\u00e1t l\u00e1tod!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De Gaal ism\u00e9t l\u00e1tott valamit: \u201eDe n\u00e9zz oda! Egy csapat k\u00f6zeledik a Tabbur-Erec fel\u0151l, \u00e9s egy m\u00e1sik a J\u00f6vend\u0151mond\u00f3k T\u00f6lgyf\u00e1ja fel\u0151l!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Akkor Zebul \u00edgy felelt neki: \u201eHol van most az a nagy sz\u00e1d? Nem te mondtad: \u00bbKi az az Ab\u00edmelek, hogy \u0151t szolg\u00e1ljuk?\u00ab N\u00e9zd, itt j\u00f6nnek azok, akiket \u00f3cs\u00e1rolt\u00e1l! Most h\u00e1t menj, \u00e9s harcolj vel\u00fck, ha tudsz!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Gaal sietve kivonult Sikem harcosainak \u00e9l\u00e9n, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00f6tt Ab\u00edmelek sereg\u00e9vel."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De veres\u00e9get szenvedett, megfutamodott, \u00e9s igyekezett visszajutni a v\u00e1rosba, Ab\u00edmelek pedig \u00fcld\u00f6zte. Gaal sereg\u00e9b\u0151l nagyon sokan elestek, miel\u0151tt el\u00e9rt\u00e9k volna a v\u00e1roskaput, neki azonban siker\u00fclt bemenek\u00fclnie Sikembe."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ab\u00edmelek ezut\u00e1n visszat\u00e9rt Ar\u00fam\u00e1ba, mert ott t\u00e1borozott. Zebul korm\u00e1nyz\u00f3 pedig el\u0171zte Sikemb\u0151l Gaalt \u00e9s rokonait."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel Sikemb\u0151l kimentek az emberek a k\u00f6rnyez\u0151 f\u00f6ldekre dolgozni. Amikor ezt Ab\u00edmelek megtudta,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "h\u00e1rom csapatra osztotta sereg\u00e9t, \u00e9s lesben \u00e1llt Sikem k\u00f6zel\u00e9ben, hogy v\u00e1ratlanul lecsapjon r\u00e1juk. K\u00e9t csapat megv\u00e1rta, am\u00edg a sikemiek kij\u00f6ttek a v\u00e1rosb\u00f3l. Akkor r\u00e1juk rontottak, \u00e9s v\u00e1gni kezdt\u00e9k \u0151ket. A harmadik csapat, amelyet Ab\u00edmelek vezetett, egyenesen a v\u00e1ros kapuj\u00e1hoz rohant, \u00e9s el\u00e1llta az utat."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "h\u00e1rom csapatra osztotta sereg\u00e9t, \u00e9s lesben \u00e1llt Sikem k\u00f6zel\u00e9ben, hogy v\u00e1ratlanul lecsapjon r\u00e1juk. K\u00e9t csapat megv\u00e1rta, am\u00edg a sikemiek kij\u00f6ttek a v\u00e1rosb\u00f3l. Akkor r\u00e1juk rontottak, \u00e9s v\u00e1gni kezdt\u00e9k \u0151ket. A harmadik csapat, amelyet Ab\u00edmelek vezetett, egyenesen a v\u00e1ros kapuj\u00e1hoz rohant, \u00e9s el\u00e1llta az utat."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Eg\u00e9sz nap tartott az \u00fctk\u00f6zet, v\u00e9g\u00fcl Ab\u00edmelek elfoglalta \u00e9s lerombolta Sikemet, annak lakosait pedig meg\u00f6lte. M\u00e9g a v\u00e1ros romjait is s\u00f3val hintette be."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Amikor Migd\u00f3l-Sikem lak\u00f3i ezt megtudt\u00e1k, \u00f6sszegy\u0171ltek \u00e9s bemenek\u00fcltek b\u00e1lv\u00e1nyisten\u00fck, \u00c9l-Berit templom\u00e1nak a rejtekhely\u00e9re."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ezt azonban Ab\u00edmelek is megtudta, \u00e9s csapat\u00e1val egy\u00fctt f\u00f6lment a Calm\u00f3n-hegyre. Ott a f\u00e1kr\u00f3l \u00e1gakat v\u00e1gott le, a v\u00e1ll\u00e1ra vette, \u00e9s meghagyta az embereinek, hogy sietve k\u00f6vess\u00e9k a p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ezt azonban Ab\u00edmelek is megtudta, \u00e9s csapat\u00e1val egy\u00fctt f\u00f6lment a Calm\u00f3n-hegyre. Ott a f\u00e1kr\u00f3l \u00e1gakat v\u00e1gott le, a v\u00e1ll\u00e1ra vette, \u00e9s meghagyta az embereinek, hogy sietve k\u00f6vess\u00e9k a p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00cdgy is tettek, \u00e9s egy\u00fcttes er\u0151vel nagy csom\u00f3 \u00e1gat hordtak \u00f6ssze Sikembe. Ezeket mind lerakt\u00e1k az \u00c9l-Berit templom k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s f\u00f6lgy\u00fajtott\u00e1k az eg\u00e9szet. \u00cdgy pusztultak el mindazok, akik oda menek\u00fcltek: k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl ezren, asszonyok \u00e9s f\u00e9rfiak egyar\u00e1nt."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ab\u00edmelek hal\u00e1la - Ezut\u00e1n Ab\u00edmelek T\u00e1b\u00e9c v\u00e1rosa ellen vonult, \u00e9s ostromolni kezdte. El is foglalta,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "de a v\u00e1ros k\u00f6zep\u00e9n volt egy er\u0151s \u00e9s magas torony, ahov\u00e1 a v\u00e1ros lak\u00f3i mind bemenek\u00fcltek. A torony kapuj\u00e1t er\u0151sen bez\u00e1rt\u00e1k, azut\u00e1n f\u00f6lmentek a torony tetej\u00e9re."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ab\u00edmelek ostromolta a tornyot, \u00e9s m\u00e1r eg\u00e9sz k\u00f6zel jutott a kapuj\u00e1hoz. Az volt a sz\u00e1nd\u00e9ka, hogy f\u00f6lgy\u00fajtja a kaput."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ekkor azonban a torony tetej\u00e9r\u0151l az egyik asszony ledobta egy k\u00e9zimalom \u0151rl\u0151k\u00f6v\u00e9t Ab\u00edmelek fej\u00e9re, akinek bet\u00f6rt a kopony\u00e1ja, \u00e9s hal\u00e1losan megsebes\u00fclt."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ab\u00edmeleknek m\u00e9g maradt annyi ereje, hogy a fegyverhordoz\u00f3j\u00e1nak ezt mondta: \u201eH\u00fazd ki a kardod, \u00e9s te \u00f6lj meg! Ne mondhassa r\u00f3lam senki, hogy asszony \u00f6lt meg!\u201d A fegyverhordoz\u00f3ja \u00e1t is sz\u00farta Ab\u00edmeleket, aki meghalt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Amikor csapata l\u00e1tta, hogy Ab\u00edmelek halott, abbahagyt\u00e1k a harcot, \u00e9s mindny\u00e1jan visszat\u00e9rtek a csal\u00e1djukhoz."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00cdgy b\u00fcntette meg Isten Ab\u00edmeleket az\u00e9rt a gonoszs\u00e1g\u00e9rt, amelyet apja ellen elk\u00f6vetett, mikor meggyilkolta 70 testv\u00e9r\u00e9t."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ugyanakkor megfizetett Sikem f\u00e9rfiainak is gonosz tetteik\u00e9rt: beteljesedett rajtuk J\u00f3t\u00e1m, Jerubba\u00e1l fi\u00e1nak \u00e1tka."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 b\u00edr\u00e1k: T\u00f3l\u00e1 \u00e9s J\u00e1\u00edr - Ab\u00edmelek hal\u00e1la ut\u00e1n Izr\u00e1elben a k\u00f6vetkez\u0151 b\u00edr\u00f3 T\u00f3l\u00e1 lett, aki P\u00fa\u00e1 fia volt, \u00e9s Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9be tartozott. P\u00fa\u00e1 D\u00f3d\u00f3 fia volt. T\u00f3l\u00e1 23 \u00e9vig t\u00f6lt\u00f6tte be ezt a tiszts\u00e9get. S\u00e1m\u00edrban lakott, Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n, \u00e9s ott is temett\u00e9k el hal\u00e1la ut\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 b\u00edr\u00e1k: T\u00f3l\u00e1 \u00e9s J\u00e1\u00edr - Ab\u00edmelek hal\u00e1la ut\u00e1n Izr\u00e1elben a k\u00f6vetkez\u0151 b\u00edr\u00f3 T\u00f3l\u00e1 lett, aki P\u00fa\u00e1 fia volt, \u00e9s Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9be tartozott. P\u00fa\u00e1 D\u00f3d\u00f3 fia volt. T\u00f3l\u00e1 23 \u00e9vig t\u00f6lt\u00f6tte be ezt a tiszts\u00e9get. S\u00e1m\u00edrban lakott, Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n, \u00e9s ott is temett\u00e9k el hal\u00e1la ut\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ut\u00e1na a gile\u00e1di J\u00e1\u00edr k\u00f6vetkezett, aki 22 \u00e9vig volt Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e1\u00edrnak 30 fia volt, akik mind szam\u00e1rcsik\u00f3kon j\u00e1rtak, \u00e9s egy-egy falu vezet\u0151i voltak. Ezeket a gile\u00e1di falvakat ma is J\u00e1\u00edr falvainak nevezik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Miut\u00e1n J\u00e1\u00edr meghalt, K\u00e1m\u00f3nban temett\u00e9k el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izr\u00e1el h\u0171tlens\u00e9ge \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1ga - Ezut\u00e1n Izr\u00e1el n\u00e9pe ism\u00e9t azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tart: elhagyt\u00e1k Isten\u00fcket, \u00e9s helyette a Ba\u00e1lokat, Aser\u00e1kat \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 n\u00e9pek \u2014 ar\u00e1miak, szid\u00f3niak, mo\u00e1biak, ammoniak, filiszteusok \u2014 isteneit szolg\u00e1lt\u00e1k \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezzel haragra ingerelt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, aki kiszolg\u00e1ltatta \u0151ket a filiszteusoknak \u00e9s az ammoniaknak,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "azok pedig nyomorgatt\u00e1k Izr\u00e1elt 18 esztendeig. K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen azok szenvedtek t\u0151l\u00fck sokat, akik a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1n, vagyis Gile\u00e1dban laktak, amely kor\u00e1bban az em\u00f3riak f\u00f6ldje volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az ammoniak \u00e1tkeltek a Jord\u00e1n nyugati partj\u00e1ra is, \u00e9s megt\u00e1madt\u00e1k J\u00fada, Benj\u00e1min \u00e9s Efraim t\u00f6rzs\u00e9t. \u00cdgy eg\u00e9sz Izr\u00e1el nagyon szorongatott helyzetbe ker\u00fclt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl eg\u00e9sz Izr\u00e1el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltott seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt: \u201eIsten\u00fcnk, v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened, mert elfordultunk t\u0151led, \u00e9s a Ba\u00e1lokat im\u00e1dtuk!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy felelt nekik: \u201eEml\u00e9keztek, hogy hozz\u00e1m ki\u00e1ltottatok seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, amikor az egyiptomiak, az em\u00f3riak, az ammoniak vagy a filiszteusok nyomorgattak benneteket? Ugye, megszabad\u00edtottalak titeket mindezekt\u0151l? Akkor is hozz\u00e1m ki\u00e1ltottatok, amikor a szid\u00f3niak, az am\u00e1lekiek \u00e9s a midj\u00e1niak elnyomtak benneteket \u2014 \u00e9n pedig \u00fajra meg \u00fajra megszabad\u00edtottalak az ellens\u00e9geitekt\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy felelt nekik: \u201eEml\u00e9keztek, hogy hozz\u00e1m ki\u00e1ltottatok seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, amikor az egyiptomiak, az em\u00f3riak, az ammoniak vagy a filiszteusok nyomorgattak benneteket? Ugye, megszabad\u00edtottalak titeket mindezekt\u0151l? Akkor is hozz\u00e1m ki\u00e1ltottatok, amikor a szid\u00f3niak, az am\u00e1lekiek \u00e9s a midj\u00e1niak elnyomtak benneteket \u2014 \u00e9n pedig \u00fajra meg \u00fajra megszabad\u00edtottalak az ellens\u00e9geitekt\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n m\u00e9gis h\u0171tlen\u00fcl elfordultatok t\u0151lem, \u00e9s m\u00e1s isteneket im\u00e1dtatok! Nem szabad\u00edtalak ki benneteket t\u00f6bb\u00e9 a bajb\u00f3l!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Forduljatok seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt azokhoz az istenekhez, akiket magatoknak v\u00e1lasztottatok! Ha bajban vagytok, mentsenek meg titeket azok!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De Izr\u00e1el n\u00e9pe tov\u00e1bb k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201eV\u00e9tkezt\u00fcnk ellened! T\u00e9gy vel\u00fcnk, amit j\u00f3nak l\u00e1tsz, csak m\u00e9g ez egyszer szabad\u00edts meg minket!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ugyanakkor elt\u00e1vol\u00edtott\u00e1k maguk k\u00f6z\u00fcl az idegen istenek b\u00e1lv\u00e1nyait, \u00e9s csak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t im\u00e1dt\u00e1k. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig nem n\u00e9zhette tov\u00e1bb Izr\u00e1el nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t, hanem megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajtuk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jeft\u00e9t vez\u00e9rr\u00e9 v\u00e1lasztj\u00e1k - Ezut\u00e1n az ammoniak serege \u00f6sszegy\u0171lt, \u00e9s Gile\u00e1dban vertek t\u00e1bort. Izr\u00e1el is sereget gy\u0171jt\u00f6tt ellen\u00fck, \u00e9s Micp\u00e1n\u00e1l t\u00e1boroztak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gile\u00e1d vezet\u0151i \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p tanakodott: \u201eKi legyen a vez\u00e9r\u00fcnk? Ki kezdje a harcot az ammoniak ellen? Az legyen eg\u00e9sz Gile\u00e1d fejedelme, aki ezt v\u00e1llalja!\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Gile\u00e1d-nemzets\u00e9gb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 Jefte b\u00e1tor harcos volt, de h\u00e1zass\u00e1gon k\u00edv\u00fcl sz\u00fcletett: Gile\u00e1dnak egy prostitu\u00e1ltt\u00f3l sz\u00fcletett fia volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor Gile\u00e1d t\u00f6bbi fiai \u2014 akiknek anyja Gile\u00e1d feles\u00e9ge volt \u2014, feln\u0151ttek, el\u0171zt\u00e9k Jeft\u00e9t a csal\u00e1db\u00f3l. Ezt mondt\u00e1k neki: \u201eNem fogsz ap\u00e1nk csal\u00e1dj\u00e1ban \u00f6r\u00f6ks\u00e9get kapni, mert m\u00e1sik asszony fia vagy!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Jefte elmenek\u00fclt f\u00e9ltestv\u00e9rei el\u0151l, \u00e9s T\u00f3b f\u00f6ldj\u00e9n tany\u00e1zott. T\u00f6rv\u00e9nyen k\u00edv\u00fcli csavarg\u00f3k gy\u0171ltek k\u00f6r\u00e9, \u00e9s egy\u00fctt porty\u00e1ztak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkoriban t\u00f6rt\u00e9nt, hogy az ammoniak megt\u00e1madt\u00e1k Izr\u00e1elt, \u00e9s Gile\u00e1d-nemzets\u00e9g vezet\u0151i elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy felkeresik Jeft\u00e9t T\u00f3b vid\u00e9k\u00e9n, \u00e9s hazah\u00edvj\u00e1k. El is mentek hozz\u00e1,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkoriban t\u00f6rt\u00e9nt, hogy az ammoniak megt\u00e1madt\u00e1k Izr\u00e1elt, \u00e9s Gile\u00e1d-nemzets\u00e9g vezet\u0151i elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy felkeresik Jeft\u00e9t T\u00f3b vid\u00e9k\u00e9n, \u00e9s hazah\u00edvj\u00e1k. El is mentek hozz\u00e1,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: \u201eJ\u00f6jj, \u00e9s legy\u00e9l a sereg\u00fcnk vez\u00e9re! Te vezess benn\u00fcnket az ammoniak ellen!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jefte \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eUt\u00e1ltok engem, \u00e9s el\u0171ztetek ap\u00e1m csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l. Most meg, hogy bajban vagytok, hozz\u00e1m j\u00f6tt\u00f6k?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A vezet\u0151k elismert\u00e9k: \u201eBizony, bajban vagyunk, ez\u00e9rt fordulunk hozz\u00e1d. J\u00f6jj vel\u00fcnk, \u00e9s vezess harcba benn\u00fcnket az ammoniak ellen! Azut\u00e1n l\u00e9gy a fejedelm\u00fcnk eg\u00e9sz Gile\u00e1dban!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eRendben van \u2014 felelte Jefte \u2014, ha val\u00f3ban azt akarj\u00e1tok, hogy visszamenjek veletek, \u00e9s harcoljunk az ammoniak ellen, akkor sz\u00e1m\u00edthattok r\u00e1m. De ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0151zelmet ad nekem az ellens\u00e9g f\u00f6l\u00f6tt, akkor t\u00e9nyleg \u00e9n leszek a fejedelmetek!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201e\u00cdgy lesz, ahogy mondtad! \u2014 \u00edg\u00e9rt\u00e9k a vezet\u0151k. \u2014 Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 b\u00fcntessen meg benn\u00fcnket, ha nem tartjuk meg az adott szavunkat!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor Jefte elment Gile\u00e1d vezet\u0151ivel, a n\u00e9p pedig Izr\u00e1el fejedelm\u00e9v\u00e9 \u00e9s sereg\u00e9nek vez\u00e9r\u00e9v\u00e9 tette \u0151t. Ezut\u00e1n Micp\u00e1ban, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben Jefte elism\u00e9telte mindazt, amiben a vezet\u0151kkel megegyeztek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jefte \u00e9s az ammoniak \u00fczenetv\u00e1lt\u00e1sa - Ezek ut\u00e1n Jefte k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt az ammoniak kir\u00e1ly\u00e1hoz ezzel az \u00fczenettel: \u201eMi dolgunk van nek\u00fcnk egym\u00e1ssal? Mi\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l ellenem, s mi\u00e9rt akarsz orsz\u00e1gunk ellen harcolni?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ezt v\u00e1laszolta a k\u00f6vetek \u00e1ltal: \u201eAz\u00e9rt, mert Izr\u00e1el elfoglalta orsz\u00e1gunk egy r\u00e9sz\u00e9t, amikor kivonult Egyiptomb\u00f3l. Elvett\u00e9tek t\u0151l\u00fcnk az Arn\u00f3n-patak, a Jabb\u00f3k-patak \u00e9s a Jord\u00e1n \u00e1ltal hat\u00e1rolt ter\u00fcletet! Most h\u00e1t adj\u00e1tok vissza azt b\u00e9kess\u00e9ges \u00faton!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A k\u00f6vetek megvitt\u00e9k a v\u00e1laszt Jeft\u00e9nek. De \u0151 \u00edgy v\u00e1laszolt a k\u00f6vetek \u00e1ltal:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eEzt \u00fczeni neked Jefte: Nem vett el Izr\u00e1el sem a mo\u00e1biak, sem az ammoniak f\u00f6ldj\u00e9b\u0151l semmit!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el kij\u00f6tt Egyiptomb\u00f3l, a puszt\u00e1ban vonult a V\u00f6r\u00f6s-tengerig, azut\u00e1n K\u00e1d\u00e9sig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Onnan k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Edom kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s enged\u00e9ly\u00e9t k\u00e9rte, hogy az orsz\u00e1g\u00e1n b\u00e9kess\u00e9ggel \u00e1tvonulhasson. Azonban ezt Edom kir\u00e1lya nem engedte meg. Ugyanez t\u00f6rt\u00e9nt Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1val is: \u0151 sem engedte meg, hogy kereszt\u00fclvonuljunk az orsz\u00e1g\u00e1n. Emiatt Izr\u00e1el K\u00e1d\u00e9sben t\u00e1borozott egy ideig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Izr\u00e1el n\u00e9pe a sivatagon kereszt\u00fcl haladt tov\u00e1bb, \u00e9s megker\u00fclte mind Edom, mind Mo\u00e1b orsz\u00e1g\u00e1t. El\u00e9rkezett Mo\u00e1b keleti hat\u00e1r\u00e1hoz, de oda nem ment be, hanem az Arn\u00f3n-patak t\u00fals\u00f3 partj\u00e1n vert t\u00e1bort, mert ez a patak Mo\u00e1b hat\u00e1ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n Izr\u00e1el k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Szih\u00f3nhoz, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1hoz, aki Hesb\u00f3nban uralkodott. Azt k\u00e9rt\u00e9k t\u0151le, hadd vonuljanak \u00e1t az orsz\u00e1g\u00e1n, hogy eljussanak a saj\u00e1t hely\u00fckre,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "de Szih\u00f3n nem b\u00edzott benn\u00fck, elutas\u00edtotta a k\u00e9r\u00e9s\u00fcket, \u00e9s nem engedte \u00e1tvonulni \u0151ket. S\u0151t, sereget gy\u0171jt\u00f6tt ellen\u00fck Jahc\u00e1n\u00e1l, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00f6tt vel\u00fck."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Izr\u00e1el Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szih\u00f3nt \u00e9s sereg\u00e9t Izr\u00e1el kez\u00e9be adta. \u00cdgy Izr\u00e1el legy\u0151zte \u0151ket, \u00e9s elfoglalta az em\u00f3riak eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n Izr\u00e1el letelepedett azon a ter\u00fcleten, amelyet az Arn\u00f3n-patak, a Jord\u00e1n, a Jabb\u00f3k-patak \u00e9s a sivatag hat\u00e1rol."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene maga \u0171zte ki az em\u00f3riakat onnan, hogy n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek adja azt a f\u00f6ldet! Hogy gondolhatsz h\u00e1t arra, hogy elfoglald \u00e9s birtokba vedd azt?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ugye, te \u00e9s n\u00e9ped azt a f\u00f6ldet birtokolj\u00e1tok, amelyet istenetek, Kem\u00f3s adott nektek? Mi is azt a f\u00f6ldet birtokoljuk, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adott nek\u00fcnk, s ahonnan ki\u0171zte el\u0151l\u00fcnk ellens\u00e9geinket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vagy azt gondolod, hogy k\u00fcl\u00f6nb vagy B\u00e1l\u00e1kn\u00e1l, Cipp\u00f3r fi\u00e1n\u00e1l, Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1n\u00e1l? Vajon B\u00e1l\u00e1k perbe sz\u00e1llt-e, vagy harcolt-e Izr\u00e1el ellen?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gondold meg, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe 300 \u00e9v \u00f3ta lakik Hesb\u00f3nban \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 falvakban! Ugyancsak h\u00e1romsz\u00e1z \u00e9ve lakik Ar\u00f3\u00e9r v\u00e1ros\u00e1ban \u00e9s annak falvaiban, meg az Arn\u00f3n-patak ment\u00e9n fekv\u0151 v\u00e1rosokban! Eddig mi\u00e9rt nem akart\u00e1tok \u00bbvisszavenni\u00ab ezeket a ter\u00fcleteket \u00e9s v\u00e1rosokat?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tudd meg, hogy Izr\u00e1el nem v\u00e9tkezett n\u00e9ped ellen, hanem te v\u00e9tkezel azzal, hogy h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtasz ellen\u00fcnk ok n\u00e9lk\u00fcl! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, az Igazs\u00e1gos B\u00edr\u00f3 tegyen igazs\u00e1got Izr\u00e1el \u00e9s Ammon k\u00f6z\u00f6tt!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De az ammoniak kir\u00e1lya nem hallgatott Jefte \u00fczenet\u00e9re, amelyet \u0151 a k\u00f6vetek \u00e1ltal k\u00fcld\u00f6tt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jefte fogadalma - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme bet\u00f6lt\u00f6tte Jeft\u00e9t, aki harcba indult sereg\u00e9vel az ammoniak ellen. \u00c1tvonult Gile\u00e1don, Manass\u00e9 ter\u00fclet\u00e9n \u00e9s a gile\u00e1di Micpe v\u00e1ros\u00e1n, majd onnan tov\u00e1bb az ammoniak orsz\u00e1g\u00e1ba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Miel\u0151tt harcba kezdett volna, Jefte fogadalmat tett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201eHa gy\u0151zelmet adsz nekem az ammoniak f\u00f6l\u00f6tt,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "akkor neked szentelem, ami legel\u0151sz\u00f6r el\u00e9m j\u00f6n h\u00e1zamb\u00f3l, mikor gy\u0151ztesen hazat\u00e9rek a harcb\u00f3l. Igen, f\u00f6l\u00e1ldozom azt \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, ak\u00e1rmi legyen is az!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jefte ezut\u00e1n megt\u00e1madta az ammoniakat a saj\u00e1t orsz\u00e1gukban, hogy meg\u00fctk\u00f6zz\u00f6n vel\u00fck. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0151zelmet adott neki,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00e9s Jefte legy\u0151zte \u0151ket Ar\u00f3\u00e9rt\u0151l kezdve a Minn\u00edtbe vezet\u0151 \u00fatig. Elfoglalt 20 v\u00e1rost is, eg\u00e9szen \u00c1b\u00e9l-Ker\u00e1mim v\u00e1ros\u00e1ig. Az ammoniak val\u00f3ban nagy veres\u00e9get szenvedtek ekkor, \u00e9s nagyon sokan elestek k\u00f6z\u00fcl\u00fck a harcokban. \u00cdgy al\u00e1zta meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u0151ket Izr\u00e1el el\u0151tt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azut\u00e1n Jefte hazat\u00e9rt Micp\u00e9be. Mikor a h\u00e1z\u00e1hoz k\u00f6zeledett, egyetlen le\u00e1nya j\u00f6tt ki el\u00e9, hogy k\u00f6sz\u00f6ntse! Nagy \u00f6r\u00f6mmel, t\u00e1ncolva, \u00e9nekelve, cs\u00f6rg\u0151dobbal a kez\u00e9ben sietett apja el\u00e9. Jeft\u00e9nek \u0151 volt az egyetlen gyermeke."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amikor Jefte megl\u00e1tta, hogy a le\u00e1nya j\u00f6n ki els\u0151nek, megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s ezt mondta: \u201eJaj, le\u00e1nyom! De nagyon megszomor\u00edtott\u00e1l! De nagy bajt hozt\u00e1l r\u00e1m! Mert fogadalmat tettem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s nem vonhatom vissza!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201eHa fogadalmat tett\u00e9l, ap\u00e1m, akkor tartsd is meg! B\u00e1nj velem aszerint, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak fogadt\u00e1l! Hiszen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 bossz\u00fat \u00e1llt ellens\u00e9geiden, az ammoniakon!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta a le\u00e1ny."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De azt m\u00e9g hozz\u00e1tette: \u201eCsak arra k\u00e9rlek, adj nekem k\u00e9t h\u00f3napot, hogy a bar\u00e1tn\u0151immel elmenjek a hegyek k\u00f6z\u00e9, \u00e9s sirassam vel\u00fck, hogy soha nem fogok f\u00e9rjhez menni \u00e9s gyerekeket sz\u00fclni!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201eMenj csak!\u201d \u2014 mondta Jefte, \u00e9s elengedte a le\u00e1ny\u00e1t k\u00e9t h\u00f3napra a hegyek k\u00f6z\u00e9. \u0150 pedig elment a bar\u00e1tn\u0151ivel, \u00e9s elsiratta vel\u00fck egy\u00fctt, hogy soha nem mehet f\u00e9rjhez, \u00e9s nem sz\u00fclhet gyermekeket \u2014 \u00e9s val\u00f3ban \u00edgy is lett: Jefte le\u00e1nya soha nem h\u00e1lt f\u00e9rfival. Amikor letelt a k\u00e9t h\u00f3nap, visszament apj\u00e1hoz, aki teljes\u00edtette az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak tett fogadalm\u00e1t. A gile\u00e1di Jefte le\u00e1ny\u00e1nak eml\u00e9k\u00e9re szok\u00e1ss\u00e1 lett Izr\u00e1elben,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201eMenj csak!\u201d \u2014 mondta Jefte, \u00e9s elengedte a le\u00e1ny\u00e1t k\u00e9t h\u00f3napra a hegyek k\u00f6z\u00e9. \u0150 pedig elment a bar\u00e1tn\u0151ivel, \u00e9s elsiratta vel\u00fck egy\u00fctt, hogy soha nem mehet f\u00e9rjhez, \u00e9s nem sz\u00fclhet gyermekeket \u2014 \u00e9s val\u00f3ban \u00edgy is lett: Jefte le\u00e1nya soha nem h\u00e1lt f\u00e9rfival. Amikor letelt a k\u00e9t h\u00f3nap, visszament apj\u00e1hoz, aki teljes\u00edtette az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak tett fogadalm\u00e1t. A gile\u00e1di Jefte le\u00e1ny\u00e1nak eml\u00e9k\u00e9re szok\u00e1ss\u00e1 lett Izr\u00e1elben,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "hogy a le\u00e1nyok minden \u00e9vben n\u00e9gy napra elmennek, \u00e9s megeml\u00e9keznek r\u00f3la: \u00e9nekelnek \u00e9s siratj\u00e1k \u0151t."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Visz\u00e1ly Jefte \u00e9s Efraim t\u00f6rzse k\u00f6z\u00f6tt - Efraim t\u00f6rzse sereget gy\u0171jt\u00f6tt, \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, \u00e9s C\u00e1f\u00f3n fel\u00e9 vonultak. Azt mondt\u00e1k Jeft\u00e9nek: \u201eMi\u00e9rt nem h\u00edvt\u00e1l benn\u00fcnket is, amikor az ammoniak ellen harcba indult\u00e1l? Most emiatt porig \u00e9getj\u00fck a h\u00e1zadat, veled egy\u00fctt!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De Jefte megfelelt nekik: \u201eS\u00falyos k\u00fczdelmet v\u00edvtam az ammoniak ellen. H\u00edvtalak titeket is, de nem j\u00f6ttetek, hogy megmentsetek t\u0151l\u00fck."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikor l\u00e1ttam, hogy r\u00e1tok nem sz\u00e1m\u00edthatok, hal\u00e1lra sz\u00e1ntam magam, \u00e9s \u00e1tkeltem a Jord\u00e1non, hogy a saj\u00e1t orsz\u00e1gukban verjem meg az ammoniakat. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0151zelmet adott nek\u00fcnk f\u00f6l\u00f6tt\u00fck. Most h\u00e1t mi\u00e9rt j\u00f6ttetek ellenem harcolni?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor Jefte is fegyverbe sz\u00f3l\u00edtotta Gile\u00e1d \u00f6sszes lak\u00f3it, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00f6tt Efraim sereg\u00e9vel, mert azok szidalmazt\u00e1k a gile\u00e1diakat. Azzal g\u00fanyolt\u00e1k \u0151ket: \u201eTi csak Efraimb\u00f3l menek\u00fclt sz\u00f6kev\u00e9nyek vagytok, akiket sem Efraimban, sem Manass\u00e9ban nem l\u00e1tnak sz\u00edvesen!\u201d De a gile\u00e1di sereg megverte az efraimiakat, akik megfutamodtak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor a gile\u00e1di harcosok elfoglalt\u00e1k azokat a g\u00e1zl\u00f3kat, ahol a Jord\u00e1non \u00e1t lehetett kelni, hogy a menek\u00fcl\u0151 efraimiak ne tudjanak hazamenni a saj\u00e1t ter\u00fclet\u00fckre. Amikor egy f\u00e9rfi j\u00f6tt a Jord\u00e1nhoz, hogy \u00e1tkeljen, a gile\u00e1di \u0151r\u00f6k megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eTe is Efraimba tartozol?\u201d Ha azt felelte: \u201eNem, dehogy!\u201d \u2014"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "akkor az \u0151r\u00f6k pr\u00f3b\u00e1ra tett\u00e9k: \u201eMondd azt, hogy \u00bbSibb\u00f3let\u00ab!\u201d Az efraimiak ugyanis nem tudt\u00e1k ezt helyesen kiejteni, hanem azt mondt\u00e1k: \u201eSzibb\u00f3let\u201d. \u00cdgy az efraimi menek\u00fcltek el\u00e1rult\u00e1k magukat, \u00e9s a gile\u00e1di \u0151r\u00f6k meg\u00f6lt\u00e9k \u0151ket. \u00cdgy halt meg abban az id\u0151ben 42 000 efraimi harcos a Jord\u00e1n g\u00e1zl\u00f3in\u00e1l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A gile\u00e1di Jefte hat \u00e9vig volt Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja. Amikor meghalt, Gile\u00e1d egyik v\u00e1ros\u00e1ban temett\u00e9k el."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ibc\u00e1n, \u00c9l\u00f3n \u00e9s Abd\u00f3n, Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1i - Jefte ut\u00e1n a Betlehemb\u0151l val\u00f3 Ibc\u00e1n lett Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja, aki h\u00e9t \u00e9vig szolg\u00e1lt ebben a tiszts\u00e9gben. Harminc fia \u00e9s harminc le\u00e1nya volt, akiket mind a saj\u00e1t rokons\u00e1g\u00e1n k\u00edv\u00fcl h\u00e1zas\u00edtott meg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ibc\u00e1n, \u00c9l\u00f3n \u00e9s Abd\u00f3n, Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1i - Jefte ut\u00e1n a Betlehemb\u0151l val\u00f3 Ibc\u00e1n lett Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja, aki h\u00e9t \u00e9vig szolg\u00e1lt ebben a tiszts\u00e9gben. Harminc fia \u00e9s harminc le\u00e1nya volt, akiket mind a saj\u00e1t rokons\u00e1g\u00e1n k\u00edv\u00fcl h\u00e1zas\u00edtott meg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor Ibc\u00e1n meghalt, Betlehemben temett\u00e9k el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ut\u00e1na \u00c9l\u00f3n k\u00f6vetkezett, aki Zebulon t\u00f6rzs\u00e9be tartozott. T\u00edz \u00e9vig volt Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "azut\u00e1n meghalt, \u00e9s Ajj\u00e1l\u00f3nban temett\u00e9k el, Zebulon f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Abd\u00f3n, a pir\u00e1t\u00f3ni Hill\u00e9l fia lett a b\u00edr\u00f3 Izr\u00e1elben, aki nyolc \u00e9ven kereszt\u00fcl viselte ezt a tiszts\u00e9get. Abd\u00f3nnak negyven fia \u00e9s harminc fi\u00faunok\u00e1ja volt, s mindegyik a saj\u00e1t szam\u00e1rcsik\u00f3j\u00e1n j\u00e1rt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Abd\u00f3n, a pir\u00e1t\u00f3ni Hill\u00e9l fia lett a b\u00edr\u00f3 Izr\u00e1elben, aki nyolc \u00e9ven kereszt\u00fcl viselte ezt a tiszts\u00e9get. Abd\u00f3nnak negyven fia \u00e9s harminc fi\u00faunok\u00e1ja volt, s mindegyik a saj\u00e1t szam\u00e1rcsik\u00f3j\u00e1n j\u00e1rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor meghalt, Pir\u00e1t\u00f3nban temett\u00e9k el, Efraim f\u00f6ldj\u00e9n \u2014 azon a dombos vid\u00e9ken, ahol kor\u00e1bban az am\u00e1lekiek laktak."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1mson sz\u00fclet\u00e9se - Izr\u00e1el n\u00e9pe ism\u00e9t azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tart, emiatt \u0151 kiszolg\u00e1ltatta \u0151ket 40 \u00e9vig a filiszteusoknak, hogy azok uralkodjanak rajtuk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9lt ebben az id\u0151ben egy M\u00e1n\u00f3ah nev\u0171 f\u00e9rfi, aki D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, Cor\u00e1 v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott. M\u00e1n\u00f3ah feles\u00e9ge medd\u0151 volt, emiatt gyermektelenek voltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egyszer az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala megjelent M\u00e1n\u00f3ah feles\u00e9g\u00e9nek, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eFigyelj r\u00e1m! Eddig medd\u0151 volt\u00e1l, de nemsok\u00e1ra m\u00e9gis \u00e1ldott \u00e1llapotba ker\u00fclsz, \u00e9s fiad sz\u00fcletik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mostant\u00f3l fogva ne igy\u00e1l se bort, se m\u00e1sf\u00e9le szeszesitalt, \u00e9s ne egy\u00e9l tiszt\u00e1talan \u00e9telt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fiad fog sz\u00fcletni, akinek fej\u00e9t soha ne \u00e9rje borotva, mert Istennek szentelt naz\u00edr lesz fogantat\u00e1s\u00e1t\u00f3l kezdve. \u0150 kezdi majd megszabad\u00edtani Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t a filiszteusok elnyom\u00e1s\u00e1t\u00f3l\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az asszony hazament, \u00e9s elmondta ezt a f\u00e9rj\u00e9nek: \u201eIsten embere j\u00f6tt hozz\u00e1m, olyan volt, mintha Isten angyala lett volna. Nagyon megr\u00e9m\u00fcltem, mert f\u00e9lelmetes volt. Nem mertem megk\u00e9rdezni t\u0151le, honnan j\u00f6tt, \u00e9s \u0151 sem mondta meg a nev\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt mondta nekem: \u00bbFiad fog sz\u00fcletni, aki fogantat\u00e1s\u00e1t\u00f3l kezdve hal\u00e1l\u00e1ig Istennek szentelt naz\u00edr lesz. Ez\u00e9rt mostant\u00f3l fogva ne igy\u00e1l se bort, se m\u00e1sf\u00e9le szeszesitalt, \u00e9s ne egy\u00e9l tiszt\u00e1talan \u00e9telt!\u00ab\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor M\u00e1n\u00f3ah k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201eK\u00e9rlek, Uram, j\u00f6jj\u00f6n el hozz\u00e1nk ism\u00e9t Istennek az az embere, akit k\u00fcldt\u00e9l! Tan\u00edtson meg benn\u00fcnket, hogyan nevelj\u00fck a sz\u00fcletend\u0151 gyermek\u00fcnket!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten meghallgatta \u00e9s teljes\u00edtette M\u00e1n\u00f3ah k\u00e9r\u00e9s\u00e9t. Isten angyala ism\u00e9t elj\u00f6tt M\u00e1n\u00f3ah feles\u00e9g\u00e9hez. Az asszony \u00e9ppen a mez\u0151n volt, de a f\u00e9rje nem volt vele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az asszony ekkor hazasietett, \u00e9s h\u00edvta a f\u00e9rj\u00e9t: \u201eGyere velem hamar! Ugyanaz a f\u00e9rfi, aki a m\u00faltkor besz\u00e9lt velem, ism\u00e9t elj\u00f6tt!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor mindketten visszamentek a mez\u0151re. M\u00e1n\u00f3ah egyenesen a f\u00e9rfihoz fordult: \u201eTe vagy az, aki a m\u00faltkor besz\u00e9lt\u00e9l a feles\u00e9gemmel?\u201d \u201e\u00c9n vagyok\u201d \u2014 v\u00e1laszolta az ismeretlen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eMit kell tenn\u00fcnk, amikor beteljesedik a szavad? Hogyan b\u00e1njunk a gyermekkel, \u00e9s mit tegyen \u0151?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte M\u00e1n\u00f3ah."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eA feles\u00e9gednek mindent elmondtam \u2014 v\u00e1laszolt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala \u2014 aszerint \u00e9ljen!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Semmit ne egyen, ami a sz\u0151l\u0151n terem, ne igyon bort vagy m\u00e1sf\u00e9le szeszesitalt, \u00e9s ne egyen semmif\u00e9le tiszt\u00e1talan \u00e9telt. Mindenben ahhoz tartsa mag\u00e1t, amit mondtam neki!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1n\u00f3ah k\u00e9rlelte: \u201eHadd vend\u00e9gelj\u00fcnk meg! K\u00e9rlek, v\u00e1rd meg, am\u00edg \u00e9telt k\u00e9sz\u00edt\u00fcnk a sz\u00e1modra egy kecskegid\u00e1b\u00f3l!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De az angyal ezt felelte: \u201eM\u00e9g ha itt marasztaln\u00e1l, akkor sem enn\u00e9k az \u00e9telb\u0151l! De ha val\u00f3ban szeretn\u00e9l k\u00e9sz\u00edteni valamit, akkor a kecskegid\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e1ldozd fel \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul!\u201d Az\u00e9rt mondta ezt, mert M\u00e1n\u00f3ah m\u00e9g mindig nem \u00e9rtette meg, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyal\u00e1val besz\u00e9l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n M\u00e1n\u00f3ah ezt k\u00e9rte t\u0151le: \u201eK\u00e9rlek, mondd meg, mi a neved, hogy amikor majd beteljesedik a szavad, tisztelhess\u00fcnk t\u00e9ged!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala \u00edgy felelt: \u201eMi\u00e9rt k\u00e9rded a nevemet? \u2014 titokzatos \u00e9s csod\u00e1latos az\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor M\u00e1n\u00f3ah elk\u00e9sz\u00edtett egy kecskegid\u00e1t, meg az \u00e9tel\u00e1ldozatot, \u00e9s egy szikl\u00e1ra helyezve fel\u00e1ldozta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, aki titokzatos \u00e9s csod\u00e1latos dolgokat tesz. Amikor az olt\u00e1ron a t\u0171z l\u00e1ngja felcsapott az \u00e9g fel\u00e9, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala a l\u00e1ngok k\u00f6z\u00f6tt felsz\u00e1llt a mennybe, \u00e9s elt\u0171nt. M\u00e1n\u00f3ah \u00e9s feles\u00e9ge l\u00e1tta ezt, \u00e9s mindketten arccal a f\u00f6ldre estek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor M\u00e1n\u00f3ah elk\u00e9sz\u00edtett egy kecskegid\u00e1t, meg az \u00e9tel\u00e1ldozatot, \u00e9s egy szikl\u00e1ra helyezve fel\u00e1ldozta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, aki titokzatos \u00e9s csod\u00e1latos dolgokat tesz. Amikor az olt\u00e1ron a t\u0171z l\u00e1ngja felcsapott az \u00e9g fel\u00e9, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala a l\u00e1ngok k\u00f6z\u00f6tt felsz\u00e1llt a mennybe, \u00e9s elt\u0171nt. M\u00e1n\u00f3ah \u00e9s feles\u00e9ge l\u00e1tta ezt, \u00e9s mindketten arccal a f\u00f6ldre estek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e1n\u00f3ah csak ekkor \u00e9rtette meg, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyal\u00e1val besz\u00e9lt! De az angyal t\u00f6bb\u00e9 nem jelent meg nekik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e1n\u00f3ah ezt mondta feles\u00e9g\u00e9nek: \u201eBiztosan meghalunk, mert Istent l\u00e1ttuk!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De a feles\u00e9ge biztatta: \u201eHa az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg akart volna \u00f6lni benn\u00fcnket, akkor nem fogadta volna el t\u0151l\u00fcnk az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozatot! Akkor nem mutatta volna meg ezeket, \u00e9s nem \u00edg\u00e9rt volna ilyen dolgokat nek\u00fcnk!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n az asszony fi\u00fat sz\u00fclt, akit S\u00e1msonnak nevezett. A fi\u00fa feln\u0151tt, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldotta \u0151t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme kezdett m\u0171k\u00f6dni S\u00e1msonban, amikor m\u00e9g D\u00e1n t\u00e1bor\u00e1ban lakott, amely Cor\u00e1 \u00e9s Est\u00e1\u00f3l v\u00e1rosok k\u00f6z\u00f6tt ter\u00fclt el."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1mson lakodalma - Egyszer S\u00e1mson elment Timn\u00e1ba, \u00e9s megl\u00e1tott ott egy filiszteus le\u00e1nyt, aki megtetszett neki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Haza\u00e9rve megk\u00e9rte apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t: \u201eTimn\u00e1ban l\u00e1ttam egy filiszteus le\u00e1nyt, k\u00e9rj\u00e9tek \u0151t nekem feles\u00e9g\u00fcl!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De az apja \u00e9s az anyja ezt felelte: \u201eMi\u00e9rt \u00e9ppen a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen filiszteusok k\u00f6z\u00fcl akarsz n\u0151s\u00fclni? Nincsen el\u00e9g elad\u00f3 le\u00e1ny a rokonaid vagy Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt?\u201d De S\u00e1mson ezt mondta: \u201e\u0150t k\u00e9rj\u00e9tek nekem feles\u00e9g\u00fcl, mert megtetszett nekem!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apja \u00e9s anyja nem tudta, hogy ezt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 akarta \u00edgy, mert a filiszteusok ellen akart tenni valamit. Ebben az id\u0151ben ugyanis Izr\u00e1el a filiszteusok uralma alatt \u00e9lt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezut\u00e1n S\u00e1mson a sz\u00fcleivel egy\u00fctt Timn\u00e1ba ment. Amikor a v\u00e1ros sz\u00e9l\u00e9n a sz\u0151l\u0151skertek k\u00f6z\u00e9 \u00e9rtek, hirtelen egy ord\u00edt\u00f3 fiatal oroszl\u00e1n t\u00e1madt S\u00e1msonra,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "akit ebben a pillanatban hatalmas er\u0151vel bet\u00f6lt\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme. Puszta k\u00e9zzel megragadta az oroszl\u00e1nt, \u00e9s kett\u00e9szak\u00edtotta, mintha csak egy kis kecskegida lett volna. Azonban sz\u00fcleinek nem sz\u00f3lt err\u0151l egy sz\u00f3t sem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n S\u00e1mson meg\u00e9rkezett Timn\u00e1ba, \u00e9s besz\u00e9lt azzal a le\u00e1nnyal, aki nagyon tetszett neki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva ism\u00e9t Timn\u00e1ba ment, de ez alkalommal m\u00e1r a menyegz\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt. \u00datk\u00f6zben let\u00e9rt az \u00fatr\u00f3l, hogy megn\u00e9zze annak az oroszl\u00e1nnak a tetem\u00e9t, amelyet a m\u00faltkor \u0151 \u00f6lt meg. Meglepet\u00e9s\u00e9re azt l\u00e1tta, hogy m\u00e9hek vertek tany\u00e1t a tetemben, \u00e9s m\u00e1r m\u00e9zet is gy\u0171jt\u00f6ttek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e1mson vett a m\u00e9zb\u0151l a mark\u00e1ba, \u00e9s \u00fatk\u00f6zben k\u00f3stolgatta. Azut\u00e1n adott bel\u0151le a sz\u00fcleinek is, akik szint\u00e9n ettek bel\u0151le, de nem mondta meg nekik, honnan vette a m\u00e9zet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezut\u00e1n S\u00e1mson apja ism\u00e9t Timn\u00e1ba ment, hogy a menyasszony sz\u00fcleivel besz\u00e9ljen. S\u00e1mson pedig a szok\u00e1s szerint nagy lakodalmat tartott Timn\u00e1ban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A filiszteusok 30 f\u00e9rfit k\u00fcldtek a lakodalomba, hogy S\u00e1msont tarts\u00e1k szemmel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e1mson ezt mondta nekik: \u201eAj\u00e1nlok nektek egy fogad\u00e1st: Felteszek nektek egy tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9st. Ha a lakodalom 7 napja alatt meg tudj\u00e1tok fejteni, adok nektek 30 finom lenv\u00e1szonb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt inget \u00e9s 30 ruh\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ha addig nem tudj\u00e1tok megfejteni, akkor ti adtok nekem ugyanennyi inget \u00e9s ruh\u00e1t\u201d. Azok elfogadt\u00e1k az aj\u00e1nlatot: \u201eJ\u00f3l van, halljuk a tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9st!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e1mson akkor el\u0151adta a rejtv\u00e9nyt: \u201e\u00c9tel sz\u00e1rmazott az ev\u0151b\u0151l, \u00e9des j\u00f6tt el\u0151 az er\u0151sb\u0151l\u201d. Azok harmincan h\u00e1rom napig hi\u00e1ba t\u00f6rt\u00e9k a fej\u00fcket a megold\u00e1son."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl a negyedik napon S\u00e1mson feles\u00e9g\u00e9hez fordultak: \u201eVedd r\u00e1 a f\u00e9rjedet, hogy \u00e1rulja el a megold\u00e1st neked, te pedig mondd el nek\u00fcnk. Ha nem, akkor f\u00f6lgy\u00fajtjuk ap\u00e1d h\u00e1z\u00e1t veled egy\u00fctt! Az\u00e9rt h\u00edvtatok meg a lakodalomba, hogy kifosszatok benn\u00fcnket?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e1mson feles\u00e9ge ett\u0151l kezdve \u00e1lland\u00f3an s\u00edrva zaklatta a f\u00e9rj\u00e9t: \u201eL\u00e1tom, nem is szeretsz engem igaz\u00e1n! Biztosan megut\u00e1lt\u00e1l! L\u00e1tod, feltett\u00e9l egy tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9st n\u00e9pem ifjainak, \u00e9s nekem sem \u00e1rulod el a megfejt\u00e9st!\u201d \u201eM\u00e9g a sz\u00fcleimnek sem \u00e1rultam el, mi\u00e9rt mondan\u00e1m meg neked?\u201d \u2014 v\u00e1laszolt S\u00e1mson."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De a feles\u00e9ge egyre csak s\u00edrdog\u00e1lt, \u00e9s napokon kereszt\u00fcl nyaggatta S\u00e1msont. A lakodalom utols\u00f3, vagyis hetedik napj\u00e1n S\u00e1mson v\u00e9g\u00fcl beadta a derek\u00e1t, \u00e9s el\u00e1rulta a megold\u00e1st, a feles\u00e9ge meg titokban elmondta a 30 filiszteus ifj\u00fanak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elj\u00f6tt a lakodalom utols\u00f3 napja, de m\u00e9g naplemente el\u0151tt a 30 f\u00e9rfi el\u0151\u00e1llt S\u00e1msonnak a megold\u00e1ssal: \u201eMi lehet \u00e9desebb, mint a m\u00e9z? Mi lehet er\u0151sebb, mint az oroszl\u00e1n?\u201d S\u00e1mson \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eHa nem az \u00e9n tehenemmel sz\u00e1ntottatok volna, tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9sem meg nem fejtett\u00e9tek volna!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme bet\u00f6lt\u00f6tte S\u00e1msont, aki elment Askel\u00f3n v\u00e1ros\u00e1ba. Ott meg\u00f6lt 30 filiszteus f\u00e9rfit, elvette minden \u00e9rt\u00e9k\u00fcket, ruh\u00e1ikat pedig odaadta a 30 ifj\u00fanak, akik megfejtett\u00e9k a rejtv\u00e9nyt. Ezut\u00e1n nagy haraggal hazament apja h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A feles\u00e9g\u00e9t viszont feles\u00e9g\u00fcl adt\u00e1k az egyik filiszteus ifj\u00fahoz."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1mson h\u0151stettei a filiszteusok ellen - T\u00f6rt\u00e9nt ezut\u00e1n, hogy b\u00fazaarat\u00e1s idej\u00e9n S\u00e1mson ism\u00e9t Timn\u00e1ba ment, hogy megl\u00e1togassa a feles\u00e9g\u00e9t. Vitt mag\u00e1val egy kecskegid\u00e1t is aj\u00e1nd\u00e9kba. Azt mondta a feles\u00e9ge apj\u00e1nak: \u201eElj\u00f6ttem a feles\u00e9gemhez, hogy vele legyek. Hadd menjek be hozz\u00e1, a szob\u00e1j\u00e1ba!\u201d De az apa nem engedte:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eM\u00e1r nem mehetsz be hozz\u00e1, mert k\u00f6zben feles\u00e9g\u00fcl adtam \u0151t az egyik ifj\u00fahoz. Azt hittem, m\u00e1r v\u00e9gleg megut\u00e1ltad a le\u00e1nyomat, \u00e9s nem kell neked. De itt van a kisebbik le\u00e1nyom, \u0151 m\u00e9g szebb, vedd \u0151t feles\u00e9g\u00fcl!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1mson haragosan ezt v\u00e1laszolta: \u201eMost azt\u00e1n igaz\u00e1n senki sem tehet szemreh\u00e1ny\u00e1st nekem, ha bossz\u00fat \u00e1llok a filiszteusokon!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azzal elment, \u00e9s \u00f6sszefogdosott 300 r\u00f3k\u00e1t. Kett\u0151t-kett\u0151t a farkukn\u00e1l \u00f6sszek\u00f6t\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s egy cs\u00f3v\u00e1t er\u0151s\u00edtett, a farkuk k\u00f6z\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd meggy\u00fajtotta a cs\u00f3v\u00e1kat, \u00e9s eleresztette a r\u00f3k\u00e1kat a filiszteusok gabonat\u00e1bl\u00e1iba. Az \u00e9g\u0151 farokkal rohang\u00e1l\u00f3 r\u00f3k\u00e1k f\u00f6lgy\u00fajtott\u00e1k mind a l\u00e1bon \u00e1ll\u00f3, mind a m\u00e1r learatott gabon\u00e1t, s\u0151t m\u00e9g a sz\u0151l\u0151skerteket \u00e9s az olajfaligeteket is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A filiszteusok igyekeztek megtudni, ki tette ezt. Valaki megmondta nekik: \u201eS\u00e1mson volt az, annak a timnai embernek a veje. Az\u00e9rt tette, mert ap\u00f3sa elvette t\u0151le a feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s egy m\u00e1sik ifj\u00fahoz adta feles\u00e9g\u00fcl\u201d. Ez\u00e9rt a filiszteusok meg\u00e9gett\u00e9k S\u00e1mson feles\u00e9g\u00e9t, meg annak apj\u00e1t is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e1mson erre azt mondta a filiszteusoknak: \u201eMivel ezt tett\u00e9tek, nem nyugszom addig, am\u00edg bossz\u00fat nem \u00e1llok rajtatok!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezzel r\u00e1t\u00e1madt a filiszteusokra, \u00e9s \u00fagy megverte \u0151ket, hogy sokan belehaltak. Azut\u00e1n elment az \u00c9t\u00e1m-szikl\u00e1hoz, \u00e9s ott lakott egy barlangban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e1laszul a filiszteusok serege behatolt J\u00fada ter\u00fclet\u00e9re, \u00e9s t\u00e1bort vertek Lehi v\u00e1ros\u00e1n\u00e1l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A j\u00fadabeliek megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151l\u00fck: \u201eMi\u00e9rt vonultatok f\u00f6l ellen\u00fcnk?\u201d \u201eAz\u00e9rt, hogy S\u00e1msont elfogjuk, \u00e9s bossz\u00fat \u00e1lljunk rajta az\u00e9rt, amit tett vel\u00fcnk!\u201d \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k azok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor J\u00fad\u00e1b\u00f3l h\u00e1romezren az \u00c9t\u00e1m-szikl\u00e1hoz, S\u00e1mson barlangj\u00e1hoz mentek, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: \u201eL\u00e1tod, milyen nagy bajt hozt\u00e1l r\u00e1nk! Nem tudod, hogy a filiszteusok uralkodnak rajtunk?\u201d S\u00e1mson ezt felelte: \u201eCsak \u00fagy b\u00e1ntam vel\u00fck, ahogyan \u0151k \u00e9nvelem!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eAz\u00e9rt j\u00f6tt\u00fcnk, hogy megk\u00f6t\u00f6zz\u00fcnk, \u00e9s \u00e1tadjunk a filiszteusoknak\u201d \u2014 mondt\u00e1k a j\u00fadaiak. \u201eNem b\u00e1nom \u2014 felelte S\u00e1mson \u2014, de esk\u00fcdjetek meg, hogy ti magatok nem fogtok b\u00e1ntani!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eMegesk\u00fcsz\u00fcnk neked \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k \u2014, csak megk\u00f6t\u00f6z\u00fcnk, \u00e9s \u00e1tadunk a filiszteusoknak. Nem fogunk meg\u00f6lni, ebben biztos lehetsz!\u201d Majd j\u00f3l megk\u00f6t\u00f6zt\u00e9k k\u00e9t \u00faj k\u00f6t\u00e9llel, \u00e9s elvezett\u00e9k a szikl\u00e1r\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor Lehi v\u00e1ros\u00e1hoz \u00e9rtek, a filiszteusok el\u00e9j\u00fck j\u00f6ttek. M\u00e1r el\u0151re ujjongtak, hogy S\u00e1mson v\u00e9gre a kez\u00fck k\u00f6z\u00e9 ker\u00fcl. Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme olyan er\u0151vel t\u00f6lt\u00f6tte be S\u00e1msont, hogy \u0151 k\u00f6nnyed\u00e9n let\u00e9pte mag\u00e1r\u00f3l a k\u00f6teleket. \u00dagy sz\u00e9tm\u00e1llottak karj\u00e1r\u00f3l a k\u00f6telek, mint a c\u00e9rnasz\u00e1lak, ha t\u0171z \u00e9ri \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Majd f\u00f6lkapott egy csontot, \u00e9s azzal verte a filiszteusokat. Mintegy ezret meg\u00f6lt k\u00f6z\u00fcl\u00fck egy szam\u00e1r-\u00e1llkapoccsal, amely m\u00e9g meg sem sz\u00e1radt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy ki\u00e1ltott f\u00f6l: \u201eEgy hitv\u00e1ny szam\u00e1rcsonttal sereget seregre, szam\u00e1r-\u00e1llkapoccsal ezer harcost vertem le!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd elhaj\u00edtotta a szam\u00e1rcsontot, \u00e9s elnevezte azt a helyet \u00c1llcsont-magaslatnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A harc ut\u00e1n nagyon megszomjazott, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltott: \u201eUram, te nagy gy\u0151zelmet adt\u00e1l szolg\u00e1dnak! Most m\u00e9gis szomjan haljak meg, \u00e9s \u00edgy ker\u00fcljek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek kez\u00e9be?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor Isten v\u00e1laszul megnyitotta azt a sziklahasad\u00e9kot, amely Lehi mellett tal\u00e1lhat\u00f3, \u00e9s forr\u00e1st fakasztott bel\u0151le. S\u00e1mson ivott bel\u0151le, ereje visszat\u00e9rt, \u00e9s szelleme fel\u00e9ledt. A forr\u00e1st pedig \u00edgy nevezte el: \u201eA ki\u00e1lt\u00f3 forr\u00e1sa\u201d. M\u00e9g ma is ott tal\u00e1lhat\u00f3 Lehi k\u00f6zel\u00e9ben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e1mson h\u00fasz \u00e9vig vezette \u00e9s v\u00e9delmezte Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t a filiszteusok idej\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1mson G\u00e1z\u00e1ban - Egyszer S\u00e1mson G\u00e1z\u00e1ba ment, ott megl\u00e1tott egy prostitu\u00e1ltat, \u00e9s bement hozz\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Valaki azonban elh\u00edresztelte, hogy S\u00e1mson a v\u00e1rosban van. Erre a g\u00e1zaiak a v\u00e1ros kapuj\u00e1hoz mentek, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel lesben \u00e1lltak, hogy mikor reggel kij\u00f6n, meg\u00f6lj\u00e9k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1mson azonban \u00e9jf\u00e9lt\u00e1jban f\u00f6lkelt, \u00e9s a v\u00e1ros kapuj\u00e1hoz ment. Megragadta \u00e9s kiszak\u00edtotta az eg\u00e9sz kaput a falb\u00f3l, \u00e9s a kapuf\u00e9lf\u00e1kkal, z\u00e1rakkal egy\u00fctt a v\u00e1ll\u00e1ra vette. Az eg\u00e9szet f\u00f6lvitte a Hebron melletti hegy tetej\u00e9re!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e1mson \u00e9s Delila - T\u00f6rt\u00e9nt ezek ut\u00e1n, hogy S\u00e1mson megszeretett egy filiszteus n\u0151t, akit Delil\u00e1nak h\u00edvtak, \u00e9s a Sz\u00f3r\u00e9k-patak v\u00f6lgy\u00e9ben lakott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A filiszteusok fejedelmei elmentek Delil\u00e1hoz, \u00e9s ezt aj\u00e1nlott\u00e1k neki: \u201eVedd r\u00e1 S\u00e1msont, hogy \u00e1rulja el neked, miben rejlik nagy erej\u00e9nek a titka, \u00e9s hogyan lehet \u0151t egy\u00e1ltal\u00e1n legy\u0151zni. Akkor majd megk\u00f6t\u00f6zz\u00fck, \u00e9s elb\u00e1nunk vele. Ha megteszed, mindegyik\u00fcnkt\u0151l kapsz 1 100 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ett\u0151l kezdve Delila faggatta S\u00e1msont: \u201eMondd meg nekem, k\u00e9rlek, miben rejlik a te nagy er\u0151d titka! Mivel lehet t\u00e9ged megk\u00f6t\u00f6zni, hogy tehetetlen legy\u00e9l?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e1mson ezt felelte: \u201eHa megk\u00f6t\u00f6znek h\u00e9t nyers \u00ednnal, amely m\u00e9g nem sz\u00e1radt meg, akkor \u00e9n is olyan gyenge leszek, mint ak\u00e1rki m\u00e1s\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a filiszteusok fejedelmei hoztak h\u00e9t nyers inat, amelyek m\u00e9g nem sz\u00e1radtak meg, s ezekkel Delila megk\u00f6t\u00f6zte S\u00e1msont."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00f6zben a m\u00e1sik szob\u00e1ban a filiszteusok lesben \u00e1lltak. Akkor Delila ki\u00e1ltott S\u00e1msonnak: \u201eJ\u00f6nnek a filiszteusok, hogy elfogjanak!\u201d Erre S\u00e1mson olyan k\u00f6nnyed\u00e9n elszak\u00edtotta az inakat, mintha c\u00e9rnasz\u00e1lak lettek volna, amelyet t\u0171z perzsel meg. \u00cdgy h\u00e1t nem tud\u00f3dott ki, miben van az ereje."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eL\u00e1tom, j\u00f3l becsapt\u00e1l! Hazudt\u00e1l nekem! K\u00e9rlek, mondd meg igaz\u00e1n, mivel lehet t\u00e9ged megk\u00f6t\u00f6zni!\u201d \u2014 unszolta ism\u00e9t az asszony."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eHa teljesen \u00faj k\u00f6telekkel k\u00f6t\u00f6znek meg, amelyeket m\u00e9g sohasem haszn\u00e1ltak, akkor \u00e9n is olyan gyenge leszek, mint ak\u00e1rki m\u00e1s\u201d \u2014 mondta S\u00e1mson."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Delila ezut\u00e1n \u00faj k\u00f6teleket szerzett, s azokkal k\u00f6t\u00f6zte meg S\u00e1msont, majd r\u00e1ki\u00e1ltott: \u201eJ\u00f6nnek a filiszteusok, hogy elfogjanak!\u201d K\u00f6zben a m\u00e1sik szob\u00e1ban a filiszteusok lesben \u00e1lltak. S\u00e1mson azonban ism\u00e9t k\u00f6nnyed\u00e9n elszak\u00edtotta az \u00faj k\u00f6teleket is, ak\u00e1rcsak egy c\u00e9rnasz\u00e1lat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eMindeddig becsapt\u00e1l \u00e9s hazudt\u00e1l! Mondd m\u00e1r meg v\u00e9gre igaz\u00e1n, mivel lehet t\u00e9ged megk\u00f6t\u00f6zni!\u201d \u2014 k\u00f6vetel\u0151z\u00f6tt Delila. \u201eAzzal, ha a 7 hajfonatomat \u00f6sszesz\u00f6v\u00f6d a sz\u00f6v\u0151sz\u00e9ken, mert akkor \u00e9n is olyan gyenge leszek, mint ak\u00e1rki m\u00e1s\u201d \u2014 felelte S\u00e1mson."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Delila megv\u00e1rta, am\u00edg S\u00e1mson elalszik, akkor \u00f6sszesz\u0151tte a f\u00e9rfi 7 hossz\u00fa hajfonat\u00e1t, majd m\u00e9g egy c\u00f6vekkel a f\u00f6ldh\u00f6z is szegezte a sz\u00f6v\u0151sz\u00e9ket. Akkor r\u00e1ki\u00e1ltott: \u201eJ\u00f6nnek a filiszteusok, hogy elfogjanak!\u201d S\u00e1mson f\u00f6l\u00e9bredt, azonnal kiszak\u00edtotta a f\u00f6ldb\u0151l a c\u00f6veket, \u00e9s kiszabad\u00edtotta haj\u00e1t a sz\u00f6ved\u00e9kb\u0151l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Delila szem\u00e9re vetette S\u00e1msonnak: \u201eHogyan mondhatod, hogy szeretsz, amikor m\u00e1r h\u00e1romszor is bolondd\u00e1 tett\u00e9l? Nem szeretsz te engem, hiszen nem \u00e1rultad el, miben van az a nagy er\u0151d!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nap-nap ut\u00e1n folyton zaklatta S\u00e1msont, \u00e9s minden\u00e1ron ki akarta er\u0151szakolni, hogy fedje fel a titk\u00e1t el\u0151tte. V\u00e9g\u00fcl S\u00e1mson hal\u00e1losan belef\u00e1radt,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s elmondta neki a titkot: \u201eTudd meg, hogy \u00e9n Istennek szentelt naz\u00edr vagyok any\u00e1m m\u00e9h\u00e9t\u0151l fogva! Emiatt soha nem v\u00e1gt\u00e1k le a hajamat. Ha leny\u00edrn\u00e1k, akkor nekem is csak annyi er\u0151m maradna, mint b\u00e1rki m\u00e1snak\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Delila l\u00e1tta, hogy S\u00e1mson eg\u00e9sz sz\u00edv\u00e9t-lelk\u00e9t kit\u00e1rta el\u0151tte, \u00e9s ez\u00fattal val\u00f3ban igazat mondott. \u00dczent h\u00e1t a filiszteus fejedelmeknek, hogy m\u00e9g egyszer j\u00f6jjenek el, mert S\u00e1mson minden titk\u00e1t felt\u00e1rta el\u0151tte. Azok el is j\u00f6ttek, s m\u00e9g az \u00edg\u00e9rt p\u00e9nzt is magukkal hozt\u00e1k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Delila elaltatta S\u00e1msont az \u00f6l\u00e9ben, majd intett egy filiszteusnak, aki leny\u00edrta az alv\u00f3 f\u00e9rfi h\u00e9t hajfonat\u00e1t. Ekkor S\u00e1msont val\u00f3ban elhagyta az ereje."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor Delila ism\u00e9t r\u00e1ki\u00e1ltott: \u201eS\u00e1mson, \u00e9bredj! J\u00f6nnek a filiszteusok, hogy elfogjanak!\u201d S\u00e1mson f\u00f6lriadt, \u00e9s azt gondolta, hogy most is k\u00f6nnyed\u00e9n kiszabad\u00edtja mag\u00e1t. M\u00e9g nem tudta, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e1r elt\u00e1vozott t\u0151le."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A r\u00e1rohan\u00f3 filiszteusok foglyul ejtett\u00e9k, majd megvak\u00edtott\u00e1k, azut\u00e1n G\u00e1z\u00e1ba vitt\u00e9k. Ott er\u0151s bronzl\u00e1ncokkal megbilincselt\u00e9k, \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rt\u00e1k, ahol a malomk\u00f6vet kellett forgatnia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azonban ahogy telt-m\u00falt az id\u0151, S\u00e1msonnak \u00fajra megn\u0151tt a haja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e1mson utols\u00f3 h\u0151stette \u00e9s hal\u00e1la - Egyszer a filiszteusok fejedelmei nagy \u00fcnnepet tartottak isten\u00fck, D\u00e1gon tisztelet\u00e9re, akinek \u00e1ldozatokat mutattak be. \u00d6r\u00f6m\u00fckben ezt \u00e9nekelt\u00e9k: \u201eKez\u00fcnkbe adta isten\u00fcnk S\u00e1msont! Kiszolg\u00e1ltatta nek\u00fcnk D\u00e1gon ellens\u00e9g\u00fcnket!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r az eg\u00e9sz \u00fcnnepl\u0151 sokas\u00e1g j\u00f3kedve magasra h\u00e1gott, valakinek az az \u00f6tlete t\u00e1madt, hogy vezess\u00e9k el\u0151 S\u00e1msont, hadd g\u00fanyol\u00f3djanak rajta. Kihozt\u00e1k a foglyot a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l, a nagy oszlopcsarnokba vitt\u00e9k, \u00e9s az oszlopok k\u00f6z\u00e9 \u00e1ll\u00edtott\u00e1k, az \u00f6sszegy\u0171ltek el\u00e9. Amikor a filiszteusok megl\u00e1tt\u00e1k a vak S\u00e1msont, \u00f6r\u00f6mujjong\u00e1sban t\u00f6rtek ki, \u00e9s isten\u00fcket, D\u00e1gont kezdt\u00e9k dics\u00e9rni: \u201eKez\u00fcnkbe adta isten\u00fcnk ellens\u00e9g\u00fcnket! Kez\u00fcnkbe adta isten\u00fcnk S\u00e1msont, orsz\u00e1gunk puszt\u00edt\u00f3j\u00e1t, aki sokakat meg\u00f6lt k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r az eg\u00e9sz \u00fcnnepl\u0151 sokas\u00e1g j\u00f3kedve magasra h\u00e1gott, valakinek az az \u00f6tlete t\u00e1madt, hogy vezess\u00e9k el\u0151 S\u00e1msont, hadd g\u00fanyol\u00f3djanak rajta. Kihozt\u00e1k a foglyot a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l, a nagy oszlopcsarnokba vitt\u00e9k, \u00e9s az oszlopok k\u00f6z\u00e9 \u00e1ll\u00edtott\u00e1k, az \u00f6sszegy\u0171ltek el\u00e9. Amikor a filiszteusok megl\u00e1tt\u00e1k a vak S\u00e1msont, \u00f6r\u00f6mujjong\u00e1sban t\u00f6rtek ki, \u00e9s isten\u00fcket, D\u00e1gont kezdt\u00e9k dics\u00e9rni: \u201eKez\u00fcnkbe adta isten\u00fcnk ellens\u00e9g\u00fcnket! Kez\u00fcnkbe adta isten\u00fcnk S\u00e1msont, orsz\u00e1gunk puszt\u00edt\u00f3j\u00e1t, aki sokakat meg\u00f6lt k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e1mson akkor ahhoz a fi\u00fahoz fordult, aki \u0151t a kez\u00e9n\u00e9l fogva vezette: \u201eVezess oda azokhoz az oszlopokhoz, amelyek az \u00e9p\u00fcletet tartj\u00e1k, hadd t\u00e1maszkodjam hozz\u00e1juk!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A nagy \u00e9p\u00fclet t\u00f6mve volt \u00fcnnepl\u0151 filiszteusokkal, el\u0151kel\u0151 f\u00e9rfiakkal \u00e9s n\u0151kkel, s ott voltak a v\u00e1rosok fejedelmei is. Csak a tet\u0151teraszon vagy 3 000 szem\u00e9ly tolongott, mert mindannyian S\u00e1msont akart\u00e1k l\u00e1tni, akib\u0151l cs\u00fafot \u0171ztek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "K\u00f6zben S\u00e1mson az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltott: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00dar Isten! Csak m\u00e9g ez egyszer tekints re\u00e1m! Csak m\u00e9g ez egyszer add vissza er\u0151met, hadd \u00e1lljak bossz\u00fat a filiszteusokon k\u00e9t szemem vil\u00e1g\u00e1\u00e9rt!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azzal nekifesz\u00fclt a k\u00e9t k\u00f6z\u00e9ps\u0151 oszlopnak, amelyek az eg\u00e9sz \u00e9p\u00fclet terh\u00e9t hordozt\u00e1k: egyiket a jobb, m\u00e1sikat a bal kez\u00e9vel nyomta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Felki\u00e1ltott: \u201eHaljak meg a filiszteusokkal egy\u00fctt!\u201d \u2014 s ekkor minden erej\u00e9t megfesz\u00edtve kil\u00f6kte az oszlopokat a hely\u00fckr\u0151l \u00fagy, hogy az eg\u00e9sz \u00e9p\u00fclet \u00f6sszeomlott. A romok alatt lelte hal\u00e1l\u00e1t az \u00f6sszes filiszteus fejedelem \u00e9s mindazok, akik az \u00e9p\u00fcletben voltak. \u00cdgy S\u00e1mson a hal\u00e1l\u00e1val t\u00f6bb filiszteust \u00f6lt meg, mint eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben, am\u00edg harcolt vel\u00fck."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n elj\u00f6ttek \u00e9rte a rokonai, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151t az apja, M\u00e1n\u00f3ah s\u00edrkamr\u00e1j\u00e1ba, amely C\u00f3r\u00e1 \u00e9s Est\u00e1\u00f3l k\u00f6z\u00f6tt tal\u00e1lhat\u00f3. S\u00e1mson 20 \u00e9ven kereszt\u00fcl vezette Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mika h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyt k\u00e9sz\u00edttet - \u00c9lt egy f\u00e9rfi Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n, akit Mik\u00e1nak h\u00edvtak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egyszer Mika azt mondta az anyj\u00e1nak: \u201eN\u00e9zd, a saj\u00e1t f\u00fclemmel hallottam, hogy meg\u00e1tkoztad azt, aki ellopta t\u0151led az 1 100 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t. Az az igazs\u00e1g, hogy \u00e9n vettem el, de most visszaadom: itt van, tess\u00e9k!\u201d \u201e\u00c1ldjon meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, fiam!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta az anyja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Mika visszaadta az 1 100 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t, s akkor az anyja ezt mondta: \u201eEzt az ez\u00fcst\u00f6t teljesen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelem a fiam\u00e9rt. Most pedig \u00e1tadom az ez\u00fcst\u00f6t a fiamnak, hogy k\u00e9sz\u00edttessen bel\u0151le egy ez\u00fcsttel bor\u00edtott faragott szobrocsk\u00e1t!\u201d Azut\u00e1n a fi\u00e1hoz fordult: \u201eTess\u00e9k, itt az ez\u00fcst!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De Mika ezt nem v\u00e1llalta el, \u00edgy az anya vitte el az ez\u00fcst egy r\u00e9sz\u00e9t, 200 s\u00e9kelt az \u00f6tv\u00f6sh\u00f6z, \u00e9s k\u00e9sz\u00edttetett vele egy \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyszobrot, amelyet Mika h\u00e1z\u00e1ban helyeztek el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mika \u00e9p\u00edtett a szobornak egy szent\u00e9lyt, majd csin\u00e1ltatott n\u00e9h\u00e1ny tov\u00e1bbi h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyt \u00e9s ef\u00f3dot-szobrot is, azut\u00e1n az egyik fi\u00e1t megtette papnak a csal\u00e1di szent\u00e9lyben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben m\u00e9g nem volt kir\u00e1ly Izr\u00e1elben, \u00e9s mindenki azt tette, amit a saj\u00e1t felfog\u00e1sa szerint helyesnek gondolt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben \u00e9lt egy fiatal l\u00e9vita a J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9n l\u00e9v\u0151 Betlehemben. De csak ideiglenesen tart\u00f3zkodott ott,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "azut\u00e1n tov\u00e1bb v\u00e1ndorolt, hogy helyet tal\u00e1ljon mag\u00e1nak valahol. Ek\u00f6zben Efraim dombvid\u00e9k\u00e9re, Mika h\u00e1z\u00e1hoz \u00e9rkezett,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "aki megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eHonnan j\u00f6ssz?\u201d \u201eL\u00e9vita vagyok, Betlehemb\u0151l, J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l j\u00f6v\u00f6k \u2014 felelte \u0151. \u2014 Helyet \u00e9s meg\u00e9lhet\u00e9st keresek magamnak\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eAkkor \u00e9ppen j\u00f3 helyen j\u00e1rsz! \u2014 mondta Mika. \u2014 Telepedj le n\u00e1lam, legy\u00e9l az \u00e9n papom! Ha ezt elfogadod, gondoskodom \u00e9teledr\u0151l, \u00e9s kapsz \u00e9vente 10 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t meg egy rend ruh\u00e1t\u201d. A l\u00e9vita beleegyezett, \u00e9s Mika papja lett. Att\u00f3l kezdve ott lakott a h\u00e1z\u00e1ban, \u0151 meg \u00fagy tekintette a fiatal l\u00e9vit\u00e1t, mintha a fia lett volna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eAkkor \u00e9ppen j\u00f3 helyen j\u00e1rsz! \u2014 mondta Mika. \u2014 Telepedj le n\u00e1lam, legy\u00e9l az \u00e9n papom! Ha ezt elfogadod, gondoskodom \u00e9teledr\u0151l, \u00e9s kapsz \u00e9vente 10 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t meg egy rend ruh\u00e1t\u201d. A l\u00e9vita beleegyezett, \u00e9s Mika papja lett. Att\u00f3l kezdve ott lakott a h\u00e1z\u00e1ban, \u0151 meg \u00fagy tekintette a fiatal l\u00e9vit\u00e1t, mintha a fia lett volna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eAkkor \u00e9ppen j\u00f3 helyen j\u00e1rsz! \u2014 mondta Mika. \u2014 Telepedj le n\u00e1lam, legy\u00e9l az \u00e9n papom! Ha ezt elfogadod, gondoskodom \u00e9teledr\u0151l, \u00e9s kapsz \u00e9vente 10 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t meg egy rend ruh\u00e1t\u201d. A l\u00e9vita beleegyezett, \u00e9s Mika papja lett. Att\u00f3l kezdve ott lakott a h\u00e1z\u00e1ban, \u0151 meg \u00fagy tekintette a fiatal l\u00e9vit\u00e1t, mintha a fia lett volna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mika el\u00e9gedetten mondta: \u201eMost m\u00e1r l\u00e1tom, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg fog \u00e1ldani, mert egy l\u00e9vita lett a papom!\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00f6rzse \u00faj helyre k\u00f6lt\u00f6zik - Akkoriban m\u00e9g nem volt kir\u00e1ly Izr\u00e1elben. Abban az id\u0151ben t\u00f6rt\u00e9nt, hogy D\u00e1n t\u00f6rzse helyet keresett, ahol letelepedhetnek. Addig ugyanis m\u00e9g nem foglaltak ter\u00fcletet maguknak. Izr\u00e1el t\u00f6bbi t\u00f6rzsei akkorra m\u00e1r mind letelepedtek a maguk ter\u00fclet\u00e9n, de D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9nek m\u00e9g nem volt saj\u00e1t t\u00f6rzsi ter\u00fclete."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt kik\u00fcldtek \u00f6t b\u00e1tor f\u00e9rfit, hogy keressenek az eg\u00e9sz t\u00f6rzs sz\u00e1m\u00e1ra alkalmas ter\u00fcletet. \u00dagy v\u00e1lasztott\u00e1k ki \u0151ket, hogy D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9nek minden nemzets\u00e9g\u00e9t k\u00e9pviselj\u00e9k. Azt mondt\u00e1k nekik: \u201eInduljatok, keressetek nek\u00fcnk helyet!\u201d El is indultak Cor\u00e1 \u00e9s Est\u00e1\u00f3l vid\u00e9k\u00e9r\u0151l, \u00e9s bej\u00e1rt\u00e1k az orsz\u00e1got. \u00cdgy jutottak el Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9re is, ahol \u00e9ppen Mika h\u00e1z\u00e1n\u00e1l sz\u00e1lltak meg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mialatt ott tart\u00f3zkodtak, a besz\u00e9d\u00e9r\u0151l felismert\u00e9k a fiatal l\u00e9vit\u00e1t, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eH\u00e1t t\u00e9ged ki hozott ide? Mit csin\u00e1lsz itt?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A l\u00e9vita elmondta, hogyan lett Mika h\u00e1zi papja, \u00e9s milyen egyezs\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt Mik\u00e1val."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor az \u00f6t f\u00e9rfi ezt k\u00e9rte t\u0151le: \u201eK\u00e9rdezd meg Istent, hogy siker\u00fcl-e \u00faj helyet tal\u00e1lnunk a t\u00f6rzs\u00fcnk sz\u00e1m\u00e1ra!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eMenjetek csak tov\u00e1bb nyugodtan! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 figyel utatokra!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta a l\u00e9vita."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A d\u00e1ni f\u00e9rfiak tov\u00e1bbmentek, \u00e9s eljutottak Lajis v\u00e1ros\u00e1ba. L\u00e1tt\u00e1k, hogy annak lakosai b\u00e9kess\u00e9gben, biztons\u00e1gban \u00e9s j\u00f3l\u00e9tben \u00e9lnek. A v\u00e1ros Szid\u00f3nhoz tartozott, de mivel messzire esett t\u0151le, gyakorlatilag f\u00fcggetlen volt, \u00e9s nem \u00e1llt k\u00f6zelebbi kapcsolatban m\u00e1s egy\u00e9b kir\u00e1lys\u00e1gokkal sem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n a felder\u00edt\u0151k visszat\u00e9rtek D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9nek t\u00e1bor\u00e1ba, Cor\u00e1 \u00e9s Est\u00e1\u00f3l vid\u00e9k\u00e9re. A t\u00f6bbiek k\u00e9rdezt\u00e9k \u0151ket: \u201eMondj\u00e1tok, mit tal\u00e1ltatok?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150k pedig ezt mondt\u00e1k: \u201eTal\u00e1ltunk egy nagyon alkalmas vid\u00e9ket! Menj\u00fcnk, \u00e9s foglaljuk el! Ne k\u00e9slekedj\u00fcnk, vegy\u00fck birtokba min\u00e9l hamarabb!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha majd oda\u00e9r\u00fcnk, l\u00e1tni fogj\u00e1tok, hogy b\u0151ven van ott hely a sz\u00e1munkra. Az a n\u00e9p, amelyik most ott lakik, biztons\u00e1gban \u00e9rzi mag\u00e1t, nem sz\u00e1m\u00edt semmif\u00e9le t\u00e1mad\u00e1sra. Isten a kez\u00fcnkbe adta azt a t\u00e1gas f\u00f6ldet, ahol b\u0151s\u00e9gben \u00e9lhet\u00fcnk majd. Nem lesz ott hi\u00e1nyunk semmiben!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El is indultak valamennyien Cor\u00e1 \u00e9s Est\u00e1\u00f3l vid\u00e9k\u00e9r\u0151l, hogy elfoglalj\u00e1k azt a f\u00f6ldet. D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9ben ekkor 600 j\u00f3l f\u00f6lfegyverzett harcos volt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00datk\u00f6zben t\u00e1bort vertek Kirj\u00e1t-Je\u00e1rim keleti oldal\u00e1n, J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9n, ez\u00e9rt nevezik azt a helyet D\u00e1n t\u00e1bor\u00e1nak mind a mai napig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onnan tov\u00e1bb vonultak Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9re, \u00e9s Mika h\u00e1z\u00e1hoz \u00e9rkeztek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor az az \u00f6t f\u00e9rfi, akik el\u0151z\u0151leg kik\u00e9mlelt\u00e9k Lajis v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s k\u00f6zben j\u00e1rtak Mika h\u00e1z\u00e1n\u00e1l is, ezt mondta a t\u00f6bbieknek: \u201eTudj\u00e1tok-e, hogy ebben a h\u00e1zban van egy szent\u00e9ly, s abban egy ef\u00f3d-szobor, h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyok, faragott szobor \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt ez\u00fcstszobor is? Gondolj\u00e1tok csak meg, mit tegy\u00fcnk!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Erre az eg\u00e9sz sereg let\u00e9rt az \u00fatr\u00f3l, \u00e9s odavonult Mika h\u00e1za el\u00e9, \u00e9s k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a fiatal l\u00e9vit\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A 600 d\u00e1ni harcos ott \u00e1llt felfegyverkezve a kapu el\u0151tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00f6t f\u00e9rfi ezut\u00e1n bement Mika szent\u00e9ly\u00e9be, \u00e9s mag\u00e1hoz vette az ef\u00f3dot, a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyokat \u00e9s az ez\u00fcst b\u00e1lv\u00e1nyszobrot. A l\u00e9vita csak \u00e1llt az ajt\u00f3ban, mindezt v\u00e9gign\u00e9zte, majd megk\u00e9rdezte: \u201eMit csin\u00e1ltok?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00f6t f\u00e9rfi ezut\u00e1n bement Mika szent\u00e9ly\u00e9be, \u00e9s mag\u00e1hoz vette az ef\u00f3dot, a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyokat \u00e9s az ez\u00fcst b\u00e1lv\u00e1nyszobrot. A l\u00e9vita csak \u00e1llt az ajt\u00f3ban, mindezt v\u00e9gign\u00e9zte, majd megk\u00e9rdezte: \u201eMit csin\u00e1ltok?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azok r\u00e1sz\u00f3ltak: \u201eJobb lesz, ha nem sz\u00f3lsz egy sz\u00f3t sem! Ink\u00e1bb hallgass, \u00e9s gyere vel\u00fcnk, legy\u00e9l a mi papunk! Nem jobb-e neked, ha Izr\u00e1el egyik t\u00f6rzs\u00e9nek \u00e9s nemzets\u00e9geinek papja leszel, mintha csak egy ember csal\u00e1dj\u00e1t szolg\u00e1lod?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A l\u00e9vita meg\u00f6r\u00fclt ennek, fogta az ef\u00f3dot, a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyokat, meg a b\u00e1lv\u00e1nyszobrot, \u00e9s csatlakozott hozz\u00e1juk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz sereg tov\u00e1bbindult, de most a gyermekeket, az \u00e1llatokat \u00e9s az \u00e9rt\u00e9kes holmikat a menet elej\u00e9re \u00e1ll\u00edtott\u00e1k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor Mika megtudta, mi t\u00f6rt\u00e9nt, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte a szomsz\u00e9dait, \u00e9s a csapat\u00e1val D\u00e1n sereg\u00e9nek az \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9re indult. M\u00e1r el\u00e9g messzire elt\u00e1volodtak Mika h\u00e1z\u00e1t\u00f3l, amikor utol\u00e9rt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00fcld\u00f6z\u0151k kiab\u00e1lni kezdtek a d\u00e1niaknak, azok pedig visszafordultak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k Mik\u00e1nak: \u201eMi bajod van? Mi\u00e9rt j\u00f6ssz ellen\u00fcnk ezzel a csapattal?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eElrabolt\u00e1tok isteneimet, amelyeket \u00e9n k\u00e9sz\u00edttettem, \u00e9s elvitt\u00e9tek a saj\u00e1t papomat! Itt hagytatok kifosztva! \u00c9s m\u00e9g ti k\u00e9rdezitek, hogy mi bajom van?!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De a d\u00e1ni harcosok megfenyegett\u00e9k: \u201eJobb lesz, ha hallgatsz! K\u00fcl\u00f6nben m\u00e9g megharag\u00edtasz benn\u00fcnket, \u00e9s lekaszabolunk a csapatoddal egy\u00fctt!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n a d\u00e1niak tov\u00e1bbvonultak, Mika pedig visszafordult \u00e9s hazament a csapat\u00e1val egy\u00fctt, mert l\u00e1tta, hogy a d\u00e1niak sokkal er\u0151sebbek n\u00e1luk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cdgy vett\u00e9k el a d\u00e1niak Mik\u00e1t\u00f3l a maga k\u00e9sz\u00edtette b\u00e1lv\u00e1nyait, \u00e9s magukkal vitt\u00e9k a saj\u00e1t papj\u00e1t is. Azut\u00e1n a d\u00e1niak megt\u00e1madt\u00e1k Lajis v\u00e1ros\u00e1t, amelynek lak\u00f3i biztons\u00e1gban hitt\u00e9k magukat. A v\u00e1rost elfoglalt\u00e1k \u00e9s f\u00f6lgy\u00fajtott\u00e1k, lak\u00f3it pedig kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nem volt senki, aki Lajis polg\u00e1rainak seg\u00edtsen, mert Szid\u00f3n v\u00e1rosa t\u00fal messzire esett t\u0151l\u00fck ahhoz, hogy seg\u00edteni tudott volna, \u00e9s Lajis nem \u00e1llt sz\u00f6vets\u00e9ges viszonyban m\u00e1sokkal. A v\u00e1ros a B\u00e9t-Reh\u00f3b v\u00f6lgy\u00e9ben fek\u00fcdt. D\u00e1n t\u00f6rzse ezut\u00e1n Lajis hely\u00e9n \u00faj v\u00e1rost \u00e9p\u00edtett, amelyet \u201eD\u00e1n\u201d-nak neveztek el a t\u00f6rzs \u0151sapj\u00e1r\u00f3l, Izr\u00e1el egyik fi\u00e1r\u00f3l. Ett\u0151l kezdve D\u00e1n t\u00f6rzse ott lakott."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nem volt senki, aki Lajis polg\u00e1rainak seg\u00edtsen, mert Szid\u00f3n v\u00e1rosa t\u00fal messzire esett t\u0151l\u00fck ahhoz, hogy seg\u00edteni tudott volna, \u00e9s Lajis nem \u00e1llt sz\u00f6vets\u00e9ges viszonyban m\u00e1sokkal. A v\u00e1ros a B\u00e9t-Reh\u00f3b v\u00f6lgy\u00e9ben fek\u00fcdt. D\u00e1n t\u00f6rzse ezut\u00e1n Lajis hely\u00e9n \u00faj v\u00e1rost \u00e9p\u00edtett, amelyet \u201eD\u00e1n\u201d-nak neveztek el a t\u00f6rzs \u0151sapj\u00e1r\u00f3l, Izr\u00e1el egyik fi\u00e1r\u00f3l. Ett\u0151l kezdve D\u00e1n t\u00f6rzse ott lakott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ott \u00e1ll\u00edtott\u00e1k f\u00f6l a b\u00e1lv\u00e1nyszobrot, \u00e9s Jonat\u00e1n, meg a fiai \u00e9s lesz\u00e1rmazottjai lettek a papok D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9ben eg\u00e9szen addig, am\u00edg az ellens\u00e9g fogs\u00e1gba nem vitte az orsz\u00e1g n\u00e9p\u00e9t. Jonat\u00e1n G\u00e9rs\u00f3m fia, az meg M\u00f3zes fia volt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6l\u00e1ll\u00edtott\u00e1k azt a b\u00e1lv\u00e1nyszobrot, amelyet Mika k\u00e9sz\u00edttetett mag\u00e1nak, \u00e9s az eg\u00e9sz id\u0151 alatt ott is maradt, am\u00edg Isten h\u00e1za Sil\u00f3ban volt."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egy l\u00e9vita \u00e9s az \u00e1gyasa - Abban az id\u0151ben, amikor m\u00e9g nem volt kir\u00e1ly Izr\u00e1elben, \u00e9lt egy l\u00e9vita Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9nek t\u00e1voli sz\u00e9l\u00e9n, aki csak ideiglenesen lakott azon a vid\u00e9ken. Feles\u00e9g\u00fcl vette az \u00e1gyas\u00e1t, aki a j\u00fadabeli Betlehemb\u0151l sz\u00e1rmazott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egyszer az \u00e1gyasa megharagudott a l\u00e9vit\u00e1ra, \u00e9s visszak\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt az apja h\u00e1z\u00e1ba, Betlehembe. N\u00e9gy h\u00f3nap m\u00falva"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a f\u00e9rje elhat\u00e1rozta, hogy ut\u00e1na megy, megb\u00e9k\u00fcl vele, \u00e9s hazahozza. El is indult a szolg\u00e1j\u00e1val egy\u00fctt, k\u00e9t szam\u00e1rral Betlehembe. Amikor meg\u00e9rkezett a feles\u00e9ge apj\u00e1nak a h\u00e1z\u00e1hoz, az apa nagy \u00f6r\u00f6mmel fogadta,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s marasztalta, hogy ne siessen vissza. \u00cdgy azut\u00e1n a l\u00e9vita az ap\u00f3sa h\u00e1z\u00e1ban vend\u00e9geskedett h\u00e1rom napig: ettek-ittak, \u00e9s ott is sz\u00e1lltak meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A negyedik napon a l\u00e9vita kor\u00e1n reggel f\u00f6lkelt, \u00e9s indul\u00e1shoz k\u00e9sz\u00fcl\u0151d\u00f6tt. De az ap\u00f3sa marasztalta: \u201eEgyetek el\u0151bb valamit, azut\u00e1n induljatok \u00fatnak!\u201d \u2014 unszolta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le is \u00fcltek az ap\u00f3s\u00e1val, ettek-ittak, s j\u00f3l eltelt az id\u0151. V\u00e9g\u00fcl az ap\u00f3sa azt mondta: \u201eUgyan fiam, maradj itt m\u00e9g ez \u00e9jjel, s \u00e9rezd j\u00f3l magad!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A l\u00e9vita m\u00e1r hozz\u00e1k\u00e9sz\u00fclt, hogy \u00fatnak induljanak, de ap\u00f3sa addig marasztalta, m\u00edg meggy\u0151zte, s \u00edgy m\u00e9g egy \u00e9jszak\u00e1ra ott maradt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6t\u00f6dik nap reggel a l\u00e9vita megint indul\u00e1shoz k\u00e9sz\u00fcl\u0151d\u00f6tt, de az ap\u00f3sa k\u00e9rte, hogy el\u0151bb egyenek valamit. Megint le\u00fcltek enni-inni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e1r d\u00e9lut\u00e1n volt, mikor a l\u00e9vita f\u00f6lkelt az asztalt\u00f3l, hogy \u00e1gyas\u00e1val \u00e9s a szolg\u00e1j\u00e1val egy\u00fctt elinduljon, de az ap\u00f3sa megint pr\u00f3b\u00e1lta \u0151t visszatartani. \u201eN\u00e9zd, fiam, m\u00e1r k\u00e9s\u0151re j\u00e1r! Maradj h\u00e1t m\u00e9g egy \u00e9jszak\u00e1ra, \u00e9s \u00e9rezd j\u00f3l magad! Majd holnap reggel \u00fatra kelhettek, hogy hazat\u00e9rjetek\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00fattal azonban a l\u00e9vita m\u00e1r nem engedett neki, \u00e9s v\u00e9gre elindultak. Vele volt a szolg\u00e1ja \u00e9s az \u00e1gyasa is, meg a k\u00e9t teherhord\u00f3 szamara. Mire Jeb\u00fasz, vagyis Jeruzs\u00e1lem al\u00e1 \u00e9rkeztek, m\u00e1r majdnem este lett. A szolga javasolta, hogy ne menjenek tov\u00e1bb, hanem sz\u00e1lljanak meg a jeb\u00fasziak v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00fattal azonban a l\u00e9vita m\u00e1r nem engedett neki, \u00e9s v\u00e9gre elindultak. Vele volt a szolg\u00e1ja \u00e9s az \u00e1gyasa is, meg a k\u00e9t teherhord\u00f3 szamara. Mire Jeb\u00fasz, vagyis Jeruzs\u00e1lem al\u00e1 \u00e9rkeztek, m\u00e1r majdnem este lett. A szolga javasolta, hogy ne menjenek tov\u00e1bb, hanem sz\u00e1lljanak meg a jeb\u00fasziak v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De a l\u00e9vita tov\u00e1bb akart menni. \u201eNe menj\u00fcnk be idegenek v\u00e1ros\u00e1ba! Itt nem izr\u00e1eliek laknak. Ink\u00e1bb menj\u00fcnk el Gibe\u00e1ig vagy R\u00e1m\u00e1ig, \u00e9s ott sz\u00e1lljunk meg!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De a l\u00e9vita tov\u00e1bb akart menni. \u201eNe menj\u00fcnk be idegenek v\u00e1ros\u00e1ba! Itt nem izr\u00e1eliek laknak. Ink\u00e1bb menj\u00fcnk el Gibe\u00e1ig vagy R\u00e1m\u00e1ig, \u00e9s ott sz\u00e1lljunk meg!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t tov\u00e1bbindultak, \u00e9s \u00e9ppen a Benj\u00e1min-t\u00f6rzsh\u00f6z tartoz\u00f3 Gibe\u00e1ig jutottak, mikor a nap lesz\u00e1llt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bementek a v\u00e1rosba, \u00e9s le\u00fcltek a piact\u00e9ren, de senki sem h\u00edvta be \u0151ket \u00e9jszak\u00e1ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl j\u00f6tt egy \u00f6regember, aki napi munk\u00e1ja ut\u00e1n \u00e9ppen a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l t\u00e9rt haza. Ez az \u00f6reg szint\u00e9n Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9r\u0151l sz\u00e1rmazott, \u00e9s csak ideiglenesen tart\u00f3zkodott Gibe\u00e1ban, amely Benj\u00e1min ter\u00fclet\u00e9hez tartozott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megl\u00e1tta az utasokat a piact\u00e9ren, \u00e9s megk\u00e9rdezte: \u201eHonnan j\u00f6tt\u00f6k, \u00e9s hov\u00e1 igyekeztek?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201e\u00datban vagyunk Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9nek t\u00fals\u00f3 sz\u00e9l\u00e9re, ahol lakom. A j\u00fadabeli Betlehemb\u0151l j\u00f6v\u00fcnk, \u00e9s hazafel\u00e9 igyeksz\u00fcnk, de senki sem akar sz\u00e1ll\u00e1st adni \u00e9jszak\u00e1ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pedig nem lenn\u00e9nk terh\u00e9re senkinek, mert hoztunk magunkkal kenyeret \u00e9s bort eleget, meg a szamarainknak is szalm\u00e1t \u00e9s abrakot. Minden\u00fcnk megvan, amire csak sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van h\u00e1rmunknak, ugyanis velem van az \u00e1gyasom \u00e9s szolg\u00e1m is\u201d \u2014 felelt a l\u00e9vita."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00f6regember megh\u00edvta mag\u00e1hoz: \u201eB\u00e9kess\u00e9g neked! \u2014 mondta. \u2014 Csak nem fogsz itt az utc\u00e1n \u00e9jszak\u00e1zni? Sz\u00e1llj meg n\u00e1lam! Amire csak sz\u00fcks\u00e9ged lesz, az az \u00e9n gondom!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t bet\u00e9rtek hozz\u00e1, az \u00f6regember ell\u00e1tta a szamarakat, \u00e9s megvend\u00e9gelte \u0151ket. Lemost\u00e1k l\u00e1bukr\u00f3l az \u00fat por\u00e1t, ettek-ittak,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e9s j\u00f3l \u00e9rezt\u00e9k magukat. K\u00f6zben azonban a v\u00e1ros f\u00e9rfiai \u2014 elvetem\u00fclt \u00e9s gonosz emberek \u2014 k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k a h\u00e1zat, \u00e9s d\u00f6r\u00f6mb\u00f6ltek az ajt\u00f3n. Bekiab\u00e1ltak az id\u0151s h\u00e1zigazd\u00e1nak: \u201eHozd ki azt a f\u00e9rfit, aki hozz\u00e1d j\u00f6tt, mert meg akarjuk ismerni \u0151t!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00f6regember kiment hozz\u00e1juk, \u00e9s \u00edgy k\u00e9rlelte \u0151ket: \u201eBar\u00e1taim, ne tegyetek ilyen gyal\u00e1zatos dolgot! K\u00e9rlek, ne k\u00f6vessetek el ilyen gonoszs\u00e1got, hiszen ez az ember az \u00e9n vend\u00e9gem!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek, itt van a hajadon le\u00e1nyom, meg annak a f\u00e9rfinak az \u00e1gyasa, kihozom \u0151ket nektek, b\u00e1njatok vel\u00fck, ahogyan j\u00f3nak l\u00e1tj\u00e1tok, csak a vend\u00e9gemmel ne tegyetek ilyen gyal\u00e1zatos dolgot!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De azok nem hallgattak r\u00e1, s tov\u00e1bb k\u00f6vetel\u0151ztek. V\u00e9g\u00fcl a l\u00e9vita kivitte hozz\u00e1juk az \u00e1gyas\u00e1t, azok pedig eg\u00e9sz \u00e9jjel er\u0151szakoskodtak vele. Csak hajnal fel\u00e9 engedt\u00e9k el az asszonyt,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "aki az \u00f6regember h\u00e1z\u00e1nak k\u00fcsz\u00f6b\u00e9n esett \u00f6ssze, \u00e9s ott fek\u00fcdt reggelig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Reggel a l\u00e9vita f\u00f6lkelt, hogy tov\u00e1bbinduljanak, \u00e9s kinyitotta az ajt\u00f3t. Akkor l\u00e1tta, hogy \u00e1gyasa ott fekszik a f\u00f6ld\u00f6n, s keze a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eKelj f\u00f6l, induljunk el!\u201d \u2014 mondta neki, de az nem v\u00e1laszolt. Akkor a l\u00e9vita f\u00f6ltette a szamar\u00e1ra, \u00e9s hazavitte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Otthon az \u00e1gyasa holttest\u00e9t sz\u00e9tv\u00e1gta 12 r\u00e9szre, s Izr\u00e1el mindegyik vid\u00e9k\u00e9re k\u00fcld\u00f6tt egy-egy darabot."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Aki csak l\u00e1tta, nagyon megd\u00f6bbent, \u00e9s ezt mondta: \u201eIlyen m\u00e9g sohasem t\u00f6rt\u00e9nt k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, mi\u00f3ta Izr\u00e1el kij\u00f6tt Egyiptomb\u00f3l\u201d. Eml\u00e9kezzetek erre a sz\u00f6rny\u0171 dologra, gondolj\u00e1tok meg, \u00e9s besz\u00e9ljetek r\u00f3la!"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Testv\u00e9rharc Benj\u00e1min t\u00f6rzse \u00e9s Izr\u00e1el t\u00f6bbi t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00f6tt - Ekkor Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge D\u00e1nt\u00f3l Be\u00e9rseb\u00e1ig \u00e9s Gile\u00e1db\u00f3l is egy emberk\u00e9nt \u00f6sszegy\u0171lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben Micp\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A t\u00f6rzsek vezet\u0151i is jelen voltak Isten n\u00e9p\u00e9nek a gy\u0171l\u00e9s\u00e9n, amelyen \u00f6sszesen 400 000 hadk\u00f6teles f\u00e9rfi vett r\u00e9szt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzse is hallott err\u0151l a gy\u0171l\u00e9sr\u0151l, de \u0151k nem vettek r\u00e9szt benne. Az izr\u00e1eliek ezt k\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eHogyan t\u00f6rt\u00e9nt ez a gonoszs\u00e1g? Mondj\u00e1tok el!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor a meg\u00f6lt asszony f\u00e9rje, a l\u00e9vita el\u0151\u00e1llt, \u00e9s ezt mondta: \u201e\u00daton voltam az \u00e1gyasommal egy\u00fctt, \u00e9s est\u00e9re Gibe\u00e1ba, Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9re \u00e9rt\u00fcnk. Ott akartunk megsz\u00e1llni azon az \u00e9jjel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De a v\u00e1ros f\u00e9rfiai \u00e9jjel k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k a h\u00e1zat, ahol megsz\u00e1lltunk, \u00e9s engem meg akartak \u00f6lni. Azut\u00e1n meger\u0151szakolt\u00e1k az \u00e1gyasomat, aki ebbe belehalt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt darabokra v\u00e1gtam a holttest\u00e9t, \u00e9s sz\u00e9tk\u00fcldtem az orsz\u00e1g minden r\u00e9sz\u00e9be, hogy l\u00e1ss\u00e1tok, milyen sz\u00f6rny\u0171 gonoszs\u00e1g t\u00f6rt\u00e9nt Izr\u00e1elben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00e9rfiak! Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe! Hat\u00e1rozzatok h\u00e1t most, hogy mit kell tenn\u00fcnk!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Erre az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g egy emberk\u00e9nt fel\u00e1llt, \u00e9s ezt hat\u00e1rozt\u00e1k: \u201eEgyik\u00fcnk sem fog hazat\u00e9rni a csal\u00e1dj\u00e1hoz addig, am\u00edg ezt el nem int\u00e9zz\u00fck!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt tessz\u00fck: felvonulunk Gibea ellen, \u00e9s sorsol\u00e1ssal d\u00f6ntj\u00fck el, hogy ki vezesse a harcot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kiv\u00e1lasztunk t\u00edz f\u00e9rfit minden sz\u00e1zadb\u00f3l, sz\u00e1zat minden ezredb\u0151l, \u00e9s ezret minden t\u00edzezer k\u00f6z\u00fcl Izr\u00e1el minden egyes t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, hogy hozzanak \u00e9lelmet a hadseregnek, amely Gibea ellen vonul, Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9re. Azut\u00e1n megt\u00e1madjuk \u00e9s megb\u00fcntetj\u00fck Gibea v\u00e1ros\u00e1t az\u00e9rt a gyal\u00e1zatos gonoszs\u00e1g\u00e9rt, amelyet Izr\u00e1elben elk\u00f6vettek\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy is tettek, \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1elb\u0151l egy emberk\u00e9nt gy\u0171ltek \u00f6ssze a f\u00e9rfiak, hogy Gibea ellen vonuljanak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6veteket k\u00fcldtek Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9hez, ezzel az \u00fczenettel: \u201eMicsoda gonosztett t\u00f6rt\u00e9nt n\u00e1latok?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Adj\u00e1tok h\u00e1t ki nek\u00fcnk azokat az elvetem\u00fclt gibeai f\u00e9rfiakat, akik ezt elk\u00f6vett\u00e9k, hogy meg\u00f6lj\u00fck \u0151ket, \u00e9s \u00edgy tiszt\u00edtsuk ki Izr\u00e1elb\u0151l a gonoszt!\u201d De Benj\u00e1min t\u00f6rzse nem hallgatott a testv\u00e9reinek, Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek a szav\u00e1ra, \u00e9s nem adt\u00e1k ki a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0151t, harcba h\u00edvt\u00e1k Benj\u00e1min f\u00e9rfiait, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fclekeztek Gibea v\u00e1ros\u00e1ba, hogy felvegy\u00e9k a harcot Izr\u00e1el t\u00f6bbi t\u00f6rzs\u00e9vel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sereg\u00fckben 26 000 f\u0151 volt Benj\u00e1min t\u00f6bbi v\u00e1rosaib\u00f3l, \u00e9s ezen f\u00f6l\u00fcl m\u00e9g 700 v\u00e1logatott harcosuk is volt Gibe\u00e1b\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hadsereg\u00fckben volt m\u00e1g egy olyan csapat is, amely 700 v\u00e1logatott \u00e9s gyakorlott harcosb\u00f3l \u00e1llt, akik balk\u00e9zzel is tudtak harcolni: hajsz\u00e1lpontosan c\u00e9loztak a paritty\u00e1jukkal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6bbi t\u00f6rzsei \u00f6sszesen 400 000 harcost \u00e1ll\u00edtottak ki, akik mindannyian j\u00e1ratosak voltak a hadakoz\u00e1sban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez a hadsereg el\u0151sz\u00f6r B\u00e9telhez vonult. Tan\u00e1csot k\u00e9rtek Istent\u0151l, hogy melyik t\u00f6rzs kezdje meg a harcot. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt v\u00e1laszolta: \u201eJ\u00fada t\u00f6rzse kezdje a t\u00e1mad\u00e1st!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel Izr\u00e1el serege elindult Gibea ellen, s amikor meg\u00e9rkeztek a v\u00e1ros el\u00e9, t\u00e1bort vertek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n kivonultak a v\u00e1ros el\u0151tti csatamez\u0151re, \u00e9s elrendezt\u00e9k soraikat, hogy megkezdj\u00e9k a harcot Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek serege ellen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Benj\u00e1min serege kivonult Gibe\u00e1b\u00f3l, \u00e9s azon a napon \u00f6v\u00e9k lett a gy\u0151zelem: az izr\u00e1eli seregb\u0151l 22 000 harcost ter\u00edtettek le."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az izr\u00e1eli sereg ism\u00e9t B\u00e9telbe vonult, \u00e9s napnyugt\u00e1ig s\u00edrva im\u00e1dkoztak. Majd megk\u00e9rdezt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t: \u201eFolytassuk-e a harcot testv\u00e9reink, Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek serege ellen?\u201d Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt felelte: \u201eFolytass\u00e1tok! Ism\u00e9t vonuljatok f\u00f6l ellen\u00fck!\u201d Ekkor a harcosok felb\u00e1torodtak, \u00e9s a m\u00e1sodik napon ism\u00e9t kivonultak a csatamez\u0151re. Ugyanazon a helyen \u00e1lltak csatasorba, mint az els\u0151 napon."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az izr\u00e1eli sereg ism\u00e9t B\u00e9telbe vonult, \u00e9s napnyugt\u00e1ig s\u00edrva im\u00e1dkoztak. Majd megk\u00e9rdezt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t: \u201eFolytassuk-e a harcot testv\u00e9reink, Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek serege ellen?\u201d Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt felelte: \u201eFolytass\u00e1tok! Ism\u00e9t vonuljatok f\u00f6l ellen\u00fck!\u201d Ekkor a harcosok felb\u00e1torodtak, \u00e9s a m\u00e1sodik napon ism\u00e9t kivonultak a csatamez\u0151re. Ugyanazon a helyen \u00e1lltak csatasorba, mint az els\u0151 napon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ahogy elindultak, \u00e9s k\u00f6zeledtek Benj\u00e1min serege fel\u00e9, azok ism\u00e9t kivonultak Gibe\u00e1b\u00f3l, \u00e9s \u00fajabb 18 000 izr\u00e1eli katon\u00e1t ter\u00edtettek le."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ahogy elindultak, \u00e9s k\u00f6zeledtek Benj\u00e1min serege fel\u00e9, azok ism\u00e9t kivonultak Gibe\u00e1b\u00f3l, \u00e9s \u00fajabb 18 000 izr\u00e1eli katon\u00e1t ter\u00edtettek le."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A vesztett csata ut\u00e1n az izr\u00e1eli sereg ism\u00e9t teljes l\u00e9tsz\u00e1mban B\u00e9telbe vonult, \u00e9s ott s\u00edrtak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt valamennyien. Estig b\u00f6jt\u00f6ltek, s k\u00f6zben \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokat mutattak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja B\u00e9telben volt, \u00e9s ott teljes\u00edtett papi szolg\u00e1latot a Szent S\u00e1torn\u00e1l Fine\u00e1s, Ele\u00e1z\u00e1r fia, \u00c1ron unok\u00e1ja. Teh\u00e1t az izr\u00e1eli sereg ism\u00e9t tan\u00e1csot k\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l: \u201eFolytassuk-e a harcot testv\u00e9reink, Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek serege ellen, vagy hagyjuk abba?\u201d Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt felelte: \u201eFolytass\u00e1tok! Holnap ism\u00e9t vonuljatok f\u00f6l ellen\u00fck, \u00e9s kezetekbe adom \u0151ket!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja B\u00e9telben volt, \u00e9s ott teljes\u00edtett papi szolg\u00e1latot a Szent S\u00e1torn\u00e1l Fine\u00e1s, Ele\u00e1z\u00e1r fia, \u00c1ron unok\u00e1ja. Teh\u00e1t az izr\u00e1eli sereg ism\u00e9t tan\u00e1csot k\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l: \u201eFolytassuk-e a harcot testv\u00e9reink, Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek serege ellen, vagy hagyjuk abba?\u201d Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt felelte: \u201eFolytass\u00e1tok! Holnap ism\u00e9t vonuljatok f\u00f6l ellen\u00fck, \u00e9s kezetekbe adom \u0151ket!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: Izr\u00e1el serege a harmadik napon is kivonult a csatat\u00e9rre Benj\u00e1min serege ellen. Gibea el\u0151tt csatasorba \u00e1lltak, \u00e9s felk\u00e9sz\u00fcltek a harcra. De el\u0151z\u0151leg az izr\u00e1eli seregb\u0151l kisebb csapatokat k\u00fcldtek ki, hogy rejt\u0151zzenek el a v\u00e1ros k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s \u00e1lljanak lesben."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: Izr\u00e1el serege a harmadik napon is kivonult a csatat\u00e9rre Benj\u00e1min serege ellen. Gibea el\u0151tt csatasorba \u00e1lltak, \u00e9s felk\u00e9sz\u00fcltek a harcra. De el\u0151z\u0151leg az izr\u00e1eli seregb\u0151l kisebb csapatokat k\u00fcldtek ki, hogy rejt\u0151zzenek el a v\u00e1ros k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s \u00e1lljanak lesben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Benj\u00e1min harcosai ism\u00e9t kij\u00f6ttek Gibe\u00e1b\u00f3l, mint az el\u0151z\u0151 napokon, \u00e9s elkezdt\u00e9k v\u00e1gni az izr\u00e1eli harcosokat a ny\u00edlt mez\u0151n, a B\u00e9telbe vezet\u0151 \u00faton, \u00e9s a Gibe\u00e1ba vezet\u0151 \u00fat ment\u00e9n. Meg is \u00f6ltek vagy harmincat k\u00f6z\u00fcl\u00fck. Ek\u00f6zben fokozatosan elt\u00e1volodtak a v\u00e1rost\u00f3l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A benj\u00e1miniak m\u00e1r azt hitt\u00e9k, hogy most is \u00f6v\u00e9k a gy\u0151zelem, mint az el\u0151z\u0151 k\u00e9t napon, hiszen az izr\u00e1eliek ism\u00e9t megfutamodtak el\u0151tt\u00fck. De ez hadicsel volt: azok csak sz\u00ednleg h\u00e1tr\u00e1ltak meg, hogy a benj\u00e1mini harcosokat messzire elcsalj\u00e1k Gibe\u00e1t\u00f3l az orsz\u00e1gutakon."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az izr\u00e1eli harcosok csak Ba\u00e1l-T\u00e1m\u00e1rig h\u00e1tr\u00e1ltak, ott azonban ism\u00e9t csatasorba \u00e1lltak a benj\u00e1miniakkal szemben. Ugyanakkor a lesben \u00e1ll\u00f3 izr\u00e1eli csapatok is el\u0151j\u00f6ttek rejtekhelyeikr\u0151l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Izr\u00e1el sereg\u00e9b\u0151l 10 000 v\u00e1logatott harcos t\u00e1madta meg Gibe\u00e1t, \u00e9s heves harc bontakozott ki. Benj\u00e1min serege m\u00e9g ekkor sem vette \u00e9szre, milyen nagy bajba ker\u00fclt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 leverte Benj\u00e1min sereg\u00e9t Izr\u00e1el \u00e1ltal. Azon a napon 25 100 kardforgat\u00f3 harcos esett el Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00e9s akik \u00e9letben maradtak, bel\u00e1tt\u00e1k, hogy veres\u00e9get szenvedtek. Izr\u00e1el serege teh\u00e1t visszavonult Benj\u00e1min serege el\u0151tt, mert Izr\u00e1el b\u00edzott a Gibea mellett elrejt\u0151z\u00f6tt lesben \u00e1ll\u00f3 csapataiban."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezek el\u0151 is rohantak a leshely\u00fckr\u0151l, bet\u00f6rtek a v\u00e1rosba, \u00e9s annak lak\u00f3it kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az izr\u00e1eliek el\u0151z\u0151leg megegyeztek, hogy amikor a lesb\u0151l kit\u00f6r\u0151 csapatok elfoglalj\u00e1k a v\u00e1rost, ezt azzal jelzik, hogy nagy f\u00fcstoszlopot bocs\u00e1tanak f\u00f6l a v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Erre a jelre azut\u00e1n a sz\u00ednleg megfutamod\u00f3 izr\u00e1eliek megfordulnak, \u00e9s t\u00e1mad\u00e1sra indulnak. A benj\u00e1miniak teh\u00e1t ism\u00e9t azt hitt\u00e9k, hogy most is \u00f6v\u00e9k a gy\u0151zelem, mint az el\u0151z\u0151 k\u00e9t napon, \u00e9s kezdt\u00e9k v\u00e1gni a sz\u00ednleg menek\u00fcl\u0151 izr\u00e1eli harcosokat. Meg is \u00f6ltek vagy harmincat k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ekkor azonban s\u0171r\u0171 f\u00fcstoszlop emelkedett f\u00f6l a v\u00e1rosb\u00f3l. A benj\u00e1mini harcosok h\u00e1tran\u00e9ztek, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k, hogy a v\u00e1rosuk \u00e9g a h\u00e1tuk m\u00f6g\u00f6tt!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Erre a jelre az izr\u00e1eliek is megfordultak, \u00e9s r\u00e1t\u00e1madtak \u00fcld\u00f6z\u0151ikre. Megrettentek a benj\u00e1miniak, mert l\u00e1tt\u00e1k, hogy nagy bajban vannak,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00e9s most m\u00e1r \u0151k kerestek mened\u00e9ket a fut\u00e1sban. A puszt\u00e1ba viv\u0151 \u00faton igyekeztek elmenek\u00fclni az izr\u00e1eliek el\u0151l, de azok a sarkukban voltak, \u00e9s v\u00e1gt\u00e1k \u0151ket. Ugyanakkor a m\u00e1sik izr\u00e1eli csapat, amely az elfoglalt v\u00e1rosb\u00f3l j\u00f6tt ki, szint\u00e9n \u00fcld\u00f6z\u0151be vette a benj\u00e1miniakat, akik \u00edgy k\u00e9t t\u0171z k\u00f6z\u00e9 szorultak. Sok benj\u00e1mini csapatot beker\u00edtettek, \u00e9s teljesen elpuszt\u00edtottak az izr\u00e1eliek. Kelet fel\u00e9 messze \u00fcld\u00f6zt\u00e9k a menek\u00fcl\u0151ket, \u00e9s nagyon sokat leter\u00edtettek k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00e9s most m\u00e1r \u0151k kerestek mened\u00e9ket a fut\u00e1sban. A puszt\u00e1ba viv\u0151 \u00faton igyekeztek elmenek\u00fclni az izr\u00e1eliek el\u0151l, de azok a sarkukban voltak, \u00e9s v\u00e1gt\u00e1k \u0151ket. Ugyanakkor a m\u00e1sik izr\u00e1eli csapat, amely az elfoglalt v\u00e1rosb\u00f3l j\u00f6tt ki, szint\u00e9n \u00fcld\u00f6z\u0151be vette a benj\u00e1miniakat, akik \u00edgy k\u00e9t t\u0171z k\u00f6z\u00e9 szorultak. Sok benj\u00e1mini csapatot beker\u00edtettek, \u00e9s teljesen elpuszt\u00edtottak az izr\u00e1eliek. Kelet fel\u00e9 messze \u00fcld\u00f6zt\u00e9k a menek\u00fcl\u0151ket, \u00e9s nagyon sokat leter\u00edtettek k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ezen a napon 18 000 harcos esett el Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, akik mind kiv\u00e1l\u00f3 katon\u00e1k voltak."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Az \u00e9letben maradt benj\u00e1miniak a puszta fel\u00e9 menek\u00fcltek, a Rimm\u00f3n-k\u0151szikl\u00e1hoz. A menek\u00fcl\u0151k k\u00f6z\u00fcl elesett az orsz\u00e1gutakon vagy 5 000 f\u0151, \u00e9s a m\u00e1sik ir\u00e1nyban, a Gid\u00f3m fel\u00e9 fut\u00f3k k\u00f6z\u00fcl is elhullott 2 000 benj\u00e1mini harcos."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Azon a napon \u00f6sszesen 25 000 kardforgat\u00f3 harcos esett el Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, akik mindannyian vit\u00e9z katon\u00e1k voltak."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Akik a puszt\u00e1ba menek\u00fcltek \u2014 a Rimm\u00f3n-k\u0151szikl\u00e1hoz \u2014, hatsz\u00e1zan voltak. Ott h\u00fazt\u00e1k meg magukat 4 h\u00f3napig."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00fcld\u00f6z\u0151 izr\u00e1eliek visszafordultak, \u00e9s elpuszt\u00edtott\u00e1k Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek a v\u00e1rosait is. A lakosokat kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k, le\u00f6ld\u00f6st\u00e9k m\u00e9g az \u00e1llatokat is, majd a v\u00e1rosokat f\u00f6lgy\u00fajtott\u00e1k."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzse megmenek\u00fcl a kipusztul\u00e1st\u00f3l - Amikor kor\u00e1bban az izr\u00e1eli f\u00e9rfiak \u00f6sszegy\u0171ltek Micp\u00e1ban, megesk\u00fcdtek, hogy egyik\u00fck sem fogja le\u00e1ny\u00e1t feles\u00e9g\u00fcl adni Benj\u00e1min t\u00f6rzse megmaradt f\u00e9rfiaihoz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A harcok befejez\u00e9se ut\u00e1n az izr\u00e1eli harcosok B\u00e9telbe vonultak, estig ott \u00fcltek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, keservesen s\u00edrtak \u00e9s jajgattak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene! Hogyan t\u00f6rt\u00e9nhetett meg, hogy Izr\u00e1el egyik t\u00f6rzse kipusztult k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtettek ott, \u00e9s azon \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokat mutattak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd \u00f6sszetanakodtak: \u201eVannak-e olyanok, akik nem j\u00f6ttek el Micp\u00e1ba, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9, \u00e9s nem vettek r\u00e9szt azon a gy\u0171l\u00e9sen?\u201d Ugyanis megesk\u00fcdtek, hogy aki nem j\u00f6n el, annak meg kell halnia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe megsajn\u00e1lta Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9t, hiszen m\u00e9giscsak testv\u00e9rek voltak. Azt mondt\u00e1k: \u201eJaj, az egyik t\u00f6rzset kiv\u00e1gt\u00e1k Izr\u00e1elb\u0151l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Valahogyan m\u00e9gis gondoskodni kellene r\u00f3la, hogy az \u00e9letben maradt benj\u00e1miniak feles\u00e9get vehessenek maguknak! Mi azonban megesk\u00fcdt\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, hogy le\u00e1nyainkat nem engedj\u00fck hozz\u00e1juk feles\u00e9g\u00fcl\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor megvizsg\u00e1lt\u00e1k, \u00e9s sz\u00e1mba vett\u00e9k a n\u00e9pet, hogy l\u00e1ss\u00e1k, kik azok Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00fcl, akik nem j\u00f6ttek el a n\u00e9pgy\u0171l\u00e9sre Micp\u00e1ba, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9. Azt tal\u00e1lt\u00e1k, hogy J\u00e1bes-Gile\u00e1d v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l senki sem vett r\u00e9szt azon a gy\u0171l\u00e9sen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor megvizsg\u00e1lt\u00e1k, \u00e9s sz\u00e1mba vett\u00e9k a n\u00e9pet, hogy l\u00e1ss\u00e1k, kik azok Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00fcl, akik nem j\u00f6ttek el a n\u00e9pgy\u0171l\u00e9sre Micp\u00e1ba, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9. Azt tal\u00e1lt\u00e1k, hogy J\u00e1bes-Gile\u00e1d v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l senki sem vett r\u00e9szt azon a gy\u0171l\u00e9sen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge kijel\u00f6lt 12 000 harcost, a legb\u00e1trabbakat, \u00e9s megparancsolt\u00e1k nekik: \u201eVonuljatok J\u00e1bes-Gile\u00e1d ellen, foglalj\u00e1tok el, \u00e9s lakosait h\u00e1nyj\u00e1tok kard\u00e9lre! Ne k\u00edm\u00e9ljetek senkit, \u00f6lj\u00e9tek meg a f\u00e9rfiakat, a fi\u00fakat, az asszonyokat \u00e9s a gyerekeket is! \u00d6lj\u00e9tek meg azokat az asszonyokat, akik m\u00e1r h\u00e1ltak f\u00e9rfival! De ne b\u00e1nts\u00e1tok azokat a le\u00e1nyokat, akik m\u00e9g sz\u00fczek!\u201d \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge kijel\u00f6lt 12 000 harcost, a legb\u00e1trabbakat, \u00e9s megparancsolt\u00e1k nekik: \u201eVonuljatok J\u00e1bes-Gile\u00e1d ellen, foglalj\u00e1tok el, \u00e9s lakosait h\u00e1nyj\u00e1tok kard\u00e9lre! Ne k\u00edm\u00e9ljetek senkit, \u00f6lj\u00e9tek meg a f\u00e9rfiakat, a fi\u00fakat, az asszonyokat \u00e9s a gyerekeket is! \u00d6lj\u00e9tek meg azokat az asszonyokat, akik m\u00e1r h\u00e1ltak f\u00e9rfival! De ne b\u00e1nts\u00e1tok azokat a le\u00e1nyokat, akik m\u00e9g sz\u00fczek!\u201d \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az izr\u00e1eli harcosok tal\u00e1ltak J\u00e1bes-Gile\u00e1d lak\u00f3i k\u00f6z\u00f6tt 400 fiatal le\u00e1nyt, akik m\u00e9g nem h\u00e1ltak f\u00e9rfival, \u00e9s \u0151ket elvitt\u00e9k a Jord\u00e1n nyugati oldal\u00e1ra, a Sil\u00f3 melletti t\u00e1borba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge b\u00e9ke-k\u00f6vets\u00e9get k\u00fcld\u00f6tt a megmaradt benj\u00e1miniakhoz \u2014 akik m\u00e9g mindig a puszt\u00e1ban t\u00e1boroztak a Rimm\u00f3n-szikl\u00e1n\u00e1l \u2014, hogy megb\u00e9k\u00edts\u00e9k \u00e9s hazah\u00edvj\u00e1k \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Haza is t\u00e9rtek, \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9pe feles\u00e9g\u00fcl adta hozz\u00e1juk a J\u00e1bes-Gile\u00e1db\u00f3l megmentett 400 sz\u0171z le\u00e1nyt. Azonban mivel a benj\u00e1mini f\u00e9rfiak hatsz\u00e1zan voltak, nem jutott feles\u00e9g mindegyik\u00fcknek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A n\u00e9p nagyon b\u00e1nk\u00f3dott amiatt, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ilyen r\u00e9st \u00fct\u00f6tt Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek fal\u00e1n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A n\u00e9p vezet\u0151i azt mondt\u00e1k: \u201eBenj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek a f\u00f6ldbirtokai \u00e9s v\u00e1rosai a megmaradt benj\u00e1mini harcosokat illetik. De honnan szerezz\u00fcnk nekik feles\u00e9get, hiszen ebben a t\u00f6rzsben minden asszony \u00e9s le\u00e1ny meghalt? Nem szabad, hogy Izr\u00e1el egyik t\u00f6rzse v\u00e9gleg kipusztuljon!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A n\u00e9p vezet\u0151i azt mondt\u00e1k: \u201eBenj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek a f\u00f6ldbirtokai \u00e9s v\u00e1rosai a megmaradt benj\u00e1mini harcosokat illetik. De honnan szerezz\u00fcnk nekik feles\u00e9get, hiszen ebben a t\u00f6rzsben minden asszony \u00e9s le\u00e1ny meghalt? Nem szabad, hogy Izr\u00e1el egyik t\u00f6rzse v\u00e9gleg kipusztuljon!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mit tegy\u00fcnk, mikor a saj\u00e1t le\u00e1nyainkat nem adhatjuk hozz\u00e1juk? Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge megesk\u00fcd\u00f6tt, hogy \u00e1tkozott, aki egy benj\u00e1mini f\u00e9rfinak feles\u00e9get ad\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl t\u00e1madt egy gondolatuk. Esz\u00fckbe jutott, hogy Sil\u00f3ban a helybelieknek az a szok\u00e1suk, hogy minden \u00e9vben \u00fcnnepet tartanak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Sil\u00f3 v\u00e1rosa B\u00e9telt\u0151l \u00e9szakra, Leb\u00f3n\u00e1t\u00f3l d\u00e9lre fekszik, \u00e9s att\u00f3l az \u00fatt\u00f3l keletre, amely B\u00e9telb\u0151l Sikembe visz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Teh\u00e1t ezt tan\u00e1csolt\u00e1k a feles\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl maradt benj\u00e1mini f\u00e9rfiaknak: \u201eA sil\u00f3i \u00fcnnep el\u0151tt menjetek oda, ahol az \u00fcnnepl\u0151k majd elvonulnak, \u00e9s rejt\u0151zzetek el a sz\u0151l\u0151skertekben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor a sil\u00f3i le\u00e1nyok kij\u00f6nnek k\u00f6rt\u00e1ncot j\u00e1rni, j\u00f6jjetek el\u0151 a sz\u0151l\u0151kb\u0151l, \u00e9s mindegyik\u0151t\u00f6k ragadjon meg egyet k\u00f6z\u00fcl\u00fck. Vigy\u00e9tek \u0151ket haza Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s vegy\u00e9tek \u0151ket feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha pedig az elrabolt le\u00e1nyok apja vagy b\u00e1tyja j\u00f6n panaszra, azt mondjuk nekik: \u00bbK\u00f6ny\u00f6r\u00fcljetek meg a benj\u00e1mini f\u00e9rfiakon a kedv\u00fcnk\u00e9rt! Hiszen nem tudtunk mindannyiuk sz\u00e1m\u00e1ra feles\u00e9get szerezni a harcban. Ti viszont nem \u00f6nk\u00e9nt adt\u00e1tok oda nekik le\u00e1nyaitokat, \u00edgy nem szegt\u00e9tek meg az esk\u00fct\u00f6ket!\u00ab\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy is lett, a benj\u00e1miniak valamennyien a t\u00e1ncol\u00f3 sil\u00f3i le\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl ragadtak el egyet-egyet, s \u0151ket vett\u00e9k feles\u00e9g\u00fcl. Azut\u00e1n visszat\u00e9rtek Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9re, \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtett\u00e9k a v\u00e1rosaikat, \u00e9s ism\u00e9t ott telepedtek le."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6bbi t\u00f6rzsei pedig hazat\u00e9rtek, mindegyik harcos a maga f\u00f6ldj\u00e9re \u00e9s a saj\u00e1t csal\u00e1dj\u00e1hoz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben nem volt kir\u00e1ly Izr\u00e1elben, emiatt mindenki azt tette, amit a saj\u00e1t v\u00e9lem\u00e9nye szerint helyesnek tartott."
                }
            }
        }
    }
}