{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Lamentations",
    "book_nr": "25",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 keze s\u00fajtotta Jeruzs\u00e1lemet - Jaj, milyen elhagyatott lett az egykor oly n\u00e9pes v\u00e1ros! Hogy meg\u00f6zvegy\u00fclt, pedig milyen dics\u0151s\u00e9ges volt a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt! Aki \u00farn\u0151 volt a tartom\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, most robotol\u00f3 rabszolg\u00e1v\u00e1 lett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Keservesen s\u00edr \u00e9jjelente, k\u00f6nnyei \u00e1ztatj\u00e1k arc\u00e1t. Senki sem vigasztalja r\u00e9gi szeret\u0151i k\u00f6z\u00fcl. Bar\u00e1tai mind el\u00e1rult\u00e1k, ellens\u00e9geiv\u00e9 lettek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00fada n\u00e9p\u00e9t elhurcolt\u00e1k otthonaib\u00f3l, rabszolgasorba ker\u00fcltek, kenyer\u00fck a szenved\u00e9s. Messze f\u00f6ldre vitt\u00e9k \u0151ket, idegen nemzetek k\u00f6z\u00e9, de ott sem tal\u00e1ltak nyugalmat. \u00dcld\u00f6z\u0151ik mind utol\u00e9rt\u00e9k \u0151ket, nem menek\u00fclhettek szorult helyzet\u00fckb\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g a Sionba vezet\u0151 utak is gy\u00e1szolnak, senki sem j\u00f6n a szent \u00fcnnepekre t\u00f6bb\u00e9. A v\u00e1roskapuk hely\u00e9n \u00fcress\u00e9g t\u00e1tong, a papok keservesen s\u00f3hajtoznak. Le\u00e1nyait szolgas\u00e1gba hurcolt\u00e1k, ez\u00e9rt s\u00fcllyedt Sion keser\u0171s\u00e9gbe!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ellens\u00e9gei f\u00f6l\u00fclkerekedtek, k\u00f6nnyed\u00e9n legy\u0151zt\u00e9k, mivel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 b\u00fcntette meg Siont t\u00f6m\u00e9rdek b\u0171ne miatt. Gyermekeit fogs\u00e1gba hurcolt\u00e1k, fogolyk\u00e9nt vonultak ellens\u00e9geik el\u0151tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megfosztott\u00e1k Siont minden \u00e9kess\u00e9g\u00e9t\u0151l, odalett minden dics\u0151s\u00e9ge! Fejedelmei olyanok lettek, mint a szarvasok, ha nincs legel\u0151j\u00fck, \u2014 roskadozva menek\u00fcltek \u00fcld\u00f6z\u0151ik el\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1ga idej\u00e9n, sz\u00e1m\u0171zet\u00e9se napjaiban r\u00e9gi dics\u0151s\u00e9g\u00e9re eml\u00e9kezik Jeruzs\u00e1lem, s dr\u00e1ga kincseire. Mert n\u00e9pe ellens\u00e9g kez\u00e9be esett, s nem volt, aki seg\u00edtsen rajta. Ellens\u00e9gei pedig csak n\u00e9zt\u00e9k, s g\u00fanyosan nevettek buk\u00e1s\u00e1n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony, s\u00falyosan v\u00e9tkezett Jeruzs\u00e1lem, ez\u00e9rt lett tiszt\u00e1talan! Akik eddig tisztelt\u00e9k, most megvetik, mert l\u00e1tt\u00e1k megsz\u00e9gyen\u00fcl\u00e9s\u00e9t. Keservesen s\u00f3hajt \u0151 is, sz\u00e9gyen\u00e9ben eltakarja arc\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saj\u00e1t v\u00e9re szennyezi ruh\u00e1ja szeg\u00e9ly\u00e9t. Mivel nem gondolt j\u00f6v\u0151j\u00e9re, sz\u00f6rny\u0171 m\u00e9lyre s\u00fcllyedt. Senki sem vigasztalja. \u201eL\u00e1sd meg, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, szenved\u00e9seimet, mert ellens\u00e9geim ujjonganak f\u00f6l\u00f6ttem!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ellens\u00e9gei kirabolt\u00e1k Siont, minden kincs\u00e9t\u0151l megfosztott\u00e1k. N\u00e9zn\u00fcnk kellett, hogy ellens\u00e9geink m\u00e9g a szent helyre is behatoltak, pedig te azt parancsoltad, Urunk, hogy idegenek ne menjenek be gy\u00fclekezetedbe!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eg\u00e9sz n\u00e9p\u00fcnk s\u00f3hajt \u00e9s ny\u00f6g, amint keny\u00e9r ut\u00e1n v\u00e1gyakoznak, kincseiket is eladj\u00e1k egy falat keny\u00e9r\u00e9rt, hogy \u00e9hen ne haljanak. \u201eL\u00e1sd meg, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, n\u00e9zd, mennyire semmibe vesznek benn\u00fcnket!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e9zzetek r\u00e1m, kik erre j\u00e1rtok! Vajon van-e ehhez hasonl\u00f3 f\u00e1jdalom, mint amely engem \u00e9rt, amellyel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 keze s\u00fajtott izz\u00f3 haragja napj\u00e1n?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert a magasb\u00f3l t\u00fczet k\u00fcld\u00f6tt az \u00dar, mely \u00e1tj\u00e1rta csontjaimat. H\u00e1l\u00f3t fesz\u00edtett l\u00e1bam el\u00e9, \u00e9s a f\u00f6ldre ter\u00edtett. Elhagyott\u00e1 lettem, naphosszat csak s\u00ednyl\u0151d\u00f6m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e9tkeim ig\u00e1j\u00e1t vettem nyakamba. Az \u00dar keze fonta \u00f6ssze, s\u00falyuk leh\u00fazza fejem, er\u0151m elfogy, botladozom. Kiszolg\u00e1ltatott azoknak, akik er\u0151sebbek n\u00e1lam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Er\u0151s harcosaimt\u00f3l elfordult az \u00dar, nem t\u00f6r\u0151d\u00f6tt vel\u00fck. Sereget k\u00fcld\u00f6tt ellenem, hogy fiaimat \u00f6sszet\u00f6rje. Az \u00dar maga taposta \u00f6ssze Jeruzs\u00e1lemet, mint sz\u0151l\u0151t a sz\u00fcretel\u0151k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt s\u00edrok oly keservesen, ez\u00e9rt folynak k\u00f6nnyeim, mert messze t\u0151lem a vigasztal\u00f3, aki lelkem fel\u00fcd\u00edten\u00e9. Gyermekeim elpusztultak, mert ellens\u00e9gem f\u00f6l\u00fclkerekedett rajtam.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt eseng Sion, karjait kit\u00e1rja, de senki sem vigasztalja. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hozta ellene a nemzeteket, hogy J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9t k\u00f6r\u00fclker\u00edts\u00e9k: \u00fagy tekintenek Jeruzs\u00e1lemre, mint tiszt\u00e1talanra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eIgazs\u00e1gos az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Igazs\u00e1gosan b\u00e1nt velem, mert parancsai ellen l\u00e1zadoztam. Figyeljetek r\u00e1m, ti n\u00e9pek mindannyian, s l\u00e1ss\u00e1tok f\u00e1jdalmamat! Fiaimat \u00e9s le\u00e1nyaimat mind sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolt\u00e1k!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hi\u00e1ba h\u00edvtam seg\u00edts\u00e9g\u00fcl szeret\u0151imet, mind cserbenhagytak! Papjaim \u00e9s fejedelmeim \u00e9hen haltak a v\u00e1rosban, ennival\u00f3t kerestek, hogy \u00e9letben maradjanak, de hi\u00e1ba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e9zz r\u00e1m, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, milyen szorult helyzetben vagyok! Lelkem h\u00e1borog, sz\u00edvem verg\u0151dik, mert engedetlen \u00e9s l\u00e1zad\u00f3 voltam. Az utc\u00e1kon ellens\u00e9g gyilkolja gyermekeimet, a h\u00e1zakban a hal\u00e1l puszt\u00edt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Halld meg Uram, s\u00f3hajt\u00e1somat, mert nincs m\u00e1s, aki vigasztalna! Minden ellens\u00e9gem hallotta veszedelmem, s ujjong, hogy \u00edgy b\u00e1nt\u00e1l velem. Hozd el a napot, amelyet el\u0151re hirdett\u00e9l, amikor \u0151k is \u00fagy j\u00e1rnak, mint \u00e9n!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1sd meg minden gonosz tett\u00fcket! B\u00e1nj vel\u00fck is \u00fagy, ahogy engem b\u00fcntett\u00e9l sok v\u00e9tkem miatt, mert sokat s\u00f3hajtozom, \u00e9s sz\u00edvem is beteg!\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e9ghezvitte, amit hat\u00e1rozott - Jaj, milyen s\u00f6t\u00e9t felh\u0151t bor\u00edtott Sionra haragj\u00e1ban az \u00dar! Izr\u00e1el dics\u0151s\u00e9g\u00e9t az \u00e9gb\u0151l a f\u00f6ldre vetette. Haragja napj\u00e1n nem t\u00f6r\u0151d\u00f6tt m\u00e9g l\u00e1ba zs\u00e1moly\u00e1val sem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rtelen\u00fcl elpuszt\u00edtotta az \u00dar J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9nek minden hajl\u00e9k\u00e1t, \u00f6sszet\u00f6rte haragj\u00e1ban J\u00fada lak\u00f3inak v\u00e1rait. F\u00f6ldre taposta, megsz\u00e9gyen\u00edtette az eg\u00e9sz kir\u00e1lys\u00e1got \u00e9s vezet\u0151it."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6rte izz\u00f3 haragj\u00e1ban Izr\u00e1elnek minden hatalm\u00e1t. Megvonta n\u00e9p\u00e9t\u0151l v\u00e9d\u0151 karj\u00e1t, s utat engedett ellens\u00e9geinek. \u00dagy \u00e9gette J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9t mindenfel\u0151l, mint megem\u00e9szt\u0151 t\u0171z."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Felvonta \u00edj\u00e1t ellen\u00fcnk, mint ellens\u00e9g\u00fcnk, r\u00e1nk emelte karj\u00e1t, mint t\u00e1mad\u00f3nk, Sion hajl\u00e9kaiban mindenkit meg\u00f6lt, akire b\u00fcszk\u00e9n tekintett\u00fcnk. Haragj\u00e1t z\u00fad\u00edtotta r\u00e1nk, mint t\u0171zes\u0151t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ellens\u00e9g\u00fcnkk\u00e9 lett az \u00dar: elpuszt\u00edtotta Izr\u00e1elt eg\u00e9szen! Lerombolta palot\u00e1inkat, romba d\u00f6nt\u00f6tte er\u0151s v\u00e1rainkat, J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek gy\u00e1sz\u00e1t \u00e9s siralmait megsokas\u00edtotta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Led\u00f6nt\u00f6tte saj\u00e1t S\u00e1tor\u00e1t, mint egy hitv\u00e1ny kerti kunyh\u00f3t. Sz\u00e9trombolta \u00fcnnepeinek hely\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, feled\u00e9sbe tasz\u00edtotta Sion v\u00e1ros\u00e1nak \u00fcnnepeit, m\u00e9g a szombatot is. T\u00fczes haragja hev\u00e9ben eltasz\u00edtott kir\u00e1lyt \u00e9s papot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elhagyta olt\u00e1r\u00e1t, elt\u00e1vozott Templom\u00e1b\u00f3l. Ellens\u00e9g\u00fcnk kez\u00e9be adta annak b\u00e1sty\u00e1it \u00e9s falait. Diadalittas zajong\u00e1s hallik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban, mint egykor \u00fcnnepeink napj\u00e1n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 d\u00f6nt\u00f6tt \u00fagy, hogy lerombolja Sion falait: kifesz\u00edtette f\u00f6l\u00f6tte a m\u00e9r\u0151zsin\u00f3rt, v\u00e9ghezvitte, amit elhat\u00e1rozott. Hi\u00e1ba jajgatott b\u00e1stya \u00e9s v\u00e1rfal, mind leomlott, s f\u00f6ld\u00f6n hevernek, mint a gy\u00e1szol\u00f3k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A kapuk sz\u00e1rnyai f\u00f6ldre roskadtak, kapcsaikat \u00e9s z\u00e1raikat \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k. A kir\u00e1lyt \u00e9s a fejedelmeket a nemzetek k\u00f6z\u00e9 hurcolt\u00e1k, nincs t\u00f6bb\u00e9 sem t\u00f6rv\u00e9ny, sem tan\u00edt\u00e1s. M\u00e9g a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k sem kapnak kijelent\u00e9st az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sion fejedelmei n\u00e9m\u00e1n \u00fclnek a f\u00f6ld\u00f6n, fej\u00fckre port hintettek, derekukon zs\u00e1kruha. Jeruzs\u00e1lem fiatal le\u00e1nyai f\u00f6ldre borulva gy\u00e1szolnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szemem a s\u00edr\u00e1st\u00f3l eleped, sz\u00edvem nyugtalan h\u00e1borog, lelkem, mint a f\u00f6ldre \u00f6ml\u00f6tt v\u00edz, mert l\u00e1ttam n\u00e9pem pusztul\u00e1s\u00e1t: csecsem\u0151k \u00e9s gyermekek hevernek az utc\u00e1n, \u00e9hs\u00e9gt\u0151l haldokolva!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Anyjukat sz\u00f3l\u00edtj\u00e1k, enni- \u00e9s innival\u00f3\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek. \u00c1jultan fekszenek anyjuk karjaiban, s lassan kilehelik lelk\u00fcket, mint az utc\u00e1n hever\u0151 sebes\u00fclt harcosok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d3 Jeruzs\u00e1lem, mit mondjak neked? Kihez hasonl\u00edtsalak? Sion n\u00e9pe, mivel vigasztaljalak? Hiszen pusztul\u00e1sod oly nagy \u00e9s m\u00e9lys\u00e9ges, mint a tenger! Kicsoda gy\u00f3gy\u00edthat meg t\u00e9ged?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1id hamis l\u00e1tom\u00e1sokkal \u00e1m\u00edtottak t\u00e9ged! Nem mutattak r\u00e1 b\u0171neidre, hogy megmenek\u00fclj a fogs\u00e1gt\u00f3l. Hamis pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1kkal hitegettek, becsaptak \u00e9s f\u00e9lrevezettek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akik arra j\u00e1rnak, s l\u00e1tj\u00e1k romjaidat, Jeruzs\u00e1lem, g\u00fanyol\u00f3dva mutogatnak, megvet\u0151en legyintenek: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek ezt a romhalmazt! Ezt h\u00edvt\u00e1k \u00bbT\u00f6k\u00e9letes Sz\u00e9ps\u00e9g\u00ab-nek? Ez lenne az \u00bbEg\u00e9sz F\u00f6ld \u00d6r\u00f6me?\u00ab\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ellens\u00e9geid nagy hangon dicsekednek, hogy legy\u0151ztek t\u00e9ged, fogukat vicsor\u00edtj\u00e1k, \u00e9s kez\u00fcket d\u00f6rzs\u00f6lik: \u201eElpuszt\u00edtottuk Jeruzs\u00e1lemet! Erre v\u00e1rtunk m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta, most saj\u00e1t szem\u00fcnkkel l\u00e1ttuk a veszt\u00e9t!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e9ghezvitte, amit hat\u00e1rozott, bev\u00e1ltotta szav\u00e1t, amelyet r\u00e9gen kihirdetett: k\u00f6ny\u00f6rtelen\u00fcl lerombolt t\u00e9ged, Jeruzs\u00e1lem! Ellens\u00e9geidnek szerzett \u00f6r\u00f6met, ellenfeleidnek adott gy\u0151zelmet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem! M\u00e9g falaid is ki\u00e1ltsanak az \u00darhoz! Folyjanak k\u00f6nnyeid \u00e9jjel-nappal, Sion, mint a foly\u00f3! Ne nyugodj, ne engedj magadnak pihen\u00e9st!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kelj f\u00f6l, ki\u00e1lts az \u00darhoz m\u00e9g \u00e9jjel is, az \u0151rv\u00e1lt\u00e1s idej\u00e9n! \u00d6ntsd ki sz\u00edved az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, mint a vizet! Emeld hozz\u00e1 kezeidet, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj kicsinyeid \u00e9let\u00e9\u00e9rt, akik \u00e9hs\u00e9gt\u0151l \u00e1jultan fekszenek a v\u00e1ros utc\u00e1inak k\u00f6v\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e9zz r\u00e1nk, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Kivel b\u00e1nt\u00e1l \u00edgy valaha? Hogyan lehet, hogy asszonyok a saj\u00e1t gyermekeiket, d\u00e9delgetett kicsinyeiket kell megegy\u00e9k?! S hogy \u00e9ppen az \u00dar szent\u00e9ly\u00e9ben \u00f6ld\u00f6sik le a papokat \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Holtan hever az utc\u00e1k por\u00e1ban fiatal \u00e9s \u00f6reg, ifjainkat \u00e9s le\u00e1nyainkat \u00f6ld\u00f6kl\u0151 kard v\u00e1gta le. Bizony, lev\u00e1gtad \u0151ket haragod napj\u00e1n, nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt\u00e9l, Uram!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6sszeh\u00edvtad ellenem minden rettegett ellens\u00e9gemet, mint \u00fcnnepre a vend\u00e9geket, senki sem menek\u00fclhetett el\u0151l\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja napj\u00e1n. Ellens\u00e9geim mind felem\u00e9sztett\u00e9k gyermekeimet, akiket dajk\u00e1ltam s felneveltem!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szabad\u00edt\u00e1s\u00e1ra v\u00e1rni - \u00c9n vagyok a f\u00e9rfi, aki feny\u00edt\u00e9st szenvedett, akit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragj\u00e1ban megvert!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akit s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe vitt, vil\u00e1gtalan vid\u00e9ken vezetett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, \u00e9n vagyok, akit megvert, \u00fajra meg \u00fajra, eg\u00e9sz nap!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elsorvasztotta testemet, \u00f6sszet\u00f6rte csontjaimat,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "k\u00f6r\u00fclker\u00edtett \u00e9s megostromolt keser\u0171s\u00e9ggel \u00e9s szenved\u00e9ssel,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe helyezett, mintha m\u00e1r meghaltam volna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclker\u00edtett, hogy meg nem sz\u00f6khetek, megnehez\u00edtette bilincseimet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, de hi\u00e1ba: nem hallgatja meg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Utjaimat er\u0151s fallal z\u00e1rta el, s nem tal\u00e1lok kiutat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lesben \u00e1ll, mint medve, mint oroszl\u00e1n a boz\u00f3tban, hogy r\u00e1m rohanjon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lekergetett utamr\u00f3l, megszaggatott, s otthagyott sebes\u00fclten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Felvonta \u00edj\u00e1t, c\u00e9lt\u00e1bl\u00e1nak fel\u00e1ll\u00edtott, \u00e9s nyilait r\u00e1m l\u0151tte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bel\u00e9m f\u00far\u00f3dtak, bens\u0151mbe tal\u00e1ltak, ny\u00edlvessz\u0151i m\u00e9lyen megsebeztek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00fanyol\u00f3dnak rajtam a nemzetek, cs\u00fafolnak engem napestig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elt\u00f6lt\u00f6tt keser\u0171s\u00e9ggel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, megr\u00e9szeg\u00edtett \u00fcr\u00f6mmel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6ldre tepert, fogaim kavicsokkal kit\u00f6rte, hamuba fektetett, porig al\u00e1zott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lelkem nem ismer b\u00e9kess\u00e9get, elfelejtettem a j\u00f3l\u00e9tet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e1r azt gondoltam, v\u00e9gem van, s nincs sz\u00e1momra rem\u00e9nys\u00e9g az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3n\u00e1l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Uram, l\u00e1sd meg szenved\u00e9semet, hontalans\u00e1gomat, keser\u0171s\u00e9gemet!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Am\u00edg ezen kesergek, lelkem a f\u00f6ldre roskad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De \u00fajra rem\u00e9ny t\u00e1mad bennem, ha meggondolom:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kegyelme, hogy m\u00e9g \u00e9l\u00fcnk, mert h\u0171s\u00e9ges szeretete soha nem fogy el!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u0151t, meg\u00fajul minden reggel! Bizony, nagy a te h\u0171s\u00e9ged, Uram!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Te vagy \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 mondja a lelkem \u2014, ez\u00e9rt benned b\u00edzom, benned rem\u00e9nykedem!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00f3 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azokhoz, akik benne b\u00edznak, akik jelenl\u00e9t\u00e9t keresik, k\u00edv\u00e1nj\u00e1k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bizony, j\u00f3 v\u00e1rni \u00e9s nyugton maradni, am\u00edg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megszabad\u00edt!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f3, ha ig\u00e1t viselsz, \u00e9s t\u00fcrelmet tanulsz m\u00e1r fiatal korodban,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ha egyed\u00fcl \u00fclsz, s nem panaszkodsz, mikor az \u00dar ig\u00e1j\u00e1t viseled,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "ha megal\u00e1zod magad el\u0151tte \u2014 hiszen van m\u00e9g rem\u00e9ny \u2014,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ha engeded, hogy b\u00e1ntalmazzanak, s elt\u0171r\u00f6d, hogy gyal\u00e1zzanak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert az \u00dar nem fordul el t\u0151l\u00fcnk \u00f6r\u00f6kre!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Megszomor\u00edt, de meg is k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtunk, mert h\u0171s\u00e9ges szeretete kifogyhatatlan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hiszen nem sz\u00edve szerint b\u00fcntet meg, nem annak \u00f6r\u00fcl, ha megal\u00e1zhat!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hogy a f\u00f6ld \u00f6sszes foglyait l\u00e1ba al\u00e1 tiporja valaki,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "hogy kiforgass\u00e1k jogaib\u00f3l a szeg\u00e9nyt a Magass\u00e1gos Isten szeme l\u00e1tt\u00e1ra,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "hogy a perben igazs\u00e1gtalanul \u00edt\u00e9ljenek, \u2014 ezt az \u00dar nem n\u00e9zi \u00f6lbe tett k\u00e9zzel!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ki tehetne b\u00e1rmit, amit az \u00dar nem parancsolt?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vajon nem a Magass\u00e1gos Isten szava szerint t\u00f6rt\u00e9nik vel\u00fcnk j\u00f3 \u00e9s rossz?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mi\u00e9rt panaszkodik h\u00e1t, aki \u00e9l, mi\u00e9rt z\u00fagol\u00f3dik saj\u00e1t v\u00e9tke b\u00fcntet\u00e9se miatt?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vizsg\u00e1ljuk h\u00e1t meg \u00e9let\u00fcnket, \u00e9s t\u00e9rj\u00fcnk vissza az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Emelj\u00fck fel kez\u00fcnket \u00e9s sz\u00edv\u00fcnket a Menny Isten\u00e9hez:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201eBizony, v\u00e9tkezt\u00fcnk \u00e9s l\u00e1zadtunk ellened, Urunk, az\u00e9rt nem bocs\u00e1tott\u00e1l meg nek\u00fcnk!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Haragodba burkol\u00f3zt\u00e1l, \u00fcld\u00f6zt\u00e9l \u00e9s k\u00edm\u00e9letlen\u00fcl \u00f6ld\u00f6st\u00e9l minket!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "S\u0171r\u0171 felh\u0151vel vetted k\u00f6r\u00fcl magad, k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00fcnk el\u0151l elz\u00e1rk\u00f3zt\u00e1l."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Megvetett s\u00f6pred\u00e9kk\u00e9 tett\u00e9l benn\u00fcnket a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ellens\u00e9geink nagy hangon gyal\u00e1znak minket,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "retteg\u00e9s fenyeget, csapd\u00e1ba est\u00fcnk, roml\u00e1s \u00e9s pusztul\u00e1s a r\u00e9sz\u00fcnk.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Szememb\u0151l k\u00f6nnypatakok folynak n\u00e9pem roml\u00e1sa miatt."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c9jjel-nappal s\u00edrok, k\u00f6nnyeim sz\u00fcntelen patakzanak,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "am\u00edg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 le nem n\u00e9z a Mennyb\u0151l, am\u00edg r\u00e1nk nem tekint!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "F\u00e1j a lelkem, mikor l\u00e1tom v\u00e1rosom lak\u00f3inak sors\u00e1t."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim ok n\u00e9lk\u00fcl vad\u00e1sztak r\u00e1m, mint egy mad\u00e1rra,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "sziklaverembe dobtak elevenen, s k\u00f6veket hajig\u00e1ltak fejemre."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Elbor\u00edtotta fejemet a v\u00edz, s m\u00e1r azt hittem, v\u00e9gleg elvesztem."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "T\u00e9ged h\u00edvtalak seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, a verem m\u00e9ly\u00e9r\u0151l,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "s te meghallottad seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1somat: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ne fogd be f\u00fcledet s\u00f3hajt\u00e1som \u00e9s ki\u00e1lt\u00e1som el\u0151tt!\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "K\u00f6zel j\u00f6tt\u00e9l hozz\u00e1m, mikor h\u00edvtalak, sz\u00edvemhez sz\u00f3lt\u00e1l: \u201eNe f\u00e9lj!\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Igen, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te lett\u00e9l v\u00e9delmez\u0151m, megmentetted \u00e9letemet!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "L\u00e1ttad, hogyan b\u00e1ntak velem ellens\u00e9geim, \u00edt\u00e9lj h\u00e1t javamra!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "N\u00e9zd, milyen bossz\u00fa\u00e1ll\u00f3k, hogyan forralnak gonosz terveket!"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Hallottad g\u00fanyol\u00f3d\u00e1sukat, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s aljas terveiket,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "hogyan r\u00e1galmaznak eg\u00e9sz nap, s hogyan szidalmaznak folytonosan."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Ak\u00e1r \u00fclnek, ak\u00e1r \u00e1llnak, mindig engem gyal\u00e1znak."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Fizess meg nekik, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, minden gonosz tett\u00fck szerint!"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9t\u00edtsd el sz\u00edv\u00fcket, \u00e1tkod s\u00fajtsa,"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "haragod \u00fcld\u00f6zze \u0151ket, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, t\u00f6r\u00f6ld el \u0151ket a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l \u00f6r\u00f6kre!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem ostroma \u00e9s eleste - Jaj, m\u00e9g az arany ragyog\u00e1sa is megfakult, a csillog\u00f3 sz\u00ednarany is meghom\u00e1lyosult! A dr\u00e1gak\u00f6veket sz\u00e9tsz\u00f3rt\u00e1k, szanasz\u00e9t hevernek minden utcasarkon!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sion dr\u00e1ga gyermekeivel, akik \u00e9rt\u00e9kesebbek az aranyn\u00e1l, \u00fagy b\u00e1ntak ellens\u00e9geink, mint valami hitv\u00e1ny cser\u00e9ped\u00e9nnyel!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e9g a sak\u00e1lok is t\u00e1pl\u00e1lj\u00e1k, megszoptatj\u00e1k kicsinyeiket, de n\u00e9pem asszonyai kegyetlen\u00fcl b\u00e1nnak gyermekeikkel, mint a sivatagi struccmadarak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A csecsem\u0151k szomj\u00fas\u00e1gt\u00f3l haldoklanak, a kisgyermekek keny\u00e9r\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek, de senki sem ad nekik, senki sem t\u00f6r\u0151dik vel\u00fck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akik egykor megrakott asztaln\u00e1l lakom\u00e1ztak, most \u00e9hs\u00e9gt\u0151l haldokolnak az utca k\u00f6v\u00e9n, s akiket b\u00edborban neveltek, most a szem\u00e9tdombon keresg\u00e9lnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony, nagyobb n\u00e9pem b\u0171ne, mint Sodom\u00e1\u00e9 volt egykor, amely k\u00e9z \u00e9rint\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl elpusztult egy pillanat alatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00fada naz\u00edrjai tiszt\u00e1bbak voltak a h\u00f3n\u00e1l, feh\u00e9rebbek a tejn\u00e9l, pirosabbak a koralln\u00e1l, termet\u00fck, mint a csiszolt zaf\u00edr."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most feket\u00e9bbek, mint a korom, r\u00e1juk sem ismer az utc\u00e1n senki, b\u0151r\u00fck a csontjukhoz tapad, olyanok lettek, mint kisz\u00e1radt fa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jaj, boldogabbak, akiket kard \u00f6lt meg, mint akiket \u00e9hs\u00e9g puszt\u00edtott el lass\u00fa k\u00ednhal\u00e1llal, a keny\u00e9r hi\u00e1nya miatt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Irgalmas sz\u00edv\u0171 any\u00e1k saj\u00e1t gyermekeiket f\u0151zt\u00e9k meg, hogy legyen mit enni\u00fck, mikor Jeruzs\u00e1lem n\u00e9pe \u00e9hezett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szabad utat engedett haragj\u00e1nak, ki\u00f6nt\u00f6tte r\u00e1nk izz\u00f3 haragj\u00e1t, s t\u0171zbe bor\u00edtotta Siont, meg\u00e9gette teljesen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem hitt\u00e9k volna sem a f\u00f6ld kir\u00e1lyai, sem a nemzetek lakosai, hogy az ellens\u00e9g Jeruzs\u00e1lem kapuin valaha is bevonulhat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1inak b\u0171ne miatt, papjainak v\u00e9tke miatt t\u00f6rt\u00e9nt ez, mert \u00e1rtatlan v\u00e9rt ontottak, igazakat gyilkoltak benne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e9rrel beszennyezve t\u00e1ntorogtak az utc\u00e1n, mint a vakok. Tiszt\u00e1talann\u00e1 lettek, senki meg sem \u00e9rinthette \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201e\u00c1lljatok f\u00e9lre, tiszt\u00e1talanok!\u201d \u2014 ki\u00e1ltottak r\u00e1juk az emberek. \u201e\u00c1lljatok f\u00e9lre, ne \u00e9rintsetek!\u201d Mikor a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt kerestek mened\u00e9ket, ott sem fogadt\u00e1k be \u0151ket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 maga sz\u00f3rta sz\u00e9t \u0151ket, s nem t\u00f6r\u0151d\u00f6tt vel\u00fck t\u00f6bb\u00e9. Nem tisztelt\u00e9k \u0151ket a nemzetek, mint a papokat illen\u00e9k, nem kegyelmeztek m\u00e9g az \u00f6regeknek sem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Oly sok\u00e1ig v\u00e1rtunk hi\u00e1ba, m\u00e1r a szem\u00fcnk is belef\u00e1radt, rem\u00e9nykedve lest\u00fck a l\u00e1t\u00f3hat\u00e1rt: j\u00f6n-e m\u00e1r a felment\u0151 sereg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ellens\u00e9geink minden l\u00e9p\u00e9s\u00fcnket figyelt\u00e9k, m\u00e1r az utc\u00e1ra is f\u00e9lt\u00fcnk kimenni. Elk\u00f6zelgett a v\u00e9g\u00fcnk! Napjaink meg voltak sz\u00e1ml\u00e1lva! Elj\u00f6tt a v\u00e9g!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6z\u0151ink gyorsabbak voltak, mint a sasok az \u00e9gen. \u0170ztek benn\u00fcnket a hegyeken, leselkedtek r\u00e1nk a pusztas\u00e1gban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Foglyul ejtett\u00e9k kir\u00e1lyunkat, n\u00e9p\u00fcnk \u00e9ltet\u0151 lehelet\u00e9t, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6lkentj\u00e9t, s akir\u0151l azt mondtuk: \u201eV\u00e9delmez\u0151 karja \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban \u00e9lhet\u00fcnk a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne \u00f6r\u00fclj olyan nagyon, Edom n\u00e9pe, \u00daz f\u00f6ldj\u00e9n, mert ter\u00e1d is sor ker\u00fcl. Neked is innod kell ebb\u0151l a poh\u00e1rb\u00f3l, megr\u00e9szegedsz t\u0151le, \u00e9s let\u00e9pik ruh\u00e1idat!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sion n\u00e9pe, b\u00fcntet\u00e9sed egyszer v\u00e9get \u00e9r, nem tart az \u00dar sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sben \u00f6r\u00f6kre! De t\u00e9ged m\u00e9g azut\u00e1n is b\u00fcntet v\u00e9tkeid\u00e9rt, Edom n\u00e9pe, s b\u0171neidet nyilv\u00e1nosan leleplezi."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s a helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e9rt - Eml\u00e9kezz meg r\u00f3la, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mi t\u00f6rt\u00e9nt vel\u00fcnk! N\u00e9zd, milyen gyal\u00e1zatban \u00e9l\u00fcnk!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Orsz\u00e1gunkat idegen n\u00e9p foglalta el, h\u00e1zainkban idegenek laknak!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ap\u00e1tlan \u00e1rv\u00e1k lett\u00fcnk, any\u00e1nk meg \u00f6zveggy\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g iv\u00f3viz\u00fcnket is p\u00e9nz\u00e9rt vessz\u00fck, t\u0171zif\u00e1nk\u00e9rt is fizetn\u00fcnk kell."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elnyom\u00f3ink ig\u00e1j\u00e1t vett\u00fck nyakunkra, roskad\u00e1sig hajszolnak, percnyi pihen\u00e9st sem hagynak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hogy \u00e9hen ne haljunk, Egyiptomb\u00f3l \u00e9s Assz\u00edri\u00e1b\u00f3l kell kenyeret venn\u00fcnk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150seink v\u00e9tkeztek, de m\u00e1r nincsenek, mi hordozzuk b\u0171neik terh\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szolg\u00e1k uralkodnak rajtunk, nincs, aki t\u0151l\u00fck megszabad\u00edtson."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9let\u00fcnk kock\u00e1ztat\u00e1s\u00e1val szerezz\u00fck \u00e9lelm\u00fcnket, a pusztai rabl\u00f3k kardja fenyeget."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u0151r\u00fcnk megfeketedett, mint a kemence, a hossz\u00fa \u00e9hez\u00e9st\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az asszonyokat meger\u0151szakolt\u00e1k Sionban, a le\u00e1nyokat is J\u00fada v\u00e1rosaiban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A fejedelmeket felakasztott\u00e1k, nem k\u00edm\u00e9lt\u00e9k meg a v\u00e9neket sem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A fiatalokat neh\u00e9z munk\u00e1ra fogt\u00e1k, a gyerekek is s\u00falyos terhek alatt botladoznak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A v\u00e9nek nem \u00fclnek m\u00e1r a v\u00e1ros kapuj\u00e1n\u00e1l, az ifjak sem \u00e9nekelnek t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00edv\u00fcnk \u00f6r\u00f6me, jaj, odavan, gy\u00e1szra fordult minden \u00fcnnep\u00fcnk!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lehullott fej\u00fcnkr\u0151l a vir\u00e1gkoszor\u00fa, jaj nek\u00fcnk, mert v\u00e9tkezt\u00fcnk!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sz\u00edv\u00fcnk megtelt f\u00e1jdalommal, szem\u00fcnk k\u00f6nnyt\u0151l hom\u00e1lyos,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "mert elpusztult a Sion hegye, sak\u00e1lok j\u00e1rnak csak romjain!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De te, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 uralkodsz, kir\u00e1lyi tr\u00f3nod mind\u00f6r\u00f6kre fenn\u00e1ll."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mi\u00e9rt felejtkezn\u00e9l meg r\u00f3lunk \u00f6r\u00f6kre? Mi\u00e9rt hagyt\u00e1l el minket oly sok\u00e1?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1ll\u00edts helyre benn\u00fcnket, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy \u00fajra f\u00f6l\u00e9p\u00fclj\u00fcnk, tedd olyann\u00e1 napjainkat, mint r\u00e9gen!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ugye, nem vetett\u00e9l el benn\u00fcnket v\u00e9gleg? Ugye, haragod nem marad rajtunk \u00f6r\u00f6kre?"
                }
            }
        }
    }
}