{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Leviticus",
    "book_nr": "3",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatok - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3l\u00edtotta M\u00f3zest a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1b\u00f3l, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzt mondd Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Amikor k\u00f6z\u00fcletek valaki \u00e1ldozatot hoz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, az \u00e1ldozatra sz\u00e1nt \u00e1llat a k\u00f6vetkez\u0151k egyike lehet: szarvasmarha, juh, vagy kecske."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha szarvasmarh\u00e1t hoz \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, akkor az csakis \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges bika legyen. Vezesse a bik\u00e1t a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elfogadja azt \u00e1ldozatul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n tegye a kez\u00e9t az \u00e1llat fej\u00e9re, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy elfogad \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, hogy engesztel\u00e9st szerezzen annak az embernek, aki hozta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezut\u00e1n v\u00e1gj\u00e1k le a bik\u00e1t ott, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt. Az \u00c1ron rendj\u00e9b\u0151l val\u00f3 papok pedig mutass\u00e1k be \u00e1ldozatul a v\u00e9rt az olt\u00e1ron, amely a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora el\u0151tt van: hints\u00e9k a v\u00e9rt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1r n\u00e9gy oldal\u00e1ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ny\u00fazz\u00e1k meg az \u00e1llatot, \u00e9s v\u00e1gj\u00e1k r\u00e9szeire."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezalatt az \u00c1ron rendj\u00e9b\u0151l val\u00f3 papok gy\u00fajtsanak t\u00fczet az olt\u00e1ron, majd helyezz\u00e9k el ezeket a r\u00e9szeket \u2014 a fejet \u00e9s a h\u00e1jat is \u2014 az \u00e9g\u0151 f\u00e1ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezalatt az \u00c1ron rendj\u00e9b\u0151l val\u00f3 papok gy\u00fajtsanak t\u00fczet az olt\u00e1ron, majd helyezz\u00e9k el ezeket a r\u00e9szeket \u2014 a fejet \u00e9s a h\u00e1jat is \u2014 az \u00e9g\u0151 f\u00e1ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A beleket \u00e9s a l\u00e1bsz\u00e1rakat azonban el\u0151bb v\u00edzben moss\u00e1k meg. Azut\u00e1n a pap \u00e9gesse el az olt\u00e1ron az eg\u00e9sz \u00e1llatot. \u00c9g\u0151\u00e1ldozat ez, kedves illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha valaki juhot, vagy kecsk\u00e9t hoz \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, akkor az csakis \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges kos, vagy bak legyen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az olt\u00e1r \u00e9szaki oldal\u00e1n\u00e1l v\u00e1gj\u00e1k le az \u00e1ldozati \u00e1llatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt. Az \u00c1ron rendj\u00e9b\u0151l val\u00f3 papok hints\u00e9k a v\u00e9rt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1r n\u00e9gy oldal\u00e1ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00e1llat test\u00e9t v\u00e1gj\u00e1k r\u00e9szeire, \u00e9s tegy\u00e9k k\u00fcl\u00f6n a fej\u00e9t \u00e9s a h\u00e1jat. Majd helyezz\u00e9k el ezeket a r\u00e9szeket \u2014 a fejet \u00e9s a h\u00e1jat is \u2014 az \u00e9g\u0151 f\u00e1ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A beleket \u00e9s a l\u00e1bsz\u00e1rakat azonban el\u0151bb v\u00edzben moss\u00e1k meg. Azut\u00e1n a pap \u00e9gesse el az olt\u00e1ron az eg\u00e9sz \u00e1llatot. \u00c9g\u0151\u00e1ldozat ez, kedves illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha valaki madarat hoz \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, akkor az gerle, vagy galambfi\u00f3ka legyen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A pap vigye az olt\u00e1rhoz, tekerje ki a nyak\u00e1t, majd \u00e9gesse el az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n. El\u0151bb azonban a v\u00e9r\u00e9t folyassa ki az olt\u00e1r fal\u00e1ra,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a begy\u00e9t meg a farokr\u00e9sz\u00e9t pedig mindenest\u00fcl t\u00e1vol\u00edtsa el, \u00e9s dobja az olt\u00e1r keleti oldal\u00e1n a hamu hely\u00e9re."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A madarat a sz\u00e1rnyain\u00e1l fogva has\u00edtsa fel, de ne v\u00e1gja sz\u00e9t k\u00e9t darabra. A pap \u00e9gesse el a madarat eg\u00e9szen a t\u0171zben, az olt\u00e1ron \u00e9g\u0151 fa l\u00e1ngj\u00e1ban. \u00c9g\u0151\u00e1ldozat ez, kedves illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9tel\u00e1ldozatok - Amikor valaki liszt\u00e1ldozatot hoz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, akkor a legfinomabb lisztb\u0151l hozzon, \u00f6nts\u00f6n r\u00e1 ol\u00edvaolajat \u00e9s tegyen r\u00e1 t\u00f6mj\u00e9nt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n vigye az \u00c1ron rendj\u00e9b\u0151l val\u00f3 papokhoz. A pap vegyen ki a lisztb\u0151l \u00e9s az olajb\u00f3l egy maroknyit, de \u00fagy, hogy az \u00f6sszes t\u00f6mj\u00e9n a kivett r\u00e9szben legyen. Ezt a maroknyi r\u00e9szt \u2014 amely az eg\u00e9sz \u00e1ldozatot jelk\u00e9pezi \u2014 \u00e9gesse el az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n. Kedves illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ami pedig megmarad bel\u0151le, az legyen \u00c1ron\u00e9 \u00e9s a papok\u00e9, mivel ez a legszentebb r\u00e9sz, hiszen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak f\u00f6laj\u00e1nlott aj\u00e1nd\u00e9kb\u00f3l val\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor kemenc\u00e9ben s\u00fclt \u00e9telekb\u0151l hozol \u00e1ldozatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, akkor a legfinomabb lisztb\u0151l k\u00e9sz\u00edts ol\u00edvaolajjal gy\u00fart kov\u00e1sz n\u00e9lk\u00fcli lep\u00e9nyeket, vagy ol\u00edvaolajjal megkent l\u00e1ngosokat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha s\u00fct\u0151lapon k\u00e9sz\u00edted el \u00e1ldozatul a lep\u00e9nyeket, akkor is a legfinomabb lisztb\u0151l k\u00e9sz\u00edtsd, ol\u00edvaolajjal gy\u00fard meg, de ne legyen benne kov\u00e1sz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Miut\u00e1n megs\u00fclt, t\u00f6rd darabokra, \u00e9s \u00f6nts r\u00e1 ol\u00edvaolajat. Liszt\u00e1ldozat ez."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha ed\u00e9nyben k\u00e9sz\u00edted el, akkor is a legfinomabb lisztb\u0151l k\u00e9sz\u00edtsd, ol\u00edvaolajjal gy\u00fard meg, de ne legyen benne kov\u00e1sz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00edgy elk\u00e9sz\u00edtett \u00e1ldozatot vidd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9, \u00e9s add oda a papnak, \u0151 pedig vigye az olt\u00e1rhoz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A pap vegyen ki bel\u0151le egy r\u00e9szt \u2014 amely az eg\u00e9sz \u00e1ldozatot jelk\u00e9pezi \u2014, \u00e9s \u00e9gesse el az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n. Kedves illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ami pedig megmarad bel\u0151le, az legyen \u00c1ron\u00e9 \u00e9s a papok\u00e9, mivel ez a legszentebb r\u00e9sz, hiszen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak f\u00f6laj\u00e1nlott aj\u00e1nd\u00e9kb\u00f3l val\u00f3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Minden liszt\u00e1ldozat, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e1ldozol, kov\u00e1sz \u00e9s \u00e9leszt\u0151 n\u00e9lk\u00fcl k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n, mivel ami kov\u00e1szt, \u00e9leszt\u0151t, vagy m\u00e9zet tartalmaz, az nem ker\u00fclhet az olt\u00e1rra aj\u00e1nd\u00e9kul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00e1r amikor az els\u0151 term\u00e9sb\u0151l hozol az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e1ldozatot, akkor hozhatsz olyan dolgokat is, amelyekben van kov\u00e1sz, \u00e9leszt\u0151, vagy m\u00e9z, de ezek nem ker\u00fclhetnek f\u00f6l az olt\u00e1rra kedves illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9kk\u00e9nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Minden liszt\u00e1ldozatodat s\u00f3zd meg, miel\u0151tt f\u00f6lviszed az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ne hi\u00e1nyozzon a s\u00f3 egyetlen liszt\u00e1ldozatr\u00f3l sem, mert a s\u00f3 Istened sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t jelk\u00e9pezi, ez\u00e9rt minden \u00e1ldozatodat s\u00f3val mutasd be."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az els\u0151 term\u00e9sb\u0151l val\u00f3 \u00e1ldozatok - Amikor az els\u0151 term\u00e9sb\u0151l mutatsz be \u00e1ldozatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, az els\u0151 kal\u00e1szokb\u00f3l kipergetett gabon\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edts t\u0171z\u00f6n p\u00f6rk\u00f6lt gabonadar\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6nts r\u00e1 ol\u00edvaolajat \u00e9s tegy\u00e9l r\u00e1 t\u00f6mj\u00e9nt. Gabona\u00e1ldozat ez."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A pap \u00e9gesse el annak egy r\u00e9sz\u00e9t \u2014 egy maroknyi gabonadar\u00e1t, ol\u00edvaolajat \u00e9s az \u00f6sszes t\u00f6mj\u00e9nt. Aj\u00e1nd\u00e9k ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1la\u00e1ldozatok - Amikor valaki szarvasmarh\u00e1t akar h\u00e1la\u00e1ldozatk\u00e9nt hozni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, akkor az \u00e1ldozatra sz\u00e1nt \u00e1llat lehet bika, vagy teh\u00e9n, de felt\u00e9tlen\u00fcl \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges legyen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vezesse az \u00e1llatot a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz, azut\u00e1n tegye kez\u00e9t az \u00e1ldozat fej\u00e9re, majd v\u00e1gj\u00e1k le azt. Az \u00c1ron rendj\u00e9b\u0151l val\u00f3 papok pedig hints\u00e9k az \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9t k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1r n\u00e9gy oldal\u00e1ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e1llat egy r\u00e9sz\u00e9t a papok vigy\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak aj\u00e1nd\u00e9kul: a bels\u0151 szerveken l\u00e9v\u0151 zs\u00edros r\u00e9szeket,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a k\u00e9t ves\u00e9t, a rajtuk l\u00e9v\u0151 zs\u00edrral egy\u00fctt, \u00e9s a m\u00e1j zs\u00edros r\u00e9sz\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezeket az \u00c1ron rendj\u00e9b\u0151l val\u00f3 papok \u00e9gess\u00e9k el az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n az \u00e9g\u0151\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Kedves illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha valaki juhot, vagy kecsk\u00e9t akar h\u00e1la\u00e1ldozatk\u00e9nt hozni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, akkor az \u00e1ldozatra sz\u00e1nt \u00e1llat lehet h\u00edm, vagy n\u0151st\u00e9ny, de felt\u00e9tlen\u00fcl \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges legyen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha juhot \u00e1ldoz, vezesse az \u00e1llatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tegye a kez\u00e9t az \u00e1ldozat fej\u00e9re, majd v\u00e1gja le azt a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora el\u0151tt. Az \u00c1ron rendj\u00e9b\u0151l val\u00f3 papok pedig hints\u00e9k az \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9t k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1r n\u00e9gy oldal\u00e1ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e1llat egy r\u00e9sz\u00e9t a papok vigy\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak aj\u00e1nd\u00e9kul: a bels\u0151 zs\u00edros r\u00e9szeit \u00e9s az eg\u00e9sz zs\u00edros fark\u00e1t, amelyet a farokcsigoly\u00e1n\u00e1l v\u00e1gjanak le,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "azut\u00e1n a k\u00e9t ves\u00e9t, a rajtuk l\u00e9v\u0151 zs\u00edrral egy\u00fctt, \u00e9s a m\u00e1j zs\u00edros r\u00e9sz\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezeket a pap \u00e9gesse el az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n. Aj\u00e1nd\u00e9k ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha kecsk\u00e9t \u00e1ldoz, vezesse az \u00e1llatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tegye a kez\u00e9t az \u00e1ldozat fej\u00e9re, majd v\u00e1gja le azt a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora el\u0151tt. Az \u00c1ron rendj\u00e9b\u0151l val\u00f3 papok pedig \u00f6nts\u00e9k az \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9t k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1r n\u00e9gy oldal\u00e1ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e1llat egy r\u00e9sz\u00e9t a papok vigy\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak t\u0171z\u00e1ldozatul: a bels\u0151 zs\u00edros r\u00e9szeit,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a k\u00e9t ves\u00e9t, a rajtuk l\u00e9v\u0151 zs\u00edrral egy\u00fctt, \u00e9s a m\u00e1j zs\u00edros r\u00e9sz\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezeket a pap \u00e9gesse el az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n. Kedves illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad. Az \u00e1ldozati \u00e1llatok zs\u00edros r\u00e9szei k\u00fcl\u00f6nleges \u00e1ldozatk\u00e9nt mind az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t illetik meg, ez\u00e9rt"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "soha ne egy\u00e9tek meg az \u00e1llatok zs\u00edros r\u00e9sz\u00e9t, se a v\u00e9r\u00e9t semmilyen form\u00e1ban! Nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez sz\u00e1motokra, minden lak\u00f3helyeteken.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ldozatok a nem sz\u00e1nd\u00e9kos v\u00e9tkek\u00e9rt - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzt mondd Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Ha valaki nem sz\u00e1nd\u00e9kosan v\u00e9tkezik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak valamely parancsa ellen, \u00e9s b\u00e1rmi olyat tesz, amit nem szabadna, akkor \u00edgy kell elj\u00e1rnia:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha egy f\u00f6lkent pap v\u00e9tkezik, \u00e9s emiatt az eg\u00e9sz n\u00e9p v\u00e9tkess\u00e9 v\u00e1lik, akkor a pap hozzon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak v\u00e9tek\u00e1ldozatul egy \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges bik\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vezesse az \u00e1llatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz, azut\u00e1n tegye a kez\u00e9t az \u00e1ldozat fej\u00e9re, majd v\u00e1gj\u00e1k le a bik\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A f\u00f6lkent pap vigyen be a v\u00e9rb\u0151l a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ba,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "majd m\u00e1rtsa ujj\u00e1t a v\u00e9rbe, \u00e9s hintse a v\u00e9rt h\u00e9tszer az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt a Szentek Szentj\u00e9nek k\u00e1rpitja fel\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n kenje meg a v\u00e9rrel az illat\u00e1ldozati olt\u00e1r szarvait, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt van, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ban. Ami pedig a v\u00e9rb\u0151l megmarad, azt \u00f6ntse a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora el\u0151tt l\u00e9v\u0151 \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r t\u00f6v\u00e9re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd a pap v\u00e1lassza k\u00fcl\u00f6n az \u00e1ldozati \u00e1llatb\u00f3l az \u00f6sszes k\u00f6v\u00e9r r\u00e9szt: a bels\u0151 szerveken l\u00e9v\u0151 zs\u00edros r\u00e9szeket,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a k\u00e9t ves\u00e9t, a rajtuk l\u00e9v\u0151 zs\u00edrral egy\u00fctt, \u00e9s a m\u00e1j zs\u00edros r\u00e9sz\u00e9t \u2014"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9ppen \u00fagy, mint a h\u00e1la\u00e1ldozati bik\u00e1n\u00e1l. Ezeket a k\u00f6v\u00e9r r\u00e9szeket a pap \u00e9gesse el az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A bika test\u00e9nek t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t: b\u0151r\u00e9t, h\u00fas\u00e1t, fej\u00e9t, l\u00e1bsz\u00e1rait, megmaradt bels\u0151 r\u00e9szeit \u00e9s gan\u00e9j\u00e1t \u2014 sz\u00f3val mindazt, ami m\u00e9g megmaradt bel\u0151le, a pap vigye ki a t\u00e1borb\u00f3l egy ritu\u00e1lisan tiszta helyre. Arra a helyre vigye, ahov\u00e1 a hamut szokt\u00e1k kivinni, \u00e9s \u00e9gesse el azokat teljesen egy meggy\u00fajtott farak\u00e1son."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A bika test\u00e9nek t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t: b\u0151r\u00e9t, h\u00fas\u00e1t, fej\u00e9t, l\u00e1bsz\u00e1rait, megmaradt bels\u0151 r\u00e9szeit \u00e9s gan\u00e9j\u00e1t \u2014 sz\u00f3val mindazt, ami m\u00e9g megmaradt bel\u0151le, a pap vigye ki a t\u00e1borb\u00f3l egy ritu\u00e1lisan tiszta helyre. Arra a helyre vigye, ahov\u00e1 a hamut szokt\u00e1k kivinni, \u00e9s \u00e9gesse el azokat teljesen egy meggy\u00fajtott farak\u00e1son."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El\u0151fordulhat, hogy Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge v\u00e9tkezik, de nem sz\u00e1nd\u00e9kosan. Olyat tesznek, amivel \u00e1th\u00e1gj\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancs\u00e1t, de a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g nem veszi \u00e9szre, hogy amit tett, az v\u00e9tek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha azonban k\u00e9s\u0151bb f\u00f6lismerik, hogy v\u00e9tkeztek, akkor a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g hozzon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak v\u00e9tek\u00e1ldozatul egy bikaborj\u00fat. Vezess\u00e9k az \u00e1llatot a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora el\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g vezet\u0151i tegy\u00e9k a kez\u00fcket az \u00e1ldozat fej\u00e9re az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, majd v\u00e1gj\u00e1k le a bikaborj\u00fat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A f\u00f6lkent pap vigyen be a v\u00e9rb\u0151l a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ba,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "majd m\u00e1rtsa ujj\u00e1t a v\u00e9rbe, \u00e9s hintse a v\u00e9rt h\u00e9tszer az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt a Szentek Szentj\u00e9nek k\u00e1rpitja fel\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n kenje meg a v\u00e9rrel az illat\u00e1ldozati olt\u00e1r szarvait, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt van, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ban. Ami pedig a v\u00e9rb\u0151l megmarad, azt \u00f6ntse a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora el\u0151tt l\u00e9v\u0151 \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r t\u00f6v\u00e9re."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Majd a pap v\u00e1lassza k\u00fcl\u00f6n az \u00e1ldozati \u00e1llatb\u00f3l az \u00f6sszes k\u00f6v\u00e9r r\u00e9szt, \u00e9s \u00e9gesse el azokat az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9ppen \u00fagy tegyen mindent, mint a v\u00e9tek\u00e1ldozati bik\u00e1n\u00e1l. \u00cdgy tiszt\u00edtsa meg a pap a szent helyet, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1t n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A bika test\u00e9nek t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t a pap vigye ki a t\u00e1borb\u00f3l \u00e9s \u00e9gesse el, ahogyan az el\u0151bbi esetben t\u00f6rt\u00e9nt. Ez a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g v\u00e9tek\u00e1ldozata."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El\u0151fordulhat, hogy a fejedelem v\u00e9tkezik, de nem sz\u00e1nd\u00e9kosan, \u00e9s valami olyat tesz, amit Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megtiltott."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor azonban tudt\u00e1ra adj\u00e1k, hogy v\u00e9tkezett, hozzon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak v\u00e9tek\u00e1ldozatul egy \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges kecskebakot."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tegye a kez\u00e9t a bak fej\u00e9re, \u00e9s v\u00e1gj\u00e1k le azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, azon a helyen, ahol az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat szokt\u00e1k lev\u00e1gni. V\u00e9tek\u00e1ldozat ez."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A pap vegyen a v\u00e9tek\u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9b\u0151l, \u00e9s az ujj\u00e1val kenje meg az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r szarvait, a v\u00e9r marad\u00e9k\u00e1t pedig \u00f6ntse az olt\u00e1r t\u00f6v\u00e9hez."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e1llat bels\u0151 r\u00e9szeib\u0151l az \u00f6sszes k\u00f6v\u00e9ret \u00e9gesse el a pap az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n, ugyan\u00fagy, mint a h\u00e1la\u00e1ldozatn\u00e1l. \u00cdgy tiszt\u00edtsa meg a szent helyet a pap a fejedelem v\u00e9tk\u00e9t\u0151l, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1t a fejedelemnek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El\u0151fordulhat, hogy valaki a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl v\u00e9tkezik, de nem sz\u00e1nd\u00e9kosan, \u00e9s valami olyat tesz, amit Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megtiltott."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor azonban tudt\u00e1ra adj\u00e1k, hogy v\u00e9tkezett, hozzon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak v\u00e9tek\u00e1ldozatul egy \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges n\u0151st\u00e9ny kecsk\u00e9t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tegye a kez\u00e9t a v\u00e9tek\u00e1ldozati kecske fej\u00e9re, \u00e9s v\u00e1gja le azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, azon a helyen, ahol az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat szokt\u00e1k lev\u00e1gni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A pap vegyen a v\u00e9tek\u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9b\u0151l, \u00e9s az ujj\u00e1val kenje meg az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r szarvait, a v\u00e9r marad\u00e9k\u00e1t pedig \u00f6ntse az olt\u00e1r t\u00f6v\u00e9hez."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e1llat bels\u0151 r\u00e9szeib\u0151l \u2014 ugyan\u00fagy, mint a h\u00e1la\u00e1ldozatn\u00e1l \u2014 az \u00f6sszes k\u00f6v\u00e9ret v\u00e1lassza k\u00fcl\u00f6n, \u00e9s \u00e9gesse el a pap az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n kedves illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9kk\u00e9nt, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad. \u00cdgy tiszt\u00edtsa meg a szent helyet a pap az illet\u0151 v\u00e9tk\u00e9t\u0151l, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1t a v\u00e9tkesnek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha juhot hoz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak v\u00e9tek\u00e1ldozatul, akkor \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges n\u0151st\u00e9ny juh legyen az."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tegye a kez\u00e9t a v\u00e9tek\u00e1ldozati b\u00e1r\u00e1ny fej\u00e9re, \u00e9s v\u00e1gja le azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, azon a helyen, ahol az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat szokt\u00e1k lev\u00e1gni."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A pap vegyen a v\u00e9tek\u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9b\u0151l, \u00e9s az ujj\u00e1val kenje meg az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r szarvait, a v\u00e9r marad\u00e9k\u00e1t pedig \u00f6ntse az olt\u00e1r t\u00f6v\u00e9hez."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e1llat bels\u0151 r\u00e9szeib\u0151l \u2014 ugyan\u00fagy, mint a h\u00e1la\u00e1ldozati b\u00e1r\u00e1nyn\u00e1l \u2014 az \u00f6sszes k\u00f6v\u00e9ret v\u00e1lassza k\u00fcl\u00f6n, \u00e9s \u00e9gesse el a pap az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a t\u00f6bbi aj\u00e1nd\u00e9kkal egy\u00fctt. \u00cdgy tiszt\u00edtsa meg a szent helyet a pap az illet\u0151 v\u00e9tk\u00e9t\u0151l, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1t a v\u00e9tkesnek."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1k a v\u00e9tek\u00e1ldozati esetekre - V\u00e9tek\u00e1ldozatra van sz\u00fcks\u00e9g a k\u00f6vetkez\u0151 esetekben: Ha valakit tan\u00faskod\u00e1sra sz\u00f3l\u00edtanak fel, \u00e9s megesk\u00fcszik, hogy az igazat fogja mondani, azonban m\u00e9gsem tan\u00faskodik arr\u00f3l, amit l\u00e1tott vagy hallott, akkor v\u00e9tkess\u00e9 lesz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha valaki v\u00e9letlen\u00fcl hozz\u00e1\u00e9r valamilyen ritu\u00e1lisan tiszt\u00e1talan dologhoz, p\u00e9ld\u00e1ul egy elhullott \u00e1llat tetem\u00e9hez, akkor az illet\u0151 v\u00e9tkess\u00e9 \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 lesz, m\u00e9g ha nem is vette \u00e9szre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha valaki v\u00e9letlen\u00fcl hozz\u00e1\u00e9r b\u00e1rmilyen emberi eredet\u0171 tiszt\u00e1talan dologhoz, m\u00e9g ha nem is vette \u00e9szre, akkor az illet\u0151 tiszt\u00e1talann\u00e1 lesz. De v\u00e9tkesnek sz\u00e1m\u00edt, amikor f\u00f6lismeri, hogy v\u00e9tkezett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha valaki meggondolatlanul esk\u00fct tesz \u2014 ak\u00e1rmi is legyen az, amit elhamarkodottan esk\u00fcvel \u00edg\u00e9r, j\u00f3 vagy rossz \u2014, de elfelejtkezik \u00edg\u00e9rete teljes\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l, akkor v\u00e9tkesnek sz\u00e1m\u00edt, amint f\u00f6lismeri, hogy v\u00e9tkezett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t valaki v\u00e9tkezik ezekben, nyilv\u00e1nosan vallja meg b\u0171n\u00e9t, amelyet elk\u00f6vetett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n vigyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak v\u00e9tek\u00e1ldozatul b\u0171n\u00e9\u00e9rt egy n\u0151st\u00e9ny kecsk\u00e9t, vagy juhot, amelyet a pap \u00e1ldozzon f\u00f6l. \u00cdgy tiszt\u00edtsa meg a szent helyet a pap az illet\u0151 v\u00e9tk\u00e9t\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha a v\u00e9tkes t\u00fal szeg\u00e9ny ahhoz, hogy kecsk\u00e9t, vagy juhot \u00e1ldozzon, akkor v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt vigyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak k\u00e9t gerl\u00e9t vagy k\u00e9t galambfi\u00f3k\u00e1t: az egyiket j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vigye a madarakat a paphoz, aki \u00e1ldozza f\u00f6l az els\u0151t v\u00e9tek\u00e1ldozatul: tekerje ki a mad\u00e1r nyak\u00e1t, de ne v\u00e1lassza le a fejet a testr\u0151l,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "majd a v\u00e9rb\u0151l hintsen az olt\u00e1r oldal\u00e1ra, a v\u00e9r marad\u00e9k\u00e1t pedig \u00f6ntse az olt\u00e1r t\u00f6v\u00e9hez. V\u00e9tek\u00e1ldozat ez."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A pap \u00e1ldozza f\u00f6l m\u00e1sik madarat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatk\u00e9nt az el\u0151\u00edr\u00e1s szerint. \u00cdgy tiszt\u00edtsa meg a szent helyet a pap az illet\u0151 v\u00e9tk\u00e9t\u0151l, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1t a v\u00e9tkesnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha a v\u00e9tkes nem tud k\u00e9t gerl\u00e9t vagy galambfi\u00f3k\u00e1t \u00e1ldozni, akkor vigyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak b\u0171n\u00e9\u00e9rt egy tized \u00e9f\u00e1 lisztet, a legjobb fajt\u00e1b\u00f3l. De ne \u00f6nts\u00f6n r\u00e1 olajat, \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nt se tegyen r\u00e1, mert v\u00e9tek\u00e1ldozat ez."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vigye a lisztet a paphoz, aki vegyen ki abb\u00f3l egy mar\u00e9kkal \u2014 amely az eg\u00e9sz \u00e1ldozatot jelk\u00e9pezi \u2014, \u00e9s \u00e9gesse el azt az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak sz\u00e1nt egy\u00e9b aj\u00e1nd\u00e9kokkal egy\u00fctt. V\u00e9tek\u00e1ldozat ez."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy tiszt\u00edtsa meg a szent helyet a pap az illet\u0151 v\u00e9tk\u00e9t\u0151l, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1t a v\u00e9tkesnek, aki a felsorolt b\u0171n\u00f6k valamelyik\u00e9t elk\u00f6vette. A marad\u00e9k liszt legyen a pap r\u00e9sze, mint a liszt\u00e1ldozatn\u00e1l.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatok - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eHa valaki helytelen\u00fcl b\u00e1nik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt dolgokkal, de nem sz\u00e1nd\u00e9kosan v\u00e9tkezik, akkor vigyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatk\u00e9nt egy \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges kost, vagy helyette a kos \u00e9rt\u00e9k\u00e9nek megfelel\u0151 ez\u00fcst\u00f6t, a szent s\u00e9kel szerint. J\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat ez."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amit pedig az illet\u0151 v\u00e9tkesen elvett a szent dolgokb\u00f3l, azt adja vissza, p\u00f3tolja ki, vagy adjon helyette m\u00e1sikat. Azonban ezen fel\u00fcl tegye hozz\u00e1 m\u00e9g annak az \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t is, majd az eg\u00e9szet vigye a paphoz, \u00e9s adja \u00e1t. Ezut\u00e1n a pap szerezzen engesztel\u00e9st a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatk\u00e9nt hozott kossal, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1t a v\u00e9tkesnek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha valaki nem sz\u00e1nd\u00e9kosan v\u00e9tkezik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak valamely parancsa ellen, \u00e9s b\u00e1rmi olyat tesz, amit nem szabadna, akkor v\u00e9tkess\u00e9 v\u00e1lik, \u00e9s viselnie kell v\u00e9tke k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt vigyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatk\u00e9nt egy \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges kost, vagy helyette a kos \u00e9rt\u00e9k\u00e9nek megfelel\u0151 ez\u00fcst\u00f6t. Vigye a paphoz, \u0151 pedig \u00e1ldozza f\u00f6l a kost, \u00e9s \u00edgy szerezzen a v\u00e9tkes sz\u00e1m\u00e1ra engesztel\u00e9st az\u00e9rt a t\u00e9ved\u00e9s\u00e9rt, amelyet az illet\u0151 nem sz\u00e1nd\u00e9kosan k\u00f6vetett el, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1t a v\u00e9tkesnek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat ez az\u00e9rt a v\u00e9tek\u00e9rt, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen elk\u00f6vetett.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1k a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatot ig\u00e9nyel\u0151 esetekre - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEl\u0151fordul, hogy valaki v\u00e9tkezik \u00e9s h\u0171tlens\u00e9get k\u00f6vet el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen a k\u00f6vetkez\u0151 dolgokban: becsapja t\u00e1rs\u00e1t azzal kapcsolatban, amit t\u00e1rsa r\u00e1b\u00edzott, hogy \u0151rizze meg, vagy amit z\u00e1logba adott neki, er\u0151szakkal elvesz valamit m\u00e1st\u00f3l, megk\u00e1ros\u00edtja, vagy becsapja t\u00e1rs\u00e1t,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "letagadja, hogy megtal\u00e1lta, amit valaki elvesztett, hamisan esk\u00fcszik az el\u0151bbi esetekben, vagy m\u00e1s hasonl\u00f3an esetben, amellyel t\u00e1rsa ellen v\u00e9tkezik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t ezek k\u00f6z\u00fcl valamelyik esetben v\u00e9tkezett, \u00e9s \u00edgy v\u00e9tkess\u00e9 lett, a k\u00f6vetkez\u0151t kell tennie: vissza kell adnia, amit er\u0151szakkal vagy csal\u00e1ssal elvett a m\u00e1sikt\u00f3l, vagy amit r\u00e1b\u00edztak, hogy \u0151rizze meg, vagy amit megtal\u00e1lt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amire n\u00e9zve hamisan esk\u00fcd\u00f6tt, azt is vissza kell adja, vagy meg kell t\u00e9r\u00edtse annak \u00e9rt\u00e9k\u00e9t. De nemcsak azt kell visszaadja, amit elvett, hanem tegye hozz\u00e1 m\u00e9g azon f\u00f6l\u00fcl az \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t is. \u00cdgy adja vissza annak, akit megillet, azon a napon, amikor a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatot bemutatja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl vigyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatk\u00e9nt egy \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges kost, vagy helyette a kos \u00e9rt\u00e9k\u00e9nek megfelel\u0151 ez\u00fcst\u00f6t, \u00e9s adja \u00e1t a papnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a pap szerezzen a v\u00e9tkes sz\u00e1m\u00e1ra engesztel\u00e9st az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1t a v\u00e9tkesnek azok miatt, amelyekben az v\u00e9tkezett.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat bemutat\u00e1sa - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eParancsold meg \u00c1ronnak, a fiainak \u00e9s az \u00c1ron rendj\u00e9b\u0151l val\u00f3 papoknak a k\u00f6vetkez\u0151ket. Ez az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat rendtart\u00e1sa: amikor az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot az olt\u00e1r t\u0171zhely\u00e9re teszik, az maradjon ott m\u00e1snap reggelig, \u00e9s a t\u0171z \u00e9gjen az olt\u00e1ron eg\u00e9sz \u00e9jjel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel a pap vegye mag\u00e1ra lenv\u00e1szonb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt papi ruh\u00e1it \u2014 mind az als\u00f3-, mind a fels\u0151ruh\u00e1ja ilyen legyen \u2014 azut\u00e1n gy\u0171jtse \u00f6ssze az olt\u00e1rr\u00f3l az el\u00e9gett \u00e1ldozat hamuj\u00e1t, \u00e9s tegye az olt\u00e1r mell\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00f6lt\u00f6zz\u00f6n \u00e1t, vesse le a papi ruh\u00e1kat, \u00e9s vegyen fel m\u00e1s \u00f6lt\u00f6zetet, majd \u00edgy vigye ki a hamut a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, arra a ritu\u00e1lisan tiszta helyre, ahov\u00e1 a hamut szokt\u00e1k vinni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az olt\u00e1r t\u00fcze soha ne aludjon ki, \u00e1lland\u00f3an t\u00e1pl\u00e1lj\u00e1k a t\u00fczet a papok. Tegyenek r\u00e1 f\u00e1t minden reggel, majd arra helyezz\u00e9k el az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatok zs\u00edros r\u00e9szeit, \u00e9s \u00e9gess\u00e9k el azokat eg\u00e9szen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az olt\u00e1r t\u00fcze soha ne aludjon ki, folytonosan t\u00e1pl\u00e1lj\u00e1k a t\u00fczet a papok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az liszt\u00e1ldozat bemutat\u00e1sa - Ez a liszt\u00e1ldozat rendtart\u00e1sa. Az \u00c1ron rendj\u00e9b\u0151l val\u00f3 papok j\u00e1ruljanak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 az liszt\u00e1ldozattal: vigy\u00e9k azt az olt\u00e1rhoz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Majd az egyik pap vegyen ki abb\u00f3l egy tele mar\u00e9kkal, de \u00fagy, hogy liszt is, olaj is legyen benne, \u00e9s az \u00f6sszes t\u00f6mj\u00e9n. Ezt a kivett r\u00e9szt \u2014 amely az eg\u00e9szet jelk\u00e9pezi \u2014 \u00e9gesse el az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n a pap. Kedves illat\u00fa \u00e1ldozat ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ami pedig megmarad bel\u0151le, az legyen \u00c1ron\u00e9 \u00e9s a fiai\u00e9, az \u00c1ron rendj\u00e9b\u0151l val\u00f3 papok\u00e9. \u0150k egy\u00e9k meg azt szent helyen, vagyis a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak udvar\u00e1ban, de kov\u00e1sz n\u00e9lk\u00fcl k\u00e9sz\u00edts\u00e9k bel\u0151le a kenyeret."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ebb\u0151l semmit nem szabad felhaszn\u00e1lni kov\u00e1sszal s\u00fct\u00f6tt keny\u00e9rhez vagy hasonl\u00f3 \u00e9telekhez. \u00c9n adtam ezt a papoknak a nekem szentelt aj\u00e1nd\u00e9kb\u00f3l, hogy az \u0151 r\u00e9sz\u00fck legyen. Ez a legszentebb r\u00e9sz, hiszen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak f\u00f6laj\u00e1nlott aj\u00e1nd\u00e9kb\u00f3l val\u00f3, ak\u00e1rcsak a v\u00e9tek\u00e1ldozat vagy a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat eset\u00e9ben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Csak \u00c1ron f\u00e9rfi lesz\u00e1rmazottjai ehetnek abb\u00f3l \u2014 ez az \u0151 r\u00e9sz\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt aj\u00e1nd\u00e9kokb\u00f3l nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre. Aki \u00e9rinti ezeket az aj\u00e1nd\u00e9kokat, az is szentt\u00e9 lesz.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A f\u0151pap liszt\u00e1ldozata - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eEzt az \u00e1ldozatot kell \u00c1ronnak \u00e9s a fiainak bemutatniuk azon a napon, amikor a f\u0151papot f\u00f6lszentelik a f\u00f6lkenet\u00e9s \u00e1ltal. Vigyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak liszt\u00e1ldozatul egy tized \u00e9f\u00e1 lisztet, a legjobb fajt\u00e1b\u00f3l. Ennek egyik fel\u00e9t reggel, m\u00e1sik fel\u00e9t este \u00e1ldozza f\u00f6l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A lisztet ol\u00edvaolajjal gy\u00farj\u00e1k meg, a t\u00e9szt\u00e1t s\u00fct\u0151lapon s\u00fcss\u00e9k ki, majd t\u00f6rdelj\u00e9k darabokra, \u00fagy vigy\u00e9k j\u00f3 illat\u00fa liszt\u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el \u00e9s \u00e1ldozz\u00e1k f\u00f6l ezt az liszt\u00e1ldozatot \u00c1ronnak mindazok a lesz\u00e1rmazottjai, akik \u00c1ront k\u00f6vetik majd a f\u0151papi tiszts\u00e9gben, amikor f\u00f6lszentelik \u0151ket a f\u00f6lkenet\u00e9s \u00e1ltal. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes t\u00f6rv\u00e9ny ez. Ezt a liszt\u00e1ldozatot pedig teljes eg\u00e9sz\u00e9ben el kell \u00e9getni az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A papok liszt\u00e1ldozatait mindig teljes eg\u00e9sz\u00fckben el kell \u00e9getni, semmit abb\u00f3l megenni\u00fck nem szabad.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A v\u00e9tek\u00e1ldozat bemutat\u00e1sa - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eEzt mondd \u00c1ronnak \u00e9s a fiainak: ez a v\u00e9tek\u00e1ldozat rendtart\u00e1sa. A v\u00e9tek\u00e1ldozatul hozott \u00e1llatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, ugyanazon a helyen kell lev\u00e1gni, mint az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra sz\u00e1nt \u00e1llatokat. A v\u00e9tek\u00e1ldozat is igen szent,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ez\u00e9rt csak az a pap ehet bel\u0151le, aki bemutatta az \u00e1ldozatot, de \u0151 is csak szent helyen, vagyis a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak udvar\u00e1ban."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ami hozz\u00e1\u00e9r a v\u00e9tek\u00e1ldozathoz, az is szentt\u00e9 lesz. Ha az \u00e1ldozati \u00e1llat v\u00e9re r\u00e1fr\u00f6ccsen valakinek a ruh\u00e1j\u00e1ra, akkor azt a ruh\u00e1t szent helyen ki kell mosni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha az \u00e1ldozati \u00e1llat h\u00fas\u00e1t cser\u00e9ped\u00e9nyben f\u0151zik meg, akkor ut\u00e1na azt az ed\u00e9nyt t\u00f6rj\u00e9k \u00f6ssze. Ha pedig bronzed\u00e9nyben f\u0151zik meg, akkor ut\u00e1na azt az ed\u00e9nyt s\u00farolj\u00e1k ki, \u00e9s \u00f6bl\u00edts\u00e9k ki v\u00edzzel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mivel ez az \u00e1ldozat igen szent, csak a papok csal\u00e1djainak f\u00e9rfitagjai ehetnek a h\u00fas\u00e1b\u00f3l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Annak a v\u00e9tek\u00e1ldozati \u00e1llatnak a h\u00fas\u00e1b\u00f3l, amelynek v\u00e9r\u00e9t beviszi a pap a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ba, hogy \u00e1ltala megtiszt\u00edtsa a szent\u00e9lyt, senkinek nem szabad ennie, hanem azt teljes eg\u00e9sz\u00e9ben el kell \u00e9getni.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat bemutat\u00e1sa - \u201eEz a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat rendtart\u00e1sa, amely nagyon szent:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e1llatot azon a helyen v\u00e1gj\u00e1k le, ahol az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot szokt\u00e1k. A pap hintse a v\u00e9rt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1r n\u00e9gy oldal\u00e1ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e1llat minden zs\u00edros r\u00e9sz\u00e9t \u00e1ldozz\u00e1k f\u00f6l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak aj\u00e1nd\u00e9kul: a zs\u00edros farkat, bels\u0151 szerveken l\u00e9v\u0151 zs\u00edros r\u00e9szeket,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a k\u00e9t ves\u00e9t, a rajtuk l\u00e9v\u0151 zs\u00edrral egy\u00fctt, \u00e9s a m\u00e1j zs\u00edros r\u00e9sz\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezeket a papok \u00e9gess\u00e9k el az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. J\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat ez."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A papok csal\u00e1dj\u00e1ban minden f\u00e9rfi \u00e9s fi\u00fa ehet ebb\u0151l az \u00e1ldozatb\u00f3l, de csak szent helyen, mert nagyon szent ez."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ugyanaz a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9rv\u00e9nyes a v\u00e9tek\u00e1ldozatra \u00e9s a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatra: az\u00e9 a pap\u00e9 legyen, aki bemutatja az \u00e1ldozatot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen, az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati \u00e1llat b\u0151re is azt a papot illeti, aki az \u00e1ldozatot bemutatja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Minden liszt\u00e1ldozat, amelyet kemenc\u00e9ben, s\u00fct\u0151lapon vagy ed\u00e9nyben k\u00e9sz\u00edtettek, legyen az\u00e9 a pap\u00e9, aki az \u00e1ldozatot bemutatja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Minden liszt\u00e1ldozat \u2014 ak\u00e1r ol\u00edvaolajjal, ak\u00e1r an\u00e9lk\u00fcl k\u00e9sz\u00fclt \u2014, legyen az \u00c1ron rendj\u00e9b\u0151l val\u00f3 papok\u00e9, \u00e9s valamennyien r\u00e9szesedjenek bel\u0151le.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A h\u00e1la\u00e1ldozat bemutat\u00e1sa - \u201eEz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak bemutatott h\u00e1la\u00e1ldozat rendtart\u00e1sa:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor valaki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ir\u00e1nti h\u00e1l\u00e1ja kifejez\u00e9s\u00e9re mutat be h\u00e1la\u00e1ldozatot, akkor az \u00e1ldozati \u00e1llaton k\u00edv\u00fcl m\u00e9g liszt\u00e1ldozatot is hozzon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: ol\u00edvaolajjal gy\u00fart kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyeket, ol\u00edvaolajjal megkent kov\u00e1sztalan l\u00e1ngosokat \u00e9s a legjobb lisztb\u0151l \u00e9s ol\u00edvaolajjal k\u00e9sz\u00fclt lep\u00e9nyeket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezeken fel\u00fcl m\u00e9g hozzon kov\u00e1sszal k\u00e9sz\u00fclt kenyeret is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mindegyik fajta liszt\u00e1ldozatb\u00f3l mutasson be \u00e9s \u00e1ldozzon f\u00f6l egyet-egyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, s az legyen a pap\u00e9, aki a v\u00e9rt hinti az olt\u00e1rra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A h\u00e1la\u00e1ldozati \u00e1llat h\u00fas\u00e1t m\u00e9g az \u00e1ldozat bemutat\u00e1sa napj\u00e1n egy\u00e9k meg, ne tegyenek bel\u0151le f\u00e9lre m\u00e1snapra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha az \u00e1ldozat egy fogadalom teljes\u00edt\u00e9se vagy \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozat, akkor m\u00e9g az \u00e1ldozat bemutat\u00e1sa napj\u00e1n egy\u00e9k meg. Azonban, ha maradt a h\u00fasb\u00f3l m\u00e1snapra, akkor is megehetik."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ha a harmadik napra is marad bel\u0151le, azt m\u00e1r nem szabad elfogyasztani, hanem el kell \u00e9getni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha valaki m\u00e9gis enne abb\u00f3l a harmadik napon, akkor annak az \u00e1ldozat\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem fogadja el, \u00e9s az \u00e1ldozat nem \u00e9rv\u00e9nyes. A harmadik napon az a h\u00fas m\u00e1r tiszt\u00e1talan, \u00e9s aki abb\u00f3l eszik, annak viselnie kell b\u0171ne terh\u00e9t \u00e9s k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt a h\u00fast, amely hozz\u00e1\u00e9r valamilyen tiszt\u00e1talan dologhoz, el kell \u00e9getni \u2014 abb\u00f3l nem szabad enni. Aki nem lett tiszt\u00e1talann\u00e1 valami miatt, az ehet az \u00e1ldozatok h\u00fas\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt \u00e9telekb\u0151l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De aki b\u00e1rmilyen ok miatt tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lt, annak nem szabad ennie az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt h\u00e1la\u00e1ldozatb\u00f3l. Aki m\u00e9gis megteszi, azt ki fogj\u00e1k irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki meg\u00e9rint valamilyen tiszt\u00e1talan dolgot \u2014 legyen az emberi vagy \u00e1llati eredet\u0171 dolog vagy tiszt\u00e1talan \u00e1llat \u2014, \u00e9s ennek ellen\u00e9re m\u00e9gis eszik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt h\u00e1la\u00e1ldozatb\u00f3l, azt ki fogj\u00e1k irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9tkez\u00e9si tilalmak - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eParancsold meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Nem szabad megennetek a szarvasmarha, juh vagy kecske h\u00fas\u00e1nak zs\u00edros r\u00e9szeit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az elhullott vagy ragadoz\u00f3k \u00e1ltal sz\u00e9tt\u00e9pett \u00e1llat zs\u00edros r\u00e9szeit ugyan m\u00e1s c\u00e9lra fel lehet haszn\u00e1lni, de enni nem szabad bel\u0151le."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak felaj\u00e1nlott \u00e1ldozati \u00e1llat zs\u00edros r\u00e9szeib\u0151l sem szabad ennetek. Aki ezt a tilalmat megszegi, azt ki fogj\u00e1k irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A v\u00e9rt nem szabad elfogyasztanotok \u2014 b\u00e1rhol is fogtok lakni \u2014, sem a madarak, sem a n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llatok v\u00e9r\u00e9t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aki ezt a tilalmat megszegi, azt ki fogj\u00e1k irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A papok r\u00e9sze az \u00e1ldozatokb\u00f3l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eParancsold meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak h\u00e1la\u00e1ldozatot mutatnak be, akkor szem\u00e9lyesen vigy\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 az \u00e1ldozatnak azt a r\u00e9sz\u00e9t, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9, illetve a pap\u00e9."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0150k maguk adj\u00e1k \u00e1t a papnak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak sz\u00e1nt aj\u00e1nd\u00e9kr\u00e9szt: az \u00e1ldozati \u00e1llat zs\u00edros r\u00e9szeit \u00e9s az \u00e1llat szegy\u00e9t. A szegye legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt f\u00f6lemelt \u00e1ldozat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A zs\u00edros r\u00e9szeket a pap \u00e9gesse el az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n, a szegye pedig legyen a papok k\u00f6z\u00f6s r\u00e9sze."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e1llat jobb combja is legyen annak a papnak a szent r\u00e9sze,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "aki az \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9t \u00e9s zs\u00edros r\u00e9szeit az olt\u00e1rra vitte."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Teh\u00e1t ennek az \u00e1ldozatnak a szegy\u00e9t \u00e9s a jobb combj\u00e1t elfogadtam Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t\u0151l, mint felmutatott \u00e1ldozatot, \u00e9s azokat egy\u00fcttesen a papoknak adtam: ez legyen \u00f6r\u00f6kre az \u0151 szent r\u00e9sz\u00fck a h\u00e1la\u00e1ldozatb\u00f3l."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ez legyen teh\u00e1t \u00c1ronnak \u00e9s a fiainak, a papoknak szent r\u00e9sze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak f\u00f6laj\u00e1nlott aj\u00e1nd\u00e9kokb\u00f3l. Ezt a r\u00e9szt nekik adtam att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, amelyen papp\u00e1 szentelt\u00e9k \u0151ket a felkenet\u00e9s \u00e1ltal. Megparancsolta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy ezt adj\u00e1k a papoknak, mert ez az \u0151 \u00f6r\u00f6k\u00f6s r\u00e9sz\u00fck nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ez legyen teh\u00e1t \u00c1ronnak \u00e9s a fiainak, a papoknak szent r\u00e9sze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak f\u00f6laj\u00e1nlott aj\u00e1nd\u00e9kokb\u00f3l. Ezt a r\u00e9szt nekik adtam att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, amelyen papp\u00e1 szentelt\u00e9k \u0151ket a felkenet\u00e9s \u00e1ltal. Megparancsolta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy ezt adj\u00e1k a papoknak, mert ez az \u0151 \u00f6r\u00f6k\u00f6s r\u00e9sz\u00fck nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezek teh\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendelkez\u00e9sei az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatok, liszt\u00e1ldozatok, v\u00e9tek\u00e1ldozatok, j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatok, h\u00e1la\u00e1ldozatok \u00e9s a papok felszentel\u00e9si \u00e1ldozatainak rendj\u00e9r\u0151l."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adta ezeket a t\u00f6rv\u00e9nyeket M\u00f3zesnek a S\u00ednai-hegyen, a sivatagban, amikor elrendelte Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogyan hozzanak \u00e1ldozatokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ronnak \u00e9s fiainak felszentel\u00e9se - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eH\u00edvd magadhoz \u00c1ront \u00e9s a fiait. Vigy\u00e9tek magatokkal ezeket: a papi ruh\u00e1kat, a felkenet\u00e9shez val\u00f3 szent olajat, egy bik\u00e1t a v\u00e9tek\u00e1ldozathoz, k\u00e9t kost \u00e9s egy kos\u00e1r kov\u00e1sztalan kenyeret."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindezekkel egy\u00fctt menjetek a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s gy\u0171jtsd oda a n\u00e9p eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t is.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00f3zes mindent \u00fagy tett, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghagyta neki, \u00e9s a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge is odagy\u0171lt a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor M\u00f3zes kihirdette a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek: \u201eFigyeljetek! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta, hogy megtegy\u00fck ezeket.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes el\u0151sz\u00f6r a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta \u00c1ront \u00e9s a fiait, \u00e9s v\u00edzzel lemosta \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n r\u00e1adta \u00c1ronra a k\u00f6nt\u00f6st, megk\u00f6t\u00f6tte az \u00f6v\u00e9t, majd a pal\u00e1stot, azut\u00e1n az ef\u00f3dot, \u00e9s annak d\u00edszes \u00f6v\u00e9t is megk\u00f6t\u00f6tte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mindezek f\u00f6l\u00e9 r\u00e1adta a h\u00f3sent, s abba beletette az \u00dar\u00edmot \u00e9s a Tumm\u00edmot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A fej\u00e9re f\u00f6ltette a papi s\u00fcveget, arra pedig \u00c1ron homloka f\u00f6l\u00e9 a szent arany fejd\u00edszt. M\u00f3zes mindent \u00fagy tett, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghagyta neki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n M\u00f3zes a felkenet\u00e9sre val\u00f3 szent olajjal megkente a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t, \u00e9s minden abban l\u00e9v\u0151 t\u00e1rgyat \u2014 \u00edgy szentelte f\u00f6l azokat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az olajb\u00f3l hintett az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rra is h\u00e9tszer, majd megkente az olt\u00e1rt \u00e9s annak minden f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, majd a medenc\u00e9t \u00e9s annak \u00e1llv\u00e1ny\u00e1t \u2014 \u00edgy szentelte f\u00f6l azokat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl a szent olajb\u00f3l \u00f6nt\u00f6tt \u00c1ron fej\u00e9re is \u2014 \u00edgy kente f\u00f6l \u00c1ront f\u0151papp\u00e1: f\u00f6lszentelte \u0151t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd el\u0151\u00e1ll\u00edtotta \u00c1ron fiait, \u0151ket is fel\u00f6lt\u00f6ztette a papi ruh\u00e1kba, megk\u00f6t\u00f6tte \u00f6veiket, fej\u00fckre papi s\u00fcveget tett \u2014 mindent annak megfelel\u0151en, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghagyta neki."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n M\u00f3zes el\u0151vezette az v\u00e9tek\u00e1ldozatra val\u00f3 bik\u00e1t, amelynek fej\u00e9re \u00c1ron \u00e9s fiai r\u00e1tett\u00e9k a kez\u00fcket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Majd M\u00f3zes lev\u00e1gta az \u00e1ldozati \u00e1llatot, \u00e9s v\u00e9r\u00e9t f\u00f6lfogta egy ed\u00e9nyben. Azut\u00e1n az ujj\u00e1val vett a v\u00e9rb\u0151l, \u00e9s megkente vele az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rnak mind a n\u00e9gy szarv\u00e1t. \u00cdgy tiszt\u00edtotta meg az olt\u00e1rt. A t\u00f6bbi v\u00e9rt pedig az olt\u00e1r t\u00f6v\u00e9hez \u00f6nt\u00f6tte. Ezzel f\u00f6lszentelte az olt\u00e1rt, hogy a tov\u00e1bbiakban azon elv\u00e9gezhess\u00e9k az engesztel\u00e9st."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00e1llat bels\u0151 szervein l\u00e9v\u0151 zs\u00edrt, a m\u00e1j zs\u00edros r\u00e9sz\u00e9t \u00e9s a ves\u00e9ket k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztotta, majd el\u00e9gette az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t: a bika h\u00fas\u00e1t, b\u0151r\u00e9t, gan\u00e9j\u00e1t el\u00e9gette a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl. Mindent \u00fagy tett M\u00f3zes, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghagyta neki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n M\u00f3zes el\u0151vezette az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati kost, amelynek fej\u00e9re \u00c1ron \u00e9s fiai r\u00e1tett\u00e9k a kez\u00fcket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Majd lev\u00e1gta az \u00e1ldozati \u00e1llatot, \u00e9s v\u00e9r\u00e9t M\u00f3zes k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra hintette."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00e1llatot r\u00e9szeire v\u00e1gta, annak l\u00e1bait \u00e9s bels\u0151 r\u00e9szeit v\u00edzzel megmosta, majd az eg\u00e9szet teljesen el\u00e9gette az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul. Minden r\u00e9sz\u00e9t el\u00e9gette, a fejet, a h\u00fast \u00e9s a zs\u00edros r\u00e9szeket is. \u00c9g\u0151\u00e1ldozat ez, kedves illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad. Mindent \u00fagy tett M\u00f3zes, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghagyta neki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00e1llatot r\u00e9szeire v\u00e1gta, annak l\u00e1bait \u00e9s bels\u0151 r\u00e9szeit v\u00edzzel megmosta, majd az eg\u00e9szet teljesen el\u00e9gette az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul. Minden r\u00e9sz\u00e9t el\u00e9gette, a fejet, a h\u00fast \u00e9s a zs\u00edros r\u00e9szeket is. \u00c9g\u0151\u00e1ldozat ez, kedves illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad. Mindent \u00fagy tett M\u00f3zes, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghagyta neki."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Majd el\u0151vezette a m\u00e1sik kost, amely a papok felavat\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1lt. A kos fej\u00e9re \u00c1ron \u00e9s fiai r\u00e1tett\u00e9k a kez\u00fcket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Majd M\u00f3zes lev\u00e1gta az \u00e1ldozati \u00e1llatot, \u00e9s a v\u00e9r\u00e9vel megkente \u00c1ron jobb f\u00fcl\u00e9nek cimp\u00e1j\u00e1t, jobb keze h\u00fcvelykujj\u00e1t \u00e9s a jobb l\u00e1ba nagyujj\u00e1t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n ugyanezt tette \u00c1ron fiaival is: megkente a v\u00e9rrel mindegyik\u00fck jobb f\u00fcl\u00e9nek cimp\u00e1j\u00e1t, jobb keze h\u00fcvelykujj\u00e1t \u00e9s a jobb l\u00e1ba nagyujj\u00e1t. A v\u00e9r t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra hintette."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezut\u00e1n elv\u00e1lasztotta a kos zs\u00edros r\u00e9szeit: a bels\u0151 zs\u00edros r\u00e9szeket, a zs\u00edros farokr\u00e9szt, a m\u00e1j zs\u00edros r\u00e9sz\u00e9t, a ves\u00e9ket, meg a jobb combot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A kov\u00e1sztalan kenyerek kosar\u00e1b\u00f3l kivett egy kenyeret, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt volt, azut\u00e1n egy olajjal megkent lep\u00e9nyt \u00e9s egy l\u00e1ngost. Ezeket a zs\u00edros r\u00e9szekkel egy\u00fctt a combra helyezte,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9s mindezeket egy\u00fctt \u00c1ronnak \u00e9s fiainak kez\u00e9be adta, hogy mutass\u00e1k fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. \u00cdgy lett az felmutatott \u00e1ldozat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes visszavette t\u0151l\u00fck a combot, a rajta l\u00e9v\u0151 \u00e1ldozatokkal egy\u00fctt, \u00e9s az eg\u00e9szet el\u00e9gette az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n az \u00e9g\u0151\u00e1ldozattal egy\u00fctt. A papok f\u00f6lavat\u00e1si \u00e1ldozata ez, kedves illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Majd M\u00f3zes vette a f\u00f6lavat\u00e1si kos meller\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s f\u00f6lmutatta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u2014 \u00edgy lett az felmutatott \u00e1ldozat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ez a darab M\u00f3zes r\u00e9sze lett, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt megparancsolta M\u00f3zesnek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n M\u00f3zes vett a f\u00f6lkenet\u00e9sre val\u00f3 olajb\u00f3l \u00e9s az olt\u00e1ron l\u00e9v\u0151 v\u00e9rb\u0151l, \u00e9s r\u00e1hintette azokat \u00c1ronra \u00e9s a ruh\u00e1ira, a fiaira \u00e9s azoknak ruh\u00e1ira. \u00cdgy szentelte meg \u00c1ront \u00e9s a fiait, meg \u00c1ron ruh\u00e1it \u00e9s a fiainak ruh\u00e1it is."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azt mondta M\u00f3zes \u00c1ronnak \u00e9s a fiainak: \u201eA felavat\u00e1si kos h\u00fas\u00e1t f\u0151zz\u00e9tek meg a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l! Ott is egy\u00e9tek azt meg a f\u00f6lavat\u00e1si \u00e1ldozat kosar\u00e1ban l\u00e9v\u0151 kenyerekkel egy\u00fctt, ahogy parancsoltam nektek: \u00c1ron \u00e9s a fiai egy\u00e9k azt meg!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ami pedig megmarad a h\u00fasb\u00f3l \u00e9s a kenyerekb\u0151l, azt \u00e9gess\u00e9tek el."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e9t napon kereszt\u00fcl, am\u00edg be nem fejez\u0151dik a felavat\u00e1sotok, nem szabad kimennetek a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta mindezt, amit ma elv\u00e9gezt\u00fcnk, hogy engesztel\u00e9st szerezz\u00fcnk \u00e9rtetek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Maradjatok a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l h\u00e9t napig, \u00e9jjel-nappal! Vigy\u00e1zzatok, hogy meg ne szegj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancs\u00e1t, hogy meg ne haljatok! Ezt parancsolta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c1ron \u00e9s a fiai mindent \u00fagy tettek, ahogyan azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta M\u00f3zes \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ron \u00e9s fiai els\u0151 \u00e1ldozata - A nyolcadik napon M\u00f3zes sz\u00f3l\u00edtotta \u00c1ront \u00e9s fiait, meg Izr\u00e1el vezet\u0151it."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta \u00c1ronnak: \u201eV\u00e1lassz egy bikaborj\u00fat v\u00e9tek\u00e1ldozatnak, \u00e9s egy kost \u00e9g\u0151\u00e1ldozatnak. Mind a kett\u0151 \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges legyen. Ezeket \u00e1ldozd f\u00f6l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy v\u00e1lasszanak ki egy kecskebakot a v\u00e9tek\u00e1ldozathoz, meg egy borj\u00fat \u00e9s egy b\u00e1r\u00e1nyt \u2014 mindegyik egy \u00e9ves legyen \u2014 \u00e9g\u0151\u00e1ldozatnak. Mindegyik \u00e1ldozati \u00e1llat \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges legyen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl hozzanak egy bik\u00e1t \u00e9s egy kost h\u00e1la\u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, meg liszt\u00e1ldozatot, ol\u00edvaolajjal keverve \u2014, mert ma az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg fog jelenni nektek.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor az eg\u00e9sz n\u00e9p odagy\u0171lt a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora el\u00e9, hozt\u00e1k mindazt, amit M\u00f3zes parancsolt, \u00e9s meg\u00e1lltak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes azt mondta nekik: \u201eTegy\u00e9tek meg, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt, s akkor meg fogj\u00e1tok l\u00e1tni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9g\u00e9t!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1ronnak pedig ezt mondta M\u00f3zes: \u201eMenj oda az olt\u00e1rhoz, \u00e9s mutasd be a v\u00e9tek\u00e1ldozatot \u00e9s az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u2014 v\u00e9gezz engesztel\u00e9st magad\u00e9rt \u00e9s a n\u00e9p\u00e9rt. Azut\u00e1n mutasd be a n\u00e9p \u00e1ldozat\u00e1t is, v\u00e9gezz engesztel\u00e9st \u00e9rt\u00fck is. Mindent \u00fagy tegy\u00e9l, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor \u00c1ron odament az olt\u00e1rhoz, \u00e9s lev\u00e1gta a bikaborj\u00fat a saj\u00e1t v\u00e9tek\u00e1ldozat\u00e1hoz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1ron fiai felfogt\u00e1k a v\u00e9rt, \u00e9s odany\u00fajtott\u00e1k az ed\u00e9nyt \u00c1ronnak, aki belem\u00e1rtotta ujj\u00e1t a v\u00e9rbe, \u00e9s megkente az olt\u00e1r szarvait vele. A v\u00e9r t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t \u00c1ron az olt\u00e1r t\u00f6v\u00e9hez \u00f6nt\u00f6tte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd a v\u00e9tek\u00e1ldozat zs\u00edros r\u00e9szeit, a ves\u00e9ket \u00e9s a m\u00e1j zs\u00edros r\u00e9sz\u00e9t el\u00e9gette az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e1llat h\u00fas\u00e1t \u00e9s b\u0151r\u00e9t pedig el\u00e9gette a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00c1ron lev\u00e1gta az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati kost, \u00c1ron fiai felfogt\u00e1k a v\u00e9rt, \u00e9s odany\u00fajtott\u00e1k az ed\u00e9nyt \u00c1ronnak, aki a v\u00e9rt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra hintette."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd \u00c1ron fiai apjuk kez\u00e9be adogatt\u00e1k a r\u00e9szeire v\u00e1gott \u00e1ldozati \u00e1llat fej\u00e9t \u00e9s t\u00f6bbi r\u00e9szeit. \u00c1ron pedig el\u0151bb megmosta a bels\u0151 r\u00e9szeket \u00e9s a l\u00e1bakat, majd sorra az olt\u00e1rra helyezte azokat, \u00e9s el\u00e9gette a t\u0171zben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Majd \u00c1ron fiai apjuk kez\u00e9be adogatt\u00e1k a r\u00e9szeire v\u00e1gott \u00e1ldozati \u00e1llat fej\u00e9t \u00e9s t\u00f6bbi r\u00e9szeit. \u00c1ron pedig el\u0151bb megmosta a bels\u0151 r\u00e9szeket \u00e9s a l\u00e1bakat, majd sorra az olt\u00e1rra helyezte azokat, \u00e9s el\u00e9gette a t\u0171zben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n k\u00f6vetkezett a n\u00e9p \u00e1ldozata. \u00c1ron lev\u00e1gta a n\u00e9p\u00e9rt a v\u00e9tek\u00e1ldozati bakot, \u00e9s ugyan\u00fagy fel\u00e1ldozta azt, mint a saj\u00e1t mag\u00e1\u00e9rt bemutatott v\u00e9tek\u00e1ldozatot."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fel\u00e1ldozta a n\u00e9p\u00e9rt a borj\u00fat \u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyt is \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n bemutatta a n\u00e9p liszt\u00e1ldozat\u00e1t is. Kivett abb\u00f3l egy maroknyit \u00e9s el\u00e9gette az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n. Ez az \u00e1ldozat a szok\u00e1sos reggeli \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton fel\u00fcl t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bemutatta a n\u00e9p h\u00e1la\u00e1ldozat\u00e1t is. Lev\u00e1gta \u00c1ron a bik\u00e1t \u00e9s a kost. \u00c1ron fiai felfogt\u00e1k a v\u00e9rt, \u00e9s odany\u00fajtott\u00e1k az ed\u00e9nyt \u00c1ronnak, aki a v\u00e9rt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra hintette."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1ron az \u00e1ldozati \u00e1llatok zs\u00edros r\u00e9szeit, a ves\u00e9ket, a m\u00e1jat \u00e9s a kos zs\u00edros fark\u00e1t"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "r\u00e1helyezte az \u00e1llatok mellr\u00e9sz\u00e9re, \u00e9s az olt\u00e1rhoz vitte. A zs\u00edros r\u00e9szeket el\u00e9gette az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a mellr\u00e9szt pedig a h\u00e1ts\u00f3 jobb combokkal egy\u00fctt felmutatta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, ahogy azt M\u00f3zes meghagyta \u2014 \u00edgy lett az felmutatott \u00e1ldozat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor \u00c1ron elv\u00e9gezte a v\u00e9tek\u00e1ldozat, az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat \u00e9s a h\u00e1la\u00e1ldozat bemutat\u00e1s\u00e1t, f\u00f6lemelte k\u00e9t kez\u00e9t a n\u00e9p f\u00f6l\u00e9, \u00e9s meg\u00e1ldotta \u0151ket. Azut\u00e1n lej\u00f6tt az olt\u00e1rt\u00f3l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ezut\u00e1n bement a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ba. Miut\u00e1n kij\u00f6ttek onnan, egy\u00fctt meg\u00e1ldott\u00e1k a n\u00e9pet. Ekkor megjelent az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge az eg\u00e9sz n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l t\u0171z j\u00f6tt ki, \u00e9s megem\u00e9sztette az olt\u00e1ron l\u00e9v\u0151 \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s zs\u00edros r\u00e9szeket. Amikor ezt a n\u00e9p l\u00e1tta, hangos ujjong\u00e1sban t\u00f6rt ki, \u00e9s mindenki arccal a f\u00f6ldre borult."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Ab\u00edh\u00fa hal\u00e1la - \u00c1ron fiai k\u00f6z\u00fcl ketten, N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Ab\u00edh\u00fa fogt\u00e1k a f\u00fcst\u00f6l\u0151j\u00fcket, parazsat tettek bele, f\u00fcst\u00f6l\u0151szert tettek a par\u00e1zsra, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 j\u00e1rultak vele. Azonban ez idegen \u00e1ldozat volt, amely nem felelt meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendelkez\u00e9seinek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emiatt t\u0171z csapott ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, \u00e9s meg\u00e9gette \u0151ket. \u00cdgy halt meg N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Ab\u00edh\u00fa az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3zes akkor ezt mondta \u00c1ronnak: \u201eL\u00e1tod, ez az, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondott: \u00bbAkik k\u00f6zel vannak hozz\u00e1m, azokban kell megmutatkoznia, hogy szent vagyok \u2014 az\u00e9rt, hogy megmutassam dics\u0151s\u00e9gemet az eg\u00e9sz n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra!\u00ab\u201d \u00c1ron azonban n\u00e9m\u00e1n hallgatott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor M\u00f3zes sz\u00f3l\u00edtotta M\u00eds\u00e1\u00e9lt \u00e9s Elc\u00e1f\u00e1nt, \u00c1ron nagyb\u00e1tyj\u00e1nak, Uzz\u00ed\u00e9lnek fiait, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eGyertek ide, \u00e9s vigy\u00e9tek el a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak udvara el\u0151l rokonaitok holttest\u00e9t a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150k teh\u00e1t odaj\u00f6ttek, \u00e9s kivitt\u00e9k a k\u00e9t holttestet \u2014 \u00fagy, ahogy voltak, a ruh\u00e1jukkal egy\u00fctt a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre \u2014 M\u00f3zes szava szerint."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n M\u00f3zes sz\u00f3lt \u00c1ronnak \u00e9s megmaradt k\u00e9t fi\u00e1nak, Ele\u00e1z\u00e1rnak \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1rnak: \u201eIzr\u00e1el n\u00e9pe \u2014 rokonaitok \u0151k valamennyien \u2014 gy\u00e1szolja meg ezt a k\u00e9t halottat, akiket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00fcze \u00f6lt meg. De ti ne gy\u00e1szoljatok, mert k\u00fcl\u00f6nben meghaltok, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megharagszik az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gre! Ti ne tegy\u00e9tek hajatokat gondozatlann\u00e1, \u00e9s ne szaggass\u00e1tok meg ruh\u00e1itokat!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A gy\u00e1sz ideje alatt ki se menjetek a szent\u00e9ly bej\u00e1rat\u00e1n a n\u00e9p k\u00f6z\u00e9, k\u00fcl\u00f6nben meghaltok, mert most rajtatok van az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felkenet\u00e9s\u00e9nek olaja!\u201d \u0150k pedig engedelmeskedtek M\u00f3zes szav\u00e1nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt \u00c1ronnak:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eAmikor te vagy a fiaid bementek a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ba, el\u0151tte soha ne igyatok bort, vagy egy\u00e9b szeszes italt, hogy meg ne haljatok! \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes t\u00f6rv\u00e9ny ez a papok sz\u00e1m\u00e1ra, nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u00fcks\u00e9ges, hogy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tudjatok tenni a szent \u00e9s k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges, valamint a tiszta \u00e9s tiszt\u00e1talan dolgok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9pesnek kell lennetek arra, hogy tan\u00edts\u00e1tok Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t minden rendelkez\u00e9sre, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zes \u00e1ltal mondott.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00f3zes sz\u00f3lt \u00c1ronnak \u00e9s megmaradt k\u00e9t fi\u00e1nak, Ele\u00e1z\u00e1rnak \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1rnak: \u201eAmi a liszt\u00e1ldozatb\u00f3l megmarad, miut\u00e1n annak egy r\u00e9sz\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e1ldozt\u00e1tok aj\u00e1nd\u00e9kul, abb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtsetek magatoknak kov\u00e1sztalan kenyeret, \u00e9s egy\u00e9tek meg az olt\u00e1r mellett, mert ez a legszentebb r\u00e9sz,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hiszen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak f\u00f6laj\u00e1nlott aj\u00e1nd\u00e9kb\u00f3l val\u00f3. Csakis a szent hely udvar\u00e1n szabad azt megennetek, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt a r\u00e9szt nektek \u00e9s a fiaitoknak adta. \u00cdgy parancsolta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A felmutatott \u00e1ldozati r\u00e9szt, az \u00e1llat szegy\u00e9t, \u00e9s felaj\u00e1nlott combj\u00e1t ak\u00e1rmilyen ritu\u00e1lisan tiszta helyen megehetitek eg\u00e9sz csal\u00e1dotokkal egy\u00fctt: abb\u00f3l fiaid \u00e9s le\u00e1nyaid is ehetnek. Az \u00e1ldozatoknak ezeket a r\u00e9szeit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek \u00e9s gyermekeiteknek adta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek h\u00e1la\u00e1ldozataib\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az aj\u00e1nd\u00e9k bemutat\u00e1sakor, amikor a zs\u00edros r\u00e9szeket el\u00e9getitek az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n, ezt a k\u00e9t r\u00e9szt \u2014 a szegy\u00e9t \u00e9s a combot \u2014 is oda kell vinnetek az olt\u00e1rhoz, \u00e9s fel kell azokat mutatnotok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Azut\u00e1n a ti\u00e9tek lesz ez a k\u00e9t r\u00e9sz, \u00e9s a gyermekeitek\u00e9. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s, hogy ezek titeket illetnek, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt parancsolta.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor M\u00f3zes \u00e9rdekl\u0151d\u00f6tt, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt a v\u00e9tek\u00e1ldozati bak h\u00fas\u00e1val, kider\u00fclt, hogy azt m\u00e1r el\u00e9gett\u00e9k. Emiatt M\u00f3zes nagyon megharagudott Ele\u00e1z\u00e1rra \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1rra, \u00c1ron \u00e9letben maradt fiaira, \u00e9s ezt mondta nekik:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eMeg kellett volna ennetek a v\u00e9tek\u00e1ldozati bak h\u00fas\u00e1t a szent hely udvar\u00e1n, hiszen az k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen szent! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adta azt nektek, mivel a ti feladatotok, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt megtiszt\u00edts\u00e1tok a szent helyet a n\u00e9p b\u0171n\u00e9t\u0151l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mivel az \u00e1ldozati \u00e1llat v\u00e9r\u00e9t nem vitt\u00e9k be a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ba, az\u00e9rt az \u00e1llat h\u00fas\u00e1t nektek kellett volna megennetek a szent hely udvar\u00e1n, ahogy parancsoltam nektek!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1ron azonban \u00edgy felelt M\u00f3zesnek: \u201eN\u00e9zd, \u0151k ma mutatt\u00e1k be el\u0151sz\u00f6r a v\u00e9tek- \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt. Engem pedig ilyen sz\u00f6rny\u0171 dolog \u00e9rt! Vajon, ha ett\u00fcnk volna abb\u00f3l a v\u00e9tek\u00e1ldozatb\u00f3l, azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3nak l\u00e1tta volna?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00f3zes elfogadta \u00c1ron v\u00e1lasz\u00e1t, \u00e9s megnyugodott."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A tiszta \u00e9s tiszt\u00e1talan \u00e1llatok - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzt mondj\u00e1tok Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Azokb\u00f3l a n\u00f6v\u00e9nyev\u0151 sz\u00e1razf\u00f6ldi \u00e1llatokb\u00f3l k\u00e9sz\u00edthettek \u00e9telt magatoknak, amelyek k\u00e9r\u0151dz\u0151k \u00e9s ugyanakkor a k\u00f6rm\u00fck vagy pat\u00e1juk eg\u00e9szen kett\u00e9has\u00edtott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eEzt mondj\u00e1tok Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Azokb\u00f3l a n\u00f6v\u00e9nyev\u0151 sz\u00e1razf\u00f6ldi \u00e1llatokb\u00f3l k\u00e9sz\u00edthettek \u00e9telt magatoknak, amelyek k\u00e9r\u0151dz\u0151k \u00e9s ugyanakkor a k\u00f6rm\u00fck vagy pat\u00e1juk eg\u00e9szen kett\u00e9has\u00edtott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vannak azonban olyan \u00e1llatok, amelyek k\u00e9r\u0151dz\u0151k ugyan, de nem hasadt k\u00f6rm\u0171ek. Ezeknek h\u00fas\u00e1b\u00f3l nem szabad ennetek, mert tiszt\u00e1talanok! Ilyen p\u00e9ld\u00e1ul a teve, a szirti borz \u00e9s a ny\u00fal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vannak azonban olyan \u00e1llatok, amelyek k\u00e9r\u0151dz\u0151k ugyan, de nem hasadt k\u00f6rm\u0171ek. Ezeknek h\u00fas\u00e1b\u00f3l nem szabad ennetek, mert tiszt\u00e1talanok! Ilyen p\u00e9ld\u00e1ul a teve, a szirti borz \u00e9s a ny\u00fal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vannak azonban olyan \u00e1llatok, amelyek k\u00e9r\u0151dz\u0151k ugyan, de nem hasadt k\u00f6rm\u0171ek. Ezeknek h\u00fas\u00e1b\u00f3l nem szabad ennetek, mert tiszt\u00e1talanok! Ilyen p\u00e9ld\u00e1ul a teve, a szirti borz \u00e9s a ny\u00fal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e1sok pedig hasadt k\u00f6rm\u0171ek ugyan, de nem k\u00e9r\u0151dz\u0151k. Ezeknek a h\u00fas\u00e1b\u00f3l sem szabad ennetek, mert tiszt\u00e1talanok! Ilyen p\u00e9ld\u00e1ul a diszn\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Teh\u00e1t ezeknek a tiszt\u00e1talan \u00e1llatoknak ne egyetek a h\u00fas\u00e1b\u00f3l, s\u0151t, m\u00e9g a tetem\u00e9hez se \u00e9rjetek hozz\u00e1!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00edzben \u00e9l\u0151 \u00e1llatok - A v\u00edzben \u00e9l\u0151 \u00e1llatok k\u00f6z\u00fcl azokat a halakat ehetitek meg, amelyeknek uszonya is, meg pikkelye is van \u2014 ak\u00e1r a tengerben, ak\u00e1r a foly\u00f3kban, vagy a tavakban \u00e9lnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A t\u00f6bbi v\u00edzi\u00e1llatot, amely nem olyan, hogy uszonya is meg pikkelye is van, nem szabad megennetek, b\u00e1rmilyenek is legyenek \u2014 azok ut\u00e1latosak \u00e9s tiszt\u00e1talanok legyenek sz\u00e1motokra! M\u00e9g a tetem\u00fckh\u00f6z sem szabad hozz\u00e1\u00e9rnetek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A t\u00f6bbi v\u00edzi\u00e1llatot, amely nem olyan, hogy uszonya is meg pikkelye is van, nem szabad megennetek, b\u00e1rmilyenek is legyenek \u2014 azok ut\u00e1latosak \u00e9s tiszt\u00e1talanok legyenek sz\u00e1motokra! M\u00e9g a tetem\u00fckh\u00f6z sem szabad hozz\u00e1\u00e9rnetek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A t\u00f6bbi v\u00edzi\u00e1llatot, amely nem olyan, hogy uszonya is meg pikkelye is van, nem szabad megennetek, b\u00e1rmilyenek is legyenek \u2014 azok ut\u00e1latosak \u00e9s tiszt\u00e1talanok legyenek sz\u00e1motokra! M\u00e9g a tetem\u00fckh\u00f6z sem szabad hozz\u00e1\u00e9rnetek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Madarak - A madarak k\u00f6z\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151 fajokat ker\u00fclj\u00e9tek el, mivel tiszt\u00e1talanok. Ezeket ne egy\u00e9tek, mert ut\u00e1latosak: minden ragadoz\u00f3 mad\u00e1r: sas, s\u00f3lyom, k\u00e1nya, h\u00e9ja, \u00f6lyv, \u00e9s ezek rokonai, minden d\u00f6gev\u0151 mad\u00e1r: kesely\u0171-f\u00e9l\u00e9k, holl\u00f3, minden bagoly-f\u00e9le, a halev\u0151 v\u00edzimadarak: g\u00e9m, g\u00f3lya, pelik\u00e1n, sir\u00e1ly, kormor\u00e1n, \u00edbisz, \u00e9s ezek rokonai, ezeken k\u00edv\u00fcl a szarka, a b\u00fabos banka, valamint a denev\u00e9r. Ezeket nem szabad megennetek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Madarak - A madarak k\u00f6z\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151 fajokat ker\u00fclj\u00e9tek el, mivel tiszt\u00e1talanok. Ezeket ne egy\u00e9tek, mert ut\u00e1latosak: minden ragadoz\u00f3 mad\u00e1r: sas, s\u00f3lyom, k\u00e1nya, h\u00e9ja, \u00f6lyv, \u00e9s ezek rokonai, minden d\u00f6gev\u0151 mad\u00e1r: kesely\u0171-f\u00e9l\u00e9k, holl\u00f3, minden bagoly-f\u00e9le, a halev\u0151 v\u00edzimadarak: g\u00e9m, g\u00f3lya, pelik\u00e1n, sir\u00e1ly, kormor\u00e1n, \u00edbisz, \u00e9s ezek rokonai, ezeken k\u00edv\u00fcl a szarka, a b\u00fabos banka, valamint a denev\u00e9r. Ezeket nem szabad megennetek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Madarak - A madarak k\u00f6z\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151 fajokat ker\u00fclj\u00e9tek el, mivel tiszt\u00e1talanok. Ezeket ne egy\u00e9tek, mert ut\u00e1latosak: minden ragadoz\u00f3 mad\u00e1r: sas, s\u00f3lyom, k\u00e1nya, h\u00e9ja, \u00f6lyv, \u00e9s ezek rokonai, minden d\u00f6gev\u0151 mad\u00e1r: kesely\u0171-f\u00e9l\u00e9k, holl\u00f3, minden bagoly-f\u00e9le, a halev\u0151 v\u00edzimadarak: g\u00e9m, g\u00f3lya, pelik\u00e1n, sir\u00e1ly, kormor\u00e1n, \u00edbisz, \u00e9s ezek rokonai, ezeken k\u00edv\u00fcl a szarka, a b\u00fabos banka, valamint a denev\u00e9r. Ezeket nem szabad megennetek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Madarak - A madarak k\u00f6z\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151 fajokat ker\u00fclj\u00e9tek el, mivel tiszt\u00e1talanok. Ezeket ne egy\u00e9tek, mert ut\u00e1latosak: minden ragadoz\u00f3 mad\u00e1r: sas, s\u00f3lyom, k\u00e1nya, h\u00e9ja, \u00f6lyv, \u00e9s ezek rokonai, minden d\u00f6gev\u0151 mad\u00e1r: kesely\u0171-f\u00e9l\u00e9k, holl\u00f3, minden bagoly-f\u00e9le, a halev\u0151 v\u00edzimadarak: g\u00e9m, g\u00f3lya, pelik\u00e1n, sir\u00e1ly, kormor\u00e1n, \u00edbisz, \u00e9s ezek rokonai, ezeken k\u00edv\u00fcl a szarka, a b\u00fabos banka, valamint a denev\u00e9r. Ezeket nem szabad megennetek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Madarak - A madarak k\u00f6z\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151 fajokat ker\u00fclj\u00e9tek el, mivel tiszt\u00e1talanok. Ezeket ne egy\u00e9tek, mert ut\u00e1latosak: minden ragadoz\u00f3 mad\u00e1r: sas, s\u00f3lyom, k\u00e1nya, h\u00e9ja, \u00f6lyv, \u00e9s ezek rokonai, minden d\u00f6gev\u0151 mad\u00e1r: kesely\u0171-f\u00e9l\u00e9k, holl\u00f3, minden bagoly-f\u00e9le, a halev\u0151 v\u00edzimadarak: g\u00e9m, g\u00f3lya, pelik\u00e1n, sir\u00e1ly, kormor\u00e1n, \u00edbisz, \u00e9s ezek rokonai, ezeken k\u00edv\u00fcl a szarka, a b\u00fabos banka, valamint a denev\u00e9r. Ezeket nem szabad megennetek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Madarak - A madarak k\u00f6z\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151 fajokat ker\u00fclj\u00e9tek el, mivel tiszt\u00e1talanok. Ezeket ne egy\u00e9tek, mert ut\u00e1latosak: minden ragadoz\u00f3 mad\u00e1r: sas, s\u00f3lyom, k\u00e1nya, h\u00e9ja, \u00f6lyv, \u00e9s ezek rokonai, minden d\u00f6gev\u0151 mad\u00e1r: kesely\u0171-f\u00e9l\u00e9k, holl\u00f3, minden bagoly-f\u00e9le, a halev\u0151 v\u00edzimadarak: g\u00e9m, g\u00f3lya, pelik\u00e1n, sir\u00e1ly, kormor\u00e1n, \u00edbisz, \u00e9s ezek rokonai, ezeken k\u00edv\u00fcl a szarka, a b\u00fabos banka, valamint a denev\u00e9r. Ezeket nem szabad megennetek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Madarak - A madarak k\u00f6z\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151 fajokat ker\u00fclj\u00e9tek el, mivel tiszt\u00e1talanok. Ezeket ne egy\u00e9tek, mert ut\u00e1latosak: minden ragadoz\u00f3 mad\u00e1r: sas, s\u00f3lyom, k\u00e1nya, h\u00e9ja, \u00f6lyv, \u00e9s ezek rokonai, minden d\u00f6gev\u0151 mad\u00e1r: kesely\u0171-f\u00e9l\u00e9k, holl\u00f3, minden bagoly-f\u00e9le, a halev\u0151 v\u00edzimadarak: g\u00e9m, g\u00f3lya, pelik\u00e1n, sir\u00e1ly, kormor\u00e1n, \u00edbisz, \u00e9s ezek rokonai, ezeken k\u00edv\u00fcl a szarka, a b\u00fabos banka, valamint a denev\u00e9r. Ezeket nem szabad megennetek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Egy\u00e9b \u00e1llatok - A f\u00f6ld\u00f6n m\u00e1sz\u00f3 sz\u00e1rnyas rovarokat tarts\u00e1tok tiszt\u00e1talannak \u00e9s ut\u00e1latosnak, s azokat ne egy\u00e9tek meg."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kiv\u00e9telt k\u00e9peznek k\u00f6z\u00fcl\u00fck azok, amelyeknek l\u00e1bai ugr\u00f3-l\u00e1bak, \u00e9s azzal sz\u00f6kd\u00f6snek a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezek a kiv\u00e9telek a k\u00f6vetkez\u0151k: v\u00e1ndors\u00e1ska, szole\u00e1m-s\u00e1ska, harg\u00f3l-s\u00e1ska \u00e9s h\u00e1g\u00e1b-s\u00e1ska \u2014 ezeket megehetitek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00f6sszes t\u00f6bbi sz\u00e1rnyas rovart tekints\u00e9tek ut\u00e1latosnak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Minden n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llat, amely nem eg\u00e9szen hasadt k\u00f6rm\u0171, vagy nem k\u00e9r\u0151dz\u0151, valamint minden n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llat, amely a talp\u00e1n j\u00e1r tiszt\u00e1talan. Ha valaki meg\u00e9rinti ezeknek az \u00e1llatoknak a tetem\u00e9t, akkor aznap estig maga is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik. Ha valaki az ilyen \u00e1llatok tetem\u00e9t fel kell vegye, hogy elt\u00e1vol\u00edtsa, az is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik estig, \u00e9s ki kell mossa m\u00e9g a ruh\u00e1it is."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Minden n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llat, amely nem eg\u00e9szen hasadt k\u00f6rm\u0171, vagy nem k\u00e9r\u0151dz\u0151, valamint minden n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llat, amely a talp\u00e1n j\u00e1r tiszt\u00e1talan. Ha valaki meg\u00e9rinti ezeknek az \u00e1llatoknak a tetem\u00e9t, akkor aznap estig maga is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik. Ha valaki az ilyen \u00e1llatok tetem\u00e9t fel kell vegye, hogy elt\u00e1vol\u00edtsa, az is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik estig, \u00e9s ki kell mossa m\u00e9g a ruh\u00e1it is."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Minden n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llat, amely nem eg\u00e9szen hasadt k\u00f6rm\u0171, vagy nem k\u00e9r\u0151dz\u0151, valamint minden n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llat, amely a talp\u00e1n j\u00e1r tiszt\u00e1talan. Ha valaki meg\u00e9rinti ezeknek az \u00e1llatoknak a tetem\u00e9t, akkor aznap estig maga is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik. Ha valaki az ilyen \u00e1llatok tetem\u00e9t fel kell vegye, hogy elt\u00e1vol\u00edtsa, az is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik estig, \u00e9s ki kell mossa m\u00e9g a ruh\u00e1it is."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Minden n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llat, amely nem eg\u00e9szen hasadt k\u00f6rm\u0171, vagy nem k\u00e9r\u0151dz\u0151, valamint minden n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llat, amely a talp\u00e1n j\u00e1r tiszt\u00e1talan. Ha valaki meg\u00e9rinti ezeknek az \u00e1llatoknak a tetem\u00e9t, akkor aznap estig maga is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik. Ha valaki az ilyen \u00e1llatok tetem\u00e9t fel kell vegye, hogy elt\u00e1vol\u00edtsa, az is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik estig, \u00e9s ki kell mossa m\u00e9g a ruh\u00e1it is."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Minden n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llat, amely nem eg\u00e9szen hasadt k\u00f6rm\u0171, vagy nem k\u00e9r\u0151dz\u0151, valamint minden n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llat, amely a talp\u00e1n j\u00e1r tiszt\u00e1talan. Ha valaki meg\u00e9rinti ezeknek az \u00e1llatoknak a tetem\u00e9t, akkor aznap estig maga is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik. Ha valaki az ilyen \u00e1llatok tetem\u00e9t fel kell vegye, hogy elt\u00e1vol\u00edtsa, az is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik estig, \u00e9s ki kell mossa m\u00e9g a ruh\u00e1it is."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e9s ny\u00fczsg\u0151 kisebb \u00e1llatok tiszt\u00e1talanok. Ilyenek p\u00e9ld\u00e1ul a k\u00f6vetkez\u0151k: vakond, eg\u00e9r, gekk\u00f3, kam\u00e9leon, csiga \u00e9s a gy\u00edkok minden fajt\u00e1ja."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e9s ny\u00fczsg\u0151 kisebb \u00e1llatok tiszt\u00e1talanok. Ilyenek p\u00e9ld\u00e1ul a k\u00f6vetkez\u0151k: vakond, eg\u00e9r, gekk\u00f3, kam\u00e9leon, csiga \u00e9s a gy\u00edkok minden fajt\u00e1ja."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezek teh\u00e1t tiszt\u00e1talanok, s aki meg\u00e9rinti a tetem\u00fcket, maga is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik estig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha ezek k\u00f6z\u00fcl a tiszt\u00e1talan \u00e1llatok k\u00f6z\u00fcl valamelyiknek a teteme r\u00e1esik valamire, az a t\u00e1rgy is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik. Ha ez a haszn\u00e1lati t\u00e1rgy f\u00e1b\u00f3l, sz\u00f6vetb\u0151l, b\u0151rb\u0151l vagy zs\u00e1kv\u00e1szonb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, akkor v\u00edzbe kell mer\u00edteni. Estig tiszt\u00e1talannak kell tekinteni, s azut\u00e1n m\u00e1r tiszta lesz, \u00e9s ism\u00e9t haszn\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha ezek k\u00f6z\u00fcl a tiszt\u00e1talan \u00e1llatok k\u00f6z\u00fcl valamelyiknek a teteme r\u00e1esik, vagy beleesik egy cser\u00e9ped\u00e9nybe, akkor mindaz, amit az ed\u00e9nyben t\u00e1roltak, tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik, \u00e9s mag\u00e1t a cserepet is \u00f6ssze kell t\u00f6rni."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az ilyen tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lt cser\u00e9ped\u00e9nyb\u0151l ki\u00f6nt\u00f6tt v\u00edz is tiszt\u00e1talann\u00e1 teszi azt az \u00e9telt, amire \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k. Hasonl\u00f3an tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik minden ital is, amely ilyen tiszt\u00e1talan cser\u00e9ped\u00e9nyben van."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ha ilyen tiszt\u00e1talan \u00e1llat teteme r\u00e1esik valamire, az is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik. Ha kemenc\u00e9re vagy t\u0171zhelyre esik, azokat le kell bontani."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ha viszont forr\u00e1s viz\u00e9be vagy v\u00edzgy\u0171jt\u0151 cisztern\u00e1ba esik bele az \u00e1llat teteme, annak vize nem v\u00e1lik emiatt tiszt\u00e1talann\u00e1. Csak az v\u00e1lik tiszt\u00e1talann\u00e1, ami a belehullott tetemhez hozz\u00e1\u00e9r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ha ilyen tiszt\u00e1talan \u00e1llat teteme vet\u0151magra esik, amelyet elvet\u00e9sre sz\u00e1ntak, az nem v\u00e1lik emiatt tiszt\u00e1talann\u00e1."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Azonban, ha v\u00edzbe \u00e1ztatott magra esik a tetem, akkor az a mag tiszt\u00e1talann\u00e1 lesz."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ha valamelyik megehet\u0151 \u00e1llat mag\u00e1t\u00f3l elpusztul, \u00e9s valaki meg\u00e9rinti annak tetem\u00e9t, az a szem\u00e9ly tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik estig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Aki eszik bel\u0151le vagy felveszi a tetemet, tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik estig, \u00e9s a ruh\u00e1it is ki kell mossa."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Nem szabad a f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 vagy a porban ny\u00fczsg\u0151 apr\u00f3 \u00e1llatokb\u00f3l ennetek, mert ut\u00e1latosak azok."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Semmi olyat ne egyetek meg, amely a has\u00e1n cs\u00faszik, vagy n\u00e9gy, esetleg t\u00f6bb l\u00e1bon cs\u00faszik-m\u00e1szik a f\u00f6ld\u00f6n, mert ezek ut\u00e1latosak!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ne tegy\u00e9tek magatokat ut\u00e1latoss\u00e1 azzal, hogy meg\u00e9rintitek \u0151ket, vagy esztek bel\u0151l\u00fck! Ne v\u00e1ljatok tiszt\u00e1talann\u00e1,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "mert \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek! Szentelj\u00e9tek h\u00e1t meg magatokat, \u00e9s szentek legyetek, mert \u00e9n szent vagyok! Ne tegy\u00e9tek magatokat tiszt\u00e1talann\u00e1 a cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatok \u00e1ltal!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki kihoztalak titeket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, hogy Istenetekk\u00e9 legyek. Ez\u00e9rt ti is legyetek szentek, mert \u00e9n szent vagyok!\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ezek a t\u00f6rv\u00e9nyek vonatkoznak a kis \u00e9s nagy \u00e1llatokra, madarakra, v\u00edzi\u00e1llatokra \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatokra,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "hogy gondosan k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tudjatok tenni a tiszta \u00e9s tiszt\u00e1talan \u00e1llatok k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s el tudj\u00e1tok d\u00f6nteni, melyik \u00e1llat ehet\u0151 a sz\u00e1motokra, \u00e9s melyik nem."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A sz\u00fcl\u0151 asszony tisztul\u00e1s\u00e1nak t\u00f6rv\u00e9nye - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzt mondd Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Amikor egy asszony fi\u00fat sz\u00fcl, a sz\u00fcl\u00e9s ut\u00e1n 7 napig tiszt\u00e1talannak sz\u00e1m\u00edt \u2014 ugyan\u00fagy, mint a havi tisztul\u00e1sa idej\u00e9n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A nyolcadik napon az \u00fajsz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fa el\u0151b\u0151r\u00e9t met\u00e9lj\u00e9k k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az asszony ezut\u00e1n m\u00e9g 33 napig v\u00e1rjon, hogy megtisztuljon a v\u00e9rt\u0151l. Ne \u00e9rintsen semmilyen szent dolgot, \u00e9s ne menjen a szent helyre, am\u00edg tisztul\u00e1s\u00e1nak ideje le nem telik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor le\u00e1nya sz\u00fcletik, a sz\u00fcl\u00e9s ut\u00e1n 14 napig sz\u00e1m\u00edt tiszt\u00e1talannak \u2014 ugyan\u00fagy, mint a havi tisztul\u00e1sa idej\u00e9n. Ezut\u00e1n m\u00e9g 66 napig v\u00e1rjon, hogy megtisztuljon a v\u00e9rt\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor a tisztul\u00e1s ideje letelt, az asszony hozzon \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul egy esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1nyt, ak\u00e1r fia, ak\u00e1r le\u00e1nya sz\u00fcletett. Ezen k\u00edv\u00fcl hozzon egy galambfi\u00f3k\u00e1t vagy egy gerl\u00e9t megtisztul\u00e1si \u00e1ldozatul. Ezeket hozza a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s adja \u00e1t a papnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha valakinek nincs m\u00f3dja r\u00e1, hogy egy b\u00e1r\u00e1nyt \u00e1ldozzon, akkor hozzon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak k\u00e9t galambfi\u00f3k\u00e1t vagy k\u00e9t gerl\u00e9t: az egyiket \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat megtisztul\u00e1si \u00e1ldozatul. A pap \u00e1ldozza f\u00f6l azokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s \u00edgy tiszt\u00edtsa meg az olt\u00e1rt. \u00cdgy lesz az asszony \u00fajb\u00f3l ritu\u00e1lisan tiszta a sz\u00fcl\u00e9s ut\u00e1n. Ez a gyermeket sz\u00fcl\u0151 asszony tisztul\u00e1s\u00e1nak t\u00f6rv\u00e9nye.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha valakinek nincs m\u00f3dja r\u00e1, hogy egy b\u00e1r\u00e1nyt \u00e1ldozzon, akkor hozzon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak k\u00e9t galambfi\u00f3k\u00e1t vagy k\u00e9t gerl\u00e9t: az egyiket \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat megtisztul\u00e1si \u00e1ldozatul. A pap \u00e1ldozza f\u00f6l azokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s \u00edgy tiszt\u00edtsa meg az olt\u00e1rt. \u00cdgy lesz az asszony \u00fajb\u00f3l ritu\u00e1lisan tiszta a sz\u00fcl\u00e9s ut\u00e1n. Ez a gyermeket sz\u00fcl\u0151 asszony tisztul\u00e1s\u00e1nak t\u00f6rv\u00e9nye.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 b\u0151rbetegs\u00e9gekre vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyek - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eHa valakinek a b\u0151r\u00e9n daganat, ki\u00fct\u00e9s vagy gyullad\u00e1s t\u00e1mad, akkor ebb\u0151l valamilyen rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9g fejl\u0151dhet ki. Ilyen esetben a beteget oda kell vinni \u00c1ronhoz vagy valamelyik lesz\u00e1rmazottj\u00e1hoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A pap gondosan vizsg\u00e1lja meg a beteg b\u0151r\u00e9t. Ha \u00fagy tal\u00e1lja, hogy a beteg b\u0151rfel\u00fclet az eg\u00e9szs\u00e9geshez k\u00e9pest m\u00e9lyebben van, \u00e9s ott a sz\u0151r kifeh\u00e9redett, akkor az val\u00f3ban rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9get jelent. A papnak ki kell jelentenie, hogy az a beteg tiszt\u00e1talan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha \u00fagy tal\u00e1lja, hogy a beteg b\u0151rfel\u00fclet nem m\u00e9lyed be, \u00e9s a benne l\u00e9v\u0151 sz\u0151r sem feh\u00e9redik ki, akkor a pap k\u00fcl\u00f6n\u00edtse el a beteget 7 napig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A hetedik napon ism\u00e9t vizsg\u00e1lja meg. Ha \u00fagy tal\u00e1lja, hogy a betegs\u00e9g nem terjedt tov\u00e1bb, \u00e9s a beteg b\u0151rfel\u00fclet sem v\u00e1ltozott, k\u00fcl\u00f6n\u00edtse el a beteget tov\u00e1bbi 7 napig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ennek letelt\u00e9vel \u00fajra vizsg\u00e1lja meg, \u00e9s ha \u00fagy tal\u00e1lja, hogy a ki\u00fct\u00e9s elhalv\u00e1nyult, \u00e9s nem terjedt tov\u00e1bb, akkor jelentse ki a pap, hogy a betegs\u00e9g csak k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges ki\u00fct\u00e9s volt, nem pedig rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9g. Teh\u00e1t nyilv\u00e1n\u00edtsa az illet\u0151t tiszt\u00e1nak, \u0151 pedig mossa ki a ruh\u00e1it, \u00e9s azut\u00e1n ritu\u00e1lisan teljesen tiszta lesz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azonban, ha a beteg b\u0151rfel\u00fclet m\u00e9gis tov\u00e1bb terjed, miut\u00e1n a beteg megmutatta mag\u00e1t a papnak, aki tiszt\u00e1nak nyilv\u00e1n\u00edtotta, akkor a beteget vissza kell vinni a paphoz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150 gondosan vizsg\u00e1lja meg, \u00e9s ha \u00fagy l\u00e1tja, hogy a betegs\u00e9g val\u00f3ban terjeszkedik, akkor jelentse ki, hogy a beteg tiszt\u00e1talan, mert val\u00f3ban rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9gben szenved."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha valakin olyan b\u0151rbetegs\u00e9g t\u00fcnetei jelentkeznek, amely rosszindulat\u00fanak l\u00e1tszik, akkor el kell vinni a beteget a paphoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150 vizsg\u00e1lja meg, \u00e9s ha azt l\u00e1tja, hogy feh\u00e9r daganat van a beteg b\u0151r\u00e9n, a rajta l\u00e9v\u0151 sz\u0151r kifeh\u00e9redett, \u00e9s az eg\u00e9sz seb fek\u00e9lyesedik,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "akkor ez rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9g el\u0151rehaladott \u00e1llapotban. Ekkor nyilv\u00e1n\u00edtsa a beteget tiszt\u00e1talannak. Ilyen esetben nem sz\u00fcks\u00e9ges 7 napra elk\u00fcl\u00f6n\u00edteni a beteget, mert az eset nyilv\u00e1nval\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El\u0151fordul, hogy a b\u0151rbetegs\u00e9g tet\u0151t\u0151l talpig a teljes b\u0151rfel\u00fcletet elbor\u00edtja, ahol csak l\u00e1tja a pap a beteg b\u0151r\u00e9t. Ebben az esetben a pap nyilv\u00e1n\u00edtsa a beteget tiszt\u00e1talannak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ha k\u00e9s\u0151bb a pap \u00fajra megvizsg\u00e1lja a beteget, \u00e9s azt tal\u00e1lja, hogy a beteg test\u00e9n a beteg b\u0151r leh\u00e1mlott, \u00e9s mindenhol \u00faj \u00e9s feh\u00e9r b\u0151r fejl\u0151d\u00f6tt, akkor nyilv\u00e1n\u00edtsa azt a szem\u00e9lyt tiszt\u00e1nak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ellenben ha azt tal\u00e1lja, hogy fek\u00e9lyek jelentek meg a beteg b\u0151r\u00e9n, akkor nyilv\u00e1n\u00edtsa a beteget tiszt\u00e1talannak. A fek\u00e9lyek a rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9get jelzik, \u00e9s az ilyen beteg tiszt\u00e1talan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ellenben ha azt tal\u00e1lja, hogy fek\u00e9lyek jelentek meg a beteg b\u0151r\u00e9n, akkor nyilv\u00e1n\u00edtsa a beteget tiszt\u00e1talannak. A fek\u00e9lyek a rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9get jelzik, \u00e9s az ilyen beteg tiszt\u00e1talan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El\u0151fordul, hogy a fek\u00e9lyek begy\u00f3gyulnak, \u00e9s a beteg b\u0151rfel\u00fclet kifeh\u00e9redik. Ebben az esetben a beteg \u00fajra menjen el a paphoz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A pap vizsg\u00e1lja meg, \u00e9s ha \u00fagy tal\u00e1lja, hogy a beteg b\u0151re val\u00f3ban kifeh\u00e9redett, akkor a pap nyilv\u00e1n\u00edtsa azt a szem\u00e9lyt ism\u00e9t tiszt\u00e1nak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha valakinek a b\u0151r\u00e9n fek\u00e9ly keletkezik, amely k\u00e9s\u0151bb begy\u00f3gyul,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s a hely\u00e9n feh\u00e9r daganat, vagy r\u00f3zsasz\u00edn\u0171 folt marad, akkor az illet\u0151 meg kell mutassa azt a papnak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A pap vizsg\u00e1lja meg, \u00e9s ha \u00fagy tal\u00e1lja, hogy a beteg b\u0151rfel\u00fclet az eg\u00e9szs\u00e9geshez k\u00e9pest m\u00e9lyebben van, \u00e9s ott a sz\u0151r kifeh\u00e9redett, akkor \u00e1llap\u00edtsa meg, hogy az rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9g, amely a fek\u00e9lyb\u0151l alakult ki. A pap jelentse ki, hogy a beteg tiszt\u00e1talan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha \u00fagy tal\u00e1lja, hogy a beteg b\u0151rfel\u00fclet nem m\u00e9lyed be, \u00e9s nincs benne feh\u00e9r sz\u0151r, csak egy halv\u00e1nyabb sz\u00edn\u0171 sebhely, akkor a pap k\u00fcl\u00f6n\u00edtse el a beteget 7 napig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha azut\u00e1n azt tapasztalja, hogy a betegs\u00e9g a b\u0151r\u00f6n tov\u00e1bb terjedt, akkor a pap jelentse ki, hogy a beteg tiszt\u00e1talan, mivel ez rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9g."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ellenben ha azt tapasztalja, hogy a betegs\u00e9g ugyanott maradt, \u00e9s nem terjedt tov\u00e1bb, akkor az csup\u00e1n a begy\u00f3gyult fek\u00e9ly sebhelye. Ekkor a pap nyilv\u00e1n\u00edtsa azt a szem\u00e9lyt tiszt\u00e1nak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha valaki meg\u00e9geti mag\u00e1t, \u00e9s ennek nyom\u00e1n a b\u0151re kisebesedik, \u00e9s a seb r\u00f3zsasz\u00edn\u0171 vagy feh\u00e9r,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "akkor ezt is meg kell mutatnia a papnak. Ha \u0151 \u00fagy tal\u00e1lja, hogy a beteg b\u0151rfel\u00fclet az eg\u00e9szs\u00e9geshez k\u00e9pest m\u00e9lyebben van, \u00e9s ott a sz\u0151r kifeh\u00e9redett, akkor az rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9g, amely az \u00e9g\u00e9si sebb\u0151l alakult ki. A pap jelentse ki, hogy a beteg tiszt\u00e1talan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha \u00fagy tal\u00e1lja, hogy a beteg b\u0151rfel\u00fclet nem m\u00e9lyed be, \u00e9s nincs benne feh\u00e9r sz\u0151r, csak egy halv\u00e1nyabb sz\u00edn\u0171 sebhely, akkor a pap k\u00fcl\u00f6n\u00edtse el a beteget 7 napig a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gt\u0151l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A hetedik napon a pap ism\u00e9t n\u00e9zze meg a beteget, s ha azt tapasztalja, hogy a betegs\u00e9g a b\u0151r\u00f6n tov\u00e1bb terjedt, akkor a pap jelentse ki, hogy a beteg tiszt\u00e1talan, mert ez val\u00f3ban rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9g."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Viszont ha azt tapasztalja, hogy a betegs\u00e9g nem terjedt tov\u00e1bb, s\u0151t halv\u00e1nyabb lett, akkor az csup\u00e1n a begy\u00f3gyult \u00e9g\u00e9si seb nyoma. Ekkor a pap nyilv\u00e1n\u00edtsa azt a szem\u00e9lyt tiszt\u00e1nak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha egy asszony vagy f\u00e9rfi fej\u00e9n vagy arc\u00e1n b\u0151rki\u00fct\u00e9s jelentkezik,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "azt is meg kell vizsg\u00e1lnia a papnak. Ha \u0151 \u00fagy tal\u00e1lja, hogy a beteg b\u0151rfel\u00fclet az eg\u00e9szs\u00e9geshez k\u00e9pest m\u00e9lyebben van, \u00e9s ott a haj vagy a szak\u00e1ll sz\u0151re s\u00e1rg\u00e1s sz\u00edn\u0171 \u00e9s v\u00e9kony sz\u00e1l\u00fa, akkor a pap jelentse ki, hogy a beteg tiszt\u00e1talan, mert ez rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9g."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ha \u00fagy tal\u00e1lja, hogy a beteg b\u0151rfel\u00fclet nem m\u00e9lyed be, de nincs benne eg\u00e9szs\u00e9ges fekete haj vagy sz\u0151r, akkor a pap k\u00fcl\u00f6n\u00edtse el a beteget 7 napig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A hetedik napon ism\u00e9t n\u00e9zze meg, s ha a betegs\u00e9g a b\u0151r\u00f6n nem terjedt tov\u00e1bb, \u00e9s nincs benne s\u00e1rg\u00e1s haj vagy sz\u0151r, \u00e9s a seb fel\u00fclete nem m\u00e9lyed bele a b\u0151rbe,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "akkor a beteg \u2014 a seb fel\u00fclet\u00e9nek kiv\u00e9tel\u00e9vel \u2014 teljesen borotv\u00e1lja le a haj\u00e1t, vagy szak\u00e1ll\u00e1t, a pap pedig m\u00e1sodszor is k\u00fcl\u00f6n\u00edtse el azt a szem\u00e9lyt 7 napig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A hetedik napon ism\u00e9t n\u00e9zze meg, s ha azt tapasztalja, hogy a betegs\u00e9g a b\u0151r\u00f6n nem terjedt tov\u00e1bb, \u00e9s a seb fel\u00fclete nem m\u00e9lyed bele a b\u0151rbe, akkor a pap nyilv\u00e1n\u00edtsa azt a szem\u00e9lyt tiszt\u00e1nak. A meggy\u00f3gyult szem\u00e9ly pedig mossa ki a ruh\u00e1it, \u00e9s azut\u00e1n a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g is fogadja vissza \u0151t, mert ritu\u00e1lisan teljesen tiszta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ha ezut\u00e1n a betegs\u00e9g m\u00e9gis elkezd terjedni az illet\u0151 b\u0151r\u00e9n,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "akkor \u00fajb\u00f3l meg kell mutatni azt a papnak. Ha \u0151 \u00fagy tal\u00e1lja, hogy val\u00f3ban tov\u00e1bb terjedt a betegs\u00e9g, akkor nem kell megvizsg\u00e1lnia a beteget, hogy van-e rajta s\u00e1rg\u00e1s sz\u00edn\u0171 sz\u0151r, hanem nyilv\u00e1n\u00edtsa azt a szem\u00e9lyt tiszt\u00e1talannak."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ha viszont a pap \u00fagy \u00edt\u00e9li meg, hogy a beteg b\u0151rfel\u00fclet nem terjedt tov\u00e1bb, \u00e9s azon eg\u00e9szs\u00e9ges fekete haj vagy sz\u0151r fejl\u0151dik, a beteg meggy\u00f3gyult, \u00e9s m\u00e1r ritu\u00e1lisan tiszta. Ezt azonban a papnak kell nyilv\u00e1nosan kijelentenie."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ha egy asszony vagy f\u00e9rfi b\u0151r\u00e9n f\u00e9nyes feh\u00e9r foltok vagy ki\u00fct\u00e9sek jelentkeznek,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "akkor a pap vizsg\u00e1lja meg az illet\u0151t. Ha a pap \u00fagy tal\u00e1lja, hogy ezek a foltok halv\u00e1ny feh\u00e9rek, akkor az csak \u00e1rtalmatlan ki\u00fct\u00e9s, \u00e9s az illet\u0151 ritu\u00e1lisan tiszta."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "El\u0151fordul, hogy egy f\u00e9rfinak elkezd hullani a haja, ak\u00e1r a tark\u00f3j\u00e1n, ak\u00e1r a homloka f\u00f6l\u00f6tt. Ez csak egyszer\u0171 kopaszod\u00e1s, ett\u0151l \u0151 m\u00e9g ritu\u00e1lisan tiszta."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "El\u0151fordul, hogy egy f\u00e9rfinak elkezd hullani a haja, ak\u00e1r a tark\u00f3j\u00e1n, ak\u00e1r a homloka f\u00f6l\u00f6tt. Ez csak egyszer\u0171 kopaszod\u00e1s, ett\u0151l \u0151 m\u00e9g ritu\u00e1lisan tiszta."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De ha ezzel egy\u00fctt r\u00f3zsasz\u00edn\u0171 foltok, vagy ki\u00fct\u00e9sek is t\u00e1madnak a fejb\u0151r\u00e9n, akkor az b\u0151rbetegs\u00e9g."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ezt a pap gondosan vizsg\u00e1lja meg, \u00e9s ha \u00fagy tal\u00e1lja, hogy az illet\u0151 fej\u00e9n ugyanolyan foltok jelentkeznek, mint a rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9gn\u00e9l a test egy\u00e9b r\u00e9szein,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "akkor ez az eset is rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9g. A pap nyilv\u00e1n\u00edtsa az illet\u0151t tiszt\u00e1talannak a fej\u00e9n l\u00e9v\u0151 ki\u00fct\u00e9sek miatt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Annak a betegnek, akir\u0151l a pap kijelentette, hogy rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9gben szenved, m\u00e1r messzir\u0151l ki\u00e1ltania kell: \u00bbVigy\u00e1zz! Tiszt\u00e1talan, tiszt\u00e1talan!\u00ab Ugyanakkor a sz\u00e1j\u00e1t el kell takarnia. A viselete is fejezze ki az \u00e1llapot\u00e1t: legyen a ruh\u00e1ja t\u00e9pett, a haja pedig gondozatlan."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mindaddig tiszt\u00e1talan, am\u00edg a betegs\u00e9ge tart, s ez id\u0151 alatt egyed\u00fcl kell \u00e9lnie, a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ruh\u00e1kon l\u00e9v\u0151 tiszt\u00e1talans\u00e1g - Ha valamilyen ruh\u00e1n, takar\u00f3n \u2014 ak\u00e1r sz\u00f6vet az, ak\u00e1r m\u00e1sf\u00e9le m\u00f3don k\u00e9sz\u00fclt \u2014 z\u00f6ldes, vagy v\u00f6r\u00f6ses sz\u00edn\u0171 pen\u00e9sz jelenik meg, akkor azt meg kell mutatni a papnak. Mindegy, hogy az a t\u00e1rgy v\u00e1szonb\u00f3l, gyapj\u00fab\u00f3l vagy b\u0151rb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt, \u00e9s milyen c\u00e9lt szolg\u00e1l."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ruh\u00e1kon l\u00e9v\u0151 tiszt\u00e1talans\u00e1g - Ha valamilyen ruh\u00e1n, takar\u00f3n \u2014 ak\u00e1r sz\u00f6vet az, ak\u00e1r m\u00e1sf\u00e9le m\u00f3don k\u00e9sz\u00fclt \u2014 z\u00f6ldes, vagy v\u00f6r\u00f6ses sz\u00edn\u0171 pen\u00e9sz jelenik meg, akkor azt meg kell mutatni a papnak. Mindegy, hogy az a t\u00e1rgy v\u00e1szonb\u00f3l, gyapj\u00fab\u00f3l vagy b\u0151rb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt, \u00e9s milyen c\u00e9lt szolg\u00e1l."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ruh\u00e1kon l\u00e9v\u0151 tiszt\u00e1talans\u00e1g - Ha valamilyen ruh\u00e1n, takar\u00f3n \u2014 ak\u00e1r sz\u00f6vet az, ak\u00e1r m\u00e1sf\u00e9le m\u00f3don k\u00e9sz\u00fclt \u2014 z\u00f6ldes, vagy v\u00f6r\u00f6ses sz\u00edn\u0171 pen\u00e9sz jelenik meg, akkor azt meg kell mutatni a papnak. Mindegy, hogy az a t\u00e1rgy v\u00e1szonb\u00f3l, gyapj\u00fab\u00f3l vagy b\u0151rb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt, \u00e9s milyen c\u00e9lt szolg\u00e1l."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "A pap vizsg\u00e1lja meg azt, \u00e9s tegye f\u00e9lre egy elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett helyre 7 napig."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "A hetedik napon ism\u00e9t n\u00e9zze meg, \u00e9s ha \u00fagy tal\u00e1lja, hogy a pen\u00e9sz tov\u00e1bb terjedt, nyilv\u00e1n\u00edtsa azt a t\u00e1rgyat tiszt\u00e1talannak, \u00e9s eg\u00e9szen \u00e9gesse el."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A hetedik napon ism\u00e9t n\u00e9zze meg, \u00e9s ha \u00fagy tal\u00e1lja, hogy a pen\u00e9sz tov\u00e1bb terjedt, nyilv\u00e1n\u00edtsa azt a t\u00e1rgyat tiszt\u00e1talannak, \u00e9s eg\u00e9szen \u00e9gesse el."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ellenben ha \u00fagy l\u00e1tja, hogy a pen\u00e9sz nem terjedt tov\u00e1bb, rendelje el, hogy a t\u00e1rgyat moss\u00e1k meg v\u00edzzel, ak\u00e1rmilyen anyagb\u00f3l is k\u00e9sz\u00fclt, \u00e9s \u00fajb\u00f3l tegye f\u00e9lre 7 napra."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ellenben ha \u00fagy l\u00e1tja, hogy a pen\u00e9sz nem terjedt tov\u00e1bb, rendelje el, hogy a t\u00e1rgyat moss\u00e1k meg v\u00edzzel, ak\u00e1rmilyen anyagb\u00f3l is k\u00e9sz\u00fclt, \u00e9s \u00fajb\u00f3l tegye f\u00e9lre 7 napra."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a pap ism\u00e9t n\u00e9zze meg, \u00e9s ha a pen\u00e9szes folt sz\u00edne nem v\u00e1ltozott \u2014 ak\u00e1r az anyag sz\u00edn\u00e9n, ak\u00e1r a fon\u00e1k\u00e1n van a folt \u2014, akkor nyilv\u00e1n\u00edtsa tiszt\u00e1talannak, \u00e9s \u00e9gesse el azt a t\u00e1rgyat m\u00e9g akkor is, ha a folt nem terjedt tov\u00e1bb."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ha viszont \u00fagy l\u00e1tja, hogy a pen\u00e9szes folt sz\u00edne a mos\u00e1s ut\u00e1n elhalv\u00e1nyult, akkor szak\u00edtsa ki a foltot az anyagb\u00f3l vagy b\u0151rb\u0151l."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a tulajdonosa m\u00e1sodszor is mossa meg a t\u00e1rgyat, amely azut\u00e1n ism\u00e9t ritu\u00e1lisan tiszta \u00e9s \u00fajra haszn\u00e1lhat\u00f3. Azonban, ha ezut\u00e1n ism\u00e9t jelentkezik a pen\u00e9sz a t\u00e1rgyon, akkor az terjed\u0151 t\u00edpus\u00fa pen\u00e9sz, \u00e9s ez\u00e9rt az anyagot el kell \u00e9getni.\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a tulajdonosa m\u00e1sodszor is mossa meg a t\u00e1rgyat, amely azut\u00e1n ism\u00e9t ritu\u00e1lisan tiszta \u00e9s \u00fajra haszn\u00e1lhat\u00f3. Azonban, ha ezut\u00e1n ism\u00e9t jelentkezik a pen\u00e9sz a t\u00e1rgyon, akkor az terjed\u0151 t\u00edpus\u00fa pen\u00e9sz, \u00e9s ez\u00e9rt az anyagot el kell \u00e9getni.\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ezek a t\u00f6rv\u00e9nyek vonatkoznak a pen\u00e9szes ruh\u00e1kra, ak\u00e1r b\u0151rb\u0151l, v\u00e1szonb\u00f3l vagy gyapj\u00fab\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek azok; sz\u00f6v\u00e9ssel vagy fon\u00e1ssal. Ezek szerint kell azokat tiszt\u00e1nak vagy tiszt\u00e1talannak nyilv\u00e1n\u00edtani."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u0151rbetegs\u00e9gb\u0151l meggy\u00f3gyultak t\u00f6rv\u00e9nyei - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzek a t\u00f6rv\u00e9nyek vonatkoznak arra, aki meggy\u00f3gyult rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9g\u00e9b\u0151l. Amikor el\u00e9rkezik a megtisztul\u00e1si szertart\u00e1s ideje, \u00edgy kell azt elv\u00e9geznetek: amikor a pap h\u00edrt kap arr\u00f3l, hogy valaki ilyen betegs\u00e9gb\u0151l meggy\u00f3gyult, menjen ki ahhoz az emberhez a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, \u00e9s vizsg\u00e1lja meg az illet\u0151t. Ha \u00fagy tal\u00e1lja, hogy a beteg val\u00f3ban meggy\u00f3gyult,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eEzek a t\u00f6rv\u00e9nyek vonatkoznak arra, aki meggy\u00f3gyult rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9g\u00e9b\u0151l. Amikor el\u00e9rkezik a megtisztul\u00e1si szertart\u00e1s ideje, \u00edgy kell azt elv\u00e9geznetek: amikor a pap h\u00edrt kap arr\u00f3l, hogy valaki ilyen betegs\u00e9gb\u0151l meggy\u00f3gyult, menjen ki ahhoz az emberhez a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, \u00e9s vizsg\u00e1lja meg az illet\u0151t. Ha \u00fagy tal\u00e1lja, hogy a beteg val\u00f3ban meggy\u00f3gyult,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "akkor a pap valakivel hozasson a meggy\u00f3gyult sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9t ritu\u00e1lisan tiszta, \u00e9l\u0151 madarat, egy darab c\u00e9drusf\u00e1t, egy darab skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s fonalat \u00e9s egy csokor izs\u00f3pot."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd a pap parancs\u00e1ra v\u00e1gj\u00e1k le az egyik madarat, \u00e9s annak v\u00e9r\u00e9t fogj\u00e1k fel cser\u00e9ped\u00e9nyben, amelybe el\u0151z\u0151leg forr\u00e1svizet t\u00f6lt\u00f6ttek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n a pap ebbe az ed\u00e9nybe m\u00e1rtsa bele az \u00e9l\u0151 madarat, a c\u00e9drusfadarabot, a skarl\u00e1tsz\u00edn\u0171 fonalat \u00e9s a csokor izs\u00f3pot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az ed\u00e9nyb\u0151l hintsen h\u00e9tszer arra a szem\u00e9lyre, aki meggy\u00f3gyult. Miut\u00e1n ezzel a szertart\u00e1ssal megtiszt\u00edtotta az illet\u0151t, az \u00e9l\u0151 madarat engedje szabadon a mez\u0151n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a meggy\u00f3gyult szem\u00e9ly mossa ki a ruh\u00e1it, borotv\u00e1lja kopaszra a fej\u00e9t, borotv\u00e1lja le a szak\u00e1ll\u00e1t \u00e9s bajusz\u00e1t, szem\u00f6ld\u00f6k\u00e9t, s\u0151t eg\u00e9sz test\u00e9r\u0151l a sz\u0151rt, majd f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, hogy tiszta legyen. Ezut\u00e1n bemehet a t\u00e1borba, de a saj\u00e1t s\u00e1tor\u00e1ba m\u00e9g tov\u00e1bbi 7 napig ne menjen be. A hetedik napon ism\u00e9t borotv\u00e1lja le a haj\u00e1t, \u00e9s eg\u00e9sz test\u00e9nek sz\u0151r\u00e9t, f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, \u00e9s ruh\u00e1it mossa ki, hogy megtisztuljon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a meggy\u00f3gyult szem\u00e9ly mossa ki a ruh\u00e1it, borotv\u00e1lja kopaszra a fej\u00e9t, borotv\u00e1lja le a szak\u00e1ll\u00e1t \u00e9s bajusz\u00e1t, szem\u00f6ld\u00f6k\u00e9t, s\u0151t eg\u00e9sz test\u00e9r\u0151l a sz\u0151rt, majd f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, hogy tiszta legyen. Ezut\u00e1n bemehet a t\u00e1borba, de a saj\u00e1t s\u00e1tor\u00e1ba m\u00e9g tov\u00e1bbi 7 napig ne menjen be. A hetedik napon ism\u00e9t borotv\u00e1lja le a haj\u00e1t, \u00e9s eg\u00e9sz test\u00e9nek sz\u0151r\u00e9t, f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, \u00e9s ruh\u00e1it mossa ki, hogy megtisztuljon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A nyolcadik napon a megtiszt\u00edtand\u00f3 szem\u00e9ly vigyen a paphoz k\u00e9t h\u00edm \u00e9s egy n\u0151st\u00e9ny b\u00e1r\u00e1nyt. Ez ut\u00f3bbi egy \u00e9ves, \u00e9s mindh\u00e1rom \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges legyen. Vigyen m\u00e9g h\u00e1rom tized m\u00e9rt\u00e9k j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171, ol\u00edvaolajjal kevert lisztet \u00e9s egy l\u00f3g ol\u00edvaolajat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A szertart\u00e1st v\u00e9gz\u0151 pap \u00e1ll\u00edtsa a megtiszt\u00edtand\u00f3 szem\u00e9lyt \u00e9s az \u00e1ldozatra sz\u00e1nt dolgokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9, vagyis a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz. Az \u00e1ldozatot ugyanaz a pap mutassa be, aki a meggy\u00f3gyult szem\u00e9lyt tiszt\u00e1nak nyilv\u00e1n\u00edtotta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A pap az egyik h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s az olajat mutassa fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak k\u00fcl\u00f6nleges \u00e1ldozatk\u00e9nt. A m\u00e1sik h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny legyen a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "amelyet a pap v\u00e1gjon le azon a szent helyen, ahol a b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot \u00e9s az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot szokt\u00e1k lev\u00e1gni, mert a v\u00e9tek\u00e1ldozathoz hasonl\u00f3an ez az \u00e1ldozat is a papot illeti, \u00e9s ez nagyon szent."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00e1llat v\u00e9r\u00e9vel a pap kenje meg a megtiszt\u00edtand\u00f3 szem\u00e9ly jobb f\u00fcle cimp\u00e1j\u00e1t, jobb keze h\u00fcvelykujj\u00e1t \u00e9s a jobb l\u00e1ba nagyujj\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Majd a pap \u00f6nts\u00f6n az \u00e1ldozatra val\u00f3 olajb\u00f3l a bal tenyer\u00e9be,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s a jobb kez\u00e9nek ujj\u00e1val vegyen ebb\u0151l az olajb\u00f3l, \u00e9s hintsen abb\u00f3l h\u00e9tszer az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd ezzel az olajjal kenje meg a megtiszt\u00edtand\u00f3 szem\u00e9ly jobb f\u00fcle cimp\u00e1j\u00e1t, jobb keze h\u00fcvelykujj\u00e1t \u00e9s a jobb l\u00e1ba nagyujj\u00e1t ugyanazokon a helyeken, ahol a v\u00e9rrel m\u00e1r el\u0151z\u0151leg megkente."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A tenyer\u00e9ben maradt olajat pedig a pap kenje a megtiszt\u00edtand\u00f3 szem\u00e9ly fej\u00e9re. \u00cdgy szerezzen neki engesztel\u00e9st az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a pap mutassa be a b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u2014 \u00edgy tiszt\u00edtsa meg a szent helyet a megtiszt\u00edtand\u00f3 szem\u00e9ly ritu\u00e1lis tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1t\u00f3l. Ezut\u00e1n v\u00e1gja le az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra sz\u00e1nt \u00e1llatot,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s \u00e1ldozza fel azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak az olt\u00e1ron a liszt\u00e1ldozattal egy\u00fctt. \u00cdgy szerezzen engesztel\u00e9st a meggy\u00f3gyultnak, aki ezut\u00e1n ritu\u00e1lisan tiszta lesz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki azonban olyan szeg\u00e9ny, hogy nem tudja az \u00e1ldozathoz sz\u00fcks\u00e9ges dolgokat el\u0151teremteni, az hozzon egy h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt v\u00e9tek\u00e1ldozatul, hogy azt mutass\u00e1k fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9s engesztel\u00e9st szerezzenek vele. Liszt\u00e1ldozatul pedig hozzon egytized m\u00e9rt\u00e9k lisztet, \u00e9s egy l\u00f3g ol\u00edvaolajat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hozzon k\u00e9t gerl\u00e9t vagy k\u00e9t galambfi\u00f3k\u00e1t is, az egyiket b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Megtisztul\u00e1s\u00e1nak nyolcadik napj\u00e1n hozza ezeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s ott adja \u00e1t a papnak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A pap a b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s az olajat mutassa fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak k\u00fcl\u00f6nleges \u00e1ldozatk\u00e9nt. A b\u00e1r\u00e1ny legyen a v\u00e9tek\u00e1ldozat,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "amelyet a pap v\u00e1gjon le. Annak v\u00e9r\u00e9vel kenje meg a megtiszt\u00edtand\u00f3 szem\u00e9ly jobb f\u00fcle cimp\u00e1j\u00e1t, jobb keze h\u00fcvelykujj\u00e1t \u00e9s a jobb l\u00e1ba nagyujj\u00e1t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Majd a pap \u00f6nts\u00f6n az \u00e1ldozatra val\u00f3 olajb\u00f3l a bal tenyer\u00e9be,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9s a jobb kez\u00e9nek ujj\u00e1val vegyen ebb\u0151l az olajb\u00f3l, \u00e9s hintsen abb\u00f3l h\u00e9tszer az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Majd ezzel az olajjal kenje meg a megtiszt\u00edtand\u00f3 szem\u00e9ly jobb f\u00fcle cimp\u00e1j\u00e1t, jobb keze h\u00fcvelykujj\u00e1t \u00e9s a jobb l\u00e1ba nagyujj\u00e1t, ugyanazokon a helyeken, ahol a v\u00e9rrel m\u00e1r el\u0151z\u0151leg megkente."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A tenyer\u00e9ben maradt olajat pedig a pap kenje a megtiszt\u00edtand\u00f3 szem\u00e9ly fej\u00e9re. \u00cdgy szerezzen neki engesztel\u00e9st az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1ldozza fel az egyik gerl\u00e9t vagy galambfi\u00f3k\u00e1t \u2014 aszerint, hogy melyiket tudta megszerezni a megtiszt\u00edtand\u00f3 szem\u00e9ly \u2014 b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat pedig \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, a liszt\u00e1ldozattal egy\u00fctt. \u00cdgy szerezzen a pap engesztel\u00e9st az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt a meggy\u00f3gyultnak, aki ezut\u00e1n m\u00e1r ritu\u00e1lisan tiszta lesz.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1ldozza fel az egyik gerl\u00e9t vagy galambfi\u00f3k\u00e1t \u2014 aszerint, hogy melyiket tudta megszerezni a megtiszt\u00edtand\u00f3 szem\u00e9ly \u2014 b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat pedig \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, a liszt\u00e1ldozattal egy\u00fctt. \u00cdgy szerezzen a pap engesztel\u00e9st az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt a meggy\u00f3gyultnak, aki ezut\u00e1n m\u00e1r ritu\u00e1lisan tiszta lesz.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezek a t\u00f6rv\u00e9nyek vonatkoznak arra, aki meggy\u00f3gyult rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9g\u00e9b\u0151l, de nincs r\u00e1 m\u00f3dja, hogy a szok\u00e1sos \u00e1ldozatokat hozza az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 megtisztul\u00e1s\u00e1\u00e9rt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pen\u00e9sz-foltok lak\u00f3h\u00e1z fal\u00e1n - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201eK\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t n\u00e9pemnek adom \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, \u00e9s majd be is mennek oda. Akkor majd el\u0151fordulhat, hogy b\u0151rbetegs\u00e9ghez hasonl\u00f3 pen\u00e9szes \u00bbbetegs\u00e9ggel\u00ab s\u00fajtom valakinek a h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ilyen esetben a h\u00e1z gazd\u00e1ja menjen a paphoz, \u00e9s jelentse neki, hogy pen\u00e9szfoltok jelentkeztek a h\u00e1za fal\u00e1n."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Akkor a pap parancsolja meg, hogy abb\u00f3l a h\u00e1zb\u00f3l mindent vigyenek ki, miel\u0151tt \u0151 odamenne, hogy megvizsg\u00e1lja. M\u00e1sk\u00fcl\u00f6nben a h\u00e1zban l\u00e9v\u0151 dolgok mind tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lnak, amikor a pap a h\u00e1zat tiszt\u00e1talannak nyilv\u00e1n\u00edtja. Ezut\u00e1n menjen oda a pap, \u00e9s n\u00e9zze meg a h\u00e1zat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vizsg\u00e1lja meg a pen\u00e9szes foltokat a falon, \u00e9s ha \u00fagy tal\u00e1lja, hogy abban z\u00f6ldes vagy v\u00f6r\u00f6ses sz\u00edn\u0171 bem\u00e9lyed\u00e9sek mutatkoznak,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "akkor menjen ki onnan, \u00e9s z\u00e1rja be a h\u00e1zat 7 napra."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A hetedik napon ism\u00e9t menjen oda, \u00e9s n\u00e9zze meg a pen\u00e9szes foltokat. Ha azt tapasztalja, hogy a foltok terjednek a h\u00e1z fal\u00e1n,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "akkor parancsolja meg, hogy a pen\u00e9szes k\u00f6veket szedj\u00e9k ki a falb\u00f3l, \u00e9s dobj\u00e1k a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl egy tiszt\u00e1talan helyre."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A h\u00e1z belsej\u00e9ben a tapaszt\u00e1st k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl kaparj\u00e1k le a falr\u00f3l, \u00e9s a lekapart hullad\u00e9kot is dobj\u00e1k a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl egy tiszt\u00e1talan helyre."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Azut\u00e1n m\u00e1s k\u00f6vekkel t\u00f6mj\u00e9k be a r\u00e9seket, \u00e9s tapassz\u00e1k ki a h\u00e1z fal\u00e1t frissen k\u00e9sz\u00edtett tapaszt\u00e1ssal."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Azonban, ha a h\u00e1z fal\u00e1n ezek ut\u00e1n ism\u00e9t ki\u00fctk\u00f6zik az el\u0151bbi pen\u00e9sz,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "akkor a pap megint n\u00e9zze meg, \u00e9s ha \u00fagy l\u00e1tja, hogy a pen\u00e9sz val\u00f3ban terjed, nyilv\u00e1n\u00edtsa a h\u00e1zat tiszt\u00e1talannak, mert azt b\u0151rbetegs\u00e9ghez hasonl\u00f3 pen\u00e9sz t\u00e1madta meg."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ebben az esetben a h\u00e1zat le kell bontani, \u00e9s minden t\u00f6rmel\u00e9k\u00e9t, marad\u00e9k\u00e1t, a k\u00f6veket, gerend\u00e1kat \u00e9s a h\u00e1z tapaszt\u00e1s\u00e1t is ki kell hordani a v\u00e1roson k\u00edv\u00fclre egy tiszt\u00e1talan helyre."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ha valaki bemegy egy ilyen h\u00e1zba, mialatt az 7 napig z\u00e1rlat alatt van, akkor az a szem\u00e9ly is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik estig."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Aki pedig egy ilyen h\u00e1zban eszik valamit, vagy lefekszik, annak m\u00e9g a ruh\u00e1it is ki kell mosnia."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Abban az esetben, ha a fel\u00faj\u00edt\u00e1s ut\u00e1n a pap megvizsg\u00e1lja a falat, \u00e9s \u00fagy tal\u00e1lja, hogy a pen\u00e9sz nem jelentkezik ism\u00e9t, nyilv\u00e1n\u00edtsa a h\u00e1zat tiszt\u00e1nak, mert elm\u00falt r\u00f3la a csap\u00e1s."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ekkor a pap v\u00e9gezze el a szertart\u00e1st, amellyel ritu\u00e1lisan megtiszt\u00edtja a h\u00e1zat. Vegyen k\u00e9t madarat, egy darab c\u00e9drusf\u00e1t, egy darab skarl\u00e1tsz\u00edn\u0171 v\u00e1sznat \u00e9s egy csokor izs\u00f3pot."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Majd a pap v\u00e1gja le az egyik madarat, \u00e9s annak v\u00e9r\u00e9t fogja fel cser\u00e9ped\u00e9nyben, amelybe el\u0151z\u0151leg forr\u00e1svizet t\u00f6lt\u00f6ttek."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Azut\u00e1n ebbe az ed\u00e9nybe m\u00e1rtsa bele az \u00e9l\u0151 madarat, a c\u00e9drusfadarabot, a skarl\u00e1tsz\u00edn\u0171 v\u00e1sznat \u00e9s a csokor izs\u00f3pot. Az ed\u00e9nyb\u0151l hintsen h\u00e9tszer a h\u00e1zra."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00cdgy tiszt\u00edtsa meg a pap a h\u00e1zat,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "az \u00e9l\u0151 madarat pedig engedje szabadon a mez\u0151n. \u00cdgy v\u00e9gezze el a megtiszt\u00edt\u00e1s szertart\u00e1s\u00e1t a h\u00e1z\u00e9rt, amely ezut\u00e1n m\u00e1r ritu\u00e1lisan tiszta lesz.\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ezek a t\u00f6rv\u00e9nyek vonatkoznak a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le kel\u00e9sekre, fek\u00e9lyekre, ki\u00fct\u00e9sekre, a rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9gekre, meg a ruh\u00e1kon, t\u00e1rgyakon \u00e9s h\u00e1zak fal\u00e1n mutatkoz\u00f3 pen\u00e9szre. Ezek adnak \u00fatmutat\u00e1st, hogy egy szem\u00e9lyt, t\u00e1rgyat vagy h\u00e1zat mikor kell tiszt\u00e1nak vagy tiszt\u00e1talannak tekinteni."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ezek a t\u00f6rv\u00e9nyek vonatkoznak a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le kel\u00e9sekre, fek\u00e9lyekre, ki\u00fct\u00e9sekre, a rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9gekre, meg a ruh\u00e1kon, t\u00e1rgyakon \u00e9s h\u00e1zak fal\u00e1n mutatkoz\u00f3 pen\u00e9szre. Ezek adnak \u00fatmutat\u00e1st, hogy egy szem\u00e9lyt, t\u00e1rgyat vagy h\u00e1zat mikor kell tiszt\u00e1nak vagy tiszt\u00e1talannak tekinteni."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ezek a t\u00f6rv\u00e9nyek vonatkoznak a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le kel\u00e9sekre, fek\u00e9lyekre, ki\u00fct\u00e9sekre, a rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9gekre, meg a ruh\u00e1kon, t\u00e1rgyakon \u00e9s h\u00e1zak fal\u00e1n mutatkoz\u00f3 pen\u00e9szre. Ezek adnak \u00fatmutat\u00e1st, hogy egy szem\u00e9lyt, t\u00e1rgyat vagy h\u00e1zat mikor kell tiszt\u00e1nak vagy tiszt\u00e1talannak tekinteni."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ezek a t\u00f6rv\u00e9nyek vonatkoznak a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le kel\u00e9sekre, fek\u00e9lyekre, ki\u00fct\u00e9sekre, a rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9gekre, meg a ruh\u00e1kon, t\u00e1rgyakon \u00e9s h\u00e1zak fal\u00e1n mutatkoz\u00f3 pen\u00e9szre. Ezek adnak \u00fatmutat\u00e1st, hogy egy szem\u00e9lyt, t\u00e1rgyat vagy h\u00e1zat mikor kell tiszt\u00e1nak vagy tiszt\u00e1talannak tekinteni."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Testi tiszt\u00e1talans\u00e1gra vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyek - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAdj\u00e1tok tudt\u00e1ra Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek ezeket a t\u00f6rv\u00e9nyeket! Amikor egy f\u00e9rfi valamilyen betegs\u00e9g k\u00f6vetkezt\u00e9ben azt tapasztalja, hogy test\u00e9b\u0151l a term\u00e9szetest\u0151l elt\u00e9r\u0151 m\u00f3don foly\u00e1s keletkezik \u2014 att\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl, hogy ez \u00e1lland\u00f3 vagy id\u0151nk\u00e9nt abbamarad \u2014, akkor az illet\u0151 emiatt tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eAdj\u00e1tok tudt\u00e1ra Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek ezeket a t\u00f6rv\u00e9nyeket! Amikor egy f\u00e9rfi valamilyen betegs\u00e9g k\u00f6vetkezt\u00e9ben azt tapasztalja, hogy test\u00e9b\u0151l a term\u00e9szetest\u0151l elt\u00e9r\u0151 m\u00f3don foly\u00e1s keletkezik \u2014 att\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl, hogy ez \u00e1lland\u00f3 vagy id\u0151nk\u00e9nt abbamarad \u2014, akkor az illet\u0151 emiatt tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amire az ilyen szem\u00e9ly r\u00e1\u00fcl, illetve az \u00e1gy \u00e9s \u00e1gynem\u0171, amelyen fekszik, mind tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki meg\u00e9rinti az ilyen tiszt\u00e1talan f\u00e9rfit vagy annak \u00e1gy\u00e1t, vagy r\u00e1\u00fcl valamire, amin el\u0151z\u0151leg a tiszt\u00e1talan f\u00e9rfi \u00fclt, az maga is tiszt\u00e1talan lesz \u2014 ez\u00e9rt mossa ki a ruh\u00e1it, \u00e9s f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, s azut\u00e1n a nap elm\u00falt\u00e1val megtisztul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki meg\u00e9rinti az ilyen tiszt\u00e1talan f\u00e9rfit vagy annak \u00e1gy\u00e1t, vagy r\u00e1\u00fcl valamire, amin el\u0151z\u0151leg a tiszt\u00e1talan f\u00e9rfi \u00fclt, az maga is tiszt\u00e1talan lesz \u2014 ez\u00e9rt mossa ki a ruh\u00e1it, \u00e9s f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, s azut\u00e1n a nap elm\u00falt\u00e1val megtisztul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aki meg\u00e9rinti az ilyen tiszt\u00e1talan f\u00e9rfit vagy annak \u00e1gy\u00e1t, vagy r\u00e1\u00fcl valamire, amin el\u0151z\u0151leg a tiszt\u00e1talan f\u00e9rfi \u00fclt, az maga is tiszt\u00e1talan lesz \u2014 ez\u00e9rt mossa ki a ruh\u00e1it, \u00e9s f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, s azut\u00e1n a nap elm\u00falt\u00e1val megtisztul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha a tiszt\u00e1talan r\u00e1k\u00f6p valakire, akkor az is tiszt\u00e1talan lesz \u2014 ez\u00e9rt mossa ki a ruh\u00e1it, \u00e9s f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, s azut\u00e1n a nap elm\u00falt\u00e1val megtisztul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az a nyereg, amelyen a tiszt\u00e1talan f\u00e9rfi \u00fcl, szint\u00e9n tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki meg\u00e9rint vagy f\u00f6lemel valamit, amin a tiszt\u00e1talan f\u00e9rfi \u00fclt vagy fek\u00fcdt, az a szem\u00e9ly is tiszt\u00e1talan lesz \u2014 ez\u00e9rt mossa ki a ruh\u00e1it, \u00e9s f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, s azut\u00e1n a nap elm\u00falt\u00e1val megtisztul."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akit a tiszt\u00e1talan f\u00e9rfi \u00fagy \u00e9rint meg, hogy el\u0151z\u0151leg nem mosott kezet, az is tiszt\u00e1talan lesz \u2014 ez\u00e9rt mossa ki a ruh\u00e1it, \u00e9s f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, s azut\u00e1n a nap elm\u00falt\u00e1val megtisztul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha a tiszt\u00e1talan f\u00e9rfi meg\u00e9rint egy cser\u00e9ped\u00e9nyt, azt \u00f6ssze kell t\u00f6rni. Azonban ha f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt ed\u00e9nyt \u00e9rint meg, azt csak ki kell \u00f6bl\u00edteni v\u00edzzel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor az ilyen f\u00e9rfi meggy\u00f3gyul, v\u00e1rjon m\u00e9g 7 napot gy\u00f3gyul\u00e1sa ut\u00e1n, s akkor mossa ki ruh\u00e1it, f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg forr\u00e1sv\u00edzben vagy foly\u00f3v\u00edzben, azut\u00e1n m\u00e1r ritu\u00e1lisan tiszta lesz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A nyolcadik napon vigyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e1ldozatul k\u00e9t gerl\u00e9t vagy galambfi\u00f3k\u00e1t a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz. A madarakat adja \u00e1t a papnak,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "aki \u00e1ldozza f\u00f6l azokat: az egyiket megtisztul\u00e1si \u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul \u2014 \u00edgy tiszt\u00edtsa meg a szent helyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt annak a f\u00e9rfinak a ritu\u00e1lis tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1t\u00f3l, aki meggy\u00f3gyult."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfi term\u00e9szetes m\u00f3don mag\u00f6ml\u00e9st tapasztal, mossa meg eg\u00e9sz test\u00e9t, de estig tiszt\u00e1talan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Minden ruhanem\u0171t \u00e9s b\u0151rb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt t\u00e1rgyat, amelyre a mag\u00f6ml\u00e9s ker\u00fclt, mossanak ki, de estig tiszt\u00e1talan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Miut\u00e1n egy f\u00e9rfi \u00e9s asszony egy\u00fctt h\u00e1l, ut\u00e1na mindketten f\u00fcr\u00f6djenek meg, de tiszt\u00e1talanok lesznek estig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az asszony term\u00e9szetes havi v\u00e9rz\u00e9s\u00e9nek ideje alatt \u2014 annak kezdet\u00e9t\u0151l sz\u00e1m\u00edtva 7 napig \u2014 tiszt\u00e1talan. Aki \u0151t ekkor meg\u00e9rinti, az maga is tiszt\u00e1talann\u00e1 lesz estig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amit az ilyen asszony meg\u00e9rint, \u00e9s amire r\u00e1\u00fcl, illetve az \u00e1gy \u00e9s \u00e1gynem\u0171, amelyen fekszik, mind tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki meg\u00e9rinti az asszony \u00e1gy\u00e1t, vagy r\u00e1\u00fcl valamire, amin el\u0151z\u0151leg \u0151 \u00fclt, az maga is tiszt\u00e1talan lesz \u2014 ez\u00e9rt mossa ki a ruh\u00e1it, \u00e9s f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, s azut\u00e1n a nap elm\u00falt\u00e1val megtisztul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aki meg\u00e9rinti az asszony \u00e1gy\u00e1t, vagy r\u00e1\u00fcl valamire, amin el\u0151z\u0151leg \u0151 \u00fclt, az maga is tiszt\u00e1talan lesz \u2014 ez\u00e9rt mossa ki a ruh\u00e1it, \u00e9s f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, s azut\u00e1n a nap elm\u00falt\u00e1val megtisztul."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aki meg\u00e9rinti az asszony \u00e1gy\u00e1t, vagy r\u00e1\u00fcl valamire, amin el\u0151z\u0151leg \u0151 \u00fclt, az maga is tiszt\u00e1talan lesz \u2014 ez\u00e9rt mossa ki a ruh\u00e1it, \u00e9s f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, s azut\u00e1n a nap elm\u00falt\u00e1val megtisztul."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aki az ilyen asszonnyal h\u00e1l, az maga is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik 7 napig, s\u0151t m\u00e9g az \u00e1gya is, amelyen alszik."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha az asszony havi v\u00e9rz\u00e9se a megszokott term\u00e9szetes id\u0151szakon k\u00edv\u00fcl jelentkezik, vagy a szok\u00e1sosn\u00e1l tov\u00e1bb tart, akkor is tiszt\u00e1talan \u2014 ugyan\u00fagy, mint a rendszeres havi v\u00e9rz\u00e9s idej\u00e9n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amit az ilyen asszony meg\u00e9rint, amire r\u00e1\u00fcl, illetve az \u00e1gy \u00e9s \u00e1gynem\u0171, amelyen fekszik, az is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik, ugyan\u00fagy, mint a term\u00e9szetes havi v\u00e9rz\u00e9skor. Aki meg\u00e9rinti ezeket, az maga is tiszt\u00e1talan lesz estig \u2014 ez\u00e9rt mossa ki a ruh\u00e1it, \u00e9s f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, s azut\u00e1n a nap elm\u00falt\u00e1val megtisztul."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amit az ilyen asszony meg\u00e9rint, amire r\u00e1\u00fcl, illetve az \u00e1gy \u00e9s \u00e1gynem\u0171, amelyen fekszik, az is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik, ugyan\u00fagy, mint a term\u00e9szetes havi v\u00e9rz\u00e9skor. Aki meg\u00e9rinti ezeket, az maga is tiszt\u00e1talan lesz estig \u2014 ez\u00e9rt mossa ki a ruh\u00e1it, \u00e9s f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, s azut\u00e1n a nap elm\u00falt\u00e1val megtisztul."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor a rendellenes havi v\u00e9rz\u00e9s megsz\u0171nik, az asszony v\u00e1rjon m\u00e9g 7 napot, azut\u00e1n m\u00e1r ritu\u00e1lisan tiszta lesz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A nyolcadik napon vigyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e1ldozatul k\u00e9t gerl\u00e9t vagy galambfi\u00f3k\u00e1t a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz. A madarakat adja \u00e1t a papnak,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "aki \u00e1ldozza f\u00f6l azokat: az egyiket megtisztul\u00e1si \u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul \u2014 \u00edgy tiszt\u00edtsa meg a szent helyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt annak az asszonynak a ritu\u00e1lis tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1t\u00f3l, aki el\u0151z\u0151leg rendellenes v\u00e9rz\u00e9st tapasztalt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdgy tan\u00edts\u00e1tok Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, hogyan \u00f3vj\u00e1k meg magukat a tiszt\u00e1talans\u00e1gt\u00f3l, \u00e9s hogyan tiszt\u00edts\u00e1k meg magukat a ritu\u00e1lis tiszt\u00e1talans\u00e1gt\u00f3l, ha m\u00e9gis tiszt\u00e1talanokk\u00e1 lettek. Nehogy beszennyezz\u00e9k tiszt\u00e1talans\u00e1gukkal szent lak\u00f3helyemet, amelyet k\u00f6z\u00f6tt\u00fck elhelyeztem, \u00e9s mindannyian meghaljanak emiatt.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezek a t\u00f6rv\u00e9nyek vonatkoznak azokra, akik valamilyen betegs\u00e9g k\u00f6vetkezt\u00e9ben tiszt\u00e1talan foly\u00e1sban szenvednek, akiknek mag\u00f6ml\u00e9s\u00fck van, az asszonyokra a havi v\u00e9rz\u00e9s idej\u00e9n, \u00e9s azokra a f\u00e9rfiakra, akik ritu\u00e1lisan tiszt\u00e1talan asszonnyal h\u00e1lnak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezek a t\u00f6rv\u00e9nyek vonatkoznak azokra, akik valamilyen betegs\u00e9g k\u00f6vetkezt\u00e9ben tiszt\u00e1talan foly\u00e1sban szenvednek, akiknek mag\u00f6ml\u00e9s\u00fck van, az asszonyokra a havi v\u00e9rz\u00e9s idej\u00e9n, \u00e9s azokra a f\u00e9rfiakra, akik ritu\u00e1lisan tiszt\u00e1talan asszonnyal h\u00e1lnak."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az Engesztel\u0151 \u00c1ldozat - \u00c1ron fiai k\u00f6z\u00fcl ketten meghaltak, amikor \u00e1ldozatot mutattak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eMondd meg a testv\u00e9rednek, \u00c1ronnak, hogy nem l\u00e9phet be ak\u00e1rmikor a Szentek Szentj\u00e9be, a f\u00fcgg\u00f6ny\u00f6n t\u00falra, ahol a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da fedele f\u00f6l\u00f6tt megjelenek a felh\u0151ben. Ha nem a megfelel\u0151 m\u00f3don \u00e9s id\u0151ben l\u00e9p be oda, meg fog halni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor \u00c1ronnak be kell j\u00f6nnie a Szentek Szentj\u00e9be, akkor el\u0151bb fel kell \u00e1ldoznia az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak egy fiatal bik\u00e1t b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul \u00e9s egy kost \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1ron el\u0151sz\u00f6r mossa meg eg\u00e9sz test\u00e9t, majd vegye f\u00f6l a szent \u00f6lt\u00f6zetet: nadr\u00e1gja, k\u00f6nt\u00f6se, \u00f6ve \u00e9s s\u00fcvege is lenv\u00e1szonb\u00f3l legyen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge hozzon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak k\u00e9t kecskebakot v\u00e9tek\u00e1ldozatnak \u00e9s egy kost \u00e9g\u0151\u00e1ldozatnak, s ezeket adj\u00e1k \u00c1ronnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n mutassa be \u00c1ron a b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatra sz\u00e1nt bik\u00e1t saj\u00e1t mag\u00e1\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. \u00cdgy szerezzen engesztel\u00e9st \u00f6nmag\u00e1\u00e9rt \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n pedig vigye a k\u00e9t bakot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s sorsh\u00faz\u00e1ssal jel\u00f6lje ki az egyiket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a m\u00e1sikat \u00c1z\u00e1z\u00e9lnek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amelyik bak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak jutott, azt \u00e1ldozza f\u00f6l \u00c1ron az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A m\u00e1sik bakot pedig, amely \u00c1z\u00e1z\u00e9lnek jutott, \u00c1ron \u00e1ll\u00edtsa elevenen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9, majd \u0171zze el a puszt\u00e1ba, \u00c1z\u00e1z\u00e9l sz\u00e1m\u00e1ra \u2014 \u00edgy szerezzen engesztel\u00e9st vele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1ron teh\u00e1t a k\u00f6vetkez\u0151k szerint k\u00e9sz\u00edtse el a bik\u00e1t b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak saj\u00e1t mag\u00e1\u00e9rt, hogy engesztel\u00e9st szerezzen \u00f6nmag\u00e1\u00e9rt \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1\u00e9rt: el\u0151sz\u00f6r v\u00e1gja le a bik\u00e1t, \u00e9s fogja fel a v\u00e9rt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n t\u00f6ltse meg a szenes-serpeny\u0151t izz\u00f3 par\u00e1zzsal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tti olt\u00e1rr\u00f3l, \u00e9s vegyen k\u00e9t tele maroknyi porr\u00e1 t\u00f6rt illatos f\u00fcst\u00f6l\u0151szert, majd vigye be a f\u00fcgg\u00f6ny\u00f6n t\u00fal, a Szentek Szentj\u00e9be."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ott, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben sz\u00f3rja r\u00e1 a f\u00fcst\u00f6l\u0151szert a par\u00e1zsra, hogy annak f\u00fcstje bor\u00edtsa be a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da fedel\u00e9t. Ezt tegye \u00c1ron, hogy ott, helyben meg ne haljon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n vegye a bika v\u00e9r\u00e9t, az ujj\u00e1t m\u00e1rtsa bele, \u00e9s hintsen abb\u00f3l h\u00e9tszer az ujj\u00e1val a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da fedel\u00e9nek elej\u00e9re \u00e9s a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da el\u0151tt, a f\u00f6ldre is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00c1ron v\u00e1gja le a n\u00e9p b\u0171n\u00e9\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozati bakot, amely a n\u00e9p\u00e9rt van, \u00e9s annak v\u00e9r\u00e9t is vigye be a f\u00fcgg\u00f6ny\u00f6n t\u00fal, a Szentek Szentj\u00e9be. Majd ebb\u0151l is hintsen a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da fedel\u00e9re \u00e9s a l\u00e1da el\u00e9 \u2014 ugyan\u00fagy, mint a bika v\u00e9r\u00e9vel tette."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy tiszt\u00edtsa meg \u00c1ron a Szentek Szentj\u00e9t Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek tiszt\u00e1talans\u00e1gait\u00f3l, sz\u00e1nd\u00e9kos t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9seit\u0151l \u00e9s \u00f6sszes egy\u00e9b v\u00e9tkeit\u0151l. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen tiszt\u00edtsa meg a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t is, hiszen az eg\u00e9sz s\u00e1tor a t\u00e1bor k\u00f6zep\u00e9n \u00e1ll, k\u00f6r\u00fclv\u00e9ve a n\u00e9p tiszt\u00e1talans\u00e1gaival."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor \u00c1ron bemegy a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ba, hogy elv\u00e9gezze az engesztel\u00e9s szertart\u00e1s\u00e1t, rajta k\u00edv\u00fcl senki m\u00e1s nem tart\u00f3zkodhat ott. Nem is l\u00e9phet be oda senki m\u00e1s, am\u00edg \u00c1ron ki nem j\u00f6n onnan \u2014 miut\u00e1n saj\u00e1t mag\u00e1\u00e9rt, csal\u00e1dj\u00e1\u00e9rt \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9\u00e9rt engesztel\u00e9st szerzett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00c1ron menjen ki az olt\u00e1rhoz, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt van, \u00e9s a bika meg a bak v\u00e9r\u00e9vel kenje meg k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1r szarvait \u2014 \u00edgy tiszt\u00edtsa meg azt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ut\u00e1na hintsen az olt\u00e1rra h\u00e9tszer a v\u00e9rb\u0151l az ujj\u00e1val \u2014 \u00edgy tiszt\u00edtsa meg azt Izr\u00e1el n\u00e9pe tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1t\u00f3l, \u00e9s \u00edgy szentelje meg azt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Miut\u00e1n \u00c1ron befejezte a Szentek Szentj\u00e9nek, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak \u00e9s az olt\u00e1rnak megtiszt\u00edt\u00e1s\u00e1t, vezesse el\u0151 a m\u00e1sik bakot, amely \u00e9lve maradt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tegye mindk\u00e9t kez\u00e9t a bak fej\u00e9re \u00e9s vallja meg f\u00f6l\u00f6tte Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek v\u00e9tkeit, t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9seit \u00e9s egy\u00e9b b\u0171n\u00f6s tetteit \u2014 \u00edgy helyezze azokat a b\u0171nbakra. Azut\u00e1n egy arra kijel\u00f6lt ember vigye ki a b\u0171nbakot a lakatlan sivatagba, \u00e9s ott engedje el. \u00cdgy a b\u0171nbak fogja viselni ezeket a b\u0171n\u00f6ket, \u00e9s mag\u00e1val viszi azokat a kietlen pusztas\u00e1gba."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tegye mindk\u00e9t kez\u00e9t a bak fej\u00e9re \u00e9s vallja meg f\u00f6l\u00f6tte Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek v\u00e9tkeit, t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9seit \u00e9s egy\u00e9b b\u0171n\u00f6s tetteit \u2014 \u00edgy helyezze azokat a b\u0171nbakra. Azut\u00e1n egy arra kijel\u00f6lt ember vigye ki a b\u0171nbakot a lakatlan sivatagba, \u00e9s ott engedje el. \u00cdgy a b\u0171nbak fogja viselni ezeket a b\u0171n\u00f6ket, \u00e9s mag\u00e1val viszi azokat a kietlen pusztas\u00e1gba."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1ron menjen be a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ba, vesse le a szent \u00f6lt\u00f6zetet, amelyet akkor vett mag\u00e1ra, amikor a Szentek Szentj\u00e9be bement, \u00e9s hagyja ott."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mossa meg eg\u00e9sz test\u00e9t v\u00edzzel a szent helyen, majd vegye fel a saj\u00e1t ruh\u00e1it, \u00e9s \u00fagy menjen ki onnan. Azut\u00e1n mutassa be az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat saj\u00e1t mag\u00e1\u00e9rt, azut\u00e1n a n\u00e9p\u00e9rt. \u00cdgy szerezzen engesztel\u00e9st mag\u00e1\u00e9rt \u00e9s a n\u00e9p\u00e9rt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9gesse el az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n a b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat zs\u00edros r\u00e9szeit is."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az az ember, aki az \u00c1z\u00e1z\u00e9lnek sz\u00e1nt bakot kivitte a puszt\u00e1ba, mossa ki ruh\u00e1it, f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, \u00e9s csak azut\u00e1n t\u00e9rjen vissza a t\u00e1borba."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A lev\u00e1gott b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozati bika \u00e9s bak test\u00e9t vigy\u00e9k ki a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, \u00e9s ott b\u0151r\u00fckkel, h\u00fasukkal \u00e9s gan\u00e9jukkal egy\u00fctt \u00e9gess\u00e9k el teljesen. Ezeknek az \u00e1llatoknak a v\u00e9r\u00e9t vitte be a f\u0151pap a Szentek Szentj\u00e9be, hogy azzal engesztel\u00e9st szerezzen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az a szem\u00e9ly, aki ezeket el\u00e9gette, szint\u00e9n mossa ki ruh\u00e1it, f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, \u00e9s csak azut\u00e1n t\u00e9rjen vissza a t\u00e1borba."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez a sz\u00e1motokra: a hetedik h\u00f3nap tizedik napj\u00e1n b\u00f6jt\u00f6ljetek \u00e9s tart\u00f3ztass\u00e1tok meg magatokat. Se ti ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t, se a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegenek, mert ezen a napon szerez sz\u00e1motokra engesztel\u00e9st a f\u0151pap, hogy megtiszt\u00edtson benneteket. \u00cdgy fogtok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt megtisztulni \u00f6sszes b\u0171neitekt\u0151l ezen a napon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez a sz\u00e1motokra: a hetedik h\u00f3nap tizedik napj\u00e1n b\u00f6jt\u00f6ljetek \u00e9s tart\u00f3ztass\u00e1tok meg magatokat. Se ti ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t, se a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegenek, mert ezen a napon szerez sz\u00e1motokra engesztel\u00e9st a f\u0151pap, hogy megtiszt\u00edtson benneteket. \u00cdgy fogtok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt megtisztulni \u00f6sszes b\u0171neitekt\u0151l ezen a napon."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ez a nap legyen nagyon szent a sz\u00e1motokra! B\u00f6jt\u00f6ljetek, tart\u00f3ztass\u00e1tok meg magatokat, \u00e9s egy\u00e1ltal\u00e1n ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t ezen a napon! \u00d6r\u00f6k t\u00f6rv\u00e9ny legyen ez a sz\u00e1motokra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy v\u00e9gezze az Engesztel\u0151 \u00c1ldozat szertart\u00e1s\u00e1t az a f\u0151pap is, aki majd az apja, \u00c1ron hely\u00e9be l\u00e9p, amikor felszentelik \u00e9s f\u00f6lkenik a szent olajjal. \u0150 is ugyanazt a szent lenv\u00e1szon \u00f6lt\u00f6zetet viselje,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy v\u00e9gezze el az engesztel\u00e9s szertart\u00e1s\u00e1t, vagyis a Szentek Szentj\u00e9nek, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak \u00e9s az olt\u00e1rnak megtiszt\u00edt\u00e1s\u00e1t. \u00cdgy szerezzen engesztel\u00e9st a papok\u00e9rt \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9\u00e9rt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez sz\u00e1motokra: minden \u00e9vben egyszer \u00edgy kell megtiszt\u00edtanotok a szent helyet, \u00e9s engesztel\u00e9st szereznetek Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra.\u201d M\u00f3zes teh\u00e1t elmondta ezeket \u00c1ronnak, aki mindent annak megfelel\u0151en \u00fagy tett, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e1llatok lev\u00e1g\u00e1s\u00e1nak t\u00f6rv\u00e9nye - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta M\u00f3zesnek, hogy a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyeket hirdesse ki \u00c1ronnak \u00e9s fiainak, meg Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek: \u201eEzt parancsolja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00e1llatok lev\u00e1g\u00e1s\u00e1nak t\u00f6rv\u00e9nye - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta M\u00f3zesnek, hogy a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyeket hirdesse ki \u00c1ronnak \u00e9s fiainak, meg Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek: \u201eEzt parancsolja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l valaki lev\u00e1g egy marh\u00e1t, b\u00e1r\u00e1nyt, vagy kecsk\u00e9t a t\u00e1borban, vagy a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl, akkor oda kell vinnie az \u00e1llatot a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s fel kell aj\u00e1nlania azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e1ldozatul. Ha ezt nem teszi meg, akkor a v\u00e9ront\u00e1s b\u0171n\u00e9ben v\u00e9tkes, \u00e9s ki fogj\u00e1k irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l valaki lev\u00e1g egy marh\u00e1t, b\u00e1r\u00e1nyt, vagy kecsk\u00e9t a t\u00e1borban, vagy a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl, akkor oda kell vinnie az \u00e1llatot a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s fel kell aj\u00e1nlania azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e1ldozatul. Ha ezt nem teszi meg, akkor a v\u00e9ront\u00e1s b\u0171n\u00e9ben v\u00e9tkes, \u00e9s ki fogj\u00e1k irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Teh\u00e1t Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl ett\u0151l fogva senki ne mutasson be v\u00e9res\u00e1ldozatot a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl, hanem minden \u00e1ldozati \u00e1llatot vigyenek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s adj\u00e1k \u00e1t a papnak. Ott v\u00e1gj\u00e1k le az \u00e1llatot, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtse el h\u00e1la\u00e1ldozatk\u00e9nt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majd a pap \u00f6ntse a v\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1r\u00e1ra, amely a S\u00e1tor ajtaja el\u0151tt van, az \u00e1llat zs\u00edros r\u00e9szeit pedig \u00e9gesse el az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n, mert annak f\u00fcstj\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fagy fogadja, mint kedves illatot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl t\u00f6bb\u00e9 soha senki se \u00e1ldozzon v\u00e9res\u00e1ldozattal a gonosz szellemeknek! Ne k\u00f6vessenek el h\u0171tlens\u00e9get azzal, hogy m\u00e1s isteneket im\u00e1dnak. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes t\u00f6rv\u00e9ny legyen ez a sz\u00e1motokra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mondd meg nekik, hogy ha Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l vagy a k\u00f6z\u00f6tt\u00fck \u00e9l\u0151 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl valaki \u00e9g\u0151- vagy v\u00e9res\u00e1ldozatot akar bemutatni,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "annak is oda kell vinnie az \u00e1ldozati \u00e1llatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz. Ha ezt nem teszi meg, akkor az illet\u0151t ki fogj\u00e1k irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A v\u00e9rt tilos megenni - Ha Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l vagy a k\u00f6z\u00f6ttetek \u00e9l\u0151 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl valaki b\u00e1rmilyen v\u00e9rt eszik, akkor \u00e9n magam fordulok az ellen, \u00e9s kiirtom n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek \u00e9lete a v\u00e9r\u00fckben van. A v\u00e9rt pedig arra a c\u00e9lra adtam nektek, hogy az olt\u00e1rra tegy\u00e9tek, \u00e9s ez\u00e1ltal szerezzetek engesztel\u00e9st a lelketek sz\u00e1m\u00e1ra. Mert a v\u00e9r az, amely engesztel\u00e9st szerez sz\u00e1motokra, a benne l\u00e9v\u0151 \u00e9let fel\u00e1ldoz\u00e1sa \u00e1ltal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Emiatt parancsoltam Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy senki k\u00f6z\u00fcl\u00fck, sem a k\u00f6z\u00f6tt\u00fck \u00e9l\u0151 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl soha ne egyen v\u00e9rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha valaki Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl vagy a k\u00f6z\u00f6tt\u00fck \u00e9l\u0151 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl vad\u00e1szni megy, \u00e9s zs\u00e1km\u00e1nyt ejt \u2014 olyan vadat vagy madarat, amely ritu\u00e1lisan tiszta, teh\u00e1t megehet\u0151 \u2014, akkor az \u00e1llat v\u00e9r\u00e9t a f\u00f6ldre folyassa ki, majd takarja be azt f\u00f6lddel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mivel az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek \u00e9lete a v\u00e9r\u00fckben van, az\u00e9rt parancsoltam Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy ne egy\u00e9k meg a v\u00e9rt, vagy annak az \u00e1llatnak a h\u00fas\u00e1t, amelyben a v\u00e9r m\u00e9g benne van. Aki ezt a parancsot megszegi, azt ki fogj\u00e1k irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha valaki Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl vagy a k\u00f6z\u00f6tt\u00fck \u00e9l\u0151 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl eszik olyan \u00e1llat h\u00fas\u00e1b\u00f3l, amely mag\u00e1t\u00f3l elpusztult, vagy amelyet ragadoz\u00f3 \u00f6lt meg, akkor az a szem\u00e9ly emiatt tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik. Ez\u00e9rt mossa ki ruh\u00e1it, f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, \u00e9s a nap elm\u00falt\u00e1val ism\u00e9t tiszta lesz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azonban, ha nem mossa ki a ruh\u00e1it, vagy nem f\u00fcrdik meg, akkor viselnie kell v\u00e9tke b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A szexu\u00e1lis kapcsolatok t\u00f6rv\u00e9nyei - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzt mondd Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ez\u00e9rt ne \u00fagy \u00e9ljetek, ahogyan Egyiptomban szok\u00e1s, ahol eddig laktatok, de \u00fagy se, ahogyan K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n \u00e9lnek a n\u00e9pek, ahov\u00e1 be foglak vinni benneteket. Ne k\u00f6vess\u00e9tek szok\u00e1saikat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyeim \u00e9s rendelkez\u00e9seim szerint \u00e9ljetek, \u00e9s azokat k\u00f6vess\u00e9tek! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek, ez\u00e9rt tarts\u00e1tok meg rendelkez\u00e9seimet, \u00e9s engedelmeskedjetek t\u00f6rv\u00e9nyeimnek, mert aki ezeket k\u00f6veti, az \u00e9lni fog \u00e1ltaluk. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyeim \u00e9s rendelkez\u00e9seim szerint \u00e9ljetek, \u00e9s azokat k\u00f6vess\u00e9tek! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek, ez\u00e9rt tarts\u00e1tok meg rendelkez\u00e9seimet, \u00e9s engedelmeskedjetek t\u00f6rv\u00e9nyeimnek, mert aki ezeket k\u00f6veti, az \u00e9lni fog \u00e1ltaluk. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Senki ne l\u00e9pjen szexu\u00e1lis kapcsolatba k\u00f6zeli v\u00e9rrokon\u00e1val! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne l\u00e9pj szexu\u00e1lis kapcsolatba az \u00e9desap\u00e1ddal! Ne l\u00e9pj szexu\u00e1lis kapcsolatba az \u00e9desany\u00e1ddal se, hiszen \u0151 a sz\u00fcl\u0151any\u00e1d \u2014 teh\u00e1t nem szabad vele ilyen kapcsolatba ker\u00fcln\u00f6d!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ap\u00e1d feles\u00e9g\u00e9vel m\u00e9g akkor is tilos a szexu\u00e1lis kapcsolat, ha csak a mostohaany\u00e1d, hiszen \u0151 az \u00e9desap\u00e1d feles\u00e9ge!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen tilos minden ilyen kapcsolat ap\u00e1d le\u00e1ny\u00e1val vagy any\u00e1d le\u00e1ny\u00e1val is. F\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy \u0151 jelenleg ugyanahhoz a csal\u00e1dhoz tartozik, amelyhez te, vagy egy m\u00e1sikhoz, nem szabad szexu\u00e1lis kapcsolatba l\u00e9pned vele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tilos a szexu\u00e1lis kapcsolat a saj\u00e1t le\u00e1nyunok\u00e1ddal \u2014 f\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy a fiad, vagy a le\u00e1nyod le\u00e1ny\u00e1r\u00f3l van sz\u00f3, hiszen a saj\u00e1t lesz\u00e1rmazottad \u0151."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha ap\u00e1dnak \u00e9s a feles\u00e9g\u00e9nek le\u00e1nya sz\u00fcletik, \u0151 a testv\u00e9red, ez\u00e9rt vele sem szabad szexu\u00e1lis kapcsolatba l\u00e9pned."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tilos az ilyen kapcsolat ap\u00e1d vagy any\u00e1d le\u00e1nytestv\u00e9r\u00e9vel is, hiszen a sz\u00fcleid testv\u00e9r\u00e9r\u0151l van sz\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tilos az ilyen kapcsolat ap\u00e1d vagy any\u00e1d le\u00e1nytestv\u00e9r\u00e9vel is, hiszen a sz\u00fcleid testv\u00e9r\u00e9r\u0151l van sz\u00f3."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne sz\u00e9gyen\u00edtsd meg \u00e9desap\u00e1d testv\u00e9r\u00e9t azzal, hogy szexu\u00e1lis kapcsolatba l\u00e9psz a feles\u00e9g\u00e9vel, hiszen \u0151 a nagyn\u00e9n\u00e9d!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tilos a szexu\u00e1lis kapcsolat a menyeddel \u2014 hiszen a fiad feles\u00e9ge \u2014, vagy a s\u00f3gorn\u0151ddel \u2014 hiszen \u0151 a testv\u00e9red feles\u00e9ge!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tilos a szexu\u00e1lis kapcsolat a menyeddel \u2014 hiszen a fiad feles\u00e9ge \u2014, vagy a s\u00f3gorn\u0151ddel \u2014 hiszen \u0151 a testv\u00e9red feles\u00e9ge!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha egy asszonyt feles\u00e9g\u00fcl veszel, \u00e9s egy\u00fctt \u00e9lsz vele, akkor az \u0151 le\u00e1ny\u00e1t vagy unok\u00e1j\u00e1t m\u00e1r nem veheted mell\u00e9 feles\u00e9g\u00fcl, \u00e9s nem l\u00e9phetsz vel\u00fck szexu\u00e1lis kapcsolatba, hiszen \u0151k a feles\u00e9ged v\u00e9rrokonai. Ha m\u00e9gis megtenn\u00e9d, igen sz\u00e9gyenletes b\u0171nt k\u00f6vetn\u00e9l el."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha egy asszonyt feles\u00e9g\u00fcl veszel, akkor \u2014 am\u00edg \u0151 \u00e9l \u2014 a le\u00e1nytestv\u00e9r\u00e9t m\u00e1r nem veheted mell\u00e9 feles\u00e9g\u00fcl, \u00e9s nem \u00e9lhetsz vele, mert verseng\u00e9s t\u00e1madna k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tilos egy\u00fctt h\u00e1lni egy asszonnyal a menstru\u00e1ci\u00f3s tiszt\u00e1talans\u00e1g ideje alatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem szabad egy\u00fctt h\u00e1lnod m\u00e1s f\u00e9rfi feles\u00e9g\u00e9vel! Ha m\u00e9gis megteszed, tiszt\u00e1talann\u00e1 leszel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Soha ne add oda gyermekedet Moloknak, hogy fel\u00e1ldozz\u00e1k neki a t\u0171zben \u2014 ezzel meggyal\u00e1zn\u00e1d Istened nev\u00e9t! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00e9rfi soha ne l\u00e9pjen szexu\u00e1lis kapcsolatba m\u00e1sik f\u00e9rfival \u00fagy, ahogyan asszonnyal szoktak \u2014 ez ut\u00e1latos b\u0171n!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen se f\u00e9rfi, se n\u0151 ne k\u00f6z\u00f6s\u00fclj\u00f6n semmilyen \u00e1llattal \u2014 mert az perverzi\u00f3 lenne, amely miatt az illet\u0151 tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lna!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne tegy\u00e9tek magatokat tiszt\u00e1talann\u00e1 ilyen b\u0171n\u00f6kkel, mert ezeket k\u00f6vett\u00e9k el azok a nemzetek, amelyeket \u00e9ppen e tiszt\u00e1talan \u00e9letm\u00f3d miatt \u0171z\u00f6k ki el\u0151letek!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bizony, \u0151k ezekkel a b\u0171n\u00f6kkel bemocskolt\u00e1k orsz\u00e1guk f\u00f6ldj\u00e9t, \u00e9n pedig megb\u00fcntetem azt. A f\u00f6ld ki fogja ok\u00e1dni gonosz lakosait."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Engedelmeskedjetek h\u00e1t t\u00f6rv\u00e9nyeimnek, \u00e9s tarts\u00e1tok meg rendelkez\u00e9seimet! Ne k\u00f6vess\u00e9tek el ezeket az ut\u00e1latos b\u0171n\u00f6ket! Ezek a t\u00f6rv\u00e9nyek egyar\u00e1nt vonatkoznak Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9re \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyekre."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akik el\u0151ttetek laktak e f\u00f6ld\u00f6n, azok bizony elk\u00f6vett\u00e9k mindezeket az ut\u00e1latos b\u0171n\u00f6ket, bemocskolt\u00e1k \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 tett\u00e9k f\u00f6ldj\u00fcket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ti azonban ne tegy\u00e9tek ezeket, k\u00fcl\u00f6nben titeket is kiok\u00e1d a f\u00f6ld, ha beszennyezitek, \u00e9s ti is \u00fagy j\u00e1rtok, mint az el\u0151ttetek itt \u00e9l\u0151 nemzetek!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aki b\u00e1rmelyiket elk\u00f6veti ezek k\u00f6z\u00fcl a b\u0171n\u00f6k k\u00f6z\u00fcl, azt kiirtj\u00e1k n\u00e9p\u00e9b\u0151l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Teh\u00e1t engedelmeskedjetek nekem: ne k\u00f6vess\u00e9tek el ezeket a b\u0171n\u00f6ket, amelyeket az el\u0151ttetek itt lak\u00f3k elk\u00f6vettek, \u00e9s ne tegy\u00e9tek magatokat tiszt\u00e1talann\u00e1 ezek \u00e1ltal! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek!\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nf\u00e9le t\u00f6rv\u00e9nyek \u00e9s rendelkez\u00e9sek - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzt mondd Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek: Szentek legyetek, mert \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek, szent vagyok!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindenki tisztelje \u00e9desanyj\u00e1t \u00e9s \u00e9desapj\u00e1t! A nyugalom napj\u00e1n \u00fagy tegyetek, ahogy azt megparancsoltam! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne im\u00e1djatok b\u00e1lv\u00e1nyokat, ne k\u00e9sz\u00edtsetek magatoknak f\u00e9mb\u0151l \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor h\u00e1la\u00e1ldozatot hoztok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00fagy j\u00e1rjatok el, hogy sz\u00edvesen fogadjam t\u0151letek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00e1ldozat napj\u00e1n \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151 napon egy\u00e9tek azt meg, ami pedig a harmadik napra megmarad, azt \u00e9gess\u00e9tek el!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha m\u00e9gis eszik valaki bel\u0151le a harmadik napon, az m\u00e1r tiszt\u00e1talan h\u00fast eszik, \u00e9s nem lehet kedves."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aki ebben v\u00e9tkes, viselje tette b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t, mert a szent dolgokkal \u00fagy b\u00e1nt, mint k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gesekkel, emiatt az ilyen v\u00e9tkest ki fogj\u00e1k irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor a term\u00e9s\u00e9t learatod, a f\u00f6lded sark\u00e1n \u00e9s a sz\u00e9l\u00e9n mindig hagyj meg egy keveset bel\u0151le, \u00e9s az elhullott kal\u00e1szokat se szedd \u00f6ssze!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u0151l\u0151skertedb\u0151l se sz\u00fcretelj le minden term\u00e9st az utols\u00f3 szemig, \u00e9s ami elhullik, ne gy\u0171jtsd \u00f6ssze, hanem hagyd ott a szeg\u00e9nyeknek \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nyeknek! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne lopj, ne csapj be senkit, ne hazudjatok egym\u00e1snak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne esk\u00fcdj hamisan nevemre, mert ezzel gyal\u00e1zatot hozol Istened nev\u00e9re! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne haszn\u00e1ld ki, se ne rabold ki a m\u00e1sikat! Napsz\u00e1mb\u00e9res munk\u00e1sodat fizesd ki a nap v\u00e9g\u00e9n, ne tartsd vissza a b\u00e9r\u00e9t m\u00e1snapig!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A s\u00fcketet ne szidalmazd, s a vakot ne g\u00e1ncsold el, hanem tiszteld Istenedet! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A b\u00edr\u00f3s\u00e1gi perekben ne hozzatok igazs\u00e1gtalan \u00edt\u00e9letet! Ne kedvezz se szeg\u00e9nynek, se gazdagnak, hanem igazs\u00e1gosan \u00e9s m\u00e9lt\u00e1nyosan \u00edt\u00e9lj a honfit\u00e1rsad \u00fcgy\u00e9ben!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne terjessz r\u00e1galmakat n\u00e9ped k\u00f6z\u00f6tt! Ne hallgass, amikor tan\u00faskod\u00e1soddal megmentheted honfit\u00e1rsad \u00e9let\u00e9t! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne hordozz sz\u00edvedben gy\u0171l\u00f6letet a m\u00e1sik ellen, hanem ny\u00edltan mondd meg neki, amit helytelennek tartasz, hogy ne l\u00e9gy r\u00e9szes a b\u0171neiben!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne \u00e1llj bossz\u00fat a m\u00e1sikon, \u00e9s ne l\u00e9gy haragtart\u00f3, hanem szeresd a m\u00e1sik embert, mint magadat! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tartsd meg rendelkez\u00e9seimet! H\u00e1zi\u00e1llataidat ne keresztezd m\u00e1s fajjal! Ne vess egyszerre k\u00e9t k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 n\u00f6v\u00e9nyfaj magj\u00e1b\u00f3l ugyanarra a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldre! Ne viselj olyan ruh\u00e1t, amelyet k\u00e9t k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le fon\u00e1lb\u00f3l sz\u0151ttek!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El\u0151fordulhat, hogy egy f\u00e9rfi egy\u00fctt h\u00e1l egy n\u0151vel, aki m\u00e1snak a rabszolg\u00e1ja, s akit egy m\u00e1sik f\u00e9rfi eljegyzett mag\u00e1nak, de m\u00e9g nem v\u00e1ltott ki, ez\u00e9rt a n\u0151 m\u00e9g nem szabadult f\u00f6l. Ilyen esetben b\u00fcntess\u00e9k meg \u0151ket, de ne haljanak meg, mert a n\u0151 nem volt szabad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A f\u00e9rfi vigyen egy kost j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A pap \u00e1ldozza f\u00f6l a kost az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a f\u00e9rfi b\u0171n\u00e9\u00e9rt, \u00e9s \u00edgy szerezzen engesztel\u00e9st neki. Ha a f\u00e9rfi \u00edgy j\u00e1r el, akkor b\u0171n\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1tja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha majd bementek arra a f\u00f6ldre, mindenf\u00e9le gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1t fogtok \u00fcltetni ott. De amikor a f\u00e1k term\u0151re fordulnak, m\u00e9g h\u00e1rom \u00e9vig ne egyetek a gy\u00fcm\u00f6lcseikb\u0151l, hanem tekints\u00e9tek azokat tiltottnak!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A negyedik term\u0151 \u00e9vben a f\u00e1k minden gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t szentelj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak aj\u00e1nd\u00e9kul \u00e9s dics\u00e9ret-\u00e1ldozatul."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00f6t\u00f6dik term\u0151 \u00e9vt\u0151l kezdve m\u00e1r ehetitek a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket. Ha \u00edgy j\u00e1rtok el, akkor ett\u0151l kezdve b\u0151s\u00e9ges term\u00e9sre sz\u00e1m\u00edthattok. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nem szabad megennetek az olyan h\u00fast, amelyben a v\u00e9r m\u00e9g benne van! Nem szabad semmif\u00e9le var\u00e1zsl\u00e1ssal vagy j\u00f3sl\u00e1ssal foglalkoznotok!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ne v\u00e1gj\u00e1tok r\u00f6vidre a hajatokat a hal\u00e1nt\u00e9kotokon, \u00e9s a szak\u00e1llatok sz\u00e9l\u00e9t se cs\u00faf\u00edts\u00e1tok el!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne ejtsetek v\u00e1g\u00e1st magatokon a halottak miatti gy\u00e1sz idej\u00e9n, se ne tetov\u00e1lj\u00e1tok a b\u0151r\u00f6t\u00f6ket! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ne tedd n\u00e9pem le\u00e1nyait prostitu\u00e1ltakk\u00e1, nehogy az eg\u00e9sz n\u00e9p par\u00e1znas\u00e1gba s\u00fcllyedjen, \u00e9s az eg\u00e9sz orsz\u00e1got elbor\u00edtsa a gyal\u00e1zatoss\u00e1g!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok tiszteletben a szombati nyugalom napj\u00e1t! Tisztelj\u00e9tek szent helyemet \u2014 \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ne forduljatok tan\u00e1cs\u00e9rt se halottid\u00e9z\u0151kh\u00f6z, se j\u00f3sokhoz, mert ezzel tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1ltok! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tiszteld az id\u0151seket, becs\u00fcld meg az \u00f6regeket! Tiszteld \u00e9s f\u00e9ld Istenedet! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ne haszn\u00e1ld ki azt, aki j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt lakik k\u00f6z\u00f6ttetetek!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dagy b\u00e1nj vele, mintha n\u00e9pemhez tartozna \u2014 \u00fagy szeresd, mint saj\u00e1t magadat! Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy egykor ti is j\u00f6vev\u00e9nyek voltatok Egyiptomban! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Soha ne t\u00e9rj el az igazs\u00e1goss\u00e1gt\u00f3l a s\u00faly- \u00e9s hosszm\u00e9rt\u00e9kek haszn\u00e1lat\u00e1ban! Pontos m\u00e9rleget, m\u00e9r\u0151s\u00falyokat \u00e9s \u0171rm\u00e9rt\u00e9keket haszn\u00e1ljatok! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek, aki kihoztalak benneteket Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Soha ne t\u00e9rj el az igazs\u00e1goss\u00e1gt\u00f3l a s\u00faly- \u00e9s hosszm\u00e9rt\u00e9kek haszn\u00e1lat\u00e1ban! Pontos m\u00e9rleget, m\u00e9r\u0151s\u00falyokat \u00e9s \u0171rm\u00e9rt\u00e9keket haszn\u00e1ljatok! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek, aki kihoztalak benneteket Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok tiszteletben t\u00f6rv\u00e9nyeimet, rendelkez\u00e9seimet, \u00e9s engedelmeskedjetek nekem! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9sek b\u00fcntet\u00e9se - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzt is mondd meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Ha k\u00f6z\u00fcletek, vagy a f\u00f6ldeteken lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl b\u00e1rki odaadja a gyermek\u00e9t Moloknak, az hal\u00e1llal lakoljon emiatt! A k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g k\u00f6vezze agyon az ilyen embert."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aki odaadja a gyermek\u00e9t Moloknak, az a szem\u00e9ly ezzel tiszt\u00e1talann\u00e1 teszi szent helyemet, \u00e9s gyal\u00e1zatot hoz nevemre \u2014 emiatt ellene fordulok, \u00e9s kiirtom n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha pedig Izr\u00e1el n\u00e9pe m\u00e9gis szemet huny e f\u00f6l\u00f6tt a b\u0171n f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s nem v\u00e9gzi ki a b\u0171n\u00f6st,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "akkor \u00e9n magam fordulok a b\u0171n\u00f6s \u00e9s csal\u00e1dja ellen, \u00e9s kiirtom \u0151ket n\u00e9p\u00fck k\u00f6z\u00fcl, s\u0151t mindazokat is, akik p\u00e9ld\u00e1jukat k\u00f6vetve Molokkal h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vettek el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha valaki halottid\u00e9z\u0151h\u00f6z vagy j\u00f3shoz fordul tan\u00e1cs\u00e9rt, akkor szellemileg par\u00e1zn\u00e1lkodik, ez\u00e9rt ellene fordulok annak, \u00e9s kiirtom n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9ljetek \u00fagy, mint akik nekem szentelik magukat, \u00e9s szentek legyetek, mert \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok tiszteletben t\u00f6rv\u00e9nyeimet, \u00e9s engedelmeskedjetek nekem! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki a magam sz\u00e1m\u00e1ra k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztottalak titeket!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki apj\u00e1t vagy anyj\u00e1t szidalmazza vagy \u00e1tkozza, hal\u00e1llal lakoljon! Hal\u00e1l\u00e1\u00e9rt maga a felel\u0151s, mert apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t \u00e1tkozta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfi m\u00e1s f\u00e9rfi feles\u00e9g\u00e9vel h\u00e1l, akkor h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vet el. Ilyen esetben mind a f\u00e9rfi, mind az asszony hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151dj\u00f6n!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfi a saj\u00e1t apj\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9vel h\u00e1l, akkor mind a f\u00e9rfi, mind az asszony viselje b\u0171ne b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t: mindketten hal\u00e1llal lakoljanak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfi a meny\u00e9vel h\u00e1l, akkor mind a f\u00e9rfi, mind az asszony viselje b\u0171ne b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t: mindketten hal\u00e1llal lakoljanak, mert sz\u00e9gyenletes \u00e9s ut\u00e1latos b\u0171nt k\u00f6vettek el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfi egy m\u00e1sik f\u00e9rfival h\u00e1l, ahogyan asszonnyal szoktak h\u00e1lni, akkor mindketten viselj\u00e9k b\u0171n\u00fck b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t, \u00e9s hal\u00e1llal lakoljanak, mert ut\u00e1latos b\u0171nt k\u00f6vettek el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfi szexu\u00e1lis kapcsolatba l\u00e9p egy n\u0151vel \u00e9s annak anyj\u00e1val is, az sz\u00e9gyenletes dolog! Emiatt mind a h\u00e1rom szem\u00e9lyt \u00e9gess\u00e9k meg, hogy ilyen sz\u00e9gyenletes dolog t\u00f6bb\u00e9 ne forduljon el\u0151 k\u00f6z\u00f6ttetek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ak\u00e1r f\u00e9rfi, ak\u00e1r asszony k\u00f6z\u00f6s\u00fcl valamilyen \u00e1llattal, viselje b\u0171ne b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t, \u00e9s v\u00e9gezz\u00e9k ki \u0151ket az \u00e1llattal egy\u00fctt!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ak\u00e1r f\u00e9rfi, ak\u00e1r asszony k\u00f6z\u00f6s\u00fcl valamilyen \u00e1llattal, viselje b\u0171ne b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t, \u00e9s v\u00e9gezz\u00e9k ki \u0151ket az \u00e1llattal egy\u00fctt!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfi szexu\u00e1lis kapcsolatban \u00e9l a n\u0151testv\u00e9r\u00e9vel, m\u00e9g ha csak f\u00e9ltestv\u00e9re is, az gyal\u00e1zatos b\u0171n. A k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u0151tt nyilv\u00e1nosan b\u0171nh\u0151djenek, \u00e9s irts\u00e1k ki \u0151ket n\u00e9p\u00fck k\u00f6z\u00fcl. Mivel a f\u00e9rfi a saj\u00e1t n\u0151testv\u00e9r\u00e9vel l\u00e9tes\u00edtett szexu\u00e1lis kapcsolatot, b\u0171nh\u0151dnie kell."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfi egy\u00fctt h\u00e1l egy asszonnyal annak a menstru\u00e1ci\u00f3s tiszt\u00e1talans\u00e1ga idej\u00e9n, mindkett\u0151j\u00fcket ki kell irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, mert megszegt\u00e9k a tiszt\u00e1talans\u00e1gra vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem szabad egy\u00fctt h\u00e1lnod sem ap\u00e1d, sem any\u00e1d n\u0151testv\u00e9r\u00e9vel, mert \u0151k k\u00f6zeli v\u00e9rrokonaid. Ha ez m\u00e9gis el\u0151fordul, mindk\u00e9t v\u00e9tkes viselje b\u0171ne b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfi egy\u00fctt h\u00e1l nagyn\u00e9nj\u00e9vel, az a nagyb\u00e1tyj\u00e1ra hoz gyal\u00e1zatot. Ilyen esetben mindk\u00e9t v\u00e9tkes viselje b\u0171ne b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t: gyermektelen\u00fcl fognak meghalni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfi a s\u00f3gorn\u0151j\u00e9vel h\u00e1l, am\u00edg annak f\u00e9rje \u00e9l, az ut\u00e1latos b\u0171n, mert k\u00f6zeli v\u00e9rrokonok. Ilyen esetben mindk\u00e9t v\u00e9tkes viselje b\u0171ne b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t: gyermektelen\u00fcl fognak meghalni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok tiszteletben t\u00f6rv\u00e9nyeimet, rendelkez\u00e9seimet, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek azokat! M\u00e1sk\u00fcl\u00f6nben az a f\u00f6ld, ahov\u00e1 beviszlek titeket, hogy ott lakjatok, kiok\u00e1d majd benneteket is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert azok a nemzetek, amelyek el\u0151ttetek laktak azon a f\u00f6ld\u00f6n, bizony elk\u00f6vett\u00e9k mindezeket a b\u0171n\u00f6ket, s emiatt megut\u00e1ltam \u0151ket. Ti azonban ne k\u00f6vess\u00e9tek szok\u00e1saikat!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nektek meg\u00edg\u00e9rtem, hogy \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl kapj\u00e1tok azoknak a nemzeteknek orsz\u00e1gait: \u00e9n adom nektek, hogy vegy\u00e9tek birtokba azt a tejjel-m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek, aki k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztottalak titeket a t\u00f6bbi nemzett\u0151l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tegyetek h\u00e1t k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get ti is a tiszta \u00e9s tiszt\u00e1talan dolgok k\u00f6z\u00f6tt, ak\u00e1r n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llatokr\u00f3l, vagy madarakr\u00f3l van sz\u00f3! Ne tegy\u00e9tek magatokat tiszt\u00e1talann\u00e1 \u00e9s ut\u00e1latoss\u00e1 semmif\u00e9le n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llattal, mad\u00e1rral vagy cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3val, amelyet sz\u00e1motokra tiszt\u00e1talann\u00e1 nyilv\u00e1n\u00edtottam!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Legyetek szentek, \u00e9s csak hozz\u00e1m tartozzatok, mert \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, szent vagyok! \u00c9n v\u00e1lasztottalak k\u00fcl\u00f6n titeket a t\u00f6bbi nemzett\u0151l, hogy csak az eny\u00e9mek legyetek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfi, vagy asszony halottid\u00e9z\u00e9st, var\u00e1zsl\u00e1st vagy ilyesf\u00e9le okkult tev\u00e9kenys\u00e9get folytat, viselje b\u0171ne b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t, \u00e9s felt\u00e9tlen\u00fcl hal\u00e1llal lakoljon: k\u00f6vezz\u00e9k meg.\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A papokra vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyek - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez: \u201eAdd tudt\u00e1ra a papoknak, \u00c1ron fiainak a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyeket. A pap a k\u00f6zel\u00e9be se ne menjen a halottnak, hogy tiszt\u00e1talann\u00e1 ne legyen!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez al\u00f3l kiv\u00e9telt jelent, ha k\u00f6zeli hozz\u00e1tartoz\u00f3ja hunyt el: anyja, apja, fia, le\u00e1nya, fi\u00fatestv\u00e9re,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hajadon le\u00e1nytestv\u00e9re. Ez ut\u00f3bbi is k\u00f6zeli hozz\u00e1tartoz\u00f3nak sz\u00e1m\u00edt, mert nem ment f\u00e9rjhez. Az ilyen k\u00f6zeli hozz\u00e1tartoz\u00f3k eset\u00e9ben a pap r\u00e9szt vehet a temet\u00e9ssel kapcsolatos csal\u00e1di esem\u00e9nyekben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Viszont ha az elhunyt szem\u00e9ly a papnak csak a h\u00e1zass\u00e1ga r\u00e9v\u00e9n rokona, akkor a pap maradjon t\u00e1vol a gy\u00e1szt\u00f3l \u00e9s temet\u00e9st\u0151l, hogy ne legyen tiszt\u00e1talann\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A pap ne ny\u00edrja kopaszra a fej\u00e9t, m\u00e9g r\u00e9szlegesen se, ne ny\u00edrja le a szak\u00e1ll\u00e1t, vagy annak a v\u00e9g\u00e9t, se ne v\u00e1gjon sebeket a test\u00e9n a gy\u00e1sz kifejez\u00e9s\u00e9\u00fcl."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A papok maradjanak Isten\u00fck sz\u00e1m\u00e1ra szentek, \u00e9s ne hozzanak gyal\u00e1zatot Isten\u00fck nev\u00e9re, mert a papok mutatj\u00e1k be az \u00e1ldozatokat \u00e9s a kenyereket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u2014 ez\u00e9rt szentek legyenek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A pap az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak van szentelve, ez\u00e9rt nem vehet feles\u00e9g\u00fcl olyan n\u0151t, aki el\u0151z\u0151leg m\u00e1r szexu\u00e1lis kapcsolatban volt m\u00e1s f\u00e9rfival. Teh\u00e1t elv\u00e1lt vagy par\u00e1zna n\u0151t, vagy olyat, akit meger\u0151szakoltak, nem vehet feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A n\u00e9p szentnek tekintse a papot, mert \u0151 mutatja be Istennek a szent kenyereket. \u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, szent vagyok. \u00c9n vagyok, aki megszentel. Ez\u00e9rt a papot is tekints\u00e9tek szenteknek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha egy pap le\u00e1nya prostitu\u00e1ltt\u00e1 lesz, gyal\u00e1zatot hoz mag\u00e1ra \u00e9s az apj\u00e1ra is, ez\u00e9rt az a le\u00e1ny hal\u00e1llal lakoljon: meg kell \u00e9getni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A f\u0151papra, akinek fej\u00e9re a felszentel\u00e9sekor a szent olajat \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k, s aki a f\u0151papi \u00f6lt\u00f6zetet viseli, a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyek vonatkoznak. A k\u00f6zel\u00e9be se menjen a halottnak, hogy tiszt\u00e1talann\u00e1 ne legyen! Ne vegyen r\u00e9szt m\u00e9g a saj\u00e1t csal\u00e1dja gy\u00e1sz\u00e1ban se: ne hagyja gondozatlanul a haj\u00e1t, ne szaggassa meg a ruh\u00e1it, m\u00e9g akkor se, ha apja vagy anyja hunyt el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A f\u0151papra, akinek fej\u00e9re a felszentel\u00e9sekor a szent olajat \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k, s aki a f\u0151papi \u00f6lt\u00f6zetet viseli, a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyek vonatkoznak. A k\u00f6zel\u00e9be se menjen a halottnak, hogy tiszt\u00e1talann\u00e1 ne legyen! Ne vegyen r\u00e9szt m\u00e9g a saj\u00e1t csal\u00e1dja gy\u00e1sz\u00e1ban se: ne hagyja gondozatlanul a haj\u00e1t, ne szaggassa meg a ruh\u00e1it, m\u00e9g akkor se, ha apja vagy anyja hunyt el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor se hagyja el a szent hely ter\u00fclet\u00e9t, ha k\u00f6zeli hozz\u00e1tartoz\u00f3ja hal meg, mert ezzel tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lhat, \u00e9s akkor a szent helyet is tiszt\u00e1talann\u00e1 tenn\u00e9. Maradjon szent \u00e9s ritu\u00e1lisan tiszta, hiszen amikor f\u0151papp\u00e1 szentelt\u00e9k, Isten\u00e9nek szent olaj\u00e1t \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a fej\u00e9re! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A f\u0151pap csak hajadon \u00e9s sz\u0171z le\u00e1nyt vehet feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem szabad feles\u00e9g\u00fcl vennie sem \u00f6zvegyet, sem elv\u00e1ltat, sem olyat, aki par\u00e1zna vagy akit meger\u0151szakoltak. Csak saj\u00e1t n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 hajadon \u00e9s sz\u0171z le\u00e1nyt vehet feles\u00e9g\u00fcl,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hogy a lesz\u00e1rmazottjai is szentek legyenek a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki a f\u0151papot megszenteltem.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta M\u00f3zesnek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eSz\u00f3lj \u00c1ronnak, hogy ha a lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl valaki testileg fogyat\u00e9kos, az nem viheti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 a szent kenyereket. Ez nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre \u00e9rv\u00e9nyes t\u00f6rv\u00e9ny."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Testi fogyat\u00e9kos szem\u00e9ly nem v\u00e9gezhet papi szolg\u00e1latot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1r\u00e1n\u00e1l. Teh\u00e1t ha valaki vak, s\u00e1nta, az arca deform\u00e1l\u00f3dott,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "keze vagy l\u00e1ba elt\u00f6r\u00f6tt,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "h\u00e1ta p\u00fapos, aki t\u00f6rpe n\u00f6v\u00e9s\u0171, akinek szeme vagy l\u00e1t\u00e1sa nem eg\u00e9szs\u00e9ges, akinek rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9ge van, vagy a b\u0151r\u00e9n fek\u00e9ly van, vagy a her\u00e9i nem \u00e9pek, az nem v\u00e9gezhet papi szolg\u00e1latot."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akinek \u00c1ron lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl akinek ilyen testi fogyat\u00e9koss\u00e1ga van, az nem j\u00e1rulhat az olt\u00e1rhoz, hogy \u00e1ldozatot mutasson be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ha fogyat\u00e9kos, akkor nem viheti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 a szent kenyereket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Viszont az ilyen fogyat\u00e9kos csal\u00e1dtag is szabadon ehet a szent kenyerekb\u0151l \u00e9s a papoknak enged\u00e9lyezett szent \u00e9s az igen szent \u00e1ldozatokb\u00f3l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azonban semmik\u00e9ppen nem mehet be a f\u00fcgg\u00f6ny\u00f6n t\u00falra, a Szentek Szentj\u00e9be, vagy nem mehet az olt\u00e1rhoz k\u00f6zel fogyat\u00e9koss\u00e1ga miatt. Ne tegye szents\u00e9gtelenn\u00e9 a szent helyet \u00e9s a szent dolgokat, mert \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki megszentelem ezeket.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t tudt\u00e1ra adta \u00c1ronnak \u00e9s fiainak, meg Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek mindezeket."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMondd meg \u00c1ronnak \u00e9s a fiainak, hogy b\u00e1njanak tisztelettel \u00e9s nagyon gondosan azokkal az \u00e1ldozatokkal, amelyeket Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek fiai nekem hoznak, mert azok szentek. Ne gyal\u00e1zz\u00e1k meg szent nevemet, mert \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondd nekik: mostant\u00f3l fogva, ha valamelyik lesz\u00e1rmazottjuk \u00e9ppen tiszt\u00e1talan \u00e1llapotban van, de m\u00e9gis hozz\u00e1\u00e9r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak f\u00f6laj\u00e1nlott szent \u00e1ldozatokhoz, akkor soha t\u00f6bb\u00e9 nem j\u00e1rulhat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9be, s ezzel v\u00e9gleg elvesz\u00edti papi hivat\u00e1s\u00e1t. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1ron lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl aki rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9g vagy valamilyen foly\u00e1sos betegs\u00e9g miatt tiszt\u00e1talan, az nem ehet a szent \u00e1ldozatokb\u00f3l, ameddig meg nem tisztul. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik a pap a k\u00f6vetkez\u0151 esetekben: ha meg\u00e9rint valakit vagy valamit, aki, illetve ami egy halotthoz hozz\u00e1\u00e9rt, \u00e9s ez\u00e1ltal tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lt, ha spont\u00e1n mag\u00f6ml\u00e9se van,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "vagy ha meg\u00e9rint egy tiszt\u00e1talan \u00e1llatot, vagy embert."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ilyen esetben a pap tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik estig, \u00e9s emiatt nem ehet a szent \u00e1ldozatokb\u00f3l. F\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg v\u00edzben, \u00e9s miut\u00e1n a nap lement, m\u00e1r ism\u00e9t tiszt\u00e1nak sz\u00e1m\u00edt. Azut\u00e1n ism\u00e9t ehet a szent \u00e1ldozatokb\u00f3l, hiszen azok az \u0151 t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k\u00e1t jelentik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ilyen esetben a pap tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik estig, \u00e9s emiatt nem ehet a szent \u00e1ldozatokb\u00f3l. F\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg v\u00edzben, \u00e9s miut\u00e1n a nap lement, m\u00e1r ism\u00e9t tiszt\u00e1nak sz\u00e1m\u00edt. Azut\u00e1n ism\u00e9t ehet a szent \u00e1ldozatokb\u00f3l, hiszen azok az \u0151 t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k\u00e1t jelentik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem ehet a pap olyan \u00e1llat h\u00fas\u00e1b\u00f3l, amely lev\u00e1g\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl, mag\u00e1t\u00f3l pusztult el, vagy amelyet ragadoz\u00f3 \u00f6lt meg. Ha m\u00e9gis megteszi, tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tarts\u00e1k teh\u00e1t tiszteletben a papok ezeket a tilt\u00f3 rendelkez\u00e9seimet! M\u00e1sk\u00fcl\u00f6nben viselni\u00fck kell b\u0171neik terh\u00e9t, \u00e9s meghalnak, ha megszegik ezeket a tilalmakat. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki megszentelem a papokat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kiz\u00e1r\u00f3lag a pap csal\u00e1dtagjai ehetnek a szent \u00e1ldozatokb\u00f3l. A pap birtok\u00e1n lak\u00f3 \u00e9s p\u00e9nz\u00e9rt dolgoz\u00f3 napsz\u00e1mosa nem ehet azokb\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ehet bel\u0151le a pap megv\u00e1s\u00e1rolt rabszolg\u00e1ja, \u00e9s annak a pap h\u00e1z\u00e1n\u00e1l sz\u00fcletett gyermeke is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A pap le\u00e1nya feles\u00e9g\u00fcl mehet egy f\u00e9rfihez, aki nem papi csal\u00e1db\u00f3l sz\u00e1rmazik. De att\u00f3l kezdve m\u00e1r nem ehet a szent \u00e9telekb\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azonban ha az ilyen asszonynak nem sz\u00fcletik gyermeke, \u00e9s meg\u00f6zvegy\u00fcl, vagy a f\u00e9rje elv\u00e1lik t\u0151le, s ezut\u00e1n visszat\u00e9r a pap h\u00e1z\u00e1ba, akkor ism\u00e9t ehet a szent \u00e9telekb\u0151l. A csal\u00e1dtagokon k\u00edv\u00fcl m\u00e1s nem ehet az \u00e1ldozati \u00e9telekb\u0151l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha valaki \u00fagy eszik ezekb\u0151l a szent \u00e1ldozati \u00e9telekb\u0151l, hogy nincs tudom\u00e1sa arr\u00f3l, hogy azok szent \u00e9telek, akkor tegye j\u00f3v\u00e1 t\u00e9ved\u00e9s\u00e9t! Adjon helyette a papnak k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1st, de tegye hozz\u00e1 annak \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t azon f\u00f6l\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A papok teh\u00e1t gondosan vigy\u00e1zzanak arra, hogy ne gyal\u00e1zz\u00e1k meg azokat az \u00e1ldozatokat, amelyeket Izr\u00e1el n\u00e9pe az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt. Ne engedj\u00e9k meg, hogy azokb\u00f3l illet\u00e9ktelen szem\u00e9ly egyen, \u00e9s ezzel v\u00e9tkess\u00e9 tegye mag\u00e1t. Ha ez m\u00e9gis megt\u00f6rt\u00e9nik, akkor annak, aki jogtalanul eszik ezekb\u0151l, viselnie kell b\u0171ne terh\u00e9t. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki az \u00e1ldozatokat szentt\u00e9 teszem!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A papok teh\u00e1t gondosan vigy\u00e1zzanak arra, hogy ne gyal\u00e1zz\u00e1k meg azokat az \u00e1ldozatokat, amelyeket Izr\u00e1el n\u00e9pe az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt. Ne engedj\u00e9k meg, hogy azokb\u00f3l illet\u00e9ktelen szem\u00e9ly egyen, \u00e9s ezzel v\u00e9tkess\u00e9 tegye mag\u00e1t. Ha ez m\u00e9gis megt\u00f6rt\u00e9nik, akkor annak, aki jogtalanul eszik ezekb\u0151l, viselnie kell b\u0171ne terh\u00e9t. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki az \u00e1ldozatokat szentt\u00e9 teszem!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eAdd tudt\u00e1ra \u00c1ronnak \u00e9s fiainak, meg eg\u00e9sz Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek, hogy amikor valaki \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot hoz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges \u00e1llatot hozzon \u00e1ldozatul: bikaborj\u00fat, kost vagy kecskebakot. Csak \u00edgy fogadja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen az \u00e1ldozatot. Ez \u00e9rv\u00e9nyes az Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoz\u00f3kra \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyekre is, \u00e9s f\u00fcggetlen att\u00f3l, hogy milyen \u00e1ldozatr\u00f3l van sz\u00f3 \u2014 fogadalmi \u00e1ldozatr\u00f3l, \u00f6nk\u00e9ntes h\u00e1la\u00e1ldozatr\u00f3l, vagy \u00e9g\u0151\u00e1ldozatr\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eAdd tudt\u00e1ra \u00c1ronnak \u00e9s fiainak, meg eg\u00e9sz Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek, hogy amikor valaki \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot hoz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges \u00e1llatot hozzon \u00e1ldozatul: bikaborj\u00fat, kost vagy kecskebakot. Csak \u00edgy fogadja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen az \u00e1ldozatot. Ez \u00e9rv\u00e9nyes az Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoz\u00f3kra \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyekre is, \u00e9s f\u00fcggetlen att\u00f3l, hogy milyen \u00e1ldozatr\u00f3l van sz\u00f3 \u2014 fogadalmi \u00e1ldozatr\u00f3l, \u00f6nk\u00e9ntes h\u00e1la\u00e1ldozatr\u00f3l, vagy \u00e9g\u0151\u00e1ldozatr\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne hozzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak olyan \u00e1llatot, amelyben valami fogyat\u00e9koss\u00e1g tal\u00e1lhat\u00f3, mert azt nem fogadja kedvesen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor valaki h\u00e1la\u00e1ldozatot, fogadalom teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re val\u00f3 \u00e1ldozatot, vagy \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozatot hoz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges marh\u00e1t, birk\u00e1t vagy kecsk\u00e9t hozzon \u00e1ldozatul, ne legyen abban semmi fogyat\u00e9koss\u00e1g. Csak \u00edgy fogadja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen az \u00e1ldozatot."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az olyan \u00e1llat, amely vak, t\u00f6r\u00f6tt csont\u00fa, csonka, fek\u00e9lyes, r\u00fches vagy beteg \u2014 az nem alkalmas \u00e1ldozatnak. Az ilyen \u00e1llatot ne tedd az olt\u00e1rra aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Szabad akaratb\u00f3l, \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozatul hozhatsz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak olyan bik\u00e1t, vagy juhot, amelynek t\u00fal hossz\u00fa vagy t\u00fal r\u00f6vid a l\u00e1ba. De fogadalmad teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem fogadja el az ilyen \u00e1llatot \u00e1ldozatnak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne hozz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak olyan \u00e1llatot \u00e1ldozatul, amelynek her\u00e9je \u00f6sszez\u00faz\u00f3dott, vagy b\u00e1rmilyen m\u00f3don megs\u00e9r\u00fclt, vagy amelyet kiher\u00e9ltek. Ne \u00e1ldozzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak orsz\u00e1gotokban ilyen \u00e1llatokat!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az ilyen \u00e1llatot idegent\u0151l se v\u00e1s\u00e1rolj\u00e1tok meg \u00e1ldozati \u00e1llatnak, mert fogyat\u00e9koss\u00e1ga miatt nem alkalmas az \u00e1ldozatra, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem fogadja el t\u0151letek.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eAz \u00fajsz\u00fcl\u00f6tt borj\u00fat, b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s kecskegid\u00e1t 7 napig hagyj\u00e1tok az anyja mellett. A nyolcadik napt\u00f3l kezdve m\u00e1r alkalmas az \u00e1ldozatra, \u00e9s elfogadja azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u0151letek aj\u00e1nd\u00e9kul."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha mind a tehenet, mind a borj\u00e1t \u00e1ldozatra sz\u00e1nj\u00e1tok, akkor se v\u00e1gj\u00e1tok le mindkett\u0151t ugyanazon a napon. Ugyanez \u00e9rv\u00e9nyes anyajuh \u00e9s b\u00e1r\u00e1nya meg n\u0151st\u00e9ny kecske \u00e9s gid\u00e1ja eset\u00e9n is."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor valaki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ir\u00e1nti h\u00e1l\u00e1ja kifejez\u00e9s\u00e9re mutat be h\u00e1la\u00e1ldozatot, ezt megteheti, de csak akkor fogadja el t\u0151le az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ha szab\u00e1lyszer\u0171en teszi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az ilyen \u00e1ldozat h\u00fas\u00e1t csak az \u00e1ldozat napj\u00e1n lehet elfogyasztani, ne maradjon bel\u0151le a k\u00f6vetkez\u0151 napra. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Teh\u00e1t tarts\u00e1tok meg parancsaimat, \u00e9s engedelmeskedjetek azoknak! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ne hozzatok gyal\u00e1zatot nevemre, hanem szentelj\u00e9tek meg nevemet Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt! \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki megszentellek titeket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9n hoztalak ki benneteket Egyiptomb\u00f3l, hogy Istenetekk\u00e9 legyek. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00fcnnepek t\u00f6rv\u00e9nyei - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMondd Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: ezek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fcnnepei, amelyeket elrendelt, hogy azokat rendszeresen megtarts\u00e1tok. Ezeket hirdess\u00e9tek ki Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9ben, hogy azokon gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni. Ezek az \u00e9n \u00fcnnepeim:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A szombati nyugalom napja - Hat napon \u00e1t v\u00e9gezz\u00e9tek munk\u00e1tokat, de a hetedik nap a szombati nyugalom napja \u2014 akkor ne dolgozzatok, hanem eg\u00e9sz nap pihenjetek, \u00e9s gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendelte el ezt a szent napot, hogy a pihen\u00e9s napja legyen sz\u00e1motokra, ak\u00e1rhol is laktok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A P\u00e1ska \u00fcnnepe - A k\u00f6vetkez\u0151k pedig azok az \u00fcnnepek, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 bizonyos id\u0151pontokra rendelt. Hirdess\u00e9tek ki ezeket, \u00e9s gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni a megszabott id\u0151ben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t az els\u0151 h\u00f3nap 14. napj\u00e1nak est\u00e9j\u00e9n tarts\u00e1tok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Kov\u00e1sztalan Kenyerek \u00fcnnepe - Tarts\u00e1tok meg a Kov\u00e1sztalan Kenyerek \u00fcnnep\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak az els\u0151 h\u00f3nap 15. napj\u00e1t\u00f3l kezdve h\u00e9t napon kereszt\u00fcl. Ezalatt csak kov\u00e1sztalan kenyeret egyetek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A h\u00e9t napos \u00fcnnep els\u0151 napj\u00e1n gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni. Ezen a napon ne dolgozzatok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e9t napon kereszt\u00fcl minden nap mutassatok be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e1ldozatot. A hetedik napon ism\u00e9t gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni. Ezen a napon se dolgozzatok.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az els\u0151 k\u00e9ve bemutat\u00e1sa - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eAdd tudt\u00e1ra Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy amikor majd bementek arra a f\u00f6ldre, amelyet \u00e9n adok nektek, akkor arat\u00e1s idej\u00e9n, a legels\u0151 learatott k\u00e9v\u00e9t vigy\u00e9tek el a paphoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150 pedig mutassa be azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen fogadja t\u0151letek. A szombat ut\u00e1n k\u00f6vetkez\u0151 napon kell a papnak a k\u00e9v\u00e9t bemutatnia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ugyanekkor vigyetek egy egy\u00e9ves hib\u00e1tlan b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezen f\u00f6l\u00fcl liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatot is hozzatok: k\u00e9t tized m\u00e9rt\u00e9k j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 lisztet, ol\u00edvaolajjal keverve, \u00e9s egy negyed hin bort. J\u00f3 illat\u00fa liszt\u00e1ldozat ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az arat\u00e1skor betakar\u00edtott \u00faj term\u00e9s\u0171 gabon\u00e1b\u00f3l se p\u00f6rk\u00f6lve, se keny\u00e9r form\u00e1j\u00e1ban, se m\u00e1sk\u00e9ppen ne egyetek addig, am\u00edg az Els\u0151 K\u00e9ve \u00e1ldozat\u00e1t be nem mutatt\u00e1tok Isteneteknek. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez sz\u00e1motokra minden lak\u00f3helyeteken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az Arat\u00e1s \u00fcnnepe - Att\u00f3l a napt\u00f3l kezdve, amelyen bemutatt\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak az els\u0151 k\u00e9v\u00e9t, sz\u00e1moljatok h\u00e9t teljes hetet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A hetedik szombat ut\u00e1n k\u00f6vetkez\u0151, vagyis az \u00f6tvenedik napon hozzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak liszt\u00e1ldozatot az \u00faj gabon\u00e1b\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hozzatok k\u00e9t kenyeret minden helyr\u0151l, ahol laktok felmutat\u00e1si \u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ezeket a kenyereket k\u00e9t tized m\u00e9rt\u00e9k j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 lisztb\u0151l \u00e9s kov\u00e1sszal s\u00fcss\u00e9tek. Ez a ti \u00e1ldozatotok az els\u0151 term\u00e9sb\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl hozzatok egy bik\u00e1t, k\u00e9t kost \u00e9s 7 egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1nyt \u2014 mind hib\u00e1tlanok legyenek \u2014 \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokkal egy\u00fctt. J\u00f3 illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hozzatok m\u00e9g egy kecskebakot is b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, \u00e9s k\u00e9t egy\u00e9ves kost h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A kenyereket \u00e9s a k\u00e9t kost a pap mutassa fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, felmutat\u00e1si \u00e1ldozatul. Szent \u00e1ldozatok ezek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Azut\u00e1n legyenek a pap\u00e9, az \u0151 r\u00e9sze."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hirdess\u00e9tek ki, hogy ugyanezen a napon gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni. Ezen a napon ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez sz\u00e1motokra minden lak\u00f3helyeteken."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor f\u00f6lded term\u00e9s\u00e9t learatod, a t\u00e1bla sz\u00e9l\u00e9n mindig hagyj meg bel\u0151le, \u00e9s az elhullott kal\u00e1szokat se szedd \u00f6ssze. Hagyd ott a szeg\u00e9nyeknek \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nyeknek. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A K\u00fcrtzeng\u00e9s \u00fcnnepe - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eEzt mondd Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: a hetedik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t, gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni, \u00e9s f\u00fajj\u00e1k meg a k\u00fcrt\u00f6ket eml\u00e9keztet\u00e9s\u00fcl, \u00e9s vigyetek aj\u00e1nd\u00e9kot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eEzt mondd Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: a hetedik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t, gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni, \u00e9s f\u00fajj\u00e1k meg a k\u00fcrt\u00f6ket eml\u00e9keztet\u00e9s\u00fcl, \u00e9s vigyetek aj\u00e1nd\u00e9kot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az Engesztel\u0151 \u00c1ldozat napja - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eA hetedik h\u00f3nap 10. napja az Engesztel\u0151 \u00c1ldozat napja. Ezen a napon ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t, gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni, tart\u00f3ztass\u00e1tok meg magatokat, b\u00f6jt\u00f6ljetek, \u00e9s vigyetek aj\u00e1nd\u00e9kot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ezen a napon szerez a f\u0151pap engesztel\u00e9st sz\u00e1motokra Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eA hetedik h\u00f3nap 10. napja az Engesztel\u0151 \u00c1ldozat napja. Ezen a napon ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t, gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni, tart\u00f3ztass\u00e1tok meg magatokat, b\u00f6jt\u00f6ljetek, \u00e9s vigyetek aj\u00e1nd\u00e9kot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ezen a napon szerez a f\u0151pap engesztel\u00e9st sz\u00e1motokra Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aki pedig nem hajland\u00f3 megtart\u00f3ztatni mag\u00e1t, \u00e9s nem b\u00f6jt\u00f6l ezen a napon, azt ki fogj\u00e1k irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha valaki ezen a napon valamilyen munk\u00e1t v\u00e9gez, azt a szem\u00e9lyt \u00e9n fogom kigyoml\u00e1lni n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezen a napon tart\u00f3zkodjatok mindenf\u00e9le munk\u00e1t\u00f3l \u2014 \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez sz\u00e1motokra minden lak\u00f3helyeteken."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez legyen a legszentebb szombati nyugalom napja sz\u00e1motokra, tart\u00f3ztass\u00e1tok meg magatokat, \u00e9s b\u00f6jt\u00f6ljetek ezen a napon, vagyis a h\u00f3nap kilencedik napj\u00e1n est\u00e9t\u0151l a tizedik nap estig.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A S\u00e1torok \u00fcnnepe - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201eAdd tudt\u00e1ra Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: a hetedik h\u00f3nap 15. napj\u00e1n kezd\u0151dj\u00f6n a S\u00e1torok \u00fcnnepe. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak ez az \u00fcnnepe h\u00e9t napig tart."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az els\u0151 napon gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni. Ezen a napon ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "H\u00e9t napon kereszt\u00fcl minden nap mutassatok be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak t\u0171z\u00e1ldozatot. A nyolcadik napon ism\u00e9t gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni, \u00e9s mutassatok be t\u0171z\u00e1ldozatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ezen a napon se dolgozzatok."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Teh\u00e1t ezek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fcnnepei, amelyeket ki kell hirdetnetek, hogy azokon mindenki gy\u0171lj\u00f6n \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni. Ezeken az \u00fcnnepeken \u00e1ldozzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak aj\u00e1nd\u00e9kokat, \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat, liszt\u00e1ldozatokat, v\u00e9res\u00e1ldozatokat \u00e9s ital\u00e1ldozatokat \u2014 az egyes napokra vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9sek szerint."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ezeket az \u00fcnnepeket tarts\u00e1tok meg a heti szombati nyugalom napj\u00e1n k\u00edv\u00fcl. A fenti \u00e1ldozatokon k\u00edv\u00fcl hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak aj\u00e1nd\u00e9kaitokat, fogadalmi \u00e1ldozataitokat \u00e9s \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozataitokat."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Miut\u00e1n a term\u00e9st learatt\u00e1tok, a hetedik h\u00f3nap 15. napj\u00e1t\u00f3l kezdve \u00fcnnepelj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9t h\u00e9t napon kereszt\u00fcl. Mind az \u00fcnnep els\u0151, mind az utols\u00f3 napja pihen\u0151nap legyen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Az \u00fcnnep els\u0151 napj\u00e1n szedjetek sz\u00e9p gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1kr\u00f3l gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket, v\u00e1gjatok p\u00e1lma\u00e1gakat, meg s\u0171r\u0171 lomb\u00fa f\u00e1kr\u00f3l \u00e9s f\u0171zf\u00e1kr\u00f3l leveles \u00e1gakat; \u00e9s \u00f6rvendezzetek Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt h\u00e9t napon \u00e1t."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00cdgy tarts\u00e1tok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak ezt az \u00fcnnep\u00e9t a hetedik h\u00f3napban, minden \u00e9vben, h\u00e9t napon \u00e1t. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez sz\u00e1motokra."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Az \u00fcnnep idej\u00e9n, h\u00e9t napig lombs\u00e1trakban lakjatok. Mindenki, aki Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartozik, lombs\u00e1trakban lakjon ez id\u0151 alatt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Minden nemzed\u00e9k eml\u00e9kezzen r\u00e1, hogy amikor Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t kihoztam Egyiptomb\u00f3l, az eg\u00e9sz n\u00e9p s\u00e1trakban lakott. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t tudt\u00e1ra adta Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1ltal elrendelt \u00fcnnepek t\u00f6rv\u00e9nyeit."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az arany m\u00e9cstart\u00f3 \u00e9s a szent kenyerek - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eParancsold meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy pr\u00e9seljenek az olajfa bogy\u00f3j\u00e1b\u00f3l tiszta ol\u00edvaolajat. Hozzanak abb\u00f3l a papoknak, hogy \u00e1lland\u00f3an \u00e9gjenek a m\u00e9csesek az arany m\u00e9cstart\u00f3n, amely a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ban, a szent\u00e9lyben, a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t eltakar\u00f3 f\u00fcgg\u00f6ny el\u0151tt \u00e1ll. \u00c1ron viseljen gondot a m\u00e9cstart\u00f3ra, hogy eg\u00e9sz \u00e9jjel \u00e9gjenek a m\u00e9csesek, ki ne aludjon a l\u00e1ngjuk. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez minden nemzed\u00e9k sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eParancsold meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy pr\u00e9seljenek az olajfa bogy\u00f3j\u00e1b\u00f3l tiszta ol\u00edvaolajat. Hozzanak abb\u00f3l a papoknak, hogy \u00e1lland\u00f3an \u00e9gjenek a m\u00e9csesek az arany m\u00e9cstart\u00f3n, amely a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ban, a szent\u00e9lyben, a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t eltakar\u00f3 f\u00fcgg\u00f6ny el\u0151tt \u00e1ll. \u00c1ron viseljen gondot a m\u00e9cstart\u00f3ra, hogy eg\u00e9sz \u00e9jjel \u00e9gjenek a m\u00e9csesek, ki ne aludjon a l\u00e1ngjuk. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez minden nemzed\u00e9k sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1ron helyezze el a m\u00e9cseseket a sz\u00ednarany m\u00e9cstart\u00f3ra, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, hogy a m\u00e9csesek \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9gjenek!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eK\u00e9sz\u00edts 12 kenyeret j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 lisztb\u0151l. K\u00e9t tized m\u00e9rt\u00e9k lisztet sz\u00e1m\u00edts egy keny\u00e9rre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Helyezd el a k\u00e9sz kenyereket k\u00e9t sorban \u2014 hatot-hatot egy sorban \u2014 az arannyal bor\u00edtott asztalra, amely a szent\u00e9lyben \u00e1ll, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindk\u00e9t sor keny\u00e9rre tegy\u00e9l t\u00f6mj\u00e9nt \u2014 ez helyettes\u00edti az eg\u00e9sz aj\u00e1nd\u00e9kot, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak f\u00f6laj\u00e1nlotok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minden szombaton \u00faj s\u00fct\u00e9s\u0171 kenyereket kell az asztalra tennetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes sz\u00f6vets\u00e9g ez Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az asztalr\u00f3l levett kenyerek \u00c1ront \u00e9s fiait illetik, ez\u00e9rt \u0151k egy\u00e9k meg azokat szent helyen. Ezek a kenyerek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak f\u00f6laj\u00e1nlott legszentebb aj\u00e1nd\u00e9kok k\u00f6z\u00e9 tartoznak: \u00f6r\u00f6kre \u00c1ront \u00e9s lesz\u00e1rmazottjait illetik.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az istenk\u00e1roml\u00e1s b\u00fcntet\u00e9se - T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy a t\u00e1borban k\u00e9t f\u00e9rfi \u00f6sszeveszett. Az egyik egy izr\u00e1eli asszony \u00e9s egy egyiptomi f\u00e9rfi fia, a m\u00e1sik egy izr\u00e1eli f\u00e9rfi volt. Az asszonyt Sel\u00f3mitnak h\u00edvt\u00e1k, Dibri le\u00e1nya volt, D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l. A veszeked\u00e9s hev\u00e9ben Sel\u00f3mit fia gyal\u00e1zta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t, \u00e9s \u00e1tkoz\u00f3dott. Ez\u00e9rt az emberek M\u00f3zes el\u00e9 vitt\u00e9k \u0151t,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az istenk\u00e1roml\u00e1s b\u00fcntet\u00e9se - T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy a t\u00e1borban k\u00e9t f\u00e9rfi \u00f6sszeveszett. Az egyik egy izr\u00e1eli asszony \u00e9s egy egyiptomi f\u00e9rfi fia, a m\u00e1sik egy izr\u00e1eli f\u00e9rfi volt. Az asszonyt Sel\u00f3mitnak h\u00edvt\u00e1k, Dibri le\u00e1nya volt, D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l. A veszeked\u00e9s hev\u00e9ben Sel\u00f3mit fia gyal\u00e1zta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t, \u00e9s \u00e1tkoz\u00f3dott. Ez\u00e9rt az emberek M\u00f3zes el\u00e9 vitt\u00e9k \u0151t,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "majd \u0151rizet al\u00e1 helyezt\u00e9k, \u00e9s v\u00e1rt\u00e1k, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kijelentse, mi t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k vele."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eVigy\u00e9tek ki az \u00e1tkoz\u00f3d\u00f3t a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, \u00e9s mindazok, akik hallott\u00e1k, amit mondott, tegy\u00e9k a kez\u00fcket az \u00e1tkoz\u00f3d\u00f3 fej\u00e9re. Azut\u00e1n Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge k\u00f6vezze hal\u00e1lra azt, aki \u00e1tkoz\u00f3dott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek pedig ezt mondd: Aki Isten\u00e9t \u00e1tkozza, azt Isten meg fogja b\u00fcntetni ez\u00e9rt. De aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t hangosan kimondja, amikor \u00e1tkoz\u00f3dik, azt felt\u00e9tlen\u00fcl ki kell v\u00e9geznetek. Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge k\u00f6vezze hal\u00e1lra, ak\u00e1r k\u00f6z\u00fcletek val\u00f3, ak\u00e1r k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9ny az illet\u0151."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek pedig ezt mondd: Aki Isten\u00e9t \u00e1tkozza, azt Isten meg fogja b\u00fcntetni ez\u00e9rt. De aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t hangosan kimondja, amikor \u00e1tkoz\u00f3dik, azt felt\u00e9tlen\u00fcl ki kell v\u00e9geznetek. Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge k\u00f6vezze hal\u00e1lra, ak\u00e1r k\u00f6z\u00fcletek val\u00f3, ak\u00e1r k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9ny az illet\u0151."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha valaki meggyilkol egy m\u00e1sik szem\u00e9lyt, azt ki kell v\u00e9gezni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aki elpuszt\u00edtja valaki m\u00e1snak a h\u00e1zi\u00e1llat\u00e1t, adjon helyette a tulajdonosnak egy ugyanolyan \u00e1llatot."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha valaki sebes\u00fcl\u00e9st okoz a m\u00e1siknak, b\u00fcntet\u00e9s\u00fcl b\u00e1njanak vele is ugyan\u00fagy:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ha p\u00e9ld\u00e1ul csontj\u00e1t t\u00f6rte a m\u00e1siknak, neki is t\u00f6rj\u00e9k el a csontj\u00e1t. Szemet szem\u00e9rt, fogat fog\u00e9rt \u2014 \u00edgy b\u0171nh\u0151dj\u00f6n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki elpuszt\u00edtja valaki m\u00e1snak a h\u00e1zi\u00e1llat\u00e1t, adjon helyette a tulajdonosnak egy ugyanolyan \u00e1llatot, de aki embert gyilkol, annak hal\u00e1llal kell b\u0171nh\u0151dnie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ugyanaz a t\u00f6rv\u00e9ny vonatkozik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9re \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyre. \u00c9n vagyok Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Teh\u00e1t elmondta mindezt M\u00f3zes Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g pedig kivitte az \u00e1tkoz\u00f3d\u00f3t a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, \u00e9s ott megk\u00f6vezt\u00e9k. \u00dagy tettek, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta nekik M\u00f3zes \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A szombat\u00e9v t\u00f6rv\u00e9nye - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zeshez a S\u00ednai-hegyen:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzt mondd Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Amikor bementek majd arra a f\u00f6ldre, amelyet nektek adok, akkor minden hetedik \u00e9vben a f\u00f6ldnek is adj\u00e1tok meg a szombati nyugalom \u00e9veit, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelj\u00e9tek ezzel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hat \u00e9ven kereszt\u00fcl m\u0171velj\u00e9tek a f\u00f6ldet: vessetek, arassatok, gondozz\u00e1tok sz\u0151l\u0151t\u00f6ket, \u00e9s sz\u00fcretelj\u00e9tek a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De a hetedik \u00e9vben engedj\u00e9tek a f\u00f6ldet is pihenni! A hetedik esztend\u0151 a szombat\u00e9v \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tisztelet\u00e9re! Abban az \u00e9vben hagyj\u00e1tok el a sz\u00e1nt\u00e1st-vet\u00e9st, \u00e9s ne metssz\u00e9tek sz\u0151l\u0151t\u00f6ket se."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e9g ami mag\u00e1t\u00f3l terem a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld\u00f6n, azt se arass\u00e1tok le, gondozatlan sz\u0151l\u0151t\u00f6k term\u00e9s\u00e9t se gy\u0171jts\u00e9tek \u00f6ssze, mert ebben az esztend\u0151ben a f\u00f6ld is pihen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e1r a f\u00f6ld szombat\u00e9vet tart, m\u00e9gis ad elegend\u0151 t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kot nektek, s amit mag\u00e1t\u00f3l terem, megehetitek. Lesz el\u00e9g kenyered, jut szolg\u00e1idnak is, napsz\u00e1mosaidnak is, s\u0151t, m\u00e9g a f\u00f6ldeden lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nynek is jut bel\u0151le."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e1zi\u00e1llataid sz\u00e1m\u00e1ra is jut elegend\u0151 takarm\u00e1ny, \u00e9s a mezei vadaknak is el\u00e9g t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k abb\u00f3l, amit a f\u00f6ld ekkor mag\u00e1t\u00f3l terem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00f6tvenedik esztend\u0151 t\u00f6rv\u00e9nye - Sz\u00e1molj h\u00e9t szombat\u00e9vet egym\u00e1s ut\u00e1n \u2014 teh\u00e1t h\u00e9tszer h\u00e9t, vagyis 49 \u00e9vet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor a hetedik h\u00f3nap 10. napj\u00e1n, vagyis az Engesztel\u0151 \u00c1ldozat napj\u00e1n f\u00fajj\u00e1tok meg a s\u00f3f\u00e1rt az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azt az esztend\u0151t, amely ekkor kezd\u0151dik, szentelj\u00e9tek meg! Ebben az \u00f6tvenedik esztend\u0151ben hirdessetek szabads\u00e1got az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban, minden lakos sz\u00e1m\u00e1ra! \u00d6r\u00f6m\u00fcnnep legyen ez a sz\u00e1motokra: mindenki kapja vissza a saj\u00e1t \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t, \u0151sei f\u00f6ldj\u00e9t. Minden szolga t\u00e9rjen haza a saj\u00e1t nemzets\u00e9g\u00e9hez \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1hoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6m\u00fcnnep legyen az eg\u00e9sz \u00f6tvenedik esztend\u0151. Ebben az \u00e9vben is hagyj\u00e1tok el a sz\u00e1nt\u00e1st-vet\u00e9st. M\u00e9g azt se arass\u00e1tok le, ami mag\u00e1t\u00f3l terem, \u00e9s amit metszetlen sz\u0151l\u0151t\u00f6k terem, azt se sz\u00fcretelj\u00e9tek le."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6m\u00fcnnep ez, tarts\u00e1tok h\u00e1t szentnek! Ami f\u00f6ldeteken mag\u00e1t\u00f3l terem, azt azonban kinn a mez\u0151n megehetitek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00f6tvenedik esztend\u0151ben mindenki kapja vissza kor\u00e1bban eladott f\u00f6ldj\u00e9t, csal\u00e1di \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, ha valaki f\u00f6ldj\u00e9t eladja, vagy a m\u00e1sikt\u00f3l megv\u00e1s\u00e1rolja, vegye tekintetbe ezt a t\u00f6rv\u00e9nyt, \u00e9s ne csapj\u00e1tok be egym\u00e1st!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A f\u00f6ld v\u00e9tel\u00e1r\u00e1t ahhoz igaz\u00edts\u00e1tok, hogy az ad\u00e1sv\u00e9tel idej\u00e9n h\u00e1ny esztend\u0151 arat\u00e1sa van m\u00e9g h\u00e1tra a k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6tvenedik \u00e9vig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha sok \u00e9v van m\u00e9g addig, magasabb, ha kev\u00e9s, alacsonyabb legyen a f\u00f6ld \u00e1ra. Hiszen val\u00f3j\u00e1ban nem mag\u00e1t a f\u00f6ldet, hanem annak term\u00e9s\u00e9t adj\u00e1tok el, illetve veszitek meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne csapj\u00e1tok h\u00e1t be egym\u00e1st, hanem tisztelj\u00e9tek \u00e9s f\u00e9lj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, mert \u00e9n vagyok Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0150rizz\u00e9tek meg rendelkez\u00e9seimet, engedelmeskedjetek t\u00f6rv\u00e9nyeimnek, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek azokat, s akkor biztons\u00e1gban \u00e9lhettek f\u00f6ldeteken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u0151s\u00e9gesen fog teremni nektek az a f\u00f6ld, \u00e9s megteltek annak javaival, \u00e9s biztons\u00e1gban lakhattok f\u00f6ldeteken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem kell agg\u00f3dnotok amiatt, hogy mit egyetek a hetedik \u00e9vben. B\u00e1r akkor nem vettek, nem arattok,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9n m\u00e9gis olyan b\u0151s\u00e9gesen meg\u00e1ldalak benneteket a hatodik \u00e9v term\u00e9s\u00e9vel, hogy az h\u00e1rom \u00e9vre elegend\u0151 lesz a sz\u00e1motokra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor a hetedik \u00e9v eltelt\u00e9vel, a nyolcadik \u00e9vben ism\u00e9t sz\u00e1ntani \u00e9s vetni fogtok, m\u00e9g mindig lesz elegend\u0151 tartal\u00e9kotok a hatodik \u00e9v term\u00e9s\u00e9b\u0151l, eg\u00e9szen a kilencedik \u00e9vig, amikor az \u00faj term\u00e9st learatj\u00e1tok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A f\u00f6ldtulajdon \u00e9s h\u00e1ztulajdon t\u00f6rv\u00e9nyei - Minden f\u00f6ldbirtok az \u00e9n tulajdonom, ez\u00e9rt Izr\u00e1elben senki nem adhatja el v\u00e9glegesen a f\u00f6ldj\u00e9t. Hiszen valamennyien j\u00f6vev\u00e9nyek \u00e9s \u00e1tutaz\u00f3 vend\u00e9gek vagytok n\u00e1lam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt minden tulajdonotokban l\u00e9v\u0151 f\u00f6ldet engedjetek megv\u00e1ltani, ha az eredeti tulajdonos csal\u00e1d k\u00edv\u00e1nja ezt!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t valaki k\u00f6z\u00fcletek elszeg\u00e9nyedik, \u00e9s k\u00e9nytelen eladni a f\u00f6ldj\u00e9t, tegy\u00e9tek lehet\u0151v\u00e9, hogy valamelyik megv\u00e1lt\u00e1sra jogosult k\u00f6zeli rokona visszav\u00e1lthassa azt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha pedig ilyen k\u00f6zeli rokon nem jelentkezik, de az eredeti tulajdonos id\u0151vel \u00f6sszegy\u0171jti a sz\u00fcks\u00e9ges p\u00e9nzt, \u00e9s vissza akarja szerezni f\u00f6ldj\u00e9t,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "akkor vegy\u00e9tek tekintetbe, hogy h\u00e1ny \u00e9v telt el az elad\u00e1s \u00f3ta, illetve h\u00e1ny \u00e9v van m\u00e9g h\u00e1tra a k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6tvenedik \u00e9vig. Ennek megfelel\u0151en \u00e1llap\u00edts\u00e1k meg a f\u00f6ld \u00e1r\u00e1t. Ezt az eredeti tulajdonos fizesse meg a jelenlegi tulajdonosnak. Azut\u00e1n a f\u00f6ld t\u00e9rjen vissza annak a tulajdon\u00e1ba, aki\u00e9 eredetileg volt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha pedig nincs r\u00e1 m\u00f3dja, hogy megv\u00e1ltsa a f\u00f6ldet, akkor maradjon annak a tulajdon\u00e1ban, aki megvette, de csak az \u00f6tvenedik esztend\u0151ig. Akkor pedig adja vissza az eredeti tulajdonos csal\u00e1dj\u00e1nak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha fallal ker\u00edtett v\u00e1rosban l\u00e9v\u0151 lak\u00f3h\u00e1zat ad el valaki, akkor a h\u00e1z az elad\u00e1st\u00f3l sz\u00e1m\u00edtott egy \u00e9ven bel\u00fcl m\u00e9g visszav\u00e1lthat\u00f3. Azonban ebben az esetben a megv\u00e1lt\u00e1s ideje korl\u00e1tozva van: egy \u00e9ven t\u00fal m\u00e1r nem v\u00e1lthat\u00f3 vissza a h\u00e1z."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha pedig egy \u00e9vig senki sem v\u00e1ltja meg, v\u00e9glegesen a vev\u0151 \u00e9s csal\u00e1dja birtok\u00e1ba ker\u00fcl \u2014 s m\u00e9g az \u00f6tvenedik esztend\u0151ben sem ker\u00fcl vissza az els\u0151 tulajdonos birtok\u00e1ba."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A k\u0151fallal nem ker\u00edtett telep\u00fcl\u00e9sek lak\u00f3h\u00e1zaira ugyanaz a t\u00f6rv\u00e9ny vonatkozik, mint a f\u00f6ldtulajdonra \u2014 teh\u00e1t ugyan\u00fagy visszav\u00e1lthat\u00f3k, illetve az \u00f6tvenedik esztend\u0151ben visszat\u00e9rnek annak a csal\u00e1dnak a tulajdon\u00e1ba, aki\u00e9 eredetileg voltak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3kra \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k v\u00e1rosaiban l\u00e9v\u0151 lak\u00f3h\u00e1zakra azonban m\u00e1s t\u00f6rv\u00e9nyek vonatkoznak. \u0150k minden id\u0151ben megv\u00e1lthatj\u00e1k kor\u00e1bban eladott h\u00e1zaikat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha pedig nem v\u00e1ltj\u00e1k meg, akkor az \u00f6tvenedik esztend\u0151ben mindenk\u00e9ppen ker\u00fclj\u00f6n vissza a h\u00e1z annak a tulajdon\u00e1ba, aki el\u0151z\u0151leg azt eladta. Hiszen a l\u00e9vit\u00e1k v\u00e1rosaiban a h\u00e1zak \u00f6r\u00f6kre a l\u00e9vit\u00e1k tulajdon\u00e1t k\u00e9pezik eg\u00e9sz Izr\u00e1elben."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k v\u00e1rosaihoz tartoz\u00f3 legel\u0151ket nem szabad eladni, mert azok \u00f6r\u00f6kre a l\u00e9vit\u00e1k\u00e9."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A szolg\u00e1kra vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyek - Ha valaki Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l a k\u00f6zeledben lak\u00f3k k\u00f6z\u00fcl elszeg\u00e9nyedik, \u00e9s k\u00e9ptelen mag\u00e1t eltartani, akkor seg\u00edtsd meg \u0151t, ahogyan a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyt is megseg\u00edten\u00e9d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ha k\u00f6lcs\u00f6nt k\u00e9r t\u0151led, ne sz\u00e1m\u00edts fel kamatot, \u00e9s ne \u00e9lj vissza szorult helyzet\u00e9vel. F\u00e9ld \u00e9s tiszteld Istenedet! Hadd \u00e9ljen \u0151 is melletted! Ha p\u00e9nzt vagy \u00e9lelmet k\u00e9r k\u00f6lcs\u00f6n t\u0151led, ne k\u00e9rj vissza t\u00f6bbet, mint amit k\u00f6lcs\u00f6nadt\u00e1l."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ha k\u00f6lcs\u00f6nt k\u00e9r t\u0151led, ne sz\u00e1m\u00edts fel kamatot, \u00e9s ne \u00e9lj vissza szorult helyzet\u00e9vel. F\u00e9ld \u00e9s tiszteld Istenedet! Hadd \u00e9ljen \u0151 is melletted! Ha p\u00e9nzt vagy \u00e9lelmet k\u00e9r k\u00f6lcs\u00f6n t\u0151led, ne k\u00e9rj vissza t\u00f6bbet, mint amit k\u00f6lcs\u00f6nadt\u00e1l."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek, aki kihoztalak titeket Egyiptomb\u00f3l, hogy nektek adjam K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t \u00f6r\u00f6ks\u00e9getek\u00fcl, s hogy Istenetekk\u00e9 legyek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ha valaki Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l annyira elszeg\u00e9nyedik, hogy eladja mag\u00e1t \u00e9s a szolg\u00e1d lesz, ne k\u00e9nyszer\u00edtsd arra, hogy rabszolgamunk\u00e1t v\u00e9gezzen,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "hanem b\u00e1nj vele \u00fagy, mint napsz\u00e1mosoddal, b\u00e9reseddel vagy a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nnyel. De csak a k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6tvenedik \u00e9vig szolg\u00e1ljon,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "akkor bocs\u00e1sd el gyermekeivel egy\u00fctt, hogy visszat\u00e9rhessen rokonai k\u00f6z\u00e9 \u00e9s a saj\u00e1t \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9be."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Gondold meg, hogy Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l minden egyes ember az \u00e9n szolg\u00e1m, hiszen \u00e9n szabad\u00edtottam ki \u0151ket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l. Egyik\u00fcket se adj\u00e1k el soha t\u00f6bb\u00e9 rabszolg\u00e1nak!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ne b\u00e1nj a szolg\u00e1iddal kem\u00e9nyen \u00e9s kegyetlen\u00fcl, hanem f\u00e9ld \u00e9s tiszteld Istenedet!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ha rabszolg\u00e1kat akarsz venni, a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted \u00e9l\u0151 nemzetekt\u0151l v\u00e1s\u00e1rold \u0151ket, vagy a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyekt\u0151l. Olyanokat is v\u00e1s\u00e1rolhatsz, akik m\u00e1r a ti f\u00f6ldeteken sz\u00fclettek \u2014 k\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3k legyenek f\u00e9rfi vagy n\u0151 rabszolg\u00e1itok, akiknek gazd\u00e1i lesztek."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ha rabszolg\u00e1kat akarsz venni, a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted \u00e9l\u0151 nemzetekt\u0151l v\u00e1s\u00e1rold \u0151ket, vagy a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyekt\u0151l. Olyanokat is v\u00e1s\u00e1rolhatsz, akik m\u00e1r a ti f\u00f6ldeteken sz\u00fclettek \u2014 k\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3k legyenek f\u00e9rfi vagy n\u0151 rabszolg\u00e1itok, akiknek gazd\u00e1i lesztek."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ezeket a rabszolg\u00e1itokat \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl hagyhatj\u00e1tok gyerekeiteknek, hogy \u0151ket is szolg\u00e1lj\u00e1k, am\u00edg csak \u00e9lnek. Teh\u00e1t az idegenek k\u00f6z\u00fcl vehettek rabszolg\u00e1kat, de Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l soha egyik a m\u00e1sikon ne uralkodjon kegyetlen\u00fcl."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "El\u0151fordulhat, hogy a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9ny meggazdagszik, \u00e9s egy elszeg\u00e9nyedett izr\u00e1eli eladja mag\u00e1t szolg\u00e1ul az idegennek, vagy az idegen valamelyik csal\u00e1dtagj\u00e1nak."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ilyen esetben az izr\u00e1eli szolga mindig megv\u00e1lthat\u00f3 marad, \u00e9s valamelyik rokona megv\u00e1lthatja."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Nagyb\u00e1tyja vagy annak fia, vagy valamelyik erre jogosult k\u00f6zeli rokona kiv\u00e1lthatja \u0151t a szolgas\u00e1gb\u00f3l. Ha pedig a szolg\u00e1nak mag\u00e1nak m\u00f3dja van r\u00e1, \u0151 maga is megv\u00e1lthatja a szabads\u00e1g\u00e1t."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "A megv\u00e1lt\u00e1s \u00e1r\u00e1nak meghat\u00e1roz\u00e1sakor vegy\u00e9tek tekintetbe, hogy a szolgas\u00e1g kezdete \u00f3ta h\u00e1ny \u00e9v telt el, \u00e9s ezeket az \u00e9veket \u00fagy sz\u00e1m\u00edts\u00e1tok, mintha a szolga b\u00e9rese lett volna gazd\u00e1j\u00e1nak. Azt is vegy\u00e9tek figyelembe, hogy a k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6tvenedik \u00e9vig mennyi van m\u00e9g h\u00e1tra."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "A megv\u00e1lt\u00e1s \u00e1ra a felszabad\u00edtott szolga v\u00e9tel\u00e1r\u00e1nak egy r\u00e9sze. Ezt a gazd\u00e1ja vissza kell kapja, mikor a szolga felszabadul. Ahhoz k\u00e9pest \u00e1llap\u00edts\u00e1tok meg, hogy az \u00f6tvenedik \u00e9vig h\u00e1ny \u00e9v van m\u00e9g h\u00e1tra. Ha sok \u00e9v van m\u00e9g addig, legyen magasabb az \u00e1r, ha kev\u00e9s, akkor alacsonyabb."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A megv\u00e1lt\u00e1s \u00e1ra a felszabad\u00edtott szolga v\u00e9tel\u00e1r\u00e1nak egy r\u00e9sze. Ezt a gazd\u00e1ja vissza kell kapja, mikor a szolga felszabadul. Ahhoz k\u00e9pest \u00e1llap\u00edts\u00e1tok meg, hogy az \u00f6tvenedik \u00e9vig h\u00e1ny \u00e9v van m\u00e9g h\u00e1tra. Ha sok \u00e9v van m\u00e9g addig, legyen magasabb az \u00e1r, ha kev\u00e9s, akkor alacsonyabb."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "A gazda \u00fagy b\u00e1njon izr\u00e1eli szolg\u00e1j\u00e1val, mintha b\u00e9rese lenne, ne uralkodjon rajta kem\u00e9nyen \u00e9s kegyetlen\u00fcl."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ha az izr\u00e1eli szolg\u00e1t senki sem v\u00e1ltja meg, akkor is szabaduljon f\u00f6l az \u00f6tvenedik esztend\u0151ben, \u00e9s gazd\u00e1ja bocs\u00e1ssa szabadon a gyermekeivel egy\u00fctt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l minden egyes ember az \u00e9n szolg\u00e1m, hiszen \u00e9n szabad\u00edtottam ki \u0151ket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l. \u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, vagyok Istenetek.\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az engedelmess\u00e9g \u00e1ld\u00e1sai - \u201eIzr\u00e1el n\u00e9pe, ne k\u00e9sz\u00edtsetek magatoknak b\u00e1lv\u00e1nyokat! Semmif\u00e9le im\u00e1dat c\u00e9lj\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 b\u00e1lv\u00e1nyszobrot, eml\u00e9kk\u00f6vet, vagy faragott k\u00f6vet ne k\u00e9sz\u00edtsetek, mert \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok tiszteletben a szombati nyugalom napj\u00e1t! Tisztelj\u00e9tek szent helyemet \u2014 \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha t\u00f6rv\u00e9nyeim szerint \u00e9ltek, megtartj\u00e1tok rendelkez\u00e9seimet, \u00e9s megteszitek, amit parancsoltam,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "akkor \u00e9n is adok es\u0151ket f\u00f6ldetekre a megfelel\u0151 id\u0151ben, a f\u00f6ld is b\u0151 term\u00e9st ad nektek, \u00e9s a gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1k is b\u0151ven hozz\u00e1k gy\u00fcm\u00f6lcseiket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00faz\u00e1tok annyit terem, hogy mire v\u00e9geztek a cs\u00e9pl\u00e9ssel, m\u00e1ris a sz\u00fcret ideje k\u00f6vetkezik, s m\u00e9g le sem sz\u00fcreteltek eg\u00e9szen, mikor m\u00e1r itt a sz\u00e1nt\u00e1s-vet\u00e9s ideje. J\u00f3llak\u00e1sig ehetitek kenyereteket, \u00e9s biztons\u00e1gban lakhattok orsz\u00e1gotokban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony, b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s b\u0151s\u00e9get adok nektek eg\u00e9sz orsz\u00e1gotokban. Nyugodtan alhattok, senkit\u0151l nem kell f\u00e9lnetek, s m\u00e9g a vesz\u00e9lyes vadakat is t\u00e1vol tartom t\u0151letek. Nem kell tartanotok ellens\u00e9ges t\u00e1mad\u00e1st\u00f3l sem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor ellens\u00e9ggel harcoltok, elfutnak el\u0151letek: \u00fcld\u00f6zitek \u0151ket, \u00e9s kardjaitok alatt elhullanak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6t k\u00f6z\u00fcletek megfutam\u00edt sz\u00e1zat, sz\u00e1zan legy\u0151zt\u00f6k t\u00edzezreket. Elhullanak ellens\u00e9geitek kardjaitok alatt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3kedvemmel fordulok hozz\u00e1tok, megszapor\u00edtalak \u00e9s megsokas\u00edtalak benneteket, sz\u00f6vets\u00e9gem szerint, ahogy meg\u00edg\u00e9rtem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6ldetek olyan b\u0151s\u00e9gesen terem, hogy a tavalyi term\u00e9s m\u00e9g el sem fogy, mikor m\u00e1r \u00fajat arattok. S\u0151t, ki kell hordanotok a r\u00e9git a magt\u00e1rb\u00f3l, hogy helyet k\u00e9sz\u00edtsetek az \u00fajnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e1toromat s\u00e1toraitok k\u00f6z\u00f6tt \u00e1ll\u00edtom f\u00f6l, \u00e9s veletek t\u00e1borozok. Nem fordulok el t\u0151letek, \u00e9s mindig veletek maradok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6ttetek j\u00e1rok-kelek, Istenetekk\u00e9 leszek, ti pedig n\u00e9pemm\u00e9 lesztek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vagyok Istenetek, aki kihoztalak benneteket Egyiptomb\u00f3l, hogy ne legyetek t\u00f6bb\u00e9 az \u0151 rabszolg\u00e1ik. Igen, \u00f6sszet\u00f6rtem bilincseiteket \u00e9s felszabad\u00edtottalak titeket, hogy egyenesen j\u00e1rjatok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az engedetlens\u00e9g b\u00fcntet\u00e9se - De ha nem hallgattok r\u00e1m, ha nem engedelmeskedtek parancsaimnak,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ha elutas\u00edtj\u00e1tok rendelkez\u00e9seimet, ha lelketek megut\u00e1lja utas\u00edt\u00e1saimat, ha nem k\u00f6vetitek parancsaimat \u00e9s megt\u00f6ritek sz\u00f6vets\u00e9gemet,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "akkor \u00e9n is \u00edgy b\u00e1nok veletek: r\u00e9m\u00fcletes csap\u00e1sokkal s\u00fajtalak titeket, testet-lelket sorvaszt\u00f3 magas l\u00e1zzal \u00e9s betegs\u00e9gekkel verlek meg benneteket. Hi\u00e1ba vetitek be a f\u00f6ldet, mert ellens\u00e9getek eszi meg annak term\u00e9s\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u0151t, \u00e9n magam is ellenetek fordulok, hogy ellens\u00e9geitek megverjenek, \u00e9s azok uralkodjanak rajtatok, akik gy\u0171l\u00f6lnek titeket. M\u00e9g akkor is menek\u00fclni fogtok, ha m\u00e1r senki sem \u00fcld\u00f6z."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S ha m\u00e9g ezek ut\u00e1n sem engedelmeskedtek, akkor h\u00e9tszeresen megb\u00fcntetlek benneteket b\u0171neitek\u00e9rt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6r\u00f6m nagy b\u00fcszkes\u00e9geteket. Vass\u00e1 teszem az eget fejetek f\u00f6l\u00f6tt, r\u00e9zz\u00e9 a f\u00f6ldet l\u00e1batok alatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hi\u00e1ba fesz\u00edtitek meg er\u0151t\u00f6ket, mert f\u00f6ldetek nem ad term\u00e9st, sem gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1itok nem teremnek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S ha m\u00e9g ezek ut\u00e1n is ellenkeztek velem, \u00e9s nem akartok engedelmeskedni, akkor h\u00e9tszeresen megb\u00fcntetlek benneteket b\u0171neitek szerint."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vesz\u00e9lyes vad\u00e1llatokat k\u00fcld\u00f6k r\u00e1tok, hogy meg\u00f6lj\u00e9k gyermekeiteket, elpuszt\u00edts\u00e1k csord\u00e1itokat \u00e9s ny\u00e1jaitokat, s oly kevesen maradtok meg, hogy m\u00e9g az utakat is f\u0171 n\u00f6vi be."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S ha m\u00e9g ezek ut\u00e1n sem fordultok hozz\u00e1m, hanem tov\u00e1bbra is ellenkeztek velem,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "akkor \u00e9n magam fordulok ellenetek, \u00e9s h\u00e9tszeresen megb\u00fcntetlek benneteket b\u0171neitek\u00e9rt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ellens\u00e9g fegyver\u00e9t k\u00fcld\u00f6m r\u00e1tok, hogy sz\u00f6vets\u00e9gem megt\u00f6r\u00e9se miatt megb\u00fcntessen benneteket. Ha pedig v\u00e1rosaitokba menek\u00fclt\u00f6k, hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1nyt k\u00fcld\u00f6k re\u00e1tok, \u00e9s kiszolg\u00e1ltatlak ellens\u00e9geiteknek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor \u00e9h\u00edns\u00e9get k\u00fcld\u00f6k r\u00e1tok, t\u00edz asszony s\u00fcti kenyer\u00e9t egy kemenc\u00e9ben, \u00e9s kim\u00e9rik azt a t\u00edz csal\u00e1d k\u00f6z\u00f6tt, hogy mindenkinek jusson valami kev\u00e9s. Esztek ugyan, de j\u00f3l nem lakhattok vele."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S ha m\u00e9g ezek ut\u00e1n sem engedelmeskedtek, hanem tov\u00e1bbra is ellenkeztek velem,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "akkor haragomban \u00e9n is ellenetek fordulok, \u00e9s h\u00e9tszeresen megb\u00fcntetlek benneteket b\u0171neitek\u00e9rt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A sz\u00f6rny\u0171 \u00e9h\u00edns\u00e9g miatt v\u00e9g\u00fcl saj\u00e1t gyermekeitek test\u00e9t eszitek meg."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtom b\u00e1lv\u00e1nyaitokat \u00e9s azokat a helyeket, ahol azokat im\u00e1dt\u00e1tok, meg olt\u00e1raikat. Holttesteiteket pedig a b\u00e1lv\u00e1nyszobrok romjaira vetem, mert ut\u00e1latoss\u00e1 lesztek a sz\u00e1momra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Romhalmazz\u00e1 rombolom v\u00e1rosaitokat, elhagyott\u00e1 teszem szent helyeiteket, \u00e1ldozataitokat t\u00f6bb\u00e9 nem fogadom el."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pusztul\u00e1st rendelek f\u00f6ldetekre is, hogy m\u00e9g ellens\u00e9geitek is elborzadnak t\u0151le, mikor elfoglalj\u00e1k helyeteket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Titeket meg sz\u00e9tsz\u00f3rlak a nemzetek k\u00f6z\u00e9, de m\u00e9g ott is kivont karddal \u00fcld\u00f6znek ellens\u00e9geitek. Orsz\u00e1gotok lakatlan puszt\u00e1v\u00e1, v\u00e1rosaitok romhalmazokk\u00e1 lesznek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Akkor f\u00f6ldetek \u00e9lvezi a szombat\u00e9vek nyugalm\u00e1nak idej\u00e9t, mert elhagyatott\u00e1 lesz, ameddig ti foglyok lesztek ellens\u00e9geitek f\u00f6ldj\u00e9n. Akkor v\u00e9gre megnyugodhat a f\u00f6ld, \u00e9s megkapja az elmaradt szombat\u00e9veket."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ameddig puszt\u00e1n hever, v\u00e9gre pihenhet \u2014 mert nem adt\u00e1tok meg neki a szombati nyugalom idej\u00e9t, am\u00edg rajta laktatok."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Akik m\u00e9g \u00e9letben maradnak ellens\u00e9geik f\u00f6ldj\u00e9n, azoknak sz\u00edv\u00e9be gy\u00e1vas\u00e1got \u00f6nt\u00f6k, hogy megfutamodjanak a hull\u00f3 falev\u00e9l z\u00f6rren\u00e9s\u00e9t\u0151l is. Bizony, elmenek\u00fclnek, mintha fegyver el\u0151l futn\u00e1nak, pedig senki sem kergeti \u0151ket. Elhullanak, pedig senki nem \u0171zi \u0151ket."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Egym\u00e1sra hullanak, mint akiket lekaszaboltak, pedig nem is \u00fcld\u00f6zi \u0151ket senki. Ha meg ellens\u00e9g t\u00f6r r\u00e1juk, nem lesz erej\u00fck, hogy ellen\u00e1lljanak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bizony, elpusztultok a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, ellens\u00e9getek f\u00f6ldje megem\u00e9szt titeket."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Akik m\u00e9g kevesen megmaradnak ellens\u00e9geik orsz\u00e1gaiban, azok is elsorvadnak b\u0171neik miatt \u00e9s \u0151seik v\u00e9tkei\u00e9rt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Akkor megeml\u00e9kezem a sz\u00f6vets\u00e9gemr\u0151l - De ha majd beismerik, hogy \u0151k is, meg \u0151seik is v\u00e9tkeztek ellenem; \u00e9s ha bel\u00e1tj\u00e1k, hogy az\u00e9rt fordultam ellen\u00fck, \u00e9s vittem el \u0151ket ellens\u00e9geik f\u00f6ldj\u00e9re, mert h\u0171tlenek lettek hozz\u00e1m \u00e9s ellenem fordultak; \u00e9s ha majd k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen sz\u00edv\u00fck megal\u00e1zkodik, \u00e9s elfogadj\u00e1k a v\u00e9tkeik\u00e9rt j\u00e1r\u00f3 teljes b\u00fcntet\u00e9st;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Akkor megeml\u00e9kezem a sz\u00f6vets\u00e9gemr\u0151l - De ha majd beismerik, hogy \u0151k is, meg \u0151seik is v\u00e9tkeztek ellenem; \u00e9s ha bel\u00e1tj\u00e1k, hogy az\u00e9rt fordultam ellen\u00fck, \u00e9s vittem el \u0151ket ellens\u00e9geik f\u00f6ldj\u00e9re, mert h\u0171tlenek lettek hozz\u00e1m \u00e9s ellenem fordultak; \u00e9s ha majd k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen sz\u00edv\u00fck megal\u00e1zkodik, \u00e9s elfogadj\u00e1k a v\u00e9tkeik\u00e9rt j\u00e1r\u00f3 teljes b\u00fcntet\u00e9st;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "akkor majd \u00e9n is visszaeml\u00e9kezem a sz\u00f6vets\u00e9gre, amelyet J\u00e1k\u00f3bbal, Izs\u00e1kkal \u00e9s \u00c1brah\u00e1mmal k\u00f6t\u00f6ttem, \u00e9s annak megfelel\u0151en gondom lesz arra is, amit f\u00f6ldj\u00fckkel kapcsolatban \u00edg\u00e9rtem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Orsz\u00e1guk f\u00f6ldj\u00e9t azonban el kell hagyniuk, hogy a f\u00f6ld megkapja a szombat\u00e9vek nyugalm\u00e1nak idej\u00e9t az id\u0151 alatt, am\u00edg puszt\u00e1n marad lak\u00f3i n\u00e9lk\u00fcl. N\u00e9pemnek pedig el kell fogadnia b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t \u2014 amiatt, hogy megut\u00e1lt\u00e1k parancsaimat, \u00e9s elutas\u00edtott\u00e1k hat\u00e1rozataimat."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De m\u00e9g akkor sem fordulok el t\u0151l\u00fck v\u00e9glegesen, amikor ellens\u00e9geik f\u00f6ldj\u00e9n raboskodnak. Nem ut\u00e1lom meg \u0151ket annyira, hogy v\u00e9get vessek nekik, mert \u00e9n nem t\u00f6r\u00f6m meg a vel\u00fck k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gemet. \u00c9n vagyok Isten\u00fck, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Megeml\u00e9kezem az \u0151 javukra sz\u00f6vets\u00e9gemr\u0151l, amelyet \u0151seikkel k\u00f6t\u00f6ttem, akiket az \u00f6sszes nemzetek szeme l\u00e1tt\u00e1ra kihoztam Egyiptomb\u00f3l, hogy n\u00e9pemnek Istene legyek. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ezeket a t\u00f6rv\u00e9nyeket, rendelkez\u00e9seket \u00e9s parancsokat adta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek M\u00f3zes \u00e1ltal. Ezek szerint k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel a S\u00ednai-hegyen."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A fogadalmak megv\u00e1lt\u00e1sa - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAdd tudt\u00e1ra Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Amikor valaki k\u00fcl\u00f6nleges fogadalmat tesz, \u00e9s saj\u00e1t mag\u00e1t vagy valaki m\u00e1st az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentel, akkor a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e1rat kell fizesse, ha meg akarja v\u00e1ltani a f\u00f6laj\u00e1nlott szem\u00e9lyt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt az \u00e1rat ez\u00fcstben kell megfizetnie a papnak a szent m\u00e9rt\u00e9k szerinti s\u00e9kelben, a k\u00f6vetkez\u0151k szerint: 20\u201360 \u00e9ves f\u00e9rfi eset\u00e9ben: 50 s\u00e9kel,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "20\u201360 \u00e9ves asszony: 30 s\u00e9kel,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "5\u201320 \u00e9ves fi\u00fa: 20 s\u00e9kel, 5\u201320 \u00e9ves le\u00e1ny: 10 s\u00e9kel,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "1 h\u00f3napost\u00f3l 5 \u00e9ves korig a fi\u00fa: 5 s\u00e9kel, 1 h\u00f3napost\u00f3l 5 \u00e9ves korig a le\u00e1ny: 3 s\u00e9kel,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "60 \u00e9ves, vagy id\u0151sebb f\u00e9rfi: 15 s\u00e9kel, 60 \u00e9ves, vagy id\u0151sebb asszony eset\u00e9ben: 10 s\u00e9kel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azonban ha valaki fogadalmat tesz, de a megfelel\u0151 \u00e1rat szeg\u00e9nys\u00e9ge miatt nem tudja kifizetni, akkor \u00e1ll\u00edts\u00e1k a pap el\u00e9. A pap vegye figyelembe az illet\u0151 anyagi teherb\u00edr\u00e1s\u00e1t, \u00e9s \u00edgy \u00e1llap\u00edtson meg sz\u00e1m\u00e1ra alacsonyabb megv\u00e1lt\u00e1si \u00e1rat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fogadalmi aj\u00e1nd\u00e9kok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak - Ha valaki fogadalmi aj\u00e1nd\u00e9kul aj\u00e1nl f\u00f6l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak valamilyen \u00e1ldozatra alkalmas tiszta \u00e1llatot, akkor az az \u00e1llat szentnek tekintend\u0151, \u00e9s nem helyettes\u00edthet\u0151 m\u00e1ssal. Az ilyen \u00e1llatot ne cser\u00e9lj\u00e9k ki, m\u00e9g jobbra vagy \u00e9rt\u00e9kesebbre se. Ha m\u00e9gis kicser\u00e9ln\u00e9k egy m\u00e1sik \u00e1llatra, akkor mind a kett\u0151 szentnek sz\u00e1m\u00edt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fogadalmi aj\u00e1nd\u00e9kok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak - Ha valaki fogadalmi aj\u00e1nd\u00e9kul aj\u00e1nl f\u00f6l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak valamilyen \u00e1ldozatra alkalmas tiszta \u00e1llatot, akkor az az \u00e1llat szentnek tekintend\u0151, \u00e9s nem helyettes\u00edthet\u0151 m\u00e1ssal. Az ilyen \u00e1llatot ne cser\u00e9lj\u00e9k ki, m\u00e9g jobbra vagy \u00e9rt\u00e9kesebbre se. Ha m\u00e9gis kicser\u00e9ln\u00e9k egy m\u00e1sik \u00e1llatra, akkor mind a kett\u0151 szentnek sz\u00e1m\u00edt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak f\u00f6laj\u00e1nlott fogadalmi \u00e1llat nem alkalmas az \u00e1ldozatra, vagyis tiszt\u00e1talan, vigy\u00e9k azt a paphoz,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "aki becs\u00fclje meg az \u00e9rt\u00e9k\u00e9t. Ak\u00e1r sokra, ak\u00e1r kev\u00e9sre becs\u00fclte, azon az \u00e9rt\u00e9ken m\u00e1r nem lehet v\u00e1ltoztatni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha az ilyen \u00e1llatot akarj\u00e1k megv\u00e1ltani, a pap \u00e1ltal becs\u00fclt \u00e9rt\u00e9khez m\u00e9g adj\u00e1k hozz\u00e1 az egy\u00f6t\u00f6d\u00e9t \u2014 \u00edgy kapj\u00e1k meg a megv\u00e1lt\u00e1si \u00e1rat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor valaki a saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1t aj\u00e1nlja f\u00f6l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak fogadalmi aj\u00e1nd\u00e9kul, a pap becs\u00fclje f\u00f6l annak \u00e1r\u00e1t a h\u00e1z min\u0151s\u00e9ge szerint, de ak\u00e1r sokra, ak\u00e1r kev\u00e9sre becs\u00fclte, azon az \u00e9rt\u00e9ken m\u00e1r nem lehet v\u00e1ltoztatni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha az, aki f\u00f6laj\u00e1nlotta, meg akarja v\u00e1ltani, a pap \u00e1ltal becs\u00fclt \u00e9rt\u00e9khez m\u00e9g adja hozz\u00e1 az egy\u00f6t\u00f6d\u00e9t \u2014 ez lesz a megv\u00e1lt\u00e1si \u00e1ra. Ha ezt megfizeti, ism\u00e9t az \u00f6v\u00e9 lesz a h\u00e1z."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha valaki a saj\u00e1t \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t k\u00e9pez\u0151 f\u00f6ldj\u00e9b\u0151l szentel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak egy r\u00e9szt, annak \u00e9rt\u00e9k\u00e9t annak megfelel\u0151en kell meg\u00e1llap\u00edtani, hogy mennyi vet\u0151mag sz\u00fcks\u00e9ges a bevet\u00e9s\u00e9hez. Egy h\u00f3mer \u00e1rpa vet\u0151maggal bevethet\u0151 f\u00f6ld \u00e9rt\u00e9ke 50 s\u00e9kel legyen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha a fogadalom ideje az \u00f6tvenedik \u00e9v, akkor ezt a teljes \u00f6sszeget kell sz\u00e1m\u00edtani."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha viszont k\u00e9s\u0151bb t\u00f6rt\u00e9nik a felaj\u00e1nl\u00e1s, akkor a pap sz\u00e1m\u00edtsa ki a teljes \u00e9rt\u00e9k ar\u00e1nyosan kisebb r\u00e9sz\u00e9t, annak megfelel\u0151en, hogy a k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6tvenedik \u00e9vig h\u00e1ny \u00e9v van m\u00e9g h\u00e1tra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aki a fogadalmat tette, visszav\u00e1lthatja f\u00f6ldj\u00e9t, de ebben az esetben az esed\u00e9kes megv\u00e1lt\u00e1si \u00e1rhoz m\u00e9g tegye hozz\u00e1 annak egy\u00f6t\u00f6d r\u00e9sz\u00e9t is. \u00cdgy a f\u00f6ldje ism\u00e9t az \u00f6v\u00e9 lehet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha nem v\u00e1ltja vissza az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, vagy el\u0151z\u0151leg m\u00e1r eladta a f\u00f6ldet valaki m\u00e1snak, akkor elveszti a jog\u00e1t, hogy valaha m\u00e9g visszav\u00e1lthassa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ilyen esetben ez a f\u00f6ld a k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6tvenedik \u00e9vben v\u00e9glegesen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tulajdon\u00e1v\u00e1 v\u00e1lik \u2014 vagyis a papok haszn\u00e1lat\u00e1ba ker\u00fcl."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha valaki olyan f\u00f6ldet aj\u00e1nl f\u00f6l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak fogadalmi aj\u00e1nd\u00e9kul, amely eredetileg nem volt a csal\u00e1dja birtok\u00e1ban, hanem csak megvette valakit\u0151l,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "akkor a pap becs\u00fclje meg annak \u00e9rt\u00e9k\u00e9t \u2014 tekintettel a k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6tvenedik \u00e9vig m\u00e9g h\u00e1tra l\u00e9v\u0151 id\u0151re \u2014 ez lesz annak megv\u00e1lt\u00e1si \u00e1ra. Aki a felaj\u00e1nl\u00e1st tette, ezt kell megadja m\u00e9g azon a napon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6tvenedik \u00e9vben pedig t\u00e9rjen vissza az a f\u00f6ld az eredeti tulajdonos\u00e1hoz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Minden ilyen esetben a szent m\u00e9rt\u00e9ket, a szent s\u00e9kelt haszn\u00e1lj\u00e1tok, amely 20 g\u00e9r\u00e1val egyenl\u0151."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A szarvasmarh\u00e1k els\u0151 borj\u00e1t, a juhok els\u0151 b\u00e1r\u00e1ny\u00e1t vagy a kecsk\u00e9k els\u0151 gid\u00e1j\u00e1t nem lehet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelni, mert azok egy\u00e9bk\u00e9nt is az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tulajdon\u00e1t k\u00e9pezik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha valaki \u00e1ldozatra alkalmatlan \u00e1llatot szentel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, azt megv\u00e1lthatja, de a pap becsl\u00e9se szerinti \u00e1rhoz m\u00e9g tegye hozz\u00e1 az egy\u00f6t\u00f6d\u00e9t. Ha pedig nem v\u00e1ltja meg, akkor a pap adja el azt a becs\u00fclt \u00e1ron."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha valaki k\u00fcl\u00f6nleges esk\u00fcvel szentel valamit vagy valakit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, azt \u00bbkherem\u00ab-nek kell tekinteni, vagyis az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcl\u00f6nleges \u00e9s \u00f6r\u00f6k\u00f6s tulajdon\u00e1nak. A \u00bbkherem\u00ab nem adhat\u00f3 el, \u00e9s nem v\u00e1lthat\u00f3 meg, ak\u00e1r szem\u00e9lyr\u0151l, ak\u00e1r \u00e1llatr\u00f3l vagy \u00f6r\u00f6k\u00f6lt f\u00f6ldtulajdonr\u00f3l van sz\u00f3."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha valakit \u00bbkherem\u00ab-nek nyilv\u00e1n\u00edtanak, az a szem\u00e9ly sem v\u00e1lthat\u00f3 meg: felt\u00e9tlen\u00fcl meg kell halnia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9nek tizedr\u00e9sze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tulajdona, ak\u00e1r gabon\u00e1r\u00f3l, ak\u00e1r gy\u00fcm\u00f6lcsr\u0151l van sz\u00f3. A tized az \u0151 szent r\u00e9sze."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ha valaki meg akar v\u00e1ltani valamit a tizedb\u0151l, amellyel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak tartozik, adja meg annak \u00e9rt\u00e9k\u00e9t, de tegye m\u00e9g hozz\u00e1 annak \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t is."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9hez hasonl\u00f3an a h\u00e1zi\u00e1llatok tizedr\u00e9sze is \u0151t illeti. Amikor \u00e1llataidat \u00e1thajtod a p\u00e1sztorbot alatt, hogy megsz\u00e1mold \u0151ket, minden tizediket jel\u00f6ld meg: az az \u00e1llat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak legyen szentelve."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De ne vizsg\u00e1ld, hogy milyen az az \u00e1llat, sov\u00e1ny-e vagy k\u00f6v\u00e9r. Minden tizedik legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9. Ne v\u00e1ltsd meg ezeket. Ne cser\u00e9ld ki ezeket az \u00e1llatokat, ha pedig m\u00e9gis megteszed, mindk\u00e9t \u00e1llat legyen az \u00f6v\u00e9.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezeket parancsolta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek M\u00f3zes \u00e1ltal a S\u00ednai-hegyen."
                }
            }
        }
    }
}