{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Luke",
    "book_nr": "42",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bevezet\u00e9s - Sokan pr\u00f3b\u00e1ltak m\u00e1r besz\u00e1molni azokr\u00f3l a dolgokr\u00f3l, amelyek k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk t\u00f6rt\u00e9ntek, s amelyek \u00e1ltal Isten terve megval\u00f3sult."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ugyanazokat \u00edrt\u00e1k le, amelyekr\u0151l mi is hallottunk azokt\u00f3l, akik kezdett\u0151l fogva a saj\u00e1t szem\u00fckkel l\u00e1tt\u00e1k mindezt, \u00e9s akik hirdett\u00e9k Isten \u00fczenet\u00e9t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3magam kezdett\u0151l fogva mindennek gondosan ut\u00e1na j\u00e1rtam, s \u00fagy gondoltam, hogy sz\u00e9p rendben \u00e9n is \u00edr\u00e1sba foglalom mindezeket egy k\u00f6nyvben a sz\u00e1modra, tisztelt Teofilus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy majd meggy\u0151z\u0151dhetsz azoknak a dolgoknak a hiteless\u00e9g\u00e9r\u0151l, amelyekre tan\u00edtottak t\u00e9ged."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Zakari\u00e1s \u00e9s Erzs\u00e9bet - Abban az id\u0151ben, amikor Her\u00f3des volt J\u00fadea kir\u00e1lya, \u00e9lt egy Zakari\u00e1s nev\u0171 pap, aki szolg\u00e1lati beoszt\u00e1sa szerint Abij\u00e1 csoportj\u00e1hoz tartozott. Feles\u00e9ge, Erzs\u00e9bet is \u00c1ron csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten elfogadta \u00e9s kedvelte Zakari\u00e1st \u00e9s Erzs\u00e9betet, akik minden tekintetben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsai \u00e9s rendelkez\u00e9sei szerint, feddhetetlen\u00fcl \u00e9s igazs\u00e1gosan \u00e9ltek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gyermek\u00fck azonban nem sz\u00fcletett, mivel Erzs\u00e9bet medd\u0151 volt, s abban az id\u0151ben m\u00e1r mind a ketten id\u0151sek voltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Zakari\u00e1s a saj\u00e1t papi csoportj\u00e1ban szolg\u00e1lt Isten el\u0151tt a Templomban. T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy amikor az \u0151 csoportj\u00e1ra ker\u00fclt a sor,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a szok\u00e1sos sorsh\u00faz\u00e1s \u0151t jel\u00f6lte ki, hogy bemenjen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba, \u00e9s ott illat\u00e1ldozatot mutasson be."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00e1briel megjelenik Zakari\u00e1snak - Mik\u00f6zben Zakari\u00e1s a Templomban az \u00e1ldozati szertart\u00e1st v\u00e9gezte \u2014 a n\u00e9p pedig kint im\u00e1dkozott \u2014,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 egyik angyala megjelent az illat\u00e1ldozati olt\u00e1r jobb oldal\u00e1n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zakari\u00e1s nagyon megd\u00f6bbent, \u00e9s f\u00e9lelem fogta el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az angyal azonban \u00edgy b\u00e1tor\u00edtotta: \u201eNe f\u00e9lj Zakari\u00e1s, mert Isten meghallgatta az im\u00e1ds\u00e1godat! Feles\u00e9ged, Erzs\u00e9bet fi\u00fat fog sz\u00fclni neked, akit nevezz J\u00e1nosnak!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megsz\u00fclet\u00e9sekor ujjong\u00f3 \u00f6r\u00f6m t\u00f6lt be t\u00e9ged, \u00e9s sokan fognak veled egy\u00fctt \u00f6r\u00fclni a meg\u00e9rkez\u00e9s\u00e9nek,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mert ez a fi\u00fa Isten nagy embere lesz! Nem szabad bort vagy m\u00e1s r\u00e9szeg\u00edt\u0151 italt innia, \u00e9s m\u00e1r az \u00e9desanyja m\u00e9h\u00e9t\u0151l kezdve be fogja t\u00f6lteni a Szent Szellem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l sokakat visszat\u00e9r\u00edt majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Isten\u00fckh\u00f6z."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez a fi\u00fa az \u00dar el\u0151tt fog menni az Ill\u00e9s szellem\u00e9vel \u00e9s erej\u00e9vel, hogy az ap\u00e1k sz\u00edv\u00e9t a gyermekeikhez ford\u00edtsa, hogy az engedetleneket b\u00f6lcs \u00e9s igazs\u00e1gos gondolkoz\u00e1s\u00fav\u00e1 tegye, \u00e9s hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra felk\u00e9sz\u00edtse a n\u00e9pet.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Zakari\u00e1s \u00edgy v\u00e1laszolt az angyalnak: \u201eHogyan bizonyosodhatok meg fel\u0151le, hogy mindez val\u00f3ban be fog teljesedni, hiszen \u00f6reg vagyok, \u00e9s feles\u00e9gem is id\u0151s m\u00e1r.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az angyal azt felelte: \u201e\u00c9n G\u00e1briel vagyok, aki mindig Isten el\u0151tt \u00e1llok, hogy szolg\u00e1lat\u00e1ra legyek. \u0150 k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1d, hogy besz\u00e9ljek veled, \u00e9s elhozzam ezt az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De j\u00f3l jegyezd meg: most megn\u00e9mulsz, \u00e9s mindaddig nem tudsz besz\u00e9lni, am\u00edg ez meg nem t\u00f6rt\u00e9nik, mivel nem hitt\u00e9l a szavamnak. Amit pedig mondtam, az a maga idej\u00e9ben marad\u00e9ktalanul be fog teljesedni.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Erzs\u00e9bet gyermeket v\u00e1r - Az emberek ezalatt v\u00e1rt\u00e1k Zakari\u00e1st, \u00e9s csod\u00e1lkoztak, hogy mi\u00e9rt marad olyan sok\u00e1ig a Templomban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor v\u00e9gre kij\u00f6tt, nem tudott egy sz\u00f3t sem sz\u00f3lni, csak a kez\u00e9vel intett. Ekkor meg\u00e9rtett\u00e9k, hogy l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1tott."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor pedig letelt a szolg\u00e1lata, hazament."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nem sokkal ezut\u00e1n Erzs\u00e9bet \u00e1ldott \u00e1llapotba ker\u00fclt, s a k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6t h\u00f3napban ki sem mozdult a h\u00e1zukb\u00f3l. Ezt mondta:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eH\u00e1t \u00edgy tett velem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, amikor r\u00e1m tekintett, \u00e9s elvette medd\u0151s\u00e9gem sz\u00e9gyen\u00e9t!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "G\u00e1brielt Isten M\u00e1ri\u00e1hoz k\u00fcldi - K\u00e9s\u0151bb, amikor Erzs\u00e9bet m\u00e1r terhess\u00e9ge hatodik h\u00f3napj\u00e1ban volt, Isten elk\u00fcldte G\u00e1briel angyalt a galileai N\u00e1z\u00e1retbe egy sz\u0171zh\u00f6z, kit M\u00e1ri\u00e1nak h\u00edvtak. Ezt a le\u00e1nyt egy J\u00f3zsef nev\u0171 f\u00e9rfi \u2014 aki D\u00e1vid kir\u00e1ly lesz\u00e1rmazottja volt \u2014 m\u00e1r eljegyezte mag\u00e1nak feles\u00e9g\u00fcl, de m\u00e9g nem h\u00e1zasodtak \u00f6ssze."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "G\u00e1brielt Isten M\u00e1ri\u00e1hoz k\u00fcldi - K\u00e9s\u0151bb, amikor Erzs\u00e9bet m\u00e1r terhess\u00e9ge hatodik h\u00f3napj\u00e1ban volt, Isten elk\u00fcldte G\u00e1briel angyalt a galileai N\u00e1z\u00e1retbe egy sz\u0171zh\u00f6z, kit M\u00e1ri\u00e1nak h\u00edvtak. Ezt a le\u00e1nyt egy J\u00f3zsef nev\u0171 f\u00e9rfi \u2014 aki D\u00e1vid kir\u00e1ly lesz\u00e1rmazottja volt \u2014 m\u00e1r eljegyezte mag\u00e1nak feles\u00e9g\u00fcl, de m\u00e9g nem h\u00e1zasodtak \u00f6ssze."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00e1briel megjelent M\u00e1ri\u00e1nak, \u00e9s \u00edgy k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte: \u201e\u00dcdv\u00f6z\u00f6llek! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kegyelm\u00e9be fogadott t\u00e9ged, \u00e9s veled van.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e1ria megd\u00f6bbent, \u00e9s zavarban volt. Azon t\u0171n\u0151d\u00f6tt, vajon mit jelenthet ez a szokatlan k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De az angyal \u00edgy folytatta: \u201eNe f\u00e9lj, M\u00e1ria, mert nagyon kedves vagy Istennek!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Figyelj r\u00e1m! \u00c1ldott \u00e1llapotba ker\u00fclsz, \u00e9s fiad fog sz\u00fcletni, akit nevezz el J\u00e9zusnak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0150 hatalmas lesz, \u00e9s a Magass\u00e1gos Isten Fi\u00e1nak fogj\u00e1k h\u00edvni. \u0150sapj\u00e1nak, D\u00e1vidnak tr\u00f3nj\u00e1ra fogja \u0151t \u00fcltetni Isten, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cdgy fog uralkodni mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 J\u00e1k\u00f3b lesz\u00e1rmazottjai f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s kir\u00e1lyi uralma soha nem \u00e9r v\u00e9get.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u00e1ria ezt k\u00e9rdezte: \u201eHogyan lehets\u00e9ges ez? Hiszen \u00e9n m\u00e9g sz\u0171z vagyok!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az angyal \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eA Szent Szellem sz\u00e1ll r\u00e1d, \u00e9s a Magass\u00e1gos Isten ereje vesz k\u00f6r\u00fcl t\u00e9ged. Ez\u00e9rt a gyermek, akit majd megsz\u00fclsz, szent lesz, \u00e9s Isten Fi\u00e1nak nevezik."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e9zd, a rokonod, Erzs\u00e9bet is \u00e1ldott \u00e1llapotban van, \u00e9s ez m\u00e1r a terhess\u00e9ge hatodik h\u00f3napja! Id\u0151s kora ellen\u00e9re fi\u00fat fog sz\u00fclni, pedig mindenki medd\u0151nek tartotta!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "L\u00e1tod, Isten sz\u00e1m\u00e1ra semmi sem lehetetlen!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "M\u00e1ria \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nya vagyok, t\u00f6rt\u00e9njen velem minden \u00fagy, ahogy mondtad!\u201d Ezut\u00e1n az angyal elment."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "M\u00e1ria megl\u00e1togatja Erzs\u00e9betet - M\u00e1ria ekkor \u00fatra k\u00e9sz\u00fclt, \u00e9s sietve elment J\u00fadea hegyvid\u00e9k\u00e9nek egyik v\u00e1ros\u00e1ba."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bement Zakari\u00e1s h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Erzs\u00e9betet."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Amikor Erzs\u00e9bet meghallotta M\u00e1ria hangj\u00e1t, a m\u00e9h\u00e9ben l\u00e9v\u0151 magzat \u00f6r\u00f6m\u00e9ben repesni kezdett, \u00e9s a Szent Szellem bet\u00f6lt\u00f6tte Erzs\u00e9betet."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nagy \u00f6r\u00f6mmel felki\u00e1ltott: \u201e\u00c1ldott vagy te, M\u00e1ria \u2014 jobban, mint b\u00e1rki m\u00e1s az asszonyok k\u00f6z\u00f6tt! \u00c1ldott a gyermeked is, akit a m\u00e9hedben hordozol!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hogy lehet az, hogy az Uram anyja vagy, m\u00e9gis te j\u00f6ssz hozz\u00e1m?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mert abban a pillanatban, amikor a k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9sedet meghallottam, a gyermekem \u00f6r\u00f6m\u00e9ben repesni kezdett a m\u00e9hemben."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Bizony boldog \u00e9s \u00e1ldott, aki hittel fogadja, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mond neki, mert az beteljesedik!\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "M\u00e1ria dics\u0151\u00edti Istent - M\u00e1ria pedig ezt mondta:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u201eDics\u00e9rem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t teljes sz\u00edvemb\u0151l-lelkemb\u0151l, szellemem ujjong Istennek, \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151mnek,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "mert r\u00e1tekintett al\u00e1zatos szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny\u00e1ra! Bizony, mostant\u00f3l fogva minden nemzed\u00e9k boldognak \u00e9s \u00e1ldottnak mond engem,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "mert nagy dolgot tett velem a Hatalmas! Szent a neve!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre irgalmas azok ir\u00e1nt, akik tisztelik \u00e9s f\u00e9lik \u0151t."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Kiny\u00fajtotta karj\u00e1t, megmutatta erej\u00e9t: sz\u00e9tsz\u00f3rta a b\u00fcszk\u00e9ket, akik magukat nagyra tartj\u00e1k,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "led\u00f6nt\u00f6tte tr\u00f3njukr\u00f3l az uralkod\u00f3kat, az al\u00e1zatosakat pedig felemelte."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "A sz\u00fcks\u00e9gben l\u00e9v\u0151ket elhalmozta minden j\u00f3val, a gazdagokat pedig \u00fcres k\u00e9zzel k\u00fcldte el."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9g\u00e9re sietett szolg\u00e1j\u00e1nak, Izr\u00e1elnek, mert nem felejtette el \u00edg\u00e9ret\u00e9t, hogy k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletesen b\u00e1nik vel\u00fcnk."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mert ezt \u00edg\u00e9rte \u0151seinknek, \u00c1brah\u00e1mnak \u00e9s az \u0151 gyermekeinek mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00e1ria m\u00e9g k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl h\u00e1rom h\u00f3napig maradt Erzs\u00e9betn\u00e9l, azut\u00e1n hazament."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos sz\u00fclet\u00e9se - Amikor elj\u00f6tt az ideje, Erzs\u00e9bet fi\u00fat sz\u00fclt."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Szomsz\u00e9dai \u00e9s rokonai megtudt\u00e1k, milyen j\u00f3s\u00e1gos volt hozz\u00e1 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s egy\u00fctt \u00f6r\u00fcltek vele."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "A nyolcadik napon elj\u00f6ttek, hogy k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lj\u00e9k a gyermeket. Az apja nev\u00e9r\u0151l Zakari\u00e1snak akart\u00e1k elnevezni,"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "de Erzs\u00e9bet ezt mondta: \u201eNem, J\u00e1nos legyen a neve!\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Azok csod\u00e1lkoztak: \u201eDe hiszen senki sincs a rokons\u00e1gban, akit \u00edgy h\u00edvnak!\u201d"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Majd intettek Zakari\u00e1snak, hogy milyen nevet akar adni a gyermek\u00e9nek."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u0150 k\u00e9rt egy \u00edr\u00f3t\u00e1bl\u00e1t, \u00e9s ezt \u00edrta r\u00e1: \u201eJ\u00e1nos a neve\u201d. Ezen mindenki elcsod\u00e1lkozott."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ekkor hirtelen megold\u00f3dott Zakari\u00e1s nyelve, megsz\u00f3lalt, \u00e9s Istent dics\u00e9rte."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "A k\u00f6rny\u00e9k lak\u00f3it pedig istenf\u00e9lelem t\u00f6lt\u00f6tte be, \u00e9s J\u00fadea eg\u00e9sz hegyvid\u00e9k\u00e9n mindenki err\u0151l besz\u00e9lt."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Akik csak hallottak r\u00f3la, mind a sz\u00edv\u00fckbe v\u00e9st\u00e9k, \u00e9s azon gondolkoztak: \u201eVajon mi lesz ebb\u0151l a gyermekb\u0151l?\u201d Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00e9ts\u00e9gtelen\u00fcl a gyermek felett tartotta a kez\u00e9t."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Zakari\u00e1s dics\u0151\u00edti Istent - Zakari\u00e1st ekkor bet\u00f6lt\u00f6tte a Szent Szellem, \u00e9s \u00edgy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt:"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "\u201e\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, mert seg\u00edts\u00e9g\u00e9re sietett n\u00e9p\u00e9nek, \u00e9s megv\u00e1lt\u00e1st hozott nek\u00fcnk!"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Hatalmas Szabad\u00edt\u00f3t k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1nk szolg\u00e1j\u00e1nak, D\u00e1vidnak csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "ahogyan ezt \u0151sid\u0151kt\u0151l fogva, szent pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i \u00e1ltal meg\u00edg\u00e9rte,"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "hogy megszabad\u00edtson ellens\u00e9geinkt\u0151l, \u00e9s gy\u0171l\u00f6l\u0151ink kez\u00e9b\u0151l kimentsen,"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "hogy megmutassa \u0151sap\u00e1inknak kegyelm\u00e9t, s hogy megtartsa vel\u00fck k\u00f6t\u00f6tt szent sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9get, amelyet \u00c1brah\u00e1mnak, \u0151sap\u00e1nknak esk\u00fcvel er\u0151s\u00edtett:"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "meg\u00edg\u00e9rte, hogy miut\u00e1n ellens\u00e9geinkt\u0151l megszabad\u00edt, f\u00e9lelem n\u00e9lk\u00fcl szolg\u00e1ljuk majd Isten\u00fcnket,"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "s igazs\u00e1gban \u00e9s szents\u00e9gben \u00e9lhet\u00fcnk sz\u00edne el\u0151tt \u00e9let\u00fcnk minden napj\u00e1n."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Te pedig, fi\u00facska, a Magass\u00e1gos Isten pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja leszel, mert az \u00dar el\u0151tt k\u00e9sz\u00edted az utat,"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g ismeret\u00e9re tan\u00edtod Isten n\u00e9p\u00e9t, amikor majd b\u0171nbocs\u00e1natot nyernek,"
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "Isten\u00fcnk nagy irgalmass\u00e1g\u00e1b\u00f3l! Ez\u00e9rt meg fog l\u00e1togatni minket a Napfelkelte a magass\u00e1gb\u00f3l,"
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "hogy vil\u00e1goss\u00e1g ragyogjon azokra, akik a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban, s\u00f6t\u00e9tben \u00fclnek, \u00e9s a b\u00e9kess\u00e9g \u00fatj\u00e1ra vezessen benn\u00fcnket.\u201d"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "A gyermek J\u00e1nos n\u00f6vekedett, \u00e9s egyre er\u0151s\u00f6d\u00f6tt szellemben. A puszt\u00e1ban \u00e9lt eg\u00e9szen addig, am\u00edg nyilv\u00e1nosan hirdetni kezdte Isten \u00fczenet\u00e9t Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus sz\u00fclet\u00e9se - Abban az id\u0151ben Augustus cs\u00e1sz\u00e1r parancsot adott, hogy \u00edrjanak \u00f6ssze mindenkit a R\u00f3mai Birodalom ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez az els\u0151 n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s akkor t\u00f6rt\u00e9nt, amikor Sz\u00edri\u00e1ban Cir\u00e9nius volt a korm\u00e1nyz\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindenki \u00fatrakelt h\u00e1t, hogy a saj\u00e1t v\u00e1ros\u00e1ba menjen, \u00e9s ott nyilv\u00e1ntart\u00e1sba vegy\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3zsef is elindult a galileai N\u00e1z\u00e1retb\u0151l, hogy a j\u00fadeai Betlehembe menjen, D\u00e1vid kir\u00e1ly sz\u00fcl\u0151v\u00e1ros\u00e1ba. J\u00f3zsef ugyanis D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vele utazott eljegyzett menyasszonya, M\u00e1ria is, aki gyermeket v\u00e1rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Am\u00edg Betlehemben voltak, el\u00e9rkezett M\u00e1ria sz\u00fcl\u00e9s\u00e9nek ideje. Meg is sz\u00fclte els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "bep\u00f3ly\u00e1lta, \u00e9s a j\u00e1szolba fektette, mivel a sz\u00e1ll\u00e1son nem volt hely a sz\u00e1mukra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A betlehemi p\u00e1sztorok felkeresik a Messi\u00e1st - Azon az \u00e9jszak\u00e1n a Betlehem k\u00f6rny\u00e9ki mez\u0151k\u00f6n p\u00e1sztorok legeltett\u00e9k a ny\u00e1jukat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egyszer csak megjelent el\u0151tt\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 egyik angyala, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge k\u00f6r\u00fclragyogta \u0151ket. A p\u00e1sztorok nagyon megr\u00e9m\u00fcltek,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de az angyal ezt mondta nekik: \u201eNe f\u00e9ljetek, mert nagy \u00f6r\u00f6mh\u00edrt hoztam nektek, amelynek az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00f6r\u00fclni fog!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megsz\u00fcletett ma nektek a Szabad\u00edt\u00f3 a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban, \u0151 az \u00dar, a Messi\u00e1s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Err\u0151l a jelr\u0151l ismeritek fel: egy csecsem\u0151t fogtok tal\u00e1lni, aki bep\u00f3ly\u00e1lva fekszik a j\u00e1szolban.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor hirtelen hatalmas angyali sereg jelent meg, \u00e9s egy\u00fctt dics\u00e9rt\u00e9k Istent:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eDics\u0151s\u00e9g Istennek a Mennyben, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g a f\u00f6ld\u00f6n azoknak, akik Isten tetsz\u00e9se szerint \u00e9lnek!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Miut\u00e1n az angyalok visszat\u00e9rtek a Mennybe, a p\u00e1sztorok ezt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: \u201eMenj\u00fcnk h\u00e1t Betlehembe, \u00e9s n\u00e9zz\u00fck meg, ami ott t\u00f6rt\u00e9nt! Hadd l\u00e1ssuk, amir\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt nek\u00fcnk!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezzel sietve \u00fatnak indultak. Meg is tal\u00e1lt\u00e1k M\u00e1ri\u00e1t, J\u00f3zsefet, \u00e9s a j\u00e1szolban fekv\u0151 csecsem\u0151t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tt\u00e1k, elmondt\u00e1k, amit az angyalt\u00f3l hallottak r\u00f3la."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezen mindenki nagyon csod\u00e1lkozott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1ria azonban a sz\u00edv\u00e9be z\u00e1rta mindezt, \u00e9s k\u00e9s\u0151bb is sokat gondolkodott rajta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a p\u00e1sztorok visszat\u00e9rtek a ny\u00e1jukhoz, dics\u00e9rve \u00e9s magasztalva Istent mindaz\u00e9rt, amit l\u00e1ttak \u00e9s hallottak \u2014 mert minden pontosan \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy az angyal mondta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor a gyermek nyolc napos lett, k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lt\u00e9k, \u00e9s J\u00e9zusnak nevezt\u00e9k el, ahogyan az angyal nevezte, miel\u0151tt m\u00e9g megfogant volna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zust bemutatj\u00e1k a Templomban - Amikor el\u00e9rkezett M\u00e1ria megtisztul\u00e1s\u00e1nak ideje, elvitt\u00e9k a csecsem\u0151 J\u00e9zust Jeruzs\u00e1lembe, hogy ott a M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9nye szerint az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak bemutass\u00e1k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben ugyanis meg van \u00edrva: \u201eMinden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak kell szentelni.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elmentek teh\u00e1t Jeruzs\u00e1lembe, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 T\u00f6rv\u00e9nye szerint egy p\u00e1r gerlic\u00e9t vagy galambfi\u00f3k\u00e1t \u00e1ldozzanak a Templomban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Simeon felismeri a Messi\u00e1st - \u00c9lt Jeruzs\u00e1lemben egy Simeon nev\u0171 igaz \u00e9s istenf\u00e9l\u0151 ember, aki kitart\u00f3an v\u00e1rta azt az id\u0151t, amikor Isten felkarolja Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t. A Szent Szellem \u00e1lland\u00f3an Simeonon nyugodott, \u00e9s"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "megmutatta neki, hogy nem hal meg addig, am\u00edg meg nem l\u00e1tja a Messi\u00e1st, akit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcld."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Simeont a Szent Szellem \u00e9ppen akkor vezette a Templom ter\u00fclet\u00e9re, amikor J\u00e9zus sz\u00fclei behozt\u00e1k a gyermeket, hogy megtegy\u00e9k, amit a T\u00f6rv\u00e9ny el\u0151\u00edrt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor Simeon a karj\u00e1ba vette a csecsem\u0151 J\u00e9zust, \u00e9s \u00edgy dics\u00e9rte Istent:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eItt az id\u0151, Uram \u00e9s Parancsol\u00f3m, hogy rabszolg\u00e1dat b\u00e9k\u00e9ben elbocs\u00e1sd, ahogy meg\u00edg\u00e9rted,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "mert ma saj\u00e1t szememmel l\u00e1ttam az \u00dcdv\u00f6ss\u00e9get,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "akit elk\u00fcldt\u00e9l minden n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "hogy a kijelent\u00e9s vil\u00e1goss\u00e1ga legyen az \u00f6sszes nemzeteknek, \u00e9s dics\u0151s\u00e9ge n\u00e9pednek, Izr\u00e1elnek!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00e9zus apja \u00e9s anyja nagyon elcsod\u00e1lkoztak ezeken a szavakon."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Simeon meg\u00e1ldotta \u0151ket. J\u00e9zus anyj\u00e1nak, M\u00e1ri\u00e1nak pedig ezt mondta: \u201eN\u00e9zd, ezt a gyermeket Isten arra rendelte, hogy Izr\u00e1elben sokan elbukjanak miatta, \u00e9s sokan felemelkedjenek \u00e1ltala. Arra rendelte, hogy Istent\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 jel legyen, amely sokakb\u00f3l ellenkez\u00e9st v\u00e1lt ki."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A te lelkedet is \u00e1tsz\u00farja a f\u00e1jdalom, mint az \u00e9les kard. Mindez az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nik, hogy leleplez\u0151dj\u00f6n, mi van az emberek sz\u00edv\u00e9ben.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Anna is felismeri J\u00e9zust - Ugyanakkor volt ott a Templomban egy nyolcvann\u00e9gy \u00e9ves pr\u00f3f\u00e9ta-asszony is. Ann\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k, F\u00e1nuel le\u00e1nya volt, \u00c1ser t\u00f6rzs\u00e9be tartozott, \u00e9s h\u00e9t\u00e9vi h\u00e1zass\u00e1g ut\u00e1n maradt \u00f6zvegyen."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nem hagyta el a Templom ter\u00fclet\u00e9t, hanem \u00e9jjel-nappal Istent szolg\u00e1lta b\u00f6jt\u00f6l\u00e9ssel \u00e9s im\u00e1dkoz\u00e1ssal."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Abban az \u00f3r\u00e1ban Anna is odal\u00e9pett hozz\u00e1juk, h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, azut\u00e1n mindazoknak besz\u00e9lt J\u00e9zusr\u00f3l, akik Jeruzs\u00e1lem megv\u00e1lt\u00e1s\u00e1t v\u00e1rt\u00e1k."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "J\u00f3zsef \u00e9s M\u00e1ria visszat\u00e9r N\u00e1z\u00e1retbe - Miut\u00e1n J\u00f3zsef \u00e9s M\u00e1ria mindent megtett, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 T\u00f6rv\u00e9nye k\u00edv\u00e1nt, hazat\u00e9rtek Galile\u00e1ba, N\u00e1z\u00e1ret v\u00e1ros\u00e1ba."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A gyermek pedig n\u00f6vekedett, egyre b\u00f6lcsebb \u00e9s er\u0151sebb lett. Isten tetsz\u00e9se \u00e9s j\u00f3kedve nyugodott rajta."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A tizenk\u00e9t \u00e9ves J\u00e9zus Jeruzs\u00e1lemben - J\u00e9zus sz\u00fclei minden \u00e9vben f\u00f6lj\u00e1rtak Jeruzs\u00e1lembe a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9re."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus tizenk\u00e9t \u00e9ves lett, szok\u00e1suk szerint ism\u00e9t felmentek az \u00fcnnepre."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ut\u00e1na hazaindultak, J\u00e9zus azonban Jeruzs\u00e1lemben maradt,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "de ezt a sz\u00fclei nem vett\u00e9k \u00e9szre. Azt gondolt\u00e1k, hogy a gyermek az \u00fatit\u00e1rsaik k\u00f6z\u00f6tt van. M\u00e1r egy napja \u00faton voltak, amikor keresni kezdt\u00e9k J\u00e9zust a rokonaik \u00e9s bar\u00e1taik k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Miut\u00e1n nem tal\u00e1lt\u00e1k, visszamentek Jeruzs\u00e1lembe, hogy ott keress\u00e9k tov\u00e1bb."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "H\u00e1rom nap m\u00falva tal\u00e1ltak r\u00e1 a Templom ter\u00fclet\u00e9n a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt. A gyermek J\u00e9zus hallgatta \u00e9s k\u00e9rdezgette \u0151ket."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Aki csak hallotta, mind nagyon elcsod\u00e1lkozott, hogy milyen \u00e9rtelmes, \u00e9s milyen b\u00f6lcsen v\u00e1laszol a k\u00e9rd\u00e9sekre."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Amikor a sz\u00fclei megl\u00e1tt\u00e1k J\u00e9zust, megd\u00f6bbentek. Anyja pedig ezt mondta: \u201eFiam, mi\u00e9rt tetted ezt vel\u00fcnk? Ap\u00e1d \u00e9s \u00e9n nagyon agg\u00f3dtunk \u00e9rted, \u00e9s mindenhol kerest\u00fcnk!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMi\u00e9rt kerestetek? Nem tudt\u00e1tok, hogy nekem Aty\u00e1m dolgaival kell foglalkoznom?\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "De a sz\u00fclei nem \u00e9rtett\u00e9k, mir\u0151l besz\u00e9l."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9zus visszat\u00e9rt vel\u00fck N\u00e1z\u00e1retbe, \u00e9s engedelmeskedett nekik. M\u00e1ria pedig a sz\u00edv\u00e9ben \u0151rizte ezeket a dolgokat."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "J\u00e9zus egyre b\u00f6lcsebb lett, \u00e9s feln\u0151tt\u00e9 v\u00e1lt. Isten sz\u00e1m\u00e1ra egyre kedvesebb volt, \u00e9s az emberek is mind jobban kedvelt\u00e9k."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos utat k\u00e9sz\u00edt a Messi\u00e1snak - Tib\u00e9rius cs\u00e1sz\u00e1r uralkod\u00e1s\u00e1nak tizen\u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9ben Poncius Pil\u00e1tus volt J\u00fadea helytart\u00f3ja; Her\u00f3des volt Galilea negyedes fejedelme; Her\u00f3des b\u00e1tyja, F\u00fcl\u00f6p volt Iturea \u00e9s Trakh\u00f3nitisz negyedes fejedelme; L\u00fcsz\u00e1ni\u00e1sz pedig Abil\u00e9n\u00e9 negyedes fejedelme."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kajaf\u00e1s \u00e9s Ann\u00e1s voltak a f\u0151papok. Ebben az id\u0151ben sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00e1noshoz, Zakari\u00e1s fi\u00e1hoz a puszt\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e1nos bej\u00e1rta a Jord\u00e1n eg\u00e9sz vid\u00e9k\u00e9t. Hirdette mindenkinek, hogy mer\u00edtkezzenek be, ezzel fejezz\u00e9k ki, hogy val\u00f3ban megv\u00e1ltoztatj\u00e1k a gondolkod\u00e1sukat \u00e9s visszat\u00e9rnek Istenhez \u2014 Isten pedig megbocs\u00e1tja a b\u0171neiket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9ben \u00edgy van ez meg\u00edrva: \u201eEgy hang ki\u00e1lt a puszt\u00e1ban: \u00bbK\u00e9sz\u00edtsetek utat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, egyengess\u00e9tek \u00f6sv\u00e9nyeit,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "t\u00f6ltsetek fel minden v\u00f6lgyet, lap\u00edts\u00e1tok le a dombokat \u00e9s hegyeket, egyenes\u00edts\u00e9tek ki a g\u00f6rbe \u00f6sv\u00e9nyeket, sim\u00edts\u00e1tok el a g\u00f6r\u00f6ngy\u00f6ket,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hogy mindenki megl\u00e1ssa az Istent\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get!\u00ab\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az emberek t\u00f6megesen mentek J\u00e1noshoz, hogy tan\u00edt\u00e1sa szerint bemer\u00edtkezzenek. J\u00e1nos ezt mondta nekik: \u201eTi, m\u00e9rges k\u00edgy\u00f3k! Ki figyelmeztetett benneteket, hogy menek\u00fcljetek Isten k\u00f6zelg\u0151 haragja el\u0151l?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A tetteitekkel bizony\u00edts\u00e1tok, hogy a gondolkod\u00e1sotok \u00e9s az \u00e9letetek val\u00f3ban megv\u00e1ltozott! Ne hitegess\u00e9tek magatokat azzal, hogy: \u00bbMi \u00c1brah\u00e1m lesz\u00e1rmazottjai vagyunk!\u00ab Mert igaz\u00e1n mondom nektek, hogy Isten m\u00e9g ezekb\u0151l a k\u00f6vekb\u0151l is t\u00e1maszthat ut\u00f3dokat \u00c1brah\u00e1mnak!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A fejsz\u00e9t m\u00e1r f\u00f6lemelt\u00e9k, hogy gy\u00f6kerest\u00fcl kiv\u00e1gj\u00e1k a f\u00e1kat. Bizony ki is v\u00e1gnak \u00e9s t\u0171zbe dobnak minden f\u00e1t, amely nem terem j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az emberek ekkor ezt k\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eAkkor mit tegy\u00fcnk?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e1nos \u00edgy felelt: \u201eAkinek k\u00e9t ruh\u00e1ja van, az egyiket adja annak, akinek egy sincs! Akinek van mit ennie, adjon bel\u0151le annak, aki \u00e9hezik!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny v\u00e1mszed\u0151 is elj\u00f6tt J\u00e1noshoz bemer\u00edtkezni. \u0150k is megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eMester, mi mit tegy\u00fcnk?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e1nos ezt mondta nekik: \u201eNe szedjetek be t\u00f6bb ad\u00f3t \u00e9s v\u00e1mot, mint amennyi el\u0151 van \u00edrva!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Katon\u00e1k is j\u00f6ttek hozz\u00e1, \u00e9s \u0151k is megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eH\u00e1t mi mit tegy\u00fcnk?\u201d J\u00e1nos ezt v\u00e1laszolta: \u201eSenkit\u0151l se vegyetek el p\u00e9nzt er\u0151szakkal, vagy zsarol\u00e1ssal! El\u00e9gedjetek meg a zsoldotokkal!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A sokas\u00e1g fesz\u00fclten \u00e9s izgatottan v\u00e1rta, hogy a Messi\u00e1s hamarosan megjelenik. Mind azon tanakodtak, hogy tal\u00e1n maga J\u00e1nos lehet a Messi\u00e1s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e1nos azonban vil\u00e1gosan megmondta nekik: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok, \u00e9n v\u00edzbe mer\u00edtelek be titeket, de j\u00f6n majd valaki, aki sokkal hatalmasabb n\u00e1lam. M\u00e9g arra sem vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy a saruj\u00e1t levegyem a l\u00e1b\u00e1r\u00f3l. \u0150 majd Szent Szellembe \u00e9s t\u0171zbe fog bemer\u00edteni titeket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u0151 kez\u00e9ben van a sz\u00f3r\u00f3lap\u00e1t, amellyel elv\u00e1lasztja a b\u00faz\u00e1t a polyv\u00e1t\u00f3l. A tiszta b\u00faz\u00e1t magt\u00e1r\u00e1ba gy\u0171jti, a polyv\u00e1t pedig olthatatlan t\u0171zzel meg\u00e9geti.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sok m\u00e1st is mondott J\u00e1nos, amivel figyelmeztette \u00e9s b\u00e1tor\u00edtotta a n\u00e9pet. \u00cdgy hirdette nekik az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Her\u00f3des b\u00f6rt\u00f6nbe veti Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nost - Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos sokszor figyelmeztette \u00e9s felel\u0151ss\u00e9gre vonta Her\u00f3des fejedelmet a gonosztettei miatt, \u00e9s Her\u00f3di\u00e1s miatt is, aki Her\u00f3des testv\u00e9r\u00e9nek volt a feles\u00e9ge."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Her\u00f3des a gonoszs\u00e1gait m\u00e9g azzal is tet\u00e9zte, hogy b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1ratta J\u00e1nost."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus is bemer\u00edtkezik - Miel\u0151tt Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nost b\u00f6rt\u00f6nbe vetett\u00e9k volna, sokan bemer\u00edtkeztek a tan\u00edt\u00e1sa szerint. J\u00e9zus is bemer\u00edtkezett, \u00e9s mik\u00f6zben im\u00e1dkozott, megny\u00edlt a Menny,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e9s lesz\u00e1llt r\u00e1 a Szent Szellem l\u00e1that\u00f3 alakban, mint egy galamb. A Mennyb\u0151l pedig hang hallatszott: \u201eTe vagy a Fiam, szeretlek t\u00e9ged, \u00e9s benned gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus csal\u00e1df\u00e1ja - J\u00e9zus k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl harminc \u00e9ves volt, amikor megkezdte nyilv\u00e1nos m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t. Az emberek J\u00f3zsef fi\u00e1nak gondolt\u00e1k. \u00c9li fia volt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9li Matt\u00e1t fia, Matt\u00e1t L\u00e9vi fia, L\u00e9vi Melki fia, Melki Jann\u00e1j fia, Jann\u00e1j J\u00f3zsef fia,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00f3zsef Mattati\u00e1s fia, Mattati\u00e1s \u00c1m\u00f3s fia, \u00c1mos N\u00e1hum fia, N\u00e1hum Heszli fia, Heszli Naggai fia,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Naggai Mahat fia, Mahat Mattati\u00e1s fia, Mattati\u00e1s Simei fia, Simei J\u00f3szek fia, J\u00f3szek J\u00f3da fia,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f3da J\u00f3h\u00e1n\u00e1n fia, J\u00f3h\u00e1n\u00e1n R\u00e9sa fia, R\u00e9sa Zerubb\u00e1bel fia, Zerubb\u00e1bel Sealtiel fia, Sealtiel N\u00e9ri fia,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Neri Melki fia, Melki Addi fia, Addi K\u00f3sz\u00e1m fia, K\u00f3sz\u00e1m Elmad\u00e1m fia, Elmad\u00e1m \u00c9r fia,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9r J\u00e9zus fia, J\u00e9zus Eli\u00e9zer fia, Eli\u00e9zer J\u00f3rim fia, J\u00f3rim Matt\u00e1t fia, Matt\u00e1t L\u00e9vi fia,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u00e9vi Simeon fia, Simeon J\u00fada fia, J\u00fada J\u00f3zsef fia, J\u00f3zsef J\u00f3n\u00e1m fia, J\u00f3n\u00e1m Elj\u00e1kim fia,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Elj\u00e1kim Melea fia, Melea Menna fia, Menna Matt\u00e1ta fia, Matt\u00e1ta N\u00e1t\u00e1n fia, N\u00e1t\u00e1n D\u00e1vid fia,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e1vid Isai fia, Isai \u00d3bed fia, \u00d3bed Bo\u00e1z fia, Bo\u00e1z Szalm\u00f3n fia, Szalm\u00f3n Nahs\u00f3n fia,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nahs\u00f3n Amin\u00e1d\u00e1b fia, Amin\u00e1d\u00e1b Admin fia, Admin Arni fia, Arni Heszr\u00f3n fia, Heszr\u00f3n F\u00e1resz fia, F\u00e1resz J\u00fada fia,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00fada J\u00e1k\u00f3b fia, J\u00e1k\u00f3b Izs\u00e1k fia, Izs\u00e1k \u00c1brah\u00e1m fia, \u00c1brah\u00e1m T\u00e1r\u00e9 fia, T\u00e1r\u00e9 N\u00e1h\u00f3r fia,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e1hor Szerug fia, Szerug Reu fia, Reu Peleg fia, Peleg H\u00e9ber fia, H\u00e9ber Selah fia,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Selah K\u00e9n\u00e1n fia, K\u00e9n\u00e1n Arpaks\u00e1d fia, Arpaks\u00e1d S\u00e9m fia, S\u00e9m N\u00f3\u00e9 fia, N\u00f3\u00e9 L\u00e1mek fia,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "L\u00e1mek Metus\u00e9lah fia, Metus\u00e9lah H\u00e9n\u00f3k fia, H\u00e9nok J\u00e1red fia, J\u00e1red Mahalal\u00e9l fia, Mahalal\u00e9l K\u00e9n\u00e1n fia,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "K\u00e9n\u00e1n En\u00f3s fia, En\u00f3s S\u00e9t fia, S\u00e9t \u00c1d\u00e1m fia, \u00c1d\u00e1m pedig Isten fia volt."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zust pr\u00f3b\u00e1ra teszi a S\u00e1t\u00e1n - J\u00e9zus a Szent Szellemmel beteljesedve visszat\u00e9rt a Jord\u00e1n foly\u00f3t\u00f3l. A Szent Szellem ekkor kivezette a puszt\u00e1ba,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ahol J\u00e9zus negyven napot t\u00f6lt\u00f6tt, a S\u00e1t\u00e1n pedig k\u00eds\u00e9rt\u00e9sekkel pr\u00f3b\u00e1ra tette. Ek\u00f6zben J\u00e9zus semmit sem evett, de mikor a negyven nap eltelt, meg\u00e9hezett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor a S\u00e1t\u00e1n azt mondta neki: \u201eHa val\u00f3ban te vagy az Isten Fia, akkor parancsold meg ennek a k\u0151nek, hogy v\u00e1ltozzon keny\u00e9rr\u00e9!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAzt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u00bbNemcsak a keny\u00e9r \u00e9lteti az embert.\u00ab\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A S\u00e1t\u00e1n ezut\u00e1n egy pillanat alatt megmutatta J\u00e9zusnak a f\u00f6ldkereks\u00e9g \u00f6sszes kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "majd ezt mondta: \u201eNeked adom ezeknek a kir\u00e1lys\u00e1goknak minden hatalm\u00e1t \u00e9s dics\u0151s\u00e9g\u00e9t. Mindez az eny\u00e9m, \u00e9s annak adom, akinek akarom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t engem im\u00e1dsz, mindez a ti\u00e9d lesz.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAzt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u00bbAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Istenedet im\u00e1dd, \u00e9s csak \u0151t szolg\u00e1ld!\u00ab\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a S\u00e1t\u00e1n elvitte J\u00e9zust Jeruzs\u00e1lembe. A Templom ter\u00fclet\u00e9nek legmagasabb pontj\u00e1ra \u00e1ll\u00edtotta, \u00e9s ezt mondta: \u201eHa val\u00f3ban te vagy az Isten Fia, akkor ugorj le innen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert azt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u00bbAngyalainak parancsot ad, hogy vigy\u00e1zzanak r\u00e1d.\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Meg azt is mondja: \u00bbA tenyer\u00fck\u00f6n hordoznak, hogy k\u0151be ne \u00fcsd a l\u00e1bad.\u00ab\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy felelt: \u201eDe az \u00cdr\u00e1s azt is mondja: \u00bbNe tedd pr\u00f3b\u00e1ra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Istenedet!\u00ab\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor a S\u00e1t\u00e1n felhagyott vele, hogy J\u00e9zust pr\u00f3b\u00e1ra tegye. Egy ideig f\u00e9lre\u00e1llt, \u00e9s v\u00e1rta a kedvez\u0151 alkalmat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus Galile\u00e1ban kezdi meg szolg\u00e1lat\u00e1t - J\u00e9zus a Szent Szellem erej\u00e9vel beteljesedve visszat\u00e9rt Galile\u00e1ba. A h\u00edre elterjedt az eg\u00e9sz vid\u00e9ken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tan\u00edtott a zsinag\u00f3g\u00e1kban, \u00e9s mindenki dics\u00e9rte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus a n\u00e1z\u00e1reti zsinag\u00f3g\u00e1ban - Ezut\u00e1n N\u00e1z\u00e1retbe ment, abba a v\u00e1rosba, ahol felnevelkedett. Szombaton, szok\u00e1sa szerint elment a zsinag\u00f3g\u00e1ba. Amikor fel\u00e1llt, hogy az \u00cdr\u00e1sokb\u00f3l felolvasson,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9t adt\u00e1k a kez\u00e9be. Kinyitotta a k\u00f6nyvtekercset, \u00e9s azt a helyet kezdte olvasni, ahol ez van \u00edrva:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme van rajtam, mivel felkent engem, hogy \u00f6r\u00f6mh\u00edrt mondjak a szeg\u00e9nyeknek, elk\u00fcld\u00f6tt, hogy szabadul\u00e1st hirdessek a foglyoknak, a vakoknak pedig szem\u00fck megny\u00edl\u00e1s\u00e1t, hogy megszabad\u00edtsam a szenved\u0151ket \u00e9s elnyomottakat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s hirdessem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kegyelm\u00e9nek idej\u00e9t.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Behajtotta a k\u00f6nyvtekercset, visszaadta a szolg\u00e1nak, \u00e9s le\u00fclt. A zsinag\u00f3g\u00e1ban mindenki v\u00e1rakozva n\u00e9zett r\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eEz az \u00cdr\u00e1s most teljesedett be a f\u00fcletek hallat\u00e1ra\u201d \u2014 mondta nekik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindannyian elismer\u00e9ssel hallgatt\u00e1k J\u00e9zust, \u00e9s csod\u00e1lkoztak, hogy a kegyelemnek ezeket az ig\u00e9it id\u00e9zi. De azt is k\u00e9rdezgett\u00e9k egym\u00e1st\u00f3l: \u201eHogyan lehets\u00e9ges ez? H\u00e1t nem \u0151 a J\u00f3zsef fia?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: \u201eTudom, hogy azt a mond\u00e1st akarj\u00e1tok id\u00e9zni: \u00bbOrvos, gy\u00f3gy\u00edtsd meg magadat!\u00ab Hallottuk, milyen dolgokat tett\u00e9l Kapernaumban \u2014 h\u00e1t akkor tedd meg itt, a saj\u00e1t v\u00e1rosodban is!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy folytatta: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: egyetlen pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t sem fogadnak el a saj\u00e1t v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mondhatom nektek, sok \u00f6zvegyasszony \u00e9lt Izr\u00e1elben Ill\u00e9s idej\u00e9ben, amikor h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l \u00e9vig nem esett az es\u0151, \u00e9s nagy \u00e9h\u00edns\u00e9g uralkodott az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De Isten egyik\u00fckh\u00f6z sem k\u00fcldte Ill\u00e9st, csak a Szid\u00f3n v\u00e1rosa melletti Sarept\u00e1ba, egy \u00f6zvegyasszonyhoz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen, sok lepr\u00e1s \u00e9lt Izr\u00e1elben Elizeus pr\u00f3f\u00e9ta idej\u00e9ben, de egyik\u00fck sem gy\u00f3gyult meg, csak Na\u00e1m\u00e1n, pedig \u0151 nem is Izr\u00e1elb\u0151l, hanem Sz\u00edri\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezen a v\u00e1laszon a zsinag\u00f3g\u00e1ban mindenki nagyon felh\u00e1borodott."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Felkeltek, ki\u0171zt\u00e9k J\u00e9zust eg\u00e9szen annak a dombnak a szikl\u00e1s perem\u00e9ig, amelyen a v\u00e1rosuk \u00e9p\u00fclt, hogy lel\u00f6kj\u00e9k a m\u00e9lys\u00e9gbe."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban kereszt\u00fclment a t\u00f6megen, \u00e9s otthagyta \u0151ket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A kapernaumi zsinag\u00f3g\u00e1ban - J\u00e9zus ezut\u00e1n Galilea egyik v\u00e1ros\u00e1ba, Kapernaumba ment. Itt is tan\u00edtott szombaton a zsinag\u00f3g\u00e1ban."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mindenki csod\u00e1lkozott a tan\u00edt\u00e1s\u00e1n, mert olyan tekint\u00e9llyel besz\u00e9lt, mint aki hatalommal rendelkezik."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A zsinag\u00f3g\u00e1ban az egyik f\u00e9rfi, akiben gonosz szellem lakott, nagy hangon kiab\u00e1lni kezdett:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201eMi k\u00f6z\u00fcnk hozz\u00e1d, n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus? Az\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l, hogy elpuszt\u00edts minket? Tudom, ki vagy te: az Isten Szentje!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban r\u00e1parancsolt a gonosz szellemre: \u201eHallgass el! Menj ki bel\u0151le!\u201d Ekkor a gonosz szellem mindenki szeme l\u00e1tt\u00e1ra a f\u00f6ldre dobta azt az embert, de nem \u00e1rtott neki, hanem kiment bel\u0151le."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ezen mindenki megd\u00f6bbent, \u00e9s ezt k\u00e9rdezgett\u00e9k egym\u00e1st\u00f3l: \u201eVajon mif\u00e9le tan\u00edt\u00e1s ez? Er\u0151vel \u00e9s hatalommal parancsol a gonosz szellemeknek, azok engedelmeskednek neki, \u00e9s kimennek az emberekb\u0151l!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9zus h\u00edre az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9ken elterjedt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "P\u00e9ter otthon\u00e1ban - J\u00e9zus a zsinag\u00f3g\u00e1b\u00f3l Simon otthon\u00e1ba ment, ahol Simon any\u00f3sa \u00e9ppen magas l\u00e1zzal, betegen fek\u00fcdt. Megk\u00e9rt\u00e9k J\u00e9zust, hogy seg\u00edtsen rajta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "J\u00e9zus meg\u00e1llt az asszony \u00e1gya mellett, \u00e9s r\u00e1parancsolt a l\u00e1zra, amely azonnal el is hagyja a beteget. Az asszony nyomban felkelt, \u00e9s megvend\u00e9gelte \u0151ket."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sok beteget meggy\u00f3gy\u00edt - Amikor lement a nap, k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le betegs\u00e9gekben szenved\u0151ket hoztak J\u00e9zushoz. \u0150 a kez\u00e9t r\u00e1juk tette, \u00e9s mindegyik\u00fcket meggy\u00f3gy\u00edtotta."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sokakb\u00f3l gonosz szellemek is kimentek, akik ezt kiab\u00e1lt\u00e1k: \u201eTe vagy az Isten Fia!\u201d De J\u00e9zus r\u00e1juk parancsolt, \u00e9s nem engedte sz\u00f3lni \u0151ket. A gonosz szellemek ugyanis tudt\u00e1k, hogy \u0151 a Messi\u00e1s."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "J\u00fadea v\u00e1rosaiban - M\u00e1snap J\u00e9zus f\u00e9lrevonult egy lakatlan helyre, de a sokas\u00e1g ut\u00e1nament, megkereste \u00e9s k\u00f6r\u00fclvette. Megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k r\u00e1besz\u00e9lni, hogy maradjon vel\u00fck,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "de \u0151 ezt mondta: \u201eM\u00e1s v\u00e1rosokban is hirdetnem kell az Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, mert ez\u00e9rt k\u00fcldtek.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ezzel tov\u00e1bbment, \u00e9s J\u00fadea zsinag\u00f3g\u00e1iban is hirdette Isten \u00fczenet\u00e9t."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A csod\u00e1latos halfog\u00e1s - Egyszer a Genez\u00e1reti-t\u00f3 partj\u00e1n nagy t\u00f6meg vette k\u00f6r\u00fcl J\u00e9zust, hogy Isten \u00fczenet\u00e9t hallgass\u00e1k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e9zus megl\u00e1tott a parton k\u00e9t hal\u00e1szb\u00e1rk\u00e1t. A hal\u00e1szok \u00e9ppen akkor sz\u00e1lltak partra, \u00e9s a h\u00e1l\u00f3ikat most\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus besz\u00e1llt az egyik b\u00e1rk\u00e1ba, amely Simon\u00e9 volt. Megk\u00e9rte Simont, hogy evezzen kiss\u00e9 beljebb a vizen. Majd le\u00fclt a b\u00e1rk\u00e1ban, \u00e9s \u00fagy tan\u00edtotta az embereket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Miut\u00e1n befejezte, Simonhoz fordult: \u201eEvezzetek ki a m\u00e9ly v\u00edzre, \u00e9s engedj\u00e9tek le a h\u00e1l\u00f3itokat halfog\u00e1sra!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simon \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMester, eg\u00e9sz \u00e9jjel kem\u00e9nyen dolgoztunk, m\u00e9gsem fogtunk semmit, de ha te mondod, megteszem.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor leeresztett\u00e9k, olyan sok halat fogtak, hogy a h\u00e1l\u00f3k majdnem sz\u00e9tszakadtak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt intettek a m\u00e1sik haj\u00f3ban l\u00e9v\u0151 t\u00e1rsaiknak, hogy j\u00f6jjenek seg\u00edteni. Mindk\u00e9t haj\u00f3t annyira megt\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k halakkal, hogy majdnem els\u00fcllyedtek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A nagy zs\u00e1km\u00e1nyt l\u00e1tva a hal\u00e1szokat nagy f\u00e9lelem fogta el. Simon P\u00e9ter ekkor J\u00e9zus l\u00e1b\u00e1hoz borult: \u201eMenj el t\u0151lem, Uram, mert \u00e9n b\u0171n\u00f6s vagyok!\u201d \u2014 mondta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A nagy zs\u00e1km\u00e1nyt l\u00e1tva a hal\u00e1szokat nagy f\u00e9lelem fogta el. Simon P\u00e9ter ekkor J\u00e9zus l\u00e1b\u00e1hoz borult: \u201eMenj el t\u0151lem, Uram, mert \u00e9n b\u0171n\u00f6s vagyok!\u201d \u2014 mondta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy megd\u00f6bbentek Jakab \u00e9s J\u00e1nos is, Zebedeus fiai, akik Simon t\u00e1rsai voltak. J\u00e9zus ekkor azt mondta Simonnak: \u201eNe f\u00e9lj, mostant\u00f3l kezdve nem halakat, hanem embereket fogsz hal\u00e1szni.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a hal\u00e1szok partra h\u00fazt\u00e1k a b\u00e1rk\u00e1ikat, majd mindent h\u00e1trahagyva csatlakoztak J\u00e9zushoz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akarom, gy\u00f3gyulj meg! - Az egyik v\u00e1rosban, ahol J\u00e9zus j\u00e1rt, \u00e9lt egy lepr\u00e1s f\u00e9rfi. Amikor J\u00e9zust megl\u00e1tta, arcra borult el\u0151tte, \u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt neki: \u201eUram, ha akarod, te meg tudsz gy\u00f3gy\u00edtani!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, meg\u00e9rintette, \u00e9s \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIgen, akarom! Gy\u00f3gyulj meg!\u201d Ekkor a f\u00e9rfir\u00f3l azonnal elt\u0171nt a lepra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus megparancsolta neki, hogy err\u0151l senkinek se besz\u00e9ljen, \u00e9s azt mondta: \u201eMenj, mutasd meg magad a papnak, \u00e9s vidd fel az \u00e1ldozatot a gy\u00f3gyul\u00e1sod\u00e9rt, ahogy M\u00f3zes parancsolta! Ez legyen a bizony\u00edt\u00e9k a sz\u00e1mukra.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus h\u00edre m\u00e9gis egyre jobban terjedt, \u00e9s sokan gy\u0171ltek \u00f6ssze, hogy hallgass\u00e1k, \u00e9s \u00e1ltala meggy\u00f3gyuljanak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban f\u00e9lrevonult valami elhagyatott helyre, hogy egyed\u00fcl im\u00e1dkozzon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Meggy\u00f3gy\u00edt egy b\u00e9na f\u00e9rfit - Egyik nap, amikor J\u00e9zus \u00e9ppen tan\u00edtott, farizeusok \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k is hallgatt\u00e1k, akik Galilea \u00e9s J\u00fadea k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 v\u00e1rosaib\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u0151l \u00e9rkeztek. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ereje volt J\u00e9zussal, hogy gy\u00f3gy\u00edtson."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ek\u00f6zben n\u00e9h\u00e1ny ember \u00e9rkezett, akik hord\u00e1gyon egy megb\u00e9nult f\u00e9rfit akartak J\u00e9zus el\u00e9 vinni,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a nagy t\u00f6meg miatt azonban nem tudtak a k\u00f6zel\u00e9be f\u00e9rk\u0151zni. Ez\u00e9rt felmentek a tet\u0151re, kibontott\u00e1k, \u00e9s \u00fagy eresztett\u00e9k le a hord\u00e1gyat J\u00e9zus el\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus l\u00e1tta a hit\u00fcket, a beteghez fordult: \u201eBar\u00e1tom, a b\u0171neid meg vannak bocs\u00e1tva.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Erre a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s farizeusok \u00edgy okoskodtak magukban: \u201eKicsoda ez, hogy ilyet mer\u00e9szel mondani?! Hiszen ezzel megs\u00e9rti Istent, aki egyed\u00fcl jogosult a b\u0171n\u00f6ket megbocs\u00e1tani!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e1tl\u00e1tott rajtuk, \u00e9s \u00edgy felelt meg nekik: \u201eMi\u00e9rt okoskodtok \u00edgy?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vajon melyik k\u00f6nnyebb, ha azt mondom a b\u00e9n\u00e1nak: b\u0171neid meg vannak bocs\u00e1tva! \u2014 vagy azt: kelj fel, \u00e9s menj el?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gy\u0151z\u0151djetek meg r\u00f3la: az Emberfia felhatalmaz\u00e1st kapott, hogy itt a f\u00f6ld\u00f6n megbocs\u00e1ssa a b\u0171n\u00f6ket.\u201d Ekkor a beteghez fordult: \u201e\u00c9n mondom neked, kelj fel, fogd a hord\u00e1gyadat, \u00e9s menj haza!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az pedig azonnal fel\u00e1llt, felvette a hord\u00e1gy\u00e1t, \u00e9s Istent dics\u0151\u00edtve hazament."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezt l\u00e1tva mindenki mag\u00e1n k\u00edv\u00fcl volt a csod\u00e1lkoz\u00e1st\u00f3l, dics\u00e9rt\u00e9k Istent, istenf\u00e9lelem fogta el \u0151ket, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eCsod\u00e1latos dolgokat l\u00e1ttunk ma!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e9vi (M\u00e1t\u00e9) elh\u00edv\u00e1sa - J\u00e9zus ezut\u00e1n tov\u00e1bbment, \u00e9s megl\u00e1tott a v\u00e1mn\u00e1l egy L\u00e9vi nev\u0171 v\u00e1mszed\u0151t. Megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eK\u00f6vess engem!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00e9vi ekkor otthagyott mindent, \u00e9s csatlakozott J\u00e9zushoz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezut\u00e1n L\u00e9vi nagy vend\u00e9gs\u00e9get rendezett J\u00e9zus tisztelet\u00e9re a h\u00e1z\u00e1ban, ahov\u00e1 sok v\u00e1mszed\u0151t, \u00e9s m\u00e1sokat is megh\u00edvott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A farizeusok \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k felh\u00e1borodva k\u00e9rdezt\u00e9k J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyait\u00f3l: \u201eTi mi\u00e9rt \u00fclt\u00f6k egy asztalhoz v\u00e1mszed\u0151kkel \u00e9s mindenf\u00e9le egy\u00e9b b\u0171n\u00f6s\u00f6kkel?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azonban J\u00e9zus v\u00e1laszolt nekik: \u201eNem az eg\u00e9szs\u00e9geseknek van sz\u00fcks\u00e9g\u00fck orvosra, hanem a betegeknek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nem az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy az igazakat, hanem hogy a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket h\u00edvjam, hogy v\u00e1ltoztass\u00e1k meg a gondolkod\u00e1sukat \u00e9s t\u00e9rjenek vissza Istenhez.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az \u00faj bort \u00faj t\u00f6ml\u0151be kell t\u00f6lteni - Egyszer a farizeusok ezzel fordultak J\u00e9zushoz: \u201eBemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai gyakran b\u00f6jt\u00f6lnek \u00e9s im\u00e1dkoznak, \u00e9s ugyanezt teszik a mi tan\u00edtv\u00e1nyaink is, de a te tan\u00edtv\u00e1nyaid mindig csak esznek-isznak.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eR\u00e1vehetitek-e a n\u00e1szn\u00e9pet a lakodalomban, hogy b\u00f6jt\u00f6ljenek, am\u00edg a v\u0151leg\u00e9ny vel\u00fck van? Ugye, hogy nem?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De elj\u00f6n majd az id\u0151, amikor a v\u0151leg\u00e9nyt elveszik t\u0151l\u00fck, s akkor majd b\u00f6jt\u00f6lni fognak.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mondott nekik egy p\u00e9ld\u00e1zatot is: \u201eSenki sem t\u00e9p ki egy darabot valami \u00faj ruh\u00e1b\u00f3l, hogy azzal foltozzon be egy r\u00e9git. K\u00fcl\u00f6ben t\u00f6nkretenn\u00e9 az \u00faj ruh\u00e1t, a r\u00e9gihez pedig nem illik az \u00fajb\u00f3l val\u00f3 folt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Senki sem t\u00f6lt \u00faj bort r\u00e9gi bort\u00f6ml\u0151be, mert az \u00faj bor sz\u00e9tszak\u00edtja a t\u00f6ml\u0151t, \u00e9s a bor is elfolyik."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az \u00faj bort \u00faj t\u00f6ml\u0151be kell t\u00f6lteni."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Aki kiforrott, meg\u00e9rlel\u0151d\u00f6tt bort ivott, az nem k\u00edv\u00e1nja azonnal az \u00faj bort, mert azt mondja, hogy jobb a r\u00e9gi.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az Emberfia a szombatnak is Ura - Egyszer szombaton J\u00e9zus gabonaf\u00f6ldeken ment kereszt\u00fcl. A tan\u00edtv\u00e1nyok t\u00e9ptek a kal\u00e1szokb\u00f3l, kimorzsolt\u00e1k, \u00e9s megett\u00e9k a magokat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny farizeus felel\u0151ss\u00e9gre vonta \u0151ket: \u201eMi\u00e9rt tesztek olyat, amit M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9nye szerint tilos szombaton?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: \u201eNem olvast\u00e1tok, mit tett D\u00e1vid, amikor mind \u0151, mind az emberei meg\u00e9heztek?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bement Isten h\u00e1z\u00e1ba, elvette \u00e9s megette az Istennek szentelt kenyereket, \u00e9s adott bel\u0151le azoknak is, akik vele voltak. Pedig a T\u00f6rv\u00e9ny szerint abb\u00f3l csak a papoknak szabad enni\u00fck.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd \u00edgy folytatta: \u201eAz Emberfia \u00far a szombat \u00fcnnepe f\u00f6l\u00f6tt is\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus szombaton is gy\u00f3gy\u00edt - Egy m\u00e1sik szombaton J\u00e9zus a zsinag\u00f3g\u00e1ba ment, \u00e9s tan\u00edtott. Volt ott egy ember, akinek a jobb karja megb\u00e9nult."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s farizeusok gyanakodva lest\u00e9k J\u00e9zust, vajon szombaton is meggy\u00f3gy\u00edtja-e a b\u00e9n\u00e1t. Ugyanis minden\u00e1ron valami \u00fcr\u00fcgyet kerestek, hogy v\u00e1dolhass\u00e1k J\u00e9zust."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150 azonban j\u00f3l tudta, hogy mit gondolnak, m\u00e9gis a b\u00e9n\u00e1hoz fordult: \u201eGyere ide, \u00e9s \u00e1llj a k\u00f6z\u00e9pre!\u201d Az ember felkelt, \u00e9s odament."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor a t\u00f6bbiekhez fordult: \u201eAzt k\u00e9rdezem t\u0151letek, a T\u00f6rv\u00e9ny szerint szombaton melyiket szabad: j\u00f3t tenni valakivel, vagy \u00e1rtani neki? Mi a helyes: megmenteni, vagy kioltani valakinek az \u00e9let\u00e9t?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fcln\u00e9zett az ott \u00fcl\u0151k\u00f6n, majd ezt mondta a b\u00e9n\u00e1nak: \u201eNy\u00fajtsd ki a karodat!\u201d \u0150 kiny\u00fajtotta a jobb karj\u00e1t, amely abban a pillanatban meggy\u00f3gyult."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3kat \u00e9s farizeusokat azonban esztelen d\u00fch t\u00f6lt\u00f6tte el, \u00e9s maguk k\u00f6z\u00f6tt arr\u00f3l kezdtek tanakodni, hogyan tudn\u00e1nak v\u00e9gezni J\u00e9zussal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A tizenk\u00e9t apostol kiv\u00e1laszt\u00e1sa - Azokban a napokban t\u00f6rt\u00e9nt, hogy J\u00e9zus felment egy hegyre, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel Istenhez im\u00e1dkozott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Reggel mag\u00e1hoz h\u00edvta a tan\u00edtv\u00e1nyait. Kiv\u00e1lasztott k\u00f6z\u00fcl\u00fck tizenkett\u0151t, akiket apostoloknak is nevezett:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simont, akit P\u00e9ternek nevezett el, Andr\u00e1st, P\u00e9ter testv\u00e9r\u00e9t, Jakabot, J\u00e1nost, F\u00fcl\u00f6p\u00f6t, Bertalant,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1t\u00e9t, Tam\u00e1st, Jakabot, az Alfeus fi\u00e1t, Simont, akit z\u00e9l\u00f3ta volt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1st, a Jakab fi\u00e1t, \u00e9s Isk\u00e1ri\u00f3tes J\u00fad\u00e1st, aki k\u00e9s\u0151bb el\u00e1rulta J\u00e9zust."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Boldogok \u00e9s \u00e1ldottak vagytok! - Ezut\u00e1n J\u00e9zus \u00e9s az apostolok lej\u00f6ttek a hegyr\u0151l, \u00e9s meg\u00e1lltak a s\u00edks\u00e1gon. Vel\u00fck egy\u00fctt volt m\u00e9g J\u00e9zusnak sok m\u00e1s tan\u00edtv\u00e1nya is, \u00e9s nagy sokas\u00e1g, amely J\u00fade\u00e1b\u00f3l, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, valamint T\u00edrusz \u00e9s Szid\u00f3n partvid\u00e9k\u00e9r\u0151l gy\u0171lt \u00f6ssze."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mindannyian az\u00e9rt j\u00f6ttek, hogy J\u00e9zust hallgass\u00e1k, \u00e9s meggy\u00f3gyuljanak betegs\u00e9geikb\u0151l. M\u00e9g azok is meggy\u00f3gyultak, akik gonosz szellemekt\u0151l szenvedtek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mindenki meg akarta \u00e9rinteni J\u00e9zust, mert er\u0151 \u00e1radt bel\u0151le, \u00e9s mindenkit meggy\u00f3gy\u00edtott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor J\u00e9zus a tan\u00edtv\u00e1nyaira n\u00e9zett, \u00e9s ezt mondta: \u201eBoldogok \u00e9s \u00e1ldottak vagytok, akik felismert\u00e9tek, hogy sz\u00fcks\u00e9getek van Istenre, mert ti\u00e9tek Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Boldogok \u00e9s \u00e1ldottak vagytok, akik most \u00e9heztek, mert b\u0151s\u00e9gben lesz r\u00e9szetek! Boldogok \u00e9s \u00e1ldottak vagytok, akik most s\u00edrtok, mert m\u00e9g nevetni fogtok."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Boldogok \u00e9s \u00e1ldottak vagytok, mikor az Emberfia miatt a t\u00f6bbiek gy\u0171l\u00f6lnek \u00e9s kik\u00f6z\u00f6s\u00edtenek titeket, szidalmaznak \u00e9s rosszat mondanak r\u00f3latok!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek azon a napon, \u00e9s ujjongjatok, mert nagy jutalom v\u00e1r r\u00e1tok a Mennyben! Hiszen az \u0151seik ugyan\u00edgy b\u00e1ntak r\u00e9gen a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kkal is."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De jaj nektek, ti gazdagok, mert m\u00e1r minden j\u00f3t megkaptatok, amit ez a f\u00f6ldi \u00e9let ny\u00fajtani tud!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jaj nektek, akik most j\u00f3llaktok, \u00e9s elteltetek minden j\u00f3val, mert m\u00e9g \u00e9hezni \u00e9s sz\u0171k\u00f6lk\u00f6dni fogtok! Jaj nektek, akik most nevettek, mert m\u00e9g gy\u00e1szolni \u00e9s s\u00edrni fogtok!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jaj nektek, ha mindenki dics\u00e9r titeket, mert a r\u00e9giek is \u00edgy dics\u00e9rt\u00e9k a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Szeress\u00e9tek ellens\u00e9geiteket! - \u201eNektek mondom, akik hallgattok r\u00e1m: szeress\u00e9tek ellens\u00e9geiteket! Tegyetek j\u00f3t azokkal, akik gy\u0171l\u00f6lnek benneteket!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok azokat, akik \u00e1tkoznak, \u00e9s im\u00e1dkozzatok azok\u00e9rt, akik b\u00e1ntanak titeket!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Annak, aki meg\u00fcti az egyik arcodat, tartsd oda m\u00e1sikat is! Annak, aki elveszi a kab\u00e1todat, add oda az ingedet is!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mindenkinek adj, aki k\u00f6lcs\u00f6nk\u00e9r t\u0151led! Ha valaki elveszi, ami a ti\u00e9d, ne k\u00f6veteld vissza!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dagy b\u00e1njatok az emberekkel, ahogyan szeretn\u00e9tek, hogy b\u00e1njanak veletek!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha csak azokat szeretitek, akik titeket szeretnek, vajon j\u00e1r-e valami k\u00fcl\u00f6nleges k\u00f6sz\u00f6net \u00e9rte? Hiszen m\u00e9g a b\u0171n\u00f6s\u00f6k is szeretik azokat, akik \u0151ket szeretik."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha csak azokkal tesztek j\u00f3t, akik veletek j\u00f3t tesznek, vajon j\u00e1r-e valami k\u00fcl\u00f6nleges k\u00f6sz\u00f6net \u00e9rte? Hiszen ezt m\u00e9g a b\u0171n\u00f6s\u00f6k is megteszik."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ha csak azoknak adtok k\u00f6lcs\u00f6n, akikt\u0151l rem\u00e9litek, hogy vissza is fogj\u00e1k fizetni, vajon j\u00e1r-e valami k\u00fcl\u00f6nleges k\u00f6sz\u00f6net \u00e9rte? Hiszen a b\u0171n\u00f6s\u00f6k is adnak k\u00f6lcs\u00f6n a t\u00f6bbi b\u0171n\u00f6snek, hogy azut\u00e1n majd visszakapj\u00e1k."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Szeress\u00e9tek ellens\u00e9geiteket, \u00e9s tegyetek j\u00f3t vel\u00fck! Adjatok k\u00f6lcs\u00f6n, \u00e9s ne v\u00e1rj\u00e1tok, hogy visszaadj\u00e1k! Akkor Isten b\u0151s\u00e9gesen meg fog jutalmazni titeket, \u00e9s a Magass\u00e1gos Isten fiai lesztek. Mert Isten j\u00f3s\u00e1gos a gonosz \u00e9s h\u00e1l\u00e1tlan emberekhez is."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Legyetek ez\u00e9rt ti is irgalmasak \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletesek, ahogyan Mennyei Aty\u00e1tok is irgalmas \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ne \u00edt\u00e9ljetek el senkit! - \u201eNe \u00edt\u00e9ljetek el m\u00e1sokat, \u00e9s akkor titeket sem \u00edt\u00e9lnek el! Senkit se v\u00e1doljatok vagy hib\u00e1ztassatok, \u00e9s akkor titeket sem v\u00e1dolnak majd! Bocs\u00e1ssatok meg m\u00e1soknak, \u00e9s akkor nektek is meg fognak bocs\u00e1tani!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Adjatok, \u00e9s akkor nektek is adni fognak! B\u0151s\u00e9gesen kaptok majd, t\u00f6bbet, mint gondoln\u00e1tok! Olyan sokat \u00f6ntenek a kezetekbe, hogy nem is b\u00edrj\u00e1tok el, s\u0151t az \u00f6letekbe \u00f6mlik majd. Mert amilyen m\u00e9rt\u00e9k szerint adtok m\u00e1soknak, ti is ugyanolyan m\u00e9rt\u00e9k szerint fogtok kapni.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jelk\u00e9pes t\u00f6rt\u00e9netekkel tan\u00edtotta \u0151ket: \u201eVezethet-e vak egy m\u00e1sik vakot? Nem! Hiszen akkor mindketten g\u00f6d\u00f6rbe esnek!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1ny nem nagyobb a mester\u00e9n\u00e9l, de ha m\u00e1r teljesen felk\u00e9sz\u00fclt, ugyanolyan lesz, mint a mestere.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201eMi\u00e9rt n\u00e9zed a sz\u00e1lk\u00e1t a m\u00e1sik szem\u00e9ben, mikor a magad\u00e9ban m\u00e9g a gerend\u00e1t sem veszed \u00e9szre?!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hogy mondhatod m\u00e1snak: \u00bbBar\u00e1tom, hadd vegyem ki a sz\u00e1lk\u00e1t a szemedb\u0151l\u00ab, amikor a saj\u00e1t szemedben l\u00e9v\u0151 gerend\u00e1t nem l\u00e1tod? K\u00e9pmutat\u00f3! Vedd ki el\u0151bb a saj\u00e1t szemedb\u0151l a gerend\u00e1t! Akkor majd el\u00e9g tiszt\u00e1n l\u00e1tsz ahhoz, hogy a sz\u00e1lk\u00e1t is kivehesd a m\u00e1sik szem\u00e9b\u0151l.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A k\u00e9tfajta gy\u00fcm\u00f6lcs - \u201eA j\u00f3 fa nem terem rossz gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t. Ugyan\u00edgy rossz fa sem teremhet j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Minden f\u00e1t a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9r\u0151l lehet felismerni. T\u00f6vises bokrok nem teremnek f\u00fcg\u00e9t, \u00e9s a t\u00fcsk\u00e9s boz\u00f3t sem terem sz\u0151l\u0151t."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A j\u00f3 ember j\u00f3 dolgokat gy\u0171jt \u00f6ssze a sz\u00edv\u00e9ben, \u00e9s azokb\u00f3l hozza el\u0151 mindazt a j\u00f3t, amit mond \u00e9s tesz. A gonosz ember sz\u00edv\u00e9ben azonban gonosz dolgok vannak, \u00e9s azokb\u00f3l hozza el\u0151 mindazt a gonoszs\u00e1got, amit mond \u00e9s tesz. Mert a sz\u00e1j azt mondja ki, ami a sz\u00edvet megt\u00f6lti.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A b\u00f6lcs \u00e9s az ostoba h\u00e1za - \u201eMi\u00e9rt mondj\u00e1tok nekem: \u00bbUram, Uram!\u00ab, ha nem teszitek meg, amit mondok?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Aki hozz\u00e1m j\u00f6n, meghallgatja tan\u00edt\u00e1somat, \u00e9s engedelmeskedik a szavamnak,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "az hasonl\u00f3 ehhez: egy ember h\u00e1zat \u00e9p\u00edtett, \u00e9s j\u00f3 m\u00e9lyre le\u00e1sta az alapj\u00e1t. Eg\u00e9szen a k\u0151szikl\u00e1ig \u00e1sott, \u00e9s arra alapozta a h\u00e1z\u00e1t. Azut\u00e1n j\u00f6tt az \u00e1radat, bele\u00fctk\u00f6z\u00f6tt a h\u00e1zba, \u00e9s el akarta sodorni, de nem tudta megingatni, mert er\u0151s alapra \u00e9p\u00edtett\u00e9k."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Aki pedig hallja a szavamat, de nem engedelmeskedik, az hasonl\u00f3 ehhez: egy ember h\u00e1zat \u00e9p\u00edtett, de minden alapoz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl, csak a f\u00f6ldre. Amikor j\u00f6tt az \u00e1rv\u00edz, a h\u00e1z azonnal \u00f6sszed\u0151lt. Csak egy romhalmaz maradt bel\u0151le.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A r\u00f3mai sz\u00e1zados hite - Miut\u00e1n J\u00e9zus befejezte, amit mondani akart, Kapernaumba ment."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9lt ott egy r\u00f3mai sz\u00e1zados, akinek a rabszolg\u00e1ja hal\u00e1los beteg volt. A sz\u00e1zados nagyon kedvelte ezt a rabszolg\u00e1j\u00e1t,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s mikor hallott J\u00e9zusr\u00f3l, elk\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1 n\u00e9h\u00e1ny zsid\u00f3 vezet\u0151t. \u00c1ltaluk k\u00e9rte J\u00e9zust, hogy j\u00f6jj\u00f6n el, \u00e9s mentse meg a rabszolg\u00e1j\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A zsid\u00f3 vezet\u0151k el is mentek J\u00e9zushoz, \u00e9s \u00edgy k\u00e9rlelt\u00e9k: \u201eEz az ember meg\u00e9rdemli, hogy megtedd, amire k\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szereti a n\u00e9p\u00fcnket, \u00e9s a zsinag\u00f3g\u00e1t is \u0151 \u00e9p\u00edttette nek\u00fcnk.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor elindult vel\u00fck a sz\u00e1zados h\u00e1z\u00e1hoz. Amikor m\u00e1r k\u00f6zel volt, a sz\u00e1zados J\u00e9zus el\u00e9 k\u00fcldte n\u00e9h\u00e1ny bar\u00e1tj\u00e1t ezzel az \u00fczenettel: \u201eUram, ne f\u00e1radj, mert nem vagyok r\u00e1 m\u00e9lt\u00f3, hogy a h\u00e1zamba j\u00f6jj!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem is j\u00f6ttem szem\u00e9lyesen hozz\u00e1d. El\u00e9g, ha egy sz\u00f3t sz\u00f3lsz, \u00e9s meggy\u00f3gyul a rabszolg\u00e1m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hiszen \u00e9n is a feletteseim hatalma alatt vagyok, \u00e9s vannak katon\u00e1im, akiknek meg \u00e9n parancsolok. Ha azt mondom az egyiknek: \u00bbMenj el!\u00ab, az el is megy, vagy, ha sz\u00f3lok egy m\u00e1siknak: \u00bbGyere ide!\u00ab, az odaj\u00f6n hozz\u00e1m. Ha azt mondom a szolg\u00e1mnak: \u00bbTedd meg ezt!\u00ab, az meg is teszi.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus elcsod\u00e1lkozott ezen. Majd h\u00e1trafordult az \u0151t k\u00f6vet\u0151 t\u00f6meghez, \u00e9s azt mondta: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: m\u00e9g Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt sem tal\u00e1lkoztam ilyen nagy hittel.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor a k\u00fcld\u00f6ttek visszat\u00e9rtek a sz\u00e1zados h\u00e1z\u00e1ba, a rabszolg\u00e1t m\u00e1r eg\u00e9szs\u00e9gesen tal\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus felt\u00e1masztja a naini fi\u00fat - T\u00f6rt\u00e9nt ezut\u00e1n, hogy J\u00e9zus a tan\u00edtv\u00e1nyaival Nain v\u00e1ros\u00e1ba ment. Nagyon sokan k\u00eds\u00e9rt\u00e9k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor a v\u00e1ros kapuja fel\u00e9 k\u00f6zeledtek, l\u00e1tt\u00e1k, hogy \u00e9ppen egy temet\u00e9si menet j\u00f6n vel\u00fck szembe. A halott egy \u00f6zvegyasszony egyetlen fia volt. A v\u00e1rosb\u00f3l sokan k\u00eds\u00e9rt\u00e9k az \u00f6zvegyet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor az \u00dar megl\u00e1tta az \u00f6zvegyasszonyt, megsajn\u00e1lta, \u00e9s azt mondta neki: \u201eNe s\u00edrj!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Odal\u00e9pett a holttesthez, \u00e9s meg\u00e9rintette a hord\u00e1gyat, amelyen az fek\u00fcdt. A menet meg\u00e1llt. Akkor J\u00e9zus ezt mondta: \u201eFi\u00fa, neked mondom, kelj fel!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A halott ekkor fel\u00fclt, \u00e9s besz\u00e9lni kezdett, J\u00e9zus pedig visszaadta \u0151t az anyj\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e9lys\u00e9ges csod\u00e1lkoz\u00e1s \u00e9s megd\u00f6bben\u00e9s lett \u00farr\u00e1 az embereken. Dics\u0151\u00edtett\u00e9k Istent, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eHatalmas pr\u00f3f\u00e9ta jelent meg k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk! Isten megl\u00e1togatta n\u00e9p\u00e9t!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A J\u00e9zus h\u00edre pedig egyre jobban terjedt J\u00fade\u00e1ban \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9ken."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nosr\u00f3l - A t\u00f6rt\u00e9nteket Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nosnak is elmondt\u00e1k a tan\u00edtv\u00e1nyai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0150 pedig mag\u00e1hoz h\u00edvatta k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s elk\u00fcldte \u0151ket J\u00e9zushoz, hogy megk\u00e9rdezz\u00e9k t\u0151le: \u201eTe vagy-e az, akinek el kell j\u00f6nnie, vagy valaki m\u00e1st v\u00e1rjunk?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor a k\u00fcld\u00f6ttek meg\u00e9rkeztek J\u00e9zushoz, ezt mondt\u00e1k: \u201eJ\u00e1nos k\u00fcld\u00f6tt minket, hogy megk\u00e9rdezz\u00fck: Te vagy-e az, akinek el kell j\u00f6nnie, vagy valaki m\u00e1st v\u00e1rjunk?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben J\u00e9zus sok beteget \u00e9s szenved\u0151t gy\u00f3gy\u00edtott meg k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le betegs\u00e9gekb\u0151l, megszabad\u00edtott gonosz szellemekt\u0151l, \u00e9s sok vaknak is visszaadta a l\u00e1t\u00e1s\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt a k\u00fcld\u00f6tteknek: \u201eMenjetek vissza J\u00e1noshoz, \u00e9s mondj\u00e1tok el neki mindazt, amit l\u00e1ttatok \u00e9s hallottatok! Mondj\u00e1tok el, hogy a vakok l\u00e1tnak, a b\u00e9n\u00e1k j\u00e1rnak, a lepr\u00e1sok megtisztulnak, a s\u00fcketek hallanak, halottak t\u00e1madnak fel, \u00e9s a szeg\u00e9nyeknek az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet hirdetik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Boldog \u00e9s \u00e1ldott, aki nem k\u00e9telkedik bennem, hanem kitart mellettem.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai elmentek, J\u00e9zus ezt mondta J\u00e1nosr\u00f3l az \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1gnak: \u201eAz\u00e9rt mentetek ki a puszt\u00e1ba, hogy sz\u00e9lt\u0151l hajlong\u00f3 n\u00e1dsz\u00e1lat l\u00e1ssatok? Ugye, nem?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n az\u00e9rt, hogy dr\u00e1ga ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfit l\u00e1ssatok? Ugye, hogy nem? Hiszen akik dr\u00e1ga ruh\u00e1kban j\u00e1rnak \u00e9s k\u00e9nyelemben \u00e9lnek, azok a kir\u00e1lyi udvarban \u00e9s palot\u00e1kban laknak!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor mi\u00e9rt mentetek ki? Kit akartatok l\u00e1tni? Tal\u00e1n egy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t? Bizony, val\u00f3ban pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t l\u00e1ttatok! S\u0151t mondom nektek: m\u00e9g ann\u00e1l is nagyobbat!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert J\u00e1nos az, akir\u0151l ezt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u00bbElk\u00fcld\u00f6m h\u00edrviv\u0151 k\u00f6vetemet, aki el\u0151tted fog j\u00e1rni, hogy utat k\u00e9sz\u00edtsen sz\u00e1modra.\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom, hogy azok k\u00f6z\u00f6tt, akiket asszony sz\u00fclt, Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos a legnagyobb. M\u00e9gis, azok k\u00f6z\u00f6tt, akik Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba tartoznak, a legkisebb is nagyobb n\u00e1la.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "(Az egyszer\u0171 emberek, akik hallgatt\u00e1k Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nost, mind igazat adtak Istennek, \u00e9s elfogadt\u00e1k az \u00fczenet\u00e9t, m\u00e9g a v\u00e1mszed\u0151k is. Ez\u00e9rt bemer\u00edtkeztek J\u00e1nos tan\u00edt\u00e1sa szerint."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A farizeusok \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k azonban visszautas\u00edtott\u00e1k, amit Isten \u00fczent nekik, \u00e9s nem mer\u00edtkeztek be J\u00e1nos felh\u00edv\u00e1s\u00e1ra.)"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy folytatta: \u201eMihez is hasonl\u00edtsam ezt a nemzed\u00e9ket?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Olyanok, mint a t\u00e9ren j\u00e1tsz\u00f3 gyerekek, akik ezt kiab\u00e1lj\u00e1k egym\u00e1snak: \u00bbT\u00e1ncn\u00f3t\u00e1t furuly\u00e1ztunk nektek, de nem t\u00e1ncoltatok. Sirat\u00f3t \u00e9nekelt\u00fcnk, de nem s\u00edrtatok.\u00ab"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mert elj\u00f6tt Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos, aki nem azt ette, mint a t\u00f6bbiek, \u00e9s bort sem ivott. R\u00f3la azt mondj\u00e1tok: \u00bbGonosz szellem lakik benne!\u00ab"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azut\u00e1n elj\u00f6tt az Emberfia, aki ugyan\u00fagy evett \u00e9s ivott, mint m\u00e1sok. R\u00f3la meg azt mondj\u00e1tok: \u00bbN\u00e9zz\u00e9tek, milyen fal\u00e1nk \u00e9s r\u00e9szeges! R\u00e1ad\u00e1sul v\u00e1mszed\u0151kkel \u00e9s mindenf\u00e9le b\u0171n\u00f6s\u00f6kkel bar\u00e1tkozik!\u00ab"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezzel maguk bizony\u00edtott\u00e1k a saj\u00e1t ostobas\u00e1gukat azok, akik ilyenf\u00e9le \u00bbb\u00f6lcsess\u00e9geket\u00ab szoktak mondani\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Akinek t\u00f6bbet bocs\u00e1tottak meg, az jobban szeret - Az egyik farizeus vend\u00e9gs\u00e9gbe h\u00edvta J\u00e9zust, aki el is ment hozz\u00e1. Letelepedtek az asztalhoz."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Volt abban a v\u00e1rosban egy asszony, akir\u0151l mindenki tudta, hogy b\u0171n\u00f6s \u00e9letm\u00f3dot folytat. Amikor megtudta, hogy J\u00e9zus a farizeus h\u00e1z\u00e1ban l\u00e1tj\u00e1k vend\u00e9g\u00fcl, \u0151 is odament, \u00e9s hozott mag\u00e1val egy alab\u00e1strom kors\u00f3csk\u00e1t, amely \u00e9rt\u00e9kes illatszerrel volt t\u00f6ltve."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az asszony s\u00edrva meg\u00e1llt J\u00e9zus m\u00f6g\u00f6tt, a l\u00e1b\u00e1n\u00e1l. A k\u00f6nnyeivel \u00f6nt\u00f6zte, haj\u00e1val megt\u00f6r\u00f6lte, majd megcs\u00f3kolta J\u00e9zus l\u00e1b\u00e1t, azut\u00e1n r\u00e1\u00f6nt\u00f6tte a dr\u00e1ga illatszert."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A farizeus, aki megh\u00edvta J\u00e9zust, mindezt l\u00e1tta, de nem sz\u00f3lt, csak azt gondolta mag\u00e1ban: \u201eHa ez az ember val\u00f3ban pr\u00f3f\u00e9ta lenne, akkor tudn\u00e1, hogy mif\u00e9le n\u0151 az, aki hozz\u00e1\u00e9r. Tudn\u00e1, hogy ez az asszony b\u0171n\u00f6s!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor \u00edgy v\u00e1laszolt a h\u00e1zigazda ki nem mondott gondolataira: \u201eSimon, szeretn\u00e9k valamit mondani neked!\u201d \u201eMondd csak, Mester!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta Simon."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy folytatta: \u201eVolt egy hitelez\u0151, \u00e9s annak k\u00e9t ad\u00f3sa. Egyik\u00fck \u00f6tsz\u00e1z ez\u00fcstp\u00e9nzzel tartozott, a m\u00e1sik \u00f6tvennel."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mivel egyik sem tudta megadni, a hitelez\u0151 mindkett\u0151j\u00fcknek nagylelk\u0171en elengedte az ad\u00f3ss\u00e1g\u00e1t. A kett\u0151 k\u00f6z\u00fcl vajon melyik szereti jobban a hitelez\u0151t?\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Simon \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eGondolom, az, akinek nagyobb ad\u00f3ss\u00e1got engedett el.\u201d \u201eIgazad van!\u201d \u2014 mondta J\u00e9zus."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Majd az asszony fel\u00e9 fordulva \u00edgy folytatta: \u201eL\u00e1tod ezt az asszonyt? Elj\u00f6ttem a h\u00e1zadba, de nem k\u00edn\u00e1lt\u00e1l vizet, hogy a poros l\u00e1bamat megmossam. \u0150 pedig a k\u00f6nnyeivel mosta, \u00e9s a haj\u00e1val t\u00f6r\u00f6lte meg a l\u00e1bam."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Te nem \u00fcdv\u00f6z\u00f6lt\u00e9l cs\u00f3kkal, \u0151 pedig ami\u00f3ta csak meg\u00e9rkeztem, sz\u00fcntelen\u00fcl a l\u00e1bamat cs\u00f3kolgatja."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Te nem kented meg a fejemet olajjal. \u0150 pedig a l\u00e1bamat kente meg illatos olajjal."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mondom neked, hogy ennek az asszonynak a b\u0171neit \u2014 b\u00e1rmilyen sok is volt \u2014 megbocs\u00e1tott\u00e1k. Ezt abb\u00f3l l\u00e1thatod, hogy mennyire szeret engem! Akinek csak kev\u00e9s b\u0171n\u00e9t bocs\u00e1tott\u00e1k meg, az kev\u00e9sb\u00e9 szeret.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az asszonyhoz fordult: \u201eMeg vannak bocs\u00e1tva a b\u0171neid!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Akik vele egy\u00fctt vacsor\u00e1ztak, ezt gondolt\u00e1k: \u201eKicsoda ez? Azt k\u00e9pzeli, hogy megbocs\u00e1thatja valakinek a b\u0171neit?\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl J\u00e9zus ezt mondta az asszonynak: \u201eA hited megmentett t\u00e9ged, menj b\u00e9kess\u00e9ggel!\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyai \u00e9s k\u00eds\u00e9r\u0151i - Ezut\u00e1n J\u00e9zus a tizenk\u00e9t apostollal egy\u00fctt bej\u00e1rta a v\u00e1rosokat \u00e9s falvakat, s mindenhol hirdette az Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Volt vel\u00fck n\u00e9h\u00e1ny asszony is, akikb\u0151l J\u00e9zus gonosz szellemeket \u0171z\u00f6tt ki, \u00e9s k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 betegs\u00e9gekb\u0151l gy\u00f3gy\u00edtott meg: a magdalai M\u00e1ria, akib\u0151l h\u00e9t gonosz szellem ment ki;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Johanna, Kuza feles\u00e9ge; azut\u00e1n Zsuzsanna, meg sokan m\u00e1sok is. (Kuza Her\u00f3des egyik f\u0151embere volt.) Ezek az asszonyok a saj\u00e1t vagyonukb\u00f3l t\u00e1mogatt\u00e1k \u00e9s szolg\u00e1lt\u00e1k J\u00e9zust \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a magvet\u00e9sr\u0151l - Minden v\u00e1rosb\u00f3l \u00e9s falub\u00f3l j\u00f6ttek J\u00e9zushoz, s nagy t\u00f6meg gy\u0171lt \u00f6ssze k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte. \u0150 pedig ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot mondta nekik:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eEgy f\u00f6ldm\u0171ves kiment a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9re vetni. Ahogy sz\u00f3rta a vet\u0151magot, n\u00e9h\u00e1ny az \u00fatra esett. Ezeket az emberek eltapost\u00e1k, a madarak pedig felcsipegett\u00e9k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e9melyik mag k\u00f6ves talajra esett, de amint kics\u00edr\u00e1zott, el is sz\u00e1radt, mert nem kapott el\u00e9g nedvess\u00e9get."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megint m\u00e1s magok t\u00fcsk\u00e9s gyomok k\u00f6z\u00e9 hullottak, ahol kikeltek, de a feln\u00f6v\u0151 gyomok elnyomt\u00e1k \u00e9s megfojtott\u00e1k \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1s magok viszont a j\u00f3 f\u00f6ldbe ker\u00fcltek. Amikor megn\u0151ttek, b\u0151s\u00e9ges term\u00e9st hoztak: sz\u00e1zszor annyit, mint amennyit a magvet\u0151 elvetett.\u201d J\u00e9zus hangosan ki\u00e1ltva fejezte be a t\u00f6rt\u00e9netet: \u201eAkinek van f\u00fcle, hallja \u00e9s \u00e9rtse meg, amit mondok!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1nyai megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le, hogy mit jelent ez a t\u00f6rt\u00e9net."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt: \u201eTi meg\u00e9rthetitek Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak titkos igazs\u00e1gait, de a t\u00f6bbieknek csak jelk\u00e9pes t\u00f6rt\u00e9neteket mondok, hogy \u00bbn\u00e9zzenek, de ne l\u00e1ssanak, halljanak, de ne \u00e9rtsenek.\u00ab\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A magvet\u00e9s p\u00e9ld\u00e1zat\u00e1nak magyar\u00e1zata - \u201eEnnek a p\u00e9ld\u00e1zatnak a k\u00f6vetkez\u0151 a jelent\u00e9se: a mag Isten \u00fczenete."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00fatra hullott magok esete azokat jelk\u00e9pezi, akik hallj\u00e1k ugyan Isten \u00fczenet\u00e9t, de a S\u00e1t\u00e1n azonnal ellopja azt a sz\u00edv\u00fckb\u0151l, hogy ne jussanak hitre \u00e9s ne \u00fcdv\u00f6z\u00fcljenek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A k\u00f6ves talajra hullott magok esete azokat jelk\u00e9pezi, akik hallj\u00e1k Isten \u00fczenet\u00e9t, \u00e9s \u00f6r\u00f6mmel fogadj\u00e1k, de az nem tud meggy\u00f6kerezni benn\u00fck. Ezek hisznek ugyan egy ideig, de amikor pr\u00f3b\u00e1ra teszik \u0151ket a neh\u00e9zs\u00e9gek, elvesztik a hit\u00fcket, \u00e9s elfordulnak Istent\u0151l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A t\u00fcsk\u00e9s gyomok k\u00f6z\u00e9 hullott magok esete azokat jelk\u00e9pezi, akik hallj\u00e1k Isten \u00fczenet\u00e9t, de ahogy m\u00falik az id\u0151, az \u00e9let gondjai, gazdags\u00e1ga \u00e9s \u00e9lvezetei elnyomj\u00e1k benn\u00fck Isten \u00fczenet\u00e9t, \u00e9s nem hoznak term\u00e9st."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A j\u00f3 f\u00f6ld esete pedig azokat jelk\u00e9pezi, akik Isten \u00fczenet\u00e9t j\u00f3 \u00e9s \u0151szinte sz\u00edvvel befogadj\u00e1k, meg\u0151rzik, \u00e9s t\u00fcrelmes \u00e1llhatatoss\u00e1ggal j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket teremnek.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Minden titok kitud\u00f3dik - \u201eNem az\u00e9rt gy\u00fajtanak olajm\u00e9csest, hogy letakarj\u00e1k, vagy az \u00e1gy al\u00e1 tegy\u00e9k, hanem hogy a m\u00e9cstart\u00f3ra helyezz\u00e9k, \u00e9s vil\u00e1g\u00edtson azoknak, akik bej\u00f6nnek a szob\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert minden rejtett dolog vil\u00e1goss\u00e1gra fog ker\u00fclni. Minden titok kitud\u00f3dik \u00e9s vil\u00e1goss\u00e1gra ker\u00fcl."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Teh\u00e1t gondolj\u00e1tok \u00e1t alaposan, hogyan hallgatj\u00e1tok! Mert akinek van, az m\u00e9g t\u00f6bbet kap. De akinek nincs, att\u00f3l m\u00e9g azt is elveszik, amir\u0151l azt gondolja, hogy az \u00f6v\u00e9.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus igazi csal\u00e1dja: a tan\u00edtv\u00e1nyai - Egyszer J\u00e9zushoz elj\u00f6ttek a testv\u00e9rei \u00e9s az anyja, de a t\u00f6meg miatt nem tudtak a k\u00f6zel\u00e9be jutni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az emberek ekkor sz\u00f3ltak J\u00e9zusnak: \u201e\u00c9desany\u00e1d \u00e9s testv\u00e9reid odakinn v\u00e1rnak, \u00e9s l\u00e1tni szeretn\u00e9nek.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAz \u00e9n any\u00e1m \u00e9s testv\u00e9reim azok, akik hallgatnak Isten besz\u00e9d\u00e9re, \u00e9s megteszik, amit \u0151 mond.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus lecsendes\u00edti a vihart - Azokban a napokban t\u00f6rt\u00e9nt, hogy J\u00e9zus a tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt besz\u00e1llt egy b\u00e1rk\u00e1ba. \u201eMenj\u00fcnk \u00e1t a t\u00f3 t\u00fals\u00f3 partj\u00e1ra!\u201d \u2014 mondta nekik, \u00e9s elindultak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mik\u00f6zben haj\u00f3ztak, J\u00e9zus elaludt. Hirtelen sz\u00e9lvihar csapott le a t\u00f3ra. A haj\u00f3 m\u00e1r kezdett megtelni v\u00edzzel, \u00e9s mindannyian vesz\u00e9lyben voltak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok ekkor fel\u00e9bresztett\u00e9k J\u00e9zust: \u201eMester! Mester! V\u00e9g\u00fcnk van!\u201d J\u00e9zus felkelt, r\u00e1parancsolt a sz\u00e9lre \u00e9s a d\u00fch\u00f6ng\u0151 hull\u00e1mokra, mire azok lecsillapodtak, \u00e9s nagy csend lett."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Majd a tan\u00edtv\u00e1nyokhoz fordult: \u201eHol van a hitetek?\u201d \u0150k nagyon megd\u00f6bbentek \u00e9s el\u00e1multak ezen. Egym\u00e1st\u00f3l k\u00e9rdezgett\u00e9k: \u201eKicsoda ez, hogy ha parancsol, m\u00e9g a sz\u00e9l \u00e9s a v\u00edz is engedelmeskedik neki?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ki\u0171zi a gonosz szellemek sereg\u00e9t - Ezut\u00e1n meg\u00e9rkeztek Gadara vid\u00e9k\u00e9re, amely Galile\u00e1val szemben van, a Genez\u00e1reti-t\u00f3 t\u00fals\u00f3 partj\u00e1n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus a partra l\u00e9pett, a v\u00e1ros fel\u0151l szembe j\u00f6tt vele egy f\u00e9rfi, akiben gonosz szellemek laktak. Ez az ember m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta ruha n\u00e9lk\u00fcl j\u00e1rt, \u00e9s nem h\u00e1zban lakott, hanem a s\u00edrbarlangokban tany\u00e1zott."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mivel a gonosz szellemek gyakran eluralkodtak rajta, a f\u00e9rfi kez\u00e9t-l\u00e1b\u00e1t sokszor lel\u00e1ncolt\u00e1k \u00e9s megbilincselt\u00e9k, hogy megf\u00e9kezz\u00e9k. De hi\u00e1ba pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k fogva tartani, mindig let\u00e9pte mag\u00e1r\u00f3l a l\u00e1ncokat, \u00e9s a gonosz szellemek ki\u0171zt\u00e9k \u0151t a puszt\u00e1ba. Amikor a f\u00e9rfi megl\u00e1tta J\u00e9zust, fel\u00fcv\u00f6lt\u00f6tt, a l\u00e1ba el\u00e9 vetette mag\u00e1t, \u00e9s \u00edgy kiab\u00e1lt: \u201eMi k\u00f6z\u00f6d hozz\u00e1m, J\u00e9zus, Magass\u00e1gos Isten Fia?! K\u00e9rlek, ne k\u00ednozz engem!\u201d J\u00e9zus ugyanis megparancsolta a gonosz szellemnek, hogy menjen ki az emberb\u0151l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mivel a gonosz szellemek gyakran eluralkodtak rajta, a f\u00e9rfi kez\u00e9t-l\u00e1b\u00e1t sokszor lel\u00e1ncolt\u00e1k \u00e9s megbilincselt\u00e9k, hogy megf\u00e9kezz\u00e9k. De hi\u00e1ba pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k fogva tartani, mindig let\u00e9pte mag\u00e1r\u00f3l a l\u00e1ncokat, \u00e9s a gonosz szellemek ki\u0171zt\u00e9k \u0151t a puszt\u00e1ba. Amikor a f\u00e9rfi megl\u00e1tta J\u00e9zust, fel\u00fcv\u00f6lt\u00f6tt, a l\u00e1ba el\u00e9 vetette mag\u00e1t, \u00e9s \u00edgy kiab\u00e1lt: \u201eMi k\u00f6z\u00f6d hozz\u00e1m, J\u00e9zus, Magass\u00e1gos Isten Fia?! K\u00e9rlek, ne k\u00ednozz engem!\u201d J\u00e9zus ugyanis megparancsolta a gonosz szellemnek, hogy menjen ki az emberb\u0151l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus megk\u00e9rdezte a gonosz szellemt\u0151l: \u201eMi a neved?\u201d Az pedig \u00edgy felelt: \u201eL\u00e9gi\u00f3\u201d, mert sok gonosz szellem lakott abban az emberben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A k\u00f6zelben, a hegyoldalon nagy diszn\u00f3konda legel\u00e9szett. A gonosz szellemek k\u00e9rlelt\u00e9k J\u00e9zust, hogy ne k\u00fcldje \u0151ket a feneketlen m\u00e9lys\u00e9gbe, hanem engedje meg nekik, hogy a diszn\u00f3kba menjenek. J\u00e9zus megengedte nekik,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A k\u00f6zelben, a hegyoldalon nagy diszn\u00f3konda legel\u00e9szett. A gonosz szellemek k\u00e9rlelt\u00e9k J\u00e9zust, hogy ne k\u00fcldje \u0151ket a feneketlen m\u00e9lys\u00e9gbe, hanem engedje meg nekik, hogy a diszn\u00f3kba menjenek. J\u00e9zus megengedte nekik,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00edgy a gonosz szellemek kij\u00f6ttek az emberb\u0151l, \u00e9s belementek a diszn\u00f3kba. Azok pedig a meredek hegyoldalr\u00f3l a t\u00f3ba rohantak, \u00e9s mind belefulladtak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amikor a p\u00e1sztorok l\u00e1tt\u00e1k, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt, elfutottak \u00e9s mindenkinek elmondt\u00e1k ezt a v\u00e1rosban \u00e9s a k\u00f6rny\u00e9ken."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A v\u00e1rosb\u00f3l sokan kij\u00f6ttek J\u00e9zushoz, hogy l\u00e1ss\u00e1k, mi t\u00f6rt\u00e9nt. Azt a f\u00e9rfit, akib\u0151l a gonosz szellemek kimentek, ott tal\u00e1lt\u00e1k J\u00e9zus l\u00e1b\u00e1n\u00e1l \u00fclve. M\u00e1r fel volt \u00f6lt\u00f6zve, \u00e9s teljesen \u00e9pelm\u00e9j\u0171 lett. Az emberek ekkor nagyon megr\u00e9m\u00fcltek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Akik l\u00e1tt\u00e1k, elbesz\u00e9lt\u00e9k a t\u00f6bbieknek, hogyan szabad\u00edtotta meg J\u00e9zus ezt a megsz\u00e1llottat a gonosz szellemekt\u0151l."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ekkor Gadara eg\u00e9sz n\u00e9pe arra k\u00e9rte J\u00e9zust, hogy menjen el t\u0151l\u00fck, mert nagy f\u00e9lelem t\u00f6lt\u00f6tte el \u0151ket. J\u00e9zus haj\u00f3ba sz\u00e1llt, \u00e9s elment."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az az ember azonban, akib\u0151l a gonosz szellemeket ki\u0171zte, k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt neki, hogy vele mehessen. De J\u00e9zus elk\u00fcldte, \u00e9s azt mondta neki:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201eMenj haza, \u00e9s mondd el mindenkinek, amit Isten tett veled!\u201d \u0150 el is ment, \u00e9s az eg\u00e9sz v\u00e1rosban elh\u00edresztelte, mit tett vele J\u00e9zus."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Felt\u00e1maszt egy kisl\u00e1nyt \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edt egy beteg asszonyt - Amikor J\u00e9zus visszat\u00e9rt a m\u00e1sik partra, a t\u00f6meg \u00f6r\u00f6mmel \u00fcdv\u00f6z\u00f6lte, mert m\u00e1r v\u00e1rtak r\u00e1."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ekkor egy Jairus nev\u0171 ember \u00e9rkezett hozz\u00e1, aki a helyi zsinag\u00f3ga vezet\u0151je volt. Leborult J\u00e9zus l\u00e1b\u00e1hoz, \u00e9s arra k\u00e9rte, j\u00f6jj\u00f6n el a h\u00e1z\u00e1hoz,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "mert haldoklott az egyetlen le\u00e1nya, aki k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl tizenk\u00e9t \u00e9ves volt. J\u00e9zus el is indult vele, a t\u00f6meg pedig szorosan k\u00f6r\u00fclvette."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Volt ott egy asszony, aki m\u00e1r tizenk\u00e9t \u00e9ve olyan betegs\u00e9gben szenvedett, amely \u00e1lland\u00f3 v\u00e9rz\u00e9ssel j\u00e1rt. M\u00e1r minden vagyon\u00e1t az orvosokra k\u00f6lt\u00f6tte, de senki sem tudta meggy\u00f3gy\u00edtani."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Az asszony J\u00e9zus m\u00f6g\u00e9 ker\u00fclt, \u00e9s meg\u00e9rintette a J\u00e9zus ruh\u00e1j\u00e1n l\u00e9v\u0151 rojtokat. Abban a pillanatban megsz\u0171nt a v\u00e9rz\u00e9se."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte: \u201eKi \u00e9rintett meg?\u201d Mindny\u00e1jan tagadt\u00e1k, P\u00e9ter pedig ezt mondta: \u201eMester, az emberek tolonganak k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted, \u00e9s szorongatnak t\u00e9ged!\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eValaki meg\u00e9rintett, mert \u00e9reztem, hogy er\u0151 \u00e1radt ki bel\u0151lem.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Amikor az asszony l\u00e1tta, hogy nem maradhat titokban, reszketve el\u0151j\u00f6tt, \u00e9s leborult el\u0151tte. Az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u0151tt elmondta, hogy mi\u00e9rt \u00e9rintette meg, \u00e9s hogy azonnal meg is gy\u00f3gyult."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: \u201eLe\u00e1nyom, a hited megmentett t\u00e9ged. Menj b\u00e9kess\u00e9ggel!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Am\u00edg J\u00e9zus besz\u00e9lt, j\u00f6tt valaki a zsinag\u00f3ga vezet\u0151j\u00e9nek h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s azt mondta Jairusnak: \u201eA le\u00e1nyod m\u00e1r meghalt, ne f\u00e1raszd tov\u00e1bb a Mestert!\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban meghallotta, \u00e9s \u00edgy biztatta Jairust: \u201eNe f\u00e9lj, csak higgy, \u00e9s megmenek\u00fcl a le\u00e1nyod!\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus bement a h\u00e1zba, csak P\u00e9tert, J\u00e1nost, Jakabot, meg a le\u00e1ny apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t vitte mag\u00e1val. A t\u00f6bbieknek nem engedte, hogy vele menjenek."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "K\u00f6zben mindenki s\u00edrt, jajgatott, \u00e9s a le\u00e1nyt gy\u00e1szolta. J\u00e9zus r\u00e1juk sz\u00f3lt: \u201eNe s\u00edrjatok, mert a le\u00e1ny nem halt meg, csak alszik!\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Azok kinevett\u00e9k, mert tudt\u00e1k, hogy a le\u00e1ny meghalt."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Akkor J\u00e9zus megfogta a kisl\u00e1ny kez\u00e9t, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eKelj fel, kisl\u00e1ny!\u201d"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ekkor a szellem visszat\u00e9rt a kisl\u00e1nyba, aki azonnal felt\u00e1madt. Akkor J\u00e9zus mondta, hogy adjanak neki enni."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "A le\u00e1ny sz\u00fclei nagyon meg voltak d\u00f6bbenve, de J\u00e9zus megparancsolta nekik, hogy senkinek se mondj\u00e1k el, ami t\u00f6rt\u00e9nt."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus kik\u00fcldi a tizenk\u00e9t apostolt - J\u00e9zus mag\u00e1hoz h\u00edvta a tizenk\u00e9t apostolt. Er\u0151t \u00e9s hatalmat adott nekik minden gonosz szellem ki\u0171z\u00e9s\u00e9re \u00e9s a betegs\u00e9gek gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kik\u00fcldte \u0151ket, hogy hirdess\u00e9k Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t, \u00e9s gy\u00f3gy\u00edts\u00e1k meg a betegeket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u201eSemmit se vigyetek magatokkal az \u00fatra: se botot, se tariszny\u00e1t, se kenyeret, se p\u00e9nzt, csak a ruh\u00e1t, amelyet viseltek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha bementek egy h\u00e1zba, maradjatok ott, am\u00edg abb\u00f3l a v\u00e1rosb\u00f3l tov\u00e1bb nem mentek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ahol nem l\u00e1tnak sz\u00edvesen titeket, annak a v\u00e1rosnak m\u00e9g a por\u00e1t is r\u00e1zz\u00e1tok le a l\u00e1batokr\u00f3l, amikor elmentek onnan! Ez majd bizony\u00edt\u00e9k lesz annak a v\u00e1rosnak a lak\u00f3i ellen.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az apostolok teh\u00e1t \u00fatnak indultak. Falur\u00f3l falura j\u00e1rva hirdett\u00e9k az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, \u00e9s mindenhol meggy\u00f3gy\u00edtott\u00e1k a betegeket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Her\u00f3des szeretn\u00e9 l\u00e1tni J\u00e9zust - Her\u00f3des fejedelem is hallott a t\u00f6rt\u00e9ntekr\u0151l. Zavarban volt, mert egyesek azt mondt\u00e1k, hogy Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos t\u00e1madt fel a hal\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1sok azt besz\u00e9lt\u00e9k, hogy Ill\u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta jelent meg. M\u00e1sok szerint valamelyik r\u00e9gi pr\u00f3f\u00e9ta t\u00e1madt fel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Her\u00f3des azt mondta: \u201eBemer\u00edt\u0151 J\u00e1nost \u00e9n fejeztettem le. De ki lehet ez, akir\u0151l ilyen dolgokat hallok?\u201d \u2014 \u00e9s azon volt, hogy l\u00e1thassa J\u00e9zust."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus enni ad t\u00f6bb, mint \u00f6tezer embernek - Amikor az apostolok visszat\u00e9rtek J\u00e9zushoz, elbesz\u00e9ltek neki, mi mindent tettek a kik\u00fcldet\u00e9s ideje alatt. J\u00e9zus f\u00e9lrevonult vel\u00fck egy helyre B\u00e9tsaida k\u00f6zel\u00e9ben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor a sokas\u00e1g ezt megtudta, ut\u00e1namentek. J\u00e9zus \u00f6r\u00f6mmel fogadta \u0151ket, Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lt nekik, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtotta a k\u00f6z\u00f6tt\u00fck l\u00e9v\u0151 betegeket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e1r k\u00f6zeledett az este, amikor a tizenk\u00e9t apostol odal\u00e9pett hozz\u00e1, \u00e9s ezt javasolta: \u201eK\u00fcldd el \u0151ket, hogy a k\u00f6rnyez\u0151 falvakban \u00e9s tany\u00e1kon \u00e9lelmet \u00e9s sz\u00e1ll\u00e1st tal\u00e1ljanak maguknak, mert ez a hely lakatlan!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban ezt felelte: \u201eTi adjatok nekik enni!\u201d Az apostolok \u00edgy feleltek: \u201e\u00d6sszesen \u00f6t kenyer\u00fcnk \u00e9s k\u00e9t halunk van! Vagy azt akarod, hogy mi menj\u00fcnk el ennival\u00f3t venni ennek a sokas\u00e1gnak?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ugyanis akkora t\u00f6meg gy\u0171lt \u00f6ssze ott, hogy csak a f\u00e9rfiak sz\u00e1ma \u00f6tezer k\u00f6r\u00fcl lehetett. J\u00e9zus akkor sz\u00f3lt a tan\u00edtv\u00e1nyoknak: \u201e\u00dcltess\u00e9tek le \u0151ket \u00f6tvenes csoportokban!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok mindenkit le\u00fcltettek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00e9zbe vette az \u00f6t kenyeret \u00e9s a k\u00e9t halat. Feln\u00e9zett az \u00e9gre, \u00e9s h\u00e1l\u00e1t adott Istennek. Azut\u00e1n t\u00f6rt az \u00e9telb\u0151l, \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyainak adta, hogy ossz\u00e1k sz\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan ettek, \u00e9s j\u00f3llaktak, s\u0151t, mikor \u00f6sszeszedt\u00e9k a marad\u00e9kot, a darabokkal 12 kosarat t\u00f6lt\u00f6ttek meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Te vagy a Messi\u00e1s! - Egyszer, amikor J\u00e9zus egymag\u00e1ban im\u00e1dkozott, vele voltak a tan\u00edtv\u00e1nyai is. Megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eKinek tartanak engem az emberek?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eEgyesek Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nosnak, m\u00e1sok meg Ill\u00e9snek. Megint m\u00e1sok egy r\u00e9gi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak, aki felt\u00e1madt.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte \u0151ket: \u201e\u00c9s ti? Ti kinek tartotok engem?\u201d P\u00e9ter \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eTe vagy a Messi\u00e1s, akit Isten k\u00fcld\u00f6tt.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus szigor\u00faan megparancsolta nekik, hogy err\u0151l senkinek se besz\u00e9ljenek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus el\u0151re jelzi a hal\u00e1l\u00e1t \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1t - Majd ezt mondta: \u201eAz Emberfi\u00e1nak sokat kell szenvednie. A n\u00e9p vezet\u0151i, a f\u0151papok \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k el fogj\u00e1k utas\u00edtani, v\u00e9g\u00fcl meg\u00f6lik, de h\u00e1rom nappal k\u00e9s\u0151bb fel fog t\u00e1madni.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezut\u00e1n mindannyiukhoz sz\u00f3lva ezt mondta: \u201eAki engem akar k\u00f6vetni, az tagadja meg \u00f6nmag\u00e1t, naponta vegye fel \u00e9s vigye a keresztj\u00e9t, \u00fagy k\u00f6vessen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aki meg akarja menteni a lelk\u00e9t, vagyis az \u00e9let\u00e9t, az el fogja vesz\u00edteni. De aki \u00e9rtem feladja az \u00e9let\u00e9t, vagyis a lelk\u00e9t, az fogja igaz\u00e1n megmenteni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ugyan mit \u00e9r, ha valaki az eg\u00e9sz vil\u00e1got megnyeri, \u00f6nmag\u00e1t azonban elveszti, vagy t\u00f6nkreteszi?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aki sz\u00e9gyell engem \u00e9s a szavaimat, azt az Emberfia is sz\u00e9gyellni fogja, amikor majd visszaj\u00f6n a maga, az Atya \u00e9s a szent angyalok dics\u0151s\u00e9g\u00e9vel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: vannak k\u00f6z\u00f6ttetek olyanok, akik nem \u00edzlelik meg a hal\u00e1lt, am\u00edg meg nem l\u00e1tj\u00e1k az Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus megmutatkozik a dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben - K\u00f6r\u00fclbel\u00fcl nyolc nappal k\u00e9s\u0151bb J\u00e9zus maga mell\u00e9 vette P\u00e9tert, J\u00e1nost \u00e9s Jakabot, \u00e9s felment egy hegyre im\u00e1dkozni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mialatt im\u00e1dkozott, az arca elv\u00e1ltozott, \u00e9s a ruh\u00e1ja ragyog\u00f3 feh\u00e9r lett."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezut\u00e1n k\u00e9t f\u00e9rfi jelent meg, akik J\u00e9zushoz hasonl\u00f3an ragyog\u00f3 dics\u0151s\u00e9gben l\u00e1tszottak. M\u00f3zes \u00e9s Ill\u00e9s volt ez a k\u00e9t f\u00e9rfi, akik J\u00e9zussal a szolg\u00e1lat\u00e1nak befejez\u00e9s\u00e9r\u0151l besz\u00e9lgettek vele, amelyet majd Jeruzs\u00e1lemben teljes\u00edt be."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezut\u00e1n k\u00e9t f\u00e9rfi jelent meg, akik J\u00e9zushoz hasonl\u00f3an ragyog\u00f3 dics\u0151s\u00e9gben l\u00e1tszottak. M\u00f3zes \u00e9s Ill\u00e9s volt ez a k\u00e9t f\u00e9rfi, akik J\u00e9zussal a szolg\u00e1lat\u00e1nak befejez\u00e9s\u00e9r\u0151l besz\u00e9lgettek vele, amelyet majd Jeruzs\u00e1lemben teljes\u00edt be."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e9ter \u00e9s a t\u00f6bbiek k\u00f6zben elaludtak. Mikor f\u00f6l\u00e9bredtek, l\u00e1tt\u00e1k J\u00e9zust a dics\u0151s\u00e9g ragyog\u00e1s\u00e1ban, \u00e9s a k\u00e9t f\u00e9rfit mellette."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor a k\u00e9t f\u00e9rfi m\u00e1r indulni k\u00e9sz\u00fclt, P\u00e9ter \u00edgy sz\u00f3lt J\u00e9zushoz: \u201eMester, olyan j\u00f3 itt! K\u00e9sz\u00edts\u00fcnk h\u00e1rom lombs\u00e1trat: neked, M\u00f3zesnek \u00e9s Ill\u00e9snek!\u201d De P\u00e9ter nem tudta, hogy mit besz\u00e9l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u00e9g be sem fejezte, amikor felh\u0151 jelent meg, \u00e9s betakarta \u0151ket. A tan\u00edtv\u00e1nyok nagyon megijedtek, amikor a felh\u0151 k\u00f6r\u00fclvette \u0151ket."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A felh\u0151b\u0151l egy hang hallatszott: \u201e\u0150 a Fiam, akit kiv\u00e1lasztottam! Hallgassatok r\u00e1, \u00e9s engedelmeskedjetek neki!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Miut\u00e1n ez a hang sz\u00f3lt, m\u00e1r csak J\u00e9zust l\u00e1tt\u00e1k egyed\u00fcl. A tan\u00edtv\u00e1nyok hallgattak a t\u00f6rt\u00e9ntekr\u0151l, \u00e9s abban az id\u0151ben senkinek sem mondt\u00e1k el, amit a hegyen l\u00e1ttak."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A megsz\u00e1llott fi\u00fat megszabad\u00edtja - M\u00e1snap, amikor a hegyr\u0151l lej\u00f6ttek, hatalmas t\u00f6meg v\u00e1rta J\u00e9zust."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A t\u00f6megb\u0151l valaki ezt ki\u00e1ltotta: \u201eMester! K\u00e9rlek, j\u00f6jj, \u00e9s n\u00e9zd meg a fiamat, mert \u0151 az egyetlen gyermekem!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Id\u0151nk\u00e9nt egy gonosz szellem ragadja meg, a fi\u00fa f\u00f6lsikolt, r\u00e1ngat\u00f3zik, \u00e9s habzik a sz\u00e1ja. Csak nehezen t\u00e1vozik el t\u0151le, miut\u00e1n meggy\u00f6t\u00f6rte."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "K\u00e9rtem a tan\u00edtv\u00e1nyaidat, hogy \u0171zz\u00e9k ki a fiamb\u00f3l, de nem siker\u00fclt nekik.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMilyen hitetlen \u00e9s romlott ez a nemzed\u00e9k! Meddig kell m\u00e9g veletek maradnom?! Meddig szenvedjelek el m\u00e9g titeket? Hozd ide a fiad!\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Amikor a fi\u00fa k\u00f6zelebb l\u00e9pett, a gonosz szellem a f\u00f6ldre dobta, \u00e9s megr\u00e1ngatta. J\u00e9zus azonban r\u00e1parancsolt a gonosz szellemre, meggy\u00f3gy\u00edtotta a fi\u00fat, \u00e9s visszaadta az apj\u00e1nak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Az emberek megukon k\u00edv\u00fcl voltak a csod\u00e1lkoz\u00e1st\u00f3l, amikor l\u00e1tt\u00e1k Isten hatalmas erej\u00e9t megnyilv\u00e1nulni. J\u00e9zus a k\u00f6zelg\u0151 hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l besz\u00e9l - Am\u00edg a t\u00f6bbiek m\u00e9g azon csod\u00e1lkoztak, amit J\u00e9zus tett, \u0151 ezt mondta a tan\u00edtv\u00e1nyainak:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201eJ\u00f3l jegyezz\u00e9tek meg, amit most mondok! Az Emberfi\u00e1t hamarosan kiszolg\u00e1ltatj\u00e1k az embereknek.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De a tan\u00edtv\u00e1nyok nem \u00e9rtett\u00e9k, hogy mir\u0151l besz\u00e9l. El volt rejtve el\u0151l\u00fck, ez\u00e9rt nem fogt\u00e1k fel, J\u00e9zust viszont f\u00e9ltek megk\u00e9rdezni."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ki a legnagyobb? - Egyszer a tan\u00edtv\u00e1nyok egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt arr\u00f3l vitatkoztak, hogy ki a legnagyobb k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "J\u00e9zus belel\u00e1tott a gondolataikba, odavitt hozz\u00e1juk egy kisgyereket, \u00e9s maga mell\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Azt mondta nekik: \u201eAki ezt a kisgyereket befogadja az \u00e9n nevemben, az engem fogad be. Aki pedig engem befogad, az azt fogadja be, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem. Mert aki a legkisebb k\u00f6z\u00f6ttetek, az az igaz\u00e1n nagy!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Aki nincs ellenetek, az veletek van - J\u00e1nos, az egyik tan\u00edtv\u00e1ny ezt mondta: \u201eMester! L\u00e1ttuk, hogy valaki a te nevedben \u0171zi ki a gonosz szellemeket, de megtiltottuk neki, mert nem vel\u00fcnk egy\u00fctt k\u00f6vet t\u00e9ged.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: \u201eHagyj\u00e1tok, mert aki nincs ellenetek, az veletek van.\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "J\u00e9zust nem fogadj\u00e1k be a sam\u00e1riaiak - Amikor k\u00f6zeledett az id\u0151, hogy visszat\u00e9rjen a Mennybe, J\u00e9zus szil\u00e1rdan elhat\u00e1rozta, hogy felmegy Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "K\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt maga el\u0151tt egy sam\u00e1riai faluba, hogy ott sz\u00e1ll\u00e1st k\u00e9sz\u00edtsenek neki."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "A sam\u00e1riaiak azonban nem akart\u00e1k befogadni J\u00e9zust, mert Jeruzs\u00e1lembe igyekezett."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Amikor ezt k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1nya \u2014 Jakab \u00e9s J\u00e1nos \u2014 megtudta, megk\u00e9rdezt\u00e9k J\u00e9zust\u00f3l: \u201eUram, akarod-e, hogy a Mennyb\u0151l t\u00fczet parancsoljunk r\u00e1juk, hogy meg\u00e9gesse \u0151ket?\u201d"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "De J\u00e9zus fel\u00e9j\u00fck fordult, hat\u00e1rozottan figyelmeztette \u00e9s helyreigaz\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ezut\u00e1n egy m\u00e1sik faluba mentek."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00f6vet\u00e9se - \u00datk\u00f6zben valaki ezt mondta J\u00e9zusnak: \u201eB\u00e1rhov\u00e1 m\u00e9sz, \u00e9n k\u00f6vetlek t\u00e9ged!\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eA r\u00f3k\u00e1knak van tany\u00e1juk, az \u00e9gi madaraknak is van f\u00e9szk\u00fck, de az Emberfi\u00e1nak nincs hol lehajtania a fej\u00e9t.\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Egy m\u00e1siknak ezt mondta: \u201eCsatlakozz hozz\u00e1m, \u00e9s legy\u00e9l a tan\u00edtv\u00e1nyom!\u201d De az k\u00e9rte: \u201eUram, engedd meg, hogy el\u0151bb elmenjek, \u00e9s eltemessem ap\u00e1mat!\u201d"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt felelte: \u201eHagyd, hogy a halottak temess\u00e9k el a saj\u00e1t halottaikat! Te pedig menj, \u00e9s hirdesd Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t!\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "M\u00e1svalaki \u00edgy sz\u00f3l\u00edtotta meg: \u201eK\u00f6vetlek, Uram, de el\u0151bb hadd b\u00facs\u00fazzam el a csal\u00e1domt\u00f3l!\u201d"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "De J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eAki egyszer sz\u00e1ntani kezd, azut\u00e1n m\u00e9gis visszafordul, az nem alkalmas arra, hogy Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban \u00e9ljen!\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus kik\u00fcldi hetvenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t - Ezut\u00e1n az \u00dar kijel\u00f6lt a tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl tov\u00e1bbi hetvenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s kettes\u00e9vel elk\u00fcldte \u0151ket azokba a v\u00e1rosokba \u00e9s helyekre, ahov\u00e1 menni sz\u00e1nd\u00e9kozott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezzel k\u00fcldte ki \u0151ket: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok, milyen sok az aratnival\u00f3, \u00e9s milyen kev\u00e9s az arat\u00f3munk\u00e1s! Im\u00e1dkozzatok h\u00e1t, \u00e9s k\u00e9rj\u00e9tek az Arat\u00e1s Ur\u00e1t, hogy k\u00fcldj\u00f6n m\u00e9g t\u00f6bb arat\u00f3t, hogy a gabon\u00e1j\u00e1t learass\u00e1k!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Menjetek! Vigy\u00e1zzatok, mert \u00fagy k\u00fcldelek ki benneteket, mint b\u00e1r\u00e1nyokat a farkasok k\u00f6z\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne vigyetek magatokkal p\u00e9nzt, ennival\u00f3t vagy m\u00e1sik sarut, \u00e9s \u00fatk\u00f6zben ne \u00e1lljatok le besz\u00e9lgetni!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha egy h\u00e1zba bementek, el\u0151sz\u00f6r ezt mondj\u00e1tok: \u00bbB\u00e9kess\u00e9g ennek a csal\u00e1dnak\u00ab!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha b\u00e9keszeret\u0151 ember lakik abban a h\u00e1zban, a b\u00e9kess\u00e9getek megnyugszik rajta, ha nem, akkor a b\u00e9kess\u00e9g visszasz\u00e1ll r\u00e1tok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Maradjatok ugyanann\u00e1l a h\u00e1zn\u00e1l, azt egy\u00e9tek \u00e9s igy\u00e1tok, amivel ott megk\u00edn\u00e1lnak, mert a munk\u00e1s meg\u00e9rdemli a b\u00e9r\u00e9t! Ne j\u00e1rjatok h\u00e1zr\u00f3l h\u00e1zra!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha olyan v\u00e1rosba \u00e9rtek, ahol sz\u00edvesen l\u00e1tnak titeket, fogadj\u00e1tok el, amivel megk\u00edn\u00e1lnak, \u00e9s nyugodtan egy\u00e9tek meg!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gy\u00f3gy\u00edts\u00e1tok meg a betegeiket, \u00e9s hirdess\u00e9tek nekik: \u00bbMeg\u00e9rkezett hozz\u00e1tok Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha pedig valamelyik v\u00e1rosban nem l\u00e1tnak sz\u00edvesen, menjetek ki az utc\u00e1ra, \u00e9s mondj\u00e1tok:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbM\u00e9g a v\u00e1rosotok por\u00e1t is ler\u00e1zzuk a l\u00e1bunkr\u00f3l! De azt tudj\u00e1tok meg, hogy Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga meg\u00e9rkezett hozz\u00e1tok!\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mondom nektek: Sodoma lak\u00f3inak elviselhet\u0151bb lesz a helyzete az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n, mint az ott lak\u00f3knak.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Szemreh\u00e1ny\u00e1st tesz a hitetlen v\u00e1rosoknak - \u201eJaj neked, Korazin \u00e9s n\u00e9pe! Jaj neked, B\u00e9tsaida! Mert ha T\u00edruszban vagy Szid\u00f3nban t\u00f6rt\u00e9ntek volna azok a csod\u00e1k, amelyek n\u00e1latok t\u00f6rt\u00e9ntek, \u0151k m\u00e1r r\u00e9gen zs\u00e1kruh\u00e1ban \u00e9s hamuban \u00fclve Istenhez fordultak volna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bizony, az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n T\u00edrusz \u00e9s Szid\u00f3n n\u00e9p\u00e9nek t\u0171rhet\u0151bb lesz a sorsa, mint a ti\u00e9tek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s te, Kapernaum, azt hiszed, hogy az \u00e9gig fognak magasztalni? Nem! A hal\u00e1l orsz\u00e1g\u00e1ba fogsz s\u00fcllyedni!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyainak pedig ezt mondta J\u00e9zus: \u201eAki hallgat r\u00e1tok, az val\u00f3j\u00e1ban \u00e9nr\u00e1m hallgat. Aki titeket visszautas\u00edt, az engem utas\u00edt vissza. Aki pedig engem visszautas\u00edt, azt utas\u00edtja vissza, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e1ttam a S\u00e1t\u00e1n buk\u00e1s\u00e1t - Amikor a hetvenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny nagy \u00f6r\u00f6mmel visszat\u00e9rt, azt mondt\u00e1k J\u00e9zusnak: \u201eUram, m\u00e9g a gonosz szellemek is engedelmeskednek, amikor a nevedben r\u00e1juk parancsolunk!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy felelt: \u201eL\u00e1ttam a S\u00e1t\u00e1n buk\u00e1s\u00e1t, ahogy a Mennyb\u0151l lezuhant, mint a vill\u00e1m!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Figyeljetek r\u00e1m! Igaz, hogy hatalmat adtam nektek, hogy k\u00edgy\u00f3kon \u00e9s skorpi\u00f3kon tapossatok, s ez a hatalom nagyobb, mint az ellens\u00e9g minden ereje, \u00e9s semmi sem \u00e1rthat nektek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De m\u00e9gse annak \u00f6r\u00fcljetek, hogy a gonosz szellemek engedelmeskednek nektek, hanem annak, hogy a nevetek fel van \u00edrva a Mennyben!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus h\u00e1l\u00e1t ad az Aty\u00e1nak - Akkor J\u00e9zus a Szent Szellem \u00e1ltal ujjongott, \u00f6r\u00fclt, \u00e9s \u00edgy dics\u00e9rte Istent: \u201eDics\u0151\u00edtelek, Aty\u00e1m, Menny \u00e9s F\u00f6ld Ura, hogy ezeket elrejtetted a b\u00f6lcsek \u00e9s okosak el\u0151l, de megmutattad azoknak, akik olyanok, mint a kisgyermekek. Igen, Aty\u00e1m, mert \u00edgy l\u00e1ttad j\u00f3nak!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aty\u00e1m mindent \u00e1tadott nekem. Senki m\u00e1s nem ismeri a Fi\u00fat igaz\u00e1n, csak az Atya \u2014 ahogyan az Aty\u00e1t is csak a Fi\u00fa ismeri igaz\u00e1n, \u00e9s azok, akiknek a Fi\u00fa kijelenti \u0151t.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor maguk k\u00f6z\u00f6tt voltak, a tan\u00edtv\u00e1nyokhoz fordult: \u201eBoldogok \u00e9s \u00e1ldottak vagytok, hogy ezeket l\u00e1thatj\u00e1tok!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert mondom nektek: sok pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s kir\u00e1ly szerette volna l\u00e1tni, amit ti l\u00e1ttok, de nem l\u00e1tt\u00e1k; \u00e9s szerette volna hallani, amit ti hallotok, de nem hallott\u00e1k.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat az irgalmas sam\u00e1riai utaz\u00f3r\u00f3l - Egyszer J\u00e9zushoz j\u00f6tt egy t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tegye, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eMester, mit kell tennem, hogy \u00f6r\u00f6k \u00e9letet kapjak?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eMi van meg\u00edrva a T\u00f6rv\u00e9nyben? Hogyan \u00e9rtelmezed?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eSzeresd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Istenedet, teljes sz\u00edveddel, eg\u00e9sz lelkeddel, teljes \u00e9rtelmeddel; \u00e9s \u00fagy szeresd az embert\u00e1rsadat, mint saj\u00e1t magadat!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eJ\u00f3l v\u00e1laszolt\u00e1l. Ezt tedd, \u00e9s \u00e9lni fogsz!\u201d \u2014 mondta J\u00e9zus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3 azonban igazolni akarta mag\u00e1t, \u00e9s tov\u00e1bb faggatta J\u00e9zust: \u201eDe h\u00e1t ki sz\u00e1m\u00edt az embert\u00e1rsamnak?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9zus erre egy t\u00f6rt\u00e9nettel v\u00e1laszolt: \u201eEgyszer egy ember Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Jerik\u00f3ba utazott. \u00datk\u00f6zben rabl\u00f3k t\u00e1madt\u00e1k meg, akik kifosztott\u00e1k, s m\u00e9g a ruh\u00e1j\u00e1t is elvett\u00e9k, megvert\u00e9k, majd f\u00e9lholtan otthagyt\u00e1k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nemsok\u00e1ra arra ment egy pap, de mikor megl\u00e1tta a sebes\u00fcltet, kiker\u00fclte, \u00e9s otthagyta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb egy l\u00e9vita ment arra. Mikor megl\u00e1tta a sebes\u00fcltet, \u0151 is \u00e1tment az \u00fat m\u00e1sik oldal\u00e1ra, \u00e9s otthagyta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb arra utazott egy sam\u00e1riai f\u00e9rfi is. Amikor megl\u00e1tta a sebes\u00fcltet, megsajn\u00e1lta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Odament hozz\u00e1, olajat \u00e9s bort \u00f6nt\u00f6tt a sebeire, \u00e9s bek\u00f6t\u00f6zte. Ezut\u00e1n feltette a saj\u00e1t szamar\u00e1ra, elvitte egy vend\u00e9gfogad\u00f3ba, \u00e9s ott \u00e1polta tov\u00e1bb."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u00e1snap a fogad\u00f3 gazd\u00e1j\u00e1nak k\u00e9t ez\u00fcstp\u00e9nzt adott, \u00e9s azt mondta neki: \u00bbGondoskodj err\u0151l az emberr\u0151l, \u00e9s amit ezen fel\u00fcl m\u00e9g r\u00e1k\u00f6ltesz, megfizetem, amikor visszaj\u00f6v\u00f6k.\u00ab"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mit gondoltok, a h\u00e1rom k\u00f6z\u00fcl melyik volt igazi embert\u00e1rsa annak, akit kiraboltak?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAz, aki megsajn\u00e1lta \u00e9s seg\u00edtett rajta.\u201d J\u00e9zus azt mondta: \u201eIgazad van, menj, \u00e9s k\u00f6vesd a p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "M\u00e1ria \u00e9s M\u00e1rta - \u00datk\u00f6zben J\u00e9zus egy faluba \u00e9rkezett, ahol egy M\u00e1rta nev\u0171 asszony l\u00e1tta vend\u00e9g\u00fcl."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "M\u00e1rt\u00e1nak volt egy testv\u00e9re \u2014 M\u00e1ria \u2014, aki le\u00fclt az \u00dar l\u00e1b\u00e1hoz, \u00e9s \u00fagy hallgatta a szavait."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "M\u00e1rt\u00e1t ek\u00f6zben a sok munka teljesen lefoglalta. Odament J\u00e9zushoz, \u00e9s ezt mondta: \u201eUram, nem t\u00f6r\u0151dsz vele, hogy a testv\u00e9rem magamra hagyott a munk\u00e1ban? Sz\u00f3lj neki, hogy seg\u00edtsen nekem!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De az \u00dar \u00edgy felelt: \u201eM\u00e1rta, M\u00e1rta! T\u00fal sokat v\u00e1llalsz magadra, \u00e9s sokat aggodalmaskodsz!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Pedig csak kev\u00e9s dolog van, amely igaz\u00e1n fontos, s\u0151t val\u00f3j\u00e1ban csak egyetlen egy. M\u00e1ria j\u00f3l v\u00e1lasztott! Ezt soha el nem vehetik t\u0151le.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus im\u00e1dkozni tan\u00edtja a tan\u00edtv\u00e1nyait - T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy miut\u00e1n J\u00e9zus befejezte az im\u00e1dkoz\u00e1st, egyik tan\u00edtv\u00e1nya k\u00e9rte: \u201eUram, tan\u00edts minket im\u00e1dkozni, ahogyan Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos is tan\u00edtotta a tan\u00edtv\u00e1nyait!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt felelte: \u201e\u00cdgy im\u00e1dkozzatok: Aty\u00e1nk, legyen megszentelve a neved! J\u00f6jj\u00f6n el kir\u00e1lyi uralmad,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A mindennapi kenyer\u00fcnket add meg nek\u00fcnk ma!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bocs\u00e1sd meg b\u0171neinket, ahogyan mi is megbocs\u00e1tunk azoknak, akik ellen\u00fcnk v\u00e9tkeztek! Ne engedd, hogy k\u00eds\u00e9rt\u00e9sekkel pr\u00f3b\u00e1ra tegyenek benn\u00fcnket!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kitart\u00f3an k\u00e9rjetek Istent\u0151l! - Azut\u00e1n ezt mondta: \u201eHa az \u00e9jszaka k\u00f6zep\u00e9n elmentek a bar\u00e1totokhoz, \u00e9s ezt mondj\u00e1tok neki: \u00bbBar\u00e1tom, k\u00e9rlek, adj k\u00f6lcs\u00f6n h\u00e1rom kenyeret!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egy ismer\u0151s\u00f6m \u00e9rkezett hozz\u00e1m \u00e1tutaz\u00f3ban, \u00e9s nincs mivel megk\u00edn\u00e1lnom.\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A bar\u00e1tod \u00edgy v\u00e1laszol odabentr\u0151l: \u00bbNe zavarj! Az ajt\u00f3t m\u00e1r bez\u00e1rtam, gyermekeimmel az \u00e1gyban feksz\u00fcnk. Nem tudok felkelni, hogy kenyeret adjak neked.\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azt mondom nektek, lehet, hogy puszt\u00e1n a bar\u00e1ts\u00e1gotok kedv\u00e9\u00e9rt nem kel fel. De ha \u00e1llhatatosan k\u00e9ritek, m\u00e9gis fel fog kelni, \u00e9s odaadja, amire sz\u00fcks\u00e9getek van."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondom nektek: Kitart\u00f3an k\u00e9rj\u00e9tek, \u00e9s megkapj\u00e1tok! Kitart\u00f3an keress\u00e9tek, \u00e9s megtal\u00e1lj\u00e1tok! Kitart\u00f3an kopogtassatok, \u00e9s kinyitj\u00e1k nektek az ajt\u00f3t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert aki kitart\u00f3an k\u00e9ri, megkapja, amit k\u00e9r. Aki kitart\u00f3an keresi, az megtal\u00e1lja, amit keres. Aki kitart\u00f3an kopogtat, annak kinyitj\u00e1k az ajt\u00f3t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vajon melyik apa adna k\u00edgy\u00f3t a fi\u00e1nak, a az halat k\u00e9r t\u0151le?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vagy ha toj\u00e1st k\u00e9r, tal\u00e1n skorpi\u00f3t ad neki?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t m\u00e9g ti is tudtok j\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9kot adni a gyerekeiteknek, b\u00e1r gonoszak vagyok, mennyivel ink\u00e1bb fog Mennyei Aty\u00e1tok Szent Szellemet adni azoknak, akik k\u00e9rik t\u0151le!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kinek a hatalm\u00e1val \u0171zi ki J\u00e9zus a gonosz szellemeket? - T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy J\u00e9zus gonosz szellemet \u0171z\u00f6tt ki egy emberb\u0151l, aki nem tudott besz\u00e9lni. Miut\u00e1n kiment bel\u0151le a gonosz szellem, a n\u00e9ma megsz\u00f3lalt. Ezen mindenki szerf\u00f6l\u00f6tt elcsod\u00e1lkozott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egyesek azonban azt mondt\u00e1k: \u201eA gonosz szellemek fejedelm\u00e9nek, a S\u00e1t\u00e1nnak seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u0171zi ki a gonosz szellemeket!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e1sok pedig pr\u00f3b\u00e1ra akart\u00e1k tenni J\u00e9zust, \u00e9s azt k\u00e9rt\u00e9k, hogy tegyen valami csod\u00e1t, mutasson nekik valamilyen csod\u00e1s mennyei jelet bizony\u00edt\u00e9kul Istent\u0151l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban j\u00f3l tudta, mit gondolnak r\u00f3la, \u00e9s ezt mondta: \u201eHa egy kir\u00e1lys\u00e1g egyik r\u00e9sze a m\u00e1sik ellen t\u00e1mad, az eg\u00e9sz elpusztul. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen t\u00f6nkremegy az a csal\u00e1d is, amelyben bels\u0151 harcok d\u00falnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t a S\u00e1t\u00e1n a saj\u00e1t gonosz szellemeit \u0171zi ki, akkor val\u00f3j\u00e1ban \u00f6nmaga ellen fordul, \u00e9s a kir\u00e1lys\u00e1ga sem \u00e1llhat fenn tov\u00e1bb. Ha azt mondj\u00e1tok, hogy \u00e9n a S\u00e1t\u00e1n seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u0171z\u00f6m ki a gonosz szellemeket,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "akkor a ti tan\u00edtv\u00e1nyaitok kinek a seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u0171zik ki azokat? \u00cdgy h\u00e1t \u0151k maguk bizony\u00edtj\u00e1k, hogy t\u00e9ved\u00e9sben vagytok!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha pedig \u00e9n Isten ujj\u00e1val, vagyis a hatalm\u00e1val \u0171z\u00f6m ki a gonosz szellemeket, akkor nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga meg\u00e9rkezett hozz\u00e1tok!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha az er\u0151s fegyveres \u0151rzi a maga h\u00e1z\u00e1t, akkor biztons\u00e1gban van a vagyona."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha megt\u00e1madja valaki, aki m\u00e9g n\u00e1la is er\u0151sebb, legy\u0151zi, \u00e9s elveszi a fegyvereit, amelyekben b\u00edzott, akkor a gy\u0151ztes elveszi a legy\u0151z\u00f6tt vagyon\u00e1t, \u00e9s a zs\u00e1km\u00e1nyt sz\u00e9tosztja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aki nincs velem, az ellenem van. Aki nem velem egy\u00fctt arat, az sz\u00e9tsz\u00f3rja a term\u00e9st.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A gonosz szellemekr\u0151l - \u201eAmikor a gonosz szellem kimegy az emberb\u0151l, sz\u00e1raz helyeken bolyong. Nyugalmat keres, de nem tal\u00e1l, ez\u00e9rt ezt mondja: \u00bbInk\u00e1bb visszamegyek a h\u00e1zamba, ahonnan kij\u00f6ttem!\u00ab"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Teh\u00e1t visszat\u00e9r, \u00e9s azt kis\u00f6p\u00f6rve, s\u0151t feld\u00edsz\u00edtve tal\u00e1lja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor elmegy, keres h\u00e9t m\u00e1sik szellemet, akik m\u00e9g n\u00e1la is gonoszabbak. Majd egy\u00fctt visszamennek abba az emberbe, \u00e9s ott laknak. \u00cdgy v\u00e9g\u00fcl annak az \u00e1llapota m\u00e9g rosszabb lesz, mint el\u0151sz\u00f6r volt.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kik az igaz\u00e1n boldogok? - Am\u00edg J\u00e9zus ezekr\u0151l besz\u00e9lt, a t\u00f6megb\u0151l egy asszony felki\u00e1ltott: \u201eMilyen boldog \u00e9s \u00e1ldott lehet az \u00e9desany\u00e1d, hogy \u0151 sz\u00fclt \u00e9s szoptatott t\u00e9ged!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eSokkal \u00e1ldottabbak, akik hallj\u00e1k Isten besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s engedelmeskednek neki!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1s jele - Amikor egyre nagyobb t\u00f6meg gy\u0171lt J\u00e9zus k\u00f6r\u00e9, \u0151 ezt mondta: \u201eGonosz ez a nemzed\u00e9k! Minden\u00e1ron valami csod\u00e1s jelt akarnak l\u00e1tni bizony\u00edt\u00e9kul. De nem fognak semmilyen csod\u00e1t l\u00e1tni, csup\u00e1n azt, amely J\u00f3n\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1val is t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ahogyan J\u00f3n\u00e1s figyelmeztet\u0151 jel volt Ninive lak\u00f3inak, \u00fagy lesz az Emberfia is figyelmeztet\u0151 jel ennek a nemzed\u00e9knek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n D\u00e9l kir\u00e1lyn\u0151je egy\u00fctt fog felt\u00e1madni ezzel a nemzed\u00e9kkel, \u00e9s el\u00edt\u00e9li \u0151ket. Mi\u00e9rt? Mert \u0151 igen messzir\u0151l utazott ide, hogy Salamon kir\u00e1ly b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t hallja. Most pedig nagyobb van itt Salamonn\u00e1l!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ninive lak\u00f3i is felt\u00e1madnak az \u00edt\u00e9letkor ezzel a nemzed\u00e9kkel egy\u00fctt, \u00e9s el\u00edt\u00e9lik \u0151ket. \u0150k ugyanis Istenhez fordultak, amikor J\u00f3n\u00e1s \u00fczenet\u00e9t hallott\u00e1k. Most pedig nagyobb van itt J\u00f3n\u00e1sn\u00e1l!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vil\u00e1goss\u00e1g \u00e9s s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g - \u201eSenki sem az\u00e9rt gy\u00fajt olajm\u00e9csest, hogy kos\u00e1r al\u00e1 rejtse. Nem, a m\u00e9csest a m\u00e9cstart\u00f3ra teszik, hogy vil\u00e1g\u00edtson azoknak, akik bej\u00f6nnek a szob\u00e1ba!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Eg\u00e9sz l\u00e9nyedet a tekinteted vil\u00e1g\u00edtja meg. Ez\u00e9rt, ha j\u00f3indulattal \u00e9s adakoz\u00e1sra k\u00e9szen tekintesz az emberekre, akkor eg\u00e9sz l\u00e9nyedet el\u00e1rasztja a vil\u00e1goss\u00e1g. Ha viszont \u00f6nz\u0151 \u00e9s zsugori m\u00f3don n\u00e9zel r\u00e1juk, akkor eg\u00e9sz l\u00e9nyed els\u00f6t\u00e9t\u00fcl."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz teh\u00e1t, nehogy els\u00f6t\u00e9t\u00fclj\u00f6n a tekinteted, amelynek \u00e9ppen vil\u00e1g\u00edtania kellene!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ha az eg\u00e9sz l\u00e9nyedet megvil\u00e1g\u00edtja a f\u00e9ny, \u00e9s nem marad benne egyetlen s\u00f6t\u00e9t zug sem, akkor leszel igaz\u00e1n vil\u00e1goss\u00e1gban. Olyan leszel, mint akit a m\u00e9cses f\u00e9nye eg\u00e9szen megvil\u00e1g\u00edt.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00e9zus v\u00e9lem\u00e9nye a vall\u00e1si vezet\u0151kr\u0151l - Ezut\u00e1n, egy farizeus vend\u00e9gs\u00e9gbe h\u00edvta J\u00e9zust, aki el is ment hozz\u00e1, \u00e9s asztalhoz telepedtek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Amikor a farizeus l\u00e1tta, hogy J\u00e9zus elhagyja az ev\u00e9s el\u0151tti szertart\u00e1sos k\u00e9zmos\u00e1st, nagyon meglep\u0151d\u00f6tt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az \u00dar ekkor megsz\u00f3l\u00edtotta a h\u00e1zigazd\u00e1t: \u201eTi farizeusok azt gondolj\u00e1tok, hogy nagyon fontos a testet k\u00edv\u00fclr\u0151l lemosni. Olyan ez, mintha a poh\u00e1rnak \u00e9s t\u00e1ny\u00e9rnak csak a k\u00fclsej\u00e9t tiszt\u00edtan\u00e1tok meg, pedig sokkal fontosabb, hogy bel\u00fcl tiszta legyen. Tele vagytok mindenf\u00e9le kapzsis\u00e1ggal \u00e9s gonoszs\u00e1ggal!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Milyen ostob\u00e1k vagytok! Hiszen ugyanaz az Isten teremtette az ember k\u00fclsej\u00e9t, aki a belsej\u00e9t!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ink\u00e1bb azzal t\u00f6r\u0151djetek, ami bel\u00fcl van! Adjatok a r\u00e1szorul\u00f3knak, akkor lesztek igaz\u00e1n tiszt\u00e1k!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jaj nektek, farizeusok, mert tizedet adtok a ment\u00e1b\u00f3l, a kaporb\u00f3l \u00e9s minden m\u00e1s apr\u00f3 kerti n\u00f6v\u00e9nyb\u0151l, de nem t\u00f6r\u0151dt\u00f6k az igazs\u00e1goss\u00e1ggal, \u00e9s az Isten ir\u00e1nti szeretettel! Pedig els\u0151sorban ezekkel kellene t\u00f6r\u0151dn\u00f6t\u00f6k, \u00e9s k\u00f6zben azokat se hanyagolj\u00e1tok el!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jaj nektek, farizeusok, mert a zsinag\u00f3g\u00e1kban sz\u00edvesen \u00fclt\u00f6k a legjobb helyekre! Szeretitek, ha az utc\u00e1n \u00e9s a piacon mindenki tisztelettel el\u0151re k\u00f6sz\u00f6n nektek."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jaj nektek, mert olyanok vagytok, mint a jeltelen s\u00edrok \u2014 rajtuk j\u00e1rnak az emberek, de nem is veszik \u00e9szre, hogy s\u00edrra l\u00e9ptek!\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ekkor az egyik t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3 megsz\u00f3lalt: \u201eMester! Amikor \u00edgy besz\u00e9lsz, minket is megb\u00e1ntasz!\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: \u201eJaj nektek is, t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k! Megterhelitek az embereket s\u00falyos elv\u00e1r\u00e1sokkal, amelyeket viszont ti nem vesztek komolyan!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jaj nektek, akik s\u00edreml\u00e9ket \u00e9p\u00edtetek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak, akiket \u0151seitek \u00f6ltek meg!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ezzel bizony\u00edtj\u00e1tok, hogy helyeselitek, amit \u0151seitek tettek. \u0150k meg\u00f6lt\u00e9k a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, ti meg s\u00edreml\u00e9ket \u00e9p\u00edtetek nekik!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Erre mondta Isten b\u00f6lcsess\u00e9ge: \u00bbK\u00fcld\u00f6k hozz\u00e1juk pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat \u00e9s apostolokat, akik k\u00f6z\u00fcl egyeseket meg\u00f6lnek, m\u00e1sokat \u00fcld\u00f6zni fognak.\u00ab"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Bizony, ez a mostani nemzed\u00e9k fogja elszenvedni a b\u00fcntet\u00e9st a vil\u00e1g teremt\u00e9se \u00f3ta meggyilkolt \u00f6sszes pr\u00f3f\u00e9ta miatt,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c1belt\u0151l kezdve eg\u00e9szen Zakari\u00e1sig, akit az olt\u00e1r \u00e9s a Templom k\u00f6z\u00f6tt gyilkoltak meg. Igaz\u00e1n mondom nektek: mindezek ezt a nemzed\u00e9ket fogj\u00e1k s\u00fajtani!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Jaj nektek, t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k, mert magatokhoz ragadt\u00e1tok a tud\u00e1s kulcsait! Ti magatok nem mentek be, akik pedig szeretn\u00e9nek, azokat megakad\u00e1lyozz\u00e1tok ebben!\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus tov\u00e1bbment onnan, a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s farizeusok nagyon fel voltak h\u00e1borodva. Att\u00f3l fogva nagyon ellens\u00e9gesen viselkedtek vele szemben. Rossz sz\u00e1nd\u00e9kkal faggatt\u00e1k k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 k\u00e9rd\u00e9sekkel,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00e9s egyre csak azt lest\u00e9k, hogy melyik szav\u00e1ba tudn\u00e1nak belek\u00f6tni."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d3vakodjatok a farizeusok kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l! - Egyszer t\u00f6bb ezren gy\u0171ltek \u00f6ssze J\u00e9zus k\u00f6r\u00fcl. Olyan sokan voltak, hogy majdnem letapost\u00e1k egym\u00e1st. J\u00e9zus ekkor a tan\u00edtv\u00e1nyaihoz fordult: \u201eTarts\u00e1tok t\u00e1vol magatokat a farizeusok kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l, vagyis att\u00f3l a k\u00e9pmutat\u00e1st\u00f3l, amely r\u00e1juk jellemz\u0151!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert minden eltitkolt dolog nyilv\u00e1noss\u00e1gra fog ker\u00fclni, \u00e9s minden titok kitud\u00f3dik!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amit a s\u00f6t\u00e9tben mondotok, azt a vil\u00e1goss\u00e1gban fogj\u00e1k hallani. Amit a bels\u0151 szob\u00e1kban suttogtatok egym\u00e1s f\u00fcl\u00e9be, azt a h\u00e1ztet\u0151kr\u0151l fogj\u00e1k kihirdetni.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Istent tisztelj\u00e9tek, ne az emberekt\u0151l f\u00e9ljetek! - \u201eNektek mondom, a bar\u00e1taimnak: Ne f\u00e9ljetek azokt\u00f3l, akik a testet meg\u00f6lik, de ut\u00e1na m\u00e1r nem \u00e1rthatnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megmondom, kit\u0151l f\u00e9ljetek: Istent\u0151l, akinek hatalma van, hogy miut\u00e1n meg\u00f6lt, a Gyehenn\u00e1ra dobjon! \u0150t f\u00e9lj\u00e9tek \u00e9s tisztelj\u00e9tek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ugye, k\u00e9t fill\u00e9r\u00e9rt \u00f6t verebet lehet venni? M\u00e9gis, egyetlen ilyen ver\u00e9br\u0151l sem feledkezik el Isten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9g a hajsz\u00e1laitokat is sz\u00e1mon tartja! Teh\u00e1t ne f\u00e9ljetek, ti \u00e9rt\u00e9kesebbek vagytok, mint sok-sok ver\u00e9b!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ki tartozik J\u00e9zushoz? - \u201eMondom nektek: aki az emberek el\u0151tt tan\u00faskodik arr\u00f3l, hogy hozz\u00e1m tartozik, arr\u00f3l \u00e9n is tan\u00faskodom Isten angyalai el\u0151tt, \u00e9s v\u00e1llalom, hogy hozz\u00e1m tartozik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De aki az emberek el\u0151tt nem v\u00e1llal engem, arr\u00f3l \u00e9n is azt fogom mondani Isten angyalai el\u0151tt, hogy nem tartozik hozz\u00e1m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha valaki az Emberfia ellen sz\u00f3l, az m\u00e9g kaphat erre bocs\u00e1natot. De ha valaki a Szent Szellemet gyal\u00e1zza, az nem nyer bocs\u00e1natot soha!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor zsinag\u00f3g\u00e1kba, uralkod\u00f3k \u00e9s m\u00e1s hatalmass\u00e1gok el\u00e9 visznek titeket, ne agg\u00f3djatok el\u0151re, hogy mit feleljetek v\u00e9dekez\u00e9s\u00fcl, vagy hogy mit mondjatok!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne t\u00e9pel\u0151djetek ezen, mert a Szent Szellem a maga idej\u00e9ben meg fog tan\u00edtani titeket arra, hogy mit mondjatok!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A gazdag ember ostobas\u00e1ga - A t\u00f6megb\u0151l valaki \u00edgy ki\u00e1ltott J\u00e9zusnak: \u201eMester, parancsold meg a testv\u00e9remnek, hogy ossza meg velem az \u00f6r\u00f6ks\u00e9get!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: \u201eEmber, ki hatalmazott fel engem, hogy b\u00edr\u00e1skodjak k\u00f6z\u00f6ttetek, vagy elosszam az \u00f6r\u00f6ks\u00e9geteket?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Majd az emberekhez fordulva ezt mondta: \u201eVigy\u00e1zzatok, \u00e9s ker\u00fclj\u00e9tek a kapzsis\u00e1got, mert az ember \u00e9lete, nem a vagyon\u00e1t\u00f3l f\u00fcgg, ak\u00e1rmilyen gazdag is!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezut\u00e1n egy p\u00e9ld\u00e1zatot mondott nekik: \u201eVolt egy gazdag ember, akinek a birtoka b\u0151s\u00e9ges term\u00e9st hozott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azon t\u00f6prengett, hov\u00e1 tegye a sok term\u00e9st, mert nem volt el\u00e9g nagy rakt\u00e1ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl \u00edgy hat\u00e1rozott: \u00bbLebontom a rakt\u00e1raimat, \u00e9s nagyobbakat \u00e9p\u00edtek a sok gabona, meg a t\u00f6bbi term\u00e9ny sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor majd \u00edgy sz\u00f3lok a lelkemhez: L\u00e1tod, lelkem, sok \u00e9vre elegend\u0151 vagyonod \u00e9s gazdags\u00e1god van! Egy\u00e9l-igy\u00e1l h\u00e1t, \u00e9s \u00e9lvezd az \u00e9letet!\u00ab"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De Isten megsz\u00f3l\u00edtotta: \u00bbMilyen ostoba vagy! M\u00e9g ma \u00e9jjel elk\u00e9rik t\u0151led a lelkedet. Ki\u00e9 lesz akkor, amit \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9l?\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy j\u00e1r az, aki csak mag\u00e1nak gy\u0171jt kincseket, \u00e9s nem Isten m\u00e9rt\u00e9ke szerint gazdag!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga legyen az els\u0151! - A tan\u00edtv\u00e1nyaihoz fordulva \u00edgy folytatta: \u201eEz\u00e9rt azt mondom nektek: Ne agg\u00f3djatok az \u00e9letetek miatt, hogy mit fogtok enni \u00e9s inni, se testetek miatt, hogy mibe fogtok \u00f6lt\u00f6zni!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hiszen nagyobb dolog \u00e9letet adni, mint az \u00e9telr\u0151l gondoskodni! Nagyobb dolog testet alkotni, mint ruh\u00e1t k\u00e9sz\u00edteni!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek a holl\u00f3kat: nem vetnek, nem aratnak, nincs sem rakt\u00e1ruk, sem magt\u00e1ruk, Isten m\u00e9gis t\u00e1pl\u00e1lja \u0151ket! Mennyivel \u00e9rt\u00e9kesebbek vagytok ti a madarakn\u00e1l!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ki tudn\u00e1 k\u00f6z\u00fcletek aggodalmaskod\u00e1s\u00e1val ak\u00e1r csak egy \u00f3r\u00e1val is meghosszabb\u00edtani az \u00e9let\u00e9t?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha pedig m\u00e9g ennyit sem tudsz el\u00e9rni a saj\u00e1t er\u0151db\u0151l, akkor mi \u00e9rtelme van a nagyobb dolgok fel\u0151l agg\u00f3dni?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Figyelj\u00e9tek meg a mez\u0151n a vadvir\u00e1gokat, hogyan n\u00f6vekednek! Nem f\u00e1radoznak, hogy ruh\u00e1t k\u00e9sz\u00edtsenek maguknak. M\u00e9gis azt mondom nektek, hogy Salamon kir\u00e1ly a dics\u0151s\u00e9ge cs\u00facs\u00e1n sem \u00f6lt\u00f6zk\u00f6d\u00f6tt olyan sz\u00e9pen, mint ezek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1tok, ezek a n\u00f6v\u00e9nyek ma m\u00e9g vir\u00e1gzanak, holnapra m\u00e1r elsz\u00e1radnak, \u00e9s a t\u0171zbe dobj\u00e1k \u0151ket, Isten m\u00e9gis milyen gy\u00f6ny\u00f6r\u0171en \u00f6lt\u00f6zteti \u0151ket! Akkor titeket mennyivel ink\u00e1bb! Ne legyetek h\u00e1t kishit\u0171ek!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ne agg\u00f3djatok h\u00e1t amiatt, hogy lesz-e mit ennetek, vagy innotok!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azok t\u00f6rtetnek ilyen dolgok ut\u00e1n, akik nem ismerik Istent. Mennyei Aty\u00e1tok azonban j\u00f3l tudja, hogy mindezekre sz\u00fcks\u00e9getek van."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1val t\u00f6r\u0151djetek \u2014 erre t\u00f6rekedjetek mindenek el\u0151tt! Isten pedig majd t\u00f6r\u0151dik azzal, amire sz\u00fcks\u00e9getek van."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, te kicsiny ny\u00e1jacska, mert Mennyei Aty\u00e1toknak \u00fagy tetszett, hogy nektek adja a Kir\u00e1lys\u00e1got!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az igazi kincs - \u201eAdj\u00e1tok el vagyonotokat, \u00e9s a p\u00e9nzt ossz\u00e1tok sz\u00e9t a szeg\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt! Szerezzetek magatoknak \u00f6r\u00f6k, mennyei kincseket, amelyeket a tolvajok nem lophatnak el, s a moly sem puszt\u00edthat el!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert oda h\u00faz majd a sz\u00edvetek, ahol a kincseitek vannak.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mindig legyetek k\u00e9szen! - \u201eLegyetek \u00e1lland\u00f3an k\u00e9szenl\u00e9tben! Kezetekben a m\u00e9cses mindig \u00e9gjen!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Legyetek olyanok, mint a szolg\u00e1k, akik felk\u00e9sz\u00fclten v\u00e1rj\u00e1k uruk haza\u00e9rkez\u00e9s\u00e9t a lakodalomb\u00f3l, s amikor meg\u00e9rkezik \u00e9s kopogtat, azonnal kinyitj\u00e1k el\u0151tte az ajt\u00f3t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Boldogok azok a szolg\u00e1k, akiket uruk k\u00e9szenl\u00e9tben tal\u00e1l, amikor meg\u00e9rkezik! Bizony, mondom nektek: az ilyen szolg\u00e1kat asztalhoz \u00fclteti, \u00e9s kiszolg\u00e1lja \u0151ket!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bizony boldogok \u0151k, mert k\u00e9szen \u00e1llnak, ak\u00e1r \u00e9jf\u00e9lkor, ak\u00e1r hajnalban j\u00f6n haza uruk!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De j\u00f3l jegyezz\u00e9tek meg: ha tudn\u00e1 a h\u00e1zigazda, hogy melyik \u00f3r\u00e1ban j\u00f6n a tolvaj, nem engedn\u00e9, hogy bet\u00f6rj\u00f6n a h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ti is legyetek mindig k\u00e9szen, mert az Emberfia is akkor fog elj\u00f6nni, amikor nem gondoln\u00e1tok!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a j\u00f3 \u00e9s a gonosz szolg\u00e1r\u00f3l - Akkor P\u00e9ter megk\u00e9rdezte: \u201eUram, csak nek\u00fcnk sz\u00f3lnak ezek a p\u00e9ld\u00e1zatok, vagy mindenki m\u00e1snak is?\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eGondolj\u00e1tok csak meg: a h\u00e1z ura megb\u00edzza egyik szolg\u00e1j\u00e1t, hogy viseljen gondot a t\u00f6bbi szolg\u00e1j\u00e1ra, \u00e9s idej\u00e9ben adjon nekik enni. Mib\u0151l l\u00e1tszik, hogy ez a szolga h\u0171s\u00e9ges \u00e9s okos?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Abb\u00f3l, hogy amikor az ura meg\u00e9rkezik, a szolga \u00e9ppen azt a munk\u00e1t v\u00e9gzi, amit ura r\u00e1b\u00edzott! Milyen boldog az ilyen szolga!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: ura r\u00e1 fogja b\u00edzni eg\u00e9sz birtok\u00e1nak igazgat\u00e1s\u00e1t!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De mi t\u00f6rt\u00e9nik, ha az a szolga gonosz, \u00e9s azt gondolja, hogy ura m\u00e9g sok\u00e1ig nem t\u00e9r haza? Verni kezdi a szolgat\u00e1rsait, f\u00e9rfiakat \u00e9s n\u0151ket egyar\u00e1nt, eszik-iszik \u00e9s r\u00e9szegeskedik."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ura azonban \u00e9ppen akkor fog meg\u00e9rkezni, amikor a gonosz szolga nem sz\u00e1m\u00edt r\u00e1, \u00e9s nem is gondolja. Akkor majd az ura kem\u00e9nyen megb\u00fcnteti \u0151t, \u00e9s oda k\u00fcldi, ahov\u00e1 a hitetlenek ker\u00fclnek."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Az a szolga, aki tudta, hogy ura mit b\u00edzott r\u00e1, de hozz\u00e1 sem fogott, hogy azt megtegye, vagy nem k\u00e9sz\u00fclt fel ura \u00e9rkez\u00e9s\u00e9re, s\u00falyos b\u00fcntet\u00e9st kap."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "De mi lesz azzal a szolg\u00e1val, aki nem tudta, hogy ura mit k\u00edv\u00e1n t\u0151le? Az ilyen szolga enyh\u00e9bb b\u00fcntet\u00e9st fog kapni. Mert akinek sokat adtak, att\u00f3l sokat is k\u00e9rnek sz\u00e1mon! Akire sokat b\u00edztak, annak nagyobb a felel\u0151ss\u00e9ge!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00f6vet\u00e9se miatt meghasonl\u00e1s t\u00e1mad - \u201eAz\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy t\u00fczet hozzak a F\u00f6ldre, \u00e9s mennyire szeretn\u00e9m, ha m\u00e1r l\u00e1ngolna!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Be kell mer\u00edtkeznem, \u00e9s nagy teher nehezedik r\u00e1m, am\u00edg ez meg nem t\u00f6rt\u00e9nik!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00dagy gondolj\u00e1tok, az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy b\u00e9k\u00e9t hozzak a F\u00f6ldre? Nem! Az emberek szembefordulnak egym\u00e1ssal miattam."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Mostant\u00f3l fogva m\u00e9g a csal\u00e1dtagok k\u00f6z\u00f6tt is meghasonl\u00e1s t\u00e1mad! Egy \u00f6ttag\u00fa csal\u00e1dban h\u00e1rman lesznek kett\u0151 ellen, \u00e9s ketten h\u00e1rom ellen."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Az apa fia ellen fordul, \u00e9s a fi\u00fa apja ellen, az anya le\u00e1nya ellen fordul, \u00e9s a le\u00e1ny anyja ellen, az any\u00f3s menye ellen fordul, a meny pedig any\u00f3sa ellen.\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Az id\u0151k jelei - Azut\u00e1n J\u00e9zus a sokas\u00e1ghoz fordult: \u201eAmikor nyugatr\u00f3l felh\u0151 k\u00f6zeleg, azt mondj\u00e1tok, hogy es\u0151 j\u00f6n, \u00e9s \u00fagy is lesz."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Amikor d\u00e9li sz\u00e9l f\u00faj, azt mondj\u00e1tok, hogy nagy meleg j\u00f6n, \u00e9s \u00fagy is lesz."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "K\u00e9pmutat\u00f3k! Mikor l\u00e1tj\u00e1tok az \u00e9gen \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n a jeleket, meg\u00e9rtitek milyen id\u0151 k\u00f6vetkezik! Akkor hogyan lehet, hogy a mostani id\u0151k jeleit nem \u00e9rtitek meg?\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "B\u00e9k\u00fclj ki ellenfeleddel! - \u201eMi\u00e9rt nem d\u00f6ntitek el ti magatok, hogy mi az igazs\u00e1gos?"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Gondold csak el: valaki v\u00e1dol t\u00e9ged, pert ind\u00edt ellened, \u00e9s ellenfeleddel egy\u00fctt a b\u00edr\u00f3 el\u00e9 kell \u00e1llnotok. Ilyen esetben nagyon igyekezz, hogy m\u00e9g \u00fatk\u00f6zben kib\u00e9k\u00fcljetek egym\u00e1ssal! Ha ez nem siker\u00fcl, az ellenfeled a b\u00edr\u00f3 el\u00e9 visz, a b\u00edr\u00f3 \u00e1tad a b\u00f6rt\u00f6n\u0151rnek, az pedig b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1r t\u00e9ged!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Mondom neked: ki nem j\u00f6ssz onnan, am\u00edg az utols\u00f3 fill\u00e9rig meg nem fizetted, amivel tartozol!\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e9rjetek vissza Istenhez! - Abban az id\u0151ben h\u00edrt hoztak J\u00e9zusnak arr\u00f3l, mi t\u00f6rt\u00e9nt n\u00e9h\u00e1ny galileaival. Pil\u00e1tus meg\u00f6lette ezeket az embereket, \u00e9s a v\u00e9r\u00fck \u00f6sszekeveredett az \u00e1ldozati \u00e1llatok v\u00e9r\u00e9vel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus megk\u00e9rdezte: \u201eGondolj\u00e1tok, hogy ezek a galileaiak b\u0171n\u00f6sebbek voltak, mint a t\u00f6bbiek, s az\u00e9rt haltak meg \u00edgy?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem! S\u0151t, mondom nektek: ha vissza nem t\u00e9rtek Istenhez, akkor mindny\u00e1jan hasonl\u00f3k\u00e9ppen vesztek el!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vagy mit gondoltok arr\u00f3l a tizennyolc emberr\u0151l, akik akkor haltak meg, amikor a Silo\u00e1m tornya r\u00e1juk szakadt? Gondolj\u00e1tok, hogy b\u0171n\u00f6sebbek voltak, mint az \u00f6sszes t\u00f6bbi jeruzs\u00e1lemi?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem! S\u0151t, mondom nektek: ha vissza nem t\u00e9rtek Istenhez, akkor mindny\u00e1jan hasonl\u00f3k\u00e9ppen vesztek el!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A gy\u00fcm\u00f6lcstelen f\u00fcgefa - Ezut\u00e1n egy p\u00e9ld\u00e1zatot mondott nekik: \u201eEgy ember f\u00fcgef\u00e1t \u00fcltetett a sz\u0151l\u0151skertj\u00e9be. Egy id\u0151 m\u00falva kiment, hogy gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t szedjen r\u00f3la, de egyet sem tal\u00e1lt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt sz\u00f3lt a kert\u00e9sznek: \u00bbM\u00e1r h\u00e1rom \u00e9ve hi\u00e1ba keresek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t ezen a f\u00e1n. V\u00e1gd ki, hogy ne foglalja a f\u00f6ldet hi\u00e1ba!\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kert\u00e9sz azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00bbUram, k\u00e9rlek, adj neki m\u00e9g egy \u00e9vet! Fel\u00e1som az alj\u00e1t, \u00e9s megtr\u00e1gy\u00e1zom,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "akkor tal\u00e1n j\u00f6v\u0151re teremni fog. Ha m\u00e9gsem, akkor v\u00e1gd ki!\u00ab\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus szombaton meggy\u00f3gy\u00edt egy asszonyt - Egyszer J\u00e9zus a zsinag\u00f3g\u00e1ban tan\u00edtott szombaton."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Volt ott egy asszony, aki m\u00e1r tizennyolc \u00e9ve beteg volt a benne lak\u00f3 gonosz szellem miatt. Eg\u00e9szen \u00f6sszeg\u00f6rnyedt, \u00e9s nem tudott felegyenesedni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus megl\u00e1tta, mag\u00e1hoz h\u00edvta, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eAsszony, megszabadult\u00e1l az er\u0151tlens\u00e9gt\u0151l!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "R\u00e1tette a kez\u00e9t, mire az asszony azonnal felegyenesedett, \u00e9s Istent dics\u00e9rte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De a zsinag\u00f3ga vezet\u0151je megharagudott J\u00e9zusra, ami\u00e9rt szombaton gy\u00f3gy\u00edtotta meg az asszonyt. Ezt mondta: \u201eHat nap van egy h\u00e9ten, hogy dolgozzatok. Azokon a napokon j\u00f6jjetek, ha meg akartok gy\u00f3gyulni, ne szombaton!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Erre az \u00dar \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eK\u00e9pmutat\u00f3k! Ugye, szombaton is mindannyian eloldozz\u00e1tok az \u00f6kreiteket meg a szamaraitokat az ist\u00e1ll\u00f3b\u00f3l, hogy megitass\u00e1tok azokat?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek ezt az asszonyt, aki \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l sz\u00e1rmazik, \u00e9s akit a S\u00e1t\u00e1n tizennyolc \u00e9vig megk\u00f6t\u00f6zve tartott! Ha az \u00f6kr\u00f6ket el lehet oldozni szombaton, akkor mennyivel ink\u00e1bb fel kell oldani ezt az asszonyt a k\u00f6tel\u00e9keib\u0151l?!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor mindenki elsz\u00e9gyellte mag\u00e1t, aki ellenkezett vele, a t\u00f6bbiek pedig \u00f6r\u00fcltek J\u00e9zus csod\u00e1latos tetteinek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A must\u00e1rmag \u00e9s a kov\u00e1sz p\u00e9ld\u00e1zata - J\u00e9zus ezt mondta: \u201eMilyen az Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga? Mihez hasonl\u00edtsam?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Olyan az, mint a must\u00e1rmag, amelyet valaki elvet a kertj\u00e9be. Amikor a mag kifejl\u0151dik, a n\u00f6v\u00e9ny szinte f\u00e1v\u00e1 n\u0151! M\u00e9g a madarak is f\u00e9szket raknak az \u00e1gai k\u00f6z\u00f6tt.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd \u00edgy folytatta: \u201eMihez is hasonl\u00edtsam Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hasonl\u00f3 ehhez: egy asszony kov\u00e1szt kevert h\u00e1rom m\u00e9rce lisztbe, majd \u00e1llni hagyta, am\u00edg az eg\u00e9sz t\u00e9szta megkelt.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A keskeny ajt\u00f3 - J\u00e9zus Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9 k\u00f6zeledett, \u00e9s k\u00f6zben falvakon \u00e9s v\u00e1rosokon ment kereszt\u00fcl. \u00datk\u00f6zben mindenhol tan\u00edtott."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egyszer valaki megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eUram, csak kevesen fognak \u00fcdv\u00f6z\u00fclni?\u201d \u0150 pedig \u00edgy felelt:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eTeljes er\u0151vel igyekezzetek, hogy be tudjatok menni a keskeny ajt\u00f3n! Mert mondom nektek: sokan pr\u00f3b\u00e1lnak majd bejutni rajta, de nem siker\u00fcl nekik."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha pedig a h\u00e1z ura egyszer felkel, \u00e9s bez\u00e1rja az ajt\u00f3t, ti kint maradtok. Akkor majd kopogtattok, \u00e9s azt mondj\u00e1tok: \u00bbUram, nyiss ajt\u00f3t nek\u00fcnk!\u00ab De \u0151 ezt feleli: \u00bbNem ismerlek titeket, s nem tudom, honnan j\u00f6ttetek.\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Erre ti majd \u00edgy v\u00e1laszoltok: \u00bbDe hiszen egy\u00fctt ett\u00fcnk \u00e9s ittunk veled, \u00e9s az utc\u00e1inkon tan\u00edtott\u00e1l.\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0150 azonban ezt fogja v\u00e1laszolni: \u00bbNem tudom, honnan j\u00f6ttetek! Menjetek innen, ti gonosztev\u0151k!\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor majd megl\u00e1tj\u00e1tok \u00c1brah\u00e1mot, Izs\u00e1kot, J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s az \u00f6sszes pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban, de ti nem mehettek be oda! Akkor majd s\u00edrni fogtok, \u00e9s fogaitokat csikorgatj\u00e1tok!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sokan j\u00f6nnek majd keletr\u0151l, nyugatr\u00f3l, \u00e9szakr\u00f3l \u00e9s d\u00e9lr\u0151l, \u00e9s asztalhoz \u00fclnek Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jegyezz\u00e9tek meg, hogy vannak utols\u00f3k, akikb\u0151l els\u0151k lesznek, \u00e9s vannak els\u0151k, akikb\u0151l utols\u00f3k lesznek.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus a k\u00f6zelg\u0151 hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l besz\u00e9l - Egyszer n\u00e9h\u00e1ny farizeus j\u00f6tt J\u00e9zushoz, \u00e9s figyelmeztett\u00e9k: \u201eMenj m\u00e1shov\u00e1, mert Her\u00f3des meg akar \u00f6letni t\u00e9ged!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De J\u00e9zus \u00edgy felelt nekik: \u201eMenjetek, \u00e9s mondj\u00e1tok meg annak a r\u00f3k\u00e1nak, hogy ma \u00e9s holnap m\u00e9g gonosz szellemeket \u0171z\u00f6k ki, \u00e9s betegeket gy\u00f3gy\u00edtok, de a harmadik napon befejezem a munk\u00e1mat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ma, holnap \u00e9s holnaput\u00e1n m\u00e9g \u00faton kell lennem, mert lehetetlen, hogy a Pr\u00f3f\u00e9ta m\u00e1shol haljon meg, mint Jeruzs\u00e1lemben!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem, Jeruzs\u00e1lem! Meg\u00f6l\u00f6d a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, \u00e9s megk\u00f6vezed azokat, akiket Isten hozz\u00e1d k\u00fcld! H\u00e1nyszor akartam \u00f6sszegy\u0171jteni a gyermekeidet, ahogyan a ty\u00fak sz\u00e1rnyai al\u00e1 gy\u0171jti a csib\u00e9it, de ti nem akart\u00e1tok!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Bizony elhagyatott\u00e1 lesz a H\u00e1zatok! Igaz\u00e1n mondom nektek: nem l\u00e1ttok t\u00f6bb\u00e9 engem addig a napig, amikor majd ezt mondj\u00e1tok: \u00bb\u00c1ldott, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben j\u00f6n!\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Szabad-e szombaton gy\u00f3gy\u00edtani? - Egyik szombaton J\u00e9zus vend\u00e9gs\u00e9gbe ment a farizeusok egyik vezet\u0151j\u00e9nek h\u00e1z\u00e1ba. Akik ott voltak, mind figyelt\u00e9k \u0151t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egyszer csak egy v\u00edzk\u00f3ros beteg \u00e1llt meg el\u0151tte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3kt\u00f3l \u00e9s a farizeusokt\u00f3l: \u201eA T\u00f6rv\u00e9ny szerint szabad-e szombaton meggy\u00f3gy\u00edtani valakit, vagy nem?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De mind hallgattak. Ekkor J\u00e9zus meg\u00e9rintette a beteget, meggy\u00f3gy\u00edtotta, majd elk\u00fcldte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n ism\u00e9t a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3khoz \u00e9s a farizeusokhoz fordult: \u201eHa k\u00f6z\u00fcletek valakinek a fia, vagy az \u00f6kre beleesik egy k\u00fatba, ugye azonnal kih\u00fazz\u00e1tok onnan, m\u00e9g akkor is, ha \u00e9ppen szombat van?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azok pedig egy sz\u00f3t sem tudtak v\u00e1laszolni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bar\u00e1tom, \u00fclj el\u0151bbre! - Ezut\u00e1n a vend\u00e9geknek is mondott egy p\u00e9ld\u00e1zatot, mert \u00e9szrevette, hogyan keresik maguknak az el\u0151kel\u0151 helyeket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eHa lakodalomba h\u00edvnak, ne \u00fclj mindj\u00e1rt a legel\u0151kel\u0151bb helyre! Lehet, hogy a h\u00e1zigazda n\u00e1lad el\u0151kel\u0151bb vend\u00e9get is megh\u00edvott."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha pedig a gazda odamegy hozz\u00e1d, \u00e9s azt mondja: \u00bbAdd \u00e1t neki a helyed!\u00ab, akkor sz\u00e9gyenkezve a legutols\u00f3 helyre kell \u00fcln\u00f6d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, ha megh\u00edvnak valahov\u00e1, ink\u00e1bb \u00fclj a legutols\u00f3 helyre! Akkor, ha bej\u00f6n a h\u00e1zigazda, azt mondja: \u00bbBar\u00e1tom, \u00fclj el\u0151bbre!\u00ab Ezzel megtisztel t\u00e9ged a t\u00f6bbi vend\u00e9g el\u0151tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert aki f\u00f6lemeli mag\u00e1t, azt meg fogj\u00e1k al\u00e1zni. Aki viszont megal\u00e1zza mag\u00e1t, azt f\u00f6lemelik.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megkapod a jutalmad! - Ezut\u00e1n J\u00e9zus a h\u00e1zigazd\u00e1hoz fordult: \u201eAmikor vend\u00e9gs\u00e9get k\u00e9sz\u00edtesz, ne a bar\u00e1taidat, testv\u00e9reidet, rokonaidat, vagy a gazdag szomsz\u00e9daidat h\u00edvd meg! Hiszen akkor viszonz\u00e1sul \u0151k is megh\u00edvnak t\u00e9ged, \u00e9s ezzel m\u00e1r meg is kaptad jutalmadat!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ink\u00e1bb szeg\u00e9nyeket, b\u00e9n\u00e1kat, s\u00e1nt\u00e1kat \u00e9s vakokat h\u00edvj meg vend\u00e9gs\u00e9gbe!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor boldog \u00e9s \u00e1ldott leszel, mert \u0151k nem tudj\u00e1k a megh\u00edv\u00e1sodat viszonozni. Az igazs\u00e1gszeret\u0151 emberek felt\u00e1mad\u00e1sakor pedig majd megkapod ez\u00e9rt a jutalmadat.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e1ld\u00e1zat a nagy vend\u00e9gs\u00e9gr\u0151l - Ekkor az egyik vend\u00e9g ezt mondta J\u00e9zusnak: \u201eMilyen boldog az, akit Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban fognak vend\u00e9g\u00fcl l\u00e1tni!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eEgyszer valaki nagy vacsor\u00e1t k\u00e9sz\u00edtett, amelyre sok vend\u00e9get megh\u00edvott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor elj\u00f6tt a vacsora ideje, elk\u00fcldte a szolg\u00e1j\u00e1t. Ezt \u00fczente vele a megh\u00edvottaknak: \u00bbJ\u00f6jjetek a vacsor\u00e1ra, mert m\u00e1r mindent elk\u00e9sz\u00edtettem!\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De azok egyt\u0151l egyig menteget\u0151zni kezdtek. Az els\u0151 azt mondta a szolg\u00e1nak: \u00bbSz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet vettem, oda kell mennem, hogy megn\u00e9zzem. K\u00e9rlek, ments ki a gazd\u00e1dn\u00e1l!\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A m\u00e1sik ezt mondta: \u00bb\u00d6t p\u00e1r igavon\u00f3 \u00f6kr\u00f6t vettem, \u00e9s \u00e9ppen most megyek kipr\u00f3b\u00e1lni \u0151ket. K\u00e9rlek, ments ki a gazd\u00e1dn\u00e1l!\u00ab"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Egy harmadik azt \u00fczente: \u00bb\u00c9ppen most h\u00e1zasodtam, ez\u00e9rt nem tudok elmenni!\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A szolga visszat\u00e9rt ur\u00e1hoz, \u00e9s mindezt elmondta. A h\u00e1zigazda ekkor megharagudott, \u00e9s megparancsolta a szolg\u00e1nak: \u00bbSiess, \u00e9s hozd be a v\u00e1ros utc\u00e1ir\u00f3l \u00e9s tereir\u0151l a szeg\u00e9nyeket, a b\u00e9n\u00e1kat, a vakokat \u00e9s a s\u00e1nt\u00e1kat!\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb a szolga jelentette: \u00bbUram, megtettem, amit parancsolt\u00e1l, de m\u00e9g mindig van szabad hely.\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ekkor az \u00far azt mondta: \u00bbMenj ki az orsz\u00e1gutakra, \u00e9s az \u00f6sv\u00e9nyekre: s\u00fcrgesd az embereket, hogy j\u00f6jjenek be! Azt akarom, hogy megteljen a h\u00e1zam vend\u00e9gekkel!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert mondom nektek: akiket el\u0151sz\u00f6r megh\u00edvtam, azok k\u00f6z\u00fcl senki sem fog velem vacsor\u00e1zni.\u00ab\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ki lehet J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nya? - Nagy t\u00f6meg k\u00eds\u00e9rte J\u00e9zust, \u0151 pedig hozz\u00e1juk fordult, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eCsak az lehet az \u00e9n tan\u00edtv\u00e1nyom, aki hozz\u00e1m j\u00f6n, \u00e9s jobban szeret engem, mint apj\u00e1t, anyj\u00e1t, feles\u00e9g\u00e9t, gyermekeit vagy testv\u00e9reit! Igen, csak ha jobban szeret engem m\u00e9g a saj\u00e1t lelk\u00e9n\u00e9l is!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aki nem veszi v\u00e1ll\u00e1ra a keresztj\u00e9t, \u00e9s nem azzal egy\u00fctt k\u00f6vet engem, az nem lehet a tan\u00edtv\u00e1nyom!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha tornyot akarsz \u00e9p\u00edteni, akkor el\u0151bb le\u00fclsz, \u00e9s megtervezed a k\u00f6lts\u00e9geket, hogy l\u00e1ssad, el\u00e9g-e a p\u00e9nzed az \u00e9p\u00edtkez\u00e9s befejez\u00e9s\u00e9hez."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nben el\u0151fordulhat, hogy az alapot meg\u00e9p\u00edted, de a h\u00e1zat m\u00e1r nem tudod befejezni. Akkor pedig, aki csak l\u00e1tja a f\u00e9lbe maradt \u00e9p\u00fcletet, g\u00fanyolni fog, \u00e9s azt mondja:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00bbEz az ember hozz\u00e1kezdett az \u00e9p\u00edtkez\u00e9shez, de befejezni m\u00e1r nem tudta.\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ha egy kir\u00e1ly a hadsereg\u00e9vel h\u00e1bor\u00faba indul egy m\u00e1sik kir\u00e1ly ellen, akkor el\u0151bb tan\u00e1cskozik, \u00e9s haditervet k\u00e9sz\u00edt. Ha neki csak t\u00edzezer katon\u00e1ja van, akkor meg kell gondolnia, hogy k\u00e9pes-e legy\u0151zni azt az ellenfel\u00e9t, aki h\u00faszezer harcossal j\u00f6n ellene!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert ha nem, akkor ink\u00e1bb k\u00f6veteket k\u00fcld az ellens\u00e9ghez, am\u00edg a m\u00e1sik m\u00e9g t\u00e1vol van, hogy megk\u00e9rdezze a b\u00e9kefelt\u00e9teleket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ugyanez vonatkozik r\u00e1tok is: ha le nem mondtok mindenr\u0151l, amitek csak van, nem lehettek a tan\u00edtv\u00e1nyaim!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az \u00edz\u00e9t vesztett s\u00f3 - \u201eJ\u00f3 a s\u00f3, de ha elveszti az \u00edz\u00e9t, hogyan lehetne ism\u00e9t s\u00f3ss\u00e1 tenni?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az \u00edzetlen s\u00f3 m\u00e1r semmire sem j\u00f3! Sem a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldre, sem a tr\u00e1gy\u00e1ra nem haszn\u00e1lhat\u00f3, ez\u00e9rt kidobj\u00e1k. Akinek van f\u00fcle, hallja \u00e9s \u00e9rtse meg, amit mondok!\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az elveszett juh - A v\u00e1mszed\u0151k \u00e9s a b\u0171n\u00f6s\u00f6k mind J\u00e9zus k\u00f6r\u00e9 gy\u0171ltek, hogy hallgass\u00e1k \u0151t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De a farizeusok \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k morgol\u00f3dni kezdtek: \u201eEz az ember a b\u0171n\u00f6s\u00f6kkel bar\u00e1tkozik, s\u0151t, egy\u00fctt eszik vel\u00fck!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus a k\u00f6vetkez\u0151 p\u00e9ld\u00e1zatot mondta nekik:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eHa van sz\u00e1z juhod, \u00e9s az egyiket elveszted, mit teszel? Ugye, hogy ott hagyod a kilencvenkilencet a puszt\u00e1ban, ut\u00e1na m\u00e9sz annak az egynek, amelyik elveszett, \u00e9s addig keresed, am\u00edg meg nem tal\u00e1lod?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mikor pedig megtal\u00e1lod, nagy \u00f6r\u00f6mmel a v\u00e1lladra veszed,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s hazaviszed. Azut\u00e1n \u00f6r\u00f6mmel el\u00fajs\u00e1golod a szomsz\u00e9daidnak, hogy megtal\u00e1ltad az elveszett juhodat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondom nektek, nagyobb \u00f6r\u00f6m lesz a Mennyben egyetlen b\u0171n\u00f6s miatt, aki visszat\u00e9r Istenhez, mint kilencvenkilenc igaz miatt, akiknek nincs sz\u00fcks\u00e9g\u00fck erre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vagy tegy\u00fck fel, hogy egy asszonynak van t\u00edz ez\u00fcstp\u00e9nze, \u00e9s az egyiket elveszti. Mit gondoltok, mit fog tenni? L\u00e1mp\u00e1t gy\u00fajt, gondosan fels\u00f6pri az eg\u00e9sz h\u00e1zat, \u00e9s addig kutat ut\u00e1na, am\u00edg megtal\u00e1lja az elveszett p\u00e9nzt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00f6r\u00f6mmel el\u00fajs\u00e1golja a szomsz\u00e9daidnak, hogy megtal\u00e1lta elveszett ez\u00fcstp\u00e9nz\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondom nektek, Isten angyalai ugyan\u00edgy \u00f6r\u00fclnek, amikor egy b\u0171n\u00f6s visszat\u00e9r Istenhez.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A fi\u00fa, aki elt\u00e9kozolta \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t - Azut\u00e1n \u00edgy folytatta: \u201eEgy embernek volt k\u00e9t fia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A fiatalabbik azt mondta az apj\u00e1nak: \u00bbAp\u00e1m, add ki az \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemet!\u00ab Ekkor az apa sz\u00e9tosztotta a vagyon\u00e1t a k\u00e9t fi\u00fa k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem sokkal ezut\u00e1n a fiatalabbik minden vagyon\u00e1t p\u00e9nzz\u00e9 tette, \u00e9s elk\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt egy t\u00e1voli orsz\u00e1gba. Ott olyan k\u00f6ltekez\u0151 \u00e9letm\u00f3dot folytatott, hogy hamarosan minden\u00e9t elpazarolta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Miut\u00e1n m\u00e1r minden p\u00e9nze elfogyott, \u00e9h\u00edns\u00e9g t\u00e1madt azon a vid\u00e9ken, \u00e9s a fi\u00fa is n\u00e9lk\u00fcl\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt munk\u00e1t v\u00e1llalt egy ottani gazd\u00e1n\u00e1l, aki felfogadta, hogy a diszn\u00f3ny\u00e1j\u00e1t \u0151rizze."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A fi\u00fa m\u00e1r annyira \u00e9hes volt, hogy m\u00e9g abb\u00f3l is sz\u00edvesen evett volna, amit a diszn\u00f3k ettek, de senki nem adott neki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl bel\u00e1tta, hogy mennyire ostoba volt, \u00e9s ezt mondta mag\u00e1ban: \u00bbAp\u00e1m minden szolg\u00e1j\u00e1nak b\u0151s\u00e9gesen van mit ennie, \u00e9n meg itt halok \u00e9hen!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azonnal elindulok, visszamegyek ap\u00e1mhoz, \u00e9s azt mondom neki: Ap\u00e1m, v\u00e9tkeztem Isten ellen, \u00e9s ellened is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem vagyok t\u00f6bb\u00e9 m\u00e9lt\u00f3, hogy a fiadnak h\u00edvjanak, de legal\u00e1bb hadd \u00e1lljak be a b\u00e9reseid k\u00f6z\u00e9!\u00ab"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezzel a fi\u00fa elindult, hogy visszat\u00e9rjen az apj\u00e1hoz.\u201d A t\u00e9kozl\u00f3 fi\u00fa hazat\u00e9r\u00e9se - \u201eM\u00e9g messze volt a h\u00e1zt\u00f3l, amikor az apja megl\u00e1tta \u00e9s megsajn\u00e1lta. El\u00e9je szaladt, a nyak\u00e1ba borult, meg\u00f6lelte \u00e9s megcs\u00f3kolta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A fi\u00fa pedig ezt mondta: \u00bbAp\u00e1m, v\u00e9tkeztem Isten ellen, \u00e9s ellened is. Nem vagyok t\u00f6bb\u00e9 m\u00e9lt\u00f3, hogy a fiad legyek.\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De az apja ezt parancsolta a szolg\u00e1knak: \u00bbSiessetek, hozz\u00e1tok ide a legszebb ruh\u00e1t, \u00e9s adj\u00e1tok r\u00e1! H\u00fazzatok gy\u0171r\u0171t az ujj\u00e1ra, \u00e9s sarut a l\u00e1b\u00e1ra!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n v\u00e1gjatok le egy h\u00edzott borj\u00fat, hogy egy\u00fctt \u00fcnnepelj\u00fcnk,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "mert a fiam meghalt, de felt\u00e1madt, elveszett, de megtal\u00e1ltam!\u00ab Ezut\u00e1n \u00fcnnepelni kezdtek.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az id\u0151sebb fi\u00fa f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9ge - \u201eAz id\u0151sebb fi\u00fa ezalatt a mez\u0151n volt. Amikor hazafel\u00e9 j\u00f6tt, \u00e9s a h\u00e1z k\u00f6zel\u00e9be \u00e9rt, meghallotta a zen\u00e9t \u00e9s a t\u00e1ncot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Odah\u00edvta egyik szolg\u00e1j\u00e1t, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le, mi t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bbHazaj\u00f6tt az \u00f6cs\u00e9d \u2014 felelte a szolga \u2014, ap\u00e1d pedig lev\u00e1gatta a h\u00edzott borj\u00fat, mert \u00e9ps\u00e9gben kapta vissza a fi\u00e1t.\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Emiatt az id\u0151sebbik fi\u00fa megs\u00e9rt\u0151d\u00f6tt, \u00e9s nem akart bemenni a h\u00e1zba. Az apja kiment hozz\u00e1, \u00e9s k\u00e9rlelte, hogy j\u00f6jj\u00f6n be."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0150 azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00bbL\u00e1tod, \u00e9n \u00e9vek \u00f3ta szolg\u00e1llak, \u00e9s teljes\u00edtem minden parancsodat, de nekem m\u00e9g egy kecsk\u00e9t sem adt\u00e1l soha, hogy a bar\u00e1taimat vend\u00e9g\u00fcl l\u00e1ssam!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mikor hazaj\u00f6n az a fiad, aki a vagyonodat prostitu\u00e1ltakra pazarolta, te lev\u00e1gatod a kedv\u00e9\u00e9rt a h\u00edzott borj\u00fat!\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az apja erre \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00bbFiam, te mindig velem vagy, \u00e9s minden vagyonom a ti\u00e9d!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Most gyere, \u00fcnnepelj\u00fcnk, \u00e9s \u00f6r\u00fclj\u00fcnk egy\u00fctt, mert \u00f6cs\u00e9d meghalt, de felt\u00e1madt! Elveszett, de megtal\u00e1ltam!\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a csal\u00f3 int\u00e9z\u0151r\u0151l - Azut\u00e1n J\u00e9zus a tan\u00edtv\u00e1nyainak mondott egy p\u00e9ld\u00e1zatot: \u201eVolt egy gazdag ember, \u00e9s annak egy int\u00e9z\u0151je, akire r\u00e1b\u00edzta eg\u00e9sz gazdas\u00e1ga ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1t. Az int\u00e9z\u0151t egyszer bev\u00e1dolt\u00e1k a gazd\u00e1n\u00e1l, hogy elpazarolja a r\u00e1b\u00edzott vagyont."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a gazda mag\u00e1hoz h\u00edvatta, \u00e9s felel\u0151ss\u00e9gre vonta: \u00bbMit hallok r\u00f3lad?! Sz\u00e1molj el, hogyan gazd\u00e1lkodt\u00e1l a vagyonommal, mert elbocs\u00e1talak!\u00ab"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Erre az \u00edgy gondolkozott: \u00bbMit tegyek? L\u00e1tom, hogy elvesztem az \u00e1ll\u00e1somat! Kap\u00e1lni nem tudok, koldulni meg sz\u00e9gyellek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tudom m\u00e1r, mit tegyek, hogy az emberek befogadjanak a h\u00e1zukba, amikor majd elvesztem az \u00e1ll\u00e1somat!\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n egyenk\u00e9nt mag\u00e1hoz h\u00edvatta a tulajdonos ad\u00f3sait. Megk\u00e9rdezte az els\u0151t\u0151l: \u00bbMennyivel tartozol?\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00edgy felelt: \u00bbSz\u00e1z kors\u00f3 ol\u00edvaolajjal.\u00ab Mire \u0151 azt mondta: \u00bbItt a pap\u00edrod, \u00fclj le, \u00e9s gyorsan jav\u00edtsd ki \u00f6tvenre!\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n a m\u00e1sodikt\u00f3l is megk\u00e9rdezte: \u00bbH\u00e1t te mennyivel tartozol?\u00ab Az pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00bbSz\u00e1z k\u00f3rus b\u00faz\u00e1val.\u00ab Ekkor \u0151 ezt mondta: \u00bbItt a pap\u00edrod, jav\u00edtsd ki nyolcvanra!\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb a gazda m\u00e9gis dics\u00e9rte ezt a csal\u00f3 int\u00e9z\u0151t, mert az okosan viselkedett. Mert akik ehhez a vil\u00e1ghoz tartoznak, okosabban b\u00e1nnak egym\u00e1ssal, mint azok, akik a vil\u00e1goss\u00e1ghoz tartoznak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n pedig azt mondom nektek, hogy haszn\u00e1lj\u00e1tok fel a vagyonotokat \u00e9s p\u00e9nzeteket arra, hogy bar\u00e1tokat szerezzetek magatoknak! \u00cdgy azut\u00e1n, amikor majd meghaltok, azok a bar\u00e1tok \u00f6r\u00f6mmel fogadnak titeket, amikor meg\u00e9rkeztek az \u00f6r\u00f6k haz\u00e1ba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki h\u0171s\u00e9gesen gazd\u00e1lkodik a kev\u00e9ssel, arra sokat is r\u00e1 lehet b\u00edzni. De aki h\u0171tlen\u00fcl kezeli a keveset, az akkor is csalni fog, mikor sokat b\u00edznak r\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, ha a vil\u00e1gi vagyonnal \u00e9s a p\u00e9nzzel nem gazd\u00e1lkodtok h\u0171s\u00e9gesen, akkor nem fogj\u00e1k r\u00e1tok b\u00edzni az igazi gazdags\u00e1got!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha nem gazd\u00e1lkodtok h\u0171s\u00e9gesen a m\u00e1sok vagyon\u00e1val \u00e9s p\u00e9nz\u00e9vel, akkor nem fogj\u00e1k r\u00e1tok b\u00edzni azt sem, ami pedig a ti\u00e9tek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem szolg\u00e1lhatsz egyszerre k\u00e9t \u00farnak! - Egyetlen szolga sem szolg\u00e1lhat egyszerre k\u00e9t \u00farnak, mert vagy az egyiket gy\u0171l\u00f6li, \u00e9s a m\u00e1sikat szereti, vagy az egyikhez ragaszkodik, \u00e9s a m\u00e1sikat megveti. Nem szolg\u00e1lhatj\u00e1tok egyszerre Istent \u00e9s a P\u00e9nzt.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor hallott\u00e1k ezt a farizeusok, akik p\u00e9nzs\u00f3v\u00e1rak voltak, kig\u00fanyolt\u00e1k J\u00e9zust."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta nekik: \u201eTi elhitetitek az emberekkel, hogy igazs\u00e1gosak vagytok, de Istent nem tudj\u00e1tok becsapni, mert \u0151 ismeri a sz\u00edveteket. Amit az emberek fontosnak \u00e9s \u00e9rt\u00e9kesnek tartanak, az Isten sz\u00e1m\u00e1ra ut\u00e1latos!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A T\u00f6rv\u00e9nyr\u0151l - Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos meg\u00e9rkez\u00e9se el\u0151tt az embereket M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9nye \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00edr\u00e1sai szerint tan\u00edtott\u00e1k. J\u00e1nos fell\u00e9p\u00e9se \u00f3ta azonban Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak az \u00f6r\u00f6m\u00fczenet\u00e9t hirdetj\u00fck, \u00e9s mindenki itt tolong, hogy bemehessen a Kir\u00e1lys\u00e1gba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e9gis, a T\u00f6rv\u00e9nyb\u0151l egyetlen bet\u0171 vagy pont sem vesz\u00edti el \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9g\u00e9t! M\u00e9g az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld is hamarabb elm\u00falik, mint hogy ez megt\u00f6rt\u00e9njen!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A v\u00e1l\u00e1sr\u00f3l - \u201eAki a feles\u00e9g\u00e9t\u0151l elv\u00e1lik, \u00e9s m\u00e1st vesz feles\u00e9g\u00fcl, az h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vet el. Aki elv\u00e1lt asszonyt vesz feles\u00e9g\u00fcl, az is h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vet el.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A gazdag \u00e9s L\u00e1z\u00e1r - J\u00e9zus ezt mondta: \u201eVolt egyszer egy gazdag ember, aki mindig a legdr\u00e1g\u00e1bb, legfinomabb ruh\u00e1kat viselte, \u00e9s napjait f\u00e9ny\u0171z\u0151 lakom\u00e1kkal t\u00f6lt\u00f6tte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A h\u00e1za kapuj\u00e1ban egy sebekkel bor\u00edtott szeg\u00e9ny koldus fek\u00fcdt, akit L\u00e1z\u00e1rnak h\u00edvtak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Arra v\u00e1gyott, hogy legal\u00e1bb a gazdag asztal\u00e1r\u00f3l lehull\u00f3 marad\u00e9kokkal j\u00f3llakhasson, de csak a kuty\u00e1k j\u00e1rtak hozz\u00e1, \u00e9s a sebeit nyalogatt\u00e1k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Egyszer azt\u00e1n meghalt a koldus, \u00e9s az angyalok oda vitt\u00e9k, ahol most \u00c1brah\u00e1m \u00e9l. A gazdag is meghalt, \u00e9s eltemett\u00e9k,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "de \u0151 a halottak orsz\u00e1g\u00e1ba ker\u00fclt. Egyszer, amikor gy\u00f6trelmei k\u00f6z\u00f6tt feln\u00e9zett, megl\u00e1tta a t\u00e1volban \u00c1brah\u00e1mot, mellette pedig L\u00e1z\u00e1rt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor felki\u00e1ltott: \u00bbAty\u00e1m, \u00c1brah\u00e1m, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, \u00e9s k\u00fcldd el L\u00e1z\u00e1rt, hogy a v\u00edzbe m\u00e1rtott ujj\u00e1val leh\u0171tse a nyelvemet, mert borzaszt\u00f3an \u00e9get ez a t\u0171z!\u00ab"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De \u00c1brah\u00e1m \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00bbFiam, eml\u00e9kezz csak! Am\u00edg a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9lt\u00e9l, r\u00e9szed volt minden f\u00f6ldi j\u00f3ban. L\u00e1z\u00e1rnak akkor csak a n\u00e9lk\u00fcl\u00f6z\u00e9s, meg a szenved\u00e9s jutott. Most neki a vigasztal\u00e1s, neked pedig a szenved\u00e9s a r\u00e9szed."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezen fel\u00fcl k\u00f6zt\u00fcnk \u00e9s k\u00f6ztetek nagy \u00e9s \u00e1tj\u00e1rhatatlan szakad\u00e9k van. Innen senki sem mehet \u00e1t hozz\u00e1tok, \u00e9s t\u0151letek sem j\u00f6het \u00e1t senki.\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ekkor a gazdag \u00edgy k\u00e9rte: \u00bbAty\u00e1m, akkor legal\u00e1bb k\u00fcldd el L\u00e1z\u00e1rt az ap\u00e1m h\u00e1z\u00e1hoz!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Figyelmeztesse az \u00f6t testv\u00e9remet, nehogy \u0151k is ide ker\u00fcljenek, a gy\u00f6tr\u0151d\u00e9s hely\u00e9re!\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De \u00c1brah\u00e1m \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00bbNekik ott van M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9nye \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00edr\u00e1sai, hallgassanak r\u00e1juk!\u00ab"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De a gazdag tov\u00e1bb vitatkozott: \u00bbNem \u00fagy van, Aty\u00e1m! Ha valaki a halottak k\u00f6z\u00fcl megy vissza hozz\u00e1juk, akkor biztosan megv\u00e1ltoztatj\u00e1k az \u00e9let\u00fcket.\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00bbHa M\u00f3zesre \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kra nem hallgatnak, akkor az sem gy\u0151zi meg \u0151ket, ha valaki felt\u00e1mad a halottak k\u00f6z\u00fcl.\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ne okozz meg\u00fctk\u00f6z\u00e9st! - Ezt mondta J\u00e9zus a tan\u00edtv\u00e1nyainak: \u201eElker\u00fclhetetlen, hogy t\u00f6rt\u00e9njenek olyan dolgok, amelyek miatt egyesek elvesz\u00edtik a hit\u00fcket. De jaj annak, aki miatt ilyesmi t\u00f6rt\u00e9nik!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jobban j\u00e1rna, ha egy malomk\u00f6vet k\u00f6tn\u00e9nek a nyak\u00e1ra, \u00e9s bedobn\u00e1k a tengerbe, miel\u0151tt ilyen bajt okozna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok h\u00e1t, legyetek \u00f3vatosak! Ha Isten csal\u00e1dj\u00e1ban valamelyik testv\u00e9red b\u0171nt k\u00f6vet el, figyelmeztesd, \u00e9s ha megb\u00e1nja, bocs\u00e1ss meg neki!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha napj\u00e1ban h\u00e9tszer is v\u00e9tkezik ellened, \u00e9s h\u00e9tszer visszaj\u00f6n hozz\u00e1d megb\u00e1n\u00e1ssal, bocs\u00e1ss meg neki!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A must\u00e1rmagnyi hit - Akkor az apostolok k\u00e9rt\u00e9k az Urat: \u201eEr\u0151s\u00edtsd a hit\u00fcnket!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eHa legal\u00e1bb akkora hitetek lenne, mint egy must\u00e1rmag, akkor mondhatn\u00e1tok ennek az eperf\u00e1nak, hogy szakadjon ki t\u00f6vest\u0151l, \u00e9s gy\u00f6kerezzen meg a tengerben \u2014 az pedig engedelmeskedne nektek.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A szolga \u00e9s ura - J\u00e9zus ezt mondta: \u201eKi az k\u00f6z\u00fcletek, aki azt mondja a rabszolg\u00e1j\u00e1nak, amikor az a sz\u00e1nt\u00e1s vagy legeltet\u00e9s ut\u00e1n hazaj\u00f6n a mez\u0151r\u0151l: \u00bbGyere, \u00fclj le, \u00e9s vacsor\u00e1zz meg\u00ab?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ugye, hogy ink\u00e1bb ezt mondj\u00e1tok: \u00bbK\u00e9sz\u00edts nekem vacsor\u00e1t, vedd fel a k\u00f6t\u00e9nyedet, \u00e9s szolg\u00e1lj ki, am\u00edg eszem \u00e9s iszom! Azut\u00e1n majd te is vacsor\u00e1zhatsz.\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A szolg\u00e1t nem illeti k\u00fcl\u00f6n dics\u00e9ret az\u00e9rt, hogy elv\u00e9gzi, amit r\u00e1b\u00edztak, hiszen csak azt tette, ami a k\u00f6teless\u00e9ge."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "R\u00e1tok is ez \u00e9rv\u00e9nyes. Ha mindazt elv\u00e9gezt\u00e9tek, amit r\u00e1tok b\u00edztak, ti is elmondhatj\u00e1tok: \u00bbRabszolg\u00e1k vagyunk, nem \u00e9rdeml\u00fcnk semmi k\u00fcl\u00f6n elismer\u00e9st. Csak azt tett\u00fck, ami a k\u00f6teless\u00e9g\u00fcnk.\u00ab\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hol van a t\u00f6bbi kilenc? - J\u00e9zus \u00fatban volt Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9, \u00e9s Galile\u00e1b\u00f3l \u00e9ppen Sam\u00e1ri\u00e1ba \u00e9rkezett."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor az egyik faluba \u00e9rt, t\u00edz lepr\u00e1s j\u00f6tt vele szembe, akik j\u00f3 messze meg\u00e1lltak,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s onnan kiab\u00e1ltak: \u201eJ\u00e9zus, Mester, seg\u00edts rajtunk!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mikor J\u00e9zus l\u00e1tta \u0151ket, ezt mondta nekik: \u201eMenjetek, mutass\u00e1tok meg magatokat a papnak!\u201d Azok mind a t\u00edzen el is indultak, \u00e9s \u00fatk\u00f6zben meggy\u00f3gyultak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egyik\u00fck, amikor l\u00e1tta, hogy meggy\u00f3gyult, visszaj\u00f6tt J\u00e9zushoz, \u00e9s hangosan dics\u00e9rte Istent."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n arcra borult J\u00e9zus l\u00e1ba el\u0151tt, \u00e9s megk\u00f6sz\u00f6nte, hogy meggy\u00f3gy\u00edtotta. Ez az egy \u00e9ppen sam\u00e1riai volt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt k\u00e9rdezte: \u201eNem t\u00edzen gy\u00f3gyultak meg? Hol van a t\u00f6bbi kilenc?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Egyik\u00fck sem j\u00f6tt vissza, hogy Istent dics\u0151\u00edtse, csak ez az idegen?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n hozz\u00e1 fordult: \u201eKelj fel, \u00e9s menj el b\u00e9kess\u00e9ggel! A hited megmentett t\u00e9ged.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga bennetek van - Egyszer a farizeusok megk\u00e9rdezt\u00e9k J\u00e9zust, hogy mikor j\u00f6n majd el Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga. \u00cdgy v\u00e1laszolt: \u201eIsten Kir\u00e1lys\u00e1ga bizony elj\u00f6n, de nem szemmel l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem \u00fagy, hogy r\u00e1mutatnak: \u00bbItt van!\u00ab, vagy \u00bbOtt van!\u00ab, mert Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga bennetek \u00e9s k\u00f6z\u00f6ttetek van.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor az Emberfia elj\u00f6n - A tan\u00edtv\u00e1nyainak pedig ezt mondta: \u201eElj\u00f6n majd az id\u0151, amikor szeretn\u00e9tek l\u00e1tni legal\u00e1bb egyetlen egyet az Emberfi\u00e1nak napjai k\u00f6z\u00fcl, de nem fogtok l\u00e1tni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor ezt mondj\u00e1k nektek: \u00bbN\u00e9zd, itt van!\u00ab, vagy: \u00bbOtt van!\u00ab, ne menjetek oda, \u00e9s ne k\u00f6vess\u00e9tek \u0151ket!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eAhogy a vill\u00e1m megvil\u00e1g\u00edtja egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig az eg\u00e9sz \u00e9gboltot, olyan nyilv\u00e1nval\u00f3 m\u00f3don j\u00f6n vissza az Emberfia is azon a napon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De el\u0151bb m\u00e9g sokat kell szenvednie. Ez a nemzed\u00e9k pedig elutas\u00edtja \u0151t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ahogyan N\u00f3\u00e9 napjaiban volt, \u00fagy lesz az Emberfia elj\u00f6vetel\u00e9nek idej\u00e9ben is."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor az emberek ettek, ittak, megh\u00e1zasodtak \u00e9s f\u00e9rjhez mentek eg\u00e9szen addig, am\u00edg N\u00f3\u00e9 be nem ment a b\u00e1rk\u00e1ba. Azut\u00e1n j\u00f6tt az \u00d6z\u00f6nv\u00edz, \u00e9s mindenkit elpuszt\u00edtott."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ugyanaz t\u00f6rt\u00e9nik majd, mint ami L\u00f3t idej\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt. Az emberek akkor is ettek, ittak, v\u00e1s\u00e1roltak \u00e9s eladtak, \u00fcltettek \u00e9s \u00e9p\u00edtettek,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "de mikor L\u00f3t kiment Sodom\u00e1b\u00f3l, t\u0171z \u00e9s k\u00e9nes\u0151 hullott az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s mindenkit elpuszt\u00edtott a v\u00e1rosban."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy lesz abban az id\u0151ben is, amikor az Emberfia megjelenik."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azon a napon, ha valaki \u00e9ppen felment a h\u00e1za lapos tetej\u00e9re, vissza se menjen a h\u00e1zba, hogy onnan elvigyen valamit, hanem azonnal menek\u00fclj\u00f6n! Ha a mez\u0151n lesz, azonnal menek\u00fclj\u00f6n, ne forduljon vissza \u00e9s ne t\u00f6r\u0151dj\u00f6n azzal, amit h\u00e1trahagy!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek L\u00f3t feles\u00e9g\u00e9re!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Aki meg akarja \u0151rizni a lelk\u00e9t, vagyis az \u00e9let\u00e9t, az el fogja veszteni, de aki feladja az \u00e9let\u00e9t, az \u00f6r\u00f6kre megmenti."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mondom nektek: azon az \u00e9jszak\u00e1n, ha ketten lesznek egy \u00e1gyban, az egyiket felviszik, a m\u00e1sikat otthagyj\u00e1k."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ha k\u00e9t asszony \u0151r\u00f6l majd egy\u00fctt a k\u00e9zimalommal, az egyiket felviszik, a m\u00e1sikat otthagyj\u00e1k.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": ""
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eHov\u00e1, Uram?\u201d \u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAhol a tetem van, oda gy\u0171lnek a kesely\u0171k.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kitart\u00f3 im\u00e1dkoz\u00e1sr\u00f3l - J\u00e9zus p\u00e9ld\u00e1zatot mondott a tan\u00edtv\u00e1nyainak, amellyel arra tan\u00edtotta \u0151ket, hogy kitart\u00f3an im\u00e1dkozzanak, \u00e9s ne f\u00e1radjanak bele soha."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eVolt egyszer egy b\u00edr\u00f3 egy v\u00e1rosban, aki Istent nem tisztelte, \u00e9s nem becs\u00fclte az embereket sem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9lt abban a v\u00e1rosban egy \u00f6zvegyasszony, aki folyton a b\u00edr\u00f3 nyak\u00e1ra j\u00e1rt, \u00e9s sz\u00fcntelen arra k\u00e9rte: \u00bbSzolg\u00e1ltass nekem igazs\u00e1got ellenfelemmel szemben, \u00e9s v\u00e9dj meg t\u0151le!\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A b\u00edr\u00f3 egy ideig nem akart rajta seg\u00edteni, de v\u00e9g\u00fcl ezt gondolta: \u00bbIstent nem tisztelem, \u00e9s nem \u00e9rdekel, hogy mit gondolnak r\u00f3lam az emberek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ez az \u00f6zvegyasszony m\u00e1r terhemre van, mert folyton a nyakamra j\u00e1r. Nem b\u00e1nom, igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatok neki, \u00e9s megv\u00e9dem, hogy ne zaklasson tov\u00e1bb.\u00ab\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy folytatta: \u201eFigyelj\u00e9tek, mit mondott ez az igazs\u00e1gtalan b\u00edr\u00f3!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mit gondoltok, ha m\u00e9g \u0151 is igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat, akkor Isten mennyivel ink\u00e1bb! \u0150 bizonyosan megv\u00e9di v\u00e1lasztottait, \u00e9s igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat azoknak, akik \u00e9jjel-nappal ki\u00e1ltanak hozz\u00e1. Nem fogja feleslegesen v\u00e1rakoztatni \u0151ket!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mondom nektek, bizony hamar igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat v\u00e1lasztottainak! De amikor az Emberfia visszaj\u00f6n, vajon tal\u00e1l-e olyanokat a f\u00f6ld\u00f6n, akik igaz\u00e1n b\u00edznak benne \u00e9s h\u0171s\u00e9gesen v\u00e1rj\u00e1k?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kit fogad el Isten? - Voltak ott olyan elbizakodottak, akik saj\u00e1t magukat igazs\u00e1gosaknak tartott\u00e1k, a t\u00f6bbieket pedig len\u00e9zt\u00e9k. Ezeknek mondta J\u00e9zus a k\u00f6vetkez\u0151 p\u00e9ld\u00e1zatot:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eK\u00e9t ember felment a Templomba im\u00e1dkozni: egy farizeus, meg egy v\u00e1mszed\u0151."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A farizeus meg\u00e1llt, \u00e9s \u00edgy im\u00e1dkozott mag\u00e1ban: \u00bbIstenem, h\u00e1l\u00e1t adok neked, hogy \u00e9n nem vagyok olyan rossz, mint m\u00e1sok. Nem vagyok sem tolvaj, sem csal\u00f3, sem h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151. Nem vagyok olyan, mint p\u00e9ld\u00e1ul ott az a v\u00e1mszed\u0151."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hetente k\u00e9tszer b\u00f6jt\u00f6l\u00f6k, \u00e9s minden keresetemb\u0151l megadom a tizedet.\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A v\u00e1mszed\u0151, aki t\u00e1volabb \u00e1llt, m\u00e9g a tekintet\u00e9t se merte az \u00e9gre emelni. B\u0171nb\u00e1nat\u00e1ban a mell\u00e9t verte, \u00e9s \u00edgy im\u00e1dkozott: \u00bbIstenem, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj meg rajtam, nyomorult b\u0171n\u00f6s\u00f6n!\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mondom nektek, hogy azt a v\u00e1mszed\u0151t Isten elfogadta, \u00e9s k\u00e9r\u00e9s\u00e9re megbocs\u00e1totta a b\u0171neit. De a farizeust \u00e9s annak az im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t elutas\u00edtotta! Mi\u00e9rt? Mert aki felemeli mag\u00e1t, azt megal\u00e1zz\u00e1k, aki pedig megal\u00e1zza mag\u00e1t, azt felemelik!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ki l\u00e9phet be Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba? - Az emberek m\u00e9g kisgyermekeiket is odavitt\u00e9k J\u00e9zushoz, hogy \u00e9rintse meg \u0151ket. Amikor l\u00e1tt\u00e1k ezt a tan\u00edtv\u00e1nyok, r\u00e1juk sz\u00f3ltak, \u00e9s el akart\u00e1k \u0151ket zavarni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De J\u00e9zus mag\u00e1hoz h\u00edvta a gyermekeket, \u00e9s ezt mondta a tan\u00edtv\u00e1nyainak: \u201eNe zavarj\u00e1tok el \u0151ket! Engedj\u00e9tek a gyermekeket hozz\u00e1m j\u00f6nni! Hiszen Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga olyanok\u00e9, akik hozz\u00e1juk hasonl\u00edtanak!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: ha valaki nem \u00fagy fogadja Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t, mint ahogy a gyermekek, nem is fog bemenni oda!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A gazdagok nehezen mennek be Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba - J\u00e9zust megk\u00e9rdezte egy vall\u00e1si vezet\u0151: \u201eJ\u00f3 Mester, mit tegyek, hogy \u00f6r\u00f6k \u00e9letet kapjak?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eMi\u00e9rt nevezel engem j\u00f3nak? Egyed\u00fcl csak Isten j\u00f3!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ismered a T\u00f6rv\u00e9ny parancsait: \u00bbNe k\u00f6vess el h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st! Ne gyilkolj! Ne lopj! Ne tan\u00faskodj hamisan! Tiszteld ap\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat!\u00ab\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A f\u00e9rfi ezt v\u00e1laszolta: \u201eEzeket gyermekkorom \u00f3ta mind megtartottam.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor \u00edgy folytatta: \u201eEgy valami m\u00e9g hi\u00e1nyzik bel\u0151led: add el minden vagyonodat, \u00e9s amit \u00e9rte kapsz, oszd sz\u00e9t a szeg\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt! Akkor majd a Mennyben lesznek a kincseid! Azut\u00e1n gyere, \u00e9s k\u00f6vess engem!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A f\u00e9rfi, amikor ezt hallotta, igen elszomorodott, mert nagyon gazdag volt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus l\u00e1tta, hogy elszomorodott, \u00e9s ezt mondta: \u201eMilyen nehezen mennek be a gazdagok Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00f6nnyebb a tev\u00e9nek egy t\u0171 fok\u00e1n \u00e1tb\u00fajni, mint a gazdag embernek Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba bemenni.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ki kaphat \u00f6r\u00f6k \u00e9letet? - Akik ezt hallott\u00e1k, megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eAkkor egy\u00e1ltal\u00e1n ki kaphat \u00f6r\u00f6k \u00e9letet?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eAz embereknek ez lehetetlen, de Istennek lehets\u00e9ges.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor P\u00e9ter ezt mondta: \u201eL\u00e1tod, mi minden\u00fcnket h\u00e1trahagytuk, \u00e9s k\u00f6vett\u00fcnk t\u00e9ged!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: akik elhagyt\u00e1k otthonukat, feles\u00e9g\u00fcket, testv\u00e9reiket, sz\u00fcleiket vagy gyermekeiket Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1\u00e9rt,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "azok mindannyian a t\u00f6bbsz\u00f6r\u00f6s\u00e9t kapj\u00e1k vissza m\u00e9g ebben a vil\u00e1gban, a k\u00f6vetkez\u0151 korszakban pedig \u00f6r\u00f6k \u00e9letet nyernek.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus el\u0151re jelzi a hal\u00e1l\u00e1t \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1t - Azut\u00e1n J\u00e9zus f\u00e9lreh\u00edvta tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eFigyeljetek r\u00e1m! Most felmegy\u00fcnk Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s ott minden be fog teljesedni, amit a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k az Emberfi\u00e1r\u00f3l meg\u00edrtak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az Emberfi\u00e1t kiszolg\u00e1ltatj\u00e1k a t\u00f6bbi nemzeteknek. Kig\u00fanyolj\u00e1k, meggyal\u00e1zz\u00e1k, lek\u00f6pik,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "megverik, s v\u00e9g\u00fcl meg\u00f6lik, h\u00e1rom nappal k\u00e9s\u0151bb azonban fel fog t\u00e1madni.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok azonban nem \u00e9rtett\u00e9k, hogy mir\u0151l besz\u00e9l, mert az el volt rejtve el\u0151l\u00fck."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L\u00e1ss! A hited meggy\u00f3gy\u00edtott t\u00e9ged - J\u00e9zus Jerik\u00f3 fel\u00e9 k\u00f6zeledett. Az \u00fat sz\u00e9l\u00e9n egy vak koldus \u00fclt, \u00e9s k\u00e9regetett."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amikor hallotta, hogy sokan mennek el mellette, k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6d\u00f6tt, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mondt\u00e1k neki, hogy a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus megy arra."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ekkor a vak felki\u00e1ltott: \u201eJ\u00e9zus, D\u00e1vid Fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Akik \u00e9ppen mellette mentek el, r\u00e1sz\u00f3ltak, hogy maradjon csendben. De \u0151 csak m\u00e9g jobban kiab\u00e1lt: \u201eD\u00e1vid Fia! K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "J\u00e9zus meg\u00e1llt, \u00e9s sz\u00f3lt, hogy vezess\u00e9k hozz\u00e1 a vakot, majd megk\u00e9rdezte t\u0151le:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201eMit k\u00edv\u00e1nsz? Mit tegyek veled?\u201d \u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eUram, szeretn\u00e9k \u00fajra l\u00e1tni!\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta neki: \u201eL\u00e1ss! A hited megmentett t\u00e9ged.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u0150 pedig azonnal visszanyerte a l\u00e1t\u00e1s\u00e1t, dics\u0151\u00edtette Istent, \u00e9s k\u00f6vette J\u00e9zust. Ezt l\u00e1tva, az eg\u00e9sz n\u00e9p dics\u00e9rte Istent."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Z\u00e1keus - Ezut\u00e1n J\u00e9zus Jerik\u00f3ba \u00e9rt, \u00e9s kereszt\u00fclment a v\u00e1roson."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9lt ott egy Z\u00e1keus nev\u0171 gazdag ember, aki a v\u00e1mszed\u0151k vezet\u0151je volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szerette volna megn\u00e9zni, hogy ki az a J\u00e9zus, de mivel alacsony termet\u0171 volt, nem l\u00e1tott semmit a sokas\u00e1g miatt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt el\u0151reszaladt, \u00e9s felm\u00e1szott egy f\u00e1ra, hogy l\u00e1ssa J\u00e9zust, aki arrafel\u00e9 ment."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mikor J\u00e9zus a fa al\u00e1 \u00e9rt, feln\u00e9zett r\u00e1, \u00e9s azt mondta: \u201eZ\u00e1keus, gyere le gyorsan, mert ma a te h\u00e1zadban kell megsz\u00e1llnom.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Z\u00e1keus ekkor lej\u00f6tt a f\u00e1r\u00f3l, \u00e9s \u00f6r\u00f6mmel befogadta J\u00e9zust a h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tt\u00e1k ezt az emberek, egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt morgol\u00f3dni kezdtek: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, mif\u00e9le b\u0171n\u00f6sh\u00f6z megy vend\u00e9gs\u00e9gbe!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Z\u00e1keus fel\u00e1llt, \u00e9s a vend\u00e9gek el\u0151tt \u00fcnnep\u00e9lyesen meg\u00edg\u00e9rte az \u00darnak: \u201eUram, elhat\u00e1roztam, hogy \u00f6sszes vagyonom fel\u00e9t sz\u00e9tosztom a szeg\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt. Akiket pedig megk\u00e1ros\u00edtottam, azoknak n\u00e9gyszer annyit fizetek vissza k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1sul.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy v\u00e1laszolt neki: \u201eMa \u00e9rkezett meg az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g ehhez a csal\u00e1dhoz, mivel Z\u00e1keus is igaz\u00e1n \u00c1brah\u00e1m fia lett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert az Emberfia az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy megkeresse az elveszetteket, \u00e9s megmentse \u0151ket.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a talentumokr\u00f3l - Amikor a jelenl\u00e9v\u0151k J\u00e9zusra figyeltek, \u0151 m\u00e9g hozz\u00e1f\u0171z\u00f6tt egy p\u00e9ld\u00e1zatot is az el\u0151bbiekhez. Ugyanis Jeruzs\u00e1lem k\u00f6zel\u00e9ben voltak, \u00e9s az emberek azt v\u00e1rt\u00e1k, hogy Isten kir\u00e1lyi uralma hamarosan l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don megjelenik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezt mondta: \u201eEgy f\u0151rang\u00fa ember egy t\u00e1voli orsz\u00e1gba akart utazni, hogy ott kir\u00e1lly\u00e1 koron\u00e1zz\u00e1k, s azut\u00e1n visszat\u00e9rjen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elutaz\u00e1sa el\u0151tt mag\u00e1hoz h\u00edvatta t\u00edz rabszolg\u00e1j\u00e1t. Mindegyik\u00fcknek adott egy-egy zacsk\u00f3 ez\u00fcstp\u00e9nzt, \u00e9s megb\u00edzta \u0151ket: \u00bbGazd\u00e1lkodjatok ezzel a p\u00e9nzzel, am\u00edg vissza nem \u00e9rkezem!\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A honfit\u00e1rsai azonban gy\u0171l\u00f6lt\u00e9k ezt a f\u0151rang\u00fa vezet\u0151t, ez\u00e9rt k\u00f6vets\u00e9get k\u00fcldtek ut\u00e1na, \u00e9s meg\u00fczent\u00e9k: \u00bbNem akarjuk, hogy te uralkodj rajtunk!\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n a f\u0151rang\u00fa embert val\u00f3ban kir\u00e1lly\u00e1 koron\u00e1zt\u00e1k, majd visszat\u00e9rt a saj\u00e1t orsz\u00e1g\u00e1ba. Akkor maga el\u00e9 h\u00edvatta a rabszolg\u00e1it, akiknek a p\u00e9nzt adta, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck, milyen haszonnal forgatt\u00e1k, amit r\u00e1juk b\u00edzott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f6tt az els\u0151 rabszolga, \u00e9s besz\u00e1molt: \u00bbUram, a r\u00e1m b\u00edzott p\u00e9nzedet t\u00edzszeres haszonnal forgattam.\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00far megdics\u00e9rte: \u00bbJ\u00f3l van, der\u00e9k szolg\u00e1m! Mivel j\u00f3l gazd\u00e1lkodt\u00e1l ezzel a kev\u00e9ssel, t\u00edz v\u00e1rost b\u00edzok r\u00e1d, hogy azokat korm\u00e1nyozd!\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n j\u00f6tt a m\u00e1sodik szolga: \u00bbUram, a r\u00e1m b\u00edzott p\u00e9nzedet \u00f6tsz\u00f6r\u00f6s haszonnal forgattam.\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ennek az \u00far azt mondta: \u00bbTe pedig \u00f6t v\u00e1rost korm\u00e1nyozz!\u00ab"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor j\u00f6tt a harmadik, \u00e9s azt mondta: \u00bbUram, itt a p\u00e9nzed, amit r\u00e1m b\u00edzt\u00e1l! Egy kend\u0151be k\u00f6t\u00f6ttem, \u00e9s f\u00e9lretettem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00e9ltem t\u0151led, mert szigor\u00fa \u00e9s kem\u00e9ny vagy: azt is elveszed, amit nem te fektett\u00e9l be, \u00e9s azt is learatod, amit nem te vetett\u00e9l.\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00far erre \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00bbA saj\u00e1t szavaid alapj\u00e1n \u00edt\u00e9llek meg, te gonosz szolga! \u00dagy gondoltad, hogy szigor\u00fa vagyok: elveszem azt is, amit nem \u00e9n fektettem be, \u00e9s azt is learatom, amit nem \u00e9n vetettem?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor mi\u00e9rt nem fektetted be a p\u00e9nzemet, hogy mikor visszaj\u00f6v\u00f6k, kamatostul kapjam vissza?!\u00ab"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n sz\u00f3lt az ott \u00e1ll\u00f3 szolg\u00e1knak: \u00bbVegy\u00e9tek el t\u0151le m\u00e9g azt az egy zacsk\u00f3 p\u00e9nzt is, \u00e9s adj\u00e1tok annak, aki t\u00edzszeres haszonra tett szert!\u00ab"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Erre azok \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u00bbDe urunk, annak m\u00e1r t\u00edz zacsk\u00f3 p\u00e9nze van!\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00far \u00edgy felelt: \u00bbMondom nektek: Akinek van, az m\u00e9g t\u00f6bbet kap. Akinek azonban nincs, att\u00f3l m\u00e9g azt is elveszik, amije eddig volt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Most pedig hozz\u00e1tok el\u00e9m azokat az ellens\u00e9geimet, akik nem akart\u00e1k, hogy a kir\u00e1lyuk legyek, \u00e9s \u00f6lj\u00e9tek meg \u0151ket itt, el\u0151ttem!\u00ab\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus kir\u00e1lyk\u00e9nt vonul be Jeruzs\u00e1lembe - Miut\u00e1n ezeket elmondta, J\u00e9zus tov\u00e1bbment Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor Betfag\u00e9 \u00e9s Bet\u00e1nia k\u00f6zel\u00e9be, az Olajf\u00e1k hegy\u00e9hez \u00e9rt, el\u0151re k\u00fcldte k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t. Ezt mondta nekik:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201eMenjetek ebbe a faluba! Amikor be\u00e9rtek, tal\u00e1ltok ott egy kik\u00f6t\u00f6tt szam\u00e1rcsik\u00f3t, amelyen m\u00e9g soha nem \u00fclt senki. Oldj\u00e1tok el, \u00e9s hozz\u00e1tok ide!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ha valaki megk\u00e9rdezi, mi\u00e9rt oldj\u00e1tok el, ezt mondj\u00e1tok: \u00bbAz \u00darnak van sz\u00fcks\u00e9ge r\u00e1.\u00ab\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny elment, \u00e9s mindent \u00fagy tal\u00e1lt, ahogy J\u00e9zus mondta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amint a szam\u00e1rcsik\u00f3t eloldozt\u00e1k, a gazd\u00e1i megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eMi\u00e9rt oldj\u00e1tok el?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0150k pedig \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eAz \u00darnak van sz\u00fcks\u00e9ge r\u00e1.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cdgy elvezett\u00e9k a szam\u00e1rcsik\u00f3t, majd a h\u00e1t\u00e1ra ter\u00edtett\u00e9k a fels\u0151ruh\u00e1jukat, \u00e9s J\u00e9zus fel\u00fclt r\u00e1."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amerre J\u00e9zus ment, az emberek a fels\u0151ruh\u00e1jukat leter\u00edtett\u00e9k el\u0151tte az \u00fatra."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Amikor az Olajf\u00e1k hegy\u00e9nek lejt\u0151j\u00e9hez k\u00f6zeledtek, J\u00e9zus k\u00f6vet\u0151inek sokas\u00e1ga ujjong\u00f3 \u00f6r\u00f6mmel, hangosan dics\u00e9rte Istent azok\u00e9rt a csod\u00e1k\u00e9rt, amelyeket l\u00e1ttak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ezt ki\u00e1ltott\u00e1k: \u201e\u00c1ldott a Kir\u00e1ly, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben j\u00f6n! B\u00e9kess\u00e9g a Mennyben, dics\u0151s\u00e9g a magass\u00e1gban Istennek!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A t\u00f6megben volt n\u00e9h\u00e1ny farizeus, akik ezt mondt\u00e1k J\u00e9zusnak: \u201eMester, sz\u00f3lj r\u00e1 a tan\u00edtv\u00e1nyaidra, hogy ne kiab\u00e1ljanak ilyesmiket!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy felelt meg nekik: \u201eAzt mondom nektek: ha \u0151k elhallgatnak, akkor a k\u00f6vek fognak ki\u00e1ltani!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "J\u00e9zus megsiratja Jeruzs\u00e1lemet - Ahogy J\u00e9zus k\u00f6zeledett Jeruzs\u00e1lemhez, egy olyan helyre \u00e9rt, ahonnan az eg\u00e9sz v\u00e1rost l\u00e1tta. Ekkor megsiratta Jeruzs\u00e1lemet:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201e\u00d3 Jeruzs\u00e1lem, b\u00e1rcsak felismerted volna \u2014 legal\u00e1bb a mai napon \u2014 a b\u00e9kess\u00e9gedre vezet\u0151 utat! De most el van takarva el\u0151led!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Bizony, elj\u00f6n az id\u0151, amikor majd ellens\u00e9geid k\u00f6r\u00fclvesznek \u00e9s megostromolnak! Minden oldalr\u00f3l beker\u00edtenek,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "f\u00f6ldig rombolnak, \u00e9s meg\u00f6lik gyermekeidet! Nem marad k\u0151 k\u00f6v\u00f6n a falaidon bel\u00fcl, mert nem ismerted fel az alkalmas id\u0151t, amikor elj\u00f6tt hozz\u00e1d az, aki meg akart menteni.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Kizavarja a keresked\u0151ket a Templomb\u00f3l - Ezut\u00e1n J\u00e9zus bement a Templom ter\u00fclet\u00e9re, \u00e9s kizavarta onnan a keresked\u0151ket."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u201eMeg van \u00edrva: \u00bbAz \u00e9n H\u00e1zamat im\u00e1ds\u00e1g h\u00e1z\u00e1nak fogj\u00e1k nevezni.\u00ab Ti azonban \u00bbrabl\u00f3k barlangj\u00e1v\u00e1\u00ab tett\u00e9tek.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ezut\u00e1n minden nap tan\u00edtott a Templom ter\u00fclet\u00e9n. A f\u0151papok, a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k, \u00e9s a n\u00e9p vezet\u0151i pedig kerest\u00e9k az alkalmat, hogy meg\u00f6lhess\u00e9k \u0151t."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "De nem tudt\u00e1k, mit tegyenek, mert az emberek nagy figyelemmel \u00e9s \u00f6r\u00f6mmel hallgatt\u00e1k, amit J\u00e9zus mondott."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Honnan sz\u00e1rmazik J\u00e9zus hatalma? - Egyik nap J\u00e9zus a Templom ter\u00fclet\u00e9n tan\u00edtott, \u00e9s hirdette az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet. Odamentek hozz\u00e1 a f\u0151papok, a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k, \u00e9s a n\u00e9p vezet\u0151i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eMif\u00e9le hatalommal teszed ezeket a dolgokat? Ki adott neked erre felhatalmaz\u00e1st?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201e\u00c9n is k\u00e9rdezek t\u0151letek valamit:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "az, hogy J\u00e1nos bemer\u00edtette az embereket, Istent\u0151l volt, vagy az emberekt\u0151l?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor azok \u00edgy tanakodtak egym\u00e1s k\u00f6zt: \u201eHa azt v\u00e1laszoljuk, hogy Istent\u0151l volt, akkor majd megk\u00e9rdezi: \u00bbAkkor mi\u00e9rt nem hittetek neki?\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha meg azt mondjuk, hogy az emberekt\u0151l volt, akkor a n\u00e9p megk\u00f6vez minket, mert meg vannak gy\u0151z\u0151dve r\u00f3la, hogy Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos pr\u00f3f\u00e9ta volt.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt felelt\u00e9k J\u00e9zusnak: \u201eNem tudjuk.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eAkkor \u00e9n sem mondom meg, ki adott nekem felhatalmaz\u00e1st, hogy ezeket tegyem!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta J\u00e9zus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a gyilkos sz\u0151l\u0151munk\u00e1sokr\u00f3l - Azut\u00e1n egy p\u00e9ld\u00e1zatot mondott: \u201eVolt egy gazda, aki sz\u0151l\u0151t telep\u00edtett. Azut\u00e1n az eg\u00e9sz sz\u0151l\u0151skertet b\u00e9rbe adta gazd\u00e1lkod\u00f3knak, majd hossz\u00fa id\u0151re elutazott egy m\u00e1sik orsz\u00e1gba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor elj\u00f6tt a sz\u00fcret ideje, elk\u00fcldte egyik szolg\u00e1j\u00e1t a b\u00e9rl\u0151kh\u00f6z, hogy hozza el a term\u00e9sb\u0151l a neki j\u00e1r\u00f3 r\u00e9szt. A b\u00e9rl\u0151k azonban megvert\u00e9k a szolg\u00e1t, \u00e9s \u00fcres k\u00e9zzel k\u00fcldt\u00e9k el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A tulajdonos ekkor egy m\u00e1sik szolg\u00e1j\u00e1t k\u00fcldte oda, de a b\u00e9rl\u0151k azt is megvert\u00e9k, gyal\u00e1zatosan b\u00e1ntak vele, \u00e9s \u00fcres k\u00e9zzel k\u00fcldt\u00e9k el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elk\u00fcldte h\u00e1t a harmadik szolg\u00e1j\u00e1t is, de azt is b\u00e1ntalmazt\u00e1k, megsebes\u00edtett\u00e9k, \u00e9s kidobt\u00e1k a sz\u0151l\u0151skertb\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl a tulajdonos azt gondolta: \u00bbMit tegyek? Elk\u00fcld\u00f6m hozz\u00e1juk az egyetlen fiamat, akit nagyon szeretek. \u0150t tal\u00e1n meg fogj\u00e1k becs\u00fclni!\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor a b\u00e9rl\u0151k megl\u00e1tt\u00e1k a fi\u00fat, \u00edgy tanakodtak maguk k\u00f6z\u00f6tt: \u00bbN\u00e9zz\u00e9tek, \u0151 a sz\u0151l\u0151skert \u00f6r\u00f6k\u00f6se! Gyertek, \u00f6lj\u00fck meg, hogy mi\u00e9nk legyen az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge!\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezzel a fi\u00fat kidobt\u00e1k a sz\u0151l\u0151skertb\u0151l, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k. Mit gondoltok, mit fog vel\u00fck tenni a gazda?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elj\u00f6n, elpuszt\u00edtja a b\u00e9rl\u0151ket, \u00e9s a sz\u0151l\u0151skertet m\u00e1soknak adja!\u201d Akik hallott\u00e1k ezt a t\u00f6rt\u00e9netet, \u00edgy ki\u00e1ltottak fel: \u201eIsten ments, hogy ez megt\u00f6rt\u00e9njen!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor a szem\u00fckbe n\u00e9zett, \u00e9s azt mondta: \u201eAkkor mit jelent ez az \u00cdr\u00e1s: \u00bb\u00c9ppen az a k\u0151 lett a sarokk\u0151v\u00e9, amelyet az \u00e9p\u00edt\u0151k f\u00e9lredobtak\u00ab?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aki r\u00e1esik erre a k\u0151re, az \u00f6sszet\u00f6rik, akire pedig ez a k\u0151 zuhan r\u00e1, azt sz\u00e9tz\u00fazza.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s a f\u0151papok meg\u00e9rtett\u00e9k, hogy ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot J\u00e9zus r\u00f3luk mondta. Ez\u00e9rt legsz\u00edvesebben azonnal letart\u00f3ztatt\u00e1k volna, de nem mert\u00e9k, mert f\u00e9ltek az emberekt\u0151l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ravasz k\u00e9rd\u00e9s az ad\u00f3r\u00f3l - Ett\u0151l kezdve a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s a f\u0151papok \u00e1lland\u00f3an figyeltett\u00e9k J\u00e9zust. Bes\u00fag\u00f3kat k\u00fcldtek ut\u00e1na, akik istenf\u00e9l\u0151nek mutatt\u00e1k magukat. Szerett\u00e9k volna rajtakapni, amint valami rosszat mond. Az volt a terv\u00fck, hogy ha ez siker\u00fcl, \u00e1tadj\u00e1k J\u00e9zust a r\u00f3mai korm\u00e1nyz\u00f3nak, akinek hatalma volt r\u00e1, hogy el\u00edt\u00e9lje."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A bes\u00fag\u00f3k ezzel a k\u00e9rd\u00e9ssel mentek J\u00e9zushoz: \u201eMester, tudjuk, hogy amit mondasz \u00e9s tan\u00edtasz, az mind helyes. Tudjuk, hogy nem vagy r\u00e9szrehajl\u00f3, \u00e9s az igazs\u00e1gnak megfelel\u0151en tan\u00edtod Isten \u00fatj\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mondd meg nek\u00fcnk: helyesnek tartod-e, hogy ad\u00f3t fizess\u00fcnk a cs\u00e1sz\u00e1rnak, vagy nem?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban \u00e1tl\u00e1tott alattomos sz\u00e1nd\u00e9kukon, ez\u00e9rt \u00edgy felelt meg nekik:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eMutassatok nekem egy ez\u00fcstp\u00e9nzt! Kinek a k\u00e9pm\u00e1sa \u00e9s felirata van rajta?\u201d \u201eA cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9\u201d \u2014 felelt\u00e9k azok."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eAkkor adj\u00e1tok meg a cs\u00e1sz\u00e1rnak, ami a cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9; \u00e9s Istennek, ami Isten\u00e9!\u201d \u2014 mondta J\u00e9zus."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezen a v\u00e1laszon a bes\u00fag\u00f3k annyira megd\u00f6bbentek, hogy sz\u00f3hoz sem jutottak. Nem tudtak belek\u00f6tni abba, amit J\u00e9zus a nyilv\u00e1noss\u00e1g el\u0151tt mondott."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A szadduceusok alattomos k\u00e9rd\u00e9se - Egyszer odament J\u00e9zushoz n\u00e9h\u00e1ny szadduceus. (\u0150k azok, akik azt mondj\u00e1k, hogy nincs f\u00f6lt\u00e1mad\u00e1s.) Megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eMester, M\u00f3zes azt \u00edrta, hogy ha egy f\u00e9rfi gyermektelen\u00fcl hal meg, akkor a fiv\u00e9r\u00e9nek feles\u00e9g\u00fcl kell vennie a meghalt f\u00e9rfi \u00f6zvegy\u00e9t. \u00cdgy kell gondoskodnia arr\u00f3l, hogy a meghalt testv\u00e9r\u00e9nek m\u00e9gis legyen ut\u00f3da."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Volt egyszer h\u00e9t fi\u00fatestv\u00e9r. Az els\u0151 megn\u0151s\u00fclt, de gyermektelen\u00fcl halt meg."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a m\u00e1sodik fi\u00fatestv\u00e9r vette feles\u00e9g\u00fcl az asszonyt,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "majd a harmadik, \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb, m\u00edg v\u00e9g\u00fcl mindannyian gyermektelen\u00fcl haltak meg."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azut\u00e1n az asszony is meghalt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A felt\u00e1mad\u00e1skor melyik\u00fcknek lesz a feles\u00e9ge, hiszen mind a h\u00e9tnek a feles\u00e9ge volt?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eAkik ebben a vil\u00e1gban \u00e9lnek, megn\u0151s\u00fclnek \u00e9s f\u00e9rjhez mennek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De azok, akiket m\u00e9lt\u00f3nak tal\u00e1lnak arra, hogy a halottak k\u00f6z\u00fcl felt\u00e1madjanak, \u00e9s abban a k\u00f6vetkez\u0151 korban \u00e9ljenek, nem fognak t\u00f6bb\u00e9 megn\u0151s\u00fclni, vagy f\u00e9rjhez menni."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nem is halhatnak meg soha, mert olyanok lesznek, mint az angyalok. Ezek az Isten fiai, mivel felt\u00e1madtak a hal\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nben m\u00e1r M\u00f3zes is vil\u00e1gosan r\u00e1mutatott arra, hogy a halottak felt\u00e1madnak. Amikor az \u00e9g\u0151 bokorr\u00f3l \u00edrt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t \u00c1brah\u00e1m Isten\u00e9nek, Izs\u00e1k Isten\u00e9nek \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek nevezte."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "M\u00e1rpedig Isten nem a halottak, hanem az \u00e9l\u0151k Istene, hiszen Isten sz\u00e1m\u00e1ra \u0151k mindannyian \u00e9lnek.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3 erre \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eHelyesen felelt\u00e9l, Mester!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ett\u0151l kezdve t\u00f6bb\u00e9 senki sem merte J\u00e9zust k\u00e9rdezgetni."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A Messi\u00e1s D\u00e1vidnak a Fia \u00e9s az Ura - Ekkor azonban J\u00e9zus is k\u00e9rdezett t\u0151l\u00fck valamit: \u201eHogyan mondhatj\u00e1k azt a Messi\u00e1sr\u00f3l, hogy a D\u00e1vid fia?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hiszen maga D\u00e1vid mondja a zsolt\u00e1rokban: \u00bb\u00cdgy sz\u00f3lt Uramhoz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00dclj mell\u00e9m jobb fel\u0151l,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "am\u00edg ellens\u00e9geidet hatalmad al\u00e1 k\u00e9nyszer\u00edtem!\u00ab"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ha D\u00e1vid Ur\u00e1nak nevezte a Messi\u00e1st, hogyan lehet akkor a Messi\u00e1s D\u00e1vidnak a fia?\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "J\u00e9zus v\u00e9lem\u00e9nye a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3kr\u00f3l - Mik\u00f6zben az eg\u00e9sz n\u00e9p hallgatta J\u00e9zust, \u0151 a tan\u00edtv\u00e1nyaihoz fordult:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201e\u00d3vakodjatok azokt\u00f3l a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3kt\u00f3l, akik szeretnek el\u0151kel\u0151 ruh\u00e1ban j\u00e1rni, \u00e9s sz\u00edvesen veszik, ha tisztelettel k\u00f6sz\u00f6ntik \u0151ket az utc\u00e1n, szeretik a legel\u0151kel\u0151bb helyeket elfoglalni a zsinag\u00f3g\u00e1ban \u00e9s az \u00fcnnepi vacsor\u00e1kon."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ugyanakkor az \u00f6zvegyekt\u0151l csal\u00e1ssal elveszik a h\u00e1zukat. Azt akarj\u00e1k, hogy mindenki felfigyeljen r\u00e1juk, ez\u00e9rt a nyilv\u00e1noss\u00e1g el\u0151tt hosszasan im\u00e1dkoznak. \u0150k s\u00falyosabb b\u00fcntet\u00e9st fognak kapni.\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00f6zvegyasszony fill\u00e9rei - J\u00e9zus l\u00e1tta, hogy a gazdagok hogyan dobj\u00e1k adom\u00e1nyaikat a Templom persely\u00e9be."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megl\u00e1tott ott egy szeg\u00e9ny \u00f6zvegyasszonyt is, aki csak k\u00e9t r\u00e9zp\u00e9nzt dobott bele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus azt mondta: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek, ez a szeg\u00e9ny \u00f6zvegyasszony t\u00f6bbet tett a perselybe, mint b\u00e1rki m\u00e1s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert a gazdagok a felesleg\u00fckb\u0151l adtak, de ez az \u00f6zvegyasszony nagy szeg\u00e9nys\u00e9ge ellen\u00e9re mindent odaadott, amije csak volt, m\u00e9g a betev\u0151 falatj\u00e1ra val\u00f3 p\u00e9nz\u00e9t is.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l az utols\u00f3 id\u0151kr\u0151l - J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyai a Templomr\u00f3l besz\u00e9lgettek. Dics\u00e9rt\u00e9k, hogy milyen gy\u00f6ny\u00f6r\u0171, hogy milyen hatalmas \u00e9s sz\u00e9p k\u00f6vekb\u0151l \u00e9p\u00fclt, \u00e9s milyen sok fogadalmi aj\u00e1nd\u00e9kkal van d\u00edsz\u00edtve. Ekkor J\u00e9zus ezt mondta:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eElj\u00f6n az id\u0151, amikor mindabb\u00f3l, amit most csod\u00e1ltok, k\u0151 k\u00f6v\u00f6n nem marad! Bizony, porig fogj\u00e1k rombolni az eg\u00e9szet!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eMester, mikor fog ez megt\u00f6rt\u00e9nni? Milyen jel fogja mutatni, hogy mindezeknek be kell teljes\u00fclni\u00fck?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eVigy\u00e1zzatok, nehogy valaki f\u00e9lrevezessen titeket! Mert sokan j\u00f6nnek majd az \u00e9n nevemben, akik azt mondj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok a Messi\u00e1s; meg azt is, hogy k\u00f6zel van az id\u0151. De ti ne k\u00f6vess\u00e9tek \u0151ket!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor pedig h\u00e1bor\u00fakr\u00f3l, l\u00e1zad\u00e1sokr\u00f3l \u00e9s zavarg\u00e1sokr\u00f3l hallotok, meg ne r\u00e9m\u00fcljetek, mert ezeknek el\u0151bb meg kell t\u00f6rt\u00e9nni\u00fck, de a v\u00e9g nem azonnal k\u00f6vetkezik ezek ut\u00e1n.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy folytatta: \u201eEgyik n\u00e9p r\u00e1t\u00e1mad a m\u00e1sikra, \u00e9s egyik orsz\u00e1g a m\u00e1sik ellen fog harcolni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Puszt\u00edt\u00f3 erej\u0171 f\u00f6ldreng\u00e9sek lesznek. Egyes helyeken \u00e9h\u00edns\u00e9g t\u00e1mad, \u00e9s hal\u00e1los, j\u00e1rv\u00e1nyos betegs\u00e9gek fognak puszt\u00edtani. Az \u00e9gben pedig f\u00e9lelmetes \u00e9s csod\u00e1latos jelek l\u00e1tszanak majd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De m\u00e9g miel\u0151tt ezek megt\u00f6rt\u00e9nnek, az emberek ellenetek fordulnak: \u00fcld\u00f6zni fognak, letart\u00f3ztatnak, b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rnak, \u00e1tadnak a zsinag\u00f3g\u00e1k vezet\u0151inek, kir\u00e1lyok \u00e9s korm\u00e1nyz\u00f3k el\u00e9 \u00e1ll\u00edtanak titeket \u2014 csak az\u00e9rt, mert hozz\u00e1m tartoztok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez majd lehet\u0151s\u00e9get ny\u00fajt sz\u00e1motokra, hogy tan\u00faskodjatok r\u00f3lam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hat\u00e1rozz\u00e1tok el, hogy nem fogtok el\u0151re agg\u00f3dni amiatt, hogyan v\u00e9dj\u00e9tek meg magatokat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n majd idej\u00e9ben a sz\u00e1tokba adom, hogy mit mondjatok. Olyan b\u00f6lcsess\u00e9get adok nektek, amellyel ellenfeleitek nem tudnak vitatkozni, s\u0151t, m\u00e9g v\u00e1laszolni sem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e9g a sz\u00fcleitek, testv\u00e9reitek, rokonaitok \u00e9s bar\u00e1taitok is ellenetek fordulnak majd, \u00e9s kiszolg\u00e1ltatnak az ellens\u00e9geiteknek. Egyeseket meg is fognak \u00f6lni k\u00f6z\u00fcletek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindenki gy\u0171l\u00f6l majd benneteket, mert az \u00e9n nevemet viselitek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ennek ellen\u00e9re, egyetlen hajsz\u00e1latok sem v\u00e9sz el!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u00fcrelmes kitart\u00e1ssal azonban meg fogj\u00e1tok menteni a lelketeket.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Jeruzs\u00e1lem lerombol\u00e1s\u00e1r\u00f3l - \u201eAmikor l\u00e1tj\u00e1tok, hogy Jeruzs\u00e1lemet hadseregek veszik k\u00f6r\u00fcl, akkor tudj\u00e1tok meg, hogy k\u00f6zel van a pusztul\u00e1sa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor azok, akik J\u00fade\u00e1ban vannak, menek\u00fcljenek a hegyekbe. Akik a v\u00e1rosban vannak, menjenek ki onnan, akik pedig vid\u00e9ken vannak, ne menjenek be a v\u00e1rosba,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mert azok az isteni igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1s napjai lesznek. Akkor teljesednek be mindazok, amelyek az \u00cdr\u00e1sban fel vannak jegyezve."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jaj a gyermeket v\u00e1r\u00f3 asszonyoknak \u00e9s szoptat\u00f3s any\u00e1knak azokban a napokban! Nagy nyomor\u00fas\u00e1g lesz ezen a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s s\u00falyos harag nehezedik erre a n\u00e9pre!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Egy r\u00e9sz\u00fcket fegyverrel \u00f6lik meg, m\u00e1s r\u00e9sz\u00fcket fogs\u00e1gba viszik, szerte a vil\u00e1gon minden n\u00e9p k\u00f6z\u00e9. Jeruzs\u00e1lemet pedig letaposs\u00e1k, \u00e9s megsz\u00e1llj\u00e1k az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek, s ez mindaddig \u00edgy is marad, ameddig le nem telik az \u0151 idej\u00fck.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az Emberfia elj\u00f6n a felh\u0151k\u00f6n - \u201eCsod\u00e1latos jelek fognak mutatkozni a Napban, a Holdban \u00e9s a csillagokban, a f\u00f6ld\u00f6n pedig a viharos tenger hull\u00e1mai z\u00fagnak. A nemzetek megr\u00e9m\u00fclnek, tan\u00e1cstalans\u00e1gukban k\u00e9ts\u00e9gbeesnek, \u00e9s \u00f6sszezavarodnak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az emberek el\u00e1julnak, s\u0151t meghalnak r\u00e9m\u00fclet\u00fckben, mikor l\u00e1tj\u00e1k, hogy mi k\u00f6zeledik a f\u00f6ld lakosaira. M\u00e9g az \u00e9gben l\u00e9v\u0151 hatalmak is meginognak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor majd mindenki megl\u00e1tja az Emberfi\u00e1t, amint elj\u00f6n a felh\u0151k\u00f6n, nagy er\u0151vel \u00e9s dics\u0151s\u00e9gben!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor pedig ezek az esem\u00e9nyek elkezd\u0151dnek, egyenesedjetek fel, \u00e9s emelj\u00e9tek fel a fejeteket, mert k\u00f6zeledik a megv\u00e1lt\u00e1sotok!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus szavai mindig \u00e9rv\u00e9nyesek maradnak - Azut\u00e1n J\u00e9zus mondott a tan\u00edtv\u00e1nyainak egy p\u00e9ld\u00e1zatot is: \u201eFigyelj\u00e9tek meg a f\u00fcgef\u00e1t \u00e9s a t\u00f6bbi f\u00e1kat!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tj\u00e1tok, hogy kihajtanak, magatok is tudj\u00e1tok, hogy m\u00e1r k\u00f6zel van a ny\u00e1r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ehhez hasonl\u00f3an, amikor majd l\u00e1tj\u00e1tok, hogy ezek megt\u00f6rt\u00e9nnek, ismerj\u00e9tek fel, hogy Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga m\u00e1r k\u00f6zel van!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: ez a nemzet el nem m\u00falik, am\u00edg mindezek a dolgok be nem teljesednek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld elm\u00falik, de amit \u00e9n mondok, az soha nem m\u00falik el: mindig \u00e9rv\u00e9nyes marad!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mindenkor \u00e1lljatok k\u00e9szen! - \u201eVigy\u00e1zzatok magatokra! Ne engedj\u00e9tek, hogy a lelketeket t\u00fals\u00e1gosan lefoglalja vagy megterhelje valamilyen k\u00e1bulat, r\u00e9szegs\u00e9g vagy gond! K\u00fcl\u00f6nben az a nap olyan v\u00e1ratlanul \u00e9r benneteket, mint a csapda."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mert elj\u00f6n az a nap minden emberre, aki csak a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n lakik."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ti azonban mindig \u00e9beren \u0151rk\u00f6djetek! Im\u00e1dkozzatok, hogy legyen er\u0151t\u00f6k kimenek\u00fclni azokb\u00f3l a dolgokb\u00f3l, amelyek bek\u00f6vetkeznek, \u00e9s hogy majd bizalommal \u00e1llhassatok meg az Emberfia el\u0151tt!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00e9zus nappal a Templom ter\u00fclet\u00e9n tan\u00edtott, de este kiment az Olajf\u00e1k hegy\u00e9re, \u00e9s ott t\u00f6lt\u00f6tte az \u00e9jszak\u00e1t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz n\u00e9p m\u00e1r kor\u00e1n reggel sietett hozz\u00e1 a Templom ter\u00fclet\u00e9re, hogy hallgassa \u0151t."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vall\u00e1si vezet\u0151k J\u00e9zus meg\u00f6let\u00e9s\u00e9t tervezik - K\u00f6zeledett m\u00e1r a Kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnepe, amit P\u00e1ska \u00fcnnepnek is neveztek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A f\u0151papok \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k kerest\u00e9k a m\u00f3dj\u00e1t, hogyan v\u00e9gezzenek J\u00e9zussal, de ezt titokban akart\u00e1k megtenni, mert f\u00e9ltek a n\u00e9pt\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s megegyezik J\u00e9zus ellens\u00e9geivel - A S\u00e1t\u00e1n belement J\u00fad\u00e1s Isk\u00e1ri\u00f3tesbe, aki J\u00e9zus tizenk\u00e9t apostola k\u00f6z\u00e9 tartozott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00fad\u00e1s elment a f\u0151papokhoz \u00e9s a templom\u0151rs\u00e9g vezet\u0151ihez, \u00e9s megbesz\u00e9lte vel\u00fck, hogyan adhatn\u00e1 a kez\u00fckbe J\u00e9zust, hogy letart\u00f3ztass\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A vezet\u0151k nagyon meg\u00f6r\u00fcltek J\u00fad\u00e1s aj\u00e1nlat\u00e1nak, \u00e9s megegyeztek vele, hogy megfizetik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ett\u0151l fogva J\u00fad\u00e1s kereste a kedvez\u0151 alkalmat, hogy J\u00e9zust olyankor adja az ellens\u00e9gei kez\u00e9be, amikor nincs k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte nagy t\u00f6meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az utols\u00f3 P\u00e1ska-vacsora - El\u00e9rkezett a Kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnepe, amely el\u0151tt fel kell \u00e1ldozni a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus azt mondta P\u00e9ternek \u00e9s J\u00e1nosnak: \u201eMenjetek, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el nek\u00fcnk a P\u00e1ska-vacsor\u00e1t, hogy egy\u00fctt megehess\u00fck!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150k megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eHol akarod, hogy elk\u00e9sz\u00edts\u00fck?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAhogy be\u00e9rtek a v\u00e1rosba, tal\u00e1lkozni fogtok egy f\u00e9rfival, aki egy kors\u00f3 vizet visz. K\u00f6vess\u00e9tek, ahov\u00e1 megy,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s mondj\u00e1tok a h\u00e1z gazd\u00e1j\u00e1nak, hogy a Mester k\u00e9rdezi, hol van az a vend\u00e9gszoba, ahol megtarthatja a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t tan\u00edtv\u00e1nyaival?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor \u0151 mutat nektek egy nagy, berendezett szob\u00e1t az emeleten. Ott k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok elmentek, \u00e9s el\u0151k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a vacsor\u00e1t. Mindent \u00fagy tal\u00e1ltak, ahogy J\u00e9zus mondta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9g megk\u00f6t\u00e9se - Amikor elj\u00f6tt az ideje, J\u00e9zus asztalhoz telepedett apostolaival egy\u00fctt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u201eMennyire k\u00edv\u00e1ntam, hogy a p\u00e1sk\u00e1t veletek egy\u00fctt \u00fcnnepelhessem, m\u00e9g a szenved\u00e9seim el\u0151tt!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert mondom nektek, hogy eg\u00e9szen addig nem fogok ism\u00e9t P\u00e1ska-vacsor\u00e1t enni, am\u00edg be nem teljesedik Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00e9zus kez\u00e9be vett egy poh\u00e1r bort, h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, \u00e9s ezt mondta: \u201eIgyatok ebb\u0151l mindannyian!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: mostant\u00f3l fogva nem iszom a sz\u0151l\u0151 term\u00e9s\u00e9b\u0151l mindaddig, am\u00edg el nem j\u00f6n Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Majd fogta a kenyeret, s miut\u00e1n h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, t\u00f6rt bel\u0151le, \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyainak adta. K\u00f6zben ezt mondta: \u201eEz az \u00e9n testem, amelyet \u00e9rtetek adok. Ugyanezt tegy\u00e9tek ti is \u2014 \u00edgy eml\u00e9kezzetek r\u00e1m!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen, a vacsora v\u00e9g\u00e9n egy poh\u00e1r bort vett a kez\u00e9be, \u00e9s ezt mondta: \u201eEz a poh\u00e1r bor az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9get jelenti, amely akkor l\u00e9p \u00e9letbe, amikor a v\u00e9remet, vagyis az \u00e9letemet \u00e9rtetek adom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ki az \u00e1rul\u00f3? - De n\u00e9zz\u00e9tek: velem egy\u00fctt eszik az, aki el\u00e1rul engem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert az Emberfia el fog menni, ahogyan az el van rendelve, de jaj annak, aki el\u00e1rulja \u0151t!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az apostolok ekkor egym\u00e1st\u00f3l k\u00e9rdezgett\u00e9k, ki lehet az, aki ilyet tenne k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ki a legnagyobb? - Ezut\u00e1n az apostolok vitatkozni kezdtek, hogy ki a legnagyobb k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor ezt mondta nekik: \u201eAz Istent nem ismer\u0151 nemzetek kir\u00e1lyai hatalmuk al\u00e1 k\u00e9nyszer\u00edtik alattval\u00f3ikat. Akiknek pedig hatalmuk van m\u00e1sok f\u00f6l\u00f6tt, j\u00f3tev\u0151knek h\u00edvatj\u00e1k magukat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ti azonban ne legyetek ilyenek! \u00c9ppen ellenkez\u0151leg: aki k\u00f6z\u00f6ttetek a legnagyobb, az olyan legyen, mintha \u0151 lenne a legkisebb! Aki vezet\u0151, az olyan legyen, mint a t\u00f6bbiek szolg\u00e1ja!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert ki a nagyobb: akit kiszolg\u00e1lnak, vagy az, aki kiszolg\u00e1l? Bizony az, akit kiszolg\u00e1lnak! \u00c9n pedig olyan vagyok k\u00f6z\u00f6ttetek, mint aki felszolg\u00e1l nektek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ti vagytok, akik mindeddig kitartottatok mellettem minden pr\u00f3bat\u00e9telben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ahogyan Aty\u00e1m kir\u00e1lyi hatalmat adott nekem, \u00fagy most \u00e9n is kir\u00e1lyi hatalmat b\u00edzok r\u00e1tok."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kir\u00e1lys\u00e1gomban velem egy\u00fctt fogtok majd enni \u00e9s inni az \u00e9n asztalomn\u00e1l. Kir\u00e1lyi tr\u00f3nokon \u00fclt\u00f6k \u00e9s uralkodtok majd Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek tizenk\u00e9t t\u00f6rzse felett.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9n im\u00e1dkoztam \u00e9rted - \u201eSimon, Simon a S\u00e1t\u00e1n enged\u00e9lyt k\u00e9rt, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tehessen titeket, \u00e9s megrost\u00e1ljon, mint a b\u00faz\u00e1t,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "de \u00e9n im\u00e1dkoztam \u00e9rted, hogy hited ki\u00e1llja a pr\u00f3b\u00e1t. Amikor majd visszat\u00e9rsz hozz\u00e1m, er\u0151s\u00edtsd a testv\u00e9reidet!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Erre P\u00e9ter \u00edgy felelt: \u201eUram, k\u00e9sz vagyok b\u00f6rt\u00f6nbe menni, vagy ha kell, meg is halni veled egy\u00fctt!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eP\u00e9ter, \u00e9n mondom neked, hogy ma \u00e9jjel, miel\u0151tt a kakas kukor\u00e9kol, h\u00e1romszor letagadod m\u00e9g azt is, hogy ismersz engem!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fcljetek fel a neh\u00e9z id\u0151kre! - Azut\u00e1n \u00edgy folytatta: \u201eAmikor elk\u00fcldtelek titeket p\u00e9nz, tartal\u00e9k ruha \u00e9s saru n\u00e9lk\u00fcl, volt-e hi\u00e1nyotok valamiben?\u201d \u0150k pedig \u00edgy feleltek: \u201eNem, minden\u00fcnk megvolt.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus ezt mondta nekik: \u201eDe most, akinek van p\u00e9nze vagy tariszny\u00e1ja, vegye mag\u00e1hoz! Ha pedig nincs kardja, adja el a fels\u0151ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s az \u00e1r\u00e1n vegyen egyet!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mert mondom nektek, hogy be kell teljesednie rajtam ennek az \u00cdr\u00e1snak: \u00bb\u00dagy b\u00e1ntak vele, mint egy b\u0171n\u00f6z\u0151vel.\u00ab Igen, ezt r\u00f3lam \u00edrt\u00e1k meg, \u00e9s hamarosan be is fog teljesedni.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok ekkor \u00edgy feleltek: \u201eN\u00e9zd, Uram, itt van k\u00e9t kard!\u201d \u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eEl\u00e9g!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A Gecsem\u00e1n\u00e9-kertben - Ezut\u00e1n J\u00e9zus szok\u00e1sa szerint kiment a v\u00e1rosb\u00f3l az Olajf\u00e1k hegy\u00e9re, a tan\u00edtv\u00e1nyai pedig k\u00f6vett\u00e9k."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Amikor oda\u00e9rt, ezt mondta nekik: \u201eIm\u00e1dkozzatok, hogy legyen er\u0151t\u00f6k ellen\u00e1llni a k\u00eds\u00e9rt\u00e9snek!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ezut\u00e1n t\u00e1volabb ment t\u0151l\u00fck, mintegy \u00f6tvenl\u00e9p\u00e9snyire. Let\u00e9rdelt, \u00e9s \u00edgy im\u00e1dkozott:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201eAty\u00e1m, ha ez egyezik akaratoddal, vidd el t\u0151lem ezt a poharat, hogy ne kelljen kiinom! De ne \u00fagy legyen, ahogy \u00e9n szeretn\u00e9m, hanem, ahogy te akarod!\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ekkor egy angyal jelent meg a Mennyb\u0151l, \u00e9s meger\u0151s\u00edtette J\u00e9zust,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "aki a hal\u00e1los k\u00fczdelemben m\u00e9g er\u0151teljesebben im\u00e1dkozott. Verejt\u00e9ke \u00fagy hullott a f\u00f6ldre, mintha v\u00e9rcseppek lettek volna."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Amikor befejezte az im\u00e1dkoz\u00e1st, fel\u00e1llt, \u00e9s visszament a tan\u00edtv\u00e1nyokhoz. L\u00e1tta, hogy a szomor\u00fas\u00e1g miatt elaludtak."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Felkeltette \u0151ket: \u201eMi\u00e9rt alszotok? Keljetek fel, \u00e9s im\u00e1dkozzatok, hogy legyen er\u0151t\u00f6k ellen\u00e1llni a k\u00eds\u00e9rt\u00e9snek!\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "J\u00e9zust letart\u00f3ztatj\u00e1k - Amikor ezt mondta, egy csoport \u00e9rkezett oda. J\u00fad\u00e1s vezette \u0151ket, a tizenk\u00e9t apostol egyike, aki J\u00e9zushoz l\u00e9pett, hogy k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9s\u00fcl megcs\u00f3kolja az arc\u00e1t."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3l\u00edtotta meg: \u201eJ\u00fad\u00e1s, \u00edgy \u00e1rulod el az Emberfi\u00e1t? Ezzel a bar\u00e1ti k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9ssel adsz nekik jelt?\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Amikor a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte lev\u0151 tan\u00edtv\u00e1nyok l\u00e1tt\u00e1k, hogy mi k\u00e9sz\u00fcl, megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eUram, v\u00e1gjuk-e \u0151ket a kardunkkal?\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Valamelyik apostol r\u00e1 is v\u00e1gott a f\u0151pap szolg\u00e1j\u00e1ra, \u00e9s lev\u00e1gta a jobb f\u00fcl\u00e9t."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "De J\u00e9zus r\u00e1sz\u00f3lt arra, akin\u00e9l a kard volt: \u201e\u00c1llj meg! Hagyd abba!\u201d Azut\u00e1n meg\u00e9rintette a szolga f\u00fcl\u00e9t, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtotta."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Majd odafordult a f\u0151papokhoz, a templom\u0151rs\u00e9ghez \u00e9s a n\u00e9p vezet\u0151ihez, akik \u00e9rte j\u00f6ttek: \u201eKardokkal \u00e9s botokkal j\u00f6tt\u00f6k ellenem, mintha rabl\u00f3 lenn\u00e9k?!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Amikor nap mint nap k\u00f6z\u00f6ttetek voltam a Templom ter\u00fclet\u00e9n, nem fogtatok el. De most elj\u00f6tt a ti \u00f3r\u00e1tok: amikor a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g uralkodik.\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "P\u00e9ter letagadja, hogy ismeri J\u00e9zust - Ekkor letart\u00f3ztatt\u00e1k J\u00e9zust, elvezett\u00e9k, \u00e9s a f\u0151pap h\u00e1z\u00e1ba vitt\u00e9k. P\u00e9ter pedig t\u00e1volr\u00f3l k\u00f6vette \u0151ket."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb, amikor az emberek t\u00fczet gy\u00fajtottak az udvar k\u00f6zep\u00e9n, \u00e9s k\u00f6r\u00e9 telepedtek, P\u00e9ter is le\u00fclt k\u00f6z\u00e9j\u00fck."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Egy szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1ny megl\u00e1tta, amint ott \u00fclt a t\u0171z f\u00e9ny\u00e9ben. K\u00f6zelebbr\u0151l is megn\u00e9zte, \u00e9s ezt mondta: \u201e\u0150 is J\u00e9zussal volt!\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "De P\u00e9ter letagadta: \u201eAsszony, nem ismerem \u0151t!\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Valamivel k\u00e9s\u0151bb m\u00e1svalaki is megl\u00e1tta P\u00e9tert, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eTe is k\u00f6z\u00e9j\u00fck tartozol!\u201d De P\u00e9ter \u00edgy felelt: \u201eEmber! Nem vagyok k\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3!\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclbel\u00fcl egy \u00f3ra m\u00falva valaki m\u00e1s is azt mondta: \u201eBizony, \u0151 is J\u00e9zussal volt, hiszen Galile\u00e1b\u00f3l val\u00f3.\u201d"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "De P\u00e9ter megint letagadta: \u201eEmber, azt sem tudom, mir\u0151l besz\u00e9lsz!\u201d M\u00e9g be sem fejezte, amikor felhangzott a kakas kukor\u00e9kol\u00e1sa."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Az \u00dar megfordult, \u00e9s r\u00e1n\u00e9zett P\u00e9terre, akinek azonnal esz\u00e9be jutott, mit mondott neki J\u00e9zus: \u201eMa \u00e9jjel, miel\u0151tt a kakas kukor\u00e9kol, h\u00e1romszor is le fogod tagadni, hogy ismersz engem.\u201d"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Ezut\u00e1n P\u00e9ter kiment, \u00e9s keservesen s\u00edrt."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "J\u00e9zust kics\u00fafolj\u00e1k - A f\u00e9rfiak pedig, akik J\u00e9zust fogva tartott\u00e1k, cs\u00fafolni \u00e9s verni kezdt\u00e9k."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Bek\u00f6t\u00f6tt\u00e9k a szem\u00e9t, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: \u201eNa, most pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ld meg, ki \u00fct\u00f6tt r\u00e1d!\u201d"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Sok egy\u00e9b m\u00f3don is g\u00fanyolt\u00e1k, \u00e9s szidalmazt\u00e1k."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "J\u00e9zust kihallgatj\u00e1k a vall\u00e1si vezet\u0151k - Amikor felvirradt a reggel, \u00f6sszegy\u0171ltek a n\u00e9p vezet\u0151i, a f\u0151papok \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k. J\u00e9zust el\u00e9j\u00fck, vagyis a F\u0151tan\u00e1cs el\u00e9 \u00e1ll\u00edtott\u00e1k, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le:"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "\u201eTe vagy-e a Messi\u00e1s? Mondd meg nek\u00fcnk!\u201d \u0150 \u00edgy felelt: \u201eHa megmondom, nem hiszitek el nekem,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "ha pedig \u00e9n k\u00e9rdezlek titeket, nem v\u00e1laszoltok."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "De mostant\u00f3l fogva az Emberfia ott \u00fcl majd Isten hatalm\u00e1nak jobb oldal\u00e1n.\u201d"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Ekkor azok megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eSz\u00f3val, te vagy az Isten Fia?\u201d \u0150 \u00edgy felelt: \u201eIgen, \u00e9n vagyok az.\u201d"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "\u0150k pedig ezt mondt\u00e1k: \u201eNincs sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk t\u00f6bb tan\u00favallom\u00e1sra! Most t\u0151le mag\u00e1t\u00f3l hallottuk, hogy ezt mondta!\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pil\u00e1tus kihallgatja J\u00e9zust - Ezut\u00e1n az eg\u00e9sz csoport elindult, \u00e9s elvezett\u00e9k J\u00e9zust Pil\u00e1tushoz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ott \u00edgy v\u00e1dolt\u00e1k: \u201eMeg\u00e1llap\u00edtottuk, hogy ez az ember f\u00e9lrevezeti n\u00e9p\u00fcnket. Ellenzi, hogy ad\u00f3t fizess\u00fcnk a cs\u00e1sz\u00e1rnak, \u00e9s azt \u00e1ll\u00edtja, hogy \u0151 a Messi\u00e1s-Kir\u00e1ly.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pil\u00e1tus megk\u00e9rdezte J\u00e9zust\u00f3l: \u201eTe vagy a zsid\u00f3k kir\u00e1lya?\u201d J\u00e9zus pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIgen, ahogy mondod.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pil\u00e1tus ezt mondta a f\u0151papoknak \u00e9s az \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1gnak: \u201eSemmit nem tal\u00e1lok ebben az emberben, amivel v\u00e1dolni lehetne.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De azok ann\u00e1l ink\u00e1bb bizonygatt\u00e1k: \u201eA tan\u00edt\u00e1saival zavart okoz eg\u00e9sz J\u00fade\u00e1ban! Az eg\u00e9sz n\u00e9pet fell\u00e1z\u00edtja! Galile\u00e1ban kedte, \u00e9s most m\u00e1r itt is!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus Her\u00f3des el\u0151tt - Amikor Pil\u00e1tus ezt hallotta, megk\u00e9rdezte, hogy J\u00e9zus Galile\u00e1b\u00f3l val\u00f3-e."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor megtudta, hogy Her\u00f3des hat\u00f3s\u00e1ga al\u00e1 tartozik, \u00e1tk\u00fcldte hozz\u00e1 J\u00e9zust. Her\u00f3des azokban a napokban \u00e9ppen Jeruzs\u00e1lemben tart\u00f3zkodott,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s nagyon meg\u00f6r\u00fclt, mikor megl\u00e1tta J\u00e9zust. Sokat hallott m\u00e1r r\u00f3la, \u00e9s rem\u00e9lte, hogy majd a szeme l\u00e1tt\u00e1ra tesz valamilyen csod\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sok\u00e1ig faggatta, de J\u00e9zus egy sz\u00f3t sem v\u00e1laszolt neki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A f\u0151papok \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k Her\u00f3des el\u0151tt is hevesen v\u00e1dolt\u00e1k J\u00e9zust."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Her\u00f3des \u00e9s a katon\u00e1i is megvet\u0151en b\u00e1ntak vele: kig\u00fanyolt\u00e1k, \u00e9s cs\u00fafot \u0171zve bel\u0151le el\u0151kel\u0151 ruh\u00e1t adtak r\u00e1, majd visszak\u00fcldt\u00e9k Pil\u00e1tushoz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Her\u00f3des \u00e9s Pil\u00e1tus ezen a napon k\u00f6t\u00f6ttek bar\u00e1ts\u00e1got. El\u0151z\u0151leg ugyanis haragban voltak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pil\u00e1tus hal\u00e1lra \u00edt\u00e9li J\u00e9zust - Ekkor Pil\u00e1tus maga el\u00e9 h\u00edvatta a f\u0151papokat, a zsid\u00f3k vezet\u0151it \u00e9s az \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1got."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u201eEl\u00e9m hozt\u00e1tok ezt az embert, \u00e9s azzal v\u00e1dolj\u00e1tok, hogy tan\u00edt\u00e1saival f\u00e9lrevezeti a n\u00e9pet. El\u0151ttetek hallgattam ki, \u00e9s \u00fagy tal\u00e1ltam, hogy amivel v\u00e1dolj\u00e1tok, abban \u00e1rtatlan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elk\u00fcldtem \u0151t Her\u00f3deshez, de \u0151 is \u00fagy tal\u00e1lta, hogy ez az ember nem k\u00f6vetett el semmit, ami\u00e9rt b\u00fcntet\u00e9st \u00e9rdemelne, ez\u00e9rt visszak\u00fcldte hozz\u00e1nk. L\u00e1tj\u00e1tok h\u00e1t, hogy semmi olyat nem k\u00f6vetett el, ami\u00e9rt hal\u00e1lt \u00e9rdemelne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megkorb\u00e1csoltatom h\u00e1t, azut\u00e1n pedig szabadon fogom bocs\u00e1tani.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": ""
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor mindazok, akik Pil\u00e1tus el\u0151tt \u00f6sszegy\u0171ltek, kiab\u00e1lni kezdtek: \u201e\u0150t v\u00e9geztesd ki! Barabb\u00e1st engedd szabadon!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "(Ez a Barabb\u00e1s nev\u0171 fogoly r\u00e9szt vett a v\u00e1rosban kor\u00e1bban kit\u00f6rt l\u00e1zad\u00e1sban, \u00e9s gyilkoss\u00e1got is elk\u00f6vetett.)"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pil\u00e1tus szabadon akarta engedni J\u00e9zust, ez\u00e9rt \u00fajra kihirdette, hogy elengedi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De a t\u00f6meg m\u00e9g jobban kiab\u00e1lt: \u201eKeresztre vele! Fesz\u00edtsd keresztre!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pil\u00e1tus harmadszor is megk\u00e9rdezte: \u201eMi\u00e9rt? Mi rosszat tett? Ez az ember nem b\u0171n\u00f6s! Semmit sem tal\u00e1ltam benne, ami\u00e9rt hal\u00e1lt \u00e9rdemelne. Megkorb\u00e1csoltatom, \u00e9s ut\u00e1na szabadon engedem.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De a t\u00f6meg hangosan kiab\u00e1lva k\u00f6vetelte, hogy J\u00e9zust fesz\u00edts\u00e9k keresztre, s \u00edgy v\u00e9gezz\u00e9k ki. V\u00e9g\u00fcl a ki\u00e1ltoz\u00e1sukkal f\u00f6l\u00fclkerekedtek,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9s Pil\u00e1tus engedett nekik. Kihirdette az \u00edt\u00e9let\u00e9t: teljes\u00edti, amit k\u00f6vetelnek t\u0151le."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00edv\u00e1ns\u00e1guk szerint szabadon engedte Barabb\u00e1st, aki l\u00e1zad\u00e1s\u00e9rt \u00e9s gyilkoss\u00e1g\u00e9rt volt el\u00edt\u00e9lve. Ugyanakkor elrendelte, hogy J\u00e9zust \u2014 akaratuknak megfelel\u0151en \u2014 v\u00e9gezz\u00e9k ki."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus kiv\u00e9gz\u00e9se: a keresztre fesz\u00edt\u00e9s - Ezut\u00e1n J\u00e9zust a katon\u00e1k elvezett\u00e9k. \u00datk\u00f6zben szembe j\u00f6tt vel\u00fck egy Cir\u00e9n\u00e9b\u0151l val\u00f3, Simon nev\u0171 f\u00e9rfi, aki \u00e9ppen a vid\u00e9kr\u0151l j\u00f6tt a v\u00e1rosba. A katon\u00e1k k\u00e9nyszer\u00edtett\u00e9k Simont, hogy vigye a keresztf\u00e1t J\u00e9zus ut\u00e1n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nagy t\u00f6meg k\u00f6vette J\u00e9zust, k\u00f6zt\u00fck asszonyok is, akik jajgattak \u00e9s siratt\u00e1k \u0151t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus odafordult hozz\u00e1juk: \u201eJeruzs\u00e1lemi asszonyok, ne engem sirassatok! Ink\u00e1bb magatokat \u00e9s a gyerekeiteket sirass\u00e1tok!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert elj\u00f6nnek a napok, amikor azt mondj\u00e1k: \u00bbMilyen boldogok az asszonyok, akiknek nem lehetett gyermek\u00fck! Azok a boldogok, akik nem sz\u00fcltek \u00e9s nem szoptattak gyermeket!\u00ab"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A hegyeknek azt mondj\u00e1k majd: \u00bbEssetek r\u00e1nk!\u00ab, \u00e9s a domboknak: \u00bbRejtsetek el minket!\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert ha a z\u00f6ldell\u0151 f\u00e1val ezt teszik, mi lesz a sorsa a kisz\u00e1radt f\u00e1nak?\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A katon\u00e1k J\u00e9zussal egy\u00fctt k\u00e9t b\u0171n\u00f6z\u0151t is elvezettek, hogy \u0151ket is kiv\u00e9gezz\u00e9k."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek arra a helyre, amelyet \u00edgy neveztek: \u201eKoponya\u201d, ott J\u00e9zust keresztre fesz\u00edtett\u00e9k. Ugyanezt tett\u00e9k a k\u00e9t b\u0171n\u00f6z\u0151vel is. Egyik\u00fcket J\u00e9zus jobb oldal\u00e1n, a m\u00e1sikat a bal oldal\u00e1n fesz\u00edtett\u00e9k meg."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00e9zus ezt mondta: \u201eAty\u00e1m, bocs\u00e1ss meg nekik, mert nem tudj\u00e1k, hogy mit tesznek!\u201d A katon\u00e1k sorsvet\u00e9ssel elosztott\u00e1k maguk k\u00f6z\u00f6tt J\u00e9zus ruh\u00e1it."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1g pedig ott \u00e1llt, \u00e9s n\u00e9zte, mi t\u00f6rt\u00e9nik. A vall\u00e1si vezet\u0151k \u00edgy g\u00fanyolt\u00e1k J\u00e9zust: \u201eM\u00e1sokat meg tudott menteni, most mentse meg saj\u00e1t mag\u00e1t, ha val\u00f3ban \u0151 a Messi\u00e1s, Isten v\u00e1lasztottja!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A katon\u00e1k is g\u00fanyolt\u00e1k J\u00e9zust. Ecetet k\u00edn\u00e1ltak neki,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00e9s azt mondt\u00e1k: \u201eHa te vagy a zsid\u00f3k kir\u00e1lya, mentsd meg magad!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9zus feje f\u00f6l\u00f6tt ez a felirat volt: \u201e EZ A ZSID\u00f3K KIR\u00e1LYA.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az egyik b\u0171n\u00f6z\u0151, akit szint\u00e9n keresztre fesz\u00edtettek, \u00edgy s\u00e9rtegette: \u201eH\u00e1t nem te vagy a Krisztus?! Akkor mentsd meg magadat, \u00e9s minket is!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De a m\u00e1sik b\u0171n\u00f6z\u0151 r\u00e1sz\u00f3lt: \u201eNem f\u00e9lsz Istent\u0151l? Te is hal\u00e1lra vagy \u00edt\u00e9lve, mint \u0151."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Csakhogy a mi \u00edt\u00e9let\u00fcnk jogos, mert azt kapjuk, amit meg\u00e9rdemelt\u00fcnk, \u0151 viszont nem tett semmi rosszat!\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta: \u201eJ\u00e9zus! Ne felejtkezz meg r\u00f3lam, amikor elj\u00f6ssz, hogy kir\u00e1lyi uralkod\u00e1sodat elkezdd!\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt neki: \u201eMondom neked, m\u00e9g ma velem leszel a Paradicsomban.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "J\u00e9zus hal\u00e1la - D\u00e9lben els\u00f6t\u00e9t\u00fclt az \u00e9g, \u00e9s d\u00e9lut\u00e1n h\u00e1rom \u00f3r\u00e1ig s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g bor\u00edtotta az eg\u00e9sz f\u00f6ldet,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "mert a Nap elhom\u00e1lyosult. A Templom belsej\u00e9ben a f\u00fcgg\u00f6ny kett\u00e9hasadt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "J\u00e9zus felki\u00e1ltott: \u201eAty\u00e1m, a kezedbe teszem le szellememet.\u201d Amikor ezt kimondta, meghalt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Amikor a r\u00f3mai sz\u00e1zados l\u00e1tta ezt, Istent dics\u00e9rte, \u00e9s azt mondta: \u201eEz az ember val\u00f3ban igazs\u00e1gos \u00e9s \u00e1rtatlan volt!\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Akik erre az esem\u00e9nyre k\u00edv\u00e1ncsian odagy\u0171ltek, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k mindazt, ami t\u00f6rt\u00e9nt, ezut\u00e1n mell\u00fcket verve hazamentek."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Akik ismert\u00e9k J\u00e9zust \u00e9s azok az asszonyok, akik Galile\u00e1t\u00f3l id\u00e1ig k\u00f6vett\u00e9k, egy kiss\u00e9 t\u00e1volabb \u00e1lltak, \u00e9s mindezt v\u00e9gign\u00e9zt\u00e9k."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9zus temet\u00e9se - Volt egy J\u00f3zsef nev\u0171 f\u00e9rfi, a F\u0151tan\u00e1cs egyik tagja, aki a j\u00fadeai Arim\u00e1tia v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott. J\u00f3 \u00e9s igazs\u00e1gos ember volt, aki maga is v\u00e1rta Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak elj\u00f6vetel\u00e9t, \u00e9s nem \u00e9rtett egyet a t\u00f6bbiekkel, amikor a F\u0151tan\u00e1cs hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lte J\u00e9zust."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "J\u00e9zus temet\u00e9se - Volt egy J\u00f3zsef nev\u0171 f\u00e9rfi, a F\u0151tan\u00e1cs egyik tagja, aki a j\u00fadeai Arim\u00e1tia v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott. J\u00f3 \u00e9s igazs\u00e1gos ember volt, aki maga is v\u00e1rta Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak elj\u00f6vetel\u00e9t, \u00e9s nem \u00e9rtett egyet a t\u00f6bbiekkel, amikor a F\u0151tan\u00e1cs hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lte J\u00e9zust."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "J\u00f3zsef \u2014 J\u00e9zus hal\u00e1la ut\u00e1n \u2014 Pil\u00e1tushoz ment, \u00e9s enged\u00e9lyt k\u00e9rt t\u0151le, hogy J\u00e9zus holttest\u00e9t eltemesse."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Majd levette a keresztr\u0151l a testet, v\u00e1szonba tekerte, \u00e9s elhelyezte egy sziklas\u00edrba, amelybe m\u00e9g senkit sem temettek."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ez az el\u0151k\u00e9sz\u00fclet napj\u00e1nak v\u00e9g\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt, \u00e9s m\u00e1r k\u00f6zel volt a szombati \u00fcnnep kezdete."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Az asszonyok, akik Galile\u00e1t\u00f3l kezdve k\u00f6vett\u00e9k J\u00e9zust, J\u00f3zseffel mentek, l\u00e1tt\u00e1k a s\u00edrt, \u00e9s azt is, hogyan helyezt\u00e9k el a sziklas\u00edrba J\u00e9zus test\u00e9t."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Azut\u00e1n hazamentek, \u00e9s el\u0151k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az illatszereket, amelyeket temet\u00e9sn\u00e9l szoktak haszn\u00e1lni. A szombat \u00fcnnep\u00e9n azonban otthon maradtak a T\u00f6rv\u00e9ny parancsa szerint."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1nak \u00f6r\u00f6mh\u00edre - A h\u00e9t els\u0151 napj\u00e1n, kora hajnalban az asszonyok kimentek a sziklas\u00edrhoz, \u00e9s vitt\u00e9k az elk\u00e9sz\u00edtett illatszereket is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A s\u00edr bej\u00e1rat\u00e1t egy neh\u00e9z k\u0151 z\u00e1rta el, de mire oda\u00e9rtek, m\u00e1r f\u00e9lre volt g\u00f6rd\u00edtve."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy be tudtak menni a sziklas\u00edrba, de az \u00dar J\u00e9zus test\u00e9t nem tal\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezen nagyon elcsod\u00e1lkoztak \u00e9s nem tudt\u00e1k, mit\u00e9v\u0151k legyenek. Ekkor hirtelen k\u00e9t f\u00e9rfi jelent meg mellett\u00fck f\u00e9nyl\u0151 ruh\u00e1ban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az asszonyok megr\u00e9m\u00fclve lehajtott\u00e1k a fej\u00fcket, de azok \u00edgy b\u00e1tor\u00edtott\u00e1k \u0151ket: \u201eMi\u00e9rt a halottak k\u00f6z\u00f6tt keresitek az \u00e9l\u0151t?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nincs itt, mert felt\u00e1madt! Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy m\u00e9g Galile\u00e1ban megmondta nektek:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00bbSz\u00fcks\u00e9ges, hogy az Emberfi\u00e1t a b\u0171n\u00f6s\u00f6k kez\u00e9be adj\u00e1k, keresztre fesz\u00edts\u00e9k, \u00e9s hogy a harmadik napon felt\u00e1madjon.\u00ab\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor az asszonyok visszaeml\u00e9keztek, hogy J\u00e9zus val\u00f3ban ezt mondta nekik,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "majd visszamentek a v\u00e1rosba, \u00e9s mindent elmondtak a tizenegy apostolnak \u00e9s a t\u00f6bbieknek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az asszonyok csoportj\u00e1ban volt a magdalai M\u00e1ria, Johanna \u00e9s M\u00e1ria, Jakab anyja, meg m\u00e1s asszonyok is, akik a felt\u00e1mad\u00e1s h\u00edr\u00e9t hozt\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az apostolok azonban nem hittek az asszonyoknak, \u00e9s k\u00e9ptelens\u00e9gnek tartott\u00e1k, amit mondtak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e9ter m\u00e9gis felkelt, \u00e9s elfutott a s\u00edrhoz. Ott lehajolva ben\u00e9zett a s\u00edrkamr\u00e1ba, de csak a v\u00e1szonleped\u0151ket l\u00e1tta. Azut\u00e1n elment, \u00e9s azon t\u00f6prengett, hogy vajon mi t\u00f6rt\u00e9nhetett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tal\u00e1lkoz\u00e1s az emmausi \u00faton - Ugyanezen a napon J\u00e9zus k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1nya elindult Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Emmausba, egy kis faluba, amely a v\u00e1rost\u00f3l tizenk\u00e9t kilom\u00e9ter t\u00e1vols\u00e1gra volt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00datk\u00f6zben azokr\u00f3l az esem\u00e9nyekr\u0151l besz\u00e9lgettek, amelyek a napokban t\u00f6rt\u00e9ntek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Am\u00edg \u00edgy besz\u00e9lgettek \u00e9s vitatkoztak, maga J\u00e9zus csatlakozott hozz\u00e1juk, \u00e9s egy\u00fctt ment vel\u00fck."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok azonban nem tudt\u00e1k, hogy \u0151 az, mert valami megakad\u00e1lyozta \u0151ket abban, hogy r\u00e1ismerjenek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eMir\u0151l besz\u00e9lgettek?\u201d Ekkor azok szomor\u00fa arccal meg\u00e1lltak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az egyik, akit Kleop\u00e1snak h\u00edvtak, ezt felelte: \u201e\u00dagy l\u00e1tszik te vagy az egyetlen Jeruzs\u00e1lemben, aki nem tudja, mi t\u00f6rt\u00e9nt itt ezekben a napokban.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eMi\u00e9rt, mi t\u00f6rt\u00e9nt?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte J\u00e9zus. Azok \u00edgy feleltek: \u201eA n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zusr\u00f3l van sz\u00f3, aki szavaival \u00e9s tetteivel egyar\u00e1nt bizony\u00edtotta, hogy hatalmas pr\u00f3f\u00e9ta Isten \u00e9s az emberek el\u0151tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De n\u00e9p\u00fcnk f\u0151papjai \u00e9s vezet\u0151i kiszolg\u00e1ltatt\u00e1k \u0151t, \u00e9s el\u00e9rt\u00e9k, hogy hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lj\u00e9k \u00e9s kiv\u00e9gezz\u00e9k a kereszten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pedig mi azt v\u00e1rtuk \u00e9s rem\u00e9lt\u00fck, hogy \u0151 fogja Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t felszabad\u00edtani. De m\u00e1r h\u00e1rom napja, hogy mindez t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezenk\u00edv\u00fcl n\u00e9h\u00e1ny k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk val\u00f3 asszony is megd\u00f6bbentett minket. Ma kor\u00e1n reggel kimentek a s\u00edrhoz, ahov\u00e1 J\u00e9zus test\u00e9t temett\u00e9k,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "de a holttestet nem tal\u00e1lt\u00e1k ott. Mikor visszaj\u00f6ttek, azt \u00e1ll\u00edtott\u00e1k, hogy l\u00e1tom\u00e1sban angyalokat l\u00e1ttak, akik azt mondt\u00e1k, hogy J\u00e9zus \u00e9l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor n\u00e9h\u00e1nyan k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk kimentek a s\u00edrhoz, \u00e9s mindent \u00fagy tal\u00e1ltak, ahogyan az asszonyok mondt\u00e1k, de J\u00e9zust mag\u00e1t nem l\u00e1tt\u00e1k.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus kezdett besz\u00e9lni: \u201eMilyen \u00e9rtetlenek \u00e9s neh\u00e9z felfog\u00e1s\u00faak vagytok! Milyen nehezen hiszitek el, amit a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mondtak!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00e1t nem \u00e9ppen ezeket kellett a Messi\u00e1snak elszenvednie, miel\u0151tt bement a dics\u0151s\u00e9g\u00e9be?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00e9zus elmagyar\u00e1zta a k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1nynak mindazt, amit az \u00cdr\u00e1sok \u0151r\u00f3la mondtak. M\u00f3zes k\u00f6nyveivel kezdte, \u00e9s folytatta az \u00f6sszes t\u00f6bbi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1val, az eg\u00e9sz \u00cdr\u00e1son kereszt\u00fcl."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "K\u00f6zben meg\u00e9rkeztek Emmausba, ahov\u00e1 indultak, de J\u00e9zus \u00fagy tett, mintha tov\u00e1bb akarna menni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok azonban nagyon k\u00e9rlelt\u00e9k: \u201eMaradj vel\u00fcnk, hiszen a nap is lenyugodott m\u00e1r, mindj\u00e1rt beesteledik!\u201d \u00cdgy h\u00e1t J\u00e9zus vel\u00fck maradt, \u00e9s egy\u00fctt mentek be a faluba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor asztalhoz \u00fcltek, J\u00e9zus a kez\u00e9be vette a kenyeret, h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, t\u00f6rt a keny\u00e9rb\u0151l, \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyoknak adta,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "akiknek ebben a pillanatban megny\u00edlt a szem\u00fck. R\u00e1ismertek J\u00e9zusra, de \u0151 elt\u0171nt a szem\u00fck el\u0151l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201eH\u00e1t nem ezt \u00e9rezt\u00fck, amikor \u00fatk\u00f6zben az \u00cdr\u00e1sokat magyar\u00e1zta, \u00e9s felt\u00e1rta el\u0151tt\u00fcnk a pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1k igazi \u00e9rtelm\u00e9t?\u201d \u2014 mondt\u00e1k egym\u00e1snak a tan\u00edtv\u00e1nyok."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azon nyomban fel is kerekedtek, \u00e9s visszaindultak Jeruzs\u00e1lembe. Ott egy\u00fctt tal\u00e1lt\u00e1k a tizenegy apostolt, \u00e9s a t\u00f6bbieket,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "akik ezzel fogadt\u00e1k \u0151ket: \u201eVal\u00f3ban felt\u00e1madt az \u00dar! Megjelent Simonnak!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ekkor \u0151k ketten is elmondt\u00e1k, mi t\u00f6rt\u00e9nt vel\u00fck az \u00faton, \u00e9s hogyan ismert\u00e9k fel J\u00e9zust arr\u00f3l, ahogyan megt\u00f6rte a kenyeret."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00e9zus megjelenik a tan\u00edtv\u00e1nyainak - M\u00e9g be sem fejezt\u00e9k, amikor hirtelen maga J\u00e9zus jelent meg k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, \u00e9s a szok\u00e1sos m\u00f3don k\u00f6sz\u00f6nt nekik: \u201eB\u00e9kess\u00e9g!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ett\u0151l nagyon megr\u00e9m\u00fcltek, \u00e9s f\u00e9lelm\u00fckben azt hitt\u00e9k, hogy valamilyen szellemet l\u00e1tnak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De J\u00e9zus b\u00e1tor\u00edtotta \u0151ket: \u201eMi\u00e9rt vagytok \u00f6sszezavarodva? Mi\u00e9rt nem hisztek a szemeteknek?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek meg a kezemet \u00e9s l\u00e1bamat! \u00c9rintsetek meg, \u00e9s gy\u0151z\u0151djetek meg r\u00f3la, hogy val\u00f3ban \u00e9n vagyok az! A szellemeknek nincs sem h\u00fasa, sem csontja, de amint l\u00e1tj\u00e1tok, nekem van.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "S ezzel megmutatta nekik a kezeit \u00e9s l\u00e1bait."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De azok \u00f6r\u00f6m\u00fckben m\u00e9g mindig nem tudt\u00e1k elhinni, hogy val\u00f3s\u00e1g, amit l\u00e1tnak, \u00e9s csak csod\u00e1lkoztak. Ekkor J\u00e9zus megk\u00e9rdezte: \u201eVan itt valami ennival\u00f3?\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Akkor adtak neki egy darab s\u00fclt halat,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "s ezt J\u00e9zus a szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra megette."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok, err\u0151l besz\u00e9ltem nektek, am\u00edg veletek voltam! Sz\u00fcks\u00e9ges volt, hogy minden beteljesedjen, amit meg\u00edrtak r\u00f3lam M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6nyveiben \u00e9s a zsolt\u00e1rokban!\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ezut\u00e1n megvil\u00e1gos\u00edtotta a tan\u00edtv\u00e1nyok \u00e9rtelm\u00e9t, hogy \u00e9rts\u00e9k az \u00cdr\u00e1sokat."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Majd ezt mondta nekik: \u201eAz \u00cdr\u00e1sokban ez \u00e1ll: a Messi\u00e1snak szenvednie kell, de a harmadik napon fel fog t\u00e1madni a hal\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ti l\u00e1tt\u00e1tok, hogy ez megt\u00f6rt\u00e9nt! Tan\u00fak vagytok erre. Ez\u00e9rt menjetek \u00e9s az \u00e9n nevemben hirdess\u00e9tek mindenkinek, hogy b\u0171neikre bocs\u00e1natot nyerhetnek. Hirdess\u00e9tek, hogy t\u00e9rjenek vissza Istenhez, v\u00e1ltoztass\u00e1k meg gondolkod\u00e1sukat \u00e9s akkor Isten is megbocs\u00e1t nekik. Kezdj\u00e9tek itt, Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s mondj\u00e1tok el mindenkinek az eg\u00e9sz vil\u00e1gon!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ti l\u00e1tt\u00e1tok, hogy ez megt\u00f6rt\u00e9nt! Tan\u00fak vagytok erre. Ez\u00e9rt menjetek \u00e9s az \u00e9n nevemben hirdess\u00e9tek mindenkinek, hogy b\u0171neikre bocs\u00e1natot nyerhetnek. Hirdess\u00e9tek, hogy t\u00e9rjenek vissza Istenhez, v\u00e1ltoztass\u00e1k meg gondolkod\u00e1sukat \u00e9s akkor Isten is megbocs\u00e1t nekik. Kezdj\u00e9tek itt, Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s mondj\u00e1tok el mindenkinek az eg\u00e9sz vil\u00e1gon!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c9n pedig el fogom k\u00fcldeni hozz\u00e1tok, akit Aty\u00e1m meg\u00edg\u00e9rt nektek, de am\u00edg azt a mennyei er\u0151t meg nem kapj\u00e1tok, maradjatok itt, Jeruzs\u00e1lemben!\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9zus visszat\u00e9r a Mennybe - Ezut\u00e1n J\u00e9zus kivezette a tan\u00edtv\u00e1nyait Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, mejdnem eg\u00e9szen Bet\u00e1ni\u00e1ig. Ott felemelte a kez\u00e9t, \u00e9s meg\u00e1ldotta \u0151ket,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "k\u00f6zben felemelkedett \u00e9s elt\u00e1volodott t\u0151l\u00fck. \u00cdgy vitt\u00e9k fel \u0151t a Mennybe."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok im\u00e1dt\u00e1k J\u00e9zust, \u00e9s nagy \u00f6r\u00f6mmel t\u00e9rtek vissza Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Mindig a Templom ter\u00fclet\u00e9n tart\u00f3zkodtak, dics\u00e9rt\u00e9k \u00e9s \u00e1ldott\u00e1k Istent."
                }
            }
        }
    }
}