{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Malachi",
    "book_nr": "39",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava, amelyet Malaki\u00e1s \u00e1ltal \u00fczent Izr\u00e1elnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mindig szerettelek titeket - Azt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMindig is szerettelek titeket, Izr\u00e1el n\u00e9pe!\u201d Ti azonban \u00edgy v\u00e1laszoltok: \u201eMib\u0151l l\u00e1thatjuk, hogy szeretsz benn\u00fcnket?\u201d Azt feleli nektek erre az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAbb\u00f3l, hogy J\u00e1k\u00f3bot szerettem, de \u00c9zsaut gy\u0171l\u00f6ltem, pedig testv\u00e9rek voltak! S mivel \u00c9zsaut gy\u0171l\u00f6ltem, ut\u00f3djainak hegyvid\u00e9ki orsz\u00e1g\u00e1t elpuszt\u00edtottam, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t sivatagi sak\u00e1lok lak\u00f3hely\u00e9v\u00e9 tettem.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindig szerettelek titeket - Azt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMindig is szerettelek titeket, Izr\u00e1el n\u00e9pe!\u201d Ti azonban \u00edgy v\u00e1laszoltok: \u201eMib\u0151l l\u00e1thatjuk, hogy szeretsz benn\u00fcnket?\u201d Azt feleli nektek erre az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAbb\u00f3l, hogy J\u00e1k\u00f3bot szerettem, de \u00c9zsaut gy\u0171l\u00f6ltem, pedig testv\u00e9rek voltak! S mivel \u00c9zsaut gy\u0171l\u00f6ltem, ut\u00f3djainak hegyvid\u00e9ki orsz\u00e1g\u00e1t elpuszt\u00edtottam, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t sivatagi sak\u00e1lok lak\u00f3hely\u00e9v\u00e9 tettem.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha Edom n\u00e9pe, \u00c9zsau ut\u00f3dai azt mondj\u00e1k: \u201eOrsz\u00e1gunkat romba d\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k, de mi visszat\u00e9r\u00fcnk, \u00e9s \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtj\u00fck v\u00e1rosainkat!\u201d \u2014 erre az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura \u00edgy v\u00e1laszol: \u201e\u00c9p\u00edtsenek csak, de \u00e9n ism\u00e9t lerombolom! Istentelen \u00e9s gonosz n\u00e9pnek h\u00edvj\u00e1k \u0151ket. Olyan n\u00e9p ez, amelyre az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6r\u00f6kk\u00e9 haragszik!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saj\u00e1t szemetekkel l\u00e1tj\u00e1tok meg ezt, Izr\u00e1el n\u00e9pe, s akkor majd azt mondj\u00e1tok: \u00bbBizony, hatalmas az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, m\u00e9g Izr\u00e1el hat\u00e1rain t\u00fal is!\u00ab\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dczenet \u00e9s figyelmeztet\u00e9s a papoknak - \u201eA gyermekek tisztelik apjukat, \u00e9s a szolg\u00e1k is urukat. Hiszen Aty\u00e1tok vagyok, mi\u00e9rt nem tiszteltek engem? Hiszen \u00e9n vagyok Uratok, mi\u00e9rt nem f\u00e9ltek \u00e9s becs\u00fclt\u00f6k?\u201d \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura k\u00e9rdezi ezt t\u0151letek, ti papok, akik kev\u00e9sre becs\u00fclitek \u0151t. Ti pedig azt k\u00e9rdezitek t\u0151le: \u201eDe h\u00e1t mi\u00e9rt mondod, hogy kev\u00e9sre becs\u00fcl\u00fcnk t\u00e9ged?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eMert tiszt\u00e1talan \u00e1ldozatokat tesztek az olt\u00e1romra!\u201d \u2014 feleli \u0151. \u201eDe mivel tett\u00fck tiszt\u00e1talann\u00e1?\u201d \u2014 k\u00e9rdezitek erre. \u201eAzzal, hogy szerintetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1r\u00e1t nem kell komolyan venni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hiszen vak \u00e1llatokat hoztok \u00e1ldozatul, \u00e9s azt gondolj\u00e1tok, hogy ez a hiba nem sz\u00e1m\u00edt. Vagy, amikor s\u00e1nta \u00e9s beteg \u00e1llatokat hoztok, szerintetek az sem sz\u00e1m\u00edt? Vigy\u00e9tek csak az ilyet aj\u00e1nd\u00e9kul a korm\u00e1nyz\u00f3nak! Majd megl\u00e1tj\u00e1tok, sz\u00edvesen fogadja-e, \u00e9s j\u00f3 sz\u00edvvel tekint-e r\u00e1tok!\u201d \u2014 feleli az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eHasonl\u00f3k\u00e9ppen, pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1tok csak megnyerni Isten j\u00f3indulat\u00e1t, ha ilyen satnya \u00e9s hib\u00e1s \u00e1ldozatokat hoztok el\u00e9! Mit gondoltok, sz\u00edvesen fogadja-e?\u201d \u2014 k\u00e9rdezi t\u0151letek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eB\u00e1rcsak valaki k\u00f6z\u00fcletek bez\u00e1rn\u00e1 a Templom kapuit, kioltan\u00e1 az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9t, \u00e9s v\u00e9get vetne a f\u00f6l\u00f6sleges \u00e1ldozatoknak, mert nem telik kedvem bennetek \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura \u2014, \u00e9s nem fogadok el t\u0151letek \u00e1ldozatot!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert a nemzetek tisztelik nagy nevemet kelett\u0151l nyugatig, az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n. Minden\u00fctt illatos t\u00f6mj\u00e9n f\u00fcstj\u00e9vel im\u00e1dj\u00e1k nevem, \u00e9s ill\u0151 \u00e1ldozatokat hoznak el\u00e9m. Bizony, a nemzetek tisztelik nagy nevemet! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezzel szemben ti meggyal\u00e1zz\u00e1tok nevemet, amikor azt gondolj\u00e1tok, hogy az \u00dar olt\u00e1r\u00e1nak tisztas\u00e1g\u00e1t nem kell komolyan venni, \u00e9s ak\u00e1rmilyen hitv\u00e1ny term\u00e9ny, vagy \u00e9tel megteszi \u00e1ldozatnak.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eNagy s\u00f3hajtoz\u00e1s k\u00f6zepette mondogatj\u00e1tok: \u00bbJaj, milyen f\u00e1raszt\u00f3 a papi szolg\u00e1lat!\u00ab K\u00f6zben lopott \u00e1llatot hoztok, meg s\u00e1nt\u00e1t \u00e9s beteget. Ezt akarj\u00e1tok nekem \u00e1ldozni?! Azt gondolj\u00e1tok, hogy elfogadom? \u2014 k\u00e9rdezi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1tkozott, akinek van ugyan a ny\u00e1j\u00e1ban \u00e9p, h\u00edm \u00e1llat, \u00e1ldozatra val\u00f3, m\u00e9gis megszegi fogadalm\u00e1t, \u00e9s hib\u00e1s \u00e1llatot hoz az \u00darnak! Hiszen Nagy Kir\u00e1ly vagyok \u00e9n \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura \u2014, \u00e9s a nemzetek tisztelik nevemet!\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fenyeget\u0151 pr\u00f3f\u00e9cia a papok ellen - \u201eFigyeljetek r\u00e1m, ti papok, mert nektek sz\u00f3l ez a parancs:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dics\u0151\u00edts\u00e9tek meg nevemet! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. Ha nem hallgattok r\u00e1m, ha nem veszitek sz\u00edvetekre figyelmeztet\u00e9semet, akkor meg\u00e1tkozlak titeket, \u00e9s m\u00e9g \u00e1ld\u00e1sotokat is \u00e1tokk\u00e1 v\u00e1ltoztatom! S\u0151t, m\u00e1r \u00e1tokk\u00e1 is v\u00e1ltoztattam, mert nem veszitek komolyan szavaimat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lesz\u00e1rmazottjaitokat is megb\u00fcntetem, \u00e9s szemetet sz\u00f3rok arcotokba: az \u00e1ldozati \u00e1llatok hullad\u00e9k\u00e1t \u00e9s gan\u00e9j\u00e1t! V\u00e9g\u00fcl ti magatok is szem\u00e9tdombra ker\u00fclt\u00f6k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor majd meg\u00e9rtitek, hogy az\u00e9rt parancsoltam ezeket nektek, mert \u0151sap\u00e1tokkal, L\u00e9vivel sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem, amely ma is \u00e9rv\u00e9nyes \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. \u2014"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem vele \u00e9letre, b\u00e9kess\u00e9gre \u00e9s b\u0151s\u00e9gre, hogy tiszteljen \u00e9s f\u00e9ljen engem. S \u0151 val\u00f3ban f\u00e9lt engem, \u00e9s tisztelettel j\u00e1rult el\u00e9m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A papok az igazs\u00e1gra tan\u00edtott\u00e1k a n\u00e9pet, \u00e9s nem besz\u00e9ltek hamiss\u00e1got. Egyeness\u00e9gben \u00e9s igazs\u00e1goss\u00e1gban \u00e9ltek a sz\u00ednem el\u0151tt, sokakat visszaford\u00edtottak a rossz \u00fatr\u00f3l, \u00e9s j\u00f3ra vezettek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert a pap besz\u00e9de hordozza Isten igaz ismeret\u00e9t, hogy a n\u00e9p t\u0151le k\u00e9rhessen tan\u00e1csot, hiszen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a Seregek Ur\u00e1nak k\u00f6vete \u0151."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ti azonban let\u00e9rtetek err\u0151l az \u00fatr\u00f3l! S\u0151t, sokakat b\u0171nbe vittetek a T\u00f6rv\u00e9nnyel kapcsolatos rossz tan\u00e1csaitokkal. F\u00f6lbontott\u00e1tok a L\u00e9vivel k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gemet \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. \u2014"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Emiatt \u00e9n is megvetni val\u00f3v\u00e1 \u00e9s megal\u00e1zott\u00e1 teszlek titeket az emberek el\u0151tt, mivel nem az \u00e9n utamon j\u00e1rtatok, hanem szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3k \u00e9s r\u00e9szrehajl\u00f3k voltatok a T\u00f6rv\u00e9ny tan\u00edt\u00e1s\u00e1ban.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gy\u0171l\u00f6l\u00f6m a v\u00e1l\u00e1st! - Vajon nem egy aty\u00e1nk van-e mindannyiunknak, J\u00fada n\u00e9pe? Vagy nem egy Isten teremtett benn\u00fcnket? Akkor mi\u00e9rt nem maradunk h\u0171s\u00e9gesek egym\u00e1shoz? Mi\u00e9rt t\u00f6rj\u00fck meg h\u0171tlens\u00e9g\u00fcnkkel a sz\u00f6vets\u00e9get, amelyet Istennel k\u00f6t\u00f6ttek \u0151seink?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony, J\u00fada megt\u00f6rte sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val, \u00e9s m\u00e1s isteneket im\u00e1dott! Ut\u00e1latos b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vettek el Izr\u00e1elben \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben: J\u00fada bemocskolta b\u0171neivel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szeretett Templom\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiirtja J\u00fada n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl mindazokat, akik ilyen b\u0171nt k\u00f6vettek el, s ut\u00e1na m\u00e9g azt hiszik, hogy \u00e1ldozhatnak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a Seregek Ur\u00e1nak, mintha mi sem t\u00f6rt\u00e9nt volna!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00f6bb\u00e9 nem fogadja el t\u0151letek az \u00e1ldozatot, \u00e9s nem tekint kedvesen aj\u00e1nd\u00e9kaitokra, ak\u00e1rhogy s\u00edrtok \u00e9s s\u00f3hajtoztok is el\u0151tte, m\u00e9g ha k\u00f6nnyeitekkel \u00f6nt\u00f6zitek olt\u00e1r\u00e1t, akkor sem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azt k\u00e9rdezitek: \u201eMi\u00e9rt nem fogadja el?\u201d Az\u00e9rt, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00faja volt, hogy sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttetek a feles\u00e9getekkel: amikor ifj\u00fas\u00e1gotok idej\u00e9n \u00f6sszeh\u00e1zasodtatok. De tan\u00faja annak is, hogy h\u0171tlen lett\u00e9l feles\u00e9gedhez, aki sz\u00f6vets\u00e9ges t\u00e1rsad! Megt\u00f6rted a sz\u00f6vets\u00e9get, amely vele \u00f6sszek\u00f6t\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vajon nem Isten tett t\u00e9ged eggy\u00e9 a feles\u00e9geddel? Vajon nem Isten teremtett mindkett\u0151t\u00f6ket? Nem \u0151 \u00e9ltet benneteket? \u00c9s mi\u00e9rt tett Isten eggy\u00e9 benneteket? Az\u00e9rt, hogy gyermekeitek sz\u00fclessenek, akik \u0151hozz\u00e1 tartoznak! Vigy\u00e1zzatok h\u00e1t magatokra, \u00e9s \u0151rizkedjetek att\u00f3l, hogy b\u00e1rmelyik\u0151t\u00f6k is h\u0171tlen legyen a feles\u00e9g\u00e9hez, akivel ifj\u00fakor\u00e1ban \u00f6sszeh\u00e1zasodott!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: \u201eGy\u0171l\u00f6l\u00f6m a v\u00e1l\u00e1st, \u00e9s gy\u0171l\u00f6l\u00f6m, amikor a f\u00e9rfi er\u0151szakosan \u00e9s kegyetlen\u00fcl b\u00e1nik a csal\u00e1dj\u00e1val!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. Vigy\u00e1zzatok h\u00e1t magatokra, \u00e9s egyik\u0151t\u00f6k se legyen h\u0171tlen a feles\u00e9g\u00e9hez!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hamarosan elj\u00f6n templom\u00e1ba az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! - Elege van az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak abb\u00f3l, ahogyan besz\u00e9ltek! Azt k\u00e9rdezitek: \u201eMi\u00e9rt?\u201d Az\u00e9rt, mert azt mondj\u00e1tok: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szem\u00e9ben a gonosztev\u0151 is j\u00f3, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedv\u00e9t leli benne.\u201d Vagy ezt: \u201eUgyan, hol van az igazs\u00e1gos Isten? \u2014 \u00dagyse tesz \u0151 semmit!\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Elk\u00fcld\u00f6m h\u00edrn\u00f6k\u00f6met, hogy elk\u00e9sz\u00edtse sz\u00e1momra az utat. Azut\u00e1n hirtelen meg\u00e9rkezik templom\u00e1ba, akit v\u00e1rtok: az \u00dar! A sz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6vete, akit annyira k\u00edv\u00e1ntok, n\u00e9zz\u00e9tek, m\u00e1r k\u00f6zeledik! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. \u2014"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ki tudja elviselni meg\u00e9rkez\u00e9se napj\u00e1t? Ki \u00e1llhat meg el\u0151tte, mikor megjelenik? Mert olyan \u0151, mint az \u00f6tv\u00f6s koh\u00f3j\u00e1nak t\u00fcze, mint a ruhamos\u00f3 \u00fcstj\u00e9ben a forr\u00f3 l\u00fag!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Olyan, mint az \u00f6tv\u00f6smester, aki megtiszt\u00edtja ez\u00fcstj\u00e9t! Bizony, t\u0171zzel tiszt\u00edtja L\u00e9vi fiait, mint ahogyan az ez\u00fcstb\u0151l kitiszt\u00edtj\u00e1k a salakot. Kif\u00e9nyes\u00edti \u0151ket, mint az aranyat \u00e9s az ez\u00fcst\u00f6t. Akkor majd igazs\u00e1gban visznek \u00e1ldozatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a papok!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor \u00fajra kedvesen fogadja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem \u00e1ldozat\u00e1t, ahogy a r\u00e9gi id\u0151kben, a hajdani \u00e9vekben.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eAkkor elj\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1tok, hogy \u00edt\u00e9letet hirdessek k\u00f6z\u00f6ttetek. Mint c\u00e1folhatatlan tan\u00fa, tan\u00faskodom azok ellen, akik v\u00e9tkeztek: a var\u00e1zsl\u00f3k \u00e9s a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k ellen, azok ellen, akik hamisan esk\u00fcdnek, azok ellen, akik nem adj\u00e1k meg munk\u00e1saiknak a jogos b\u00e9r\u00fcket, azok ellen, akik vissza\u00e9lnek az \u00f6zvegyek \u00e9s \u00e1rv\u00e1k kiszolg\u00e1ltatott helyzet\u00e9vel, azok ellen, akik a k\u00f6ztetek lak\u00f3 idegeneket megfosztj\u00e1k jogaikt\u00f3l. Bizony, tan\u00faskodni fogok mindezek ellen, mert nem f\u00e9lnek v\u00e9tkezni ellenem\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. \u2014"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hozz\u00e1tok be a tizedet! - \u201eMert \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem v\u00e1ltozom meg, ti pedig ma is olyanok vagytok, mint \u0151sap\u00e1tok, J\u00e1k\u00f3b!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150seitek idej\u00e9t\u0151l fogva \u00e1lland\u00f3an elt\u00e9rtetek parancsaimt\u00f3l, s nem tartott\u00e1tok meg azokat! T\u00e9rjetek vissza hozz\u00e1m, \u00e9s akkor \u00e9n is visszat\u00e9rek hozz\u00e1tok! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. \u2014 Azt k\u00e9rdezitek: \u00bbDe hogyan kellene visszat\u00e9rn\u00fcnk hozz\u00e1d?\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vajon meglophatja-e Istent az ember? De ti m\u00e9gis loptok t\u0151lem! \u00bbUgyan mit lophatn\u00e1nk el t\u0151led?\u00ab \u2014 k\u00e9rdezitek. A tizedet \u00e9s az \u00e1ldozatokat!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bizony, \u00e1tok \u00fcl rajtatok, mert engem loptatok meg! Eg\u00e9sz n\u00e9peteket s\u00fajtja ez az \u00e1tok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hozz\u00e1tok be a tizedet minden j\u00f6vedelmetekb\u0151l a Templom rakt\u00e1r\u00e1ba, hogy h\u00e1zamban legyen el\u00e9g \u00e9lelem! Ezzel tegyetek pr\u00f3b\u00e1ra \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. \u2014 Azut\u00e1n figyelj\u00e9tek meg, hogyan nyitom meg nektek a mennyei zsilipeket, \u00e9s hogyan \u00e1rasztalak el benneteket \u00e1ld\u00e1saimmal!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e9g a k\u00e1rtev\u0151ket is el\u0171z\u00f6m t\u0151letek, hogy ne puszt\u00edthass\u00e1k el, amit f\u00f6ldetek terem. Sz\u0151l\u0151t\u00f6k sem lesz term\u00e9ketlen \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. \u2014"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt minden nemzet \u00e1ldottnak \u00e9s boldognak mond majd titeket, mert orsz\u00e1gotok f\u00f6lvir\u00e1gzik\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tiszteletlen\u00fcl besz\u00e9ltetek ellenem! - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eVakmer\u0151en \u00e9s tiszteletlen\u00fcl sz\u00f3ltatok ellenem!\u201d Azt k\u00e9rdezitek: \u201eMit mondtunk ellened?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eAzt mondt\u00e1tok magatok k\u00f6z\u00f6tt: \u00bbSemmi hasznunk bel\u0151le, ha Istent tisztelj\u00fck \u00e9s szolg\u00e1ljuk. Hi\u00e1ba engedelmesked\u00fcnk parancsolatainak, hi\u00e1ba j\u00e1runk al\u00e1zatosan \u00e9s b\u0171neink miatt gy\u00e1szolva az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura el\u0151tt \u2014 semmit nem haszn\u00e1l!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0151t, azt l\u00e1tjuk, hogy a b\u00fcszk\u00e9k \u00e9s a gonosztev\u0151k boldogulnak. M\u00e9g amikor pr\u00f3b\u00e1ra teszik Isten t\u00fcrelm\u00e9t, akkor is meg\u00fassz\u00e1k a b\u00fcntet\u00e9st.\u00ab\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150k az \u00e9n kincseim! - Azut\u00e1n tan\u00e1cskoztak azok, akik val\u00f3ban tisztelik \u00e9s f\u00e9lik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t. \u0150 pedig figyelt, \u00e9s mindent hallott. Majd parancsolta, hogy mindent jegyezzenek f\u00f6l egy k\u00f6nyvbe azokr\u00f3l, akik f\u00e9lik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t \u00e9s tisztelik nev\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt mondja r\u00f3luk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201e\u0150k az \u00e9n kincseim! Azon a napon, amelyet \u00e9n k\u00e9sz\u00edtek el\u0151, az eny\u00e9mek lesznek. Kedvezek nekik \u00e9s kegyelmes leszek hozz\u00e1juk, mint apa a fi\u00e1hoz, aki engedelmesen szolg\u00e1lja \u0151t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor majd mindenki \u00fajra l\u00e1tni fogja, hogy mi a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g igazak \u00e9s istentelenek k\u00f6z\u00f6tt. Bizony, akkor majd k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tesztek azok k\u00f6z\u00f6tt, akik tisztelik \u00e9s f\u00e9lik Istent, \u00e9s azok k\u00f6z\u00f6tt, akik nem tisztelik \u0151t.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elj\u00f6n az a nap - \u201eMert elj\u00f6n az a nap, l\u00e1ngol\u00f3, mint a t\u00fczes kemence. Akkor minden b\u00fcszke \u00e9s gonosztev\u0151 olyan lesz, mint a szalma, \u00e9s az a nap \u00fagy el\u00e9geti \u0151ket, hogy nem marad sem gy\u00f6ker\u00fck, sem \u00e1guk \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. \u2014"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De sz\u00e1motokra, akik tisztelitek \u00e9s f\u00e9litek nevemet, az a nap olyan lesz, mint a hajnal. Felkel az Igazs\u00e1goss\u00e1g Napja, \u00e9s gy\u00f3gyul\u00e1st tal\u00e1ltok sz\u00e1rnyai alatt. Akkor ugr\u00e1ndozva \u00f6rvendeztek, mint a borjak, amikor kiengedik \u0151ket a kar\u00e1mb\u00f3l a legel\u0151re."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Letaposs\u00e1tok az istenteleneket, akik hamuv\u00e1 lesznek talpatok alatt azon a napon, amelyet \u00e9n k\u00e9sz\u00edtek \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. \u2014"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek szolg\u00e1mnak, M\u00f3zesnek tan\u00edt\u00e1saira, t\u00f6rv\u00e9nyeire, parancsaira, rendelkez\u00e9seire, amelyeket a H\u00f3reb-hegyen adtam \u00e1t neki, \u00e9s \u00e1ltala rendeltem Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek \u2014 \u00e9s engedelmeskedjetek azoknak!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Elk\u00fcld\u00f6m hozz\u00e1tok Ill\u00e9st, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, miel\u0151tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagy \u00e9s f\u00e9lelmetes napja el\u00e9rkezik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ill\u00e9s az ap\u00e1k sz\u00edv\u00e9t majd a fiaik fel\u00e9 ford\u00edtja, a fi\u00fak sz\u00edv\u00e9t pedig apjuk fel\u00e9, hogy ne kelljen teljesen elpuszt\u00edtanom a f\u00f6ldet.\u201d"
                }
            }
        }
    }
}