{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Mark",
    "book_nr": "41",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos utat k\u00e9sz\u00edt a Messi\u00e1snak - Ez az \u00f6r\u00f6mh\u00edr kezdete, amely J\u00e9zus Krisztusr\u00f3l, Isten Fi\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy van ez meg\u00edrva \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9ben: \u201eElk\u00fcld\u00f6m el\u0151tted h\u00edrn\u00f6k\u00f6met, aki majd utat k\u00e9sz\u00edt neked.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eEgy hang ki\u00e1lt a puszt\u00e1ban: \u00bbK\u00e9sz\u00edtsetek utat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, k\u00e9sz\u00edtsetek sz\u00e1m\u00e1ra egyenes utat!\u00ab\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos megjelent a puszt\u00e1ban, \u00e9s bemer\u00edtette az embereket. Hirdette nekik, hogy v\u00e1ltoztass\u00e1k meg a gondolkod\u00e1sukat \u00e9s az \u00e9let\u00fcket, mer\u00edtkezzenek be, Isten pedig megbocs\u00e1tja a b\u0171neiket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00fadea tartom\u00e1ny\u00e1b\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u0151l az eg\u00e9sz n\u00e9p kiment Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1noshoz. Megvallott\u00e1k b\u0171neiket, \u0151 pedig bemer\u00edtette \u0151ket a Jord\u00e1n foly\u00f3ba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos tevesz\u0151rb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt ruh\u00e1t viselt, \u00e9s a derek\u00e1n b\u0151r\u00f6vet hordott. S\u00e1sk\u00e1t, meg vadm\u00e9zet evett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindenkinek ezt hirdette: \u201eJ\u00f6n majd valaki, aki sokkal hatalmasabb n\u00e1lam. M\u00e9g arra sem vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy lehajoljak, mint a szolg\u00e1ja, \u00e9s a saruj\u00e1t levegyem a l\u00e1b\u00e1r\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n csak v\u00edzbe mer\u00edtelek be, de \u0151 a Szent Szellembe fog bemer\u00edteni titeket.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus bemer\u00edtkezik - Abban az id\u0151ben t\u00f6rt\u00e9nt, hogy J\u00e9zus elj\u00f6tt a galileai N\u00e1z\u00e1retb\u0151l Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1noshoz, aki bemer\u00edtette \u0151t a Jord\u00e1n foly\u00f3ba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amint J\u00e9zus felj\u00f6tt a v\u00edzb\u0151l, l\u00e1tta, hogy megny\u00edlik a Menny, \u00e9s a Szent Szellem galamb form\u00e1j\u00e1ban lesz\u00e1ll r\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor hang hallatszott a Mennyb\u0151l: \u201eTe vagy a Fiam, szeretlek t\u00e9ged, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m benned!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zust pr\u00f3b\u00e1ra teszi a S\u00e1t\u00e1n - J\u00e9zust ezut\u00e1n azonnal kivitte a Szent Szellem a puszt\u00e1ba, ahol"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "negyven napot t\u00f6lt\u00f6tt, s ezalatt a S\u00e1t\u00e1n t\u00f6bbsz\u00f6r is pr\u00f3b\u00e1ra tette. Angyalok gondoskodtak J\u00e9zusr\u00f3l, \u00e9s vad\u00e1llatok voltak k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus Galile\u00e1ban kezdi meg a munk\u00e1j\u00e1t - Miut\u00e1n Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nost b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rt\u00e1k, J\u00e9zus Galile\u00e1ba ment. Isten \u00f6r\u00f6m\u00fczenet\u00e9t hirdette:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eElj\u00f6tt az id\u0151, Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga meg\u00e9rkezett! V\u00e1ltoztass\u00e1tok meg a gondolkod\u00e1sotokat, az \u00e9leteteket, \u00e9s higgyetek az \u00f6r\u00f6mh\u00edrben!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Maga mell\u00e9 sz\u00f3l\u00edtja a tan\u00edtv\u00e1nyait - Amikor a Galileai-t\u00f3 partj\u00e1n j\u00e1rt, megl\u00e1tta Simont \u00e9s a testv\u00e9r\u00e9t, Andr\u00e1st, akik \u00e9ppen h\u00e1l\u00f3t vetettek a t\u00f3ba, mivel hal\u00e1szok voltak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151ket: \u201eGyertek velem, \u00e9s \u00e9n m\u00e1sf\u00e9le hal\u00e1ssz\u00e1 teszlek titeket! Halak helyett embereket fogtok \u00f6sszegy\u0171jteni.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor a testv\u00e9rek azonnal otthagyt\u00e1k h\u00e1l\u00f3ikat, \u00e9s csatlakoztak J\u00e9zushoz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Miut\u00e1n kiss\u00e9 tov\u00e1bbment, megl\u00e1tta Jakabot \u00e9s J\u00e1nost, Zebedeus k\u00e9t fi\u00e1t, akik \u00e9ppen h\u00e1l\u00f3ikat jav\u00edtgatt\u00e1k a hal\u00e1szb\u00e1rk\u00e1ban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e9zus azonnal h\u00edvta ezt a k\u00e9t testv\u00e9rt is, akik otthagyt\u00e1k apjukat, Zebedeust a b\u00e1rk\u00e1ban lev\u0151 munk\u00e1sokkal egy\u00fctt, \u00e9s csatlakoztak J\u00e9zushoz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A kapernaumi zsinag\u00f3g\u00e1ban - Ezut\u00e1n Kapernaum v\u00e1ros\u00e1ba mentek. A k\u00f6vetkez\u0151 szombaton J\u00e9zus elment a zsinag\u00f3g\u00e1ba, \u00e9s tan\u00edtotta az \u00f6sszegy\u0171lteket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindenki csod\u00e1lkozott azon, amit mondott, mert \u00fagy tan\u00edtott, mint aki teljes felhatalmaz\u00e1st kapott, nem pedig \u00fagy, ahogy a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k szoktak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Volt ott egy f\u00e9rfi, akiben gonosz szellem lakott. Ez kiab\u00e1lni kezdett:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eMi k\u00f6z\u00fcnk hozz\u00e1d, n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus?! Az\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l, hogy elpuszt\u00edts minket? Tudom, ki vagy te: az Isten Szentje!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor r\u00e1parancsolt a gonosz szellemre: \u201eHallgass el! Menj ki bel\u0151le!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A gonosz szellem megr\u00e1zta a f\u00e9rfit, majd hangos ki\u00e1lt\u00e1ssal kiment bel\u0151le."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezen mindenki megd\u00f6bbent, \u00e9s egym\u00e1st\u00f3l k\u00e9rdezgett\u00e9k: \u201eMi lehet ez? Micsoda \u00faj tan\u00edt\u00e1s! Hatalommal parancsol m\u00e9g a gonosz szellemeknek is, \u00e9s azok engedelmeskednek neki!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus tetteinek a h\u00edre hamar elterjedt Galilea eg\u00e9sz vid\u00e9k\u00e9n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Meggy\u00f3gy\u00edtja a betegeket - J\u00e9zus \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyai ezut\u00e1n kij\u00f6ttek a zsinag\u00f3g\u00e1b\u00f3l. Jakabbal \u00e9s J\u00e1nossal egy\u00fctt Simon \u00e9s Andr\u00e1s h\u00e1z\u00e1hoz mentek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Simon any\u00f3sa \u00e9ppen nagyon beteg volt: l\u00e1zasan fek\u00fcdt. Azonnal sz\u00f3ltak J\u00e9zusnak,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "aki odal\u00e9pett a beteghez, megfogta a kez\u00e9t, \u00e9s l\u00e1bra \u00e1ll\u00edtotta. Az asszonynak elm\u00falt a l\u00e1za, felkelt, \u00e9s megvend\u00e9gelte \u0151ket."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Naplemente ut\u00e1n, amikor m\u00e1r beesteledett, J\u00e9zushoz vitt\u00e9k a betegeket, \u00e9s azokat is, akikben gonosz szellemek laktak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz v\u00e1ros \u00f6sszegy\u0171lt a h\u00e1z ajtaja el\u0151tt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus sokakat meggy\u00f3gy\u00edtott, akik k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le betegs\u00e9gekben szenvedtek. Ki\u0171zte a gonosz szellemeket is, de nem engedte sz\u00f3lni \u0151ket, mivel azok felismert\u00e9k \u0151t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hirdeti az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet Galile\u00e1ban - J\u00e9zus kor\u00e1n reggel felkelt, amikor m\u00e9g s\u00f6t\u00e9t volt, kiment egy lakatlan helyre, \u00e9s ott im\u00e1dkozott."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Simon \u00e9s t\u00e1rsai k\u00e9s\u0151bb ut\u00e1na mentek, hogy megkeress\u00e9k."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Amikor r\u00e1tal\u00e1ltak, ezt mondt\u00e1k neki: \u201eMindenki t\u00e9ged keres!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De J\u00e9zus ezt v\u00e1laszolta: \u201eMenj\u00fcnk a szomsz\u00e9dos falvakba, hogy ott is hirdessem az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, hiszen ez\u00e9rt j\u00f6ttem.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "El is ment, \u00e9s bej\u00e1rta eg\u00e9sz Galile\u00e1t. Hirdette Isten \u00fczenet\u00e9t a zsinag\u00f3g\u00e1kban, \u00e9s a gonosz szellemeket ki\u0171zte az emberekb\u0151l."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Akarom, gy\u00f3gyulj meg! - Odament hozz\u00e1 egy lepr\u00e1s, let\u00e9rdelt el\u0151tte, \u00e9s \u00edgy k\u00e9rte: \u201eHa akarod, te meg tudsz gy\u00f3gy\u00edtani engem!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "J\u00e9zus megsajn\u00e1lta, kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, meg\u00e9rintette, \u00e9s \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIgen, akarom! Gy\u00f3gyulj meg!\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ekkor a betegr\u0151l azonnal elt\u0171nt a lepra, \u00e9s teljesen eg\u00e9szs\u00e9ges lett."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00e9zus szigor\u00faan figyelmeztette, miel\u0151tt elk\u00fcldte:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201eVigy\u00e1zz, senkinek se besz\u00e9lj err\u0151l! Menj, \u00e9s mutasd meg magad a papnak! Azut\u00e1n vidd fel az \u00e1ldozatot a Templomba a gy\u00f3gyul\u00e1sod\u00e9rt, ahogyan azt M\u00f3zes megparancsolta, hogy bizony\u00edt\u00e9kul szolg\u00e1ljon nekik!\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A f\u00e9rfi elment, de azut\u00e1n m\u00e9gis elh\u00edresztelte, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt vele. Emiatt J\u00e9zus nem mehetett be t\u00f6bb\u00e9 a v\u00e1rosba, amikor m\u00e1sok is l\u00e1tt\u00e1k. Ink\u00e1bb elhagyatott helyeken tart\u00f3zkodott, \u00e9s az embereknek kellett mindenfel\u0151l hozz\u00e1 menni\u00fck."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edt egy b\u00e9na f\u00e9rfit - N\u00e9h\u00e1ny nappal k\u00e9s\u0151bb J\u00e9zus visszat\u00e9rt Kapernaumba, s ennek hamar elterjedt a h\u00edre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Olyan sokan gy\u0171ltek \u00f6ssze ann\u00e1l a h\u00e1zn\u00e1l, ahol volt, hogy m\u00e1r az ajt\u00f3 el\u0151tt sem f\u00e9rtek el. \u00c9ppen Isten \u00fczenet\u00e9t hirdette, amikor"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "n\u00e9gy f\u00e9rfi \u00e9rkezett, akik egy megb\u00e9nult beteget hoztak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mivel a t\u00f6meg miatt nem tudt\u00e1k a beteget a k\u00f6zel\u00e9be vinni, kibontott\u00e1k a tet\u0151t, \u00e9s a ny\u00edl\u00e1son engedt\u00e9k le a hord\u00e1gyon fekv\u0151t J\u00e9zus l\u00e1ba el\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A n\u00e9gy f\u00e9rfi hit\u00e9t l\u00e1tva, J\u00e9zus a beteghez fordult \u00e9s ezt mondta neki: \u201eFiam, a b\u0171neid meg vannak bocs\u00e1tva.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Volt ott n\u00e9h\u00e1ny t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3 is, akik ezt gondolt\u00e1k:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eHogyan mondhat ilyet?! Hiszen a b\u0171n\u00f6ket egyed\u00fcl Isten bocs\u00e1thatja meg! Ezzel Istent gyal\u00e1zza!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus a szellem\u00e9vel azonnal \u00e9szrevette, hogy ezt gondolj\u00e1k. Ez\u00e9rt megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eMi\u00e9rt okoskodtok \u00edgy?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Melyik k\u00f6nnyebb, ha azt mondom a b\u00e9n\u00e1nak: \u00bbA b\u0171neid meg vannak bocs\u00e1tva\u00ab, vagy azt: \u00bbKelj fel, fogd a hord\u00e1gyadat \u00e9s menj el\u00ab?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gy\u0151z\u0151djetek meg r\u00f3la: az Emberfia felhatalmaz\u00e1st kapott, hogy itt a f\u00f6ld\u00f6n megbocs\u00e1ssa a b\u0171n\u00f6ket.\u201d Ekkor a beteghez fordult:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201e\u00c9n mondom neked, kelj fel, fogd a hord\u00e1gyadat, \u00e9s menj haza!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A f\u00e9rfi felkelt, azonnal felvette a hord\u00e1gyat, \u00e9s mindenki szeme l\u00e1tt\u00e1ra elment. Mindny\u00e1jan elcsod\u00e1lkoztak, dics\u0151\u00edtett\u00e9k Istent, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eIlyet m\u00e9g sohasem l\u00e1ttunk!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e9vi (M\u00e1t\u00e9) elh\u00edv\u00e1sa - J\u00e9zus ezut\u00e1n ism\u00e9t kiment a t\u00f3 partj\u00e1ra. Rengetegen gy\u0171ltek \u00f6ssze k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte, \u0151 pedig tan\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor onnan tov\u00e1bbment, megl\u00e1tta L\u00e9vit, Alfeus fi\u00e1t, aki a v\u00e1mszed\u0151 helyen \u00fclt. \u201eK\u00f6vess engem!\u201d \u2014 mondta neki. L\u00e9vi ekkor felkelt, \u00e9s csatlakozott hozz\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb L\u00e9vi vend\u00e9g\u00fcl l\u00e1tta J\u00e9zust \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyait a h\u00e1z\u00e1ban. M\u00e1s vend\u00e9gek is voltak ott, akikkel egy\u00fctt vacsor\u00e1ztak: v\u00e1mszed\u0151k \u00e9s mindenf\u00e9le rosszh\u00edr\u0171 b\u0171n\u00f6s\u00f6k, mert sokan mentek oda J\u00e9zussal egy\u00fctt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A farizeusok k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1ny t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3 l\u00e1tta, hogy J\u00e9zus egy\u00fctt eszik a b\u0171n\u00f6s\u00f6kkel \u00e9s a v\u00e1mszed\u0151kkel. Megk\u00e9rdezt\u00e9k h\u00e1t a tan\u00edtv\u00e1nyait: \u201eHogy lehet az, hogy \u0151 v\u00e1mszed\u0151kkel \u00e9s mindenf\u00e9le b\u0171n\u00f6s\u00f6kkel egy\u00fctt vacsor\u00e1zik?!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus meghallotta, \u00e9s \u0151 v\u00e1laszolt nekik: \u201eNem az eg\u00e9szs\u00e9geseknek van sz\u00fcks\u00e9g\u00fck orvosra, hanem a betegeknek. Nem az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy az igazakat, hanem hogy a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket h\u00edvjam.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00faj bort \u00faj t\u00f6ml\u0151be kell t\u00f6lteni - Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai \u00e9s a farizeusok rendszeresen b\u00f6jt\u00f6ltek. K\u00f6z\u00fcl\u00fck n\u00e9h\u00e1nyan elj\u00f6ttek J\u00e9zushoz, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eBemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai \u00e9s a farizeusok tan\u00edtv\u00e1nyai is b\u00f6jt\u00f6lnek. A te tan\u00edtv\u00e1nyaid mi\u00e9rt nem?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0150 ezt v\u00e1laszolta: \u201eVajon b\u00f6jt\u00f6lnek-e a lakodalomban a vend\u00e9gek, am\u00edg vel\u00fck van a v\u0151leg\u00e9ny? Ugye, nem?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De elj\u00f6n az id\u0151, amikor a v\u0151leg\u00e9nyt elviszik t\u0151l\u00fck. Akkor majd \u0151k is b\u00f6jt\u00f6lni fognak.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eSenki sem varr r\u00e9gi ruh\u00e1ra \u00faj sz\u00f6vetb\u0151l foltot, mert az \u00faj csak tov\u00e1bb szak\u00edtan\u00e1 a r\u00e9git. Az \u00faj ugyanis elv\u00e1lik a r\u00e9git\u0151l, \u00e9s m\u00e9g nagyobb lesz a szakad\u00e1s!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Senki sem t\u00f6lt \u00faj bort r\u00e9gi bort\u00f6ml\u0151kbe, mert az \u00faj bor sz\u00e9tszak\u00edtja a t\u00f6ml\u0151ket, amelyek \u00edgy t\u00f6nkremennek, r\u00e1ad\u00e1sul a bor is ki\u00f6mlik. Az \u00faj bort \u00faj t\u00f6ml\u0151kbe kell t\u00f6lteni.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az Emberfia a szombatnak is Ura - Egyszer J\u00e9zus \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyai egy gabonaf\u00f6ld\u00f6n mentek kereszt\u00fcl. \u00c9ppen szombat volt. A tan\u00edtv\u00e1nyok \u00fatk\u00f6zben let\u00e9ptek n\u00e9h\u00e1ny kal\u00e1szt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Emiatt a farizeusok k\u00e9rd\u0151re vont\u00e1k J\u00e9zust: \u201eN\u00e9zd csak, mit csin\u00e1lnak a tan\u00edtv\u00e1nyaid! Mi\u00e9rt tesznek olyat, amit a T\u00f6rv\u00e9ny szerint szombaton nem szabad?\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt v\u00e1laszolta: \u201eSohasem olvast\u00e1tok, hogy mit tett D\u00e1vid, amikor az embereivel egy\u00fctt meg\u00e9hezett, de nem volt semmi ennival\u00f3juk?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isten h\u00e1z\u00e1hoz \u00e9rkeztek, ahol abban az id\u0151ben Abj\u00e1t\u00e1r volt a f\u0151pap. D\u00e1vid akkor evett az Isten el\u00e9 helyezett szent kenyerekb\u0151l, amelyekb\u0151l a T\u00f6rv\u00e9ny szerint csakis a papok ehettek, s\u0151t, m\u00e9g azoknak is adott bel\u0151le, akik vele voltak!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl ezt mondta: \u201eA szombat \u00fcnnepe van az ember\u00e9rt, \u00e9s nem az ember a szombat\u00e9rt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t az Emberfia \u00far a szombat \u00fcnnepe f\u00f6l\u00f6tt is\u201d."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus szombaton is gy\u00f3gy\u00edt - Egyszer J\u00e9zus ism\u00e9t a zsinag\u00f3g\u00e1ba ment. Volt ott egy b\u00e9na kez\u0171 f\u00e9rfi is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor m\u00e1r gyanakodva lest\u00e9k J\u00e9zust, hogy vajon szombaton is gy\u00f3gy\u00edt-e, mert \u00fcr\u00fcgyet kerestek r\u00e1, hogy v\u00e1dolhass\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus megsz\u00f3l\u00edtotta a b\u00e9na kez\u0171 f\u00e9rfit: \u201e\u00c1llj ide, a k\u00f6z\u00e9pre!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd ezt k\u00e9rdezte az \u00f6sszegy\u0171ltekt\u0151l: \u201eA T\u00f6rv\u00e9ny szerint szombaton melyiket szabad: j\u00f3t tenni valakivel, vagy \u00e1rtani neki? Mi a helyes: megmenteni, vagy kioltani valakinek az \u00e9let\u00e9t?\u201d De senki sem v\u00e1laszolt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor haragosan v\u00e9gign\u00e9zett rajtuk, \u00e9s sajn\u00e1lta \u0151ket a sz\u00edv\u00fck kem\u00e9nys\u00e9ge miatt. Majd a f\u00e9rfi fel\u00e9 fordult: \u201eNy\u00fajtsd ki a kezedet!\u201d \u2014 mondta neki. A beteg kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, \u00e9s azonnal meggy\u00f3gyult."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A farizeusok ekkor kimentek a zsinag\u00f3g\u00e1b\u00f3l, \u00e9s azonnal tanakodni kezdtek a Her\u00f3des-p\u00e1rtiakkal, hogy milyen \u00faton-m\u00f3don lehetne J\u00e9zust kiv\u00e9geztetni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nagy sokas\u00e1g gy\u00fclekezik J\u00e9zushoz - J\u00e9zus ezut\u00e1n visszavonult tan\u00edtv\u00e1nyaival a Galileai-t\u00f3 mell\u00e9. Azonban nagy sokas\u00e1g k\u00f6vette Galile\u00e1b\u00f3l, J\u00fade\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, Idume\u00e1b\u00f3l, a Jord\u00e1non t\u00fali ter\u00fcletekr\u0151l, meg T\u00edrusz \u00e9s Szid\u00f3n vid\u00e9k\u00e9r\u0151l, mert hallott\u00e1k, hogy milyen hatalmas dolgokat tett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mivel nagyon sokan \u00f6sszegy\u0171ltek, J\u00e9zus sz\u00f3lt a tan\u00edtv\u00e1nyainak, hogy k\u00e9sz\u00edtsenek el\u0151 a sz\u00e1m\u00e1ra egy b\u00e1rk\u00e1t, hogy az emberek ne tolongjanak k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ugyanis nagyon sok embert meggy\u00f3gy\u00edtott, ez\u00e9rt akik valamilyen betegs\u00e9gben szenvedtek, mind igyekeztek a k\u00f6zel\u00e9be f\u00e9rk\u0151zni, hogy meg\u00e9rinthess\u00e9k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Voltak k\u00f6z\u00f6tt\u00fck olyanok is, akikben gonosz szellemek laktak. Amikor megl\u00e1tt\u00e1k J\u00e9zust, leborultak el\u0151tte, \u00e9s azt kiab\u00e1lt\u00e1k: \u201eTe vagy az Isten Fia!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban szigor\u00faan r\u00e1juk parancsolt, hogy ezt ne hirdess\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A tizenk\u00e9t apostol kiv\u00e1laszt\u00e1sa - J\u00e9zus ezut\u00e1n f\u00f6lment egy hegyre, \u00e9s mag\u00e1hoz sz\u00f3l\u00edtotta azokat, akiket a t\u00f6bbiek k\u00f6z\u00fcl kiv\u00e1lasztott. Ezek csatlakoztak is hozz\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tizenk\u00e9t f\u00e9rfit jel\u00f6lt ki \u2014 akiket apostoloknak nevezett \u2014, hogy \u00e1lland\u00f3an vele legyenek, hogy kik\u00fcldje \u0151ket Isten \u00fczenet\u00e9t hirdetni,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s hogy felhatalmaz\u00e1st kapjanak a betegek gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s\u00e1ra, meg a gonosz szellemek ki\u0171z\u00e9s\u00e9re:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Simont, akit elnevezett P\u00e9ternek,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jakabot \u00e9s J\u00e1nost, Zebedeus k\u00e9t fi\u00e1t, akiknek a \u201eBoanerges\u201d nevet adta, amely azt jelenti: \u201emennyd\u00f6rg\u00e9s fiai\u201d,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Andr\u00e1st, F\u00fcl\u00f6p\u00f6t, Bertalant, M\u00e1t\u00e9t, Tam\u00e1st, Jakabot, Alfeus fi\u00e1t, Taddeust, Simont, a z\u00e9l\u00f3t\u00e1t,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s J\u00fad\u00e1s Isk\u00e1ri\u00f3test, aki k\u00e9s\u0151bb el\u00e1rulta \u0151t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kinek a hatalm\u00e1val \u0171zi ki J\u00e9zus a gonosz szellemeket? - Ezut\u00e1n J\u00e9zus bement egy h\u00e1zba. Ism\u00e9t olyan nagy t\u00f6meg gy\u0171lt \u00f6ssze k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte, hogy m\u00e9g enni sem tudtak, sem \u0151, sem a tan\u00edtv\u00e1nyai."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus csal\u00e1dtagjai ezt megtudt\u00e1k, \u00e9rte mentek, hogy elvigy\u00e9k onnan. Az emberek ugyanis azt h\u00edresztelt\u00e9k r\u00f3la, hogy megbolondult."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A Jeruzs\u00e1lemb\u0151l \u00e9rkezett t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k is azt mondt\u00e1k: \u201eMegsz\u00e1llott! A S\u00e1t\u00e1n lakik benne, ez\u00e9rt tudja ki\u0171zni a gonosz szellemeket. A saj\u00e1t fejedelm\u00fck \u00e1ltal \u0171zi ki \u0151ket!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor mag\u00e1hoz h\u00edvta a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3kat, \u00e9s jelk\u00e9pes t\u00f6rt\u00e9netek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel magyar\u00e1zta meg nekik: \u201eUgyan hogy \u0171zhetn\u00e9 ki a S\u00e1t\u00e1n a saj\u00e1t szolg\u00e1it az emberekb\u0151l?!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha egy kir\u00e1lys\u00e1g egyik r\u00e9sze a m\u00e1sik ellen t\u00e1mad, az eg\u00e9sz elpusztul."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elpusztul az a csal\u00e1d is, amelyben bels\u0151 harcok d\u00falnak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t a S\u00e1t\u00e1n \u00f6nmaga ellen fordul, \u00e9s a saj\u00e1t szolg\u00e1i ellen harcol, akkor a kir\u00e1lys\u00e1ga nem \u00e1llhat fenn tov\u00e1bb, hanem v\u00e9ge van."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok meg, ha valaki be akar t\u00f6rni egy er\u0151s ember h\u00e1z\u00e1ba, hogy kirabolja, akkor el\u0151bb meg kell k\u00f6t\u00f6znie \u0151t, csak azut\u00e1n foszthatja ki a h\u00e1zat!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: az emberek mindenf\u00e9le b\u0171n\u00f6s tett\u00fckre \u00e9s Istent gyal\u00e1z\u00f3 besz\u00e9d\u00fckre kaphatnak b\u0171nbocs\u00e1natot."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De van egy kiv\u00e9tel: aki a Szent Szellemet gyal\u00e1zza, az soha nem nyer b\u0171nbocs\u00e1natot. Az ilyen ember \u00f6r\u00f6kre b\u0171n\u00f6s marad.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt az\u00e9rt mondta, mert a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k azzal v\u00e1dolt\u00e1k, hogy gonosz szellem lakik benne."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus igazi csal\u00e1dja: a tan\u00edtv\u00e1nyai - J\u00e9zus anyja \u00e9s a testv\u00e9rei meg\u00e9rkeztek a h\u00e1zhoz, \u00e9s meg\u00e1lltak odakint. Bek\u00fcldtek valakit, hogy h\u00edvja ki J\u00e9zust."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u00fcl\u0151 emberek sz\u00f3ltak neki: \u201e\u00c9desany\u00e1d \u00e9s a testv\u00e9reid odakint v\u00e1rnak r\u00e1d.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt felelte: \u201eTudj\u00e1tok, hogy val\u00f3j\u00e1ban ki az \u00e9n any\u00e1m, \u00e9s kik a testv\u00e9reim?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V\u00e9gign\u00e9zett a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u00fcl\u0151k\u00f6n, \u00e9s r\u00e1juk mutatott: \u201eItt vannak a testv\u00e9reim \u00e9s az any\u00e1m,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "mert azok az igazi testv\u00e9reim \u00e9s any\u00e1m, akik megteszik, amit Isten akar!\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a magvet\u00e9sr\u0151l - J\u00e9zus ezut\u00e1n ism\u00e9t a t\u00f3 partj\u00e1n tan\u00edtott. Mivel nagyon sokan gy\u0171ltek \u00f6ssze k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte, besz\u00e1llt egy hal\u00e1szb\u00e1rk\u00e1ba, amely ki volt k\u00f6tve, a parthoz k\u00f6zel. Ott le\u00fclt, az emberek pedig a parton maradtak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jelk\u00e9pes t\u00f6rt\u00e9netek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel tan\u00edtotta \u0151ket sokf\u00e9le igazs\u00e1gra. Ezt mondta:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eFigyeljetek r\u00e1m! Egyszer egy f\u00f6ldm\u0171ves kiment a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9re vetni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ahogyan sz\u00f3rta a vet\u0151magot, n\u00e9h\u00e1ny a kem\u00e9nyre taposott \u00f6sv\u00e9nyre esett. Ezeket a madarak mind felkapdost\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e1s magok k\u00f6ves talajra hullottak, ahol sek\u00e9ly volt a term\u0151f\u00f6ld. Ezek gyorsan kikeltek, mert nem voltak m\u00e9lyen a f\u00f6ldben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De amikor a nap felkelt, megperzselte a n\u00f6v\u00e9nyeket, \u00e9s mivel nem eresztett\u00e9k m\u00e9lyre a gy\u00f6ker\u00fcket, teljesen el is sz\u00e1radtak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megint m\u00e1s magok t\u00fcsk\u00e9s gyomok k\u00f6z\u00e9 hullottak, ahol kikeltek, de a feln\u00f6v\u0151 gyomok elnyomt\u00e1k \u00e9s megfojtott\u00e1k \u0151ket. \u00cdgy ezek a magok sem hoztak term\u00e9st."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A magok egy r\u00e9sze azonban j\u00f3 f\u00f6ldbe esett, kikelt, sz\u00e1rba sz\u00f6kkent, \u00e9s term\u00e9st hozott. Az egyik harmincszor, a m\u00e1sik hatvanszor, ism\u00e9t m\u00e1sik sz\u00e1zszor annyit termett, mint amennyit a gazda elvetett.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n pedig ezt mondta: \u201eAkinek van f\u00fcle, hallja \u00e9s \u00e9rtse meg, amit mondok!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ti meg\u00e9rthetitek Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak titkait - K\u00e9s\u0151bb, amikor J\u00e9zus m\u00e1r egyed\u00fcl maradt, a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte l\u00e9v\u0151k, meg a tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1nya odament hozz\u00e1, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k a jelk\u00e9pes t\u00f6rt\u00e9netekkel kapcsolatban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e1laszolt nekik: \u201eTi meg\u00e9rthetitek Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak titkos igazs\u00e1gait, de m\u00e1soknak mindent csak p\u00e9ld\u00e1zatokban mondok el, hogy"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00bbcsak n\u00e9zz\u00e9k, n\u00e9zz\u00e9k, m\u00e9gse l\u00e1ss\u00e1k, csak hallgass\u00e1k, hallgass\u00e1k, m\u00e9gse \u00e9rts\u00e9k meg, hogy ne forduljanak Istenhez, \u00e9s b\u0171neikre ne nyerjenek bocs\u00e1natot.\u00ab\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A magvet\u00e9s t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek magyar\u00e1zata - Azut\u00e1n J\u00e9zus ezt k\u00e9rdezte: \u201eNem \u00e9rtitek ezt a t\u00f6rt\u00e9netet? Akkor hogyan fogj\u00e1tok meg\u00e9rteni az \u00f6sszes t\u00f6bbit?!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A f\u00f6ldm\u0171ves olyan emberhez hasonl\u00edt, aki Isten \u00fczenet\u00e9t hirdeti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00f6sv\u00e9nyre hullott magok esete azokat az embereket jelk\u00e9pezi, akik hallj\u00e1k ugyan Isten \u00fczenet\u00e9t, de a S\u00e1t\u00e1n azonnal kilopja azt a sz\u00edv\u00fckb\u0151l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A k\u00f6ves f\u00f6ldbe vetett magok esete azokat p\u00e9ld\u00e1zza, akik hallj\u00e1k Isten \u00fczenet\u00e9t, \u00e9s nagy \u00f6r\u00f6mmel azonnal be is fogadj\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De az \u00fczenet nem tud meggy\u00f6kerezni, ez\u00e9rt csak r\u00f6vid ideig \u00e9l benn\u00fck. Amikor baj \u00e9s \u00fcld\u00f6z\u00e9s \u00e9ri \u0151ket Isten \u00fczenete miatt, hamar ki\u00e1br\u00e1ndulnak \u00e9s elfordulnak t\u0151le."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A t\u00fcsk\u00e9s gyomok k\u00f6z\u00e9 hullott magok esete olyanokat jelk\u00e9pez, akik hallj\u00e1k \u00e9s befogadj\u00e1k Isten \u00fczenet\u00e9t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De azut\u00e1n a f\u00f6ldi \u00e9let gondjai, a meggazdagod\u00e1sra val\u00f3 t\u00f6rekv\u00e9s, vagy az egy\u00e9b dolgok ut\u00e1ni szenved\u00e9lyes v\u00e1gyakoz\u00e1s elfojtja benn\u00fck Isten \u00fczenet\u00e9t, ez\u00e9rt nem hoznak term\u00e9st."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A j\u00f3 f\u00f6ldbe vetett magok esete azokat jelk\u00e9pezi, akik Isten \u00fczenet\u00e9t hallj\u00e1k \u00e9s befogadj\u00e1k, majd az feln\u0151 benn\u00fck, \u00e9s term\u00e9st is hoz: az egyikn\u00e9l harmincszorost, a m\u00e1sikn\u00e1l hatvanszorost, a harmadikn\u00e1l sz\u00e1zszorost.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Minden titok kitud\u00f3dik - Azut\u00e1n J\u00e9zus megk\u00e9rdezte \u0151ket: \u201eAz\u00e9rt gy\u00fajtj\u00e1k-e meg az olajm\u00e9csest, hogy egy kos\u00e1r al\u00e1, vagy az \u00e1gy al\u00e1 tegy\u00e9k? Nem! A m\u00e9csest a m\u00e9cstart\u00f3ra kell helyezni,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mert minden rejtett dolog nyilv\u00e1noss\u00e1gra fog ker\u00fclni, \u00e9s minden titok kitud\u00f3dik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja \u00e9s \u00e9rtse meg, amit mondok!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezt is mondta nekik: \u201eGondolj\u00e1tok \u00e1t alaposan, amit hallotok! Amilyen m\u00e9rt\u00e9kkel m\u00e9rtek, ugyanazzal fognak nektek is m\u00e9rni. S\u0151t, m\u00e9g r\u00e1ad\u00e1st is kaptok."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akinek ugyanis m\u00e1r van, annak majd m\u00e9g t\u00f6bbet adnak. Akinek azonban nincs, att\u00f3l m\u00e9g azt is elveszik, amije eddig volt.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga olyan, mint a gabonaf\u00f6ld - Ezt is mondta nekik J\u00e9zus: \u201eIsten Kir\u00e1lys\u00e1ga hasonl\u00edt a gabonaf\u00f6ld m\u0171vel\u00e9s\u00e9hez. A f\u00f6ldm\u0171ves el\u0151sz\u00f6r kimegy a f\u00f6ldj\u00e9re magot vetni."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n telnek-m\u00falnak a napok, \u00e9s a magok kics\u00edr\u00e1znak, a n\u00f6v\u00e9ny pedig n\u00f6vekszik, senki sem tudja, hogyan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Igen, a n\u00f6v\u00e9nyek el\u0151sz\u00f6r sz\u00e1rat n\u00f6vesztenek, azut\u00e1n kal\u00e1szt hoznak, v\u00e9g\u00fcl szemeket nevelnek a kal\u00e1szban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor a szemek be\u00e9rnek, a gazda azonnal learatja a gabon\u00e1t, mert el\u00e9rkezett az arat\u00e1s ideje.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A must\u00e1rmag p\u00e9ld\u00e1zata - Ezt is mondta nekik J\u00e9zus: \u201eMihez hasonl\u00edtsam Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t? Milyen p\u00e9ld\u00e1zattal magyar\u00e1zzam?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ahhoz hasonl\u00edt, ahogyan a must\u00e1rmagb\u00f3l kifejl\u0151dik a n\u00f6v\u00e9ny. Amikor elvetik, ez a mag minden m\u00e1s magn\u00e1l kisebb,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "de mire feln\u00f6vekszik, m\u00e1r nagyobb lesz az \u00f6sszes t\u00f6bbi kerti vetem\u00e9nyn\u00e9l. Olyan nagy \u00e1gakat n\u00f6veszt, hogy az \u00e9gi madarak is f\u00e9szket rakhatnak az \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00e9g sok, ehhez hasonl\u00f3 jelk\u00e9pes t\u00f6rt\u00e9nettel tan\u00edtotta az embereknek Isten \u00fczenet\u00e9t. Annyit mondott nekik, amennyit meg tudtak \u00e9rteni."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mindig ilyen p\u00e9ld\u00e1zatokat haszn\u00e1lt, ha tan\u00edtotta \u0151ket, de mikor egyed\u00fcl maradt a tan\u00edtv\u00e1nyaival, nekik mindent meg is magyar\u00e1zott."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9zus lecsendes\u00edti a vihart - Ugyanazon a napon, estefel\u00e9 J\u00e9zus azt mondta a tan\u00edtv\u00e1nyainak: \u201eMenj\u00fcnk \u00e1t a t\u00fals\u00f3 partra!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Otthagyt\u00e1k teh\u00e1t az embereket, \u00e9s elindultak azzal a b\u00e1rk\u00e1val, amelyben \u00fclve J\u00e9zus addig tan\u00edtott. M\u00e1s b\u00e1rk\u00e1k is k\u00f6vett\u00e9k \u0151t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hirtelen er\u0151s sz\u00e9lvihar csapott le a t\u00f3ra. A hull\u00e1mok \u00e1tcsaptak a b\u00e1rka oldal\u00e1n, s az m\u00e1r kezdett megtelni."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ek\u00f6zben J\u00e9zus a b\u00e1rka h\u00e1ts\u00f3 r\u00e9sz\u00e9n aludt, a holmikon. A tan\u00edtv\u00e1nyok azonban felkeltett\u00e9k: \u201eMester, nem t\u00f6r\u0151dsz vele, hogy elpusztulunk?!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus felkelt, r\u00e1parancsolt a sz\u00e9lre \u00e9s azt mondta v\u00edznek: \u201eCsend legyen! Hallgass el!\u201d Ekkor el\u00e1llt a sz\u00e9l, \u00e9s kisimult a t\u00f3 vize."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Majd azt mondta nekik: \u201eMi\u00e9rt r\u00e9m\u00fcltetek meg? M\u00e9g mindig nem hisztek?\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyokat nagy f\u00e9lelem fogta el, \u00e9s ezt k\u00e9rdezgett\u00e9k egym\u00e1st\u00f3l: \u201eKi lehet ez, hogy m\u00e9g a sz\u00e9l \u00e9s a v\u00edz is engedelmeskedik neki?\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus ki\u0171zi a gonosz szellemek sereg\u00e9t - J\u00e9zus a tan\u00edtv\u00e1nyaival meg\u00e9rkezett a t\u00f3 t\u00fals\u00f3 partj\u00e1ra, Gadara vid\u00e9k\u00e9re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor kil\u00e9pett a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l, szembe j\u00f6tt vele egy f\u00e9rfi, akiben gonosz szellem volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez az ember a s\u00edrbarlangokban lakott, \u00e9s senki nem tudta megk\u00f6t\u00f6zni, m\u00e9g l\u00e1ncokkal sem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e1r sokszor megbilincselt\u00e9k, \u0151 azonban mindig elszak\u00edtotta a l\u00e1ncokat, \u00e9s sz\u00e9tt\u00f6rte a bilincseket. Senki sem tudta megf\u00e9kezni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9jjel-nappal ott k\u00f3borolt a s\u00edrok k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s a hegyeken, ord\u00edtozott \u00e9s k\u00f6vekkel vagdosta mag\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e1r messzir\u0151l \u00e9szrevette J\u00e9zust, odaszaladt hozz\u00e1, \u00e9s leborult el\u0151tte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zus r\u00e1parancsolt: \u201eGonosz szellem, menj ki ebb\u0151l az emberb\u0151l!\u201d Az pedig \u00edgy kiab\u00e1lt: \u201eMi k\u00f6z\u00f6d hozz\u00e1m, J\u00e9zus, Magass\u00e1gos Isten Fia? Istenre k\u00e9nyszer\u00edtelek, ne k\u00ednozz engem!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus r\u00e1parancsolt: \u201eGonosz szellem, menj ki ebb\u0151l az emberb\u0151l!\u201d Az pedig \u00edgy kiab\u00e1lt: \u201eMi k\u00f6z\u00f6d hozz\u00e1m, J\u00e9zus, Magass\u00e1gos Isten Fia? Istenre k\u00e9nyszer\u00edtelek, ne k\u00ednozz engem!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte: \u201eMi a neved?\u201d \u201eL\u00e9gi\u00f3, mert sokan vagyunk\u201d \u2014 felelte \u0151."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt J\u00e9zusnak, hogy ne k\u00fcldje el \u0151ket arr\u00f3l a vid\u00e9kr\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A k\u00f6zelben, a hegyoldalon nagy diszn\u00f3konda legelt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A gonosz szellemek \u00edgy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtek: \u201eK\u00fcldj minket a diszn\u00f3kba, hadd menj\u00fcnk bel\u00e9j\u00fck!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus megengedte nekik, s akkor a gonosz szellemek kij\u00f6ttek a f\u00e9rfib\u00f3l, \u00e9s a diszn\u00f3kba mentek. Erre az eg\u00e9sz konda a meredek lejt\u0151r\u0151l hanyatt-homlok a t\u00f3ba rohant, s mind belefulladtak. Mintegy k\u00e9tezer diszn\u00f3 pusztult el \u00edgy."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A p\u00e1sztorok, akik a diszn\u00f3kat \u0151rizt\u00e9k, elfutottak a v\u00e1rosba, \u00e9s elh\u00edresztelt\u00e9k ezt az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9ken. Az emberek pedig kij\u00f6ttek, hogy megn\u00e9zz\u00e9k, mi t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zushoz \u00e9rtek, ott l\u00e1tt\u00e1k azt a f\u00e9rfit, akiben kor\u00e1bban egy eg\u00e9sz l\u00e9gi\u00f3nyi gonosz szellem lakott. Rendesen fel volt \u00f6lt\u00f6zve, ott \u00fclt a t\u00f6bbiek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s teljesen \u00e9pelm\u00e9j\u0171 volt. Ezen mindenki nagyon megd\u00f6bbent."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A szemtan\u00fak elmondt\u00e1k a t\u00f6bbieknek, hogy mit tett vele J\u00e9zus, \u00e9s mi t\u00f6rt\u00e9nt a diszn\u00f3kkal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n mindannyian k\u00e9rt\u00e9k J\u00e9zust, hogy menjen el a vid\u00e9k\u00fckr\u0151l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus besz\u00e1llt a b\u00e1rk\u00e1ba, akkor a f\u00e9rfi, aki megszabadult a gonosz szellemekt\u0151l k\u00e9rte \u0151t, hogy hadd mehessen vele."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De J\u00e9zus ezt mondta neki: \u201eMenj haza a csal\u00e1dodhoz, \u00e9s mondd el nekik, mit tett veled az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s hogyan k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajtad!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A f\u00e9rfi el is ment, \u00e9s mindenkinek hirdette a T\u00edzv\u00e1rosban, hogy milyen hatalmas dolgot tett vele J\u00e9zus. Ezen azut\u00e1n mindenki nagyon megd\u00f6bbent."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Felt\u00e1maszt egy kisl\u00e1nyt \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edt egy beteg asszonyt - Amikor J\u00e9zus a b\u00e1rk\u00e1val a t\u00f3 t\u00fals\u00f3 partj\u00e1hoz \u00e9rt, nagy t\u00f6meg gy\u0171lt k\u00f6r\u00e9, ez\u00e9rt ott maradt a t\u00f3parton."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Odaj\u00f6tt hozz\u00e1 Jairus, aki a helyi zsinag\u00f3ga egyik vezet\u0151je volt. A l\u00e1b\u00e1hoz borult,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt: \u201eA kisl\u00e1nyom haldoklik. K\u00e9rlek, gyere el hozz\u00e1nk, \u00e9s tedd r\u00e1 a kezed, hogy meggy\u00f3gyuljon \u00e9s \u00e9ljen!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus el is indult Jairussal egy\u00fctt. Nagy t\u00f6meg k\u00f6vette, rengetegen tolongtak k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Volt k\u00f6zt\u00fck egy asszony is, aki m\u00e1r tizenk\u00e9t \u00e9ve olyan betegs\u00e9gben szenvedett, amely \u00e1lland\u00f3 v\u00e9rz\u00e9ssel j\u00e1rt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Minden vagyon\u00e1t orvosokra k\u00f6lt\u00f6tte, \u00e9s sokat szenvedett. Az orvosok azonban hi\u00e1ba pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k meggy\u00f3gy\u00edtani, egyik\u00fcknek sem siker\u00fclt, s\u0151t, a betegs\u00e9g egyre s\u00falyosabb lett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor az asszony meghallotta, hogy J\u00e9zus ott van, \u00e1tfurakodott a t\u00f6megen, J\u00e9zus h\u00e1ta m\u00f6g\u00e9 ker\u00fclt, \u00e9s meg\u00e9rintette a ruh\u00e1j\u00e1t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ugyanis ezt gondolta: \u201eEl\u00e9g, ha csak a ruh\u00e1j\u00e1hoz \u00e9rek, m\u00e1r att\u00f3l is meggy\u00f3gyulok.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus ruh\u00e1j\u00e1t meg\u00e9rintette, az asszony azonnal meg\u00e9rezte, hogy a v\u00e9rz\u00e9se megsz\u0171nt, \u00e9s hogy eg\u00e9szen meggy\u00f3gyult."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9zus r\u00f6gt\u00f6n \u00e9szrevette, hogy er\u0151 \u00e1radt ki bel\u0151le, ez\u00e9rt meg\u00e1llt \u00e9s megfordult. Ezt k\u00e9rdezte: \u201eKi \u00e9rintette meg a ruh\u00e1mat?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyai \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eL\u00e1tod, milyen sokan tolonganak k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted, \u00e9s azt k\u00e9rdezed, ki \u00e9rintett meg?!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban egyre csak kereste, \u00e9s l\u00e1tni akarta azt, aki meg\u00e9rintette."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ekkor az asszony el\u0151l\u00e9pett, b\u00e1r reszketett a f\u00e9lelemt\u0151l. Tudta j\u00f3l, mi t\u00f6rt\u00e9nt vele, ez\u00e9rt leborult J\u00e9zus el\u0151tt, \u00e9s mindent elmondott neki."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta: \u201eLe\u00e1nyom, a hited megmentett t\u00e9ged. Menj b\u00e9k\u00e9vel, \u00e9s l\u00e9gy eg\u00e9szs\u00e9ges!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u00e9g besz\u00e9lt, amikor k\u00fcld\u00f6ttek \u00e9rkeztek Jairus h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eA le\u00e1nyod meghalt, nincs mi\u00e9rt tov\u00e1bb f\u00e1rasztanod a Mestert!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban meghallotta, amit mondtak, \u00e9s \u00edgy biztatta Jairust: \u201eNe r\u00e9m\u00fclj meg, csak higgy!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus maga mell\u00e9 vette P\u00e9tert, Jakabot \u00e9s J\u00e1nost, de a t\u00f6bbieknek nem engedte, hogy vele menjenek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Amikor Jairus h\u00e1z\u00e1hoz \u00e9rtek, J\u00e9zust nagy hangzavar fogadta: mindenki s\u00edrt \u00e9s jajvesz\u00e9kelt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Bement a h\u00e1zba, \u00e9s ezt mondta: \u201eMi\u00e9rt s\u00edrtok, \u00e9s mi ez a nagy l\u00e1rma? A kisl\u00e1ny nem halt meg, csak alszik!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Az emberek azonban kinevett\u00e9k. Ekkor mindenkit kik\u00fcld\u00f6tt a h\u00e1zb\u00f3l, csak a h\u00e1rom tan\u00edtv\u00e1nya, meg a gyermek apja \u00e9s anyja maradt vele. Vel\u00fck egy\u00fctt bement abba a szob\u00e1ba, ahol a gyermek fek\u00fcdt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Megfogta a kisl\u00e1ny kez\u00e9t, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eTalitha k\u00fami!\u201d Ez azt jelenti: \u201eLe\u00e1nyk\u00e1m, kelj f\u00f6l!\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ekkor a tizenk\u00e9t \u00e9ves kisl\u00e1ny azonnal felkelt, \u00e9s j\u00e1rni kezdett, az emberek pedig magukon k\u00edv\u00fcl voltak a csod\u00e1lkoz\u00e1st\u00f3l."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban szigor\u00faan megparancsolta, hogy err\u0151l senkinek se besz\u00e9ljenek. Azut\u00e1n sz\u00f3lt, hogy adjanak enni a kisl\u00e1nynak."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus N\u00e1z\u00e1retben - J\u00e9zus ezut\u00e1n a tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt a saj\u00e1t v\u00e1ros\u00e1ba ment."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor el\u00e9rkezett a szombat \u00fcnnepe, tan\u00edtani kezdett a zsinag\u00f3g\u00e1ban. Sokan hallott\u00e1k, \u00e9s nagyon elcsod\u00e1lkoztak rajta: \u201eHol tanulta ezeket? Mif\u00e9le b\u00f6lcsess\u00e9g ez? Hogyan k\u00e9pes ilyen csod\u00e1kat tenni?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen ez csak egy \u00e1csmester, a M\u00e1ria fia! Nem \u0151 a Jakab, J\u00f3zsef, J\u00fad\u00e1s \u00e9s Simon testv\u00e9re?! A h\u00fagai is itt \u00e9lnek k\u00f6zt\u00fcnk!\u201d Ez\u00e9rt elutas\u00edtott\u00e1k \u00e9s elfordultak t\u0151le."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta nekik: \u201eA pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t mindenhol tisztelik, csak \u00e9ppen a saj\u00e1t v\u00e1ros\u00e1ban, a rokonai k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s a csal\u00e1dj\u00e1ban nem.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem is tudott ott csod\u00e1t tenni, csup\u00e1n n\u00e9h\u00e1ny betegre tette r\u00e1 a kez\u00e9t, \u00edgy gy\u00f3gy\u00edtotta meg \u0151ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nagyon elcsod\u00e1lkozott azon, hogy a v\u00e1ros lak\u00f3i ennyire hitetlenek. Ezut\u00e1n v\u00e9gigj\u00e1rta a k\u00f6rny\u00e9k falvait, \u00e9s azokban tan\u00edtott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A tizenk\u00e9t apostol kik\u00fcld\u00e9se - Ezut\u00e1n J\u00e9zus mag\u00e1hoz h\u00edvta tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s kettes\u00e9vel kik\u00fcldte \u0151ket. Hatalmat adott nekik a gonosz szellemek f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Meghagyta, hogy a v\u00e1ndorbot kiv\u00e9tel\u00e9vel semmit se vigyenek magukkal az \u00fatra: se kenyeret, se tariszny\u00e1t, se p\u00e9nzt az \u00f6v\u00fckben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Csak azt a sarut \u00e9s ruh\u00e1t viselj\u00e9k, ami rajtuk van, \u00e9s ne vigyenek tartal\u00e9kot semmib\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u201eHa bementek egy h\u00e1zba, maradjatok ott, am\u00edg el nem hagyj\u00e1tok a v\u00e1rost!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha valahol nem fogadnak sz\u00edvesen, vagy nem hallgatnak r\u00e1tok, menjetek el onnan, \u00e9s m\u00e9g a port is verj\u00e9tek le a l\u00e1batokr\u00f3l! Ez bizony\u00edt\u00e9k lesz majd ellen\u00fck.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok ezut\u00e1n elindultak, \u00e9s amerre mentek, mindenkinek hirdett\u00e9k, hogy v\u00e1ltoztass\u00e1k meg a gondolkod\u00e1sukat \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9let\u00fcket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sok gonosz szellemet ki\u0171ztek az emberekb\u0151l, sok beteget pedig megkentek olajjal, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtott\u00e1k \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kinek tartott\u00e1k az emberek J\u00e9zust - J\u00e9zus h\u00edre mindenfel\u00e9 elterjedt, \u00e9s Her\u00f3des kir\u00e1ly is hallott r\u00f3la, hogy sokan \u00edgy v\u00e9lekednek: \u201eEz nem lehet m\u00e1s, mint Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos, aki felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l. Ez\u00e9rt tud ilyen nagy csod\u00e1kat tenni.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1sok viszont azt mondt\u00e1k: \u201eEz az ember Ill\u00e9s.\u201d Voltak, akik \u00fagy v\u00e9lekedtek: \u201eEz az ember pr\u00f3f\u00e9ta. Olyan, mint a r\u00e9gi nagy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k voltak.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Her\u00f3des maga ezt gondolta: \u201eBiztosan Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos t\u00e1madt fel a hal\u00e1lb\u00f3l, akit \u00e9n lefejeztettem.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos hal\u00e1la - Kor\u00e1bban ugyanis Her\u00f3des adott parancsot arra, hogy Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nost fogj\u00e1k el, \u00e9s z\u00e1rj\u00e1k b\u00f6rt\u00f6nbe. Her\u00f3di\u00e1s kedv\u00e9\u00e9rt tette ezt, aki kor\u00e1bban Her\u00f3des testv\u00e9r\u00e9nek, F\u00fcl\u00f6pnek volt a feles\u00e9ge. Her\u00f3des feles\u00e9g\u00fcl vette Her\u00f3di\u00e1st,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "annak ellen\u00e9re, hogy J\u00e1nos figyelmeztette: \u201eA T\u00f6rv\u00e9ny szerint nem szabad egy\u00fctt \u00e9lned a testv\u00e9red feles\u00e9g\u00e9vel.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Emiatt Her\u00f3di\u00e1s gy\u0171l\u00f6lte J\u00e1nost, \u00e9s meg akarta \u00f6letni, de nem tal\u00e1lt r\u00e1 m\u00f3dot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Her\u00f3des ugyanis tisztelte Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nost, \u00e9s f\u00e9lt t\u0151le, mert tudta, hogy igaz \u00e9s szent ember, ez\u00e9rt megv\u00e9dte. Igaz, gyakran zavarba j\u00f6tt att\u00f3l, amit J\u00e1nos mondott, m\u00e9gis sz\u00edvesen hallgatta \u0151t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Egyszer elj\u00f6tt az alkalmas id\u0151 Her\u00f3di\u00e1s sz\u00e1m\u00e1ra. Her\u00f3des a sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1n lakom\u00e1ra h\u00edvta a f\u0151embereit, a hadsereg vezet\u0151it \u00e9s Galilea el\u0151kel\u0151it."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00fcnneps\u00e9gen Her\u00f3di\u00e1s l\u00e1nya t\u00e1ncolt a vend\u00e9gek el\u0151tt. Ez annyira tetszett mindenkinek, hogy Her\u00f3des azt mondta a le\u00e1nynak: \u201eK\u00e9rj t\u0151lem, amit csak akarsz, megjutalmazlak vele!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Meg is esk\u00fcd\u00f6tt neki: \u201eB\u00e1rmit k\u00e9rsz, neked adom, ak\u00e1r a kir\u00e1lys\u00e1gom fel\u00e9t is!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A l\u00e1ny kiment, \u00e9s az anyj\u00e1t k\u00e9rdezte: \u201eMit k\u00e9rjek?\u201d Her\u00f3di\u00e1s ezt v\u00e1laszolta: \u201eBemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos fej\u00e9t!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A l\u00e1ny sietve visszat\u00e9rt a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s \u00edgy felelt: \u201eAz a k\u00edv\u00e1ns\u00e1gom, hogy most azonnal add nekem Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos fej\u00e9t egy t\u00e1lon!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A kir\u00e1ly nagyon elszomorodott, de mivel megesk\u00fcd\u00f6tt, hogy teljes\u00edti a l\u00e1ny k\u00e9r\u00e9s\u00e9t, \u00e9s mivel ezt a vend\u00e9gek is hallott\u00e1k, nem akarta visszautas\u00edtani."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nyomban elk\u00fcldte a h\u00f3h\u00e9rt, hogy hozza el J\u00e1nos fej\u00e9t. Az el is ment, \u00e9s lefejezte J\u00e1nost a b\u00f6rt\u00f6nben."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Egy t\u00e1lon behozta J\u00e1nos fej\u00e9t, \u00e9s \u00e1tadta a l\u00e1nynak, \u0151 meg az anyj\u00e1hoz vitte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai ezt megtudt\u00e1k, elvitt\u00e9k J\u00e1nos holttest\u00e9t, \u00e9s egy sziklas\u00edrba temett\u00e9k."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9zus enni ad t\u00f6bb, mint \u00f6tezer embernek - Ezut\u00e1n visszat\u00e9rtek J\u00e9zushoz az apostolok, \u00e9s besz\u00e1moltak mindenr\u0151l, amit tettek \u00e9s tan\u00edtottak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta nekik: \u201eGyertek velem egy csendes helyre, de csak ti magatok, \u00e9s pihenjetek egy kicsit!\u201d Ugyanis akkora volt a t\u00f6meg \u00e9s a j\u00f6v\u00e9s-men\u00e9s, hogy m\u00e9g enni sem maradt idej\u00fck."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cdgy teh\u00e1t J\u00e9zus \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyai besz\u00e1lltak egy b\u00e1rk\u00e1ba, \u00e9s elvonultak egy csendes helyre."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azonban sokan \u00e9szrevett\u00e9k, hogy elindultak, \u00e9s felismert\u00e9k \u0151ket. A k\u00f6rnyez\u0151 v\u00e1rosokb\u00f3l nagyon sokan \u00f6sszegy\u0171ltek, \u00e9s a t\u00f3 partj\u00e1n oda futottak, ahov\u00e1 J\u00e9zus akart menni. \u00cdgy az emberek el\u0151bb \u00e9rtek oda, mint \u0151k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus partra sz\u00e1llt, l\u00e1tta az \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1got, \u00e9s megsajn\u00e1lta \u0151ket, mert olyanok voltak, mint a p\u00e1sztor n\u00e9lk\u00fcli ny\u00e1j. Tan\u00edtani kezdte \u0151ket sok mindenre."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mikor m\u00e1r k\u00e9s\u0151re j\u00e1rt az id\u0151, a tan\u00edtv\u00e1nyai J\u00e9zushoz fordultak, \u00e9s azt javasolt\u00e1k: \u201eLakatlan hely ez a vid\u00e9k, \u00e9s m\u00e1r k\u00e9s\u0151re j\u00e1r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "K\u00fcldd el a n\u00e9pet, hogy a k\u00f6rnyez\u0151 tany\u00e1kon \u00e9s falvakban valami ennival\u00f3t vegyenek maguknak!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eTi adjatok nekik enni!\u201d \u201e\u00dagy gondolod, hogy mi menj\u00fcnk el, \u00e9s vegy\u00fcnk nekik k\u00e9tsz\u00e1z ez\u00fcstp\u00e9nz\u00e9rt kenyeret, \u00e9s azt adjuk nekik?\u201d \u2014 k\u00e9rdezt\u00e9k."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201eMost h\u00e1ny kenyeretek van? Menjetek, n\u00e9zz\u00e9tek meg!\u201d \u2014 mondta J\u00e9zus. Miut\u00e1n mindent \u00f6sszesz\u00e1moltak, \u00edgy feleltek: \u201e\u00d6t kenyer\u00fcnk van, \u00e9s k\u00e9t halunk.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Akkor mondta nekik, hogy \u00fcltess\u00e9k le az embereket a f\u0171be, csoportonk\u00e9nt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Le is telepedtek \u00f6tvenes vagy sz\u00e1zas csoportokban."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "J\u00e9zus vette az \u00f6t kenyeret \u00e9s a k\u00e9t halat, feln\u00e9zett az \u00e9gre, \u00e9s h\u00e1l\u00e1t adott Istennek. Azut\u00e1n t\u00f6rt a kenyerekb\u0151l, \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyainak adta, hogy ossz\u00e1k sz\u00e9t az emberek k\u00f6z\u00f6tt. Ugyan\u00edgy sz\u00e9tosztotta a k\u00e9t halat is."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mindannyian ettek, \u00e9s j\u00f3l is laktak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl \u00f6sszeszedt\u00e9k a marad\u00e9kot: 12 kosarat t\u00f6lt\u00f6ttek meg a keny\u00e9rdarabokkal, \u00e9s ezen fel\u00fcl m\u00e9g a halakb\u00f3l is maradt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A sokas\u00e1gban, amely \u00edgy j\u00f3llakott, k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 5 000 f\u00e9rfi volt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "J\u00e9zus a v\u00edzen j\u00e1r - J\u00e9zus ezut\u00e1n utas\u00edtotta a tan\u00edtv\u00e1nyait, hogy azonnal sz\u00e1lljanak be b\u00e1rk\u00e1ba, \u00e9s evezzenek \u00e1t a t\u00fals\u00f3 partra, Betsaid\u00e1ba, am\u00edg \u0151 elbocs\u00e1jtja az embereket."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Miut\u00e1n elb\u00facs\u00fazott t\u0151l\u00fck, felment a hegyre im\u00e1dkozni."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Elj\u00f6tt az este, \u00e9s a b\u00e1rka m\u00e9g valahol a t\u00f3 k\u00f6zep\u00e9n\u00e9l tartott, J\u00e9zus pedig egyed\u00fcl volt a parton."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "L\u00e1tta, hogy a tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00fcszk\u00f6dnek az evez\u00e9ssel, mert a sz\u00e9l szembe f\u00fajt vel\u00fck. Hajnalban, valamikor h\u00e1rom \u00e9s hat \u00f3ra k\u00f6z\u00f6tt, a t\u00f3 viz\u00e9n j\u00e1rva hozz\u00e1juk ment, de \u00fagy tett, mintha el akarna haladni mellett\u00fck."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Amikor a tan\u00edtv\u00e1nyok megl\u00e1tt\u00e1k J\u00e9zust, amint a v\u00edzen j\u00e1rt, azt hitt\u00e9k, hogy k\u00eds\u00e9rtetet l\u00e1tnak, \u00e9s ijedt\u00fckben ki\u00e1ltozni kezdtek."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Mindannyian l\u00e1tt\u00e1k, \u00e9s nagyon megr\u00e9m\u00fcltek, de \u0151 azonnal megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151ket: \u201eNyugodjatok meg! \u00c9n vagyok az, ne f\u00e9ljetek!\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Bel\u00e9pett hozz\u00e1juk a b\u00e1rk\u00e1ba, s ekkor a sz\u00e9l azonnal el\u00e1llt. Ezen a tan\u00edtv\u00e1nyok nagyon megd\u00f6bbenek."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "M\u00e9g mindig nem okultak a kenyerek megszapor\u00edt\u00e1s\u00e1n sem, \u00e9s kem\u00e9ny volt a sz\u00edv\u00fck."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Betegeket gy\u00f3gy\u00edt Genez\u00e1retben - Miut\u00e1n \u00e1tkeltek a tavon, Genez\u00e1retben k\u00f6t\u00f6ttek ki."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Amint kisz\u00e1lltak a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l, az emberek azonnal felismert\u00e9k J\u00e9zust."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Amikor ugyanis meghallott\u00e1k, hogy valahol megjelent, mindenhonnan odasiettek, hogy hozz\u00e1 vigy\u00e9k a hord\u00e1gyakon fekv\u0151 betegeket."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "B\u00e1rhov\u00e1 is ment \u2014 falvakba, v\u00e1rosokba vagy tany\u00e1kra \u2014 az emberek kitett\u00e9k betegeiket a piact\u00e9rre, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtek neki, hogy legal\u00e1bb a ruh\u00e1ja sz\u00e9l\u00e9t \u00e9rinthess\u00e9k. Akik pedig meg\u00e9rintett\u00e9k \u0151t, meg is gy\u00f3gyultak."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten szava fontosabb, vagy az emberi hagyom\u00e1nyok? - Elj\u00f6tt n\u00e9h\u00e1ny farizeus \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3 Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, \u00e9s J\u00e9zus k\u00f6r\u00e9 gy\u0171ltek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9szrevett\u00e9k, hogy J\u00e9zus n\u00e9h\u00e1ny tan\u00edtv\u00e1nya nem v\u00e9gzi el a k\u00e9zmos\u00e1s szertart\u00e1s\u00e1t ev\u00e9s el\u0151tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A farizeusok ugyanis \u2014 mint \u00e1ltal\u00e1ban a zsid\u00f3k \u2014 nem esznek addig, am\u00edg szertart\u00e1sosan kezet nem mosnak. Az\u00e9rt teszik ezt, mert ragaszkodnak \u0151seik hagyom\u00e1nyaihoz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha p\u00e9ld\u00e1ul vesznek valamit a piacon, el\u0151bb mindig megmoss\u00e1k, csak azut\u00e1n eszik meg. Sok m\u00e1s ehhez hasonl\u00f3 hagyom\u00e1nyuk is van: hasonl\u00f3 szertart\u00e1ssal \u201etiszt\u00edtj\u00e1k meg\u201d a poharakat, kors\u00f3kat, r\u00e9zed\u00e9nyeket, s\u0151t az \u00e1gyakat is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Teh\u00e1t a farizeusok \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k megk\u00e9rdezt\u00e9k J\u00e9zust: \u201eTan\u00edtv\u00e1nyaid mi\u00e9rt nem k\u00f6vetik \u0151seink hagyom\u00e1nyait? Mi\u00e9rt nem v\u00e9gzik el a k\u00e9zmos\u00e1s szertart\u00e1s\u00e1t, miel\u0151tt esznek?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: \u201eMilyen k\u00e9pmutat\u00f3k vagytok! Igaza volt \u00c9zsai\u00e1snak, amikor r\u00f3latok pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt: \u00bbEz a n\u00e9p csak a sz\u00e1j\u00e1val tisztel engem, de a sz\u00edve t\u00e1vol van t\u0151lem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1tsz\u00f3lag tisztelnek ugyan engem, de nem \u00e9r az semmit, mert a tan\u00edt\u00e1saik, csak emberi parancsok!\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony, ti Isten parancs\u00e1t semmibe veszitek, de ragaszkodtok az emberi hagyom\u00e1nyokhoz.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd \u00edgy folytatta: \u201eAlattomosan f\u00e9lretolj\u00e1tok Isten parancs\u00e1t, hogy a saj\u00e1t tan\u00edt\u00e1saitokat tegy\u00e9tek a hely\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1ul M\u00f3zes azt parancsolta: \u00bbTiszteld ap\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat!\u00ab, \u00e9s azt is: \u00bbAki apj\u00e1t vagy anyj\u00e1t gyal\u00e1zza, az hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151dj\u00f6n!\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezzel szemben ti azt tan\u00edtj\u00e1tok, hogy ha valaki azt mondja apj\u00e1nak vagy anyj\u00e1nak: \u00bbAmivel seg\u00edthetn\u00e9k rajtad, azt m\u00e1r \u00e1ldozatul felaj\u00e1nlottam Istennek\u00ab,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "akkor azt m\u00e1r nem szabad odaadnia a sz\u00fcleinek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezzel val\u00f3j\u00e1ban azt tan\u00edtj\u00e1tok, hogy nem fontos, amit Isten mond, \u00e9s nem neki kell engedelmeskedn\u00fcnk. Fontosabb, hogy mindenki a ti hagyom\u00e1nyaitokat k\u00f6vesse. S m\u00e9g sok m\u00e1s ehhez hasonl\u00f3t is tesztek!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9zus ism\u00e9t mag\u00e1hoz h\u00edvta az embereket, \u00e9s ezt mondta: \u201eFigyeljetek r\u00e1m mindny\u00e1jan, \u00e9s \u00e9rts\u00e9tek meg, amit mondok!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem az teszi tiszt\u00e1talann\u00e1 az embert, ami k\u00edv\u00fclr\u0151l jut bele, hanem az, ami bel\u0151le sz\u00e1rmazik!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Miut\u00e1n otthagyta a t\u00f6meget, \u00e9s bement a h\u00e1zba, tan\u00edtv\u00e1nyai megk\u00e9rdezt\u00e9k, hogy mit jelent az, amir\u0151l besz\u00e9lt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eH\u00e1t ti sem \u00e9rtitek?! Nem tudj\u00e1tok, hogy nem az teszi tiszt\u00e1talann\u00e1 az embert, amit megeszik?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hiszen az nem a sz\u00edv\u00e9be ker\u00fcl, hanem a gyomr\u00e1ba, majd pedig ki\u00fcr\u00fcl onnan.\u201d Ezzel J\u00e9zus azt jelentette ki, hogy minden \u00e9tel \u201etiszta\u201d, vagyis megehet\u0151."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd \u00edgy folytatta: \u201eAz teszi tiszt\u00e1talann\u00e1 az embert, ami a belsej\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert bel\u00fclr\u0151l, a sz\u00edvb\u0151l sz\u00e1rmaznak a gonosz gondolatok, a szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6k, a lop\u00e1sok, a gyilkoss\u00e1gok,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9s, a kapzsis\u00e1g, a gonoszs\u00e1g, a csal\u00e1s, a kicsapong\u00e1s, a f\u00f6sv\u00e9ny \u00e9s sz\u0171kmark\u00fa lelk\u00fclet, a gyal\u00e1zkod\u00e1s, a b\u00fcszkes\u00e9g \u00e9s az esztelens\u00e9g."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mindezek a gonosz dolgok az ember belsej\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaznak, \u00e9s ezek teszik tiszt\u00e1talann\u00e1.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus seg\u00edt egy f\u00f6n\u00edciai asszonyon - J\u00e9zus ezut\u00e1n elment onnan T\u00edrusz vid\u00e9k\u00e9re. Ott bement egy h\u00e1zba, mert nem akarta, hogy \u00e9szrevegy\u00e9k. M\u00e9gis kitud\u00f3dott, hogy ott van."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Megtudta ezt egy asszony is, akinek a le\u00e1ny\u00e1ban gonosz szellem lakott. Odament h\u00e1t J\u00e9zushoz, \u00e9s a l\u00e1baihoz borult."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez az asszony g\u00f6r\u00f6g sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa volt, a sz\u00edriai F\u00f6n\u00edci\u00e1ban sz\u00fcletett. K\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt J\u00e9zusnak, hogy \u0171zze ki a le\u00e1ny\u00e1b\u00f3l a gonosz szellemet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: \u201eEl\u0151sz\u00f6r a gyermekeknek kell j\u00f3llakniuk. Nem helyes, ha elvessz\u00fck t\u0151l\u00fck a kenyeret, \u00e9s odadobjuk a kuty\u00e1knak.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az asszony \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIgen, Uram, de m\u00e9g az asztal alatt lev\u0151 kuty\u00e1k is ehetnek a gyermekekt\u0151l lehull\u00f3 morzs\u00e1kb\u00f3l.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eMivel \u00edgy v\u00e1laszolt\u00e1l \u2014 felelte J\u00e9zus \u2014, menj csak nyugodtan haza! A gonosz szellem m\u00e1r kiment a le\u00e1nyodb\u00f3l.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0150 pedig hazamenve l\u00e1tta, hogy gyermeke az \u00e1gyon fekszik, \u00e9s val\u00f3ban kiment bel\u0151le a gonosz szellem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Meggy\u00f3gy\u00edt egy s\u00fcketn\u00e9m\u00e1t - J\u00e9zus ezut\u00e1n visszat\u00e9rt T\u00edrusz vid\u00e9k\u00e9r\u0151l. Szid\u00f3non \u00e1t \u2014 a T\u00edzv\u00e1ros vid\u00e9k\u00e9n kereszt\u00fcl \u2014 a Galileai-t\u00f3hoz ment."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Odavittek hozz\u00e1 egy f\u00e9rfit, aki teljesen s\u00fcket volt, \u00e9s besz\u00e9lni is alig tudott. K\u00e9rt\u00e9k, hogy tegye r\u00e1 a kez\u00e9t, \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtsa meg."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00e9zus egy kiss\u00e9 t\u00e1volabb vitte a t\u00f6megt\u0151l, \u00e9s a f\u00fcl\u00e9be dugta az ujj\u00e1t. Majd a megny\u00e1lazott ujj\u00e1val meg\u00e9rintette a f\u00e9rfi nyelv\u00e9t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezut\u00e1n feltekintett az \u00e9gre, fels\u00f3hajtott, \u00e9s ezt mondta: \u201eEffata!\u201d Ez azt jelenti: \u201eOld\u00f3dj meg!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ekkor a f\u00e9rfinak meggy\u00f3gyult a hall\u00e1sa, \u00e9s a nyelve is megold\u00f3dott: rendesen tudott besz\u00e9lni."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00e9zus megparancsolta, hogy err\u0151l senkinek se besz\u00e9ljenek. De min\u00e9l jobban tiltotta, ann\u00e1l ink\u00e1bb terjedt a h\u00edre."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mindenki nagyon csod\u00e1lkozott a s\u00fcketn\u00e9ma gy\u00f3gyul\u00e1s\u00e1n, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eMilyen j\u00f3l tesz mindent! A s\u00fcketek f\u00fcl\u00e9t megnyitja, a n\u00e9m\u00e1k nyelv\u00e9t pedig megoldja!\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus enni ad t\u00f6bb, mint n\u00e9gyezer embernek - Azokban a napokban ism\u00e9t nagy sokas\u00e1g gy\u0171lt J\u00e9zus k\u00f6r\u00e9, de m\u00e1r minden ennival\u00f3juk elfogyott. Ez\u00e9rt J\u00e9zus mag\u00e1hoz h\u00edvta a tan\u00edtv\u00e1nyait:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eSajn\u00e1lom ezeket az embereket, mert m\u00e1r h\u00e1rom napja velem vannak, \u00e9s kifogytak minden ennival\u00f3b\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha \u00e9hesen k\u00fclden\u00e9m haza \u0151ket, \u00f6sszeesn\u00e9nek az \u00faton, hiszen sokan k\u00f6z\u00fcl\u00fck el\u00e9g messzir\u0151l j\u00f6ttek.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok ezt felelt\u00e9k: \u201eLakatlan helyen vagyunk, messze a falvakt\u00f3l. Hogyan lehetne ennyi embert j\u00f3llakatni?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eH\u00e1ny kenyeretek van?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte J\u00e9zus. \u201eH\u00e9t\u201d \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9zus sz\u00f3lt az embereknek, hogy \u00fcljenek le a f\u00f6ldre. Majd kez\u00e9be vette a h\u00e9t kenyeret, \u00e9s miut\u00e1n h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, darabokra t\u00f6rte, \u00e9s kezdte osztani a tan\u00edtv\u00e1nyainak, hogy adj\u00e1k tov\u00e1bb. \u0150k sz\u00e9t is osztott\u00e1k a sokas\u00e1g k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyokn\u00e1l volt n\u00e9h\u00e1ny kisebb hal is. J\u00e9zus ezek\u00e9rt is h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, majd odaadta nekik, hogy azokat is ossz\u00e1k sz\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mindenki evett, \u00e9s j\u00f3l is lakott. V\u00e9g\u00fcl \u00f6sszeszedt\u00e9k a marad\u00e9kot, \u00e9s a darabokkal h\u00e9t kosarat t\u00f6lt\u00f6ttek meg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclbel\u00fcl n\u00e9gyezer f\u00e9rfi volt ott. Ezut\u00e1n J\u00e9zus hazak\u00fcldte a sokas\u00e1got."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt azonnal egy b\u00e1rk\u00e1ba sz\u00e1llt, \u00e9s Dalmanuta vid\u00e9k\u00e9re ment."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A farizeusok csod\u00e1t k\u00edv\u00e1nnak J\u00e9zust\u00f3l - Egyszer farizeusok j\u00f6ttek hozz\u00e1, hogy vitatkozzanak vele, kik\u00e9rdezz\u00e9k, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1ra tegy\u00e9k. Azt k\u00e9rt\u00e9k, hogy tegyen valami csod\u00e1t, mutasson nekik mennyei jelt bizony\u00edt\u00e9kul Istent\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus a sz\u00edve m\u00e9ly\u00e9b\u0151l fels\u00f3hajtott, \u00e9s ezt mondta: \u201eMi\u00e9rt akar ez a nemzed\u00e9k minden\u00e1ron valamilyen csod\u00e1s jelt l\u00e1tni?! Igaz\u00e1n mondom: semmif\u00e9le csod\u00e1t nem fognak l\u00e1tni!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezzel otthagyta \u0151ket, visszament a b\u00e1rk\u00e1ba, \u00e9s elindult a t\u00f3 t\u00fals\u00f3 partj\u00e1ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d3vakodjatok a far\u00edzeusok kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l! - A tan\u00edtv\u00e1nyok ek\u00f6zben elfelejtettek kenyeret vinni magukkal. Csup\u00e1n egyetlen keny\u00e9r volt vel\u00fck a b\u00e1rk\u00e1ban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus nyomat\u00e9kosan figyelmeztette \u0151ket: \u201eVigy\u00e1zzatok! Tarts\u00e1tok t\u00e1vol magatokat a farizeusok kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l \u00e9s a Her\u00f3des kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eBiztosan az\u00e9rt mondta ezt, mert nincs kenyer\u00fcnk!\u201d \u2014 tanakodtak egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt a tan\u00edtv\u00e1nyok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus tudta, hogy mir\u0151l besz\u00e9lnek, ez\u00e9rt megk\u00e9rdezte: \u201eMi\u00e9rt agg\u00f3dtok azon, hogy nincs kenyeretek? H\u00e1t m\u00e9g mindig nem \u00e9rtitek?! Ennyire megkem\u00e9nyedett a sz\u00edvetek?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Van szemetek, m\u00e9gsem l\u00e1ttok? Van f\u00fcletek, de nem hallotok? Nem eml\u00e9keztek,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "h\u00e1ny kos\u00e1r marad\u00e9kot gy\u0171jt\u00f6ttetek \u00f6ssze, amikor az \u00f6t kenyeret sz\u00e9tosztottam az \u00f6tezernek?\u201d \u201eTizenkett\u0151t\u201d \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k a tan\u00edtv\u00e1nyok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201e\u00c9s amikor a h\u00e9t kenyeret osztottam sz\u00e9t a n\u00e9gyezer ember k\u00f6z\u00f6tt, h\u00e1ny kos\u00e1r marad\u00e9kot gy\u0171jt\u00f6ttetek \u00f6ssze?\u201d \u201eHetet\u201d \u2014 hangzott a v\u00e1lasz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Majd ism\u00e9t megk\u00e9rdezte: \u201eM\u00e9g mindig nem \u00e9rtitek?!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edt egy vakot B\u00e9tsaid\u00e1ban - Azut\u00e1n meg\u00e9rkeztek B\u00e9tsaid\u00e1ba. Ott n\u00e9h\u00e1nyan egy vakot hoztak J\u00e9zushoz, \u00e9s k\u00e9rt\u00e9k, hogy \u00e9rintse meg."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00e9zen fogva kivezette \u0151t a falub\u00f3l, majd a ny\u00e1l\u00e1val megkente a vak szem\u00e9t, r\u00e1tette a kez\u00e9t, \u00e9s megk\u00e9rdezte: \u201eL\u00e1tsz-e valamit?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A vak feln\u00e9zett: \u201eL\u00e1tom az embereket, de olyanok, mintha j\u00e1rk\u00e1l\u00f3 f\u00e1k lenn\u00e9nek.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9zus ism\u00e9t r\u00e1tette a kez\u00e9t a vak szem\u00e9re. Amikor a f\u00e9rfi ism\u00e9t feln\u00e9zett, \u00e9s m\u00e1r mindent tiszt\u00e1n \u00e9s \u00e9lesen l\u00e1tott: teljesen meggy\u00f3gyult."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus hazak\u00fcldte, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eM\u00e9g a faluba se menj be!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Te vagy a Messi\u00e1s! - Ezut\u00e1n J\u00e9zus \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyai C\u00e9z\u00e1rea Filippi vid\u00e9k\u00e9n j\u00e1rt\u00e1k a falvakat. \u00datk\u00f6zben J\u00e9zus megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eMit mondanak r\u00f3lam az emberek, ki vagyok \u00e9n?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e1laszoltak: \u201eVan, aki azt mondja, hogy Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos, m\u00e1sok meg Ill\u00e9snek tartanak. Megint m\u00e1sok azt mondj\u00e1k, hogy valamelyik pr\u00f3f\u00e9ta vagy.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ekkor megk\u00e9rdezte \u0151ket: \u201e\u00c9s ti mit mondotok r\u00f3lam, ki vagyok \u00e9n?\u201d P\u00e9ter \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eTe vagy a Messi\u00e1s!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus szigor\u00faan megparancsolta a tan\u00edtv\u00e1nyoknak, hogy err\u0151l senkinek ne besz\u00e9ljenek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus el\u0151re jelzi a hal\u00e1l\u00e1t \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1t - Ezut\u00e1n tan\u00edtani kezdte \u0151ket: \u201eAz Emberfi\u00e1nak sokat kell szenvednie. A n\u00e9p vezet\u0151i, a f\u0151papok \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k el fogj\u00e1k utas\u00edtani, v\u00e9g\u00fcl meg\u00f6lik, de h\u00e1rom nappal k\u00e9s\u0151bb fel fog t\u00e1madni.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eg\u00e9szen ny\u00edltan besz\u00e9lt nekik err\u0151l. P\u00e9ter ekkor f\u00e9lreh\u00edvta J\u00e9zust, szemreh\u00e1ny\u00e1st tett neki, \u00e9s helyre akarta igaz\u00edtani."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De J\u00e9zus h\u00e1tat ford\u00edtott neki, a tan\u00edtv\u00e1nyaira n\u00e9zett, majd ezekkel a szavakkal utas\u00edtotta rendre P\u00e9tert: \u201eTakarodj a szemem el\u0151l, S\u00e1t\u00e1n! Nem Isten \u00fcgy\u00e9t tartod szem el\u0151tt, hanem az emberi \u00e9rz\u00e9seket.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9zus k\u00f6zelebb h\u00edvta mag\u00e1hoz az embereket, meg a tan\u00edtv\u00e1nyait, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eAki engem akar k\u00f6vetni, az tagadja meg mag\u00e1t, vegye fel \u00e9s vigye a keresztj\u00e9t, \u00fagy k\u00f6vessen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Aki meg akarja menteni a lelk\u00e9t, vagyis az \u00e9let\u00e9t, az el fogja vesz\u00edteni. De aki \u00e9rtem \u00e9s az evang\u00e9lium\u00e9rt feladja az \u00e9let\u00e9t, vagyis a lelk\u00e9t, az fogja igaz\u00e1n megmenteni."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mit \u00e9r, ha az ember megkapja az eg\u00e9sz vil\u00e1got, de elvesz\u00edti a saj\u00e1t mag\u00e1t?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ugyan mit adhat az\u00e9rt, hogy megmentse a lelk\u00e9t?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Aki most sz\u00e9gyell engem \u00e9s szavaimat ez el\u0151tt a h\u0171tlen \u00e9s b\u0171n\u00f6s nemzed\u00e9k el\u0151tt, azt az Emberfia is sz\u00e9gyellni fogja, amikor majd elj\u00f6n az Atya dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben, a szent angyalokkal egy\u00fctt.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Majd azt mondta: \u201eIgaz\u00e1n mondom, hogy az itt \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00fcl vannak n\u00e9h\u00e1nyan, akik nem \u00edzlelik meg a hal\u00e1lt addig, am\u00edg meg nem l\u00e1tj\u00e1k Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t elj\u00f6nni hatalommal.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e9zus megmutatkozik a dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben - Hat nap m\u00falva J\u00e9zus felment egy magas hegyre. Csak P\u00e9tert, Jakabot \u00e9s annak testv\u00e9r\u00e9t, J\u00e1nost vitte mag\u00e1val. Senki m\u00e1s nem volt vel\u00fck. A hegyen J\u00e9zus a tan\u00edtv\u00e1nyok szeme l\u00e1tt\u00e1ra elv\u00e1ltozott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A ruh\u00e1ja ragyogott, \u00e9s olyan feh\u00e9r lett, amilyet a f\u00f6ld\u00f6n senki sem tud k\u00e9sz\u00edteni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd megjelent Ill\u00e9s \u00e9s M\u00f3zes, \u00e9s besz\u00e9lgettek vele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor P\u00e9ter J\u00e9zushoz fordult: \u201eMester! Olyan j\u00f3 itt lenni! K\u00e9sz\u00edts\u00fcnk h\u00e1rom s\u00e1trat: egyet neked, egy m\u00e1sikat M\u00f3zesnek, egyet meg Ill\u00e9snek!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De nem tudta, mit mondjon, mert mindh\u00e1rman nagyon megr\u00e9m\u00fcltek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor egy felh\u0151 jelent meg f\u00f6l\u00f6tt\u00fck, \u00e9s mindny\u00e1jukat bebor\u00edtotta. A felh\u0151b\u0151l egy hang hallatszott: \u201e\u0150 az \u00e9n szeretett Fiam! \u0150t hallgass\u00e1tok, \u00e9s engedelmeskedjetek neki!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mire a h\u00e1rom tan\u00edtv\u00e1ny k\u00f6r\u00fcln\u00e9zett, m\u00e1r senki m\u00e1st nem l\u00e1ttak, egyed\u00fcl csak J\u00e9zust."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mik\u00f6zben lefel\u00e9 j\u00f6ttek a hegyr\u0151l, J\u00e9zus megparancsolta nekik: \u201eNe mondj\u00e1tok el senkinek, amit l\u00e1ttatok, am\u00edg az Emberfia fel nem t\u00e1mad a hal\u00e1lb\u00f3l!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150k nem is sz\u00f3ltak senkinek. Egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt azonban arr\u00f3l tanakodtak, mit jelent az, hogy felt\u00e1madni a hal\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd megk\u00e9rdezt\u00e9k J\u00e9zust\u00f3l: \u201eMi\u00e9rt mondj\u00e1k a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k, hogy a Messi\u00e1s el\u0151tt Ill\u00e9snek kell elj\u00f6nnie?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt v\u00e1laszolta: \u201e\u00cdgy van, el\u0151bb val\u00f3ban Ill\u00e9s j\u00f6n el, hogy mindent helyre\u00e1ll\u00edtson. De mit jelent az, hogy az \u00cdr\u00e1s szerint az Emberfi\u00e1nak sokat kell szenvednie, \u00e9s hogy az emberek el fogj\u00e1k utas\u00edtani?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek, hogy Ill\u00e9s m\u00e1r el is j\u00f6tt, \u00e9s az emberek k\u00e9ny\u00fck-kedv\u00fck szerint b\u00e1ntak vele \u2014 \u00fagy, ahogyan az \u00cdr\u00e1s mondta r\u00f3la.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A megsz\u00e1llott fi\u00fat megszabad\u00edtja - Amikor vissza\u00e9rtek a t\u00f6bbi tan\u00edtv\u00e1nyhoz, azokat \u00e9ppen nagy sokas\u00e1g vette k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k vitatkoztak vel\u00fck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amint az emberek megl\u00e1tt\u00e1k J\u00e9zust, elcsod\u00e1lkoztak, \u00e9s odafutottak, hogy k\u00f6sz\u00f6nts\u00e9k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte: \u201eMir\u0151l vitatkoztok?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egy f\u00e9rfi v\u00e1laszolt a t\u00f6megb\u0151l: \u201eMester, elhoztam a fiamat hozz\u00e1d. Egy olyan szellem lakik benne, amely megn\u00e9m\u00edtja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor ez a szellem megragadja, a fiam a f\u00f6ldre zuhan, habzik a sz\u00e1ja, fog\u00e1t csikorgatja, \u00e9s megmerevedik. K\u00e9rtem a tan\u00edtv\u00e1nyaidat, hogy \u0171zz\u00e9k ki bel\u0151le a gonosz szellemet, de nem voltak k\u00e9pesek r\u00e1.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eMilyen hitetlen \u00e9s romlott ez a nemzed\u00e9k! Meddig kell m\u00e9g veletek maradnom?! Meddig szenvedjelek el m\u00e9g titeket? Hozz\u00e1tok ide azt a fi\u00fat!\u201d \u2014 mondta J\u00e9zus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Odavitt\u00e9k, s amikor a gonosz szellem megl\u00e1tta J\u00e9zust, megr\u00e1zta a fi\u00fat, aki \u00f6sszeesett, \u00e9s habz\u00f3 sz\u00e1jjal fetrengett a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte a fi\u00fa apj\u00e1t: \u201eMennyi ideje van a fiad ebben az \u00e1llapotban?\u201d Az apa ezt felelte: \u201eM\u00e1r gyermekkora \u00f3ta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez a szellem a fiamat sokszor belehajszolta t\u0171zbe-v\u00edzbe, hogy meg\u00f6lje. De k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k, ha tudsz valamit tenni, sz\u00e1nj meg benn\u00fcnket, \u00e9s seg\u00edts!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAzt mondod: \u00bbHa tudsz valamit tenni\u2026\u00ab? Minden lehets\u00e9ges annak, aki hisz.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A fi\u00fa apja s\u00edrva felki\u00e1ltott: \u201eIgen, hiszek! De seg\u00edts, hogy ne maradjon bennem semmi k\u00e9telked\u00e9s!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus l\u00e1tta, hogy egyre nagyobb t\u00f6meg ver\u0151dik \u00f6ssze k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte, kem\u00e9nyen r\u00e1parancsolt a gonosz szellemre: \u201eTe s\u00fckets\u00e9get \u00e9s n\u00e9mas\u00e1got okoz\u00f3 gonosz szellem! Parancsolom, hogy menj ki ebb\u0151l a fi\u00fab\u00f3l, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 soha ne t\u00e9rj vissza!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A gonosz szellem hangosan ki\u00e1ltozott, megr\u00e1ngatta a fi\u00fat, majd kiment bel\u0151le. A fi\u00fa \u00fagy fek\u00fcdt a f\u00f6ld\u00f6n, mintha meghalt volna. Olyannyira, hogy t\u00f6bben halottnak is v\u00e9lt\u00e9k,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "de J\u00e9zus megfogta a kez\u00e9t, \u00e9s talpra \u00e1ll\u00edtotta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9zus bement egy h\u00e1zba. Amikor maguk k\u00f6z\u00f6tt voltak, a tan\u00edtv\u00e1nyai megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eMi\u00e9rt nem volt er\u0151nk ki\u0171zni ezt a gonosz szellemet?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eEz a fajta semmi m\u00e1ssal nem \u0171zhet\u0151 ki, csak im\u00e1dkoz\u00e1ssal \u00e9s b\u00f6jt\u00f6l\u00e9ssel.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9zus el\u0151re jelzi a hal\u00e1l\u00e1t \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1t - Ezut\u00e1n tov\u00e1bbmentek, \u00e9s Galile\u00e1n haladtak kereszt\u00fcl. J\u00e9zus nem akarta, hogy az emberek megtudj\u00e1k, merre j\u00e1r,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "mert csak a tan\u00edtv\u00e1nyait akarta tan\u00edtani. Ezt mondta nekik: \u201eAz Emberfi\u00e1t hamarosan kiszolg\u00e1ltatj\u00e1k azoknak az embereknek, akik meg fogj\u00e1k \u00f6lni. H\u00e1rom nappal a hal\u00e1la ut\u00e1n azonban fel fog t\u00e1madni.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok nem \u00e9rtett\u00e9k, hogy mir\u0151l besz\u00e9l, de nem mert\u00e9k megk\u00e9rdezni."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ki a legnagyobb? - Ezut\u00e1n Kapernaumba mentek. Amikor m\u00e1r a h\u00e1zban voltak, J\u00e9zus megk\u00e9rdezte a tan\u00edtv\u00e1nyait: \u201eMir\u0151l besz\u00e9lgettetek \u00fatk\u00f6zben?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Egyik\u00fck sem mert v\u00e1laszolni, mert az \u00faton arr\u00f3l vitatkoztak, hogy melyik\u00fck a nagyobb."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Akkor J\u00e9zus le\u00fclt, odah\u00edvta mag\u00e1hoz a tizenkett\u0151t, \u00e9s ezt mondta: \u201eHa valaki els\u0151 akar lenni, akkor legyen \u0151 az utols\u00f3, \u00e9s legyen mindenki m\u00e1s szolg\u00e1ja.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9zen fogott egy kisgyermeket, \u00e9s el\u00e9j\u00fck \u00e1ll\u00edtotta. Majd a karjaival \u00e1t\u00f6lelte, \u00e9s ezt mondta a tan\u00edtv\u00e1nyoknak:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201eAki befogad egy ilyen kisgyermeket az \u00e9n nevemben az engem fogad be. Ha pedig engem befogad, akkor azt is befogadja, aki engem elk\u00fcld\u00f6tt.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Aki nincs ellen\u00fcnk, az vel\u00fcnk van - J\u00e1nos egyszer ezt mondta J\u00e9zusnak: \u201eMester! L\u00e1ttuk, hogy valaki a te nevedben \u0171zi ki a gonosz szellemeket az emberekb\u0151l. De megtiltottuk neki, hogy folytassa, mert nem tartozik k\u00f6z\u00e9nk.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201eHagyj\u00e1tok! \u2014 mondta J\u00e9zus. \u2014 Mert aki az \u00e9n nevemben tesz csod\u00e1t, az nem fog mindj\u00e1rt rosszat mondani r\u00f3lam."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Aki nincs ellen\u00fcnk, az vel\u00fcnk van."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ha valaki inni ad nektek egy poh\u00e1r vizet csak az\u00e9rt, mert a Messi\u00e1shoz tartoztok \u2014 igaz\u00e1n mondom nektek \u2014, meg fogja kapni a jutalm\u00e1t.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ne okozz meg\u00fctk\u00f6z\u00e9st! - \u201eEzek a kicsinyek hisznek bennem, de jaj annak, aki miatt k\u00f6z\u00fcl\u00fck ak\u00e1r csak egy is elvesz\u00edti a hit\u00e9t! Az ilyen jobban j\u00e1rna, ha egy malomk\u00f6vet k\u00f6tn\u00e9nek a nyak\u00e1ra, \u00e9s bedobn\u00e1k a tengerbe, miel\u0151tt ilyen bajt okozna."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ha a saj\u00e1t kezed vinne b\u0171nbe, ink\u00e1bb v\u00e1gd le! Jobb, ha elveszted a f\u00e9l kezedet, de m\u00e9gis bejutsz az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre, mintha megmarad mindk\u00e9t kezed, \u00e9s \u00fagy ker\u00fclsz a gyehenna olthatatlan t\u00fcz\u00e9re!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": ""
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ha az egyik l\u00e1bad vinne b\u0171nbe, ink\u00e1bb v\u00e1gd le! Jobb, ha elveszted a f\u00e9l l\u00e1bad, de m\u00e9gis bejutsz az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre, mintha megmarad mindk\u00e9t l\u00e1bad, \u00e9s \u00fagy dobnak a gyehenna elolthatatlan t\u00fcz\u00e9re!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": ""
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ha az egyik szemed visz b\u0171nbe, m\u00e9g azt is ink\u00e1bb v\u00e1jd ki, \u00e9s dobd el! Jobb, ha f\u00e9l szemmel jutsz be Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba, mintha mindk\u00e9t szemed megmarad, \u00e9s \u00fagy dobnak a gyehenna t\u00fcz\u00e9be!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ott \u00f6r\u00f6kre a f\u00e9rgek t\u00e1pl\u00e1l\u00e9ka lenn\u00e9l, \u00e9s soha ki nem alv\u00f3 t\u0171z \u00e9getne."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mert mindenkit t\u0171zzel s\u00f3znak meg."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00f3 a s\u00f3, de ha elveszti az \u00edz\u00e9t, hogyan lehet helyrehozni? Legyen bennetek s\u00f3, \u00e9s \u00e9ljetek egym\u00e1ssal b\u00e9kess\u00e9gben!\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus a h\u00e1zass\u00e1gr\u00f3l \u00e9s a v\u00e1l\u00e1sr\u00f3l - J\u00e9zus ezut\u00e1n tov\u00e1bbment J\u00fadea vid\u00e9k\u00e9re, a Jord\u00e1n foly\u00f3 m\u00e1sik oldal\u00e1ra. Ism\u00e9t nagy t\u00f6meg gy\u0171lt k\u00f6r\u00e9, \u00e9s szok\u00e1sa szerint tan\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Odaj\u00f6tt hozz\u00e1 n\u00e9h\u00e1ny farizeus is, akik pr\u00f3b\u00e1ra akart\u00e1k tenni, ez\u00e9rt megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eMegengedi-e a T\u00f6rv\u00e9ny, hogy a f\u00e9rj elv\u00e1ljon a feles\u00e9g\u00e9t\u0151l?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban ezt k\u00e9rdezte: \u201eMit parancsolt nektek M\u00f3zes?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eM\u00f3zes megengedte a f\u00e9rjnek, hogy v\u00e1l\u00f3levelet \u00edrjon, \u00e9s elv\u00e1ljon a feles\u00e9g\u00e9t\u0151l\u201d \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy felelt: \u201eM\u00f3zes csak a sz\u00edvetek kem\u00e9nys\u00e9ge miatt adta ezt a t\u00f6rv\u00e9nyt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De amikor Isten megteremtette a vil\u00e1got, az embert f\u00e9rfiv\u00e1 \u00e9s n\u0151v\u00e9 teremtette."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00bbEz\u00e9rt a f\u00e9rfi elhagyja apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t, ragaszkodik a feles\u00e9g\u00e9hez,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s ketten egy testt\u00e9 v\u00e1lnak.\u00ab Ezut\u00e1n teh\u00e1t m\u00e1r nem kett\u0151, hanem egy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amit Isten tett eggy\u00e9, azt ember ne v\u00e1lassza sz\u00e9t!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb, amikor ism\u00e9t egy\u00fctt voltak a h\u00e1zban, a tan\u00edtv\u00e1nyok tov\u00e1bb k\u00e9rdezt\u00e9k \u0151t err\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta: \u201eAz a f\u00e9rfi, aki elv\u00e1lik a feles\u00e9g\u00e9t\u0151l, \u00e9s m\u00e1st vesz feles\u00e9g\u00fcl, h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vet el az els\u0151 feles\u00e9ge ellen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az a feles\u00e9g, aki elv\u00e1lik a f\u00e9rj\u00e9t\u0151l, \u00e9s \u00f6sszeh\u00e1zasodik egy m\u00e1sik f\u00e9rfival, szint\u00e9n h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vet el.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Meg\u00e1ldja a gyermekeket - Az emberek odavitt\u00e9k J\u00e9zushoz a kisgyerekeiket, hogy tegye r\u00e1juk a kez\u00e9t. A tan\u00edtv\u00e1nyok azonban r\u00e1juk sz\u00f3ltak, \u00e9s el akart\u00e1k \u0151ket k\u00fcldeni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus ezt megl\u00e1tta, megharagudott, \u00e9s r\u00e1sz\u00f3lt a tan\u00edtv\u00e1nyaira: \u201eEngedj\u00e9tek hozz\u00e1m j\u00f6nni a gyerekeket, mert Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga olyanok\u00e9, akik hozz\u00e1juk hasonl\u00edtanak!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: aki nem \u00fagy fogadja Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t, mint a gyerekek, az soha nem jut be oda.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezut\u00e1n egyenk\u00e9nt a karj\u00e1ba vette a gyerekeket, r\u00e1juk tette a kez\u00e9t, \u00e9s meg\u00e1ldotta \u0151ket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A gazdagok nehezen jutnak be Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba - J\u00e9zus m\u00e1r \u00fatnak indult, amikor egy f\u00e9rfi odafutott hozz\u00e1, t\u00e9rdre borult el\u0151tte, \u00e9s megk\u00e9rdezte: \u201eJ\u00f3 Mester! Mit kell tennem, hogy \u00f6r\u00f6k \u00e9letet kapjak?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMi\u00e9rt mondasz engem j\u00f3nak? Egyed\u00fcl csak Isten j\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ismered a T\u00f6rv\u00e9ny parancsait: Ne gyilkolj! Ne k\u00f6vess el h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st! Ne lopj! Ne tan\u00faskodj hamisan! Ne csalj! Tiszteld ap\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A f\u00e9rfi erre \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMester, \u00e9n mindezt megtartottam gyerekkorom \u00f3ta.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus r\u00e1tekintett, megkedvelte, \u00e9s ezt mondta: \u201eM\u00e9g egy dolog van, amit meg kell tenned. Menj, add el minden vagyonodat, \u00e9s amit \u00e9rte kapsz, oszd sz\u00e9t a szeg\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt! Akkor majd a Mennyben lesz a kincsed. Azut\u00e1n gyere, \u00e9s k\u00f6vess engem!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Erre a v\u00e1laszra a f\u00e9rfi arca elkomorult, \u00e9s szomor\u00faan elment, mert nagyon gazdag volt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor v\u00e9gign\u00e9zett a tan\u00edtv\u00e1nyain, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eMilyen nehezen jutnak be Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba a gazdagok!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok nagyon megd\u00f6bbentek ezen. \u0150 azonban meger\u0151s\u00edtette: \u201eGyermekeim, l\u00e1tj\u00e1tok, milyen neh\u00e9z bemenni Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e9g egy tev\u00e9nek is k\u00f6nnyebb \u00e1tmenni a varr\u00f3t\u0171 fok\u00e1n, mint egy gazdagnak bejutni Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezen m\u00e9g jobban elcsod\u00e1lkoztak, \u00e9s egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt azon tanakodtak: \u201eAkkor egy\u00e1ltal\u00e1n ki kaphat \u00f6r\u00f6k \u00e9letet?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e9zus r\u00e1juk n\u00e9zett, \u00e9s ezt v\u00e1laszolta: \u201eAz emberek sz\u00e1m\u00e1ra ez val\u00f3ban lehetetlen, de Isten sz\u00e1m\u00e1ra nem, mert neki minden lehets\u00e9ges.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e9ter ekkor azt mondta: \u201eL\u00e1tod, mi mindent elhagytunk, hogy k\u00f6vess\u00fcnk t\u00e9ged.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: mindenki, aki \u00e9rtem \u00e9s az \u00f6r\u00f6mh\u00edr\u00e9rt elhagyta otthon\u00e1t, testv\u00e9reit, apj\u00e1t, anyj\u00e1t, gyerekeit, sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9t,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "az sz\u00e1zszor annyit kap vissza m\u00e9g ebben a vil\u00e1gban: otthont, testv\u00e9rt, any\u00e1t, gyermekeket, sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeket. Ugyanakkor \u00fcld\u00f6z\u00e9sben is r\u00e9sze lesz, a k\u00f6vetkez\u0151 korszakban pedig \u00f6r\u00f6k \u00e9letet kap."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sokan, akik most az els\u0151 helyeket foglalj\u00e1k el, akkor majd az utols\u00f3k lesznek. Ugyanakkor sokan, akik most az utols\u00f3 helyeken vannak, akkor majd az els\u0151 helyekre ker\u00fclnek.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9zus el\u0151re jelzi a hal\u00e1l\u00e1t \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1t - J\u00e9zus vezet\u00e9s\u00e9vel elindultak Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9. A tan\u00edtv\u00e1nyok megrettenve k\u00f6vett\u00e9k, \u00e9s a t\u00f6bbiek is f\u00e9ltek. \u00datk\u00f6zben J\u00e9zus ism\u00e9t f\u00e9lreh\u00edvta a tizenkett\u0151t, \u00e9s arr\u00f3l besz\u00e9lt nekik, hogy mi fog vele t\u00f6rt\u00e9nni:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201eL\u00e1tj\u00e1tok, most felmegy\u00fcnk Jeruzs\u00e1lembe. Ott az Emberfi\u00e1t majd \u00e1tadj\u00e1k a f\u0151papoknak \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3knak. \u0150k hal\u00e1lra fogj\u00e1k \u00edt\u00e9lni, majd \u00e1tadj\u00e1k az idegenek kez\u00e9be."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azok kig\u00fanyolj\u00e1k, lek\u00f6pik, megkorb\u00e1csolj\u00e1k, \u00e9s v\u00e9g\u00fcl meg\u00f6lik. H\u00e1rom nappal k\u00e9s\u0151bb azonban fel fog t\u00e1madni.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ki \u00fclhet J\u00e9zus jobb \u00e9s bal oldal\u00e1n? - Jakab \u00e9s J\u00e1nos \u2014 Zebedeus fiai \u2014 J\u00e9zushoz fordultak: \u201eMester, szeretn\u00e9nk k\u00e9rni t\u0151led valamit.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201eMit k\u00edv\u00e1ntok?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte \u0151."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201eAdd meg nek\u00fcnk, hogy egyik\u00fcnk a jobb, a m\u00e1sikunk pedig a bal oldaladon \u00fclhessen, amikor majd dics\u0151s\u00e9gesen uralkodni fogsz!\u201d \u2014 mondt\u00e1k a testv\u00e9rek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: \u201eNem tudj\u00e1tok, mit k\u00e9rtek. K\u00e9pesek vagytok-e kiinni azt a poharat, amelyet nekem ki kell innom? Be tudtok-e mer\u00edtkezni azzal a bemer\u00edtkez\u00e9ssel, amellyel nekem kell bemer\u00edtkeznem?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A testv\u00e9rek \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eIgen, meg tudjuk tenni.\u201d J\u00e9zus azt felelte: \u201eIgaz, val\u00f3ban inni fogtok abb\u00f3l a poh\u00e1rb\u00f3l, amelyet nekem ki kell innom, \u00e9s ti is be fogtok mer\u00edtkezni azzal a bemer\u00edtkez\u00e9ssel, amellyel nekem kell bemer\u00edtkeznem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Azt azonban nem \u00e9n d\u00f6nt\u00f6m el, hogy ki \u00fcl majd a jobb vagy bal oldalamon. Ezeket a helyeket azok kapj\u00e1k, akiknek a sz\u00e1m\u00e1ra Isten elk\u00e9sz\u00edtette.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Amikor a m\u00e1sik t\u00edz tan\u00edtv\u00e1ny meghallotta, hogy Jakab \u00e9s J\u00e1nos mit k\u00e9rt, megharagudtak r\u00e1juk."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus odah\u00edvta \u0151ket, \u00e9s ezt mondta: \u201eJ\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek uralkod\u00f3i zsarnokoskodnak az alattval\u00f3ik felett, \u00e9s az el\u0151kel\u0151k vissza\u00e9lnek a hatalmukkal."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6ttetek azonban ne \u00edgy legyen! \u00c9ppen ellenkez\u0151leg: aki k\u00f6z\u00fcletek nagy akar lenni, legyen szolg\u00e1ja a t\u00f6bbieknek!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Aki pedig az els\u0151 akar lenni k\u00f6ztetek, az legyen a t\u00f6bbiek rabszolg\u00e1ja!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00cdgy van ez az Emberfi\u00e1val is. \u0150 sem az\u00e9rt j\u00f6tt a F\u00f6ldre, hogy neki szolg\u00e1ljanak, hanem hogy \u0151 szolg\u00e1ljon m\u00e1soknak. Az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy \u00e9let\u00e9t v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjul adja, \u00e9s ez\u00e1ltal sokakat megmentsen.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Bartimeus visszanyeri a l\u00e1t\u00e1s\u00e1t - Ezut\u00e1n Jerik\u00f3ba mentek. J\u00e9zus, a tan\u00edtv\u00e1nyai, meg az \u0151ket k\u00f6r\u00fclvev\u0151 nagy t\u00f6meg m\u00e1r kifel\u00e9 haladt a v\u00e1rosb\u00f3l, amikor egy vak koldus mell\u00e9 \u00e9rtek, aki az \u00fat sz\u00e9l\u00e9n \u00fclt. Bartimeusnak h\u00edvt\u00e1k \u2014 ez azt jelenti: Timeus fia."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Amikor meghallotta, hogy a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus megy arra, kiab\u00e1lni kezdett: \u201eJ\u00e9zus, D\u00e1vid Fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam!\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Sokan r\u00e1sz\u00f3ltak, hogy maradjon cs\u00f6ndben, de \u0151 ann\u00e1l jobban kiab\u00e1lt: \u201eD\u00e1vid Fia! K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "J\u00e9zus meg\u00e1llt, \u00e9s azt mondta: \u201eH\u00edvj\u00e1tok ide!\u201d Sz\u00f3ltak a vaknak, \u00e9s \u00edgy biztatt\u00e1k: \u201eB\u00e1tors\u00e1g! Kelj fel, mert J\u00e9zus h\u00edv!\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u0150 m\u00e9g a k\u00f6peny\u00e9t is ledobta mag\u00e1r\u00f3l, felugrott, \u00e9s J\u00e9zushoz sietett."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eMit tegyek veled? Mit k\u00edv\u00e1nsz t\u0151lem?\u201d \u201eMester, hogy \u00fajra l\u00e1ssak!\u201d \u2014 v\u00e1laszolt a vak."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMenj el, a hited meggy\u00f3gy\u00edtott.\u201d A f\u00e9rfi azonnal visszanyerte a l\u00e1t\u00e1s\u00e1t, \u00e9s csatlakozott a J\u00e9zust k\u00eds\u00e9r\u0151 csoporthoz."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus kir\u00e1lyk\u00e9nt vonul be Jeruzs\u00e1lembe - Amikor Jeruzs\u00e1lem k\u00f6zel\u00e9be \u00e9rtek, \u00e9s az Olajf\u00e1k hegy\u00e9n\u00e9l el\u00e9rt\u00e9k B\u00e9tfag\u00e9t \u00e9s Bet\u00e1ni\u00e1t, J\u00e9zus el\u0151rek\u00fcldte k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMenjetek be az el\u0151ttetek l\u00e9v\u0151 faluba! Amint oda\u00e9rtek, tal\u00e1ltok ott egy kik\u00f6t\u00f6tt szam\u00e1rcsik\u00f3t, amelyen m\u00e9g soha senki sem \u00fclt. Oldj\u00e1tok el, \u00e9s hozz\u00e1tok ide!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha valaki megk\u00e9rdezn\u00e9: \u00bbMi\u00e9rt viszitek el?\u00ab, mondj\u00e1tok, hogy az \u00darnak van sz\u00fcks\u00e9ge r\u00e1, de hamarosan visszak\u00fcldi.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok elmentek, \u00e9s az utc\u00e1n egy h\u00e1z kapuja mellett megtal\u00e1lt\u00e1k a kik\u00f6t\u00f6tt szam\u00e1rcsik\u00f3t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor eloldott\u00e1k, n\u00e9h\u00e1nyan az ott \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00fcl megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eMi\u00e9rt oldj\u00e1tok el a szam\u00e1rcsik\u00f3t?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok azt v\u00e1laszolt\u00e1k, amit J\u00e9zus mondott nekik, \u00edgy elengedt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zushoz vitt\u00e9k a szam\u00e1rcsik\u00f3t, r\u00e1ter\u00edtett\u00e9k a fels\u0151ruh\u00e1ikat, \u0151 pedig fel\u00fclt r\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ahogy haladt az \u00faton, sokan a fels\u0151ruh\u00e1jukat a f\u00f6ldre ter\u00edtett\u00e9k, J\u00e9zus el\u00e9. M\u00e1sok meg a k\u00f6zelben lombos \u00e1gakat v\u00e1gtak le, \u00e9s azokat is el\u00e9je sz\u00f3rt\u00e1k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A J\u00e9zus el\u0151tt \u00e9s m\u00f6g\u00f6tt vonul\u00f3 nagy t\u00f6meg mind azt ki\u00e1ltotta: \u201eHozs\u00e1nna! \u00c1ldott, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben j\u00f6n!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen aty\u00e1nknak, D\u00e1vidnak k\u00f6zeled\u0151 kir\u00e1lys\u00e1ga! Hozs\u00e1nna a magass\u00e1gban Istennek!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9zus bevonult Jeruzs\u00e1lembe, a Templom ter\u00fclet\u00e9re, \u00e9s miut\u00e1n mindent megn\u00e9zett, tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1val egy\u00fctt kiment Bet\u00e1ni\u00e1ba, mivel m\u00e1r k\u00e9s\u0151re j\u00e1rt az id\u0151,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Meg\u00e1tkozza a f\u00fcgef\u00e1t - Amikor m\u00e1snap elindultak Bet\u00e1ni\u00e1b\u00f3l, J\u00e9zus meg\u00e9hezett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e1r t\u00e1volr\u00f3l megl\u00e1tott egy lombos f\u00fcgef\u00e1t. Odament, hogy megn\u00e9zze, van-e rajta gy\u00fcm\u00f6lcs. De csak leveleket tal\u00e1lt, mert m\u00e9g nem \u00e9rkezett el a f\u00fcge\u00e9r\u00e9s ideje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor azt mondta a f\u00fcgef\u00e1nak: \u201eSoha t\u00f6bb\u00e9 ne egyen r\u00f3lad senki gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t!\u201d Ezt a tan\u00edtv\u00e1nyai is hallott\u00e1k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kizavarja a keresked\u0151ket a Templomb\u00f3l - Ezut\u00e1n bementek Jeruzs\u00e1lembe. Amikor a Templom ter\u00fclet\u00e9re \u00e9rkeztek, J\u00e9zus kizavarta azokat, akik ott \u00e1rultak \u00e9s v\u00e1s\u00e1roltak. Felbor\u00edtotta a p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3k asztalait \u00e9s a galamb\u00e1rusok padjait is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azt sem engedte meg, hogy b\u00e1rki b\u00e1rmit \u00e1tvigyen a Templom ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd \u00edgy tan\u00edtotta \u0151ket: \u201eAz \u00cdr\u00e1sban ez \u00e1ll: \u00bbH\u00e1zam im\u00e1ds\u00e1g h\u00e1za lesz minden n\u00e9p sz\u00e1m\u00e1ra.\u00ab Ti azonban \u00bbrabl\u00f3k barlangj\u00e1v\u00e1\u00ab tett\u00e9tek!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor a f\u0151papok \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k ezt meghallott\u00e1k, keresni kezdt\u00e9k a m\u00f3dj\u00e1t, hogyan tudn\u00e1k J\u00e9zust elpuszt\u00edtani. De f\u00e9ltek is t\u0151le, mert az eg\u00e9sz n\u00e9p csod\u00e1lta a tan\u00edt\u00e1s\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor beesteledett, J\u00e9zus a tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt kiment a v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A hit ereje - Reggel ism\u00e9t elmentek a f\u00fcgefa mellett, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k, hogy az gy\u00f6kerest\u0151l kisz\u00e1radt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e9ter felismerte a f\u00e1t, \u00e9s ezt mondta: \u201eMester! Ez az a f\u00fcgefa, amelyet meg\u00e1tkozt\u00e1l \u2014 n\u00e9zd, hogy kisz\u00e1radt!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eLegyen bennetek Isten hite!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: Ha valaki azt mondja ennek a hegynek: \u00bbMenj, \u00e9s zuhanj a tengerbe!\u00ab, \u00e9s nem k\u00e9telkedik, hanem hiszi, hogy amit mond, az megt\u00f6rt\u00e9nik \u2014 akkor \u00fagy is lesz."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondom nektek: amikor im\u00e1ds\u00e1gban k\u00e9rtek valamit, higgy\u00e9tek, hogy az m\u00e1r a ti\u00e9tek, \u00e9s akkor val\u00f3ban meg is fogj\u00e1tok kapni!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor meg\u00e1lltok im\u00e1dkozni, \u00e9s eszetekbe jut, hogy valaki ellen panaszotok van, bocs\u00e1ssatok meg neki, hogy Mennyei Aty\u00e1tok is megbocs\u00e1ssa b\u0171neiteket!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": ""
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kit\u0151l sz\u00e1rmazik J\u00e9zus hatalma? - Ism\u00e9t Jeruzs\u00e1lembe mentek. Amikor J\u00e9zus a Templom ter\u00fclet\u00e9n j\u00e1rt, odaj\u00f6ttek hozz\u00e1 a f\u0151papok, a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s a n\u00e9p vezet\u0151i,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00e9s k\u00e9rd\u0151re vont\u00e1k: \u201eMilyen felhatalmaz\u00e1ssal teszed ezeket? Ki adott neked erre felhatalmaz\u00e1st?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201e\u00c9n is k\u00e9rdezek t\u0151letek valamit. Ha v\u00e1laszoltok, akkor megmondom, hogy milyen felhatalmaz\u00e1ssal teszem mindezt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az, hogy J\u00e1nos bemer\u00edtette az embereket, Istent\u0151l volt, vagy emberekt\u0151l? V\u00e1laszoljatok nekem erre!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azok meg \u00edgy tanakodtak egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: \u201eHa azt felelj\u00fck, hogy Istent\u0151l volt, azt mondhatja r\u00e1: \u00bbAkkor mi\u00e9rt nem hittetek neki?\u00ab"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De azt m\u00e9gsem mondhatjuk, hogy csak emberekt\u0151l volt\u2026\u201d. A vezet\u0151k ugyanis f\u00e9ltek a n\u00e9pt\u0151l, mert Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nost mindenki pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak tartotta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy v\u00e1laszoltak J\u00e9zusnak: \u201eNem tudjuk.\u201d \u201eAkkor \u00e9n sem mondom meg nektek, milyen felhatalmaz\u00e1ssal teszem ezeket\u201d \u2014 felelt nekik J\u00e9zus."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a gyilkos sz\u0151l\u0151munk\u00e1sokr\u00f3l - Ezut\u00e1n J\u00e9zus jelk\u00e9pes t\u00f6rt\u00e9netek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel kezdte tan\u00edtani \u0151ket. Ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot mondta nekik: \u201eVolt egy gazda, aki sz\u0151l\u0151t telep\u00edtett. Beker\u00edtette, elk\u00e9sz\u00edtette a sz\u0151l\u0151tapos\u00f3 helyet, \u00e9s \u0151rtornyot is \u00e9p\u00edtett. Majd az eg\u00e9szet gazd\u00e1lkod\u00f3knak adta b\u00e9rbe, \u00e9s elutazott egy m\u00e1sik orsz\u00e1gba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00fcret idej\u00e9n elk\u00fcldte egyik szolg\u00e1j\u00e1t, hogy hozza el a term\u00e9sb\u0151l a tulajdonosnak j\u00e1r\u00f3 r\u00e9szt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De a b\u00e9rl\u0151k megfogt\u00e1k a szolg\u00e1t, megvert\u00e9k, \u00e9s \u00fcres k\u00e9zzel k\u00fcldt\u00e9k vissza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a gazda egy m\u00e1sik szolg\u00e1j\u00e1t k\u00fcldte el hozz\u00e1juk. A b\u00e9rl\u0151k \u0151t is megvert\u00e9k, a fej\u00e9t bet\u00f6rt\u00e9k, \u00e9s gyal\u00e1zatosan b\u00e1ntak vele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd a gazda k\u00fcld\u00f6tt egy harmadik szolg\u00e1t is, akit a b\u00e9rl\u0151k meggyilkoltak. Ezut\u00e1n m\u00e9g sok m\u00e1s szolg\u00e1j\u00e1t is elk\u00fcldte. Volt k\u00f6z\u00fcl\u00fck, akit a b\u00e9rl\u0151k megvertek, m\u00e1sokat pedig meggyilkoltak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl a gazda m\u00e1r nem tudott m\u00e1st k\u00fcldeni, csak a saj\u00e1t fi\u00e1t, akit nagyon szeretett. Utolj\u00e1ra teh\u00e1t \u0151t k\u00fcldte el, \u00e9s azt gondolta: \u00bbA fiamat tal\u00e1n m\u00e9gis meg fogj\u00e1k becs\u00fclni!\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De a b\u00e9rl\u0151k ezt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: \u00bbN\u00e9zz\u00e9tek, \u0151 a sz\u0151l\u0151skert \u00f6r\u00f6k\u00f6se! Gyertek, \u00f6lj\u00fck meg, \u00e9s mi\u00e9nk lesz az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge!\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azzal megfogt\u00e1k a fi\u00fat, meg\u00f6lt\u00e9k, majd kidobt\u00e1k a sz\u0151l\u0151skertb\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mit gondoltok, mit fog tenni ezut\u00e1n a tulajdonos? Elj\u00f6n, elpuszt\u00edtja a b\u00e9rl\u0151ket, a sz\u0151l\u0151skertet pedig m\u00e1soknak adja!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n nem olvast\u00e1tok, mit mond az \u00cdr\u00e1s? \u00bb\u00c9ppen az a k\u0151 lett a sarokk\u0151v\u00e9, amelyet az \u00e9p\u00edt\u0151k f\u00e9lredobtak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tette sarokk\u0151v\u00e9, mi pedig csod\u00e1ljuk!\u00ab\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A vall\u00e1si vezet\u0151k meg\u00e9rtett\u00e9k, hogy ezt a t\u00f6rt\u00e9netet J\u00e9zus val\u00f3j\u00e1ban r\u00f3luk mondta. Szerett\u00e9k volna letart\u00f3ztatni, de nem mert\u00e9k, mert f\u00e9ltek a n\u00e9p haragj\u00e1t\u00f3l. \u00cdgy h\u00e1t otthagyt\u00e1k, \u00e9s elmentek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ravasz k\u00e9rd\u00e9s az ad\u00f3r\u00f3l - K\u00e9s\u0151bb a vall\u00e1si vezet\u0151k J\u00e9zushoz k\u00fcldtek n\u00e9h\u00e1ny f\u00e9rfit a farizeusok \u00e9s a Her\u00f3des-p\u00e1rtiak k\u00f6z\u00fcl. Az volt a sz\u00e1nd\u00e9kuk, hogy k\u00e9rd\u00e9seikkel csapd\u00e1ba csalj\u00e1k, h\u00e1tha mond valamit, amit felhaszn\u00e1lhatnak ellene."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eMester, tudjuk, hogy becs\u00fcletes vagy, \u00e9s nem t\u00f6r\u0151dsz azzal, hogy m\u00e1sok mit gondolnak r\u00f3lad. Tudjuk, hogy nem vagy r\u00e9szrehajl\u00f3, \u00e9s Isten \u00fatj\u00e1t az igazs\u00e1gnak megfelel\u0151en tan\u00edtod. Helyes-e, hogy ad\u00f3t fizess\u00fcnk a cs\u00e1sz\u00e1rnak, vagy nem?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban \u00e1tl\u00e1tott a k\u00e9pmutat\u00e1sukon, \u00e9s \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eK\u00e9pmutat\u00f3k! Megpr\u00f3b\u00e1ltok csapd\u00e1ba csalni?! Mutassatok csak egy ez\u00fcstp\u00e9nzt, hadd l\u00e1ssam!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kez\u00e9be adtak egy \u00e9rm\u00e9t, \u0151 pedig ezt k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eKinek a k\u00e9pm\u00e1sa \u00e9s a felirata van rajta?\u201d Azok v\u00e1laszoltak: \u201eA cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eAkkor h\u00e1t adj\u00e1tok meg a cs\u00e1sz\u00e1rnak, ami a cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9; \u00e9s Istennek, ami Isten\u00e9!\u201d \u2014 felelte J\u00e9zus. Emiatt nagyon elcsod\u00e1lkoztak J\u00e9zuson."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A szadduceusok alattomos k\u00e9rd\u00e9se - Ezut\u00e1n n\u00e9h\u00e1ny szadduceus j\u00f6tt J\u00e9zushoz. (\u0150k azok, akik azt tan\u00edtj\u00e1k, hogy nincs felt\u00e1mad\u00e1s.) Megk\u00e9rdezt\u00e9k J\u00e9zust:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eMester, M\u00f3zes azt parancsolta nek\u00fcnk, hogy ha egy h\u00e1zas f\u00e9rfi gyermektelen\u00fcl hal meg, akkor a fi\u00fatestv\u00e9re vegye feles\u00e9g\u00fcl a meghalt f\u00e9rfi \u00f6zvegy\u00e9t. \u00cdgy k\u00f6teles gondoskodni arr\u00f3l, hogy meghalt testv\u00e9r\u00e9nek m\u00e9gis legyen ut\u00f3dja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Volt egyszer h\u00e9t fi\u00fatestv\u00e9r. Az els\u0151 megn\u0151s\u00fclt, de gyermektelen\u00fcl halt meg."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A m\u00e1sodik feles\u00e9g\u00fcl vette a testv\u00e9re \u00f6zvegy\u00e9t, de \u0151 is gyermektelen\u00fcl halt meg. Majd a harmadik testv\u00e9rrel is ugyanez t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdgy a h\u00e9t testv\u00e9r sorra feles\u00e9g\u00fcl vette az asszonyt, de egyiknek sem sz\u00fcletett gyermeke. V\u00e9g\u00fcl az asszony is meghalt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A felt\u00e1mad\u00e1skor melyik\u00fcknek lesz a feles\u00e9ge? Hiszen mind a h\u00e9t testv\u00e9rnek a feles\u00e9ge volt!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: \u201eAz\u00e9rt vagytok ilyen s\u00falyos t\u00e9ved\u00e9sben, mert nem ismeritek sem az \u00cdr\u00e1sokat, sem Isten hatalm\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hiszen a felt\u00e1mad\u00e1s ut\u00e1n m\u00e1r senki sem n\u0151s\u00fcl meg, sem nem megy f\u00e9rjhez. Akik felt\u00e1madnak, olyanok lesznek, mint az angyalok a Mennyben!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ami pedig a halottak f\u00f6lt\u00e1mad\u00e1s\u00e1t illeti, nem olvast\u00e1tok M\u00f3zes k\u00f6nyv\u00e9ben, hogy mit mondott neki Isten az \u00e9g\u0151 bokorn\u00e1l? Azt mondta: \u00bb\u00c9n vagyok \u00c1brah\u00e1m Istene, Izs\u00e1k Istene \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Istene\u00ab."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e1rpedig Isten nem a halottak Istene, hanem az \u00e9l\u0151k\u00e9! Teh\u00e1t, val\u00f3ban s\u00falyos t\u00e9ved\u00e9sben vagytok.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Melyik a legfontosabb parancs a T\u00f6rv\u00e9nyben? - Volt ott egy t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3 is, aki v\u00e9gighallgatta a besz\u00e9lget\u00e9s\u00fcket. Mivel l\u00e1tta, hogy J\u00e9zus j\u00f3l megfelelt a szadduceusoknak, megk\u00e9rdezte t\u0151le, hogy melyik a legfontosabb parancs a T\u00f6rv\u00e9nyben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eA legfontosabb parancs ez: \u00bbHalld meg, Izr\u00e1el n\u00e9pe! Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az egyetlen Isten!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Szeresd h\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Istenedet teljes sz\u00edveddel, eg\u00e9sz lelkeddel, teljes \u00e9rtelmeddel \u00e9s minden er\u0151ddel!\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A m\u00e1sodik legfontosabb parancs pedig ez: \u00bb\u00dagy szeresd embert\u00e1rsadat, mint saj\u00e1t magadat!\u00ab Ezekn\u00e9l nincs nagyobb parancs.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eJ\u00f3l mondtad, Mester, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az egyetlen Isten. Val\u00f3ban nincs m\u00e1s rajta k\u00edv\u00fcl."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Minden v\u00e9res- \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatn\u00e1l fontosabb, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Isten\u00fcnket eg\u00e9sz sz\u00edv\u00fcnkkel, gondolkod\u00e1sunkkal \u00e9s minden er\u0151nkkel szeress\u00fck, meg az is, hogy \u00fagy szeress\u00fck embert\u00e1rsainkat, mint saj\u00e1t magunkat.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus l\u00e1tta, hogy a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3 bel\u00e1t\u00e1sra jutott, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eNem vagy messze Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t\u00f3l.\u201d Ezut\u00e1n senki sem mert t\u00f6bb k\u00e9rd\u00e9st feltenni J\u00e9zusnak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A Messi\u00e1s D\u00e1vidnak a Fia \u00e9s az Ura - Amikor J\u00e9zus a Templom ter\u00fclet\u00e9n tan\u00edtott, felvetett egy k\u00e9rd\u00e9st: \u201eHogyan mondhatj\u00e1k a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k, hogy a Messi\u00e1s D\u00e1vid fia?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hiszen maga D\u00e1vid mondta a Szent Szellem \u00e1ltal: \u00bb\u00cdgy sz\u00f3lt Uramhoz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00dclj mell\u00e9m jobb fel\u0151l, am\u00edg ellens\u00e9geidet hatalmad al\u00e1 k\u00e9nyszer\u00edtem!\u00ab"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e1vid Ur\u00e1nak nevezi a Messi\u00e1st, de akkor hogyan lehet a Messi\u00e1s D\u00e1vidnak a fia?\u201d A nagy sokas\u00e1g \u00f6r\u00f6mmel hallgatta J\u00e9zust."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00d3vakodjatok a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3kt\u00f3l! - Amikor tan\u00edtott, J\u00e9zus ezt mondta: \u201e\u00d3vakodjatok azokt\u00f3l a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3kt\u00f3l, akik szeretnek el\u0151kel\u0151 ruh\u00e1ban j\u00e1rni; sz\u00edvesen veszik, ha tisztelettel k\u00f6sz\u00f6ntik \u0151ket az utc\u00e1n;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "szeretik elfoglalni a legel\u0151kel\u0151bb helyeket a zsinag\u00f3g\u00e1ban, \u00e9s az \u00fcnnepi vacsor\u00e1kon;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "kiforgatj\u00e1k az \u00f6zvegyasszonyokat a vagyonukb\u00f3l; \u00e9s a l\u00e1tszat kedv\u00e9\u00e9rt hosszasan im\u00e1dkoznak. \u0150k fogj\u00e1k a legs\u00falyosabb \u00edt\u00e9letet kapni.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az \u00f6zvegyasszony fill\u00e9rei - J\u00e9zus le\u00fclt a templomi persellyel szemben, \u00e9s figyelte, hogyan dobj\u00e1k bele adom\u00e1nyaikat az emberek. Sokan a gazdagok k\u00f6z\u00fcl nagy \u00f6sszegeket adtak."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Majd j\u00f6tt egy szeg\u00e9ny \u00f6zvegyasszony, aki csak egy kev\u00e9s apr\u00f3p\u00e9nzt dobott bele."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor mag\u00e1hoz h\u00edvta tan\u00edtv\u00e1nyait, \u00e9s ezt mondta: \u201eIgaz\u00e1n mondom, hogy ez az \u00f6zvegyasszony t\u00f6bbet dobott a perselybe, mint b\u00e1rki m\u00e1s."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A t\u00f6bbiek mind a f\u00f6l\u00f6sleg\u00fckb\u0151l adakoztak. \u0150 pedig nagy szeg\u00e9nys\u00e9ge ellen\u00e9re mindent odaadott, amije csak volt, m\u00e9g a betev\u0151 falatj\u00e1ra val\u00f3 p\u00e9nz\u00e9t is.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l az utols\u00f3 id\u0151kr\u0151l - Amikor J\u00e9zus m\u00e1r kifel\u00e9 ment a Templom ter\u00fclet\u00e9r\u0151l, egyik tan\u00edtv\u00e1nya megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eMester! N\u00e9zd, milyen hatalmas k\u00f6vek, micsoda \u00e9p\u00fcletek!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt felelte: \u201eN\u00e9zd meg j\u00f3l ezeket a nagy \u00e9p\u00fcleteket! Itt k\u0151 k\u00f6v\u00f6n nem marad, mert mindent porig fognak rombolni.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezut\u00e1n le\u00fclt az Olajf\u00e1k hegy\u00e9n, ahonnan j\u00f3l lehetett l\u00e1tni a Templomot. Csak P\u00e9ter, Jakab, J\u00e1nos \u00e9s Andr\u00e1s volt mellette, akik megk\u00e9rdezt\u00e9k:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eMondd meg nek\u00fcnk, mikor fog ez megt\u00f6rt\u00e9nni! Milyen jelek fogj\u00e1k mutatni, amikor mindezeknek be kell teljes\u00fclni\u00fck?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor J\u00e9zus \u00edgy tan\u00edtotta \u0151ket: \u201eVigy\u00e1zzatok, nehogy valaki f\u00e9lrevezessen titeket!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert sokan j\u00f6nnek majd az \u00e9n nevemben, akik azt mondj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok a Messi\u00e1s, \u00e9s sokakat f\u00e9lrevezetnek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fogj\u00e1tok hallani a h\u00e1bor\u00fak zaj\u00e1t, \u00e9s fogtok h\u00edreket hallani a t\u00e1volban zajl\u00f3 h\u00e1bor\u00fakr\u00f3l is, de ne r\u00e9m\u00fcljetek meg! Ezeknek meg kell t\u00f6rt\u00e9nni\u00fck, miel\u0151tt a v\u00e9g val\u00f3ban el\u00e9rkezik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egyik n\u00e9p a m\u00e1sikra t\u00e1mad, \u00e9s egyik orsz\u00e1g a m\u00e1sik ellen fog harcolni. F\u00f6ldreng\u00e9sek \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9gek lesznek k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 helyeken. De mindez m\u00e9g csak a \u00bbsz\u00fcl\u00e9si f\u00e1jdalmak\u00ab kezdet\u00e9t jelzi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok magatokra, mert amiatt, hogy hozz\u00e1m tartoztok, le fognak tart\u00f3ztatni \u00e9s b\u00edr\u00f3s\u00e1g el\u00e9 \u00e1ll\u00edtanak benneteket, megvernek a zsinag\u00f3g\u00e1kban; \u00e9s korm\u00e1nyz\u00f3k, meg kir\u00e1lyok el\u00e9 \u00e1ll\u00edtanak! Akkor majd nekik is tan\u00faskodjatok r\u00f3lam!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El\u0151bb azonban sz\u00fcks\u00e9ges, hogy minden n\u00e9pnek hirdess\u00e9k az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor majd elhurcolnak, \u00e9s b\u00edr\u00f3s\u00e1g el\u00e9 \u00e1ll\u00edtanak titeket, ne agg\u00f3djatok el\u0151re, hogy mit mondjatok. Amit Isten abban a helyzetben a sz\u00e1tokba ad, azt mondj\u00e1tok, mert val\u00f3j\u00e1ban nem ti fogtok besz\u00e9lni, hanem a Szent Szellem sz\u00f3l majd rajtatok kereszt\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben hal\u00e1lra adja testv\u00e9r a testv\u00e9r\u00e9t, \u00e9s apa a gyermek\u00e9t. S\u0151t, a gyermekek is sz\u00fcleik ellen fordulnak, \u00e9s meg\u00f6letik \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mindenki gy\u0171l\u00f6lni fog benneteket amiatt, hogy a nevemet viselitek. De aki mindv\u00e9gig \u00e1llhatatosan kitart, az \u00fcdv\u00f6z\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor majd l\u00e1tj\u00e1tok, hogy az az ut\u00e1latos dolog, amely gyilkol \u00e9s puszt\u00edt, ott \u00e1ll, ahol nem lenne szabad \u2014 aki olvassa, \u00e9rtse meg, hogy ez mit jelent! \u2014, akkor azok, akik J\u00fade\u00e1ban vannak, menek\u00fcljenek a hegyekbe!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mindenki k\u00e9sedelem n\u00e9lk\u00fcl fusson el! Aki \u00e9ppen felment a h\u00e1za lapos tetej\u00e9re, vissza se menjen a h\u00e1zba, hogy onnan elvigyen valamit!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aki a mez\u0151n van, ne forduljon vissza a ruh\u00e1j\u00e1\u00e9rt se!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jaj a gyermeket v\u00e1r\u00f3 asszonyoknak \u00e9s a szoptat\u00f3s any\u00e1knak azokban a napokban!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Im\u00e1dkozzatok, hogy mindez ne t\u00e9len t\u00f6rt\u00e9njen!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor olyan neh\u00e9z \u00e9s keserves id\u0151szakot kell \u00e1t\u00e9lnetek, amilyen m\u00e9g nem volt a vil\u00e1g teremt\u00e9se \u00f3ta, \u00e9s nem is lesz t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha Isten meg nem r\u00f6vid\u00edten\u00e9 azt az id\u0151szakot, bizony senki sem \u00e9ln\u00e9 t\u00fal. De azoknak a kedv\u00e9\u00e9rt, akiket \u0151 kiv\u00e1lasztott, megr\u00f6vid\u00edtette azt az id\u0151t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha akkor valaki azt mondja nektek: \u00bbN\u00e9zz\u00e9tek, itt a Messi\u00e1s!\u00ab, vagy: \u00bbN\u00e9zz\u00e9tek, ott van!\u00ab, ne higgyetek neki!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert hamis messi\u00e1sok \u00e9s hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k l\u00e9pnek el\u0151, akik nagy csod\u00e1kat \u00e9s jeleket tesznek, hogy becsapj\u00e1k, ha lehet, m\u00e9g Isten v\u00e1lasztottait is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ti vigy\u00e1zzatok, hiszen \u00e9n el\u0151re figyelmeztettelek titeket!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l az utols\u00f3 id\u0151kr\u0151l - Abban az id\u0151ben, a nyomor\u00fas\u00e1g ideje ut\u00e1n \u00bbels\u00f6t\u00e9t\u00fcl a Nap, a Hold sem vil\u00e1g\u00edt t\u00f6bb\u00e9,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "lehullnak az \u00e9gr\u0151l a csillagok, s az \u00e9gben l\u00e9v\u0151 hatalmak is meginognak.\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor majd mindenki megl\u00e1tja az Emberfi\u00e1t, amint elj\u00f6n a felh\u0151kben, nagy hatalommal \u00e9s dics\u0151s\u00e9ggel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Elk\u00fcldi az angyalokat, hogy gy\u0171jts\u00e9k \u00f6ssze a v\u00e1lasztottait a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j fel\u0151l, a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9t\u0151l az \u00e9g sz\u00e9l\u00e9ig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9rts\u00e9tek meg, amire a f\u00fcgefa tan\u00edt! Amikor kiz\u00f6ld\u00fcl az \u00e1ga, \u00e9s \u00faj leveleket hajt \u2014 tudj\u00e1tok, hogy m\u00e1r k\u00f6zel a ny\u00e1r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cdgy van ez azokkal a dolgokkal is, amelyekr\u0151l besz\u00e9ltem. Amikor l\u00e1tj\u00e1tok, hogy ezek megt\u00f6rt\u00e9nnek, tudhatj\u00e1tok, hogy \u0151 m\u00e1r k\u00f6zel van, szinte az ajt\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: ez a nemzet el nem m\u00falik, am\u00edg mindezek a dolgok be nem teljesednek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld elm\u00falik, de amit \u00e9n mondok, az soha nem m\u00falik el: \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes marad."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Arr\u00f3l a napr\u00f3l \u00e9s \u00f3r\u00e1r\u00f3l azonban senki sem tudja, mikor \u00e9rkezik el, sem az angyalok a mennyben, sem a Fi\u00fa, csak az Atya."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok h\u00e1t, \u00e9s legyetek mindig k\u00e9szen, mert nem tudj\u00e1tok, mikor j\u00f6n el az a nap \u00e9s az az \u00f3ra!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Olyan ez, mint mikor valaki elhagyja otthon\u00e1t, \u00e9s hossz\u00fa \u00fatra indul. A h\u00e1zat a szolg\u00e1ira b\u00edzza, \u00e9s mindegyik\u00fcknek k\u00fcl\u00f6n-k\u00fcl\u00f6n megszabja a feladat\u00e1t, s a kaput \u0151rz\u0151 szolg\u00e1nak is megparancsolja, hogy \u00e9beren \u0151rk\u00f6dj\u00f6n."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Maradjatok h\u00e1t ti is \u00e9berek, mert nem tudj\u00e1tok, mikor j\u00f6n vissza a h\u00e1z ura: este, \u00e9jf\u00e9lkor, hajnali kakassz\u00f3ra, vagy reggel!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ha hirtelen meg\u00e9rkezik, nehogy alva tal\u00e1ljon titeket!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Amit most nektek mondok, mindenki m\u00e1snak is mondom: \u00bbMaradjatok \u00e9berek!\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vall\u00e1si vezet\u0151k J\u00e9zus meg\u00f6let\u00e9s\u00e9t tervezik - M\u00e1r csak k\u00e9t nap volt h\u00e1tra a P\u00e1ska \u00e9s a Kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnep\u00e9ig. A f\u0151papok \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k kerest\u00e9k a m\u00f3dj\u00e1t, hogy J\u00e9zust titokban letart\u00f3ztass\u00e1k \u00e9s kiv\u00e9geztess\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k: \u201eNe az \u00fcnnep alatt fogjuk el, nehogy zavarg\u00e1s t\u00f6rj\u00f6n ki a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mire j\u00f3 ez a pazarl\u00e1s? - J\u00e9zus Bet\u00e1ni\u00e1ban, a lepr\u00e1s Simon h\u00e1z\u00e1ban vend\u00e9geskedett. Amikor helyet foglalt az asztaln\u00e1l, odal\u00e9pett hozz\u00e1 egy asszony, aki val\u00f3di n\u00e1rdusolajb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, igen dr\u00e1ga illatszert hozott mag\u00e1val. Az asszony \u00f6sszet\u00f6rte az alab\u00e1strom illatszertart\u00f3t, \u00e9s a n\u00e1rdusolajat J\u00e9zus fej\u00e9re \u00f6nt\u00f6tte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan felh\u00e1borodtak ezen, \u00e9s \u00edgy tanakodtak egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: \u201eMi\u00e9rt kellett \u00edgy elpazarolni ezt a dr\u00e1ga illatszert?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El lehetett volna adni t\u00f6bb mint h\u00e1romsz\u00e1z ez\u00fcstp\u00e9nz\u00e9rt, az \u00e1r\u00e1t pedig sz\u00e9tosztani a szeg\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt.\u201d \u00c9s megharagudtak az asszonyra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban ezt mondta nekik: \u201eHagyj\u00e1tok \u0151t, ne b\u00e1nts\u00e1tok, hiszen j\u00f3t tett velem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szeg\u00e9nyek mindig lesznek k\u00f6ztetek, b\u00e1rmikor tehettek j\u00f3t vel\u00fck, de \u00e9n nem leszek mindig veletek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez az asszony megtette, amit tehetett: el\u0151re megkente testemet a temet\u00e9sre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: az eg\u00e9sz vil\u00e1gon, ahol csak hirdetni fogj\u00e1k az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, azt is elmondj\u00e1k majd, amit ez az asszony tett, \u00e9s eml\u00e9kezni fognak r\u00e1.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s megegyezik J\u00e9zus ellens\u00e9geivel - A tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny k\u00f6z\u00fcl az egyik, J\u00fad\u00e1s Isk\u00e1ri\u00f3tes elment a f\u0151papokhoz, hogy seg\u00edts\u00e9g\u00fckre legyen J\u00e9zust elfogni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azok nagyon meg\u00f6r\u00fcltek, \u00e9s p\u00e9nzt \u00edg\u00e9rtek J\u00fad\u00e1snak. \u0150 pedig ett\u0151l kezdve kereste a megfelel\u0151 alkalmat, hogy J\u00e9zust a kez\u00fckbe adja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az utols\u00f3 P\u00e1ska-vacsora - A Kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnep\u00e9nek els\u0151 napja volt, amelyen a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt fel\u00e1ldozz\u00e1k. Tan\u00edtv\u00e1nyai megk\u00e9rdezt\u00e9k J\u00e9zust: \u201eHol k\u00e9sz\u00edts\u00fck el sz\u00e1modra a P\u00e1ska-vacsor\u00e1t?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0150 akkor elk\u00fcldte k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t: \u201eMenjetek be a v\u00e1rosba, ott tal\u00e1lkoztok majd egy f\u00e9rfival, aki egy kors\u00f3 vizet visz. K\u00f6vess\u00e9tek \u0151t!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ahov\u00e1 bemegy, mondj\u00e1tok a h\u00e1z gazd\u00e1j\u00e1nak: \u00bbA Mester k\u00e9rdezi, hogy hol van az a vend\u00e9gszoba, ahol megtarthatja a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t a tan\u00edtv\u00e1nyaival.\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150 majd mutat nektek egy nagy szob\u00e1t a h\u00e1z fels\u0151 emelet\u00e9n, amely be van rendezve. Ott k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny bement a v\u00e1rosba. Mindent pontosan \u00fagy tal\u00e1ltak, ahogyan J\u00e9zus mondta, \u00e9s el\u0151k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a vacsor\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mikor beesteledett, J\u00e9zus is meg\u00e9rkezett a t\u00f6bbi tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1val,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s letelepedtek az asztal k\u00f6r\u00fcl. Vacsora k\u00f6zben J\u00e9zus megsz\u00f3lalt: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: egyik\u0151t\u00f6k, aki velem eszik, el fog \u00e1rulni engem.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok nagyon elszomorodtak, \u00e9s egym\u00e1s ut\u00e1n k\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eUgye, nem \u00e9n vagyok az?!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eK\u00f6z\u00fcletek, a tizenkett\u0151 k\u00f6z\u00fcl az egyik, aki velem egy\u00fctt m\u00e1rtogatja kenyer\u00e9t a t\u00e1lba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az Emberfia elmegy, ahogyan meg van \u00edrva r\u00f3la az \u00cdr\u00e1sban, de jaj annak, aki el\u00e1rulja \u0151t! Jobb lett volna neki, ha meg sem sz\u00fcletik!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9g megk\u00f6t\u00e9se - Vacsora k\u00f6zben J\u00e9zus kez\u00e9be vette a kenyeret, \u00e9s miut\u00e1n h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, t\u00f6rt bel\u0151le, \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyainak adta. Ezt mondta: \u201eVegyetek bel\u0151le! Ez az \u00e9n testem!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n egy poh\u00e1r bort vett a kez\u00e9be, s miut\u00e1n h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, odaadta a tan\u00edtv\u00e1nyainak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "K\u00f6zben ezt mondta: \u201eIgyatok ebb\u0151l mindny\u00e1jan, mert ez az \u00e9n v\u00e9rem, amely \u00e1ltal az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9g \u00e9rv\u00e9nybe l\u00e9p \u2014 s amely sokak\u00e9rt fog ki\u00f6mleni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: mostant\u00f3l fogva nem iszom a sz\u0151l\u0151 term\u00e9s\u00e9b\u0151l mindaddig, amikor majd \u00fajb\u00f3l iszom veletek Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a zsolt\u00e1rokat \u00e9nekelve kimentek az Olajf\u00e1k hegy\u00e9re."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ma \u00e9jjel mind elhagytok engem! - J\u00e9zus ezt mondta nekik: \u201eMa \u00e9jjel mindny\u00e1jan elvesz\u00edtitek a hiteteket bennem, \u00e9s elhagytok. Mert ezt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u00bbMeg\u00f6l\u00f6m a p\u00e1sztort, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dnak a juhok.\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De miut\u00e1n felt\u00e1madtam, Galile\u00e1ba megyek, \u00e9s el\u0151bb fogok oda\u00e9rni, mint ti.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e9ter ezt mondta: \u201eHa mindenki m\u00e1s el is fordul t\u0151led, \u00e9n akkor sem hagylak el!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt neki: \u201eIgaz\u00e1n mondom neked: ma \u00e9jjel, miel\u0151tt a kakas m\u00e1sodszor megsz\u00f3lal, h\u00e1romszor le fogod tagadni, hogy ismersz engem.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00e9ter azonban hevesen fogadkozott: \u201eHa veled egy\u00fctt kell is meghalnom, akkor sem fogom letagadni, hogy ismerlek t\u00e9ged.\u201d A t\u00f6bbi tan\u00edtv\u00e1ny is ugyanezt mondta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A Gecsem\u00e1n\u00e9 kertben - J\u00e9zus ezut\u00e1n elment a tan\u00edtv\u00e1nyaival egy olajfaligetbe, amelyet Gecsem\u00e1n\u00e9nak neveztek. \u201e\u00dcljetek le itt, am\u00edg \u00e9n elmegyek im\u00e1dkozni!\u201d \u2014 mondta nekik."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De P\u00e9tert, Jakabot \u00e9s J\u00e1nost maga mell\u00e9 vette. Ekkor nagyon szomor\u00fa \u00e9s zaklatott lett,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik: \u201eOlyan neh\u00e9z a lelkem, hogy majdnem meg\u00f6l a szomor\u00fas\u00e1g. V\u00e1rjatok meg itt, de ne aludjatok el!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezut\u00e1n kiss\u00e9 el\u0151rement, arccal a f\u00f6ldre borult, \u00e9s az\u00e9rt im\u00e1dkozott, hogy ha lehets\u00e9ges, ne kelljen \u00e1t\u00e9lnie azt a neh\u00e9z id\u0151t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cdgy im\u00e1dkozott: \u201eAbba, Aty\u00e1m! Neked minden lehets\u00e9ges. K\u00e9rlek, vidd el t\u0151lem ezt a poharat! De ne \u00fagy legyen, ahogy \u00e9n szeretn\u00e9m, hanem, ahogy te akarod!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezut\u00e1n visszament a tan\u00edtv\u00e1nyokhoz, de azok k\u00f6zben elaludtak. \u201eSimon, m\u00e9gis elaludt\u00e1l?! \u2014 sz\u00f3lt P\u00e9ternek. \u2014 M\u00e9g egy \u00f3r\u00e1t sem tudt\u00e1l velem egy\u00fctt \u00e9bren maradni?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ne aludjatok, hanem im\u00e1dkozzatok, hogy legyen er\u0151t\u00f6k ellen\u00e1llni a k\u00eds\u00e9rt\u00e9snek! Mert szellem k\u00e9szs\u00e9ges, de az emberi term\u00e9szet gyenge.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9zus megint elment, \u00e9s ugyan\u00fagy im\u00e1dkozott, mint el\u0151z\u0151leg."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Amikor visszament hozz\u00e1juk, ism\u00e9t alva tal\u00e1lta \u0151ket, mert k\u00e9ptelenek voltak nyitva tartani a szem\u00fcket. Nem tudtak mit felelni J\u00e9zusnak."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Amikor harmadszorra ment vissza, ezt mondta nekik: \u201eM\u00e9g mindig alszotok \u00e9s pihentek? El\u00e9g! Itt az ideje, hogy az Emberfi\u00e1t kiszolg\u00e1ltass\u00e1k a b\u0171n\u00f6s\u00f6knek."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Keljetek fel, \u00e9s menj\u00fcnk! N\u00e9zz\u00e9tek, itt j\u00f6n, aki el\u00e1rul engem.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00e9zust letart\u00f3ztatj\u00e1k - J\u00e9zus m\u00e9g besz\u00e9lt, amikor meg\u00e9rkezett J\u00fad\u00e1s, a tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny k\u00f6z\u00fcl az egyik. Kardokkal \u00e9s botokkal felfegyverzett nagy csoport j\u00f6tt vele, akiket a f\u0151papok, a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s a n\u00e9p vezet\u0151i k\u00fcldtek."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s, az \u00e1rul\u00f3 el\u0151re megbesz\u00e9lte vel\u00fck, mir\u0151l ismerik meg, kit kell letart\u00f3ztatniuk: \u201eAkit cs\u00f3kkal k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k, azt fogj\u00e1tok el, \u00e9s \u0151rizet alatt vezess\u00e9tek el!\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s teh\u00e1t egyenesen odal\u00e9pett J\u00e9zushoz, \u00e9s k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte: \u201eMester!\u201d \u2014 azut\u00e1n \u00fcdv\u00f6zl\u00e9s\u00fcl arcon cs\u00f3kolta."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Akkor a fegyveresek megragadt\u00e1k \u00e9s letart\u00f3ztatt\u00e1k J\u00e9zust."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Az egyik tan\u00edtv\u00e1ny, aki ott \u00e1llt J\u00e9zus mellett, ekkor kir\u00e1ntotta a kardj\u00e1t, r\u00e1v\u00e1gott a f\u0151pap szolg\u00e1j\u00e1ra, de csak a f\u00fcl\u00e9t v\u00e1gta le."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "J\u00e9zus azt mondta a fegyvereseknek: \u201eKardokkal \u00e9s botokkal j\u00f6tt\u00f6k ellenem, mintha rabl\u00f3 lenn\u00e9k?!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Hiszen minden nap ott voltam k\u00f6z\u00f6ttetek a Templom ter\u00fclet\u00e9n, \u00e9s tan\u00edtottam, m\u00e9gsem fogtatok el. De ennek \u00edgy kellett lennie, hogy beteljesedjen, amit az \u00cdr\u00e1sok mondanak.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyai ekkor mind otthagyt\u00e1k J\u00e9zust, \u00e9s futva menek\u00fcltek."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Volt J\u00e9zus k\u00f6vet\u0151i k\u00f6z\u00f6tt egy fiatalember is, akin csak egy hossz\u00fa v\u00e1szoning volt. A fegyveresek \u0151t is megragadt\u00e1k, hogy elfogj\u00e1k,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "de a fiatalember ink\u00e1bb a kez\u00fckben hagyta az ing\u00e9t, \u00e9s meztelen\u00fcl futott el."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "A F\u0151tan\u00e1cs kihallgatja J\u00e9zust - Ezut\u00e1n a f\u0151pap h\u00e1z\u00e1hoz vezett\u00e9k J\u00e9zust. Odagy\u0171ltek a t\u00f6bbi f\u0151papok, a n\u00e9p vezet\u0151i \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k is mind."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "P\u00e9ter t\u00e1volr\u00f3l k\u00f6vette J\u00e9zust, eg\u00e9szen a f\u0151pap udvar\u00e1ba. Az \u0151r\u00f6kkel egy\u00fctt \u0151 is a t\u0171z mell\u00e9 \u00fclt melegedni."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "A f\u0151papok \u00e9s a F\u0151tan\u00e1cs t\u00f6bbi tagja mind \u00fcr\u00fcgyet kerestek, hogy J\u00e9zust hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lhess\u00e9k. Olyan f\u00e9rfiakat kerestek, akik hajland\u00f3k voltak ellene tan\u00faskodni, de nem tal\u00e1ltak olyan okot, amely alapj\u00e1n el\u00edt\u00e9lhett\u00e9k volna."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Sok hamis tan\u00fa v\u00e1dolta J\u00e9zust, de a vallom\u00e1saik nem egyeztek meg egym\u00e1ssal."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl j\u00f6tt k\u00e9t hamis tan\u00fa, akik azt \u00e1ll\u00edtott\u00e1k:"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u201eHallottuk, amikor ez az ember azt mondta: \u00bbLerombolom a Templomot, amelyet emberek \u00e9p\u00edtettek, \u00e9s h\u00e1rom nap alatt fel\u00e9p\u00edtek egy m\u00e1sikat, amelyet nem emberi k\u00e9z \u00e9p\u00edt.\u00ab\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u2014 de m\u00e9g \u00edgy sem egyezett, amit mondtak."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Ekkor f\u00f6l\u00e1llt a f\u0151pap, \u00e9s megk\u00e9rdezte J\u00e9zust: \u201eMi\u00e9rt nem felelsz arra, amivel ezek v\u00e1dolnak?\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban nem sz\u00f3lt egy sz\u00f3t sem. Ekkor a f\u0151pap megk\u00e9rdezte: \u201eTe vagy a Messi\u00e1s, az Isten Fia?\u201d"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: \u201e\u00c9n vagyok. Megl\u00e1tj\u00e1tok majd az Emberfi\u00e1t, amint ott \u00fcl Isten jobbj\u00e1n, \u00e9s elj\u00f6n az \u00e9g felh\u0151ivel.\u201d"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "A f\u0151pap ekkor megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s ezt mondta: \u201eMi sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van m\u00e9g t\u00f6bb tan\u00fara?!"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Hallott\u00e1tok, hogy gyal\u00e1zta Istent! Hogyan hat\u00e1roztok?\u201d Ekkor mindannyian \u00fagy \u00edt\u00e9ltek, hogy J\u00e9zus b\u0171n\u00f6s, \u00e9s meg\u00e9rdemli a hal\u00e1lt."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan lek\u00f6pk\u00f6dt\u00e9k, majd letakart\u00e1k az arc\u00e1t, \u00e9s \u00f6k\u00f6llel \u00fct\u00f6tt\u00e9k. K\u00f6zben \u00edgy g\u00fanyolt\u00e1k: \u201eNa, most pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj!\u201d Ezut\u00e1n a szolg\u00e1k is \u00fctni kezdt\u00e9k."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "P\u00e9ter letagadja, hogy ismeri J\u00e9zust - Ezalatt P\u00e9ter m\u00e9g mindig ott volt az udvarban. Egyszer csak arra j\u00f6tt a f\u0151pap egyik fiatal szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nya."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Megl\u00e1tta a t\u0171zn\u00e9l meleged\u0151 P\u00e9tert, k\u00f6zelebb ment hozz\u00e1, szem\u00fcgyre vette, \u00e9s azt mondta: \u201eTe is azzal a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zussal volt\u00e1l.\u201d"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "P\u00e9ter azonban letagadta: \u201eNem tudom, \u00e9s nem is \u00e9rtem, mir\u0151l besz\u00e9lsz!\u201d Azzal kiment a kapu k\u00f6zel\u00e9be, \u00e9s ekkor a kakas megsz\u00f3lalt."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Amikor a szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1ny \u00fajra tal\u00e1lkozott P\u00e9terrel, \u00edgy sz\u00f3lt a t\u00f6bbiekhez: \u201eEz is k\u00f6z\u00e9j\u00fck tartozik!\u201d"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "De P\u00e9ter ezt ism\u00e9t letagadta. Kis id\u0151 m\u00falva az ott \u00e1ll\u00f3k megsz\u00f3l\u00edtott\u00e1k P\u00e9tert: \u201eBiztos, hogy k\u00f6z\u00e9j\u00fck tartozol, hiszen te is galileai vagy.\u201d"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "P\u00e9ter ekkor \u00e1tok alatt megesk\u00fcd\u00f6tt, hogy igazat mond: \u201eNem is ismerem azt az embert, akir\u0151l besz\u00e9ltek!\u201d"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Ebben a pillanatban m\u00e1sodszor is kukor\u00e9kolt a kakas. Akkor P\u00e9ter visszaeml\u00e9kezett J\u00e9zus szavaira: \u201eMiel\u0151tt a kakas m\u00e1sodszor megsz\u00f3lal, h\u00e1romszor is le fogod tagadni, hogy ismersz engem\u201d \u2014 \u00e9s s\u00edrva fakadt."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus Pil\u00e1tus el\u0151tt - Amint felvirradt a reggel, a f\u0151papok, a n\u00e9p vezet\u0151i, a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k, az eg\u00e9sz F\u0151tan\u00e1cs egy\u00fcttesen hat\u00e1rozatot hozott. Megk\u00f6t\u00f6zt\u00e9k J\u00e9zust, elvitt\u00e9k Pil\u00e1tushoz, \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k neki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pil\u00e1tus megk\u00e9rdezte J\u00e9zust: \u201eTe vagy a zsid\u00f3k kir\u00e1lya?\u201d \u201eIgen, ahogy mondod\u201d \u2014 v\u00e1laszolta \u0151."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A f\u0151papok sok v\u00e1dat hoztak fel J\u00e9zus ellen,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ez\u00e9rt Pil\u00e1tus \u00fajb\u00f3l megk\u00e9rdezte \u0151t: \u201eNem felelsz semmit? L\u00e1tod, mennyi mindennel v\u00e1dolnak t\u00e9ged?!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De J\u00e9zus tov\u00e1bbra sem v\u00e1laszolt a v\u00e1dakra. Pil\u00e1tus ezen nagyon csod\u00e1lkozott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pil\u00e1tus hal\u00e1lra \u00edt\u00e9li J\u00e9zust - A P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9n a helytart\u00f3 \u2014 szok\u00e1s szerint \u2014 minden \u00e9vben szabadon engedett egy foglyot a n\u00e9p k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Volt ott akkor egy Barabb\u00e1s nev\u0171 fogoly a b\u00f6rt\u00f6nben. Azokkal egy\u00fctt b\u00f6rt\u00f6n\u00f6zt\u00e9k be, akik a l\u00e1zad\u00e1s idej\u00e9n gyilkoltak is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1g Pil\u00e1tus el\u00e9 j\u00e1rult, \u00e9s k\u00e9rte, hogy a szok\u00e1s szerint engedjen szabadon egy foglyot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pil\u00e1tus megk\u00e9rdezte: \u201eAkarj\u00e1tok-e, hogy a zsid\u00f3k kir\u00e1ly\u00e1t engedjem el?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tudta ugyanis, hogy a f\u0151papok f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gb\u0151l szolg\u00e1ltatt\u00e1k ki neki J\u00e9zust."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De a f\u0151papok r\u00e1besz\u00e9l\u00e9s\u00e9re az emberek ink\u00e1bb Barabb\u00e1s szabadon bocs\u00e1t\u00e1s\u00e1t k\u00e9rt\u00e9k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Pil\u00e1tus \u00fajb\u00f3l megk\u00e9rdezte \u0151ket: \u201eH\u00e1t azzal mit tegyek, akit ti a zsid\u00f3k kir\u00e1ly\u00e1nak neveztek?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az emberek \u00edgy kiab\u00e1ltak: \u201eFesz\u00edtsd keresztre!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pil\u00e1tus megk\u00e9rdezte: \u201eMi\u00e9rt? Mi rosszat tett?\u201d De azok csak m\u00e9g hangosabban ord\u00edtott\u00e1k: \u201eFesz\u00edtsd keresztre!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mivel Pil\u00e1tus eleget akart tenni a n\u00e9p k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1nak, szabadon engedte Barabb\u00e1st. J\u00e9zust pedig megkorb\u00e1csoltatta, \u00e9s \u00e1tadta a katon\u00e1knak, hogy fesz\u00edts\u00e9k keresztre \u2014 \u00edgy v\u00e9gezz\u00e9k ki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A katon\u00e1k bevezett\u00e9k J\u00e9zust a helytart\u00f3i palota bels\u0151 udvar\u00e1ba, \u00e9s \u00f6sszeh\u00edvt\u00e1k az eg\u00e9sz csapatot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zusra b\u00edborsz\u00edn\u0171 k\u00f6penyt adtak, majd t\u00f6vises \u00e1gakb\u00f3l koszor\u00fat fontak, \u00e9s a fej\u00e9be nyomt\u00e1k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy cs\u00fafolt\u00e1k: \u201e\u00c9ljen a zsid\u00f3k kir\u00e1lya!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Majd n\u00e1dsz\u00e1llal \u00fct\u00f6gett\u00e9k a fej\u00e9t, lek\u00f6pd\u00f6st\u00e9k, \u00e9s g\u00fanyol\u00f3dva t\u00e9rdet hajtottak el\u0151tte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl levett\u00e9k r\u00f3la a b\u00edbor k\u00f6penyt, ism\u00e9t r\u00e1adt\u00e1k a saj\u00e1t ruh\u00e1it, majd elvezett\u00e9k, hogy megfesz\u00edts\u00e9k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus kiv\u00e9gz\u00e9se: a keresztre fesz\u00edt\u00e9s - \u00datk\u00f6zben szembe j\u00f6tt vel\u00fck egy f\u00e9rfi, aki \u00e9ppen a f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l t\u00e9rt vissza. Simonnak h\u00edvt\u00e1k, \u00e9s Cir\u00e9n\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazott, \u0151 volt Alexander \u00e9s Rufusz apja. Simont a katon\u00e1k arra k\u00e9nyszer\u00edtett\u00e9k, hogy J\u00e9zus helyett vigye a keresztf\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kimentek a \u201eGolgota\u201d nev\u0171 helyre. Ez a sz\u00f3 azt jelenti: \u201eKoponya-hely\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ott mirh\u00e1val kevert bort k\u00edn\u00e1ltak J\u00e9zusnak, de \u0151 nem akarta meginni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezut\u00e1n keresztre fesz\u00edtett\u00e9k, a ruh\u00e1it pedig sz\u00e9tosztott\u00e1k, \u00e9s kisorsolt\u00e1k egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Reggel kilenc \u00f3ra volt, amikor megfesz\u00edtett\u00e9k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Felirat is volt a kereszten, ez mutatta, mi\u00e9rt \u00edt\u00e9lt\u00e9k el: \u201e A ZSID\u00f3K KIR\u00e1LYA\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e9zussal egy\u00fctt k\u00e9t rabl\u00f3t is megfesz\u00edtettek, egyiket a bal, m\u00e1sikat pedig a jobb oldal\u00e1n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": ""
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A j\u00e1r\u00f3kel\u0151k g\u00fanyolt\u00e1k \u00e9s szidalmazt\u00e1k J\u00e9zust. Fej\u00fcket cs\u00f3v\u00e1lva mondt\u00e1k: \u201eSz\u00f3val, te vagy, aki lerombolod a Templomot, \u00e9s h\u00e1rom nap alatt \u00fajra fel\u00e9p\u00edted?!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor most gyere le a keresztr\u0151l, \u00e9s mentsd meg magad!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A f\u0151papok \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k szint\u00e9n g\u00fanyolt\u00e1k J\u00e9zust, \u00e9s ezt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: \u201eM\u00e1sokat megmentett, mag\u00e1t m\u00e9gsem tudja megmenteni!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha t\u00e9nyleg \u0151 a Messi\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya, akkor most sz\u00e1lljon le a keresztr\u0151l, majd akkor hisz\u00fcnk benne!\u201d M\u00e9g azok is szidalmazt\u00e1k, akiket vele egy\u00fctt fesz\u00edtettek meg."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00e9zus hal\u00e1la - D\u00e9lben els\u00f6t\u00e9t\u00fclt az \u00e9g, \u00e9s d\u00e9lut\u00e1n h\u00e1rom \u00f3r\u00e1ig s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g bor\u00edtotta az eg\u00e9sz f\u00f6ldet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "H\u00e1rom \u00f3rakor J\u00e9zus hangosan felki\u00e1ltott: \u201e El\u00f3i, El\u00f3i, l\u00e1m\u00e1 sabakt\u00e1ni?\u201d Ez azt jelenti: \u201eIstenem, Istenem, mi\u00e9rt hagyt\u00e1l el engem?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan, akik ott \u00e1lltak, hallott\u00e1k, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eHallj\u00e1tok? Ill\u00e9st h\u00edvja!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Egyik\u00fck gyorsan elfutott, ecetbe m\u00e1rtott egy szivacsot, felsz\u00farta egy n\u00e1dsz\u00e1l v\u00e9g\u00e9re, majd J\u00e9zusnak ny\u00fajtotta, hogy igyon, \u00e9s ezt mondta: \u201eL\u00e1ssuk, elj\u00f6n-e \u00e9rte Ill\u00e9s, hogy levegye a keresztr\u0151l!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus hangosan felki\u00e1ltott, \u00e9s kilehelte a lelk\u00e9t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ebben a pillanatban a Templom belsej\u00e9ben a f\u00fcgg\u00f6ny f\u00f6l\u00fclr\u0151l lefel\u00e9, eg\u00e9szen az alj\u00e1ig kett\u00e9hasadt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A r\u00f3mai sz\u00e1zados, aki ott \u00e1llt a kereszttel szemben, l\u00e1tva, hogy J\u00e9zus hogyan halt meg, \u00edgy sz\u00f3lt: \u201eEz az ember val\u00f3ban Isten Fia volt!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Volt ott n\u00e9h\u00e1ny asszony, akik t\u00e1volr\u00f3l figyelt\u00e9k, mi t\u00f6rt\u00e9nik. K\u00f6zt\u00fck volt M\u00e1ria, a kis Jakab \u00e9s J\u00f3zsef anyja, \u00e9s a magdalai M\u00e1ria, meg Sal\u00f3m\u00e9,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "akik m\u00e1s asszonnyal egy\u00fctt k\u00f6vett\u00e9k \u00e9s szolg\u00e1lt\u00e1k J\u00e9zust Galile\u00e1ban, s vele egy\u00fctt j\u00f6ttek fel Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "J\u00e9zus temet\u00e9se - Mivel az a nap az el\u0151k\u00e9sz\u00fclet napja, azaz a szombat el\u0151tti nap volt, \u00e9s mivel m\u00e1r k\u00f6zeledett az este,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "az Arim\u00e1ti\u00e1b\u00f3l val\u00f3 J\u00f3zsef b\u00e1tran Pil\u00e1tushoz ment, \u00e9s elk\u00e9rte t\u0151le J\u00e9zus holttest\u00e9t. Ez a J\u00f3zsef a F\u0151tan\u00e1cs tagja volt, \u00e9s az emberek nagyon tisztelt\u00e9k. \u0150 is v\u00e1rta Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak elj\u00f6vetel\u00e9t."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Pil\u00e1tus nem akarta elhinni, hogy J\u00e9zus ilyen hamar meghalt. Ez\u00e9rt mag\u00e1hoz h\u00edvatta a sz\u00e1zadost, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le, hogy val\u00f3ban meghalt-e m\u00e1r."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Amikor a sz\u00e1zados jelentette neki, hogy val\u00f3ban \u00edgy van, Pil\u00e1tus megparancsolta, hogy adj\u00e1k \u00e1t a holttestet J\u00f3zsefnek."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "J\u00f3zsef lenv\u00e1sznat v\u00e1s\u00e1rolt, azut\u00e1n levette J\u00e9zus holttest\u00e9t a keresztr\u0151l, \u00e9s a v\u00e1szonba g\u00f6ngy\u00f6lve elhelyezte egy sziklas\u00edrba. Ezut\u00e1n a nagy z\u00e1r\u00f3k\u00f6vet a s\u00edr bej\u00e1rata el\u00e9 g\u00f6rd\u00edtett\u00e9k."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "M\u00e1ria, J\u00f3zsef anyja \u00e9s a magdalai M\u00e1ria l\u00e1tt\u00e1k, hogy hov\u00e1 tett\u00e9k J\u00e9zus test\u00e9t."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1nak \u00f6r\u00f6mh\u00edre - Miut\u00e1n elm\u00falt a szombat, M\u00e1ria, a Jakab anyja \u00e9s a magdalai M\u00e1ria, meg Sal\u00f3m\u00e9 illatszereket v\u00e1s\u00e1roltak, hogy megkenj\u00e9k J\u00e9zus holttest\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A h\u00e9t els\u0151 napj\u00e1n kora reggel, napkeltekor kimentek a s\u00edrhoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6zben azt k\u00e9rdezt\u00e9k egym\u00e1st\u00f3l: \u201eKi fogja elg\u00f6rd\u00edteni nek\u00fcnk azt a s\u00falyos z\u00e1r\u00f3k\u00f6vet a s\u00edr bej\u00e1rat\u00e1r\u00f3l?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor oda\u00e9rtek, l\u00e1tt\u00e1k, hogy valaki m\u00e1r elg\u00f6rd\u00edtette a k\u00f6vet, pedig az igen nagy \u00e9s s\u00falyos volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor bel\u00e9ptek a sziklas\u00edrba, nagyon megr\u00e9m\u00fcltek, mert a jobb oldalon egy feh\u00e9r ruh\u00e1s fiatal f\u00e9rfi \u00fclt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy biztatta \u0151ket: \u201eNe f\u00e9ljetek! Tudom, hogy a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zust keresitek, akit keresztre fesz\u00edtettek. N\u00e9zz\u00e9tek, itt a hely, ahov\u00e1 letett\u00e9k a test\u00e9t, de m\u00e1r nincs itt, mert felt\u00e1madt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Menjetek h\u00e1t, \u00e9s mondj\u00e1tok el a tan\u00edtv\u00e1nyainak \u00e9s P\u00e9ternek is, hogy J\u00e9zus el\u0151ttetek fog Galile\u00e1ba menni. Ott majd megl\u00e1tj\u00e1tok \u0151t, pontosan \u00fagy, ahogy el\u0151re megmondta.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az asszonyok ezut\u00e1n kimentek, \u00e9s elfutottak onnan, mert annyira megd\u00f6bbentek, hogy remegtek. Nem is mert\u00e9k elmondani ezeket senkinek, \u00fagy megijedtek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A felt\u00e1madt J\u00e9zus megjelenik tan\u00edtv\u00e1nyainak - Miut\u00e1n a h\u00e9t els\u0151 napj\u00e1nak kezdet\u00e9n felt\u00e1madt, J\u00e9zus el\u0151sz\u00f6r a magdalai M\u00e1ri\u00e1nak jelent meg, akib\u0151l kor\u00e1bban h\u00e9t gonosz szellemet \u0171z\u00f6tt ki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e1ria azonnal elment, \u00e9s elmondta ezt J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyainak, akik gy\u00e1szolt\u00e1k \u00e9s siratt\u00e1k J\u00e9zust."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elmondta nekik, hogy J\u00e9zus \u00e9l, \u00e9s hogy \u0151 tal\u00e1lkozott is vele, de a tan\u00edtv\u00e1nyok nem hittek neki."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9zus m\u00e1s alakban jelent meg k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1nak, akik \u00e9ppen vid\u00e9kre mentek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez a k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s h\u00edrt adott a t\u00f6bbieknek. De azok nekik sem hitt\u00e9k el, hogy J\u00e9zus felt\u00e1madt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kik\u00fcldi a tan\u00edtv\u00e1nyait - K\u00e9s\u0151bb J\u00e9zus megjelent a tizenegy tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1nak is, amikor \u00e9ppen az asztaln\u00e1l \u00fcltek, \u00e9s ettek. Szem\u00fckre vetette, hogy mennyire hitetlenek \u00e9s kem\u00e9nysz\u00edv\u0171ek: hogy nem hittek azoknak, akik felt\u00e1mad\u00e1sa ut\u00e1n l\u00e1tt\u00e1k \u0151t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Majd ezt mondta nekik: \u201eMenjetek el a vil\u00e1g minden r\u00e9sz\u00e9re, \u00e9s hirdess\u00e9tek az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet mindenkinek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aki hisz \u00e9s bemer\u00edtkezik, az \u00fcdv\u00f6z\u00fclni fog. De aki nem hisz, az k\u00e1rhoztat\u00f3 \u00edt\u00e9let al\u00e1 ker\u00fcl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akik hisznek, azokat ezek a jelek fogj\u00e1k k\u00f6vetni: a nevemben gonosz szellemeket \u0171znek ki; \u00faj nyelveken sz\u00f3lnak;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "k\u00edgy\u00f3kat fognak meg, vagy hal\u00e1los m\u00e9rget isznak, de az sem nem \u00e1rt nekik; r\u00e1teszik a kez\u00fcket a betegekre, azok pedig meggy\u00f3gyulnak.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus visszat\u00e9r a Mennybe - Miut\u00e1n az \u00dar J\u00e9zus besz\u00e9lt a tan\u00edtv\u00e1nyaival, felvitt\u00e9k a Mennybe, \u00e9s ott Isten jobb oldal\u00e1ra \u00fclt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az apostolok pedig elmentek, \u00e9s mindenhol kihirdett\u00e9k Isten \u00fczenet\u00e9t. Az \u00dar egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00f6tt vel\u00fck, \u00e9s hiteles\u00edtette az \u00fczenetet term\u00e9szetfeletti jelekkel, amelyek k\u00eds\u00e9rt\u00e9k az \u00fczenet hirdet\u00e9s\u00e9t."
                }
            }
        }
    }
}