{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Matthew",
    "book_nr": "40",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus, a Messi\u00e1s csal\u00e1df\u00e1ja - Ez a Messi\u00e1s J\u00e9zus csal\u00e1df\u00e1ja, aki D\u00e1vid lesz\u00e1rmazottja, D\u00e1vid pedig \u00c1brah\u00e1m lesz\u00e1rmazottja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m fia Izs\u00e1k, Izs\u00e1k fia J\u00e1k\u00f3b, J\u00e1k\u00f3b fiai J\u00fada \u00e9s testv\u00e9rei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00fada fiai F\u00e1resz \u00e9s Zerah, akiket T\u00e1m\u00e1r sz\u00fclt. F\u00e1resz fia Heszr\u00f3n, Heszr\u00f3n fia Ar\u00e1m,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ar\u00e1m fia Amin\u00e1d\u00e1b, Amin\u00e1d\u00e1b fia Nahson, Nahson fia Szalm\u00f3n,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szalm\u00f3n fia Bo\u00e1z, akit R\u00e1h\u00e1b sz\u00fclt. Bo\u00e1z fia \u00d3b\u00e9d, akit Ruth sz\u00fclt. \u00d3b\u00e9d fia Isai,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isai fia D\u00e1vid, a kir\u00e1ly. D\u00e1vid fia Salamon, akit \u00dari\u00e1s feles\u00e9ge sz\u00fclt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Salamon fia Robo\u00e1m, Robo\u00e1m fia Abijj\u00e1, Abijj\u00e1 fia \u00c1sz\u00e1,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 fia J\u00f3saf\u00e1t, J\u00f3saf\u00e1t fia J\u00f3r\u00e1m, J\u00f3r\u00e1m fia Uzzi\u00e1s,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uzzi\u00e1s fia J\u00f3t\u00e1m, J\u00f3t\u00e1m fia \u00c1h\u00e1z, \u00c1h\u00e1z fia Ez\u00e9ki\u00e1s,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s fia Manass\u00e9, Manass\u00e9 fia \u00c1m\u00f3n, \u00c1m\u00f3n fia J\u00f3si\u00e1s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s unok\u00e1i voltak Jekonj\u00e1s \u00e9s testv\u00e9rei, akik abban az id\u0151ben \u00e9ltek, amikor a n\u00e9pet sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolt\u00e1k Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A babiloni sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s ideje alatt sz\u00fcletett Jekonj\u00e1s fia, Sealti\u00e9l. Sealti\u00e9l fia Zerubb\u00e1bel,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zerubb\u00e1bel fia Abihud, Abihud fia Elj\u00e1kim, Elj\u00e1kim fia Azzur,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azzur fia C\u00e1d\u00f3k, C\u00e1d\u00f3k fia J\u00e1kin, J\u00e1kin fia Elihud,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elihud fia Ele\u00e1z\u00e1r, Ele\u00e1z\u00e1r fia Matt\u00e1n, Matt\u00e1n fia J\u00e1k\u00f3b."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b fia J\u00f3zsef, aki annak a M\u00e1ri\u00e1nak a f\u00e9rje volt, akit\u0151l J\u00e9zus, a Messi\u00e1s sz\u00fcletett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A nemzed\u00e9kek sz\u00e1ma teh\u00e1t \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l D\u00e1vidig tizenn\u00e9gy, D\u00e1vidt\u00f3l a babiloni fogs\u00e1gba vitelig szint\u00e9n tizenn\u00e9gy, a babiloni fogs\u00e1gba vitelt\u0151l a Messi\u00e1s sz\u00fclet\u00e9s\u00e9ig ism\u00e9t tizenn\u00e9gy."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus sz\u00fclet\u00e9se - J\u00e9zusnak, a Messi\u00e1snak sz\u00fclet\u00e9se a k\u00f6vetkez\u0151k\u00e9ppen t\u00f6rt\u00e9nt: M\u00e1ria, J\u00e9zus anyja, J\u00f3zsef jegyese volt. Azonban m\u00e9g miel\u0151tt \u00f6sszeh\u00e1zasodtak volna, kider\u00fclt, hogy M\u00e1ria gyermeket v\u00e1r, mert a Szent Szellem \u00e1ltal \u00e1ldott \u00e1llapotba ker\u00fclt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3zsef istenf\u00e9l\u0151 ember volt, \u00e9s a menyasszony\u00e1t meg akarta k\u00edm\u00e9lni a nyilv\u00e1nos megsz\u00e9gyen\u00edt\u00e9st\u0151l. Ez\u00e9rt elhat\u00e1rozta, hogy ink\u00e1bb titokban k\u00fcldi el M\u00e1ri\u00e1t, \u00e9s \u00edgy v\u00e1lik el t\u0151le."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ahogy ezen gondolkodott, \u00e1lm\u00e1ban megjelent neki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 egyik angyala, \u00e9s ezt mondta: \u201eJ\u00f3zsef, D\u00e1vid fia! Ne f\u00e9lj feles\u00e9g\u00fcl venni M\u00e1ri\u00e1t, mert a m\u00e9h\u00e9ben l\u00e9v\u0151 gyermek a Szent Szellemt\u0151l fogant!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fi\u00fat sz\u00fcl majd, akit te nevezz el J\u00e9zusnak, mert \u0151 fogja megszabad\u00edtani n\u00e9p\u00e9t a b\u0171neikb\u0151l.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdgy teljesedett be, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondott a pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eN\u00e9zz\u00e9tek! A sz\u0171z gyermeket v\u00e1r, \u00e9s fi\u00fat fog sz\u00fclni, akinek Imm\u00e1nuel lesz a neve.\u201d Ez a n\u00e9v azt jelenti: \u201eIsten vel\u00fcnk van\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3zsef fel\u00e9bredt az \u00e1lomb\u00f3l, \u00e9s mindent \u00fagy tett, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala parancsolta. Feles\u00e9g\u00fcl vette M\u00e1ri\u00e1t,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "de nem volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck szexu\u00e1lis kapcsolat, am\u00edg M\u00e1ria meg nem sz\u00fclte a fi\u00e1t, akinek J\u00f3zsef a \u201eJ\u00e9zus\u201d nevet adta."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A keleti b\u00f6lcsek im\u00e1dj\u00e1k J\u00e9zust - J\u00e9zus a j\u00fadeai Betlehemben sz\u00fcletett, Her\u00f3des kir\u00e1ly uralkod\u00e1sa idej\u00e9n. Ezut\u00e1n b\u00f6lcsek \u00e9rkeztek keletr\u0151l Jeruzs\u00e1lembe,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s azt k\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eHol van az a kisgyermek, aki a zsid\u00f3k kir\u00e1ly\u00e1nak sz\u00fcletett? Ugyanis l\u00e1ttuk felt\u0171nni a csillag\u00e1t keleten \u2014 \u00e9s elj\u00f6tt\u00fcnk, hogy im\u00e1djuk \u0151t.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Her\u00f3des kir\u00e1lyt ez a h\u00edr nagyon nyugtalan\u00edtotta, \u00e9s vele egy\u00fctt Jeruzs\u00e1lem eg\u00e9sz n\u00e9pe is felbolydult."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Her\u00f3des emiatt \u00f6sszeh\u00edvott minden f\u0151papot \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3t, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck, hol kell megsz\u00fcletnie a Messi\u00e1snak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eA j\u00fadeai Betlehemben \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k \u0151k \u2014, ahogyan meg\u00edrta a pr\u00f3f\u00e9ta:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00bbBetlehem, J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9n, nem vagy te jelent\u00e9ktelen J\u00fada fejedelmei k\u00f6z\u00f6tt, mert bel\u0151led sz\u00e1rmazik majd az uralkod\u00f3, aki p\u00e1sztora lesz n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek!\u00ab\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor Her\u00f3des titokban mag\u00e1hoz h\u00edvatta a b\u00f6lcseket, \u00e9s apr\u00f3l\u00e9kosan kik\u00e9rdezte \u0151ket, hogy mikor l\u00e1tt\u00e1k meg el\u0151sz\u00f6r a csillagot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n elk\u00fcldte \u0151ket Betlehembe. \u201eMenjetek el \u2014 mondta nekik \u2014, \u00e9s tudjatok meg mindent a gyermekr\u0151l! Ha megtal\u00e1lj\u00e1tok, hozzatok nekem h\u00edrt r\u00f3la, hogy \u00e9n is elmenjek, \u00e9s im\u00e1djam \u0151t!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A b\u00f6lcsek meghallgatt\u00e1k a kir\u00e1lyt, majd \u00fatra keltek. Ekkor hirtelen felt\u0171nt el\u0151tt\u00fck ugyanaz a csillag, amelyet m\u00e1r keleten is l\u00e1ttak, \u00e9s ujjong\u00f3 \u00f6r\u00f6m t\u00f6lt\u00f6tte be \u0151ket. A csillag el\u0151tt\u00fck ment, majd meg\u00e1llt a hely f\u00f6l\u00f6tt, ahol a gyermek volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A b\u00f6lcsek meghallgatt\u00e1k a kir\u00e1lyt, majd \u00fatra keltek. Ekkor hirtelen felt\u0171nt el\u0151tt\u00fck ugyanaz a csillag, amelyet m\u00e1r keleten is l\u00e1ttak, \u00e9s ujjong\u00f3 \u00f6r\u00f6m t\u00f6lt\u00f6tte be \u0151ket. A csillag el\u0151tt\u00fck ment, majd meg\u00e1llt a hely f\u00f6l\u00f6tt, ahol a gyermek volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bementek a h\u00e1zba, \u00e9s ott tal\u00e1lt\u00e1k a gyermeket, anyj\u00e1val, M\u00e1ri\u00e1val egy\u00fctt. Leborultak a gyermek el\u0151tt, \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k. Majd felnyitott\u00e1k kincsesl\u00e1d\u00e1ikat, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kokat adtak neki: aranyat, t\u00f6mj\u00e9nt \u00e9s mirh\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivel Isten \u00e1lmukban figyelmeztette a b\u00f6lcseket, hogy ne menjenek vissza Her\u00f3deshez, ez\u00e9rt m\u00e1s \u00faton t\u00e9rtek haza."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Menek\u00fcl\u00e9s Egyiptomba - Miut\u00e1n a b\u00f6lcsek elmentek, J\u00f3zsefnek \u00e1lm\u00e1ban megjelent az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 egyik angyala, \u00e9s ezt mondta: \u201eKelj fel, vedd a gyermeket \u00e9s anyj\u00e1t, menek\u00fclj Egyiptomba, \u00e9s maradj ott, am\u00edg ism\u00e9t sz\u00f3lok neked! Her\u00f3des ugyanis kutatni fog a gyermek ut\u00e1n, mert meg akarja \u00f6lni.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3zsef azonnal felkelt, \u00e9s m\u00e9g azon az \u00e9jjelen a gyermekkel \u00e9s annak anyj\u00e1val egy\u00fctt Egyiptomba indult."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ott is maradt eg\u00e9szen Her\u00f3des hal\u00e1l\u00e1ig. \u00cdgy teljesedett be, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondott a pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal: \u201eEgyiptomb\u00f3l h\u00edvtam ki a fiamat.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Her\u00f3des meg\u00f6leti a betlehemi gyermekeket - Amikor Her\u00f3des f\u00f6lismerte, hogy a b\u00f6lcsek t\u00falj\u00e1rtak az esz\u00e9n, \u0151rj\u00f6ng\u00f6tt d\u00fch\u00e9ben. Kik\u00fcldte a katon\u00e1it, hogy \u00f6ljenek meg Betlehemben \u00e9s a k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n minden fi\u00fagyermeket, aki k\u00e9t\u00e9ves, vagy ann\u00e1l fiatalabb volt. A k\u00e9t \u00e9ves kort az\u00e9rt szabta meg, mert a b\u00f6lcsekt\u0151l megtudta a csillag felt\u0171n\u00e9s\u00e9nek idej\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor teljesedett be, amit Isten Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal mondott:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eKi\u00e1ltoz\u00e1s hallatszott R\u00e1m\u00e1ban, nagy s\u00edr\u00e1s \u00e9s jajgat\u00e1s: R\u00e1hel siratta gyermekeit, \u00e9s nem akart megvigasztal\u00f3dni, mert meghaltak.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Visszat\u00e9r\u00e9s Egyiptomb\u00f3l - J\u00f3zsef \u00e9s csal\u00e1dja Egyiptomban \u00e9ltek, amikor Her\u00f3desnek v\u00e9ge lett. Akkor az \u00d6r\u00f6k\u00e9val\u00f3 egyik angyala megjelent J\u00f3zsefnek \u00e1lm\u00e1ban,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: \u201eKelj fel, vedd a gyermeket \u00e9s az anyj\u00e1t, \u00e9s t\u00e9rj vissza Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re, mert akik meg akart\u00e1k \u00f6lni a gyermeket, m\u00e1r meghaltak!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3zsef \u00fatrakelt, \u00e9s hazat\u00e9rt a gyermekkel \u00e9s M\u00e1ri\u00e1val Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De nem mert J\u00fade\u00e1ba menni, mert meghallotta, hogy ott Arkhelaosz, Her\u00f3des fia uralkodik. Akkor Isten tan\u00e1csot adott J\u00f3zsefnek \u00e1lm\u00e1ban, aki \u00edgy a csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt Galile\u00e1ba ment,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e9s oda\u00e9rve N\u00e1z\u00e1ret v\u00e1ros\u00e1ban telepedett le. \u00cdgy teljesedett be, amit Isten a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal mondott a Messi\u00e1sr\u00f3l: \u201eN\u00e1z\u00e1retinek fogj\u00e1k \u0151t nevezni.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos utat k\u00e9sz\u00edt a Messi\u00e1snak - Elj\u00f6tt az id\u0151, amikor Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos megjelent J\u00fadea puszt\u00e1j\u00e1ban, \u00e9s ezt az \u00fczenetet hirdette:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eV\u00e1ltoztass\u00e1tok meg a gondolkod\u00e1sotokat \u00e9s az \u00e9leteteket, mert Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga meg\u00e9rkezett!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150r\u00f3la mondta ezt \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta: \u201eEgy hang ki\u00e1lt a puszt\u00e1ban: \u00bbK\u00e9sz\u00edtsetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fatj\u00e1t, k\u00e9sz\u00edtsetek sz\u00e1m\u00e1ra egyenes utat!\u00ab\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos tevesz\u0151rb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt ruh\u00e1t viselt a derek\u00e1n b\u0151r\u00f6vvel, \u00e9s s\u00e1sk\u00e1t meg vadm\u00e9zet evett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sokan j\u00f6ttek hozz\u00e1 Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, eg\u00e9sz J\u00fade\u00e1b\u00f3l \u00e9s a Jord\u00e1n k\u00f6rny\u00e9k\u00e9r\u0151l, hogy hallgass\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Miut\u00e1n megvallott\u00e1k b\u0171neiket, J\u00e1nos bemer\u00edtette \u0151ket a Jord\u00e1n foly\u00f3ba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor azonban l\u00e1tta, hogy a farizeusok \u00e9s a szadduceusok k\u00f6z\u00fcl is sokan j\u00f6nnek bemer\u00edtkezni, ezt mondta nekik: \u201eM\u00e9rges k\u00edgy\u00f3k! Ki figyelmeztetett titeket, hogy menek\u00fcljetek Isten k\u00f6zelg\u0151 haragja el\u0151l?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tetteitekkel mutass\u00e1tok meg, hogy gondolkod\u00e1sotok \u00e9s az \u00e9letetek val\u00f3ban megv\u00e1ltozott!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne gondolj\u00e1tok, hogy abban b\u00edzhattok: \u00bbMi \u00c1brah\u00e1m fiai vagyunk!\u00ab Tudj\u00e1tok meg, hogy Isten m\u00e9g ezekb\u0151l a k\u00f6vekb\u0151l is k\u00e9pes fiakat teremteni \u00c1brah\u00e1mnak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A fejsz\u00e9t m\u00e1r f\u00f6lemelt\u00e9k, hogy gy\u00f6kerest\u0151l kiv\u00e1gj\u00e1k a f\u00e1kat. Bizony ki is v\u00e1gnak, \u00e9s t\u0171zbe dobnak minden f\u00e1t, amely nem terem j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n v\u00edzbe mer\u00edtem be azokat, akik megv\u00e1ltoztatj\u00e1k a gondolkod\u00e1sukat \u00e9s visszat\u00e9rnek Istenhez. De aki ut\u00e1nam j\u00f6n, annyival hatalmasabb n\u00e1lam, hogy m\u00e9g arra sem vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy a saruj\u00e1t levegyem. \u0150 majd Szent Szellembe \u00e9s t\u0171zbe mer\u00edt be titeket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kez\u00e9ben sz\u00f3r\u00f3lap\u00e1t van, amellyel elv\u00e1lasztja a b\u00faz\u00e1t a pelyv\u00e1t\u00f3l. A tiszta b\u00faz\u00e1t magt\u00e1r\u00e1ba gy\u0171jti, a pelyv\u00e1t pedig olthatatlan t\u0171zzel meg\u00e9geti.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus bemer\u00edtkezik - Azut\u00e1n J\u00e9zus elj\u00f6tt Galile\u00e1b\u00f3l a Jord\u00e1n foly\u00f3hoz, hogy J\u00e1nos \u0151t is mer\u00edtse be."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e1nos azonban megpr\u00f3b\u00e1lta lebesz\u00e9lni: \u201eInk\u00e1bb nekem lenne sz\u00fcks\u00e9gem arra, hogy bemer\u00edts, m\u00e9gis te j\u00f6ssz hozz\u00e1m?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eEngedd meg, hogy ez most \u00edgy t\u00f6rt\u00e9njen! Meg kell tenn\u00fcnk mindazt, amit Isten k\u00edv\u00e1n.\u201d Ekkor J\u00e1nos engedett neki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Miut\u00e1n J\u00e9zus bemer\u00edtkezett, azonnal felj\u00f6tt a v\u00edzb\u0151l. Ekkor hirtelen megny\u00edlt a Menny, \u00e9s J\u00e1nos l\u00e1tta, amint Isten Szelleme galamb form\u00e1j\u00e1ban leereszkedik, \u00e9s J\u00e9zusra sz\u00e1ll."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A Mennyb\u0151l pedig hang hallatszott: \u201e\u0150 a Fiam, akit nagyon szeretek, s akiben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m!\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zust pr\u00f3b\u00e1ra teszi a S\u00e1t\u00e1n - Ezut\u00e1n a Szent Szellem a puszt\u00e1ba vezette J\u00e9zust, hogy ott pr\u00f3b\u00e1ra tegye a S\u00e1t\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Miut\u00e1n J\u00e9zus negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel b\u00f6jt\u00f6lt, v\u00e9g\u00fcl nagyon meg\u00e9hezett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A S\u00e1t\u00e1n ekkor odal\u00e9pett hozz\u00e1, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eHa Isten Fia vagy, parancsolj, hogy ezek a k\u00f6vek v\u00e1ltozzanak keny\u00e9rr\u00e9!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150 azonban \u00edgy felelt: \u201eMeg van \u00edrva: \u00bbNem csak a keny\u00e9r \u00e9lteti az embert, hanem Isten minden kimondott szava is.\u00ab\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a szent v\u00e1rosba, Jeruzs\u00e1lembe vitte \u0151t a S\u00e1t\u00e1n, \u00e9s a Templom ter\u00fclet\u00e9nek sz\u00e9l\u00e9re, egy szakad\u00e9k f\u00f6l\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eHa Isten Fia vagy \u2014 mondta neki \u2014, vesd le magad a m\u00e9lybe, hiszen meg van \u00edrva: \u00bbAngyalainak parancsot ad, hogy vigy\u00e1zzanak r\u00e1d. A tenyer\u00fck\u00f6n hordoznak, nehogy k\u0151be \u00fcsd a l\u00e1bad.\u00ab\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAz is meg van \u00edrva: \u00bbNe tedd pr\u00f3b\u00e1ra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Istenedet!\u00ab\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a S\u00e1t\u00e1n egy nagyon magas hegyre vitte fel J\u00e9zust. Megmutatta neki a vil\u00e1g \u00f6sszes kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t \u00e9s azoknak minden dics\u0151s\u00e9g\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eEzt mind neked adom \u2014 mondta \u2014, ha leborulva im\u00e1dsz engem.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMenj el t\u0151lem, S\u00e1t\u00e1n! Meg van \u00edrva: \u00bbAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Istenedet im\u00e1dd, \u00e9s csak \u0151t tiszteld!\u00ab\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor a S\u00e1t\u00e1n elment, \u00e9s angyalok j\u00f6ttek J\u00e9zushoz, hogy szolg\u00e1lat\u00e1ra legyenek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus Galile\u00e1ban kezdi meg a munk\u00e1j\u00e1t - Amikor J\u00e9zus meghallotta, hogy Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nost b\u00f6rt\u00f6nbe vetett\u00e9k, visszament Galile\u00e1ba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elhagyta N\u00e1z\u00e1retet, \u00e9s a Galileai-t\u00f3 melletti Kapernaumba k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, Zebulon \u00e9s Naft\u00e1li hat\u00e1rvid\u00e9k\u00e9re,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hogy beteljesedjen \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta szava:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eFigyeljetek r\u00e1m, akik Zebulon \u00e9s Naft\u00e1li f\u00f6ldj\u00e9n \u00e9ltek, a tengerparti \u00fat vid\u00e9k\u00e9n, a Jord\u00e1non t\u00fali ter\u00fcleten, az idegen n\u00e9pek Galile\u00e1j\u00e1ban!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben \u00e9l\u0151 n\u00e9p nagy vil\u00e1goss\u00e1got l\u00e1tott. Akik hal\u00e1l f\u00f6ldj\u00e9n \u00e9s \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban laktak, azoknak hajnali vil\u00e1goss\u00e1g t\u00e1madt.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus ett\u0151l fogva kezdte hirdetni: \u201eV\u00e1ltoztass\u00e1tok meg, ahogy gondolkodtok, \u00e9s t\u00e9rjetek vissza Istenhez, mert Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga meg\u00e9rkezett!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Maga mell\u00e9 sz\u00f3l\u00edtja tan\u00edtv\u00e1nyait - Amikor J\u00e9zus a Galileai-t\u00f3 mellett j\u00e1rt, megl\u00e1tott k\u00e9t testv\u00e9rt: Simont (akit P\u00e9ternek is neveztek), \u00e9s Andr\u00e1st, akik \u00e9ppen a h\u00e1l\u00f3jukat vetett\u00e9k a t\u00f3ba, ugyanis hal\u00e1szok voltak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus sz\u00f3lt nekik: \u201eGyertek velem! \u00c9n majd m\u00e1sf\u00e9le hal\u00e1ssz\u00e1 teszlek titeket: halak helyett embereket fogtok \u00f6sszegy\u0171jteni.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A testv\u00e9rek azonnal otthagyt\u00e1k h\u00e1l\u00f3ikat, \u00e9s csatlakoztak J\u00e9zushoz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mikor tov\u00e1bbment onnan, J\u00e9zus megl\u00e1tott egy m\u00e1sik testv\u00e9rp\u00e1rt is: Jakabot \u00e9s J\u00e1nost, Zebedeus fiait. \u0150k apjukkal egy\u00fctt \u00e9ppen h\u00e1l\u00f3kat jav\u00edtgattak a hal\u00e1szb\u00e1rk\u00e1ban. J\u00e9zus sz\u00f3lt ennek a testv\u00e9rp\u00e1rnak is,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0151k pedig azonnal otthagyt\u00e1k a b\u00e1rk\u00e1t \u00e9s apjukat, \u00e9s csatlakoztak J\u00e9zushoz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tan\u00edt \u00e9s gy\u00f3gy\u00edt - J\u00e9zus bej\u00e1rta eg\u00e9sz Galile\u00e1t. Tan\u00edtott a zsinag\u00f3g\u00e1kban, hirdette az Isten Kir\u00e1lys\u00e1gr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtott mindenf\u00e9le betegs\u00e9get, \u00e9s er\u0151tlens\u00e9get a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elterjedt a h\u00edre m\u00e9g Sz\u00edria eg\u00e9sz tartom\u00e1ny\u00e1ban is. Ez\u00e9rt hozz\u00e1 vittek mindenf\u00e9le beteget: epilepszi\u00e1sokat, b\u00e9n\u00e1kat, \u00e9s olyanokat, akik k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 f\u00e1jdalmakt\u00f3l szenvedtek, meg akikben gonosz szellem volt. J\u00e9zus pedig meggy\u00f3gy\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nagy t\u00f6meg vette k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s k\u00eds\u00e9rte. Galile\u00e1b\u00f3l, a T\u00edzv\u00e1rosb\u00f3l, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, J\u00fade\u00e1b\u00f3l \u00e9s a Jord\u00e1n foly\u00f3n t\u00falr\u00f3l j\u00f6ttek."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Boldogok \u00e9s \u00e1ldottak vagytok! - Amikor J\u00e9zus l\u00e1tta, hogy milyen sokan gy\u0171ltek \u00f6ssze, f\u00f6lment a domb oldal\u00e1ra. Mikor le\u00fclt, a tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6r\u00e9 gy\u0171ltek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy kezdte \u0151ket tan\u00edtani:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eMilyen boldogok \u00e9s \u00e1ldottak, akik felismerik, hogy sz\u00fcks\u00e9g\u00fck van Istenre, mert \u00f6v\u00e9k Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Milyen boldogok \u00e9s \u00e1ldottak, akik most gy\u00e1szolnak \u00e9s s\u00edrnak, mert Isten majd megvigasztalja \u0151ket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Milyen boldogok \u00e9s \u00e1ldottak a szel\u00eddek \u00e9s al\u00e1zatosak, mert \u0151k fogj\u00e1k \u00f6r\u00f6k\u00f6lni a f\u00f6ldet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Milyen boldogok \u00e9s \u00e1ldottak, akik \u00e9heznek \u00e9s szomjaznak az igazs\u00e1goss\u00e1gra, mert Isten megadja nekik, amire v\u00e1gynak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Milyen boldogok \u00e9s \u00e1ldottak, akik irgalmasan b\u00e1nnak m\u00e1sokkal, mert Isten is irgalmasan b\u00e1nik vel\u00fck!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Milyen boldogok \u00e9s \u00e1ldottak a tiszta sz\u00edv\u0171ek, mert \u0151k megl\u00e1tj\u00e1k Istent!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Milyen boldogok \u00e9s \u00e1ldottak, akik b\u00e9kess\u00e9get teremtenek, mert \u0151ket Isten gyermekeinek nevezik!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Milyen boldogok \u00e9s \u00e1ldottak, akiket az\u00e9rt \u00fcld\u00f6znek, mert igazs\u00e1gosak! \u00d6v\u00e9k Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eBoldogok \u00e9s \u00e1ldottak vagytok, amikor miattam \u00fcld\u00f6znek, b\u00e1ntanak titeket, vagy mindenf\u00e9le rosszat mondanak r\u00f3latok ok n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek \u00e9s ujjongjatok, mert igen nagy jutalom v\u00e1r r\u00e1tok a Mennyben! \u00cdgy \u00fcld\u00f6zt\u00e9k azokat a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat is, akik el\u0151ttetek \u00e9ltek.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00f3 \u00e9s vil\u00e1goss\u00e1g - \u201eTi olyanok vagytok az emberek k\u00f6z\u00f6tt, mint a s\u00f3. De ha a s\u00f3 elveszti az \u00edz\u00e9t, hogyan lehet azt helyre\u00e1ll\u00edtani? Bizony, akkor m\u00e1r semmire sem j\u00f3, ez\u00e9rt az emberek kidobj\u00e1k \u00e9s eltaposs\u00e1k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ti vagytok a vil\u00e1goss\u00e1g az eg\u00e9sz vil\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra. A hegy tetej\u00e9re \u00e9p\u00edtett v\u00e1rost sem lehet elrejteni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy, aki olajm\u00e9csest gy\u00fajt, nem rejti ed\u00e9ny al\u00e1, hanem a m\u00e9cstart\u00f3ra teszi, hogy mindenkinek vil\u00e1g\u00edtson, aki a h\u00e1zban van."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy ragyogjon a vil\u00e1goss\u00e1gotok az embereknek: hadd l\u00e1ss\u00e1k, milyen j\u00f3, amit tesztek, \u00e9s dics\u00e9rj\u00e9k \u00e9rte Mennyei Aty\u00e1tokat!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e9s a T\u00f6rv\u00e9ny - \u201eNe gondolj\u00e1tok, hogy az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9 tegyem a M\u00f3zesi T\u00f6rv\u00e9nyt, vagy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k tan\u00edt\u00e1s\u00e1t! Ellenkez\u0151leg, az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy beteljes\u00edtsem!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: am\u00edg az \u00c9g \u00e9s a F\u00f6ld l\u00e9tezik, a T\u00f6rv\u00e9nyb\u0151l egyetlen bet\u0171 vagy pont sem vesz\u00edti el \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9g\u00e9t, am\u00edg mind be nem teljesedik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha valaki nem tart fontosnak ak\u00e1r csak egyet is a T\u00f6rv\u00e9ny parancsai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s nem engedelmeskedik annak, s\u0151t, m\u00e9g a t\u00f6bbieket is erre tan\u00edtja, az lesz a legkisebb Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban. Aki viszont megtartja a T\u00f6rv\u00e9ny parancsait, \u00e9s erre tan\u00edtja a t\u00f6bbieket is, az nagy lesz Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: ha csak annyira \u00e9ltek Istennek tetsz\u0151 m\u00f3don, mint a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s a farizeusok, akkor sohasem fogtok bemenni Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A haragr\u00f3l - \u201eHallott\u00e1tok, hogy \u0151seinknek megmondt\u00e1k: \u00bbNe gyilkolj! Aki pedig m\u00e9gis gyilkol, azt el kell \u00edt\u00e9lni.\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9n azonban azt mondom nektek: ha valaki haragot t\u00e1pl\u00e1l mag\u00e1ban a m\u00e1sik ember ellen, azt m\u00e1r el kell \u00edt\u00e9lni. Ha pedig haragj\u00e1ban azt mondja valakinek: \u00bbTe hitv\u00e1ny bolond!\u00ab \u2014 azt a F\u0151tan\u00e1cs fogja el\u00edt\u00e9lni. Ha pedig od\u00e1ig megy, hogy a m\u00e1sikat \u00bbistentelen h\u00fcly\u00e9nek\u00ab nevezi, az meg\u00e9rdemli, hogy az \u00f6r\u00f6k t\u00fczre dobj\u00e1k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, ha \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9kot viszel az olt\u00e1rhoz, \u00e9s ott eszedbe jut, hogy valakinek panasza van ellened,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "hagyd az olt\u00e1r el\u0151tt aj\u00e1nd\u00e9kodat, menj el, \u00e9s b\u00e9k\u00fclj ki a haragosoddal! Csak azut\u00e1n menj vissza az olt\u00e1rhoz, hogy felaj\u00e1nljad \u00e1ldozatodat Istennek!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "B\u00e9k\u00fclj ki hamar ellenfeleddel, am\u00edg \u00faton vagytok a b\u00edr\u00f3s\u00e1g fel\u00e9. K\u00fcl\u00f6nben ellenfeled a b\u00edr\u00f3 kez\u00e9be adhat, a b\u00edr\u00f3 meg a b\u00f6rt\u00f6n\u0151rnek, s \u00edgy v\u00e9g\u00fcl b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rnak!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom neked: ki nem j\u00f6ssz onnan, am\u00edg az utols\u00f3 fill\u00e9rig ki nem fizetted tartoz\u00e1sodat!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6kr\u0151l - \u201eHallott\u00e1tok, hogy megmondt\u00e1k: \u00bbNe k\u00f6vess el h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st!\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9n viszont azt mondom nektek: ha valaki a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9s v\u00e1gy\u00e1val n\u00e9z m\u00e1s feles\u00e9g\u00e9re, az mag\u00e1ban m\u00e1r el is k\u00f6vette a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9s b\u0171n\u00e9t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, ha a jobb szemed vinne b\u0171nbe, m\u00e9g azt is ink\u00e1bb v\u00e1jd ki, \u00e9s haj\u00edtsd el! Jobban j\u00e1rsz, ha a tested egy r\u00e9sz\u00e9t elvesz\u00edted, mint ha \u00e9p testtel dobnak a gyehenn\u00e1ra!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha pedig a jobb kezed vinne b\u0171nbe, m\u00e9g azt is v\u00e1gd le, \u00e9s dobd el! Jobban j\u00e1rsz, ha a tested egy r\u00e9sz\u00e9t elvesz\u00edted, mint ha \u00e9p testtel vetnek a gyehenn\u00e1ra!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A v\u00e1l\u00e1sr\u00f3l - \u201eEzt is mondt\u00e1k nektek: \u00bbAki elv\u00e1lik a feles\u00e9g\u00e9t\u0151l, adjon neki v\u00e1l\u00f3levelet!\u00ab"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9n viszont azt mondom: maga hajtja a feles\u00e9g\u00e9t a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9s b\u0171n\u00e9be az a f\u00e9rfi, aki b\u00e1rmilyen okb\u00f3l \u2014 egyet kiv\u00e9ve \u2014 elv\u00e1lik a feles\u00e9g\u00e9t\u0151l. A kiv\u00e9tel pedig az, ha a feles\u00e9g h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vetett el. S aki az elbocs\u00e1tott asszonyt feles\u00e9g\u00fcl veszi, az is h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vet el.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az esk\u00fcr\u0151l - \u201eHallott\u00e1tok, hogy \u0151seinknek azt mondt\u00e1k: \u00bbHa megesk\u00fcsz\u00f6l valamire, azt ne szegd meg! Amit esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt\u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, azt teljes\u00edtsd!\u00ab"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9n viszont azt mondom nektek: egy\u00e1ltal\u00e1n ne esk\u00fcdjetek, se az \u00c9gre, mert az Isten kir\u00e1lyi tr\u00f3nja,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "se a F\u00f6ldre, mert az Isten l\u00e1btart\u00f3ja, se Jeruzs\u00e1lemre, mert az a Nagy Kir\u00e1ly v\u00e1rosa!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "M\u00e9g a saj\u00e1t fejedre se esk\u00fcdj, mert egyetlen hajsz\u00e1ladat sem tudod feket\u00e9v\u00e9 vagy feh\u00e9rr\u00e9 tenni!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ha \u00bbigent\u00ab gondoltok, akkor mondjatok igent, ha \u00bbnemet\u00ab \u2014 akkor mondjatok nemet! Amit ezen k\u00edv\u00fcl m\u00e9g hozz\u00e1tesztek, az m\u00e1r a Gonoszt\u00f3l van.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ne fizess rosszal a rossz\u00e9rt! - \u201eHallott\u00e1tok, hogy megmondt\u00e1k: \u00bbSzemet szem\u00e9rt \u00e9s fogat fog\u00e9rt!\u00ab"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9n viszont azt mondom nektek: ne \u00fcssetek vissza annak, aki k\u00e1rt okoz nektek! Ha valaki arcul \u00fct az egyik oldalr\u00f3l, tartsd oda neki a m\u00e1sik arcodat is!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ha valaki el akarja perelni t\u0151led a kab\u00e1todat, add oda neki az ingedet is!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ha valaki arra k\u00e9nyszer\u00edt, hogy vidd a csomagj\u00e1t egy m\u00e9rf\u00f6ldre, vidd el neki kett\u0151re!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ha valaki k\u00f6lcs\u00f6nk\u00e9r t\u0151led valamit, azt add k\u00f6lcs\u00f6n neki! Ha p\u00e9nzt k\u00e9r k\u00f6lcs\u00f6n, ne utas\u00edtsd el!\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Szeress\u00e9tek ellens\u00e9geiteket! - \u201eHallott\u00e1tok, hogy megmondt\u00e1k: \u00bbSzeresd a honfit\u00e1rsaidat, de gy\u0171l\u00f6ld az ellens\u00e9geidet!\u00ab"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9n viszont azt mondom nektek: Szeress\u00e9tek ellens\u00e9geiteket, \u00e9s im\u00e1dkozzatok azok\u00e9rt, akik \u00fcld\u00f6znek titeket!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00cdgy val\u00f3ban Mennyei Aty\u00e1tok fiai lesztek. \u0150 ugyanis felhozza a Napot, amely az \u00f6v\u00e9, hogy vil\u00e1g\u00edtson a gonoszoknak \u00e9s a j\u00f3knak is. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen, es\u0151t k\u00fcld az igazs\u00e1gosaknak \u00e9s a b\u0171n\u00f6s\u00f6knek egyar\u00e1nt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t csak azokat szeretitek, akik szeretnek titeket, ugyan milyen jutalmat kaptok? Ennyit a v\u00e1mszed\u0151k is megtesznek!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ha csak a testv\u00e9reiteknek k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k, ugyan mennyivel tesztek t\u00f6bbet, mint m\u00e1sok? Ezt m\u00e9g azok is megteszik, akik nem ismerik Istent!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Legyetek teh\u00e1t t\u00f6k\u00e9letesek, mint ahogy Mennyei Aty\u00e1tok t\u00f6k\u00e9letes!\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az adakoz\u00e1sr\u00f3l - \u201eVigy\u00e1zzatok, hogy ne az emberek szeme l\u00e1tt\u00e1ra tegyetek j\u00f3t! Ne az\u00e9rt tegy\u00e9tek, hogy mindenki l\u00e1ssa, k\u00fcl\u00f6nben nem kaptok semmi jutalmat Mennyei Aty\u00e1tokt\u00f3l!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha adsz valamit a szeg\u00e9nyeknek, ne k\u00fcrt\u00f6ld sz\u00e9t a h\u00edr\u00e9t, hogy mindenki r\u00e1d figyeljen! Ezt a k\u00e9pmutat\u00f3k teszik a zsinag\u00f3g\u00e1kban \u00e9s az utc\u00e1kon, hogy dics\u00e9rj\u00e9k \u00e9s tisztelj\u00e9k \u0151ket! Igaz\u00e1n mondom nektek: ezzel m\u00e1r meg is kapt\u00e1k az \u00f6sszes jutalmukat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Te azonban \u00fagy adakozz a szeg\u00e9nyeknek, hogy m\u00e9g a bal kezed se tudja, mit ad a jobb kezed!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amit adsz, azt titokban add! Mennyei Aty\u00e1d, aki j\u00f3l l\u00e1tja, amit titokban teszel, megjutalmaz majd \u00e9rte.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az im\u00e1dkoz\u00e1sr\u00f3l - \u201eAmikor im\u00e1dkoztok, ne legyetek olyanok, mint a k\u00e9pmutat\u00f3k, akik szeretnek fel\u00e1llni \u00e9s hangosan im\u00e1dkozni a zsinag\u00f3g\u00e1ban \u00e9s az utcasarkon, hogy mindenki l\u00e1ssa \u00e9s hallja \u0151ket! Igaz\u00e1n mondom nektek: ezzel m\u00e1r meg is kapt\u00e1k az \u00f6sszes jutalmukat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor im\u00e1dkozol, menj be a szob\u00e1dba, z\u00e1rd be az ajt\u00f3t, \u00e9s titokban im\u00e1dkozz Mennyei Aty\u00e1dhoz! \u0150 l\u00e1tja, amit titokban teszel, \u00e9s megjutalmaz \u00e9rte!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor im\u00e1dkoztok, ne legyetek b\u0151besz\u00e9d\u0171ek, mint azok, akik nem ismerik Istent, \u00e9s azt hiszik, hogy akkor teljes\u00fcl a k\u00e9r\u00e9s\u00fck, ha sokszor ism\u00e9telgetik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne ut\u00e1nozz\u00e1tok \u0151ket! Mennyei Aty\u00e1tok j\u00f3l tudja, mire van sz\u00fcks\u00e9getek, m\u00e9g miel\u0151tt k\u00e9rn\u00e9tek t\u0151le."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ink\u00e1bb \u00edgy im\u00e1dkozzatok: \u00bbAty\u00e1nk, aki a Mennyben vagy, legyen megszentelve a neved!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f6jj\u00f6n el kir\u00e1lyi uralmad, \u00e9s akaratod teljes\u00fclj\u00f6n itt a F\u00f6ld\u00f6n is, ahogy a Mennyben teljes\u00fcl!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A mindennapi kenyer\u00fcnket add meg nek\u00fcnk ma!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bocs\u00e1sd meg a b\u0171neinket, ahogyan mi is megbocs\u00e1tottunk azoknak, akik ellen\u00fcnk v\u00e9tkeztek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne engedd, hogy k\u00eds\u00e9rt\u00e9sekkel pr\u00f3b\u00e1ra tegyenek benn\u00fcnket, \u00e9s szabad\u00edts meg minket a gonoszt\u00f3l!\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ha megbocs\u00e1tj\u00e1tok az embereknek b\u0171neiket, akkor Mennyei Aty\u00e1tok is megbocs\u00e1t nektek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ha nem bocs\u00e1totok meg m\u00e1soknak, akkor Mennyei Aty\u00e1tok sem bocs\u00e1t meg nektek.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A b\u00f6jt\u00f6l\u00e9sr\u0151l - \u201eAmikor b\u00f6jt\u00f6lt\u00f6k, ne legyen szomor\u00fa az arcotok, mint a k\u00e9pmutat\u00f3k\u00e9, akik elgy\u00f6t\u00f6rt arckifejez\u00e9s\u00fckkel mutatj\u00e1k, hogy b\u00f6jt\u00f6lnek. Igaz\u00e1n mondom nektek: ezzel m\u00e1r meg is kapt\u00e1k az \u00f6sszes jutalmukat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te azonban \u00fagy \u00f6lt\u00f6zz \u00e9s viselkedj, hogy"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "senki se vegye \u00e9szre, amikor b\u00f6jt\u00f6lsz! Csak Mennyei Aty\u00e1d l\u00e1ssa, aki titokban figyel, s \u0151 majd megjutalmaz.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem szolg\u00e1lhatsz egyszerre k\u00e9t \u00farnak! - \u201eNe a f\u00f6ld\u00f6n gy\u0171jtsetek magatoknak kincseket, ahol elpuszt\u00edtja a moly, a rozsda, vagy ellopj\u00e1k a tolvajok \u00e9s a bet\u00f6r\u0151k!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ink\u00e1bb a Mennyben gy\u0171jtsetek kincseket, mert ott sem moly, sem rozsda nem teszi t\u00f6nkre, sem a tolvajok nem lopj\u00e1k el!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert ahol az \u00e9rt\u00e9keid vannak, oda h\u00faz a sz\u00edved."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eg\u00e9sz l\u00e9nyedet a tekinteted vil\u00e1g\u00edtja meg. Ez\u00e9rt, ha j\u00f3indulattal \u00e9s adakoz\u00e1sra k\u00e9szen tekintesz az emberekre, akkor eg\u00e9sz l\u00e9nyedet el\u00e1rasztja a vil\u00e1goss\u00e1g."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha viszont \u00f6nz\u0151 \u00e9s zsugori m\u00f3don n\u00e9zel r\u00e1juk, akkor eg\u00e9sz l\u00e9nyed els\u00f6t\u00e9t\u00fcl. Ha pedig a tekinteted, vagyis a m\u00e9csesed els\u00f6t\u00e9t\u00fcl, akkor val\u00f3ban nagy s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe ker\u00fclt\u00e9l!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Egyetlen szolga sem szolg\u00e1lhat egyszerre k\u00e9t \u00farnak, mert vagy az egyiket gy\u0171l\u00f6li, \u00e9s a m\u00e1sikat szereti, vagy az egyikhez ragaszkodik, a m\u00e1sikat pedig megveti. Nem szolg\u00e1lhatj\u00e1tok egyszerre Istent \u00e9s a P\u00e9nzt!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga legyen az els\u0151! - \u201eEz\u00e9rt azt mondom nektek: Ne agg\u00f3djatok \u00e9letetek miatt, hogy mit fogtok enni \u00e9s inni, se testetek miatt, hogy mibe fogtok \u00f6lt\u00f6zk\u00f6dni! Hiszen nagyobb dolog \u00e9letet adni, mint az \u00e9telr\u0151l gondoskodni! Nagyobb dolog testet alkotni, mint ruh\u00e1t k\u00e9sz\u00edteni!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Figyelj\u00e9tek meg az \u00e9gi madarakat! Nem vetnek, nem aratnak, \u00e9lelmet sem gy\u0171jtenek magt\u00e1rba \u2014 Mennyei Aty\u00e1tok m\u00e9gis t\u00e1pl\u00e1lja \u0151ket. Ti azonban sokkal \u00e9rt\u00e9kesebbek vagytok, mint a madarak!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ki tudn\u00e1 k\u00f6z\u00fcletek aggodalmaskod\u00e1s\u00e1val ak\u00e1r csak egy \u00f3r\u00e1val is meghosszabb\u00edtani az \u00e9let\u00e9t?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mi\u00e9rt agg\u00f3dtok a ruh\u00e1k miatt? Figyelj\u00e9tek meg a mez\u0151n a vadvir\u00e1gokat, hogyan n\u00f6vekednek, pedig nem f\u00e1radoznak, hogy ruh\u00e1t k\u00e9sz\u00edtsenek maguknak!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e9gis azt mondom nektek, Salamon kir\u00e1ly a dics\u0151s\u00e9ge cs\u00facs\u00e1n sem \u00f6lt\u00f6zk\u00f6d\u00f6tt olyan sz\u00e9pen, mint ezek k\u00f6z\u00fcl b\u00e1rmelyik."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1tok, ezek a n\u00f6v\u00e9nyek ma m\u00e9g vir\u00e1gzanak, holnapra pedig m\u00e1r elsz\u00e1radnak, \u00e9s a t\u0171zbe dobj\u00e1k \u0151ket, Isten m\u00e9gis milyen gy\u00f6ny\u00f6r\u0171en \u00f6lt\u00f6zteti \u0151ket! Mennyivel ink\u00e1bb fog titeket \u00f6lt\u00f6ztetni?! Ne legyetek h\u00e1t kishit\u0171ek!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ne agg\u00f3djatok, \u00e9s ne k\u00e9rdezz\u00e9tek: \u00bbMit fogunk enni, \u00e9s mit fogunk inni?\u00ab, vagy: \u00bbMibe \u00f6lt\u00f6zz\u00fcnk?\u00ab"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azok t\u00f6rtetnek sz\u00fcntelen ilyen dolgok ut\u00e1n, akik nem ismerik Istent. Mennyei Aty\u00e1tok j\u00f3l tudja, hogy mindezekre sz\u00fcks\u00e9getek van."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1val \u00e9s azzal t\u00f6r\u0151djetek, amit Isten igazs\u00e1goss\u00e1ga k\u00edv\u00e1n \u2014 erre t\u00f6rekedjetek mindenek el\u0151tt! Isten pedig majd t\u00f6r\u0151dik azzal, amire sz\u00fcks\u00e9getek van."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ne agg\u00f3djatok teh\u00e1t a holnap miatt! A holnap majd mag\u00e1val hozza az \u00faj gondokat \u00e9s az \u00faj megold\u00e1sokat is. Minden napnak el\u00e9g a maga gondja-baja.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ne \u00edt\u00e9ljetek el senkit! - \u201eNe \u00edt\u00e9ljetek el senkit, hogy titeket se \u00edt\u00e9ljenek majd el!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha m\u00e9gis \u00edt\u00e9letet mondtok m\u00e1sok f\u00f6l\u00f6tt, akkor titeket is \u00fagy \u00edt\u00e9lnek majd, ahogyan ti \u00edt\u00e9ltek m\u00e1sokat. Amilyen m\u00e9rt\u00e9kkel m\u00e9rtek m\u00e1sokat, olyan m\u00e9rt\u00e9kkel m\u00e9rnek majd titeket is."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi\u00e9rt n\u00e9zed a sz\u00e1lk\u00e1t a m\u00e1sik szem\u00e9ben, ha a magad\u00e9ban m\u00e9g a gerend\u00e1t sem veszed \u00e9szre?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogy mondhatod neki: \u00bbHadd vegyem ki a sz\u00e1lk\u00e1t a szemedb\u0151l!\u00ab \u2014 amikor a te szemedben gerenda van?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00e9pmutat\u00f3! Vedd ki el\u0151bb a saj\u00e1t szemedb\u0151l a gerend\u00e1t! Akkor majd el\u00e9g tiszt\u00e1n l\u00e1tsz ahhoz, hogy a sz\u00e1lk\u00e1t is kivehesd m\u00e1s szem\u00e9b\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem dobjuk a kuty\u00e1k el\u00e9 azt a szent h\u00fast, amit Istennek \u00e1ldozunk. Ti se adj\u00e1tok a kuty\u00e1knak, ami szent, mert csak ellenetek fordulnak, \u00e9s megmarnak! Gy\u00f6ngyeiteket se sz\u00f3rj\u00e1tok a diszn\u00f3k el\u00e9, mert csak a s\u00e1rba taposs\u00e1k!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kitart\u00f3an k\u00e9rjetek Istent\u0151l! - \u201eKitart\u00f3an k\u00e9rj\u00e9tek, \u00e9s megkapj\u00e1tok! Kitart\u00f3an keress\u00e9tek, \u00e9s megtal\u00e1lj\u00e1tok! Kitart\u00f3an kopogtassatok, \u00e9s kinyitj\u00e1k nektek az ajt\u00f3t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert aki kitart\u00f3an k\u00e9ri, megkapja, amit k\u00e9r. Aki kitart\u00f3an keresi, az megtal\u00e1lja, amit keres. Aki kitart\u00f3an kopogtat, annak kinyitj\u00e1k az ajt\u00f3t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Melyik apa adna a fi\u00e1nak k\u00f6vet, ha az kenyeret k\u00e9r t\u0151le?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vagy ha a fia halat k\u00e9r, k\u00edgy\u00f3t ad-e neki?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t m\u00e9g ti is \u2014 b\u00e1r romlottak vagytok \u2014 tudtok j\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9kot adni gyerekeiteknek, mennyivel ink\u00e1bb Mennyei Aty\u00e1tok! \u0150 biztosan megad minden j\u00f3t azoknak, akik elk\u00e9rik t\u0151le!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A T\u00f6rv\u00e9ny l\u00e9nyege - \u201eEz\u00e9rt \u00fagy b\u00e1njatok az emberekkel, ahogy szeretn\u00e9tek, hogy veletek b\u00e1njanak! Ez a l\u00e9nyege a M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k tan\u00edt\u00e1s\u00e1nak.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sz\u0171k kapu \u00e9s keskeny \u00f6sv\u00e9ny - \u201eA sz\u0171k kapun menjetek be! Mert t\u00e1gas az a kapu, \u00e9s sz\u00e9les az az \u00fat, amely a pusztul\u00e1sba vezet, \u00e9s sokan j\u00e1rnak rajta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De az \u00e9letre vezet\u0151 ajt\u00f3 sz\u0171k, az \u00f6sv\u00e9ny keskeny, \u00e9s csak kevesen tal\u00e1lj\u00e1k meg.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kr\u00f3l - \u201e\u00d3vakodjatok a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kt\u00f3l, akik juhoknak \u00e1lc\u00e1zva k\u00f6zelednek hozz\u00e1tok, de bel\u00fcl olyanok, mint a ragadoz\u00f3 farkasok!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Arr\u00f3l ismerhetitek fel \u0151ket, hogy mit tesznek, \u00e9s annak mi az eredm\u00e9nye. Hiszen a t\u00f6vises bokor nem teremhet sz\u0151l\u0151t, vagy a bog\u00e1ncsk\u00f3r\u00f3 f\u00fcg\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy minden j\u00f3 fa j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket terem, a rossz fa pedig rosszakat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A j\u00f3 fa nem terem rossz gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, \u00e9s a rossz fa sem hoz j\u00f3t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Minden f\u00e1t, amely nem terem j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, kiv\u00e1gnak, \u00e9s t\u0171zre dobnak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Teh\u00e1t ezeket a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat is a tetteik eredm\u00e9nyei alapj\u00e1n ismeritek fel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem mindenki fog bemenni Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba, aki azt mondja nekem: \u00bbUram, Uram!\u00ab Csak az megy be, aki megteszi, amit Mennyei Aty\u00e1m akar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sokan mondj\u00e1k majd nekem azon a napon: \u00bbUram, Uram! H\u00e1t nem a te nevedben pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltunk? Nem a te nevedben \u0171zt\u00fck ki a gonosz szellemeket? Nem a te nevedben tett\u00fcnk sok csod\u00e1t?\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor vil\u00e1gosan megmondom nekik: \u00bbSemmi k\u00f6z\u00f6t\u00f6k hozz\u00e1m, sohasem ismertelek titeket! Menjetek el\u0151lem, ti t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u0151k!\u00ab\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A b\u00f6lcs \u00e9s az ostoba h\u00e1za - \u201eAki meghallgatja szavaimat, \u00e9s meg is teszi, amit mondok, az olyan, mint a b\u00f6lcs, aki a h\u00e1z\u00e1t szikl\u00e1ra alapozta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Esett az es\u0151, j\u00f6tt az \u00e1rv\u00edz, f\u00fajt a sz\u00e9l, \u00e9s nekit\u00e1madt a h\u00e1znak, de az m\u00e9gsem d\u0151lt \u00f6ssze, mert szikl\u00e1ra \u00e9p\u00edtett\u00e9k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aki pedig hallgatja a szavaimat, de nem teszi meg, amit mondok, az olyan, mint az ostoba, aki homokra \u00e9p\u00edtette a h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esett az es\u0151, j\u00f6tt az \u00e1rv\u00edz, f\u00fajt a sz\u00e9l, \u00e9s r\u00e1z\u00fadult a h\u00e1zra, az pedig teljesen romba d\u0151lt.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mikor J\u00e9zus befejezte a besz\u00e9det, az eg\u00e9sz t\u00f6meg csod\u00e1lkozott a tan\u00edt\u00e1s\u00e1n,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "mert nem \u00fagy tan\u00edtotta \u0151ket, mint a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3ik, hahanem \u00fagy, mint akinek teljes hatalma van."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akarom, gy\u00f3gyulj meg! - Miut\u00e1n J\u00e9zus lej\u00f6tt a hegyr\u0151l, nagy t\u00f6meg k\u00f6vette."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor odal\u00e9pett hozz\u00e1 egy lepr\u00e1s f\u00e9rfi, leborult el\u0151tte, \u00e9s ezt mondta: \u201eUram, ha akarod, te meg tudsz gy\u00f3gy\u00edtani engem!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor J\u00e9zus kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, meg\u00e9rintette, \u00e9s \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIgen, akarom! Gy\u00f3gyulj meg!\u201d Ekkor a f\u00e9rfir\u00f3l azonnal elt\u0171nt a lepra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta neki: \u201eVigy\u00e1zz, senkinek se besz\u00e9lj err\u0151l! Menj, \u00e9s mutasd meg magad a papnak! Azut\u00e1n vidd fel az \u00e1ldozatot, ahogy M\u00f3zes megparancsolta, hogy bizony\u00edt\u00e9k legyen a sz\u00e1mukra!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A r\u00f3mai sz\u00e1zados hite - Amikor J\u00e9zus Kapernaumba \u00e9rt, egy r\u00f3mai sz\u00e1zados l\u00e9pett hozz\u00e1, \u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g\u00f6tt:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eUram, a szolg\u00e1m megb\u00e9nult, otthon fekszik, \u00e9s nagy f\u00e1jdalmai vannak.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eMegyek, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtom\u201d \u2014 v\u00e1laszolta J\u00e9zus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A sz\u00e1zados azonban \u00edgy felelt: \u201eUram, nem vagyok r\u00e1 m\u00e9lt\u00f3, hogy a h\u00e1zamba j\u00f6jj. El\u00e9g, ha sz\u00f3lsz egy sz\u00f3t, \u00e9s meggy\u00f3gyul a szolg\u00e1m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A feletteseimnek vagyok al\u00e1rendelve, s \u0151k felhatalmaztak arra, hogy a katon\u00e1imnak parancsoljak. Ha azt mondom az egyiknek: \u00bbMenj el!\u00ab \u2014 az el is megy. Vagy, ha sz\u00f3lok a m\u00e1siknak: \u00bbGyere ide!\u00ab \u2014 az odaj\u00f6n hozz\u00e1m. \u00c9s ha azt mondom a szolg\u00e1mnak: \u00bbTedd meg ezt!\u00ab \u2014 az meg is teszi.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezen a v\u00e1laszon J\u00e9zus nagyon elcsod\u00e1lkozott, \u00e9s ezt mondta azoknak, akik \u0151t k\u00f6vett\u00e9k: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: eg\u00e9sz Izr\u00e1elben nem tal\u00e1ltam ilyen nagy hitet senkiben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony, sokan elj\u00f6nnek majd az eg\u00e9sz vil\u00e1gr\u00f3l, kelett\u0151l nyugatig a nemzetek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s asztalhoz \u00fclnek \u00c1brah\u00e1mmal, Izs\u00e1kkal \u00e9s J\u00e1k\u00f3bbal egy\u00fctt Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akik pedig arra sz\u00fclettek, hogy a Kir\u00e1lys\u00e1g \u00f6r\u00f6k\u00f6sei legyenek, azokat kidobj\u00e1k a k\u00fcls\u0151 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe, ahol f\u00e1jdalmukban s\u00edrnak majd \u00e9s a fogukat csikorgatj\u00e1k.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd a sz\u00e1zadoshoz fordult: \u201eMenj haza nyugodtan! Legyen meg, amit k\u00e9rt\u00e9l, a hited szerint!\u201d Ezzel egy id\u0151ben a sz\u00e1zados szolg\u00e1ja val\u00f3ban meggy\u00f3gyult."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150 hordozta betegs\u00e9geinket - Egyszer J\u00e9zus P\u00e9ter h\u00e1z\u00e1ba \u00e9rkezett, \u00e9s l\u00e1tta, hogy P\u00e9ter any\u00f3sa l\u00e1zas betegen fekszik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus megfogta a beteg kez\u00e9t, akinek azonnal elm\u00falt a l\u00e1za. F\u00f6l is kelt az asszony, \u00e9s megvend\u00e9gelte J\u00e9zust."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor lesz\u00e1llt az este, sok olyan embert vittek hozz\u00e1, akikben gonosz szellemek laktak. J\u00e9zus egy szav\u00e1val ki\u0171zte a gonosz szellemeket, \u00e9s minden beteget meggy\u00f3gy\u00edtott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy teljesedett be, amit \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta mondott: \u201e\u0150 vette el gyenges\u00e9geinket, \u00e9s \u0151 hordozta betegs\u00e9geinket.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Te csak k\u00f6vess engem! - Amikor J\u00e9zus l\u00e1tta, milyen sokan gy\u0171ltek k\u00f6r\u00e9, sz\u00f3lt a tan\u00edtv\u00e1nyainak, hogy evezzenek \u00e1t a t\u00f3 t\u00fals\u00f3 partj\u00e1ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor azonban egy t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3 l\u00e9pett hozz\u00e1, \u00e9s ezt mondta: \u201eMester, k\u00f6vetni foglak t\u00e9ged, ak\u00e1rhov\u00e1 m\u00e9sz.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eA r\u00f3k\u00e1knak van tany\u00e1juk, az \u00e9gi madaraknak is van f\u00e9szk\u00fck, de az Emberfi\u00e1nak nincs hol lehajtania a fej\u00e9t.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Egyszer az egyik tan\u00edtv\u00e1nya azt k\u00e9rte J\u00e9zust\u00f3l: \u201eUram, engedd meg, hogy el\u0151bb elmenjek, \u00e9s eltemessem ap\u00e1mat!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eTe csak k\u00f6vess engem, \u00e9s hagyd a halottakra, hogy temess\u00e9k el a halottaikat!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus lecsendes\u00edti a vihart - J\u00e9zus besz\u00e1llt egy b\u00e1rk\u00e1ba, tan\u00edtv\u00e1nyai pedig k\u00f6vett\u00e9k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Miut\u00e1n elt\u00e1volodtak a partt\u00f3l, hirtelen akkora vihar t\u00e1madt, hogy a hull\u00e1mok majdnem elbor\u00edtott\u00e1k a b\u00e1rk\u00e1t. Ek\u00f6zben J\u00e9zus aludt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1nyai odamentek hozz\u00e1, \u00e9s ezzel \u00e9bresztett\u00e9k fel: \u201eUram, ments meg benn\u00fcnket! Mindj\u00e1rt elmer\u00fcl\u00fcnk!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMi\u00e9rt f\u00e9ltek, kishit\u0171ek?\u201d Azut\u00e1n fel\u00e1llt, r\u00e1parancsolt a sz\u00e9lre \u00e9s a t\u00f3ra. Ekkor el\u00e1llt a sz\u00e9l, elsimultak a hull\u00e1mok, \u00e9s nagy csend lett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok csod\u00e1lkozva k\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eKicsoda ez, hogy m\u00e9g a sz\u00e9l \u00e9s a v\u00edz is engedelmeskedik neki?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ki\u0171zi a gonosz szellemek sereg\u00e9t - Amikor J\u00e9zus meg\u00e9rkezett a t\u00fals\u00f3 partra, Gadara vid\u00e9k\u00e9re, k\u00e9t ember j\u00f6tt el\u00e9, akikben gonosz szellemek laktak. A s\u00edrbarlangokban tany\u00e1ztak, \u00e9s olyan vesz\u00e9lyesek voltak, hogy senki sem j\u00e1rhatott miattuk azon az \u00faton."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cdgy kiab\u00e1ltak: \u201eMi k\u00f6z\u00f6d hozz\u00e1nk, Isten Fia?! Az\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l, hogy id\u0151 el\u0151tt megk\u00ednozz benn\u00fcnket?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A t\u00e1volban egy nagy diszn\u00f3konda legelt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A gonosz szellemek ekkor azt k\u00e9rt\u00e9k J\u00e9zust\u00f3l: \u201eHa ki\u0171z\u00f6l minket, k\u00fcldj azokba a diszn\u00f3kba!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201eMenjetek!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta \u0151. Akkor a gonosz szellemek elhagyt\u00e1k azt a k\u00e9t embert, \u00e9s bementek a diszn\u00f3kba. Azok pedig mind egy sz\u00e1lig lerohantak a meredek lejt\u0151n, egyenesen a t\u00f3ba, \u00e9s belefulladtak a v\u00edzbe."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ekkor a p\u00e1sztorok, akik a diszn\u00f3kat \u0151rizt\u00e9k, elfutottak a v\u00e1rosba, \u00e9s elmondtak mindent \u2014 azt is, ami a k\u00e9t megsz\u00e1llottal t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A v\u00e1ros eg\u00e9sz lakoss\u00e1ga kiment, hogy J\u00e9zussal tal\u00e1lkozzon. Amikor megl\u00e1tt\u00e1k, k\u00e9rt\u00e9k, hogy menjen el arr\u00f3l a vid\u00e9kr\u0151l."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edt egy b\u00e9na f\u00e9rfit - Ezut\u00e1n J\u00e9zus besz\u00e1llt egy b\u00e1rk\u00e1ba, \u00e1tkelt a tavon, \u00e9s a saj\u00e1t v\u00e1ros\u00e1ba ment."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ott n\u00e9h\u00e1nyan egy b\u00e9na f\u00e9rfit vittek hozz\u00e1 hord\u00e1gyon. J\u00e9zus l\u00e1tta azoknak a hit\u00e9t, akik hordozt\u00e1k a beteget, ez\u00e9rt odafordult a b\u00e9n\u00e1hoz: \u201eB\u00edzz\u00e1l fiam, a b\u0171neid meg vannak bocs\u00e1tva!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt hallotta n\u00e9h\u00e1ny t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3 is, akik egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt \u00edgy tanakodtak: \u201eEz az ember Istent gyal\u00e1zza!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mivel J\u00e9zus tudta, hogy mit gondolnak, ezt mondta nekik: \u201eMi\u00e9rt gondoltok ilyen rosszat?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mi k\u00f6nnyebb? Azt mondani, hogy meg vannak bocs\u00e1tva a b\u0171neid, vagy azt, kelj fel, \u00e9s menj el?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gy\u0151z\u0151djetek meg r\u00f3la: az Emberfia felhatalmaz\u00e1st kapott, hogy itt a f\u00f6ld\u00f6n megbocs\u00e1ssa a b\u0171n\u00f6ket.\u201d Ekkor a beteghez fordulva \u00edgy sz\u00f3lt: \u201eKelj fel, fogd a hord\u00e1gyat, \u00e9s menj haza!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor a f\u00e9rfi felkelt, \u00e9s hazament."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta ezt az \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1g, f\u00e9lelem \u00e9s csod\u00e1lat t\u00f6lt\u00f6tte el \u0151ket, \u00e9s dics\u0151\u00edtett\u00e9k Istent, aki ilyen nagy hatalmat adott az embernek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e1t\u00e9 (L\u00e9vi) elh\u00edv\u00e1sa - Amikor J\u00e9zus tov\u00e1bbment onnan, megl\u00e1tott egy M\u00e1t\u00e9 nev\u0171 f\u00e9rfit, aki a v\u00e1mszed\u0151 helyen \u00fclt, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eK\u00f6vess engem!\u201d M\u00e1t\u00e9 pedig felkelt, \u00e9s csatlakozott J\u00e9zushoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Egyszer J\u00e9zus M\u00e1t\u00e9 h\u00e1z\u00e1ban vend\u00e9geskedett. Sokan m\u00e1sok is odaj\u00f6ttek: v\u00e1mszed\u0151k \u00e9s mindenf\u00e9le rosszh\u00edr\u0171 b\u0171n\u00f6s\u00f6k, akikkel J\u00e9zus \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyai egy\u00fctt vacsor\u00e1ztak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor a farizeusok l\u00e1tt\u00e1k, hogy J\u00e9zus ilyen emberekkel eszik egy\u00fctt, ezt k\u00e9rdezt\u00e9k a tan\u00edtv\u00e1nyokt\u00f3l: \u201eHogy lehet az, hogy a ti mesteretek v\u00e1mszed\u0151kkel \u00e9s mindenf\u00e9le b\u0171n\u00f6ssel egy\u00fctt \u00fcl asztalhoz?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus ezt meghallotta, \u0151 v\u00e1laszolt a farizeusoknak: \u201eNem az eg\u00e9szs\u00e9geseknek van sz\u00fcks\u00e9g\u00fck orvosra, hanem a betegeknek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Menjetek, \u00e9s \u00e9rts\u00e9tek meg v\u00e9gre, mit jelent ez: \u00bbIrgalmass\u00e1got k\u00edv\u00e1nok, nem \u00e1ldozatokat!\u00ab Nem az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy az igazakat, hanem hogy a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket h\u00edvjam.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00faj bort \u00faj t\u00f6ml\u0151be kell t\u00f6lteni - Majd Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai j\u00f6ttek J\u00e9zushoz, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eMi \u00e9s a farizeusok gyakran b\u00f6jt\u00f6l\u00fcnk. A te tan\u00edtv\u00e1nyaid mi\u00e9rt nem b\u00f6jt\u00f6lnek?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eVajon gy\u00e1szolnak-e a lakodalomban a vend\u00e9gek, am\u00edg vel\u00fck van a v\u0151leg\u00e9ny? De elj\u00f6n az id\u0151, amikor a v\u0151leg\u00e9nyt elviszik t\u0151l\u00fck. Akkor majd \u0151k is b\u00f6jt\u00f6lni fognak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Senki sem varr r\u00e9gi ruh\u00e1ra \u00faj sz\u00f6vetb\u0151l foltot, mert az csak tov\u00e1bb szak\u00edtan\u00e1 a r\u00e9git, \u00e9s m\u00e9g nagyobb lenne a szakad\u00e1s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Senki sem t\u00f6lt \u00faj bort r\u00e9gi bort\u00f6ml\u0151be, mert azok kiszakadn\u00e1nak \u00e9s t\u00f6nkre menn\u00e9nek, r\u00e1ad\u00e1sul a bor is sz\u00e9tfolyna. Az \u00faj bort mindig \u00faj t\u00f6ml\u0151kbe t\u00f6ltik, \u00e9s \u00edgy mindkett\u0151 megmarad.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Felt\u00e1maszt egy kisl\u00e1nyt \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edt egy beteg asszonyt - Mik\u00f6zben ezt mondta, odal\u00e9pett hozz\u00e1 a zsinag\u00f3ga egyik vezet\u0151je, leborult el\u0151tte, \u00e9s \u00fagy k\u00e9rte: \u201e\u00c9ppen most halt meg a kisl\u00e1nyom. K\u00e9rlek, j\u00f6jj, tedd r\u00e1 a kezed, akkor \u00fajra \u00e9lni fog!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus fel\u00e1llt, \u00e9s elindult vele, s a tan\u00edtv\u00e1nyai is k\u00f6vett\u00e9k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ek\u00f6zben egy asszony J\u00e9zus k\u00f6zel\u00e9be f\u00e9rk\u0151z\u00f6tt, \u00e9s h\u00e1tulr\u00f3l meg\u00e9rintette a ruh\u00e1ja sz\u00e9l\u00e9t. Ezt gondolta mag\u00e1ban: \u201eHa csak a ruh\u00e1j\u00e1t meg\u00e9rinthetem, meggy\u00f3gyulok.\u201d Ez az asszony ugyanis m\u00e1r tizenk\u00e9t \u00e9ve olyan betegs\u00e9gben szenvedett, amely \u00e1lland\u00f3 v\u00e9rz\u00e9ssel j\u00e1rt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ek\u00f6zben egy asszony J\u00e9zus k\u00f6zel\u00e9be f\u00e9rk\u0151z\u00f6tt, \u00e9s h\u00e1tulr\u00f3l meg\u00e9rintette a ruh\u00e1ja sz\u00e9l\u00e9t. Ezt gondolta mag\u00e1ban: \u201eHa csak a ruh\u00e1j\u00e1t meg\u00e9rinthetem, meggy\u00f3gyulok.\u201d Ez az asszony ugyanis m\u00e1r tizenk\u00e9t \u00e9ve olyan betegs\u00e9gben szenvedett, amely \u00e1lland\u00f3 v\u00e9rz\u00e9ssel j\u00e1rt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus h\u00e1trafordult, r\u00e1n\u00e9zett az asszonyra, \u00e9s ezt mondta: \u201eB\u00edzz\u00e1l, le\u00e1nyom: mivel hitt\u00e9l, meggy\u00f3gyult\u00e1l!\u201d Ebben a pillanatban az asszony meggy\u00f3gyult."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus a zsinag\u00f3gai vezet\u0151 h\u00e1z\u00e1hoz \u00e9rt, l\u00e1tta a jajgat\u00f3 t\u00f6meget \u00e9s a hangszereseket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azonnal r\u00e1juk sz\u00f3lt: \u201eMenjetek innen! A kisl\u00e1ny nem halt meg, csak alszik.\u201d De azok kinevett\u00e9k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Miut\u00e1n az embereket elk\u00fcldt\u00e9k, J\u00e9zus bement a szob\u00e1ba, megfogta a kisl\u00e1ny kez\u00e9t, aki azonnal felt\u00e1madt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ennek az eg\u00e9sz vid\u00e9ken h\u00edre ment."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Legyen a hitetek szerint! - J\u00e9zus tov\u00e1bbment onnan, \u00e9s k\u00e9t vak f\u00e9rfi ment ut\u00e1na. Folyton ezt kiab\u00e1lt\u00e1k: \u201eD\u00e1vid Fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtunk!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus bement egy h\u00e1zba, k\u00f6vett\u00e9k a vakok is. J\u00e9zus megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eHiszitek-e, hogy meg tudom tenni, amit k\u00e9rtek?\u201d \u201eIgen, Uram!\u201d \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus meg\u00e9rintette a szem\u00fcket, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eLegyen a hitetek szerint!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ekkor helyre\u00e1llt a l\u00e1t\u00e1suk. J\u00e9zus szigor\u00faan r\u00e1juk parancsolt: \u201eVigy\u00e1zzatok, meg ne tudja senki!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0150k m\u00e9gis elterjesztett\u00e9k J\u00e9zus h\u00edr\u00e9t az eg\u00e9sz vid\u00e9ken."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amint elmentek, hoztak J\u00e9zushoz egy embert, aki n\u00e9ma volt, mert egy gonosz szellem lakott benne."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00e9zus ki\u0171zte bel\u0151le a gonosz szellemet, mire az ember megsz\u00f3lalt. A t\u00f6meg csod\u00e1lkozva mondta: \u201eIlyen dolog m\u00e9g soha nem t\u00f6rt\u00e9nt Izr\u00e1elben!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A farizeusok azonban azt mondt\u00e1k: \u201eA gonosz szellemek fejedelm\u00e9nek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u0171zi ki a gonosz szellemeket.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sok az aratnival\u00f3, de kev\u00e9s az arat\u00f3 - J\u00e9zus bej\u00e1rta az \u00f6sszes v\u00e1rost \u00e9s falut, tan\u00edtott a zsinag\u00f3g\u00e1kban, \u00e9s hirdette az Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet. Meggy\u00f3gy\u00edtott minden betegs\u00e9get \u00e9s er\u0151tlens\u00e9get."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta, milyen sokan \u00f6sszegy\u0171ltek, megsz\u00e1nta \u0151ket, mert elgy\u00f6t\u00f6rtek \u00e9s elesettek voltak: mint a p\u00e1sztor n\u00e9lk\u00fcli juhny\u00e1j."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ekkor a tan\u00edtv\u00e1nyaihoz fordult: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok, milyen sok a gabona, de milyen kev\u00e9s az arat\u00f3!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Im\u00e1dkozzatok h\u00e1t, \u00e9s k\u00e9rj\u00e9tek az Arat\u00e1s Ur\u00e1t: k\u00fcldj\u00f6n m\u00e9g t\u00f6bb arat\u00f3t, hogy learass\u00e1k a gabon\u00e1j\u00e1t!\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A tizenk\u00e9t apostol kik\u00fcld\u00e9se - J\u00e9zus mag\u00e1hoz h\u00edvta tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s felhatalmazta \u0151ket, hogy ki\u0171zz\u00e9k a gonosz szellemeket, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtsanak minden betegs\u00e9get \u00e9s er\u0151tlens\u00e9get."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez a tizenk\u00e9t apostol neve: az els\u0151 Simon (akit P\u00e9ternek is h\u00edvtak) \u00e9s a testv\u00e9re, Andr\u00e1s, tov\u00e1bb\u00e1 Jakab \u00e9s a testv\u00e9re, J\u00e1nos \u2014 Zebedeus fiai,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p \u00e9s Bertalan; Tam\u00e1s \u00e9s M\u00e1t\u00e9, a v\u00e1mszed\u0151; Jakab, Alfeus fia, \u00e9s Taddeus;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Simon, a z\u00e9l\u00f3ta, \u00e9s Isk\u00e1ri\u00f3tes J\u00fad\u00e1s (aki k\u00e9s\u0151bb el\u00e1rulta J\u00e9zust)."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt a tizenkett\u0151t k\u00fcldte ki J\u00e9zus, \u00e9s meghagyta nekik: \u201eNe menjetek olyan vid\u00e9kre, ahol az idegen nemzetek laknak, se Sam\u00e1ria v\u00e1rosaiba!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Csak Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek elveszett juhaihoz menjetek,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s hirdess\u00e9tek nekik: \u00bbMeg\u00e9rkezett hozz\u00e1tok Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga!\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gy\u00f3gy\u00edts\u00e1tok meg a betegeket, t\u00e1massz\u00e1tok fel a halottakat, tiszt\u00edts\u00e1tok meg a lepr\u00e1sokat \u00e9s \u0171zz\u00e9tek ki a gonosz szellemeket! Ingyen kapt\u00e1tok ezt a hatalmat, ez\u00e9rt ti is ingyen v\u00e9gezz\u00e9tek ezt a munk\u00e1t!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne vigyetek magatokkal aranyp\u00e9nzt, ez\u00fcstp\u00e9nzt, de m\u00e9g r\u00e9zp\u00e9nzt se!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne vigyetek semmilyen \u00fatraval\u00f3 csomagot, se tartal\u00e9k ruh\u00e1t, vagy sarut, se v\u00e1ndorbotot! Aki dolgozik, az meg\u00e9rdemli, hogy gondoskodjanak r\u00f3la."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha bementek egy faluba vagy v\u00e1rosba, keress\u00e9tek meg ott azt, aki bizalomra m\u00e9lt\u00f3, \u00e9s n\u00e1la sz\u00e1lljatok meg. Maradjatok a h\u00e1z\u00e1n\u00e1l, am\u00edg tov\u00e1bb nem mentek abb\u00f3l a falub\u00f3l vagy v\u00e1rosb\u00f3l!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor bel\u00e9ptek hozz\u00e1, k\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s ha az a csal\u00e1d m\u00e9lt\u00f3 r\u00e1, akkor a b\u00e9kess\u00e9getek \u00e9s \u00e1ld\u00e1sotok sz\u00e1lljon r\u00e1juk. Ha nem m\u00e9lt\u00f3, t\u00e9rjen vissza r\u00e1tok a b\u00e9kess\u00e9getek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha valaki nem fogad be, \u00e9s nem hallgat r\u00e1tok, m\u00e9g a port is verj\u00e9tek le a l\u00e1batokr\u00f3l, amikor kimentek abb\u00f3l a h\u00e1zb\u00f3l vagy v\u00e1rosb\u00f3l!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom, m\u00e9g Sodoma \u00e9s Gomora lakosainak is t\u0171rhet\u0151bb dolga lesz az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n, mint nekik.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Figyelmeztet\u00e9s az \u00fcld\u00f6z\u00e9sre - \u201eVigy\u00e1zzatok, mert \u00fagy k\u00fcldelek ki benneteket, mint juhokat a farkasok k\u00f6z\u00e9. Ez\u00e9rt legyetek okosak, mint a k\u00edgy\u00f3k, \u00e9s \u00e1rtatlanok, mint a galambok!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Legyetek \u00f3vatosak, mert miattam le fognak tart\u00f3ztatni titeket, b\u00edr\u00f3s\u00e1g el\u00e9 \u00e1ll\u00edtanak, a zsinag\u00f3g\u00e1ikban megkorb\u00e1csolnak,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "korm\u00e1nyz\u00f3k \u00e9s kir\u00e1lyok el\u00e9 \u00e1ll\u00edtanak \u00e9s kihallgatnak benneteket. Akkor majd nekik is tan\u00faskodjatok r\u00f3lam!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor letart\u00f3ztatnak, ne agg\u00f3djatok, hogy mit mondjatok, mert idej\u00e9ben meg fogj\u00e1tok tudni!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Val\u00f3j\u00e1ban nem is ti fogtok besz\u00e9lni, hanem Mennyei Aty\u00e1tok Szelleme sz\u00f3l majd rajtatok kereszt\u00fcl."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben egym\u00e1s ellen fordulnak a testv\u00e9rek, el\u00e1rulj\u00e1k \u00e9s kiszolg\u00e1ltatj\u00e1k egym\u00e1st azoknak, akik meg\u00f6lik \u0151ket. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen az ap\u00e1k a gyermek\u00fcket, a gyermekek pedig a sz\u00fcleiket adj\u00e1k hal\u00e1lra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindenki gy\u0171l\u00f6lni fog benneteket miattam, de aki mindv\u00e9gig \u00e1llhatatosan kitart, az \u00fcdv\u00f6z\u00fcl."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha egyik v\u00e1rosban \u00fcld\u00f6znek benneteket, menek\u00fcljetek a m\u00e1sikba! Igaz\u00e1n mondom: be sem tudj\u00e1tok j\u00e1rni Izr\u00e1el \u00f6sszes v\u00e1ros\u00e1t, miel\u0151tt az Emberfia visszaj\u00f6n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1ny nem nagyobb a mester\u00e9n\u00e9l, a rabszolga sem nagyobb az ur\u00e1n\u00e1l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1ny el\u00e9gedett lehet, ha olyan lesz, mint a mestere, vagy a rabszolga, mint az ura. Ha a csal\u00e1df\u0151t a gonosz szellemek fejedelm\u00e9nek nevezt\u00e9k, akkor m\u00e9g rosszabb dolgokat fognak mondani a csal\u00e1d t\u00f6bbi tagj\u00e1r\u00f3l!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Istent tisztelj\u00e9tek, ne az emberekt\u0151l f\u00e9ljetek! - \u201eTeh\u00e1t ne f\u00e9ljetek t\u0151l\u00fck, mert minden eltitkolt dolog nyilv\u00e1noss\u00e1gra fog ker\u00fclni, \u00e9s minden titok kitud\u00f3dik!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amit s\u00f6t\u00e9tben \u00e9s titokban mondok nektek, azt a vil\u00e1goss\u00e1gban hirdess\u00e9tek mindenkinek! Amit a f\u00fcletekbe s\u00fagok, azt a h\u00e1ztet\u0151kr\u0151l ki\u00e1lts\u00e1tok ki!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne f\u00e9ljetek az emberekt\u0151l, mert \u0151k csak a testeteket k\u00e9pesek meg\u00f6lni, a lelketeket nem! Istent tisztelj\u00e9tek \u00e9s f\u00e9lj\u00e9tek, aki mind a testet, mind a lelket el tudja puszt\u00edtani a gyehenn\u00e1ban!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok meg, k\u00e9t ver\u00e9b \u00e1ra egy fill\u00e9r, m\u00e9gsem pusztulhat el k\u00f6z\u00fcl\u00fck egy sem Mennyei Aty\u00e1tok tudta n\u00e9lk\u00fcl!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0150 m\u00e9g a hajsz\u00e1laitokat is sz\u00e1mon tartja,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "teh\u00e1t ne f\u00e9ljetek: ti sok-sok ver\u00e9bn\u00e9l \u00e9rt\u00e9kesebbek vagytok!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ki tartozik J\u00e9zushoz? - \u201eAki az emberek el\u0151tt v\u00e1llalja, hogy hozz\u00e1m tartozik, azt \u00e9n is v\u00e1llalom Mennyei Aty\u00e1m el\u0151tt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Aki azonban nem v\u00e1llal engem az emberek el\u0151tt, arr\u00f3l \u00e9n is azt fogom mondani Mennyei Aty\u00e1m el\u0151tt, hogy semmi k\u00f6ze hozz\u00e1m.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00f6vet\u00e9s\u00e9nek \u00e1ra - \u201eNe gondolj\u00e1tok, hogy az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy b\u00e9kess\u00e9get hozzak a F\u00f6ldre! Nem az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy b\u00e9k\u00e9t, hanem hogy kardot hozzak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy \u00bbszembe\u00e1ll\u00edtsam a fi\u00fat az apj\u00e1val, le\u00e1nyt az anyj\u00e1val, menyet az any\u00f3s\u00e1val."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cdgy az embernek a saj\u00e1t csal\u00e1dtagjai lesznek az ellens\u00e9gei.\u00ab"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Aki teh\u00e1t jobban szereti apj\u00e1t vagy anyj\u00e1t, mint engem, az nem m\u00e9lt\u00f3 arra, hogy hozz\u00e1m tartozzon. Aki jobban szereti fi\u00e1t vagy le\u00e1ny\u00e1t, mint engem, az nem m\u00e9lt\u00f3 arra, hogy hozz\u00e1m tartozzon."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Aki nem veszi v\u00e1ll\u00e1ra a keresztj\u00e9t, \u00e9s nem azzal egy\u00fctt k\u00f6vet engem, az nem m\u00e9lt\u00f3 r\u00e1, hogy hozz\u00e1m tartozzon."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Aki meg akarja tartani az \u00e9let\u00e9t, az el fogja vesz\u00edteni, aki viszont \u00e9n\u00e9rtem feladja, az meg fogja tal\u00e1lni.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Aki titeket befogad, engem fogad be - \u201eAki titeket befogad, az engem fogad be \u2014 aki pedig engem befogad, azt fogadja be, aki engem elk\u00fcld\u00f6tt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Aki az\u00e9rt fogad be egy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, mert az illet\u0151 pr\u00f3f\u00e9ta, az megkapja ugyanazt a jutalmat, amely a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak j\u00e1r. Aki az\u00e9rt fogad be egy igazs\u00e1gos embert, mert az illet\u0151 igazs\u00e1gos, az megkapja ugyanazt a jutalmat, amely az igazs\u00e1gos embernek j\u00e1r."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Aki csak egyetlen poh\u00e1r friss vizet ad az \u00e9n kedvem\u00e9rt egyik kis tan\u00edtv\u00e1nyomnak, igaz\u00e1n mondom nektek, hogy megkapja a jutalm\u00e1t!\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nosr\u00f3l - Miut\u00e1n J\u00e9zus befejezte a tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny \u00fatbaigaz\u00edt\u00e1s\u00e1t, tov\u00e1bbment a k\u00f6rnyez\u0151 galileai v\u00e1rosokba. Tan\u00edtotta az embereket, \u00e9s hirdette az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos a b\u00f6rt\u00f6nben hallott a Messi\u00e1s tetteir\u0151l, ez\u00e9rt elk\u00fcldte hozz\u00e1 n\u00e9h\u00e1ny tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hogy k\u00e9rdezz\u00e9k meg t\u0151le: \u201eTe vagy-e az, akinek el kell j\u00f6nnie, vagy m\u00e1st v\u00e1rjunk?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: \u201eMenjetek vissza J\u00e1noshoz, \u00e9s mondj\u00e1tok el neki mindazt, amit hallotok \u00e9s l\u00e1ttok:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a vakok l\u00e1tnak, a b\u00e9n\u00e1k j\u00e1rnak, a lepr\u00e1sok megtisztulnak, a s\u00fcketek hallanak, halottak t\u00e1madnak f\u00f6l, \u00e9s a szeg\u00e9nyeknek az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet hirdetik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Boldog, aki nem k\u00e9telkedik bennem, hanem kitart mellettem.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai elmentek, J\u00e9zus ezt mondta r\u00f3la az \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1gnak: \u201eAz\u00e9rt mentetek ki a puszt\u00e1ba, hogy sz\u00e9lt\u0151l hajlong\u00f3 n\u00e1dsz\u00e1lat l\u00e1ssatok?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n az\u00e9rt, hogy egy dr\u00e1ga ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfit l\u00e1ssatok? Hiszen akik dr\u00e1ga ruh\u00e1kban j\u00e1rnak \u00e9s k\u00e9nyelemben \u00e9lnek, azok a kir\u00e1lyi udvarban \u00e9s palot\u00e1kban laknak!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor mi\u00e9rt mentetek ki? Kit akartatok l\u00e1tni? Tal\u00e1n egy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t? Bizony, val\u00f3ban pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t l\u00e1ttatok, s\u0151t, azt mondom nektek: m\u00e9g pr\u00f3f\u00e9t\u00e1n\u00e1l is nagyobbat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert J\u00e1nos az, akir\u0151l ezt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u00bbElk\u00fcld\u00f6m h\u00edrviv\u0151 k\u00f6vetemet, aki el\u0151tted fog menni, hogy utat k\u00e9sz\u00edtsen a sz\u00e1modra.\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom, hogy azok k\u00f6z\u00f6tt, akik asszonyt\u00f3l sz\u00fclettek, Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos a legnagyobb, Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban azonban a legkisebb is nagyobb n\u00e1la."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos megjelen\u00e9s\u00e9t\u0151l kezdve Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga er\u0151teljesen terjeszkedik, \u00e9s sokan teljes erej\u00fckkel igyekeznek, hogy bejussanak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert a M\u00f3zesi T\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is mindannyian addig pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak, am\u00edg Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos a sz\u00ednre l\u00e9pett."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha k\u00e9szek vagytok elfogadni, akkor tudj\u00e1tok meg, hogy \u0151 az a bizonyos \u00bbIll\u00e9s\u00ab, akinek az elj\u00f6vetel\u00e9r\u0151l a pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1k sz\u00f3ltak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja meg!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mihez is hasonl\u00edtsam ezt a nemzed\u00e9ket? Olyanok, mint a piact\u00e9ren j\u00e1tsz\u00f3 gyerekek, akik \u00edgy ki\u00e1ltanak egym\u00e1snak:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbT\u00e1ncn\u00f3t\u00e1t furuly\u00e1ztunk nektek, de nem t\u00e1ncoltatok. Sirat\u00f3t \u00e9nekelt\u00fcnk, de nem s\u00edrtatok.\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert elj\u00f6tt Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos, aki b\u00f6jt\u00f6lt, \u00e9s nem ivott bort, erre azt mondt\u00e1k r\u00f3la, hogy gonosz szellem lakik benne."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n elj\u00f6tt az Emberfia, aki ugyan\u00fagy evett \u00e9s ivott, mint m\u00e1sok. R\u00f3la meg azt mondj\u00e1k: \u00bbN\u00e9zz\u00e9tek, milyen fal\u00e1nk \u00e9s r\u00e9szeges! V\u00e1mszed\u0151kkel \u00e9s b\u0171n\u00f6s\u00f6kkel bar\u00e1tkozik!\u00ab Ezzel maguk bizony\u00edtott\u00e1k a saj\u00e1t ostobas\u00e1gukat azok, akik ilyenf\u00e9le \u00bbb\u00f6lcsess\u00e9geket\u00ab szoktak mondani.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Szemreh\u00e1ny\u00e1st tesz a hitetlen v\u00e1rosoknak - Ezut\u00e1n J\u00e9zus szemreh\u00e1ny\u00e1st tett azoknak a v\u00e1rosoknak, amelyekben a legt\u00f6bb csod\u00e1t tette, ami\u00e9rt nem hittek neki, nem v\u00e1ltoztatt\u00e1k meg a gondolkod\u00e1sukat, \u00e9s nem t\u00e9rtek vissza Istenhez:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eJaj neked, Korazin n\u00e9pe! Jaj nektek, B\u00e9tsaida lak\u00f3i! Mert ha T\u00edruszban vagy Szid\u00f3nban t\u00f6rt\u00e9ntek volna azok a csod\u00e1k, amelyek n\u00e1latok, m\u00e1r r\u00e9gen zs\u00e1kruh\u00e1ban \u00e9s hamuban \u00fclve megb\u00e1nt\u00e1k volna a b\u0171neiket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n T\u00edrusz \u00e9s Szid\u00f3n n\u00e9p\u00e9nek t\u0171rhet\u0151bb lesz a sorsa, mint a ti\u00e9tek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s ti, Kapernaum lak\u00f3i, azt hiszitek, hogy az \u00e9gig fognak magasztalni titeket? A hal\u00e1l orsz\u00e1g\u00e1ba fogtok s\u00fcllyedni! Mert ha Sodom\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9ntek volna azok a csod\u00e1k, amelyeket ti l\u00e1ttatok, megmaradt volna mind a mai napig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: Sodoma n\u00e9p\u00e9nek elviselhet\u0151bb lesz a sorsa az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n, mint nektek.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00f6jjetek hozz\u00e1m, akik elf\u00e1radtatok! - J\u00e9zus ezt mondta: \u201eDics\u0151\u00edtelek, Aty\u00e1m, Menny \u00e9s F\u00f6ld Ura, hogy ezeket elrejtetted a b\u00f6lcsek \u00e9s okosak el\u0151l, de megmutattad azoknak, akik olyanok, mint a kisgyermekek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Igen, Aty\u00e1m, mert \u00edgy l\u00e1ttad j\u00f3nak!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eAty\u00e1m mindent \u00e1tadott nekem. Senki m\u00e1s nem ismeri a Fi\u00fat, csak az Atya. Senki m\u00e1s nem ismeri az Aty\u00e1t, csak a Fi\u00fa, \u00e9s azok, akikkel a Fi\u00fa meg akarja ismertetni \u0151t.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eJ\u00f6jjetek k\u00f6zel hozz\u00e1m mind, akik belef\u00e1radtatok s\u00falyos terheitek cipel\u00e9s\u00e9be! N\u00e1lam megnyugv\u00e1st tal\u00e1ltok."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azt az ig\u00e1t vegy\u00e9tek fel, amelyet \u00e9n adok r\u00e1tok, s tanulj\u00e1tok meg t\u0151lem, hogy \u00e9n sz\u00edvb\u0151l szel\u00edd \u00e9s al\u00e1zatos vagyok \u2014, akkor meg fogtok nyugodni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert az iga, amelyet \u00e9n teszek r\u00e1tok, nem neh\u00e9z! A teher, amelyet \u00e9n helyezek a v\u00e1llaitokra, k\u00f6nny\u0171.\u201d"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az Emberfia a szombatnak is Ura - Akkoriban J\u00e9zus a tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt egy gabonaf\u00f6ld\u00f6n ment kereszt\u00fcl. A tan\u00edtv\u00e1nyok \u00e9hesek voltak, ez\u00e9rt kal\u00e1szokat t\u00e9ptek le, \u00e9s a gabonaszemeket eszegett\u00e9k. T\u00f6rt\u00e9netesen \u00e9ppen szombat volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor a farizeusok ezt megl\u00e1tt\u00e1k, \u00edgy sz\u00f3ltak J\u00e9zushoz: \u201eN\u00e9zd csak, mit tesznek a tan\u00edtv\u00e1nyaid! A T\u00f6rv\u00e9ny szerint szombaton ezt nem lenne szabad!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Erre J\u00e9zus ezt k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eNem olvast\u00e1tok, hogy mit tett D\u00e1vid, amikor \u0151 \u00e9s a k\u00eds\u00e9r\u0151i meg\u00e9heztek?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bement Isten h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s embereivel egy\u00fctt megette az Istennek felaj\u00e1nlott szent kenyereket! Pedig ezeket a T\u00f6rv\u00e9ny szerint sem neki, sem a k\u00eds\u00e9r\u0151inek nem lett volna szabad megenni\u00fck, csak a papoknak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vagy nem olvast\u00e1tok a T\u00f6rv\u00e9nyben, hogy szombatonk\u00e9nt a papok a Templomban nem tartj\u00e1k be a szombatra vonatkoz\u00f3 parancsot, de m\u00e9gsem v\u00e9tkeznek?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: nagyobb van itt a Templomn\u00e1l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha meg\u00e9rtett\u00e9tek volna, mit jelent ez: \u00bbIrgalmass\u00e1got akarok t\u0151letek, nem \u00e1ldozatot\u00ab, akkor most nem \u00edt\u00e9lt\u00e9tek volna el azokat, akik semmi rosszat nem tettek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert az Emberfia \u00far a szombat \u00fcnnepe f\u00f6l\u00f6tt is\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus szombaton is gy\u00f3gy\u00edt - J\u00e9zus ezut\u00e1n a zsinag\u00f3g\u00e1jukba ment."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Volt ott egy b\u00e9na kez\u0171 f\u00e9rfi. Megk\u00e9rdezt\u00e9k J\u00e9zust: \u201eA T\u00f6rv\u00e9ny szerint szabad-e szombaton gy\u00f3gy\u00edtani?\u201d Az\u00e9rt k\u00e9rdezt\u00e9k ezt, hogy megv\u00e1dolhass\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150 azonban ezt felelte: \u201eHa valakinek k\u00f6z\u00fcletek szombaton g\u00f6d\u00f6rbe esik az egyetlen b\u00e1r\u00e1nya, vajon nem h\u00fazza-e ki azonnal?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az ember pedig sokkal \u00e9rt\u00e9kesebb, mint a b\u00e1r\u00e1ny! Teh\u00e1t szombaton is szabad j\u00f3t tenni.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a beteg f\u00e9rfihoz fordult: \u201eNy\u00fajtsd ki a kezedet!\u201d \u0150 kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, amely azonnal meggy\u00f3gyult, \u00e9s \u00e9ppen olyan eg\u00e9szs\u00e9ges lett, mint a m\u00e1sik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A farizeusok ekkor kimentek a zsinag\u00f3g\u00e1b\u00f3l, \u00e9s elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy v\u00e9geznek J\u00e9zussal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isten kiv\u00e1lasztott szolg\u00e1ja - J\u00e9zus azonban tiszt\u00e1ban volt vele, hogy mit terveznek ellene, ez\u00e9rt elment onnan. Sokan k\u00f6vett\u00e9k, \u0151 pedig minden beteget meggy\u00f3gy\u00edtott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azt azonban szigor\u00faan megparancsolta nekik, hogy ne terjessz\u00e9k a h\u00edr\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy teljesedett be, amit \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta mondott:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eN\u00e9zz\u00e9tek szolg\u00e1mat, akit v\u00e1lasztottam, akit szeretek, akiben \u00e9n gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m! Bet\u00f6lt\u00f6m \u0151t Szellememmel, \u00e9s igazs\u00e1gosan fogja \u00edt\u00e9lni a nemzeteket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem vitatkozik, nem hangoskodik, s hangj\u00e1t nem hallj\u00e1k az utc\u00e1kon."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A megrepedt n\u00e1dsz\u00e1lat nem t\u00f6ri el, a pisl\u00e1kol\u00f3 m\u00e9csest nem oltja ki, am\u00edg gy\u0151zelemre nem viszi az igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9letet,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "s benne rem\u00e9nykednek majd az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli nemzetek.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kinek a hatalm\u00e1val \u0171zi ki J\u00e9zus a gonosz szellemeket? - Ezut\u00e1n egy vak \u00e9s n\u00e9ma f\u00e9rfit vittek hozz\u00e1, akiben egy gonosz szellem lakott. J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edtotta a f\u00e9rfit, aki ett\u0151l fogva tudott besz\u00e9lni \u00e9s tiszt\u00e1n l\u00e1tott."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezen az eg\u00e9sz sokas\u00e1g nagyon elcsod\u00e1lkozott, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eCsak nem \u0151 az, D\u00e1vidnak az a bizonyos Fia?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor ezt a farizeusok meghallott\u00e1k, kijelentett\u00e9k: \u201eEz az ember csak az\u00e9rt tudja ki\u0171zni a gonosz szellemeket, mert a S\u00e1t\u00e1n, a gonosz szellemek fejedelme seg\u00edt neki.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9zus tudta, hogyan gondolkoznak, ez\u00e9rt \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: \u201eHa egy kir\u00e1lys\u00e1g egyik r\u00e9sze a m\u00e1sik ellen t\u00e1mad, az eg\u00e9sz elpusztul. Ugyan\u00fagy elpusztul az a v\u00e1ros, vagy csal\u00e1d is, amelyben bels\u0151 harcok d\u00falnak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t a S\u00e1t\u00e1n a saj\u00e1t szolg\u00e1it, a gonosz szellemeket \u0171zi ki, akkor val\u00f3j\u00e1ban \u00f6nmaga ellen fordul, \u00e9s a kir\u00e1lys\u00e1ga nem \u00e1llhat fenn tov\u00e1bb."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e1sr\u00e9szt, ha \u00e9n a S\u00e1t\u00e1n erej\u00e9vel \u0171z\u00f6m ki a gonosz szellemeket, akkor a ti tan\u00edtv\u00e1nyaitok kinek az erej\u00e9vel \u0171zik ki \u0151ket? A saj\u00e1t tan\u00edtv\u00e1nyaitok fognak el\u00edt\u00e9lni titeket!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha viszont \u00e9n Isten Szellem\u00e9vel \u0171z\u00f6m ki a gonosz szellemeket, akkor nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga meg\u00e9rkezett hozz\u00e1tok."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok meg, ha valaki be akar t\u00f6rni egy er\u0151s ember h\u00e1z\u00e1ba, hogy kirabolja, akkor el\u0151bb meg kell k\u00f6t\u00f6znie \u0151t, csak azut\u00e1n foszthatja ki a h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Aki nem az \u00e9n oldalamon \u00e1ll, az ellenem van. Aki nem velem egy\u00fctt takar\u00edtja be gabon\u00e1t, az sz\u00e9tsz\u00f3rja a term\u00e9st."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ez\u00e9rt figyelmeztetlek benneteket: az emberek mindenf\u00e9le b\u0171n\u00f6s tett\u00fckre \u00e9s Istent gyal\u00e1z\u00f3 besz\u00e9d\u00fckre kaphatnak b\u0171nbocs\u00e1natot. De van egy kiv\u00e9tel: aki a Szent Szellemet gyal\u00e1zza, az nem nyer bocs\u00e1natot soha."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e9g az is kaphat b\u0171nbocs\u00e1natot, aki az Emberfia ellen besz\u00e9l, de aki a Szent Szellem ellen sz\u00f3l, az sem ebben a korszakban, sem a k\u00f6vetkez\u0151ben nem kaphat bocs\u00e1natot."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A k\u00e9tfajta gy\u00fcm\u00f6lcs - Ha egy gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1t j\u00f3nak \u00edt\u00e9ltek, akkor annak a gy\u00fcm\u00f6lcse is j\u00f3. Ha pedig a f\u00e1t rossznak \u00edt\u00e9litek, akkor annak a gy\u00fcm\u00f6lcse is rossz, mert a f\u00e1t a gy\u00fcm\u00f6lcsei alapj\u00e1n lehet meg\u00edt\u00e9lni."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ti, viper\u00e1k, hogyan is mondhatn\u00e1tok j\u00f3 dolgokat, mikor romlottak vagytok! Mert azt mondja ki az ember, amivel tele van a sz\u00edve."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A j\u00f3 ember j\u00f3 dolgokat gy\u0171jt \u00f6ssze a sz\u00edv\u00e9ben, \u00e9s az\u00e9rt mond \u00e9s tesz j\u00f3 dolgokat. A gonosz ember pedig gonosz dolgokat tartogat a sz\u00edv\u00e9ben, \u00e9s ez\u00e9rt mond \u00e9s tesz gonoszs\u00e1gokat."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Figyelmeztetlek benneteket, hogy az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n minden meggondolatlanul kimondott k\u00e1rt\u00e9kony szavatokr\u00f3l sz\u00e1mot kell majd adnotok!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A saj\u00e1t szavaitok alapj\u00e1n fognak felmenteni vagy el\u00edt\u00e9lni benneteket.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A farizeusok csod\u00e1t k\u00edv\u00e1nnak J\u00e9zust\u00f3l - Ekkor n\u00e9h\u00e1ny farizeus \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3 azt k\u00e9rte J\u00e9zust\u00f3l, hogy bizony\u00edt\u00e9kul tegyen valami csod\u00e1t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eEz a gonosz \u00e9s h\u0171tlen nemzed\u00e9k minden\u00e1ron valamilyen csod\u00e1s jelt k\u00edv\u00e1n bizony\u00edt\u00e9kul, de nem fognak m\u00e1s csod\u00e1t l\u00e1tni, csup\u00e1n azt, amely J\u00f3n\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1val t\u00f6rt\u00e9nt!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mert ahogy J\u00f3n\u00e1s h\u00e1rom nap \u00e9s h\u00e1rom \u00e9jjel volt a nagy tengeri l\u00e9ny gyomr\u00e1ban, \u00fagy lesz az Emberfia is h\u00e1rom nap \u00e9s h\u00e1rom \u00e9jjel a f\u00f6ld belsej\u00e9ben."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ninive lak\u00f3i egyszerre t\u00e1madnak majd fel ezzel a nemzed\u00e9kkel, \u00e9s el\u00edt\u00e9lik \u0151ket, mert \u0151k J\u00f3n\u00e1s \u00fczenet\u00e9re megv\u00e1ltoztatt\u00e1k az \u00e9let\u00fcket. Hozz\u00e1tok pedig elj\u00f6tt valaki, aki nagyobb J\u00f3n\u00e1sn\u00e1l, m\u00e9gsem hallgattok r\u00e1!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n D\u00e9l kir\u00e1lyn\u0151je egy\u00fctt fog felt\u00e1madni ezzel a nemzed\u00e9kkel, \u00e9s el\u00edt\u00e9li \u0151ket, mert \u0151 igen messzir\u0151l utazott ide, hogy Salamon kir\u00e1ly b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t hallja. Hozz\u00e1tok pedig az j\u00f6tt el, aki nagyobb Salamonn\u00e1l, m\u00e9gsem hallgattok r\u00e1!\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A gonosz szellemekr\u0151l - \u201eAmikor egy gonosz szellem kimegy az emberb\u0151l, olyan helyeken k\u00f3borol, ahol nincs v\u00edz. Nyugalmat keres, de nem tal\u00e1l."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Akkor ezt mondja: \u00bbVisszamegyek a h\u00e1zamba, ahonnan kij\u00f6ttem.\u00ab Teh\u00e1t visszamegy, \u00e9s azt \u00fcresen, kis\u00f6p\u00f6rve, s\u0151t feld\u00edsz\u00edtve tal\u00e1lja."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Akkor elmegy, \u00e9s maga mell\u00e9 vesz h\u00e9t m\u00e1sik szellemet, akik m\u00e9g n\u00e1la is gonoszabbak, mind belek\u00f6lt\u00f6znek abba az emberbe, \u00e9s ott laknak. \u00cdgy v\u00e9g\u00fcl annak az \u00e1llapota m\u00e9g rosszabb lesz, mint el\u0151sz\u00f6r volt. Bizony, \u00edgy fog j\u00e1rni ez a gonosz nemzed\u00e9k is!\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "J\u00e9zus igazi csal\u00e1dja: a tan\u00edtv\u00e1nyai - Mik\u00f6zben J\u00e9zus ezeket mondta, anyja \u00e9s testv\u00e9rei meg\u00e9rkeztek, \u00e9s besz\u00e9lni szerettek volna vele."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Valaki sz\u00f3lt J\u00e9zusnak: \u201e\u00c9desany\u00e1d \u00e9s a testv\u00e9reid kinn \u00e1llnak, \u00e9s besz\u00e9lni akarnak veled!\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "De J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eKi az \u00e9n any\u00e1m, \u00e9s kik a testv\u00e9reim?\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Majd tan\u00edtv\u00e1nyaira mutatott, \u00e9s ezt mondta: \u201eItt vannak a testv\u00e9reim \u00e9s any\u00e1m!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Aki megteszi, amit Mennyei Aty\u00e1m akar, az az \u00e9n testv\u00e9rem \u00e9s any\u00e1m.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a magvet\u00e9sr\u0151l - Ugyanezen a napon t\u00f6rt\u00e9nt, hogy J\u00e9zus kiment a h\u00e1zb\u00f3l, \u00e9s le\u00fclt a t\u00f3 partj\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sokan gy\u0171ltek \u00f6ssze k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte, ez\u00e9rt besz\u00e1llt egy hal\u00e1szb\u00e1rk\u00e1ba, ott le\u00fclt, az emberek pedig a parton \u00e1lltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sok mindenre tan\u00edtotta \u0151ket jelk\u00e9pes t\u00f6rt\u00e9netekkel. Ezt mondta: \u201eEgy f\u00f6ldm\u0171ves kiment a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9re vetni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ahogy sz\u00f3rta a vet\u0151magot, egy r\u00e9sz\u00fck az \u00fatra esett. Odarep\u00fcltek a madarak, \u00e9s mind felcsipegett\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e1s magok k\u00f6ves talajra hullottak, ahol sek\u00e9ly volt a term\u0151f\u00f6ld. Ezek gyorsan kikeltek, mert nem voltak m\u00e9lyen a f\u00f6ldben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor a nap f\u00f6lkelt, megperzselte a n\u00f6v\u00e9nyeket, \u00e9s mivel nem gy\u00f6kereztek m\u00e9lyen, teljesen elsz\u00e1radtak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megint m\u00e1s magok t\u00fcsk\u00e9s gyomok k\u00f6z\u00e9 hullottak, ahol kikeltek, de a feln\u00f6v\u0151 gyomok elnyomt\u00e1k \u00e9s megfojtott\u00e1k \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A magok egy r\u00e9sze azonban j\u00f3 term\u0151f\u00f6ldbe esett, feln\u0151tt \u00e9s term\u00e9st hozott. Az egyik sz\u00e1zszor, a m\u00e1sik hatvanszor, ism\u00e9t m\u00e1sik harmincszor annyit termett, mint amennyit a gazda vetett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja \u00e9s \u00e9rtse meg!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ti meg\u00e9rthetitek Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak titkait - Tan\u00edtv\u00e1nyai megk\u00e9rdezt\u00e9k J\u00e9zust: \u201eMi\u00e9rt haszn\u00e1lsz jelk\u00e9pes t\u00f6rt\u00e9neteket, amikor tan\u00edtasz?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eTi meg\u00e9rthetitek Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak titkos igazs\u00e1gait, de a t\u00f6bbiek nem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akinek van, az m\u00e9g t\u00f6bbet kap, hogy m\u00e9g f\u00f6l\u00f6slege is lesz. Akinek azonban nincs, att\u00f3l m\u00e9g azt is elveszik, amije eddig volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az\u00e9rt tan\u00edtom \u0151ket t\u00f6rt\u00e9netek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel, mert n\u00e9znek ugyan, de nem l\u00e1tnak, \u00e9s hallj\u00e1k ugyan, de nem \u00e9rtik meg, amit mondok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Beteljesedik rajtuk \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1ja: \u00bbHallani fogtok, de nem \u00e9rtitek meg, n\u00e9ztek ugyan, de nem l\u00e1ttok,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mert megkem\u00e9nyedett a n\u00e9p sz\u00edve. F\u00fcl\u00fckkel alig hallanak, szem\u00fcket becsukt\u00e1k, hogy ne l\u00e1ssanak, ne halljanak, ne \u00e9rtsenek, \u00e9s ne forduljanak hozz\u00e1m, hogy meggy\u00f3gy\u00edthassam \u0151ket.\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ti azonban boldogok vagytok, mert a ti szemetek l\u00e1t, \u00e9s a f\u00fcletek hall."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: sok pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s igaz ember szerette volna l\u00e1tni, amit ti l\u00e1ttok, de nem l\u00e1tt\u00e1k, \u00e9s szerett\u00e9k volna hallani, amit ti hallotok, de nem hallott\u00e1k.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A magvet\u00e9s t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek magyar\u00e1zata - \u201eMost pedig \u00e9rts\u00e9tek meg a magvet\u00e9sr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rt\u00e9net magyar\u00e1zat\u00e1t!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mit jelent az, amikor a mag az \u00fatra esik? Arr\u00f3l az emberr\u0151l sz\u00f3l, aki hallja az Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 \u00fczenetet, de nem \u00e9rti meg, ez\u00e9rt a gonosz elrabolja a sz\u00edv\u00e9be vetett magokat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mit jelent az, amikor a mag k\u00f6ves talajba hullik? Arr\u00f3l sz\u00f3l, aki meghallgatja az \u00fczenetet, \u00e9s azonnal \u00f6r\u00f6mmel fogadja,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "de az nem gy\u00f6kerezik meg a sz\u00edv\u00e9ben, \u00e9s csak r\u00f6vid ideig \u00e9l benne. Az ilyen ember hamar elveszti a hit\u00e9t, amikor \u00fcld\u00f6ztet\u00e9s vagy valami baj \u00e9ri az \u00fczenet miatt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A t\u00fcsk\u00e9s gyomok k\u00f6z\u00e9 esett mag azt jelk\u00e9pezi, amikor valaki meghallgatja ugyan az \u00fczenetet, de azut\u00e1n a f\u00f6ldi \u00e9let gondjai, vagy a meggazdagod\u00e1sra val\u00f3 t\u00f6rekv\u00e9s elfojtja benne Isten \u00fczenet\u00e9t, ez\u00e9rt nem hoz term\u00e9st."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl pedig a j\u00f3 talajba vetett mag azt jelk\u00e9pezi, amikor valaki hallja az \u00fczenetet, meg is \u00e9rti, \u00e9s term\u00e9st is hoz: az egyik a vet\u0151mag sz\u00e1zszoros\u00e1t, a m\u00e1sik a hatvanszoros\u00e1t, ism\u00e9t m\u00e1sik pedig a harmincszoros\u00e1t.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a gyomokr\u00f3l \u00e9s a b\u00faz\u00e1r\u00f3l - M\u00e1sik t\u00f6rt\u00e9netet is mondott nekik. \u201eIsten Kir\u00e1lys\u00e1ga hasonl\u00f3 ehhez: egy ember tiszta b\u00faz\u00e1t vetett a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9be."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor mindenki aludt, elj\u00f6tt az ellens\u00e9ge, \u00e9s gyommagokat sz\u00f3rt a vet\u00e9s k\u00f6z\u00e9, majd elment."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A b\u00faza feln\u0151tt, \u00e9s kal\u00e1szt hozott, de k\u00f6zben a gyomok is megn\u0151ttek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A szolg\u00e1k ekkor megk\u00e9rdezt\u00e9k a gazd\u00e1jukat: \u00bbUram, te j\u00f3 magot vetett\u00e9l a f\u00f6ldedbe. Akkor hogyan ker\u00fcltek oda a gyomok?\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00bbA gyomokat az ellens\u00e9g vetette\u00ab \u2014 felelte a gazda. A szolg\u00e1k tov\u00e1bb k\u00e9rdezt\u00e9k: \u00bbAkarod, hogy kigyoml\u00e1ljuk?\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbNe tegy\u00e9tek \u2014 v\u00e1laszolta \u2014, mert akkor esetleg a b\u00faz\u00e1t is kit\u00e9pn\u00e9tek a gyomokkal!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok csak egy\u00fctt n\u0151ni mindkett\u0151t az arat\u00e1sig! Akkor sz\u00f3lok majd az arat\u00f3knak: Szedj\u00e9tek \u00f6ssze el\u0151sz\u00f6r a gyomokat, k\u00f6ss\u00e9tek csom\u00f3kba, \u00e9s \u00e9gess\u00e9tek el, a tiszta b\u00faz\u00e1t pedig gy\u0171jts\u00e9tek a rakt\u00e1ramba!\u00ab\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A must\u00e1rmag \u00e9s a kov\u00e1sz p\u00e9ld\u00e1zata - Ezut\u00e1n egy m\u00e1sik hasonlatot is mondott nekik: \u201eIsten Kir\u00e1lys\u00e1ga hasonl\u00f3 ahhoz, mikor egy ember a kertj\u00e9be must\u00e1rmagot vet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez a legkisebb a magok k\u00f6z\u00f6tt, de mire feln\u0151, nagyobb lesz minden m\u00e1s kerti n\u00f6v\u00e9nyn\u00e9l. Szinte f\u00e1v\u00e1 n\u0151, r\u00e1sz\u00e1llnak a madarak, \u00e9s f\u00e9szket raknak az \u00e1gai k\u00f6z\u00f6tt.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mondott nekik egy m\u00e1sik hasonlatot is: \u201eIsten Kir\u00e1lys\u00e1ga hasonl\u00f3 ehhez: egy asszony kov\u00e1szt kevert h\u00e1rom m\u00e9rce lisztbe, majd \u00e1llni hagyta, am\u00edg az eg\u00e9sz t\u00e9szta megkelt.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus mindig ilyen jelk\u00e9pes t\u00f6rt\u00e9netek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel tan\u00edtotta az embereket, p\u00e9ld\u00e1zatok n\u00e9lk\u00fcl nem mondott nekik semmit."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cdgy teljesedett be, amit Isten a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1n kereszt\u00fcl mondott: \u201eP\u00e9ld\u00e1zatok \u00e9s hasonlatok \u00e1ltal sz\u00f3lok. Olyan titkokr\u00f3l besz\u00e9lek, amelyek a vil\u00e1g teremt\u00e9se \u00f3ta rejtve voltak.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A b\u00faza \u00e9s a gyomok p\u00e9ld\u00e1zat\u00e1nak magyar\u00e1zata - Ezut\u00e1n J\u00e9zus elbocs\u00e1totta az embereket, \u00e9s hazament. Tan\u00edtv\u00e1nyai odamentek hozz\u00e1, \u00e9s k\u00e9rt\u00e9k: \u201eMagyar\u00e1zd el nek\u00fcnk a b\u00faza \u00e9s a gyomok p\u00e9ld\u00e1zat\u00e1t!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAki a j\u00f3 magot veti, az az Emberfia."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld a vil\u00e1g. A j\u00f3 mag azokat jelk\u00e9pezi, akik Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1hoz tartoznak, a gyomok pedig azokat, akik a Gonoszhoz tartoznak."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az ellens\u00e9g, aki a gyomokat veti, a S\u00e1t\u00e1n. Az arat\u00e1s ennek a korszaknak a v\u00e9ge, az arat\u00f3k pedig az angyalok."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ahogy a gyomokat \u00f6sszeszedik \u00e9s el\u00e9getik, \u00fagy fog t\u00f6rt\u00e9nni ennek a korszaknak a v\u00e9g\u00e9n is."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az Emberfia elk\u00fcldi angyalait, hogy v\u00e1logass\u00e1k ki \u00e9s gy\u0171jts\u00e9k \u00f6ssze Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1b\u00f3l mindazokat, akik gonosz dolgokat tesznek, \u00e9s akik miatt az emberek v\u00e9tkeznek."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ezeket t\u00fczes kemenc\u00e9be dobj\u00e1k, ahol s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s lesz."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ekkor azok, akik szeretik az igazs\u00e1got, ragyogni fognak majd Mennyei Atyjuk Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban, mint a nap. Akinek van f\u00fcle, hallja \u00e9s \u00e9rtse meg, amit mondok!\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a kincsr\u0151l \u00e9s az igazgy\u00f6ngyr\u0151l - \u201eIsten Kir\u00e1lys\u00e1ga hasonl\u00f3 ehhez: egy ember elrejtett kincset tal\u00e1lt a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldben. Azut\u00e1n visszatemette, majd nagy \u00f6r\u00f6mmel elment, minden vagyon\u00e1t eladta, \u00e9s megvette azt a f\u00f6ldet, amelyben a kincs volt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga hasonl\u00f3 ehhez: volt egy keresked\u0151, aki igazgy\u00f6ngy\u00f6kkel kereskedett."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Egyszer tal\u00e1lt egy nagyon \u00e9rt\u00e9kes gy\u00f6ngy\u00f6t. Akkor elment, eladta minden vagyon\u00e1t, \u00e9s megvette azt az egyetlen gy\u00f6ngy\u00f6t.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a hal\u00e1szh\u00e1l\u00f3r\u00f3l - \u201eIsten Kir\u00e1lys\u00e1ga hasonl\u00f3 ehhez: a hal\u00e1szok ker\u00edt\u0151h\u00e1l\u00f3jukkal mindenf\u00e9le halat \u00f6sszefogtak,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "majd mikor eg\u00e9szen megtelt, kih\u00fazt\u00e1k a partra. Ezut\u00e1n le\u00fcltek, \u00e9s kiv\u00e1logatt\u00e1k a zs\u00e1km\u00e1nyt: a j\u00f3 \u00edz\u0171 halakat ed\u00e9nyekbe gy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k, a rosszakat pedig f\u00e9lredobt\u00e1k."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00cdgy lesz majd ennek a korszaknak a v\u00e9g\u00e9n is: elj\u00f6nnek az angyalok, \u00e9s kiv\u00e1logatj\u00e1k a gonoszokat az igazs\u00e1gosak k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "A gonoszokat t\u00fczes kemenc\u00e9be dobj\u00e1k, ahol s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s lesz.\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u201e\u00c9rtitek m\u00e1r, mit jelentenek ezek a p\u00e9ld\u00e1zatok?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte J\u00e9zus. \u201eIgen\u201d \u2014 felelt\u00e9k a tan\u00edtv\u00e1nyai."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ekkor \u0151 \u00edgy folytatta: \u201eTeh\u00e1t minden t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3, aki Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak k\u00f6vet\u0151je lett, ahhoz a h\u00e1zigazd\u00e1hoz hasonl\u00edt, aki a kamr\u00e1j\u00e1b\u00f3l \u00faj \u00e9s r\u00e9gi dolgokat is el\u0151hoz.\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "J\u00e9zus N\u00e1z\u00e1retben - Miut\u00e1n J\u00e9zus befejezte ezeket a t\u00f6rt\u00e9neteket, elment onnan."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Visszat\u00e9rt a saj\u00e1t v\u00e1ros\u00e1ba, \u00e9s ott is tan\u00edtott a zsinag\u00f3g\u00e1ban. Mindenki nagyon csod\u00e1lkozott rajta, \u00e9s ezt k\u00e9rdezgett\u00e9k egym\u00e1st\u00f3l: \u201eHonnan szerzett ilyen b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s csodatev\u0151 er\u0151t?"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Hiszen ez csak az \u00e1cs fia! Ismerj\u00fck az eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1t: anyj\u00e1t, M\u00e1ri\u00e1t, \u00e9s a testv\u00e9reit, Jakabot, J\u00f3zsefet, Simont \u00e9s J\u00fad\u00e1st, meg a h\u00fagait, akik mind itt \u00e9lnek k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk! Honnan vette h\u00e1t ezt a b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s a csodatev\u0151 er\u0151t?\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Hiszen ez csak az \u00e1cs fia! Ismerj\u00fck az eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1t: anyj\u00e1t, M\u00e1ri\u00e1t, \u00e9s a testv\u00e9reit, Jakabot, J\u00f3zsefet, Simont \u00e9s J\u00fad\u00e1st, meg a h\u00fagait, akik mind itt \u00e9lnek k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk! Honnan vette h\u00e1t ezt a b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s a csodatev\u0151 er\u0151t?\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem fogadt\u00e1k el J\u00e9zust, hanem visszautas\u00edtott\u00e1k \u00e9s elfordultak t\u0151le. J\u00e9zus ekkor ezt mondta nekik: \u201eA pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t mindenhol tisztelik, csak a saj\u00e1t v\u00e1ros\u00e1ban \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1ban nem.\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Ebben a v\u00e1rosban nem is tett sok csod\u00e1t, mert nem hittek benne."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Her\u00f3des J\u00e9zusr\u00f3l - Abban az id\u0151ben Her\u00f3des, Galilea fejedelme is hallott J\u00e9zusr\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta a szolg\u00e1inak: \u201eEz nem lehet m\u00e1s, mint Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos. Nyilv\u00e1n felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l, \u00e9s az\u00e9rt van ilyen csodatev\u0151 ereje.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos hal\u00e1la - Ez a Her\u00f3des volt az, aki kor\u00e1bban Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nost letart\u00f3ztatta, megbilincseltette, \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1ratta. Mindez Her\u00f3di\u00e1s miatt t\u00f6rt\u00e9nt, aki F\u00fcl\u00f6pnek, Her\u00f3des testv\u00e9r\u00e9nek volt a feles\u00e9ge."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ugyanis kor\u00e1bban J\u00e1nos t\u00f6bbsz\u00f6r is mondta Her\u00f3desnek: \u201eA T\u00f6rv\u00e9ny szerint nem szabad egy\u00fctt \u00e9lned Her\u00f3di\u00e1ssal!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Her\u00f3des meg akarta \u00f6letni J\u00e1nost, de f\u00e9lt a n\u00e9pt\u0151l, mert J\u00e1nost pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak tartott\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor azonban elj\u00f6tt Her\u00f3des sz\u00fclet\u00e9snapja, Her\u00f3di\u00e1s le\u00e1nya t\u00e1ncolt a vend\u00e9gek el\u0151tt. Annyira megtetszett Her\u00f3desnek,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hogy megesk\u00fcd\u00f6tt, ak\u00e1rmit k\u00e9r t\u0151le a le\u00e1ny, megadja neki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Anyja tan\u00e1cs\u00e1ra a le\u00e1ny ezt k\u00e9rte: \u201eAdd nekem Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos fej\u00e9t egy t\u00e1lon!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A kir\u00e1ly elszomorodott, de esk\u00fcje \u00e9s a vend\u00e9gek miatt nem akarta a le\u00e1nyt visszautas\u00edtani, hanem megparancsolta, hogy teljes\u00edts\u00e9k a k\u00e9r\u00e9s\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elk\u00fcldte szolg\u00e1it, \u00e9s azok lefejezt\u00e9k J\u00e1nost a b\u00f6rt\u00f6nben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd elhozt\u00e1k a le\u00e1nynak J\u00e1nos fej\u00e9t egy t\u00e1lon, \u0151 meg \u00e1tadta az anyj\u00e1nak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb elj\u00f6ttek J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai a holttest\u00e9rt, \u00e9s eltemett\u00e9k, majd elmentek J\u00e9zushoz, \u00e9s mindezt elmondt\u00e1k neki."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus enni ad t\u00f6bb, mint \u00f6tezer embernek - Amint ezt J\u00e9zus meghallotta, besz\u00e1llt egy b\u00e1rk\u00e1ba, \u00e9s elvonult egy lakatlan helyre, mert egyed\u00fcl akart lenni. Az emberek azonban megtudt\u00e1k, hov\u00e1 tart, \u00e9s gyalogosan ut\u00e1namentek a v\u00e1rosokb\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus partra sz\u00e1llt, \u00e9s l\u00e1tta az \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1got, megsajn\u00e1lta \u0151ket, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtotta a betegeiket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mikor m\u00e1r esteledett, a tan\u00edtv\u00e1nyai azt mondt\u00e1k J\u00e9zusnak: \u201eLakatlan ez a hely, \u00e9s k\u00e9s\u0151 van m\u00e1r. K\u00fcldd el az embereket, hogy a k\u00f6rnyez\u0151 falvakban valami ennival\u00f3t vehessenek maguknak!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eNem kell elmenni\u00fck, ti adjatok nekik enni!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eNincs n\u00e1lunk m\u00e1s, csak \u00f6t keny\u00e9r \u00e9s k\u00e9t hal\u201d \u2014 felelt\u00e9k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eHozz\u00e1tok ide!\u201d \u2014 mondta J\u00e9zus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezut\u00e1n sz\u00f3lt az embereknek, hogy \u00fcljenek le a f\u0171be, majd kez\u00e9be vette az \u00f6t kenyeret \u00e9s a k\u00e9t halat. Feln\u00e9zett az \u00e9gre, h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, azut\u00e1n t\u00f6rt a kenyerekb\u0151l, \u00e9s odaadta a tan\u00edtv\u00e1nyainak, azok pedig sz\u00e9tosztott\u00e1k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mindenki evett \u00e9s j\u00f3llakott. V\u00e9g\u00fcl \u00f6sszeszedt\u00e9k a marad\u00e9kot, \u00e9s 12 kosarat t\u00f6lt\u00f6ttek meg a darabokkal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclbel\u00fcl \u00f6tezer f\u00e9rfi volt ott, s ezen fel\u00fcl asszonyok \u00e9s gyermekek, akik mind ettek ebb\u0151l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e9s P\u00e9ter a v\u00edzen j\u00e1r - K\u00f6zvetlen\u00fcl ezut\u00e1n J\u00e9zus megparancsolta a tan\u00edtv\u00e1nyainak, hogy sz\u00e1lljanak be a b\u00e1rk\u00e1ba, \u00e9s evezzenek \u00e1t a t\u00fals\u00f3 partra, am\u00edg \u0151 hazak\u00fcldi az embereket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Miut\u00e1n elbocs\u00e1totta a sokas\u00e1got, J\u00e9zus felment a hegyre im\u00e1dkozni. K\u00e9s\u0151 estig ott is maradt egyed\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ek\u00f6zben a b\u00e1rka m\u00e1r j\u00f3 messzire volt a partt\u00f3l, a hull\u00e1mok er\u0151sen csapkodt\u00e1k \u00e9s dob\u00e1lt\u00e1k, mivel ellensz\u00e9l f\u00fajt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Valamikor hajnali h\u00e1rom \u00e9s hat \u00f3ra k\u00f6z\u00f6tt J\u00e9zus a v\u00edzen j\u00e1rva a tan\u00edtv\u00e1nyokhoz ment."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tt\u00e1k \u0151t, ahogy a t\u00f3 viz\u00e9n j\u00e1r, nagyon megr\u00e9m\u00fcltek, mert azt gondolt\u00e1k, hogy k\u00eds\u00e9rtetet l\u00e1tnak, \u00e9s ijedt\u00fckben ki\u00e1ltozni kezdtek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e9zus azonnal megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151ket: \u201eNyugodjatok meg! \u00c9n vagyok az, ne f\u00e9ljetek!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e9ter erre azt mondta: \u201eUram, ha val\u00f3ban te vagy az, parancsolj, hogy hozz\u00e1d mehessek a v\u00edzen!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eGyere!\u201d \u2014 felelte J\u00e9zus. P\u00e9ter ki is l\u00e9pett a cs\u00f3nakb\u00f3l, \u00e9s a v\u00edzen j\u00e1rva elindult J\u00e9zus fel\u00e9,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "de mikor l\u00e1tta, hogy milyen er\u0151sen f\u00faj a sz\u00e9l, megijedt. Ekkor s\u00fcllyedni kezdett, \u00e9s felki\u00e1ltott: \u201eMents meg, Uram!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus azonnal ut\u00e1na ny\u00falt, megragadta, \u00e9s ezt mondta: \u201eKishit\u0171, mi\u00e9rt k\u00e9telkedt\u00e9l?\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus \u00e9s P\u00e9ter besz\u00e1llt a b\u00e1rk\u00e1ba, azonnal el\u00e1llt a sz\u00e9l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok leborultak J\u00e9zus el\u0151tt, im\u00e1dt\u00e1k \u0151t, \u00e9s azt mondt\u00e1k: \u201eVal\u00f3ban Isten Fia vagy!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus betegeket gy\u00f3gy\u00edt Genez\u00e1retben - Miut\u00e1n \u00e1tkeltek a tavon, Genez\u00e1retbe \u00e9rtek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az ott lak\u00f3k felismert\u00e9k J\u00e9zust, \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9ken elh\u00edresztelt\u00e9k, hogy meg\u00e9rkezett. \u00cdgy azut\u00e1n minden beteget odavittek hozz\u00e1,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00e9s k\u00e9rt\u00e9k, hogy legal\u00e1bb a ruh\u00e1ja sz\u00e9l\u00e9t \u00e9rinthess\u00e9k. Akik csak meg\u00e9rintett\u00e9k, mind meg is gy\u00f3gyultak."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten szava fontosabb, vagy az emberi hagyom\u00e1nyok? - Ekkor farizeusok \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k j\u00f6ttek J\u00e9zushoz Jeruzs\u00e1lemb\u0151l. Ezt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eTan\u00edtv\u00e1nyaid nem v\u00e9gzik el a k\u00e9zmos\u00e1s szertart\u00e1s\u00e1t, miel\u0151tt esznek. Mi\u00e9rt nem engedelmeskednek a r\u00e9gi vall\u00e1si vezet\u0151k rendeleteinek?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00e9rd\u00e9ssel v\u00e1laszolt: \u201eTi pedig mi\u00e9rt tolj\u00e1tok f\u00e9lre Isten parancsait a hagyom\u00e1nyok kedv\u00e9\u00e9rt?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten ugyanis ezt mondta: \u00bbTiszteld ap\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat!\u00ab, \u00e9s ezt is: \u00bbAki apj\u00e1t vagy anyj\u00e1t gyal\u00e1zza, az hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151dj\u00f6n!\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezzel szemben ti azt tan\u00edtj\u00e1tok, hogy ha valaki m\u00e1r felaj\u00e1nlotta a Templom jav\u00e1ra azt, amivel a sz\u00fcleinek seg\u00edthetne, akkor ink\u00e1bb a Templomnak adja, mint a sz\u00fcleinek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezzel val\u00f3j\u00e1ban azt tan\u00edtj\u00e1tok, hogy nem fontos, amit Isten mond, \u00e9s nem neki kell engedelmeskedn\u00fcnk. Fontosabb, hogy mindenki a ti hagyom\u00e1nyaitokat k\u00f6vesse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Milyen k\u00e9pmutat\u00f3k vagytok! J\u00f3l mondta r\u00f3latok \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bbEz a n\u00e9p csak a sz\u00e1j\u00e1val tisztel engem, de sz\u00edve t\u00e1vol van t\u0151lem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e1tsz\u00f3lag tisztelnek ugyan engem, de nem \u00e9r az semmit, mert tan\u00edt\u00e1saik csak emberi parancsok!\u00ab\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor mag\u00e1hoz sz\u00f3l\u00edtotta az embereket, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eFigyeljetek r\u00e1m, \u00e9s \u00e9rts\u00e9tek meg:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "nem az teszi tiszt\u00e1talann\u00e1 az embert, ami a sz\u00e1j\u00e1n bemegy, hanem, ami a sz\u00e1j\u00e1n kij\u00f6n.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor odamentek hozz\u00e1 a tan\u00edtv\u00e1nyai, \u00e9s ezt k\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eTudod-e, hogy a farizeusok felh\u00e1borodtak azon, amit mondt\u00e1l?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eMennyei Aty\u00e1m gy\u00f6kerest\u0151l kit\u00e9p majd minden facsemet\u00e9t, amelyet nem \u0151 \u00fcltetett \u2014 v\u00e1laszolta J\u00e9zus. \u2014"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ne is t\u00f6r\u0151djetek a farizeusokkal, hiszen vakok \u0151k, akik a t\u00f6bbi vakot vezetik! Ha pedig vak vezet vil\u00e1gtalant, akkor mindketten g\u00f6d\u00f6rbe esnek.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor P\u00e9ter megk\u00e9rte: \u201eMagyar\u00e1zd meg nek\u00fcnk, mit jelent az el\u0151bbi hasonlat!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eH\u00e1t m\u00e9g ti sem \u00e9rtitek? \u2014 k\u00e9rdezte J\u00e9zus. \u2014"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hiszen tudj\u00e1tok, hogy az \u00e9tel, amelyet megesz\u00fcnk, a sz\u00e1jon \u00e1t a gyomorba ker\u00fcl, v\u00e9g\u00fcl pedig ki\u00fcr\u00fcl onnan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ami viszont a sz\u00e1db\u00f3l kij\u00f6n \u2014 vagyis, amit mondasz \u2014, az a sz\u00edvedb\u0151l sz\u00e1rmazik, \u00e9s az tehet t\u00e9ged tiszt\u00e1talann\u00e1!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert az ember sz\u00edv\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaznak a gonosz gondolatok, a gyilkoss\u00e1g, a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9s, a szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6k, a lop\u00e1s, a hazugs\u00e1g \u00e9s a gyal\u00e1zkod\u00e1s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezek teszik tiszt\u00e1talann\u00e1 az embert, nem pedig az, ha nem v\u00e9gzi el a szertart\u00e1sos k\u00e9zmos\u00e1st \u00e9tkez\u00e9s el\u0151tt.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus seg\u00edt egy k\u00e1na\u00e1ni asszonyon - Azut\u00e1n J\u00e9zus tov\u00e1bbment onnan T\u00edrusz \u00e9s Szid\u00f3n vid\u00e9k\u00e9re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor egy k\u00e1na\u00e1ni asszony j\u00f6tt oda hozz\u00e1, aki azon a vid\u00e9ken lakott. Folyv\u00e1st \u00edgy ki\u00e1ltozott: \u201eUram, D\u00e1vid Fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam! A le\u00e1nyomat kegyetlen\u00fcl gy\u00f6tri egy gonosz szellem!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban nem v\u00e1laszolt neki. Ekkor a tan\u00edtv\u00e1nyai hozz\u00e1 fordultak: \u201eK\u00e9r\u00fcnk, k\u00fcldd el ezt az asszonyt! Ut\u00e1nunk j\u00f6n, \u00e9s sz\u00fcntelen ki\u00e1ltozik!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAz Atya engem csak Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek elveszett juhaihoz k\u00fcld\u00f6tt.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az asszony ekkor J\u00e9zus el\u00e9 l\u00e9pett, leborult el\u0151tte, \u00e9s \u00edgy k\u00e9rte: \u201eUram, seg\u00edts rajtam!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eNem helyes, ha elvessz\u00fck a gyerekekt\u0151l a kenyeret, \u00e9s a kuty\u00e1knak dobjuk.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eIgazad van, Uram! \u2014 v\u00e1laszolt az asszony. \u2014 De m\u00e9g a kuty\u00e1knak is jut valami marad\u00e9k a gazd\u00e1juk asztal\u00e1r\u00f3l.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Erre J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eAsszony, milyen nagy hited van! Legyen \u00fagy, ahogyan k\u00edv\u00e1nod!\u201d \u2014 \u00e9s abban az \u00f3r\u00e1ban meggy\u00f3gyult az asszony le\u00e1nya."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sokakat meggy\u00f3gy\u00edt - J\u00e9zus ezut\u00e1n visszat\u00e9rt a Galileai-t\u00f3 partj\u00e1ra. Felment egy dombra, \u00e9s le\u00fclt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sokan j\u00f6ttek hozz\u00e1, akik s\u00e1nt\u00e1kat, vakokat, b\u00e9n\u00e1kat, s\u00fcketn\u00e9m\u00e1kat, \u00e9s mindenf\u00e9le m\u00e1s beteget hoztak. Letett\u00e9k \u0151ket J\u00e9zus l\u00e1ba el\u00e9, \u0151 pedig mindegyiket meggy\u00f3gy\u00edtotta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az emberek nem tudtak hov\u00e1 lenni a csod\u00e1lkoz\u00e1st\u00f3l, amikor l\u00e1tt\u00e1k, hogy a s\u00fcketn\u00e9m\u00e1k megsz\u00f3lalnak, a b\u00e9n\u00e1k meggy\u00f3gyulnak, a s\u00e1nt\u00e1k j\u00e1rnak, a vakok l\u00e1tnak \u2014 \u00e9s dics\u0151\u00edtett\u00e9k Izr\u00e1el Isten\u00e9t."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Enni ad t\u00f6bb, mint n\u00e9gyezer embernek - J\u00e9zus mag\u00e1hoz h\u00edvta tan\u00edtv\u00e1nyait, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eSajn\u00e1lom ezt a sokas\u00e1got! M\u00e1r h\u00e1rom napja velem vannak, \u00e9s kifogytak minden ennival\u00f3b\u00f3l. Nem akarom \u00e9hesen elk\u00fcldeni \u0151ket, nehogy \u00f6sszeessenek az \u00faton.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201eHonnan vehetn\u00e9nk ezen az elhagyatott helyen annyi kenyeret, hogy ekkora t\u00f6meget j\u00f3llakassunk?\u201d \u2014 k\u00e9rdezt\u00e9k a tan\u00edtv\u00e1nyok."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte: \u201eH\u00e1ny kenyeretek van?\u201d \u201eH\u00e9t \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k \u2014, \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny kisebb halunk.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9zus sz\u00f3lt az embereknek, hogy telepedjenek le a f\u00f6ldre."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Majd fogta a h\u00e9t kenyeret \u00e9s a halakat, \u00e9s miut\u00e1n h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, t\u00f6rt az \u00e9telb\u0151l, \u00e9s kezdte osztani a tan\u00edtv\u00e1nyainak, azok pedig az embereknek."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan ettek, \u00e9s j\u00f3llaktak. Ut\u00e1na \u00f6sszeszedt\u00e9k a marad\u00e9kot, \u00e9s h\u00e9t kosarat t\u00f6lt\u00f6ttek meg a darabokkal."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A t\u00f6megben k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl n\u00e9gyezer f\u00e9rfi volt, s rajtuk k\u00edv\u00fcl m\u00e9g az asszonyok \u00e9s a gyerekek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Miut\u00e1n J\u00e9zus elbocs\u00e1totta az embereket, besz\u00e1llt egy b\u00e1rk\u00e1ba, \u00e9s Magad\u00e1n vid\u00e9k\u00e9re ment."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vall\u00e1si vezet\u0151k pr\u00f3b\u00e1ra akarj\u00e1k tenni J\u00e9zust - Farizeusok \u00e9s a szadduceusok j\u00f6ttek J\u00e9zushoz, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tegy\u00e9k. Arra k\u00e9rt\u00e9k, hogy tegyen valami csod\u00e1t, mutasson nekik mennyei jelt bizony\u00edt\u00e9kul Istent\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 azonban \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: \u201eNapnyugta idej\u00e9n feln\u00e9ztek az \u00e9gre, \u00e9s azt mondj\u00e1tok: \u00bbHolnap sz\u00e9p id\u0151 lesz, mert v\u00f6r\u00f6s az \u00e9g alja.\u00ab"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kor\u00e1n reggel feln\u00e9ztek az \u00e9gre, \u00e9s azt mondj\u00e1tok: \u00bbMa vihar lesz, mert az \u00e9g v\u00f6r\u00f6s \u00e9s felh\u0151s.\u00ab Mikor l\u00e1tj\u00e1tok az \u00e9gbolt k\u00e9p\u00e9t, meg\u00e9rtitek milyen id\u0151 k\u00f6vetkezik, igaz? Akkor a mostani id\u0151k jeleit mi\u00e9rt nem \u00e9rtitek meg?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez a gonosz \u00e9s h\u0171tlen nemzed\u00e9k minden\u00e1ron valamilyen csod\u00e1s jelt akar l\u00e1tni Istent\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 bizony\u00edt\u00e9kul. De nem fognak semmilyen csod\u00e1t l\u00e1tni, csup\u00e1n azt, amely J\u00f3n\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1val t\u00f6rt\u00e9nt!\u201d Ezzel otthagyta \u0151ket, \u00e9s tov\u00e1bbment."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d3vakodjatok a farizeusok kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l! - A tan\u00edtv\u00e1nyok \u00e1teveztek a t\u00f3 t\u00fals\u00f3 partj\u00e1ra, de elfelejtettek kenyeret vinni magukkal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta nekik: \u201eLegyetek \u00f3vatosak: tarts\u00e1tok t\u00e1vol magatokat a farizeusok \u00e9s szadduceusok kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150k meg \u00edgy tanakodtak egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: \u201eBiztosan az\u00e9rt mondta ezt, mert elfelejtett\u00fcnk kenyeret hozni.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus tudta, mir\u0151l besz\u00e9lnek, \u00e9s ezt mondta: \u201eMi\u00e9rt tanakodtok azon, hogy nincs n\u00e1latok keny\u00e9r?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9g mindig nem \u00e9rtitek?! Nem eml\u00e9keztek az \u00f6tezer emberre, az \u00f6t keny\u00e9rre, \u00e9s hogy h\u00e1ny kos\u00e1r marad\u00e9kot szedtetek \u00f6ssze?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vagy a n\u00e9gyezerre, a h\u00e9t keny\u00e9rre, \u00e9s a marad\u00e9kokkal teli kosarakra?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e1t nem \u00e9rtitek, hogy nem keny\u00e9rr\u0151l besz\u00e9ltem? Azt mondtam, hogy legyetek \u00f3vatosak, \u00e9s tarts\u00e1tok t\u00e1vol magatokat a farizeusok \u00e9s szadduceusok kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor \u00e9rtett\u00e9k meg a tan\u00edtv\u00e1nyok, hogy mir\u0151l besz\u00e9lt. Nem arr\u00f3l, hogy \u00f3vakodjanak a kov\u00e1szt\u00f3l, amely a kenyeret megkeleszti, hanem hogy a farizeusok \u00e9s szadduceusok tan\u00edt\u00e1sait\u00f3l tarts\u00e1k t\u00e1vol magukat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Te vagy a Messi\u00e1s, az \u00e9l\u0151 Isten Fia! - Amikor J\u00e9zus C\u00e9z\u00e1rea Filippi vid\u00e9k\u00e9n j\u00e1rt, megk\u00e9rdezte tan\u00edtv\u00e1nyait\u00f3l: \u201eMit mondanak az emberek r\u00f3lam, kicsoda az Emberfia?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eEgyesek azt mondj\u00e1k, hogy te vagy Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos, m\u00e1sok Ill\u00e9snek, vagy Jeremi\u00e1snak, vagy a r\u00e9gi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00fcl az egyiknek tartanak\u201d \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eH\u00e1t ti mit mondtok r\u00f3lam, ki vagyok \u00e9n?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte tov\u00e1bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Simon P\u00e9ter \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eTe vagy a Messi\u00e1s, az \u00e9l\u0151 Isten Fia.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt felelte: \u201eMilyen \u00e1ldott \u00e9s boldog vagy Simon, J\u00f3na fia, mert ezt nem magadt\u00f3l mondtad, hanem Mennyei Aty\u00e1m jelentette ki neked."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9n pedig azt mondom, hogy te P\u00e9ter vagy. Erre a szikl\u00e1ra fogom fel\u00e9p\u00edteni az ekl\u00e9zsi\u00e1mat, \u00e9s a hal\u00e1l er\u0151i sem lesznek k\u00e9pesek azt legy\u0151zni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Neked fogom adni Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak a kulcsait, \u00e9s amit megk\u00f6tsz a f\u00f6ld\u00f6n, az meg lesz k\u00f6tve a Mennyben, viszont amit feloldasz a f\u00f6ld\u00f6n, az fel lesz oldva a Mennyben.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezut\u00e1n szigor\u00faan megparancsolta a tan\u00edtv\u00e1nyoknak, hogy senkinek se mondj\u00e1k el, hogy \u0151 a Messi\u00e1s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus el\u0151re jelzi a hal\u00e1l\u00e1t \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1t - Ett\u0151l kezdve besz\u00e9lt J\u00e9zus a tan\u00edtv\u00e1nyainak arr\u00f3l, hogy fel kell mennie Jeruzs\u00e1lembe, s ott a n\u00e9p vezet\u0151i, a f\u0151papok \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k miatt sokat kell majd szenvednie. V\u00e9g\u00fcl meg\u00f6lik, de h\u00e1rom nappal k\u00e9s\u0151bb fel fog t\u00e1madni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor P\u00e9ter f\u00e9lreh\u00edvta J\u00e9zust, szemreh\u00e1ny\u00e1st tett neki, \u00e9s helyre akarta igaz\u00edtani: \u201eIsten mentsen meg t\u00e9ged att\u00f3l, Uram, hogy ez bek\u00f6vetkezzen! Ilyesmi semmik\u00e9ppen sem t\u00f6rt\u00e9nhet meg veled!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De J\u00e9zus h\u00e1tat ford\u00edtott P\u00e9ternek, \u00e9s ezt mondta: \u201eTakarodj a szemem el\u0151l, S\u00e1t\u00e1n! El akarsz g\u00e1ncsolni, mivel nem \u00fagy gondolkodsz, mint Isten, hanem \u00fagy, mint az emberek!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a tan\u00edtv\u00e1nyaihoz fordult: \u201eAki engem akar k\u00f6vetni, az tagadja meg mag\u00e1t, vegye fel \u00e9s vigye a keresztj\u00e9t, \u00fagy k\u00f6vessen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Aki megpr\u00f3b\u00e1lja mag\u00e1t megmenteni, az el fog veszni. Aki viszont \u00e9rtem feladja \u00f6nmag\u00e1t, az fogja igaz\u00e1n megtal\u00e1lni az \u00e9let\u00e9t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mit \u00e9r, ha az ember mindent megnyer, amit csak a vil\u00e1g adhat, de a lelk\u00e9t elveszti? Milyen v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat adhatna a lelk\u00e9\u00e9rt cser\u00e9be?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bizony, az Emberfia elj\u00f6n Atyja dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben, \u00e9s angyalai kis\u00e9ret\u00e9vel, s akkor majd mindenkinek megadja, amit a tettei szerint meg\u00e9rdemel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: vannak k\u00f6ztetek, akik nem \u00edzlelik meg a hal\u00e1lt, am\u00edg meg nem l\u00e1tj\u00e1k az Emberfi\u00e1t, amint elj\u00f6n kir\u00e1lyi dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben.\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus megmutatkozik a dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben - Hat nappal k\u00e9s\u0151bb J\u00e9zus felment egy magas hegyre. Csak P\u00e9tert, Jakabot \u00e9s annak testv\u00e9r\u00e9t, J\u00e1nost vitte mag\u00e1val, senki m\u00e1s nem volt vel\u00fck."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A hegyen J\u00e9zus a tan\u00edtv\u00e1nyok szeme l\u00e1tt\u00e1ra \u00e1tv\u00e1ltozott: arca \u00fagy ragyogott, mint a nap, a ruh\u00e1ja pedig feh\u00e9ren f\u00e9nylett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd hirtelen megjelent mellette M\u00f3zes \u00e9s Ill\u00e9s, \u00e9s besz\u00e9lgettek vele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e9ter ekkor J\u00e9zushoz fordult: \u201eUram, olyan j\u00f3 itt lenni! Ha akarod, k\u00e9sz\u00edtek h\u00e1rom s\u00e1trat: neked, M\u00f3zesnek \u00e9s Ill\u00e9snek.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mialatt ezt mondta, hirtelen f\u00e9nyes felh\u0151 takarta be \u0151ket. A felh\u0151b\u0151l hang hallatszott: \u201e\u0150 a Fiam, akit szeretek, \u00e9s akiben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m! Hallgassatok r\u00e1, \u00e9s engedelmeskedjetek neki!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor a tan\u00edtv\u00e1nyok ezt meghallott\u00e1k, arccal a f\u00f6ldre borultak, \u00e9s nagyon megr\u00e9m\u00fcltek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zus hozz\u00e1juk l\u00e9pett, meg\u00e9rintette \u0151ket, \u00e9s ezt mondta: \u201e\u00c1lljatok fel, ne f\u00e9ljetek!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor feln\u00e9ztek, m\u00e1r csak \u0151t l\u00e1tt\u00e1k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mik\u00f6zben lefel\u00e9 j\u00f6ttek a hegyr\u0151l, J\u00e9zus megparancsolta nekik: \u201eNe mondj\u00e1tok el senkinek, amit l\u00e1ttatok, am\u00edg az Emberfi\u00e1t fel nem t\u00e1masztj\u00e1k a halottak k\u00f6z\u00fcl!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le a tan\u00edtv\u00e1nyai: \u201eMi\u00e9rt mondj\u00e1k a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k, hogy a Messi\u00e1s el\u0151tt Ill\u00e9snek kell elj\u00f6nnie?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eIll\u00e9s majd val\u00f3ban elj\u00f6n, \u00e9s mindent helyre\u00e1ll\u00edt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azt mondom nektek: Ill\u00e9s m\u00e1r el is j\u00f6tt, de az emberek nem ismert\u00e9k fel, \u00e9s k\u00e9ny\u00fck-kedv\u00fck szerint b\u00e1ntak vele. Ugyan\u00edgy fognak b\u00e1nni az Emberfi\u00e1val is.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor meg\u00e9rtett\u00e9k a tan\u00edtv\u00e1nyok, hogy Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nosr\u00f3l besz\u00e9lt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A megsz\u00e1llott fi\u00fat megszabad\u00edtja - Amikor J\u00e9zus visszament az \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1ghoz, egy f\u00e9rfi j\u00f6tt hozz\u00e1, leborult el\u0151tte, \u00e9s \u00edgy k\u00e9rlelte:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eUram, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj meg a fiamon, mert sz\u00f6rny\u0171 rohamai vannak, \u00e9s borzaszt\u00f3an szenved. Gyakran el\u0151fordul, hogy t\u0171zbe vagy v\u00edzbe esik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elhoztam \u0151t a tan\u00edtv\u00e1nyaidhoz, de \u0151k nem tudt\u00e1k meggy\u00f3gy\u00edtani.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor ezt mondta: \u201eMilyen hitetlen \u00e9s romlott ez a nemzed\u00e9k! Meddig kell m\u00e9g veletek maradnom?! Meddig szenvedjelek el m\u00e9g titeket? Hozz\u00e1tok ide azt a fi\u00fat!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor J\u00e9zus r\u00e1parancsolt a gonosz szellemre, aki kiment a fi\u00fab\u00f3l. A fi\u00fa pedig azonnal meggy\u00f3gyult."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus egyed\u00fcl volt, odamentek hozz\u00e1 a tan\u00edtv\u00e1nyai, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eMi mi\u00e9rt nem tudtuk ki\u0171zni ezt a gonosz szellemet?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0150 ezt felelte: \u201eMert gyenge a hitetek. Igaz\u00e1n mondom nektek: ha van hitetek \u2014 m\u00e9g, ha csak egy must\u00e1rmagnyi is \u2014, \u00e9s azt mondj\u00e1tok ennek a hegynek: \u00bbMenj innen oda!\u00ab, akkor az oda is megy. Akkor semmi sem lesz lehetetlen a sz\u00e1motokra.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus el\u0151re jelzi a hal\u00e1l\u00e1t \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1t - K\u00e9s\u0151bb, amikor a tan\u00edtv\u00e1nyok \u00f6sszegy\u0171ltek Galile\u00e1ban, J\u00e9zus ezt mondta nekik: \u201eAz Emberfi\u00e1t kiszolg\u00e1ltatj\u00e1k az embereknek,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "akik meg fogj\u00e1k \u00f6lni, de \u0151 a harmadik napon fel fog t\u00e1madni.\u201d Ezen a tan\u00edtv\u00e1nyok nagyon elszomorodtak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az ad\u00f3r\u00f3l - Egyszer J\u00e9zus \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyai Kapernaumba \u00e9rkeztek. P\u00e9ter ott ad\u00f3szed\u0151kkel tal\u00e1lkozott, akik a Templom sz\u00e1m\u00e1ra gy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k az ad\u00f3t: fejenk\u00e9nt k\u00e9t drachm\u00e1t. Megk\u00e9rdezt\u00e9k P\u00e9tert: \u201eMesteretek nem fizeti a templomad\u00f3t?\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eDehogynem!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta P\u00e9ter. Azut\u00e1n bement a h\u00e1zba, de m\u00e9g miel\u0151tt megsz\u00f3lalt volna, J\u00e9zus megk\u00e9rdezte: \u201eSimon, mit gondolsz? A f\u00f6ldi kir\u00e1lyok kit\u0151l szednek v\u00e1mot \u00e9s ad\u00f3t? A saj\u00e1t n\u00e9p\u00fckt\u0151l, vagy az idegenekt\u0151l?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eTerm\u00e9szetesen az idegenekt\u0151l!\u201d \u2014 felelte P\u00e9ter. \u201eEzek szerint a saj\u00e1t n\u00e9p\u00fcknek nem kell ad\u00f3t fizetni\u00fck \u2014 mondta J\u00e9zus. \u2014"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De hogy fel ne h\u00e1bor\u00edtsuk \u0151ket, menj ki a t\u00f3hoz horg\u00e1szni. Amikor kifogod az els\u0151 halat, nyisd ki a sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s egy n\u00e9gydrachm\u00e1s ez\u00fcstp\u00e9nzt tal\u00e1lsz benne. Add oda az ad\u00f3szed\u0151knek \u00e9rtem \u00e9s \u00e9rted!\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ki a legnagyobb? - Abban az id\u0151ben megk\u00e9rdezt\u00e9k J\u00e9zust\u00f3l a tan\u00edtv\u00e1nyai: \u201eKi a legnagyobb Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus odah\u00edvott egy gyermeket, oda\u00e1ll\u00edtotta k\u00f6z\u00e9j\u00fck, \u00e9s \u00edgy felelt:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: meg kell v\u00e1ltozzon a gondolkod\u00e1sotok, hogy olyanok legyetek, mint egy gyermek, k\u00fcl\u00f6nben semmik\u00e9ppen sem mehettek be Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az lesz a legnagyobb Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban, aki megal\u00e1zkodik, \u00e9s olyan lesz, mint ez a gyermek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki pedig befogad egy ilyen gyermeket az \u00e9n nevemben, az engem fogad be.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne okozz meg\u00fctk\u00f6z\u00e9st! - \u201eEzek a kicsinyek hisznek bennem, de jaj annak, aki miatt k\u00f6z\u00fcl\u00fck ak\u00e1r csak egy is elvesz\u00edti a hit\u00e9t! Jobban j\u00e1rna, ha egy malomk\u00f6vet k\u00f6tn\u00e9nek a nyak\u00e1ra, \u00e9s bedobn\u00e1k a tengerbe, miel\u0151tt ilyen bajt okozna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jaj a vil\u00e1gnak a b\u0171nbe viv\u0151 k\u00eds\u00e9rt\u00e9sek miatt! Elker\u00fclhetetlen ugyan, hogy a k\u00eds\u00e9rt\u00e9sek pr\u00f3b\u00e1ra tegy\u00e9k \u0151ket, de jaj annak, aki miatt b\u0171nbe esnek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, ha a saj\u00e1t kezed, vagy l\u00e1bad visz b\u0171nbe, m\u00e9g azt is ink\u00e1bb v\u00e1gd le, \u00e9s dobd el! Jobb, ha csonk\u00e1n vagy f\u00e9l l\u00e1bbal jutsz be az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre, mint ha kezed-l\u00e1bad \u00e9ps\u00e9gben megmarad, \u00e9s \u00fagy dobnak az \u00f6r\u00f6k t\u0171zbe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha a szemed visz b\u0171nbe, m\u00e9g azt is ink\u00e1bb v\u00e1jd ki, \u00e9s dobd el! Jobb, ha f\u00e9l szemmel jutsz be az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre, mint ha k\u00e9t szemed megmarad, \u00e9s \u00fagy dobnak a gyehenna t\u00fcz\u00e9be!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eVigy\u00e1zzatok! Egyet se n\u00e9zzetek le ezek k\u00f6z\u00fcl a gyermekek k\u00f6z\u00fcl! Mert mondom nektek: a mell\u00e9j\u00fck rendelt angyalok mindig l\u00e1tj\u00e1k Aty\u00e1m arc\u00e1t a Mennyben!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": ""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az elveszett juh - Mit gondoltok? Ha valakinek sz\u00e1z juha van, \u00e9s az egyik elk\u00f3borol, vajon nem hagyja-e ott a legel\u0151n a kilencvenkilencet, hogy megkeresse azt az egyet?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: mikor megtal\u00e1lja, jobban \u00f6r\u00fcl annak az egynek, mint a t\u00f6bbi kilencvenkilencnek, amely nem t\u00e9vedt el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy Mennyei Aty\u00e1tok sem akarja, hogy ak\u00e1r egy is elvesszen e gyermekek k\u00f6z\u00fcl.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha a testv\u00e9red v\u00e9tkezik - \u201eHa az Isten csal\u00e1dj\u00e1ba tartoz\u00f3 testv\u00e9red v\u00e9tkezik ellened, menj oda hozz\u00e1, n\u00e9gyszemk\u00f6zt figyelmeztesd, \u00e9s mutass r\u00e1 arra, amit rosszul tett! Ha hallgat r\u00e1d, akkor siker\u00fclt el\u00e9rned, hogy testv\u00e9rek maradjatok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha nem hallgat r\u00e1d, \u00fajra menj el hozz\u00e1, de ez\u00fattal vigy\u00e9l magaddal egy vagy k\u00e9t embert! \u00cdgy mindent k\u00e9t, vagy h\u00e1rom tan\u00fa bizony\u00edthat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha r\u00e1juk sem hallgat, mondd el a gy\u00fclekezetnek! Ha m\u00e9g a gy\u00fclekezetre sem hallgat, akkor \u00fagy b\u00e1nj vele, mint egy hitetlennel vagy v\u00e1mszed\u0151vel!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: amit megk\u00f6tt\u00f6k a f\u00f6ld\u00f6n, az meg lesz k\u00f6tve a Mennyben, viszont amit feloldotok a f\u00f6ld\u00f6n, az fel lesz oldva a Mennyben is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: ha k\u00f6z\u00fcletek ketten \u00f6sszhangban vannak itt a f\u00f6ld\u00f6n, akkor k\u00e9rhetnek ak\u00e1rmit, Mennyei Aty\u00e1m megadja nekik."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert, amikor ketten vagy h\u00e1rman egys\u00e9gre jutnak az \u00e9n nevemben, akkor \u00e9n is ott vagyok k\u00f6z\u00f6tt\u00fck.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat az ad\u00f3s szolg\u00e1r\u00f3l - Ezut\u00e1n P\u00e9ter l\u00e9pett hozz\u00e1, \u00e9s megk\u00e9rdezte: \u201eUram, h\u00e1nyszor kell megbocs\u00e1tanom az Isten csal\u00e1dj\u00e1ba tartoz\u00f3 testv\u00e9remnek, aki t\u00f6bbsz\u00f6r is v\u00e9tkezik ellenem? Ak\u00e1r h\u00e9tszer is?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eNemcsak h\u00e9tszer, hanem ak\u00e1r hetvenszer h\u00e9tszer is \u2014 v\u00e1laszolta J\u00e9zus. \u2014"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga hasonl\u00edt ehhez: egyszer egy kir\u00e1ly elhat\u00e1rozta, hogy a szolg\u00e1ival megfizetteti mindazt, amivel tartoztak neki."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mik\u00f6zben elsz\u00e1molt vel\u00fck, el\u00e9je hozt\u00e1k az egyiket, aki t\u00edzezer talentummal tartozott."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mivel a szolga nem tudta megfizetni az ad\u00f3ss\u00e1g\u00e1t, a kir\u00e1ly megparancsolta, hogy adj\u00e1k el \u0151t rabszolg\u00e1nak a feles\u00e9g\u00e9vel \u00e9s a gyermekeivel egy\u00fctt, \u00e9s adj\u00e1k el minden vagyon\u00e1t is. Amit pedig ezek\u00e9rt kapnak, abb\u00f3l t\u00f6rlessz\u00e9k az ad\u00f3ss\u00e1got."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A szolga ekkor leborult a kir\u00e1ly el\u0151tt, \u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt: \u00bbK\u00e9rlek, l\u00e9gy t\u00fcrelmes hozz\u00e1m! Minden ad\u00f3ss\u00e1gomat meg fogom fizetni!\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kir\u00e1ly megsajn\u00e1lta, szabadon engedte, s\u0151t az \u00f6sszes ad\u00f3ss\u00e1g\u00e1t is elengedte."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Miut\u00e1n ez a szolga elment, tal\u00e1lkozott egyik m\u00e1sik szolgat\u00e1rs\u00e1val, aki viszont neki tartozott sz\u00e1z ez\u00fcstp\u00e9nzzel. Torkon ragadta, fojtogatni kezdte, \u00e9s azt mondta: \u00bbAdd meg, amivel tartozol!\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az meg az els\u0151 szolga l\u00e1ba el\u00e9 borult, \u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt: \u00bbK\u00e9rlek, l\u00e9gy t\u00fcrelmes hozz\u00e1m! Minden ad\u00f3ss\u00e1gomat meg fogom fizetni!\u00ab"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az els\u0151 szolga azonban nem akart megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclni rajta, hanem b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1ratta a szolgat\u00e1rs\u00e1t, am\u00edg az minden tartoz\u00e1s\u00e1t vissza nem fizeti."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor annak szolgat\u00e1rsai megl\u00e1tt\u00e1k ezt, nagyon megd\u00f6bbentek, majd elmentek a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s elmondt\u00e1k, mi t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ekkor a kir\u00e1ly beh\u00edvatta az els\u0151 szolg\u00e1t, \u00e9s ezt mondta neki: \u00bbTe gonosz szolga, \u00e9n minden ad\u00f3ss\u00e1godat elengedtem, mivel kegyelem\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gt\u00e9l!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Neked is ugyan\u00fagy k\u00f6ny\u00f6r\u00fcln\u00f6d kellett volna a szolgat\u00e1rsadon, ahogyan \u00e9n k\u00f6ny\u00f6r\u00fcltem rajtad!\u00ab"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Majd a kir\u00e1ly haragj\u00e1ban \u00e1tadta ezt a szolg\u00e1j\u00e1t a b\u00f6rt\u00f6n\u0151r\u00f6knek, hogy tarts\u00e1k fogva, am\u00edg ki nem fizeti minden ad\u00f3ss\u00e1g\u00e1t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Bizony, \u00edgy b\u00e1nik veletek Mennyei Aty\u00e1m is, ha sz\u00edvb\u0151l meg nem bocs\u00e1ttok annak a testv\u00e9reteknek, aki v\u00e9tkezett ellenetek!\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A h\u00e1zass\u00e1gr\u00f3l \u00e9s a v\u00e1l\u00e1sr\u00f3l - Miut\u00e1n J\u00e9zus befejezte ezeket a tan\u00edt\u00e1sokat, Galile\u00e1b\u00f3l J\u00fade\u00e1ba ment, a Jord\u00e1n foly\u00f3n t\u00falra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nagy t\u00f6meg k\u00f6vette, \u00e9s \u0151 meggy\u00f3gy\u00edtotta a betegeiket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor n\u00e9h\u00e1ny farizeus j\u00f6tt hozz\u00e1, akik pr\u00f3b\u00e1ra akart\u00e1k tenni. Azt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eMegengedi-e a T\u00f6rv\u00e9ny, hogy a f\u00e9rj b\u00e1rmilyen okb\u00f3l elv\u00e1ljon a feles\u00e9g\u00e9t\u0151l?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eSohasem olvast\u00e1tok az \u00cdr\u00e1sban, hogy Isten a teremt\u00e9skor f\u00e9rfiv\u00e1 \u00e9s n\u0151v\u00e9 teremtette az embert, \u00e9s"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "azt mondta: \u00bbEz\u00e9rt a f\u00e9rfi elhagyja apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t, ragaszkodik a feles\u00e9g\u00e9hez, \u00e9s ketten egy testt\u00e9 v\u00e1lnak\u00ab?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezut\u00e1n teh\u00e1t m\u00e1r nem kett\u0151, hanem egy. Amit pedig Isten tett eggy\u00e9, azt ember ne v\u00e1lassza sz\u00e9t!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A farizeusok azonban tov\u00e1bb faggatt\u00e1k: \u201eAkkor mi\u00e9rt adott M\u00f3zes olyan rendelkez\u00e9st, amely megengedi, hogy a f\u00e9rfi elk\u00fcldje a feles\u00e9g\u00e9t \u00fagy, hogy v\u00e1l\u00f3levelet ad neki?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eM\u00f3zes csak a sz\u00edvetek kem\u00e9nys\u00e9ge miatt engedte meg, hogy elv\u00e1ljatok a feles\u00e9getekt\u0151l, de kezdetben nem \u00edgy volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n azonban azt mondom nektek: aki a feles\u00e9g\u00e9t elk\u00fcldi \u2014 a feles\u00e9ge h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9s\u00e9n k\u00edv\u00fcl m\u00e1s, egy\u00e9b okb\u00f3l \u2014, \u00e9s m\u00e1st vesz feles\u00e9g\u00fcl, az h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vet el.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor a tan\u00edtv\u00e1nyok azt mondt\u00e1k: \u201eHa ez a helyzet a f\u00e9rj \u00e9s feles\u00e9ge k\u00f6z\u00f6tt, akkor jobb meg sem h\u00e1zasodni.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eErre nem mindenki k\u00e9pes, csak azok, akiket Isten k\u00e9pess\u00e9 tesz r\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00f6bbf\u00e9le oka lehet annak, ha valaki nem h\u00e1zasodik meg. Vannak f\u00e9rfiak, akik m\u00e1r eleve \u00fagy sz\u00fclettek, hogy nem alkalmasak a h\u00e1zass\u00e1gra. M\u00e1sokat viszont az emberek tettek erre alkalmatlann\u00e1. De vannak olyanok is, akik maguk d\u00f6nt\u00f6ttek \u00fagy, hogy nem fognak megh\u00e1zasodni Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga kedv\u00e9\u00e9rt. Aki k\u00e9pes arra, hogy ezt elfogadja, az fogadja el!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus meg\u00e1ldja a gyerekeket - Ekkor n\u00e9h\u00e1nyan gyerekeket vittek J\u00e9zushoz, hogy tegye r\u00e1juk a kez\u00e9t, \u00e9s im\u00e1dkozzon \u00e9rt\u00fck, de tan\u00edtv\u00e1nyok r\u00e1juk sz\u00f3ltak, \u00e9s el akart\u00e1k \u0151ket zavarni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban ezt mondta: \u201eNe zavarj\u00e1tok el \u0151ket! Engedj\u00e9tek a gyerekeket hozz\u00e1m j\u00f6nni, hiszen Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga olyanok\u00e9, akik hozz\u00e1juk hasonl\u00edtanak!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a gyerekekre tette a kez\u00e9t, majd tov\u00e1bbment."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A gazdagok nehezen mennek be Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba - Egyszer odaj\u00f6tt J\u00e9zushoz egy f\u00e9rfi, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: \u201eMester! Mi az a j\u00f3, amit tennem kell, hogy \u00f6r\u00f6k \u00e9letem legyen?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e1laszul J\u00e9zus megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eMi\u00e9rt k\u00e9rdezed t\u0151lem, hogy mi a j\u00f3? Egyed\u00fcl Isten j\u00f3! Ha be akarsz menni az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre, k\u00f6vesd a parancsolatokat!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eMilyen parancsolatokat?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte a f\u00e9rfi. J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eNe gyilkolj! Ne k\u00f6vess el h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st! Ne lopj! Ne tan\u00faskodj hamisan!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tiszteld ap\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat! \u00dagy szeresd embert\u00e1rsadat, mint saj\u00e1t magadat!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A fiatalember ezt felelte: \u201eEzeket mind megtartottam. Mit kell m\u00e9g tennem?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta neki: \u201eHa t\u00f6k\u00e9letes akarsz lenni, add el minden vagyonodat, \u00e9s a p\u00e9nzt oszd sz\u00e9t a szeg\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt! \u00cdgy a Mennyben lesznek a kincseid. Azut\u00e1n gyere, \u00e9s k\u00f6vess engem!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A fiatalember ekkor szomor\u00faan elment, mert nagyon gazdag volt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor a tan\u00edtv\u00e1nyaihoz fordult: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: a gazdagok nehezen mennek be Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mondom nektek: k\u00f6nnyebb egy tev\u00e9nek \u00e1tmenni a t\u0171 fok\u00e1n, mint egy gazdagnak Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba bemenni.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok ezen nagyon meglep\u0151dtek. Meg is k\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eH\u00e1t akkor egy\u00e1ltal\u00e1n ki kaphat \u00f6r\u00f6k \u00e9letet?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus r\u00e1juk n\u00e9zett, \u00e9s ezt mondta: \u201eAz emberek sz\u00e1m\u00e1ra ez val\u00f3ban lehetetlen, Istennek viszont minden lehets\u00e9ges.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ekkor P\u00e9ter megk\u00e9rdezte: \u201eL\u00e1tod, mi mindent otthagytunk, \u00e9s k\u00f6vett\u00fcnk t\u00e9ged. Vel\u00fcnk mi lesz?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: az \u00fajj\u00e1sz\u00fclet\u00e9skor az Emberfia majd dics\u0151s\u00e9ges tr\u00f3nj\u00e1ra \u00fcl. Akkor majd ti is \u2014 akik k\u00f6vettek engem \u2014 tizenk\u00e9t tr\u00f3nra \u00fclt\u00f6k, hogy Izr\u00e1el tizenk\u00e9t t\u00f6rzse felett uralkodjatok."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mindenki, aki elhagyta \u00e9rtem h\u00e1z\u00e1t, testv\u00e9reit, apj\u00e1t, anyj\u00e1t, gyermekeit vagy sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldjeit, sz\u00e1zszor annyit kap vissza, \u00e9s \u00f6r\u00f6k \u00e9letet kap \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De sokan, akik most az els\u0151 helyeket foglalj\u00e1k el az \u00e9letben, akkor majd utols\u00f3k lesznek. Ugyanakkor sokan, akik most az utols\u00f3 helyeken vannak, az els\u0151 helyekre ker\u00fclnek.\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a sz\u0151l\u0151munk\u00e1sokr\u00f3l - \u201eIsten Kir\u00e1lys\u00e1ga hasonl\u00f3 ehhez: egyszer egy sz\u0151l\u0151sgazda kor\u00e1n reggel kiment, hogy napsz\u00e1mosokat fogadjon a sz\u0151l\u0151j\u00e9be."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megegyezett vel\u00fck egy d\u00e9n\u00e1r napsz\u00e1mban, majd kik\u00fcldte \u0151ket a sz\u0151l\u0151j\u00e9be dolgozni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Reggel kilenc \u00f3ra k\u00f6r\u00fcl ism\u00e9t kiment a piact\u00e9rre, s l\u00e1tott n\u00e9h\u00e1ny f\u00e9rfit, akik t\u00e9tlen\u00fcl \u00e1lldog\u00e1ltak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u00bbMenjetek ti is a sz\u0151l\u0151mbe, \u00e9s ami j\u00e1r, megkapj\u00e1tok!\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azok el is mentek. D\u00e9lben, majd h\u00e1rom \u00f3ra k\u00f6r\u00fcl ism\u00e9t kiment, \u00e9s \u00fajabb munk\u00e1sokat fogadott fel, akiket szint\u00e9n kik\u00fcld\u00f6tt a sz\u0151l\u0151j\u00e9be dolgozni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor d\u00e9lut\u00e1n \u00f6t \u00f3ra k\u00f6r\u00fcl kiment a piact\u00e9rre, megint tal\u00e1lt ott munka n\u00e9lk\u00fcl l\u00e9zeng\u0151ket, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u00bbMi\u00e9rt \u00e1lldog\u00e1ltok itt t\u00e9tlen\u00fcl eg\u00e9sz nap?\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00bbMert m\u00e9g senki sem fogadott fel benn\u00fcnket\u00ab \u2014 felelt\u00e9k. \u00bbMenjetek ti is a sz\u0151l\u0151mbe dolgozni!\u00ab \u2014 mondta nekik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor beesteledett, a sz\u0151l\u0151sgazda sz\u00f3lt a munk\u00e1sok vezet\u0151j\u00e9nek: \u00bbH\u00edvd ide a munk\u00e1sokat, \u00e9s fizesd ki a b\u00e9r\u00fcket! Az utols\u00f3kkal kezdd, \u00e9s az els\u0151ket fizesd ki utolj\u00e1ra!\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El\u0151sz\u00f6r j\u00f6ttek azok, akik csak \u00f6t \u00f3ra k\u00f6r\u00fcl kezdt\u00e9k a munk\u00e1t. Mindegyik\u00fck egy-egy d\u00e9n\u00e1rt kapott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor az els\u0151k k\u00f6vetkeztek, azt rem\u00e9lt\u00e9k, hogy \u0151k majd t\u00f6bbet kapnak, de \u0151k is csak egy-egy d\u00e9n\u00e1rt kaptak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor \u00e1tvett\u00e9k a b\u00e9r\u00fcket, m\u00e9ltatlankodva mondt\u00e1k a gazd\u00e1nak:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00bbAkik utolj\u00e1ra j\u00f6ttek, azok csak egy \u00f3r\u00e1t dolgoztak. Te azonban ugyan\u00fagy b\u00e1nt\u00e1l vel\u00fck, mint vel\u00fcnk, pedig mi eg\u00e9sz nap kem\u00e9nyen dolgoztunk a forr\u00f3 napon!\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt egyik\u00fcknek: \u00bbBar\u00e1tom! Nem vagyok igazs\u00e1gtalan hozz\u00e1d! Nem abban egyezt\u00fcnk meg, hogy egy d\u00e9n\u00e1r a napsz\u00e1m?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fogd a b\u00e9redet, \u00e9s menj! Ennek az utols\u00f3k\u00e9nt \u00e9rkezett munk\u00e1snak is ugyanannyit akarok adni, mint neked."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n nincs jogom azt tenni a saj\u00e1t p\u00e9nzemmel, amit akarok? Az\u00e9rt n\u00e9zed ezt rossz szemmel \u00e9s irigykedve, mert \u00e9n nagylelk\u0171 vagyok hozz\u00e1juk?\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy lesznek az utols\u00f3kb\u00f3l els\u0151k, \u00e9s az els\u0151kb\u0151l utols\u00f3k.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus el\u0151re jelzi a hal\u00e1l\u00e1t \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1t - Amikor J\u00e9zus Jeruzs\u00e1lembe ment, \u00fatk\u00f6zben f\u00e9lreh\u00edvta a tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1nyt, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eJ\u00f3l figyeljetek! Most f\u00f6lmegy\u00fcnk Jeruzs\u00e1lembe. Ott az Emberfi\u00e1t \u00e1tadj\u00e1k a f\u0151papoknak \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3knak. Azok hal\u00e1lra fogj\u00e1k \u00edt\u00e9lni,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s \u00e1tadj\u00e1k az idegeneknek, hogy kig\u00fanyolj\u00e1k, megkorb\u00e1csolj\u00e1k \u00e9s keresztre fesz\u00edtve kiv\u00e9gezz\u00e9k \u2014 de h\u00e1rom nappal k\u00e9s\u0151bb fel fog t\u00e1madni.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ki \u00fclhet J\u00e9zus jobb \u00e9s bal oldal\u00e1n? - Ezut\u00e1n odament hozz\u00e1 a Zebedeus feles\u00e9ge, a fiaival egy\u00fctt. Leborult el\u0151tte a f\u00f6ldre, mert k\u00e9rni akart t\u0151le valamit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eMit szeretn\u00e9l?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte t\u0151le J\u00e9zus. Az asszony \u00edgy felelt: \u201eAzt szeretn\u00e9m, hogy Kir\u00e1lys\u00e1godban az egyik fiam a jobb, m\u00e1sik pedig a bal oldaladon \u00fclhessen! K\u00e9rlek, \u00edg\u00e9rd meg ezt nekem!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy v\u00e1laszolt a k\u00e9t fi\u00fanak: \u201eNem tudj\u00e1tok, mit k\u00e9rtek! Ki tudj\u00e1tok-e inni azt a poharat, amelyet nekem ki kell innom?\u201d \u201eIgen, ki tudjuk inni\u201d \u2014 felelt\u00e9k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy folytatta: \u201eVal\u00f3ban fogtok inni a poharamb\u00f3l. De azt, hogy ki \u00fclhet majd a jobb \u00e9s a bal oldalamon, nem \u00e9n d\u00f6nt\u00f6m el, hanem Mennyei Aty\u00e1m. Oda majd azok fognak ker\u00fclni, akiknek \u0151 ezt a k\u00e9t helyet elk\u00e9sz\u00edtette.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor ezt a m\u00e1sik t\u00edz tan\u00edtv\u00e1ny meghallotta, megharagudtak a k\u00e9t testv\u00e9rre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De J\u00e9zus odah\u00edvta mag\u00e1hoz mind a tizenkett\u0151t, \u00e9s ezt mondta: \u201eJ\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy a vil\u00e1g uralkod\u00f3i hatalmuk al\u00e1 k\u00e9nyszer\u00edtik alattval\u00f3ikat, \u00e9s a nagy hatalm\u00fa vezet\u0151ik zsarnokoskodnak a n\u00e9peken."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6ttetek azonban ne \u00edgy legyen! Aki k\u00f6z\u00fcletek nagy akar lenni, legyen a t\u00f6bbiek szolg\u00e1ja!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aki pedig az els\u0151 akar lenni k\u00f6z\u00f6ttetek, az legyen a t\u00f6bbiek rabszolg\u00e1ja!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy van ez az Emberfi\u00e1val is. \u0150 sem az\u00e9rt j\u00f6tt a F\u00f6ldre, hogy neki szolg\u00e1ljanak, hanem hogy \u0151 szolg\u00e1ljon m\u00e1soknak. Az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy \u00e9let\u00e9t v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjul adja, \u00e9s \u00edgy sokakat megmentsen.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edtja a jerik\u00f3i vakokat - Amint elhagyt\u00e1k Jerik\u00f3 v\u00e1ros\u00e1t, nagy t\u00f6meg k\u00f6vette J\u00e9zust."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az \u00fat sz\u00e9l\u00e9n k\u00e9t vak \u00fclt, akik meghallott\u00e1k, hogy J\u00e9zus megy el mellett\u00fck, \u00e9s ki\u00e1ltozni kezdtek: \u201eD\u00e1vid Fia, Urunk, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtunk!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az emberek r\u00e1juk sz\u00f3ltak, hogy maradjanak csendben, de \u0151k ann\u00e1l jobban kiab\u00e1ltak: \u201eD\u00e1vid Fia, Urunk, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtunk!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor meg\u00e1llt, mag\u00e1hoz h\u00edvatta \u0151ket, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eMit k\u00edv\u00e1ntok? Mit tegyek veletek?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cdgy feleltek: \u201eUrunk! Nyisd meg a szem\u00fcnket, hogy l\u00e1ssunk!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus megsajn\u00e1lta \u0151ket, \u00e9s meg\u00e9rintette a szem\u00fcket. Abban a pillanatban meggy\u00f3gyult a szem\u00fck, \u00e9s l\u00e1ttak. Azut\u00e1n k\u00f6vett\u00e9k J\u00e9zust."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus kir\u00e1lyk\u00e9nt vonul be Jeruzs\u00e1lembe - J\u00e9zus \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyai Jeruzs\u00e1lemhez k\u00f6zeledtek. Az Olajf\u00e1k hegy\u00e9hez \u00e9rtek, Betfag\u00e9 falu sz\u00e9l\u00e9re. Akkor J\u00e9zus el\u0151re k\u00fcldte k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s ezt mondta nekik:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMenjetek be ebbe a faluba! Tal\u00e1ltok ott egy kik\u00f6t\u00f6tt szamarat, a csik\u00f3j\u00e1val egy\u00fctt. Oldj\u00e1tok el mindkett\u0151t, \u00e9s vezess\u00e9tek hozz\u00e1m!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha valaki sz\u00f3lna ez\u00e9rt, mondj\u00e1tok meg neki, hogy az \u00darnak van sz\u00fcks\u00e9ge r\u00e1juk. Akkor azonnal elengedi \u0151ket.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt, hogy beteljesedjen, amit a pr\u00f3f\u00e9ta mondott:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eMondj\u00e1tok meg Sion n\u00e9p\u00e9nek: \u00bbN\u00e9zd, itt j\u00f6n a Kir\u00e1lyod! Al\u00e1zatos, \u00e9s szam\u00e1ron \u00fcl, teherhord\u00f3 \u00e1llat csik\u00f3j\u00e1n.\u00ab\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok el is mentek, \u00e9s mindent \u00fagy tettek, ahogyan J\u00e9zus mondta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elhozt\u00e1k a szamarat \u00e9s a csik\u00f3j\u00e1t, r\u00e1ter\u00edtett\u00e9k fels\u0151ruh\u00e1ikat, J\u00e9zus fel\u00fclt r\u00e1, \u00e9s \u00edgy k\u00f6zeledett Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nagy t\u00f6meg gy\u0171lt \u00f6ssze, \u00e9s J\u00e9zus el\u00e9, az \u00fatra ter\u00edtett\u00e9k fels\u0151ruh\u00e1ikat. M\u00e1sok \u00e1gakat v\u00e1gtak le a f\u00e1kr\u00f3l, \u00e9s azokat sz\u00f3rt\u00e1k el\u00e9je az \u00fatra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az el\u0151tte \u00e9s ut\u00e1na vonul\u00f3 sokas\u00e1g \u00edgy ki\u00e1ltozott: \u201eHozs\u00e1nna D\u00e1vid Fi\u00e1nak! \u00c1ldott legyen, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben j\u00f6n! Hozs\u00e1nna a magass\u00e1gban Istennek!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus Jeruzs\u00e1lembe \u00e9rt, az eg\u00e9sz v\u00e1ros felbolydult. Mindenki azt k\u00e9rdezte a m\u00e1sikt\u00f3l: \u201eKi ez?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A J\u00e9zust k\u00eds\u00e9r\u0151 sokas\u00e1g \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eEz J\u00e9zus, a pr\u00f3f\u00e9ta, a galileai N\u00e1z\u00e1retb\u0151l.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kizavarja a keresked\u0151ket a Templomb\u00f3l - J\u00e9zus ezut\u00e1n bement a Templom ter\u00fclet\u00e9re, \u00e9s kizavarta onnan azokat, aki ott \u00e1rultak \u00e9s v\u00e1s\u00e1roltak. Felbor\u00edtotta a p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3k asztalait \u00e9s a galamb\u00e1rusok padjait,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s r\u00e1juk sz\u00f3lt: \u201eEzt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u00bbAz \u00e9n H\u00e1zamat im\u00e1ds\u00e1g h\u00e1z\u00e1nak fogj\u00e1k nevezni.\u00ab Ti azonban \u00bbrabl\u00f3k barlangj\u00e1v\u00e1\u00ab tett\u00e9tek!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor vakok \u00e9s s\u00e1nt\u00e1k mentek J\u00e9zushoz a Templom ter\u00fclet\u00e9n, \u00e9s \u0151 meggy\u00f3gy\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A f\u0151papok \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k l\u00e1tt\u00e1k J\u00e9zus csod\u00e1latos gy\u00f3gy\u00edt\u00e1sait, \u00e9s hallott\u00e1k, amint a gyerekek a Templom ter\u00fclet\u00e9n \u00edgy ki\u00e1ltoznak: \u201eHozs\u00e1nna a D\u00e1vid Fi\u00e1nak!\u201d Mindezek miatt nagyon megharagudtak,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k J\u00e9zust\u00f3l: \u201eNem hallod, mit kiab\u00e1lnak ezek a gyerekek?!\u201d \u201eHallom! \u2014 v\u00e1laszolta J\u00e9zus. \u2014 De bizony\u00e1ra olvast\u00e1tok ezt az \u00cdr\u00e1sban: \u00bbA csecsem\u0151k \u00e9s a kisgyermekek sz\u00e1ja \u00e1ltal szerezt\u00e9l magadnak dics\u00e9retet.\u00ab\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezzel otthagyta \u0151ket, kiment Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, \u00e9s Bet\u00e1ni\u00e1ban t\u00f6lt\u00f6tte az \u00e9jszak\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A hit ereje - M\u00e1snap kor\u00e1n reggel J\u00e9zus elindult Jeruzs\u00e1lembe, s k\u00f6zben meg\u00e9hezett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megl\u00e1tott egy f\u00fcgef\u00e1t az \u00fat sz\u00e9l\u00e9n, odament, de csak levelet tal\u00e1lt rajta. Ezt mondta a f\u00e1nak: \u201eSoha t\u00f6bb\u00e9 ne teremjen rajtad gy\u00fcm\u00f6lcs!\u201d \u2014 az pedig azonnal kisz\u00e1radt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok l\u00e1tt\u00e1k ezt, \u00e9s csod\u00e1lkozva k\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eHogyan sz\u00e1radhatott ki a f\u00fcgefa ilyen hirtelen?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: ha hisztek, \u00e9s nem k\u00e9telkedtek, ti is megtehetitek, amit \u00e9n tettem ezzel a f\u00e1val. S\u0151t, m\u00e9g t\u00f6bbet is: ha p\u00e9ld\u00e1ul azt mondj\u00e1tok ennek hegynek: \u00bbKelj fel, \u00e9s zuhanj a tengerbe!\u00ab \u2014 az is megt\u00f6rt\u00e9nik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindazt, amit im\u00e1ds\u00e1gotokban hittel k\u00e9rtek, meg fogj\u00e1tok kapni.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kit\u0151l sz\u00e1rmazik J\u00e9zus hatalma? - J\u00e9zus ezut\u00e1n bement a Templom ter\u00fclet\u00e9re. Mik\u00f6zben ott tan\u00edtott, a f\u0151papok \u00e9s a n\u00e9p vezet\u0151i odamentek hozz\u00e1. Megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eMif\u00e9le felhatalmaz\u00e1ssal teszed ezeket a dolgokat? Ki adta neked ezt a hatalmat?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: \u201e\u00c9n is k\u00e9rdezek t\u0151letek valamit. Ha v\u00e1laszoltok r\u00e1, akkor \u00e9n is megmondom, hogy milyen felhatalmaz\u00e1ssal teszem mindezt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg nekem: Az, hogy J\u00e1nos bemer\u00edtette az embereket, Istent\u0151l volt, vagy emberekt\u0151l?\u201d Azok \u00edgy tanakodtak egym\u00e1s k\u00f6zt: \u201eHa azt v\u00e1laszoljuk, hogy Istent\u0151l, akkor majd azt k\u00e9rdezi: \u00bbAkkor mi\u00e9rt nem hittetek neki?\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha viszont azt mondjuk, hogy emberekt\u0151l, akkor f\u00e9ln\u00fcnk kell a n\u00e9p haragj\u00e1t\u00f3l, hiszen Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nost mindenki pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak tartja.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt v\u00e1laszolt\u00e1k J\u00e9zusnak: \u201eNem tudjuk, honnan sz\u00e1rmazik J\u00e1nos hatalma.\u201d Mire \u0151 \u00edgy felelt: \u201eAkkor \u00e9n sem mondom meg nektek, hogy kit\u0151l kaptam azt a hatalmat, amellyel ezeket a dolgokat teszem.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a k\u00e9t fi\u00far\u00f3l - Majd \u00edgy folytatta: \u201eMi a v\u00e9lem\u00e9nyetek err\u0151l? Volt egyszer egy ember, \u00e9s annak k\u00e9t fia. Az apa ezt mondta az egyiknek: \u00bbFiam, menj ki, \u00e9s dolgozz ma a sz\u0151l\u0151mben!\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A fi\u00fa \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00bbNem megyek!\u00ab K\u00e9s\u0151bb m\u00e9gis meggondolta mag\u00e1t, \u00e9s kiment dolgozni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az apa a m\u00e1sik fi\u00e1t\u00f3l is ugyanezt k\u00e9rte. \u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00bbIgen, uram, megyek!\u00ab \u2014 de v\u00e9g\u00fcl m\u00e9gsem ment ki."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kett\u0151j\u00fck k\u00f6z\u00fcl melyik teljes\u00edtette az apja akarat\u00e1t?\u201d \u201eAz els\u0151\u201d \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k a vall\u00e1si vezet\u0151k. Akkor J\u00e9zus ezt mondta nekik: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek, a v\u00e1mszed\u0151k \u00e9s a prostitu\u00e1ltak el\u0151bb be fognak menni Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba, mint ti!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert elj\u00f6tt hozz\u00e1tok Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos, \u00e9s megmutatta az \u00fatj\u00e1t, hogyan v\u00e1lhattok Isten sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3v\u00e1, de ti nem hittetek neki. A v\u00e1mszed\u0151k \u00e9s a prostitu\u00e1ltak azonban hittek neki. Ti l\u00e1tt\u00e1tok ezt, m\u00e9gsem t\u00e9rtetek jobb bel\u00e1t\u00e1sra, hogy hittetek volna J\u00e1nosnak!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a gyilkos sz\u0151l\u0151munk\u00e1sokr\u00f3l - \u201eMost pedig hallgassatok meg egy m\u00e1sik t\u00f6rt\u00e9netet! Volt egy gazda, aki sz\u0151l\u0151t telep\u00edtett. Beker\u00edtette, elk\u00e9sz\u00edtette a sz\u0151l\u0151tapos\u00f3 helyet, \u00e9s \u0151rtornyot \u00e9p\u00edtett a kertj\u00e9be. Majd az eg\u00e9szet b\u00e9rbe adta gazd\u00e1lkod\u00f3knak, \u00e9s elutazott egy m\u00e1sik orsz\u00e1gba."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amikor elj\u00f6tt a sz\u00fcret ideje, elk\u00fcldte szolg\u00e1it a b\u00e9rl\u0151kh\u00f6z, hogy hozz\u00e1k el a term\u00e9sb\u0151l a neki j\u00e1r\u00f3 r\u00e9szt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A b\u00e9rl\u0151k azonban megragadt\u00e1k a tulajdonos szolg\u00e1it, \u00e9s megvert\u00e9k \u0151ket. Volt, amelyiket meg is \u00f6ltek, megint m\u00e1sokat megk\u00f6veztek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a gazda m\u00e1s szolg\u00e1kat k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1juk, de a b\u00e9rl\u0151k ezekkel is ugyan\u00fagy b\u00e1ntak."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl a gazda azt gondolta: \u00bbA fiamat tal\u00e1n m\u00e9gis meg fogj\u00e1k becs\u00fclni!\u00ab Ez\u00e9rt a saj\u00e1t fi\u00e1t k\u00fcldte hozz\u00e1juk."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Amikor a b\u00e9rl\u0151k megl\u00e1tt\u00e1k a fi\u00fat, azt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: \u00bbN\u00e9zz\u00e9tek, \u0151 a sz\u0151l\u0151skert \u00f6r\u00f6k\u00f6se! Gyertek, \u00f6lj\u00fck meg, akkor a mi\u00e9nk lesz az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge!\u00ab"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megragadt\u00e1k a fi\u00fat, kidobt\u00e1k a sz\u0151l\u0151skertb\u0151l, \u00e9s meggyilkolt\u00e1k."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mit gondoltok, mit tesz majd a tulajdonos ezekkel a b\u00e9rl\u0151kkel, ha meg\u00e9rkezik?\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A vall\u00e1si vezet\u0151k ezt v\u00e1laszolt\u00e1k: \u201eMivel kegyetlenek voltak, kegyetlen\u00fcl elpuszt\u00edtja \u0151ket, a sz\u0151l\u0151t pedig olyan b\u00e9rl\u0151knek adja, akik sz\u00fcret idej\u00e9n behozz\u00e1k a neki j\u00e1r\u00f3 term\u00e9st.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor azt mondta: \u201eAz van meg\u00edrva az \u00cdr\u00e1sokban: \u00bb\u00c9ppen az a k\u0151 lett a sarokk\u0151v\u00e9, amelyet az \u00e9p\u00edt\u0151k f\u00e9lredobtak. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tette sarokk\u0151v\u00e9, mi pedig csod\u00e1ljuk.\u00ab Sohasem olvast\u00e1tok ezt?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t el fogj\u00e1k venni t\u0151letek. Olyan n\u00e9pnek adj\u00e1k majd, akik a Kir\u00e1lys\u00e1ghoz m\u00e9lt\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket teremnek."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Aki erre a k\u0151re r\u00e1esik, az \u00f6sszet\u00f6rik, akire pedig ez a k\u0151 r\u00e1zuhan, azt sz\u00e9tz\u00fazza.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A f\u0151papok \u00e9s a farizeusok ekkor meg\u00e9rtett\u00e9k, hogy J\u00e9zus r\u00f3luk mondta ezt a jelk\u00e9pes t\u00f6rt\u00e9netet."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ez\u00e9rt szerett\u00e9k volna letart\u00f3ztatni, de f\u00e9ltek az emberekt\u0151l, akik J\u00e9zust pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak tartott\u00e1k."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a kir\u00e1lyi lakodalomr\u00f3l - J\u00e9zus ezut\u00e1n egy m\u00e1sik jelk\u00e9pes t\u00f6rt\u00e9netet mondott:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eIsten Kir\u00e1lys\u00e1ga hasonl\u00edt ehhez: egy kir\u00e1ly fi\u00e1nak k\u00f6zeledett az esk\u00fcv\u0151je, ez\u00e9rt a kir\u00e1ly nagy lakodalmat k\u00e9sz\u00edtett, amelyre sok vend\u00e9get h\u00edvott meg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor el\u00e9rkezett az ideje, elk\u00fcldte a szolg\u00e1it, hogy gy\u0171jts\u00e9k \u00f6ssze a vend\u00e9geket, de a megh\u00edvottak nem akartak elj\u00f6nni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor m\u00e1s szolg\u00e1kat k\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s ezt mondta nekik: \u00bbAzt \u00fczenem a megh\u00edvottaknak, hogy m\u00e1r mindent elk\u00e9sz\u00edtettem. Lev\u00e1gattam \u00f6kreimet \u00e9s h\u00edzott \u00e1llataimat, most h\u00e1t j\u00f6jjenek a fiam lakodalm\u00e1ra, mert m\u00e1r minden k\u00e9szen \u00e1ll!\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A szolg\u00e1k kimentek, de a megh\u00edvottak nem hallgattak r\u00e1juk, mert mindegyik valami m\u00e1ssal volt elfoglalva. Az egyik kiment a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9re, a m\u00e1sik az \u00fczlet\u00e9be."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A t\u00f6bbiek megfogt\u00e1k a kir\u00e1ly szolg\u00e1it, megvert\u00e9k \u00e9s meggyilkolt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ekkor nagyon megharagudott, elk\u00fcldte a seregeit, hogy \u00f6lj\u00e9k meg a gyilkosokat, \u00e9s \u00e9gess\u00e9k fel a v\u00e1rosukat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd ezt mondta a szolg\u00e1inak: \u00bbA lakodalmi vacsora k\u00e9szen van, de a megh\u00edvottak nem voltak r\u00e1 m\u00e9lt\u00f3k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt menjetek ki az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sekhez, \u00e9s h\u00edvjatok be mindenkit, akit csak ott tal\u00e1ltok.\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A szolg\u00e1k ki is mentek az utakra, \u00e9s mindenkit beh\u00edvtak, akit csak tal\u00e1ltak, j\u00f3kat-rosszakat egyar\u00e1nt. \u00cdgy azut\u00e1n a vend\u00e9gek megt\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k a termet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor a kir\u00e1ly bej\u00f6tt, hogy megn\u00e9zze a vend\u00e9geket, \u00e9szrevett ott valakit, aki nem a lakodalomhoz ill\u0151 ruh\u00e1ba volt \u00f6lt\u00f6zve."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00bbBar\u00e1tom! \u2014 sz\u00f3l\u00edtotta meg a kir\u00e1ly. \u2014 Hogyan j\u00f6hett\u00e9l ide lakodalomhoz ill\u0151 ruha n\u00e9lk\u00fcl?\u00ab Az meg csak hallgatott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ekkor megparancsolta szolg\u00e1inak: \u00bbK\u00f6t\u00f6zz\u00e9tek meg kez\u00e9t-l\u00e1b\u00e1t, \u00e9s dobj\u00e1tok ki a k\u00fcls\u0151 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe, ahol s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s lesz!\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert sokan vannak a megh\u00edvottak, de kevesen vannak a kih\u00edvottak.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ravasz k\u00e9rd\u00e9s az ad\u00f3r\u00f3l - Ekkor a farizeusok otthagyt\u00e1k J\u00e9zust. Maguk k\u00f6z\u00f6tt arr\u00f3l tan\u00e1cskoztak, hogyan tudn\u00e1k ravasz k\u00e9rd\u00e9sekkel csapd\u00e1ba csalni, hogy olyat mondjon, amit fel tudnak haszn\u00e1lni ellene."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El is k\u00fcldt\u00e9k hozz\u00e1 n\u00e9h\u00e1ny tan\u00edtv\u00e1nyukat a Her\u00f3des-p\u00e1rtiakkal egy\u00fctt. Azok ezt mondt\u00e1k J\u00e9zusnak: \u201eMester, tudjuk, hogy becs\u00fcletes vagy, \u00e9s nem t\u00f6r\u0151dsz azzal, hogy m\u00e1sok mit gondolnak r\u00f3lad. Tudjuk, hogy nem vagy r\u00e9szrehajl\u00f3, \u00e9s Isten \u00fatj\u00e1t az igazs\u00e1gnak megfelel\u0151en tan\u00edtod."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mondd meg nek\u00fcnk: helyesnek tartod-e, hogy ad\u00f3t fizess\u00fcnk a cs\u00e1sz\u00e1rnak, vagy nem?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban tudta, milyen alattomos sz\u00e1nd\u00e9k vez\u00e9rli \u0151ket, ez\u00e9rt \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eK\u00e9pmutat\u00f3k! Megpr\u00f3b\u00e1ltok csapd\u00e1ba csalni?!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mutassatok nekem egy p\u00e9nz\u00e9rm\u00e9t, amellyel az ad\u00f3t fizetik!\u201d Odany\u00fajtottak neki egy ez\u00fcstp\u00e9nzt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eKinek a k\u00e9pm\u00e1sa \u00e9s a felirata van rajta?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eA cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9\u201d \u2014 felelt\u00e9k azok. \u201eAkkor adj\u00e1tok meg a cs\u00e1sz\u00e1rnak, ami a cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9; \u00e9s Istennek, ami Isten\u00e9!\u201d \u2014 mondta J\u00e9zus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezen a v\u00e1laszon nagyon meglep\u0151dtek, majd otthagyt\u00e1k J\u00e9zust, \u00e9s elmentek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A szadduceusok alattomos k\u00e9rd\u00e9se - Ugyanazon a napon odaj\u00f6ttek J\u00e9zushoz a szadduceusok is, akik azt mondj\u00e1k, hogy nincs felt\u00e1mad\u00e1s. Ezt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eMester! M\u00f3zes azt parancsolta: ha egy f\u00e9rfi gyermektelen\u00fcl hal meg, akkor a testv\u00e9re vegye feles\u00e9g\u00fcl az \u00f6zvegy\u00e9t. \u00cdgy kell a testv\u00e9rnek gondoskodnia arr\u00f3l, hogy meghaltnak m\u00e9gis legyen ut\u00f3dja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk h\u00e9t fi\u00fatestv\u00e9r. Az els\u0151 megn\u0151s\u00fclt, de gyermektelen\u00fcl halt meg, \u00e9s fiv\u00e9r\u00e9re hagyta a feles\u00e9g\u00e9t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ugyanez t\u00f6rt\u00e9nt a m\u00e1sodik fi\u00faval, majd a harmadikkal is, eg\u00e9szen a hetedikig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl meghalt az asszony is."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A felt\u00e1mad\u00e1skor a h\u00e9t fiv\u00e9r k\u00f6z\u00fcl kinek lesz a feles\u00e9ge, hiszen azel\u0151tt m\u00e1r mindegyiknek a feles\u00e9ge volt.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt meg nekik: \u201eAz\u00e9rt vagytok ilyen s\u00falyos t\u00e9ved\u00e9sben, mert nem ismeritek sem az \u00cdr\u00e1sokat, sem Isten hatalm\u00e1t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ugyanis a felt\u00e1mad\u00e1s ut\u00e1n senki sem n\u0151s\u00fcl meg, \u00e9s senki sem megy f\u00e9rjhez. A felt\u00e1madottak olyanok lesznek, mint az angyalok a Mennyben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ami pedig a halottak felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1t illeti, biztosan olvast\u00e1tok, amit Isten maga mondott:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bb\u00c9n vagyok \u00c1brah\u00e1m Istene, Izs\u00e1k Istene \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Istene.\u00ab M\u00e1rpedig Isten nem a halottak, hanem az \u00e9l\u0151k Istene.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az emberek nagyon elcsod\u00e1lkoztak ezen a tan\u00edt\u00e1son."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Melyik a legfontosabb parancs a T\u00f6rv\u00e9nyben? - Amikor a farizeusok meghallott\u00e1k, hogy J\u00e9zus olyan v\u00e1laszt adott a szadduceusoknak, amelyre azok nem tudtak mit felelni, mindannyian \u00f6sszegy\u0171ltek J\u00e9zus k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Egyik\u00fck, aki t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3 volt, pr\u00f3b\u00e1ra akarta tenni J\u00e9zust, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201eMester, melyik a legfontosabb parancs a T\u00f6rv\u00e9nyben?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201e\u00bbSzeresd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Istenedet teljes sz\u00edveddel, eg\u00e9sz lelkeddel \u00e9s teljes \u00e9rtelmeddel!\u00ab"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ez az els\u0151 \u00e9s legfontosabb parancs."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A m\u00e1sodik is hasonl\u00f3: \u00bb\u00dagy szeresd embert\u00e1rsadat, mint saj\u00e1t magadat!\u00ab"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ez a k\u00e9t parancsolat az eg\u00e9sz T\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00edr\u00e1sainak az alapja.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A Messi\u00e1s D\u00e1vidnak a Fia \u00e9s az Ura - Am\u00edg a farizeusok egy\u00fctt voltak, J\u00e9zus is feltett nekik egy k\u00e9rd\u00e9st:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201eMit gondoltok a Messi\u00e1sr\u00f3l? Kinek a fia?\u201d \u201eD\u00e1vid fia\u201d \u2014 felelt\u00e9k."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00e9zus tov\u00e1bb k\u00e9rdezett: \u201eAkkor hogyan lehet az, hogy D\u00e1vid a Szent Szellem \u00e1ltal Ur\u00e1nak h\u00edvja \u0151t? Ugyanis ezt mondta:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00bb\u00cdgy sz\u00f3lt Uramhoz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00dclj mell\u00e9m jobb fel\u0151l, am\u00edg ellens\u00e9geidet hatalmad al\u00e1 k\u00e9nyszer\u00edtem!\u00ab"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ha D\u00e1vid Ur\u00e1nak nevezi a Messi\u00e1st, hogyan lehet a Messi\u00e1s a fia?\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Erre azonban egyik farizeus sem tudott v\u00e1laszolni. \u00cdgy att\u00f3l a napt\u00f3l kezdve m\u00e1r senki sem merte \u0151t k\u00e9rd\u00e9sekkel pr\u00f3b\u00e1ra tenni."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus v\u00e9lem\u00e9nye a vall\u00e1si vezet\u0151kr\u0151l - J\u00e9zus ekkor az \u00f6sszegy\u0171ltekhez \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyaihoz fordult:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eA t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3knak \u00e9s a farizeusoknak hatalmuk \u00e9s tekint\u00e9ly\u00fck van, hogy M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t magyar\u00e1zz\u00e1k \u00e9s alkalmazz\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt fogadj\u00e1tok meg, amit mondanak, de ne tegy\u00e9tek azt, amit \u0151k tesznek, \u00e9s ne k\u00f6vess\u00e9tek a p\u00e9ld\u00e1jukat! Mert \u0151k csak tan\u00edtj\u00e1k a T\u00f6rv\u00e9nyt, de maguk nem k\u00f6vetik, \u00e9s nem engedelmeskednek neki!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Szigor\u00fa szab\u00e1lyokat \u00e1ll\u00edtanak f\u00f6l, \u00e9s r\u00e1er\u0151ltetik az emberekre. Ugyanakkor \u0151k maguk meg sem pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k k\u00f6vetni ezeket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mindent csak az\u00e9rt tesznek, hogy az emberek l\u00e1ss\u00e1k \u0151ket. Ez\u00e9rt hordanak nagyobb imadobozokat \u00e9s ez\u00e9rt hosszabb\u00edtj\u00e1k meg a ruh\u00e1juk sz\u00e9l\u00e9n a rojtokat is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Szeretnek a vacsor\u00e1kon \u00e9s a zsinag\u00f3g\u00e1kban az el\u0151kel\u0151 helyeken \u00fclni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szeretik, ha a piact\u00e9ren mindenki tisztelettel k\u00f6sz\u00f6n nekik, \u00e9s mesternek sz\u00f3l\u00edtja \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ti azonban ne engedj\u00e9tek, hogy \u00bbTan\u00edt\u00f3nak\u00ab sz\u00f3l\u00edtsanak benneteket, mert csak egy Tan\u00edt\u00f3tok van, ti pedig mindny\u00e1jan testv\u00e9rek vagytok!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bbAty\u00e1nak\u00ab se sz\u00f3l\u00edtsatok senkit a f\u00f6ld\u00f6n, mert csak egy Aty\u00e1tok van \u2014 a Mennyben!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne engedj\u00e9tek azt sem, hogy \u00bbMesternek\u00ab sz\u00f3l\u00edtsanak benneteket, mert csak egy Mesteretek van, a Messi\u00e1s!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aki szolg\u00e1l a t\u00f6bbieknek, az lesz a legnagyobb k\u00f6z\u00f6ttetek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aki k\u00fcl\u00f6nbnek tartja mag\u00e1t m\u00e1sokn\u00e1l, azt megal\u00e1zz\u00e1k. Aki viszont megal\u00e1zza mag\u00e1t, azt magasra fogj\u00e1k emelni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jaj nektek, k\u00e9pmutat\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s farizeusok, mert bez\u00e1rj\u00e1tok Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak kapuj\u00e1t az emberek el\u0151tt! Ti magatok nem mentek be rajta, de azokat sem engeditek, akik szeretn\u00e9nek bemenni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": ""
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jaj nektek, k\u00e9pmutat\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s farizeusok! K\u00e9pesek vagytok kereszt\u00fcl-kasul utazni sz\u00e1razon \u00e9s v\u00edzen, hogy valakit megnyerjetek a vall\u00e1sotok k\u00f6vet\u0151j\u00e9nek, \u00e9s ha azz\u00e1 lett, m\u00e9g biztosabban a Gyehenn\u00e1ra k\u00fclditek, mint amennyire ti arrafel\u00e9 mentek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jaj nektek, akik vezetitek a n\u00e9pet, pedig magatok is vakok vagytok! Azt mondj\u00e1tok: \u00bbHa valaki \u00fagy \u00edg\u00e9r meg valamit, hogy a Templomra esk\u00fcszik, azt fel lehet oldani a fogadalma al\u00f3l, de ha a aranyat aj\u00e1nlott fel a Templomnak, akkor m\u00e1r nem.\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ostob\u00e1k \u00e9s vakok! H\u00e1t mi nagyobb, az arany, vagy maga a Templom, amely szentt\u00e9 teszi az aranyat?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezt is mondj\u00e1tok: \u00bbHa valaki az olt\u00e1rra esk\u00fcszik, azt fel lehet oldani a fogadalma al\u00f3l, de ha \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9kot aj\u00e1nlott fel, akkor m\u00e1r nem.\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vakok! H\u00e1t mi nagyobb, az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9k, vagy az olt\u00e1r, amely szentt\u00e9 teszi az aj\u00e1nd\u00e9kot?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen: aki az olt\u00e1rra esk\u00fcszik, az mindarra esk\u00fcszik, ami az olt\u00e1ron van."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki a Templomra esk\u00fcszik, az arra esk\u00fcszik, akinek neve abban lakik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aki a Mennyre esk\u00fcszik, az Isten tr\u00f3nj\u00e1ra esk\u00fcszik, \u00e9s mag\u00e1ra Istenre, aki a tr\u00f3non \u00fcl."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jaj nektek, k\u00e9pmutat\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s farizeusok! Mert mindenb\u0151l tizedet adtok, m\u00e9g a ment\u00e1b\u00f3l, kaporb\u00f3l \u00e9s k\u00f6m\u00e9nyb\u0151l is, de elhanyagolj\u00e1tok ami a T\u00f6rv\u00e9ny szerint nehezebb: igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9lni, k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletet gyakorolni \u00e9s h\u0171s\u00e9gesen \u00e9lni. Pedig ezeket felt\u00e9tlen\u00fcl meg kell tenni, \u00e9s azokat sem kell elhanyagolni!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vak vezet\u0151k, kisz\u0171ritek a sz\u00fanyogot, de lenyelitek a tev\u00e9t!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jaj nektek, k\u00e9pmutat\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s farizeusok! Azt gondolj\u00e1tok, hogy nagyon fontos a testet k\u00edv\u00fclr\u0151l lemosni. Mert ti csak a poh\u00e1r \u00e9s ed\u00e9ny k\u00fclsej\u00e9t tisztogatj\u00e1tok, bel\u00fcl azonban tele van mindenf\u00e9le kapzsis\u00e1ggal \u00e9s \u00f6nz\u00e9ssel!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vak farizeus, el\u0151sz\u00f6r tiszt\u00edtsd meg el\u0151bb a poh\u00e1r tartalm\u00e1t, hogy azut\u00e1n a k\u00fclseje is tiszta lehessen!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jaj nektek, k\u00e9pmutat\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s farizeusok! Olyanok vagytok, mint a feh\u00e9rre meszelt s\u00edrok, amelyek k\u00edv\u00fclr\u0151l sz\u00e9pnek l\u00e1tszanak, bel\u00fcl azonban tele vannak a halottak csontjaival \u00e9s tiszt\u00e1talans\u00e1ggal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy ti is csak k\u00edv\u00fclr\u0151l, az emberek szem\u00e9ben l\u00e1tszotok igazs\u00e1gosnak, de bel\u00fcl tele vagytok k\u00e9pmutat\u00e1ssal \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9ssel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jaj nektek, k\u00e9pmutat\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s farizeusok! S\u00edreml\u00e9ket \u00e9p\u00edtetek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak, \u00e9s feld\u00edsz\u00edtitek az igazak s\u00edrj\u00e1t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezt mondj\u00e1tok: \u00bbHa \u0151sap\u00e1ink idej\u00e9ben \u00e9lt\u00fcnk volna, mi nem vett\u00fcnk volna r\u00e9szt a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k meg\u00f6l\u00e9s\u00e9ben.\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezzel azonban ti magatok is beismeritek, hogy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k gyilkosainak a lesz\u00e1rmazottjai vagytok."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Akkor h\u00e1t fejezz\u00e9tek be, amit \u0151seitek elkezdtek!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00e9rges k\u00edgy\u00f3k \u00e9s viper\u00e1k fiai vagytok! Hogyan is menek\u00fclhetn\u00e9tek meg att\u00f3l, hogy az \u00edt\u00e9letkor a Gyehenn\u00e1ra ker\u00fcljetek?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, b\u00f6lcseket \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3kat k\u00fcld\u00f6k majd hozz\u00e1tok. Lesznek majd, akiket meg\u00f6lt\u00f6k, m\u00e1sokat keresztre fesz\u00edtetek, megint m\u00e1sokat zsinag\u00f3g\u00e1itokban megkorb\u00e1csoltok \u00e9s v\u00e1rosr\u00f3l v\u00e1rosra \u00fcld\u00f6zt\u00f6k."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e9g\u00fcl elveszitek az \u00edt\u00e9letet, amely mindazoknak igaz embereknek meggyilkol\u00e1s\u00e1\u00e9rt j\u00e1r, akiket ezen a f\u00f6ld\u00f6n \u00f6ltek meg: az \u00e1rtatlan \u00c1belt\u0151l kezdve eg\u00e9szen Baraki\u00e1s fia, Zakari\u00e1sig, akit a Templom \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6z\u00f6tt gyilkoltak meg."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: mindezek ezt a nemzed\u00e9ket fogj\u00e1k s\u00fajtani.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "H\u00e1nyszor akartam \u00f6sszegy\u0171jteni gyermekeidet! - \u201eJeruzs\u00e1lem, Jeruzs\u00e1lem! Meg\u00f6l\u00f6d a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, \u00e9s megk\u00f6vezed azokat, akiket Isten hozz\u00e1d k\u00fcld! H\u00e1nyszor akartam \u00f6sszegy\u0171jteni a gyermekeidet, ahogy a ty\u00fak sz\u00e1rnyai al\u00e1 gy\u0171jti a csib\u00e9it, de ti nem akart\u00e1tok!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bizony \u00fcress\u00e9 \u00e9s elhagyatott\u00e1 lesz a H\u00e1zatok!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: mostant\u00f3l fogva nem l\u00e1ttok engem, am\u00edg ezt nem mondj\u00e1tok: \u00bb\u00c1ldott, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben j\u00f6n!\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l az utols\u00f3 id\u0151kr\u0151l - J\u00e9zus kij\u00f6tt a Templom ter\u00fclet\u00e9r\u0151l, \u00e9s tov\u00e1bb akart menni. Ekkor odal\u00e9ptek hozz\u00e1 a tan\u00edtv\u00e1nyai, hogy felh\u00edvj\u00e1k figyelm\u00e9t a Templom \u00e9p\u00fcleteire."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 azonban ezt mondta: \u201eJ\u00f3l n\u00e9zz\u00e9tek meg ezeket az \u00e9p\u00fcleteket! Igaz\u00e1n mondom nektek: nem marad itt k\u0151 k\u00f6v\u00f6n! Mindezt porig fogj\u00e1k rombolni.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezut\u00e1n felment az Olajf\u00e1k hegy\u00e9re, \u00e9s ott le\u00fclt. Amikor egyed\u00fcl voltak vele, a tan\u00edtv\u00e1nyai megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eMondd meg nek\u00fcnk, mikor fog ez megt\u00f6rt\u00e9nni! Milyen jel fogja mutatni, hogy elj\u00f6ssz, \u00e9s a korszak a v\u00e9g\u00e9hez \u00e9r?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eVigy\u00e1zzatok, nehogy valaki f\u00e9lrevezessen benneteket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert sokan j\u00f6nnek majd az \u00e9n nevemre hivatkozva, akik azt mondj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok a Messi\u00e1s, \u00e9s sokakat f\u00e9lrevezetnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fogj\u00e1tok hallani a h\u00e1bor\u00fak zaj\u00e1t, \u00e9s fogtok h\u00edreket hallani a t\u00e1volban zajl\u00f3 h\u00e1bor\u00fakr\u00f3l is, de ne r\u00e9m\u00fcljetek meg! Ezeknek meg kell t\u00f6rt\u00e9nni\u00fck, miel\u0151tt a v\u00e9g val\u00f3ban el\u00e9rkezik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egyik n\u00e9p r\u00e1t\u00e1mad a m\u00e1sikra, \u00e9s egyik orsz\u00e1g a m\u00e1sik ellen fog harcolni. F\u00f6ldreng\u00e9sek \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9gek lesznek k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 helyeken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De mindez m\u00e9g csak a \u00bbsz\u00fcl\u00e9si f\u00e1jdalmak\u00ab kezdet\u00e9t jelzi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor majd letart\u00f3ztatnak titeket, \u00e9s \u00e1tadnak azoknak, akik megk\u00ednoznak, s\u0151t meg is \u00f6lnek benneteket. Minden n\u00e9p gy\u0171l\u00f6lni fog titeket amiatt, hogy az \u00e9n nevemet viselitek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor sokan megtagadj\u00e1k a hit\u00fcket, elfordulnak t\u0151lem, \u00e9s el\u00e1rulj\u00e1k, s\u0151t gy\u0171l\u00f6lni fogj\u00e1k egym\u00e1st."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor sok hamis pr\u00f3f\u00e9ta l\u00e9p a nyilv\u00e1noss\u00e1g el\u00e9, akik sokakat f\u00e9lrevezetnek, hogy a hazugs\u00e1gokban higgyenek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivel a t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9g teljess\u00e9gre jut, \u00e9s a gonoszs\u00e1g megsokasodik, sok h\u00edv\u0151 emberben kih\u0171l az isteni szeretet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aki azonban mindv\u00e9gig \u00e1llhatatosan kitart, az \u00fcdv\u00f6z\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak \u00f6r\u00f6m\u00fczenet\u00e9t az eg\u00e9sz vil\u00e1gon mindenhol hirdetni fogj\u00e1k. Ez minden nemzet sz\u00e1m\u00e1ra hiteles bizony\u00edt\u00e9k lesz. Csak azut\u00e1n \u00e9rkezik el a v\u00e9g."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1niel pr\u00f3f\u00e9ta besz\u00e9lt arr\u00f3l az \u00bbut\u00e1latos dologr\u00f3l, amely gyilkol \u00e9s puszt\u00edt\u00ab. Amikor l\u00e1tj\u00e1tok, hogy ez a szent helyen \u00e1ll \u2014 aki olvassa, \u00e9rtse meg! \u2014,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "akkor, akik J\u00fade\u00e1ban vannak, menek\u00fcljenek a hegyekbe!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindenki k\u00e9sedelem n\u00e9lk\u00fcl fusson el! Aki \u00e9ppen felment a h\u00e1za lapos tetej\u00e9re, vissza se menjen a h\u00e1zba, hogy onnan elvigyen valamit!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aki a mez\u0151n van, azonnal fusson, ne menjen vissza a h\u00e1z\u00e1ba, m\u00e9g a ruh\u00e1i\u00e9rt se!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jaj a gyermeket v\u00e1r\u00f3 asszonyoknak \u00e9s szoptat\u00f3s any\u00e1knak azokban a napokban!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Im\u00e1dkozzatok, hogy ez a menek\u00fcl\u00e9s ne t\u00e9len, se ne szombaton t\u00f6rt\u00e9njen!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor olyan neh\u00e9z \u00e9s keserves id\u0151szakot kell \u00e1t\u00e9lnetek, amilyen m\u00e9g nem volt a vil\u00e1g kezdete \u00f3ta, \u00e9s nem is lesz t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha Isten le nem r\u00f6vid\u00edten\u00e9 azt az id\u0151szakot, bizony senki sem \u00e9ln\u00e9 t\u00fal, de a v\u00e1lasztottai kedv\u00e9\u00e9rt megr\u00f6vid\u00edti azt az id\u0151t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha akkor valaki azt mondja nektek: \u00bbN\u00e9zz\u00e9tek, itt a Messi\u00e1s!\u00ab, vagy: \u00bbOtt van!\u00ab \u2014 ne higgyetek neki!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert hamis krisztusok \u00e9s hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k l\u00e9pnek fel, akik nagy csod\u00e1kat \u00e9s jeleket tesznek, hogy f\u00e9lrevezess\u00e9k, ha lehet, m\u00e9g a v\u00e1lasztottakat is."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek majd r\u00e1, hogy mindezt el\u0151re megmondtam!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t valaki azt mondja nektek: \u00bbA Messi\u00e1s a puszt\u00e1ban van!\u00ab, ne menjetek ki oda! Vagy ha ezt mondj\u00e1k: \u00bbA Messi\u00e1s a bels\u0151 szob\u00e1ban van!\u00ab, azt se higgy\u00e9tek el!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert, amikor az Emberfia elj\u00f6n, mindenki meg fogja l\u00e1tni \u0151t! Olyan lesz, mint a vill\u00e1ml\u00e1s az \u00e9gen, amely kelett\u0151l nyugatig mindenhol l\u00e1that\u00f3."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ahol a holttest van, oda gy\u0171lnek a kesely\u0171k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "K\u00f6zvetlen\u00fcl ezek ut\u00e1n a nyomor\u00fas\u00e1gos napok ut\u00e1n: \u00bbEls\u00f6t\u00e9t\u00fcl a Nap, a Hold sem vil\u00e1g\u00edt t\u00f6bb\u00e9, lehullnak az \u00e9gr\u0151l a csillagok, s az \u00e9gben l\u00e9v\u0151 hatalmak is meginognak.\u00ab"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor megjelenik az \u00e9gen az Emberfi\u00e1nak a jele, \u00e9s a vil\u00e1gon minden ember gy\u00e1szolni \u00e9s s\u00edrni fog. Mindannyian meg fogj\u00e1k l\u00e1tni az Emberfi\u00e1t, amint elj\u00f6n az \u00e9g felh\u0151in hatalommal \u00e9s nagy dics\u0151s\u00e9ggel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hangos trombitasz\u00f3val elk\u00fcldi angyalait, hogy \u00f6sszegy\u0171jts\u00e9k v\u00e1lasztottait a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j fel\u0151l, az \u00e9g egyik sz\u00e9l\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9rts\u00e9tek meg, amire a f\u00fcgefa tan\u00edt! Amikor kiz\u00f6ld\u00fcl az \u00e1ga, \u00e9s \u00faj leveleket hajt \u2014 tudj\u00e1tok, hogy m\u00e1r k\u00f6zel a ny\u00e1r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cdgy van ez azokkal a dolgokkal is, amelyekr\u0151l besz\u00e9ltem. Amikor l\u00e1tj\u00e1tok, hogy ezek megt\u00f6rt\u00e9nnek, akkor tudhatj\u00e1tok, hogy \u0151 m\u00e1r k\u00f6zel van, szinte az ajt\u00f3 el\u0151tt!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek, hogy ez a nemzet el nem m\u00falik, am\u00edg mindezek a dolgok be nem teljesednek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld elm\u00falik, de amit \u00e9n mondok, az soha nem m\u00falik el: mindig \u00e9rv\u00e9nyes marad.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mindig \u00e1lljatok k\u00e9szen! - \u201eArr\u00f3l a napr\u00f3l \u00e9s \u00f3r\u00e1r\u00f3l azonban senki sem tudja, mikor j\u00f6n el, sem az angyalok a Mennyben, sem a Fi\u00fa, csak az Atya."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ahogyan N\u00f3\u00e9 napjaiban volt, \u00fagy lesz az Emberfia elj\u00f6vetel\u00e9nek idej\u00e9ben is."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az \u00d6z\u00f6nv\u00edz el\u0151tti napokban is ettek, ittak, megn\u0151s\u00fcltek \u00e9s f\u00e9rjhez mentek, eg\u00e9szen addig a napig, am\u00edg N\u00f3\u00e9 be nem ment a b\u00e1rk\u00e1ba."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Fogalmuk sem volt arr\u00f3l, hogy mi k\u00f6vetkezik, eg\u00e9szen addig am\u00edg az \u00d6z\u00f6nv\u00edz el nem s\u00f6p\u00f6rte \u0151ket. Ugyan\u00edgy lesz abban az id\u0151ben is, amikor az Emberfia elj\u00f6n."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Akkor k\u00e9t f\u00e9rfi k\u00f6z\u00fcl, akik a mez\u0151n dolgoznak, az egyiket felviszik, a m\u00e1sik ott marad."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen k\u00e9t asszony k\u00f6z\u00fcl, akik a k\u00e9zimalommal \u0151r\u00f6lnek, az egyiket felviszik, a m\u00e1sik ott marad."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e1lland\u00f3an legyetek k\u00e9szen, mert nem tudj\u00e1tok, melyik napon j\u00f6n el Uratok."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jegyezz\u00e9tek meg, ha tudn\u00e1 a h\u00e1zigazda, hogy az \u00e9jszaka melyik \u00f3r\u00e1j\u00e1ban j\u00f6n a tolvaj, akkor \u00e9bren maradna, \u00e9s nem engedn\u00e9, hogy bet\u00f6rj\u00f6n a h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ti is legyetek mindig k\u00e9szen, mert az Emberfia is akkor fog elj\u00f6nni, amikor nem v\u00e1rj\u00e1tok!\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a j\u00f3 \u00e9s a gonosz szolg\u00e1r\u00f3l - \u201eAmikor a h\u00e1z gazd\u00e1ja elmegy, megb\u00edzza egyik szolg\u00e1j\u00e1t, hogy viseljen gondot az eg\u00e9sz h\u00e1zan\u00e9p\u00e9re, \u00e9s idej\u00e9ben adjon nekik enni. Mib\u0151l l\u00e1tszik, hogy ez a szolga h\u0171s\u00e9ges \u00e9s b\u00f6lcs?"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Abb\u00f3l, hogy amikor az ura meg\u00e9rkezik, a szolga \u00e9ppen azt a munk\u00e1t v\u00e9gzi, amit a gazd\u00e1ja r\u00e1b\u00edzott! Milyen boldog \u00e9s \u00e1ldott az ilyen szolga!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: ura r\u00e1 fogja b\u00edzni eg\u00e9sz birtok\u00e1nak igazgat\u00e1s\u00e1t!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ha viszont az a szolga gonosz, akkor azt gondolja: \u00bbUram m\u00e9g sok\u00e1ig nem j\u00f6n vissza!\u00ab"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Verni kezdi h\u00e1t a szolgat\u00e1rsait, \u00e9s a r\u00e9szegesekkel lakom\u00e1zik egy\u00fctt."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Egy napon azonban \u2014 amikor a gonosz szolga nem v\u00e1rja, \u00e9s nem is gondol r\u00e1 \u2014 az ura haza\u00e9rkezik."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Akkor az \u00far kegyetlen\u00fcl megb\u00fcnteti \u0151t, \u00e9s oda k\u00fcldi, ahov\u00e1 a k\u00e9pmutat\u00f3k ker\u00fclnek. Ott lesz majd s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s!\u201d"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a t\u00edz sz\u0171zr\u0151l - \u201eAkkor Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga hasonl\u00f3 lesz ehhez: egyszer t\u00edz sz\u0171z v\u00e1rta a v\u0151leg\u00e9nyt, \u00e9s kimentek el\u00e9. Mindegyiknek olajm\u00e9cses volt a kez\u00e9ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcl\u00fck \u00f6t ostoba volt, \u00f6t pedig okos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az ostob\u00e1kn\u00e1l csak m\u00e9cses volt, de nem vittek magukkal olajat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az okosakn\u00e1l nemcsak a m\u00e9cses volt, hanem kors\u00f3ikban olajat is vittek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A v\u0151leg\u00e9ny azonban k\u00e9sett, ez\u00e9rt mind a t\u00edzen el\u00e1lmosodtak, s\u0151t el is aludtak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9jf\u00e9lkor azonban felhangzott a ki\u00e1lt\u00e1s: \u00bbItt j\u00f6n a v\u0151leg\u00e9ny! J\u00f6jjetek ki el\u00e9, \u00e9s fogadj\u00e1tok!\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor mind a t\u00edzen azonnal fel\u00e9bredtek, \u00e9s rendbe hozt\u00e1k a m\u00e9cses\u00fcket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az ostob\u00e1k azt mondt\u00e1k az okosoknak: \u00bbAdjatok egy kis olajat, mert a m\u00e9cseseink mindj\u00e1rt kialszanak!\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De azok \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u00bbNem lehet, mert akkor nem lesz el\u00e9g sem nek\u00fcnk, sem nektek. Menjetek ink\u00e1bb az olaj\u00e1rusokhoz, \u00e9s vegyetek t\u0151l\u00fck!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mialatt az ostob\u00e1k elmentek olajat venni, meg\u00e9rkezett a v\u0151leg\u00e9ny. Azok a sz\u00fczek, akik felk\u00e9sz\u00fclten v\u00e1rt\u00e1k, bementek vele a lakodalomba, az ajt\u00f3t pedig bez\u00e1rt\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb meg\u00e9rkeztek az ostob\u00e1k is. Ki\u00e1ltozni kezdtek: \u00bbUram! Uram! Nyisd ki az ajt\u00f3t!\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De a v\u0151leg\u00e9ny \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00bbIgaz\u00e1n mondom nektek, hogy nem ismerlek titeket!\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Legyetek h\u00e1t mindig \u00e9berek, mert nem tudj\u00e1tok melyik napon, \u00e9s melyik \u00f3r\u00e1ban j\u00f6n vissza az Emberfia!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a talentumokr\u00f3l - \u201eAkkor Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga hasonl\u00f3 lesz ehhez: egy ember k\u00fclf\u00f6ldre akart utazni, ez\u00e9rt \u00f6sszeh\u00edvta a rabszolg\u00e1it, \u00e9s minden vagyon\u00e1t a gondjaikra b\u00edzta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egyik\u00fcknek \u00f6t talentumot adott, a m\u00e1siknak kett\u0151t, a harmadiknak pedig egyet \u2014 mindenkinek a maga k\u00e9pess\u00e9gei szerint. Ezut\u00e1n elutazott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aki az \u00f6t talentumot kapta, r\u00f6gt\u00f6n \u00fczleti v\u00e1llalkoz\u00e1sba fektette, \u00e9s \u00fajabb \u00f6t talentumot nyert vele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aki kett\u0151t kapott, ugyan\u00edgy tett, \u00e9s \u00fajabb k\u00e9t talentumra tett szert."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aki viszont egyet kapott, \u00e1sott egy g\u00f6dr\u00f6t, \u00e9s oda rejtette az ura p\u00e9nz\u00e9t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hossz\u00fa id\u0151 eltelt\u00e9vel hazat\u00e9rt a gazd\u00e1juk. El\u0151h\u00edvta rabszolg\u00e1it, hogy sz\u00e1moljanak el a r\u00e1juk b\u00edzott \u00e9rt\u00e9kekkel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aki \u00f6t talentumot kapott, \u00f6sszesen t\u00edzet hozott vissza. Ezt mondta: \u00bbUram, \u00f6t talentumot b\u00edzt\u00e1l r\u00e1m, s ezzel \u00f6t m\u00e1sik talentumot szereztem!\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ura megdics\u00e9rte: \u00bbJ\u00f3l van, h\u0171s\u00e9ges \u00e9s der\u00e9k szolg\u00e1m! J\u00f3l gazd\u00e1lkodt\u00e1l ezzel a kev\u00e9ssel, ez\u00e9rt sokkal t\u00f6bbet b\u00edzok r\u00e1d. Gyere, \u00e9s \u00f6r\u00fclj velem egy\u00fctt!\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezut\u00e1n k\u00f6vetkezett az, aki k\u00e9t talentumot kapott. Ezt mondta: \u00bbUram, k\u00e9t talentumot b\u00edzt\u00e1l r\u00e1m. N\u00e9zd, \u00fajabb k\u00e9t talentumot szereztem vele!\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ura \u0151t is megdics\u00e9rte: \u00bbJ\u00f3l van, h\u0171s\u00e9ges \u00e9s der\u00e9k szolg\u00e1m! J\u00f3l gazd\u00e1lkodt\u00e1l ezzel a kev\u00e9ssel, ez\u00e9rt sokkal t\u00f6bbet b\u00edzok r\u00e1d. Gyere, \u00e9s \u00f6r\u00fclj velem egy\u00fctt!\u00ab"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezut\u00e1n j\u00f6tt az, aki egy talentumot kapott. \u0150 \u00edgy sz\u00e1molt be: \u00bbUram, tudom, hogy szigor\u00fa \u00e9s kem\u00e9ny vagy. M\u00e9g azt is learatod, amit nem te vetett\u00e9l, \u00e9s onnan is begy\u0171jt\u00f6d a term\u00e9st, ahov\u00e1 nem vetett\u00e9l magot."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00e9ltem t\u0151led, ez\u00e9rt el\u00e1stam a talentumot. Tess\u00e9k, itt van, ami a ti\u00e9d!\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor ura azt mondta neki: \u00bbTe gonosz \u00e9s haszontalan szolga! Azt gondoltad, hogy azt is learatom, amit nem \u00e9n vetettem, \u00e9s onnan is begy\u0171jt\u00f6m a term\u00e9st, ahov\u00e1 nem sz\u00f3rtam magot?!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor mi\u00e9rt nem vitted p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3khoz a p\u00e9nzemet, hogy kamatozzon? Most kamattal megn\u00f6velve kaptam volna vissza!\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Szolg\u00e1inak pedig azt parancsolta: \u00bbVegy\u00e9tek el t\u0151le azt a talentumot, \u00e9s adj\u00e1tok oda annak, akinek t\u00edz van!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert aki j\u00f3l gazd\u00e1lkodik azzal, amit kapott, arra m\u00e9g t\u00f6bbet fognak b\u00edzni, \u00e9s b\u0151s\u00e9gben lesz. Aki viszont nem haszn\u00e1lja, amit kapott, att\u00f3l mindent el fognak venni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezt a haszontalan szolg\u00e1t pedig dobj\u00e1tok ki a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe! Ott lesz majd s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s!\u00ab\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kecsk\u00e9k \u00e9s juhok - \u201eAz Emberfia vissza fog j\u00f6nni nagy dics\u0151s\u00e9gben \u00f6sszes angyal\u00e1val egy\u00fctt. Akkor majd le\u00fcl dics\u0151s\u00e9ges tr\u00f3nj\u00e1ra,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00e9s a F\u00f6ld minden lakos\u00e1t \u00f6sszegy\u0171jtik tr\u00f3nja el\u00e9. \u0150 pedig k\u00e9t csoportra v\u00e1lasztja majd \u0151ket, ahogy a p\u00e1sztor elv\u00e1lasztja a juhokat a kecsk\u00e9kt\u0151l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A juhokat a jobb, a kecsk\u00e9ket pedig a bal oldal\u00e1ra \u00e1ll\u00edtja."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a kir\u00e1ly \u00edgy sz\u00f3l majd a jobb oldal\u00e1n \u00e1ll\u00f3khoz: \u00bbJ\u00f6jjetek! Aty\u00e1m meg\u00e1ldott benneteket, ti\u00e9tek ez a Kir\u00e1lys\u00e1g, vegy\u00e9tek birtokba, mert Isten sz\u00e1motokra k\u00e9sz\u00edtette a vil\u00e1g kezdete \u00f3ta!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Igen, ti\u00e9tek, mert amikor \u00e9hes voltam, enni adtatok nekem. Amikor szomjas voltam, inni adtatok. Amikor idegen voltam, beh\u00edvtatok a h\u00e1zatokba, \u00e9s vend\u00e9g\u00fcl l\u00e1ttatok."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amikor nem volt mibe \u00f6lt\u00f6zn\u00f6m, ruh\u00e1t adtatok nekem. Amikor beteg voltam, gondoskodtatok r\u00f3lam. Amikor b\u00f6rt\u00f6nben voltam, megl\u00e1togattatok.\u00ab"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy felelnek majd az igazs\u00e1gosak: \u00bbUram, nem l\u00e1ttuk, hogy te \u00e9hes lett\u00e9l volna. Mikor adtunk neked enni? Nem l\u00e1ttuk, hogy szomjas lett\u00e9l volna. Mikor adtunk neked inni?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mikor t\u00f6rt\u00e9nt az, hogy idegen volt\u00e1l a v\u00e1rosunkban, \u00e9s mi sz\u00e1ll\u00e1st adtunk neked? Nem l\u00e1ttuk, hogy ruh\u00e1ra lett volna sz\u00fcks\u00e9ged. Mikor adtunk neked ruh\u00e1t?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nem l\u00e1ttunk t\u00e9ged a betegek k\u00f6z\u00f6tt, sem a b\u00f6rt\u00f6nben. Mikor l\u00e1togattunk meg?\u00ab"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly \u00edgy v\u00e1laszol majd: \u00bbIgaz\u00e1n mondom nektek: amikor seg\u00edtettetek a testv\u00e9reimnek \u2014 ak\u00e1r a legkisebbnek is \u2014, akkor nekem seg\u00edtettetek.\u00ab"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a bal oldal\u00e1n \u00e1ll\u00f3khoz fordul: \u00bbMenjetek el\u0151lem! \u00c1tkozottak vagytok! Menjetek az \u00f6r\u00f6k t\u0171zbe, amely a S\u00e1t\u00e1nnak \u00e9s angyalainak k\u00e9sz\u00fclt!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Menjetek, mert \u00e9hes voltam, de nem adtatok ennem! Szomjas voltam, de nem adtatok innom."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Idegen voltam, de nem fogadtatok be a h\u00e1zatokba! Hi\u00e1nyzott a ruh\u00e1m, de nem \u00f6lt\u00f6ztettetek fel! Beteg \u00e9s fogoly voltam, de nem l\u00e1togattatok meg!\u00ab"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u0150k is ugyanazt fogj\u00e1k t\u0151le k\u00e9rdezni: \u00bbUram, mi nem l\u00e1ttunk t\u00e9ged \u00e9hesnek, szomjasnak vagy idegennek. Nem l\u00e1ttunk t\u00e9ged, amikor nem volt mibe \u00f6lt\u00f6zn\u00f6d. Nem l\u00e1ttunk betegen, vagy a b\u00f6rt\u00f6nben. Mikor volt az, amikor nem seg\u00edtett\u00fcnk rajtad?\u00ab"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly \u00edgy v\u00e1laszol majd: \u00bbIgaz\u00e1n mondom nektek: amikor nem seg\u00edtettetek a testv\u00e9reimnek \u2014 ak\u00e1r a legkisebbnek is \u2014, akkor nekem nem seg\u00edtettetek!\u00ab"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Akkor ezek elmennek az \u00f6r\u00f6k b\u00fcntet\u00e9sre, az igazs\u00e1gosak pedig az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre.\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vall\u00e1si vezet\u0151k J\u00e9zus meg\u00f6let\u00e9s\u00e9t tervezik - Miut\u00e1n J\u00e9zus elmondta mindezeket, a tan\u00edtv\u00e1nyaihoz fordult:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMint tudj\u00e1tok, k\u00e9t nap m\u00falva lesz a P\u00e1ska \u00fcnnepe. Akkor az Emberfi\u00e1t kiszolg\u00e1ltatj\u00e1k az ellens\u00e9geinek, \u00e9s keresztre fesz\u00edtik.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A f\u0151papok \u00e9s a n\u00e9p vezet\u0151i \u00f6sszegy\u0171ltek Kajaf\u00e1s f\u0151pap palot\u00e1j\u00e1nak udvar\u00e1ban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azon tan\u00e1cskoztak, hogyan lehetne J\u00e9zust titokban letart\u00f3ztatni \u00e9s kiv\u00e9geztetni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1k: \u201eNe az \u00fcnnep alatt, nehogy zavarg\u00e1s t\u00f6rj\u00f6n ki a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mire j\u00f3 ez a pazarl\u00e1s? - J\u00e9zus Bet\u00e1ni\u00e1ban, a lepr\u00e1s Simon h\u00e1z\u00e1ban vend\u00e9geskedett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor helyet foglalt az asztaln\u00e1l, odal\u00e9pett hozz\u00e1 egy asszony, aki alab\u00e1strom ed\u00e9nyben dr\u00e1ga illatszert hozott mag\u00e1val, \u00e9s azt J\u00e9zus fej\u00e9re \u00f6nt\u00f6tte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt l\u00e1tva a tan\u00edtv\u00e1nyok bosszankodtak, \u00e9s azt mondt\u00e1k: \u201eMire j\u00f3 ez a pazarl\u00e1s?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt a dr\u00e1ga illatszert j\u00f3 \u00e1ron el lehetett volna adni, a p\u00e9nzt meg a szeg\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt sz\u00e9tosztani!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e9szrevette, mir\u0151l besz\u00e9lnek, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: \u201eMi\u00e9rt b\u00e1ntj\u00e1tok ezt az asszonyt, hiszen j\u00f3t tett velem?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szeg\u00e9nyek mindig lesznek k\u00f6ztetek, de \u00e9n nem leszek mindig veletek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor r\u00e1m \u00f6nt\u00f6tte ezt az illatszert, azzal m\u00e1r a temet\u00e9sre k\u00e9sz\u00edtette el\u0151 a testemet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: az eg\u00e9sz vil\u00e1gon, ahol csak hirdetni fogj\u00e1k az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, azt is elmondj\u00e1k majd, amit ez az asszony tett, \u00e9s eml\u00e9kezni fognak r\u00e1.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s megegyezik J\u00e9zus ellens\u00e9geivel - Ekkor Isk\u00e1ri\u00f3tes J\u00fad\u00e1s, az egyik a tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny k\u00f6z\u00fcl, elment a f\u0151papokhoz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt k\u00e9rdezte: \u201eMennyit fizettek nekem, ha a kezetekbe adom J\u00e9zust?\u201d Azok pedig harminc ez\u00fcstp\u00e9nzt adtak neki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Att\u00f3l fogva kereste J\u00fad\u00e1s a megfelel\u0151 alkalmat, hogy a kez\u00fckre juttassa J\u00e9zust."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az utols\u00f3 P\u00e1ska-vacsora - A kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnep\u00e9nek els\u0151 napj\u00e1n tan\u00edtv\u00e1nyai azt k\u00e9rdezt\u00e9k J\u00e9zust\u00f3l: \u201eHol k\u00e9sz\u00edts\u00fck el sz\u00e1modra a P\u00e1ska-vacsor\u00e1t?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMenjetek a v\u00e1rosba ahhoz a bizonyos emberhez. Ezt mondj\u00e1tok neki: \u00bbA Mester \u00fczeni: k\u00f6zel van m\u00e1r az id\u0151m. A te h\u00e1zadban tartom meg a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t tan\u00edtv\u00e1nyaimmal egy\u00fctt.\u00ab\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok megtett\u00e9k, amit J\u00e9zus mondott, \u00e9s mindent el\u0151k\u00e9sz\u00edtettek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor beesteledett, J\u00e9zus asztalhoz telepedett tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1val."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vacsora k\u00f6zben ezt mondta: \u201eIgaz\u00e1n mondom nektek: egyik\u0151t\u00f6k el fog \u00e1rulni engem.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Erre \u0151k nagyon elszomorodtak, \u00e9s egyenk\u00e9nt megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: \u201eUgye nem \u00e9n vagyok az, Uram?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAki velem egy\u00fctt m\u00e1rtja kez\u00e9t a t\u00e1lba, az \u00e1rul el engem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az Emberfia elmegy, ahogy meg\u00edrt\u00e1k r\u00f3la az \u00cdr\u00e1sban, de jaj annak, aki el\u00e1rulja \u0151t! Jobb lett volna neki, ha meg sem sz\u00fcletik!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3lalt J\u00fad\u00e1s, az \u00e1rul\u00f3: \u201eCsak nem r\u00f3lam besz\u00e9lsz, Mester?!\u201d \u201eDe bizony, te vagy az!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta neki J\u00e9zus."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9g megk\u00f6t\u00e9se - Mik\u00f6zben ettek, J\u00e9zus kez\u00e9be vette a kenyeret, \u00e9s miut\u00e1n h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, t\u00f6rt bel\u0151le, \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyainak adta. K\u00f6zben ezt mondta: \u201eVegyetek bel\u0151le, \u00e9s egy\u00e9tek meg! Ez az \u00e9n testem!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n egy poh\u00e1r bort vett a kez\u00e9be, s miut\u00e1n h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, odaadta tan\u00edtv\u00e1nyainak. K\u00f6zben ezt mondta: \u201eIgyatok ebb\u0151l mindny\u00e1jan,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "mert ez az \u00e9n v\u00e9rem, amely \u00e1ltal az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9g \u00e9rv\u00e9nybe l\u00e9p \u2014 s amely a b\u0171n\u00f6k megbocs\u00e1t\u00e1sa v\u00e9gett fog ki\u00f6mleni sokak\u00e9rt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom nektek: mostant\u00f3l fogva nem iszom bort a sz\u0151l\u0151 term\u00e9s\u00e9b\u0151l mindaddig, amikor majd \u00fajb\u00f3l iszom veletek Aty\u00e1m Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezut\u00e1n el\u00e9nekelt\u00e9k a zsolt\u00e1rokat, majd kimentek az Olajf\u00e1k hegy\u00e9re."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ma \u00e9jjel mind elhagytok engem! - Ott J\u00e9zus ezt mondta a tan\u00edtv\u00e1nyainak: \u201eMa \u00e9jjel mindny\u00e1jan elvesz\u00edtitek a hiteteket bennem, \u00e9s elhagytok. Mert ezt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u00bbMeg\u00f6l\u00f6m a p\u00e1sztort, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dnak a juhok.\u00ab"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De a felt\u00e1mad\u00e1som ut\u00e1n Galile\u00e1ba megyek, \u00e9s el\u0151ttetek fogok oda\u00e9rni.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e9ter azt mondta: \u201eHa mindenki m\u00e1s el is fordul t\u0151led, \u00e9n akkor sem hagylak el!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIgaz\u00e1n mondom neked: ma \u00e9jjel, m\u00e9g miel\u0151tt a kakas kukor\u00e9kol, h\u00e1romszor le fogod tagadni, hogy ismersz engem.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "P\u00e9ter \u00edgy fogadkozott: \u201eHa veled egy\u00fctt meg is kell halnom, akkor sem fogom letagadni, hogy ismerlek t\u00e9ged.\u201d A t\u00f6bbi tan\u00edtv\u00e1ny is ugyanezt mondta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00e9zus a Gecsem\u00e1n\u00e9 kertben - J\u00e9zus ezut\u00e1n elment a tan\u00edtv\u00e1nyaival egy olajfaligetbe, amelyet Gecsem\u00e1n\u00e9nak neveztek. \u201e\u00dcljetek le itt, am\u00edg \u00e9n elmegyek im\u00e1dkozni!\u201d \u2014 mondta nekik."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "P\u00e9tert \u00e9s Zebedeus k\u00e9t fi\u00e1t azonban mag\u00e1val vitte. Szomor\u00fa \u00e9s nyugtalan lett."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u201eA lelkem hal\u00e1losan szomor\u00fa. V\u00e1rjatok meg itt, \u00e9s virrasszatok velem!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Majd kiss\u00e9 el\u0151rement, arccal a f\u00f6ldre borult, \u00e9s im\u00e1dkozni kezdett: \u201eAty\u00e1m! Ha lehets\u00e9ges, ne kelljen kiinnom ezt a poharat! De ne \u00fagy legyen, ahogy \u00e9n szeretn\u00e9m, hanem, ahogy te akarod!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ezut\u00e1n visszament a h\u00e1rom tan\u00edtv\u00e1nyhoz, de azok k\u00f6zben elaludtak. Azt mondta P\u00e9ternek: \u201eM\u00e9g egy \u00f3r\u00e1t sem tudtatok velem egy\u00fctt virrasztani?!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ne aludjatok, hanem im\u00e1dkozzatok, hogy legyen er\u0151t\u00f6k ellen\u00e1llni a k\u00eds\u00e9rt\u00e9snek! Mert a szellem ugyan k\u00e9szen \u00e1ll, de az emberi term\u00e9szet gyenge.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ezut\u00e1n m\u00e1sodszor is elment im\u00e1dkozni, \u00e9s ezt mondta: \u201eAty\u00e1m, ha nem ker\u00fclhetem el ezt a poharat, \u00e9s val\u00f3ban ki kell innom, akkor legyen minden a te akaratod szerint!\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Majd visszament hozz\u00e1juk, de megint alva tal\u00e1lta \u0151ket, mert nem tudt\u00e1k nyitva tartani a szem\u00fcket."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00cdgy azut\u00e1n otthagyta \u0151ket, \u00e9s \u00fajb\u00f3l elment. Harmadszor is ugyanazokkal a szavakkal im\u00e1dkozott."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ezut\u00e1n visszament a tan\u00edtv\u00e1nyokhoz, \u00e9s azt mondta: \u201eMost m\u00e1r aludhattok! N\u00e9zz\u00e9tek! El\u00e9rkezett az id\u0151, amikor az Emberfi\u00e1t a b\u0171n\u00f6s\u00f6k kez\u00e9be adj\u00e1k!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Keljetek fel, \u00e9s induljunk! L\u00e1tj\u00e1tok? M\u00e1r itt is j\u00f6n, aki el\u00e1rul engem!\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "J\u00e9zust letart\u00f3ztatj\u00e1k - J\u00e9zus m\u00e9g besz\u00e9lt, amikor meg\u00e9rkezett J\u00fad\u00e1s, a tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny k\u00f6z\u00fcl az egyik. Kardokkal \u00e9s botokkal felfegyverzett nagy csoport j\u00f6tt vele, akiket a f\u0151papok \u00e9s a n\u00e9p vezet\u0151i k\u00fcldtek."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s, az \u00e1rul\u00f3 el\u0151re megbesz\u00e9lte vel\u00fck, mir\u0151l ismerik meg, kit kell letart\u00f3ztatniuk: \u201eAkit cs\u00f3kkal k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k, azt fogj\u00e1tok el!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Egyenesen J\u00e9zushoz ment. \u201eK\u00f6sz\u00f6ntelek, Mester!\u201d \u2014 mondta, \u00e9s \u00fcdv\u00f6zl\u00e9s\u00fcl megcs\u00f3kolta az arc\u00e1t."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy felelt: \u201eBar\u00e1tom, tedd meg, ami\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l!\u201d Ekkor az emberek k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k J\u00e9zust, megragadt\u00e1k, \u00e9s letart\u00f3ztatt\u00e1k."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl az egyik a kardj\u00e1hoz kapott, kir\u00e1ntotta, \u00e9s r\u00e1v\u00e1gott a f\u0151pap szolg\u00e1j\u00e1ra, de csak a f\u00fcl\u00e9t v\u00e1gta le."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban r\u00e1sz\u00f3lt a t\u00e1mad\u00f3ra: \u201eTedd csak vissza a kardodat a hely\u00e9re! Aki kardot r\u00e1nt, kard \u00e1ltal hal meg!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Azt gondolod, nem k\u00e9rhetn\u00e9k Aty\u00e1mt\u00f3l seg\u00edts\u00e9g\u00fcl ak\u00e1r tizenk\u00e9t sereg angyalt is?"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "De akkor hogyan teljesedn\u00e9nek be az \u00cdr\u00e1sok, amelyek szerint ennek \u00edgy kell t\u00f6rt\u00e9nnie?\u201d"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ezut\u00e1n pedig a t\u00f6meghez fordult: \u201eKardokkal \u00e9s botokkal j\u00f6ttetek, hogy elfogjatok, mintha rabl\u00f3 lenn\u00e9k?! Minden nap ott tan\u00edtottam a Templom ter\u00fclet\u00e9n, \u00e9s nem fogtatok el."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "De az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt minden \u00edgy, hogy beteljesedjen, amit a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k meg\u00edrtak.\u201d Ezut\u00e1n minden tan\u00edtv\u00e1nya otthagyta J\u00e9zust, \u00e9s futva menek\u00fclt."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "J\u00e9zus a vall\u00e1si vezet\u0151k el\u0151tt - Miut\u00e1n J\u00e9zust letart\u00f3ztatt\u00e1k, Kajaf\u00e1s f\u0151pap h\u00e1z\u00e1hoz vitt\u00e9k. Ott gy\u0171ltek \u00f6ssze a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s a n\u00e9p vezet\u0151i."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "P\u00e9ter t\u00e1volr\u00f3l k\u00f6vette J\u00e9zust, eg\u00e9szen a f\u0151pap udvar\u00e1ig. Bement, \u00e9s le\u00fclt az \u0151r\u00f6k k\u00f6z\u00e9, hogy l\u00e1ssa, mi fog t\u00f6rt\u00e9nni."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "A f\u0151papok \u00e9s a F\u0151tan\u00e1cs t\u00f6bbi tagjai igyekeztek valami \u00fcr\u00fcgyet tal\u00e1lni, hogy J\u00e9zust hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lhess\u00e9k. Olyanokat kerestek, akik hajland\u00f3k voltak J\u00e9zus ellen hamisan tan\u00faskodni."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "De nem tal\u00e1ltak olyan okot, amely alapj\u00e1n el\u00edt\u00e9lhett\u00e9k volna, pedig sok hamis tan\u00fa jelentkezett. V\u00e9g\u00fcl el\u0151\u00e1llt k\u00e9t f\u00e9rfi,"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "akik azt mondt\u00e1k: \u201eEz az ember azt mondta: \u00bbLe tudom rombolni Isten Templom\u00e1t, \u00e9s h\u00e1rom nap alatt \u00fajra fel\u00e9p\u00edtem.\u00ab\u201d"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Ekkor a f\u0151pap f\u00f6l\u00e1llt, \u00e9s azt k\u00e9rdezte J\u00e9zust\u00f3l: \u201eMi\u00e9rt nem felelsz arra, amivel ezek v\u00e1dolnak?\u201d"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban nem sz\u00f3lt egy sz\u00f3t sem. V\u00e9g\u00fcl a f\u0151pap azt mondta: \u201eAz \u00e9l\u0151 Istenre k\u00e9nyszer\u00edtelek, hogy esk\u00fc alatt mondd meg az igazat! Te vagy-e a Messi\u00e1s, az Isten Fia?\u201d"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt felelte: \u201eIgen, \u00fagy van, ahogy mondod! S\u0151t, azt mondom nektek: majd megl\u00e1tj\u00e1tok az Emberfi\u00e1t a Mindenhat\u00f3 jobb oldal\u00e1n \u00fclni, \u00e9s megl\u00e1tj\u00e1tok, hogy elj\u00f6n az \u00e9g felh\u0151in.\u201d"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "A f\u0151pap ekkor megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s felki\u00e1ltott: \u201eEzzel Istent gyal\u00e1zta! T\u00f6bb tan\u00fara nincs is sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk. Mindny\u00e1jan hallott\u00e1tok, hogy Istent gyal\u00e1zta!"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Hogyan hat\u00e1roztok?\u201d A vezet\u0151k mind azt v\u00e1laszolt\u00e1k: \u201eB\u0171n\u00f6s, \u00e9s meg kell halnia!\u201d"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9zus arc\u00e1ba k\u00f6ptek, \u00e9s \u00f6k\u00f6llel \u00fct\u00f6tt\u00e9k."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "M\u00e1sok az arc\u00e1ba v\u00e1gtak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eMost pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ld meg, te \u00bbMessi\u00e1s\u00ab, hogy ki \u00fct\u00f6tt meg!\u201d"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "P\u00e9ter letagadja, hogy ismeri J\u00e9zust - P\u00e9ter ezalatt ott \u00fclt a f\u0151pap udvar\u00e1n. Odament hozz\u00e1 egy szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1ny, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eUgye, te is a galileai J\u00e9zussal volt\u00e1l?\u201d"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "De P\u00e9ter mindenki f\u00fcle hallat\u00e1ra letagadta: \u201eNem tudom, mir\u0151l besz\u00e9lsz!\u201d"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Ezut\u00e1n kiment az udvarr\u00f3l, de a kapuban megl\u00e1tta \u0151t egy m\u00e1sik szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1ny, \u00e9s ezt mondta P\u00e9terr\u0151l a t\u00f6bbieknek: \u201eEz is a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zussal volt.\u201d"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "P\u00e9ter ism\u00e9t letagadta, s\u0151t m\u00e9g esk\u00fcvel is meger\u0151s\u00edtette: \u201eNem is ismerem azt az embert!\u201d"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Kicsivel k\u00e9s\u0151bb, akik ott \u00e1lltak, ezt mondt\u00e1k P\u00e9ternek: \u201eTe val\u00f3ban k\u00f6z\u00e9j\u00fck tartozol, mert a kiejt\u00e9sed is err\u0151l \u00e1rulkodik.\u201d"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "P\u00e9ter ekkor \u00e1tok alatt megesk\u00fcd\u00f6tt, hogy igaz, amit mond: \u201eNem is ismerem azt a f\u00e9rfit!\u201d Abban a pillanatban kukor\u00e9kolt a kakas."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "P\u00e9ternek azonnal esz\u00e9be jutott, amit J\u00e9zus kor\u00e1bban mondott neki: \u201eMiel\u0151tt a kakas kukor\u00e9kol, h\u00e1romszor le fogod tagadni, hogy ismersz engem.\u201d Ezut\u00e1n P\u00e9ter kiment a f\u0151pap udvar\u00e1b\u00f3l, \u00e9s keserves s\u00edr\u00e1sra fakadt."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus Pil\u00e1tus el\u0151tt - Amikor felvirradt a reggel, a f\u0151papok \u00e9s a n\u00e9p vezet\u0151i hat\u00e1rozatot hoztak, hogy J\u00e9zusnak meg kell halnia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megk\u00f6t\u00f6zt\u00e9k \u0151t, elvitt\u00e9k Pil\u00e1tushoz, a r\u00f3mai helytart\u00f3hoz, \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k neki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s megb\u00e1nja tett\u00e9t - Amikor J\u00fad\u00e1s, az \u00e1rul\u00f3 l\u00e1tta, hogy J\u00e9zust hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lt\u00e9k, megb\u00e1nta, amit tett. Visszavitte a harminc ez\u00fcstp\u00e9nzt a f\u0151papok \u00e9s a rangid\u0151s vezet\u0151k csoportj\u00e1hoz,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: \u201eB\u0171nt k\u00f6vettem el, mert \u00e1rtatlan embert adtam ellens\u00e9gei kez\u00e9be, hogy meg\u00f6lj\u00e9k.\u201d Azok \u00edgy feleltek: \u201eMi k\u00f6z\u00fcnk hozz\u00e1? Ez a te dolgod.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Erre J\u00fad\u00e1s az ez\u00fcstp\u00e9nzeket sz\u00e9tsz\u00f3rta a Templomban, majd elment, \u00e9s felakasztotta mag\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A papok \u00f6sszeszedt\u00e9k a p\u00e9nzt, \u00e9s azt mondt\u00e1k: \u201eT\u00f6rv\u00e9ny\u00fcnk tiltja, hogy ezt a p\u00e9nzt a Templom kincst\u00e1r\u00e1ba tegy\u00fck, mert v\u00e9rd\u00edj.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elhat\u00e1rozt\u00e1k teh\u00e1t, hogy megveszik bel\u0151le azt a ter\u00fcletet, amelyet \u201eFazekas-mez\u0151nek\u201d neveztek, hogy oda temess\u00e9k az idegeneket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nevezik azt a mez\u0151t mind a mai napig \u201eV\u00e9rmez\u0151nek\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy teljesedett be, amit Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta mondott: \u201eIzr\u00e1el n\u00e9pe megegyezett, hogy harminc ez\u00fcstp\u00e9nzt fizetnek az \u00e9let\u00e9\u00e9rt, mert ennyire becs\u00fclt\u00e9k \u0151t. Fogt\u00e1k ezt a harminc ez\u00fcst\u00f6t, \u00e9s megvett\u00e9k rajta a Fazekas-mez\u0151t, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta nekem.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy teljesedett be, amit Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta mondott: \u201eIzr\u00e1el n\u00e9pe megegyezett, hogy harminc ez\u00fcstp\u00e9nzt fizetnek az \u00e9let\u00e9\u00e9rt, mert ennyire becs\u00fclt\u00e9k \u0151t. Fogt\u00e1k ezt a harminc ez\u00fcst\u00f6t, \u00e9s megvett\u00e9k rajta a Fazekas-mez\u0151t, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta nekem.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pil\u00e1tus kihallgatja J\u00e9zust - J\u00e9zust a r\u00f3mai helytart\u00f3, Pil\u00e1tus el\u00e9 \u00e1ll\u00edtott\u00e1k, aki megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eTe vagy a zsid\u00f3k kir\u00e1lya?\u201d \u201eIgen, ahogy mondod\u201d \u2014 felelte J\u00e9zus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De amikor a f\u0151papok \u00e9s a rangid\u0151s vezet\u0151k v\u00e1dolt\u00e1k, nem sz\u00f3lt egy sz\u00f3t sem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pil\u00e1tus megk\u00e9rdezte: \u201eNem hallod, mennyi mindennel v\u00e1dolnak? Mi\u00e9rt nem v\u00e1laszolsz?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150 azonban nem felelt a v\u00e1dakra. Ezen Pil\u00e1tus nagyon elcsod\u00e1lkozott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pil\u00e1tus hal\u00e1lra \u00edt\u00e9li J\u00e9zust - A p\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9n a helytart\u00f3 minden \u00e9vben szabadon szokott engedni egy foglyot az emberek k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga szerint."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor \u00e9ppen volt a b\u00f6rt\u00f6nben egy h\u00edrhedt b\u0171n\u00f6z\u0151, akit Barabb\u00e1snak h\u00edvtak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pil\u00e1tus megk\u00e9rdezte az \u00f6sszegy\u0171ltekt\u0151l: \u201eEgy foglyot szabadon engedek a kedvetek\u00e9rt. Mit k\u00edv\u00e1ntok, kit engedjek el: Barabb\u00e1st, vagy J\u00e9zust, akit Messi\u00e1snak neveznek?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tudta ugyanis, hogy J\u00e9zust f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gb\u0151l adt\u00e1k \u00e1t neki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mik\u00f6zben ez t\u00f6rt\u00e9nt, Pil\u00e1tus a b\u00edr\u00f3i sz\u00e9k\u00e9ben \u00fclt. Ekkor a feles\u00e9ge \u00fczent neki: \u201eNe avatkozz ennek az igazs\u00e1gos embernek az \u00fcgy\u00e9be! Ma \u00e9jjel \u00e1lmodtam r\u00f3la, \u00e9s ez nagyon felkavart!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A f\u0151papok \u00e9s a rangid\u0151s vezet\u0151k azonban r\u00e1besz\u00e9lt\u00e9k az \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1got, hogy Barabb\u00e1s elenged\u00e9s\u00e9t \u00e9s J\u00e9zus kiv\u00e9gz\u00e9s\u00e9t k\u00e9rj\u00e9k Pil\u00e1tust\u00f3l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A helytart\u00f3 ism\u00e9t megk\u00e9rdezte az \u00f6sszegy\u0171lteket: \u201eA k\u00e9t fogoly k\u00f6z\u00fcl melyiket engedjem szabadon?\u201d \u201eBarabb\u00e1st!\u201d \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pil\u00e1tus ekkor ezt k\u00e9rdezte: \u201eMi legyen J\u00e9zussal, akit Messi\u00e1snak neveznek?\u201d Mindannyian ezt ki\u00e1ltott\u00e1k: \u201eFesz\u00edtsd keresztre!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eMi\u00e9rt? Mi rosszat tett?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte \u0151ket. De azok m\u00e9g hangosabban ordib\u00e1ltak: \u201eFesz\u00edtsd keresztre!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pil\u00e1tus l\u00e1tta, hogy semmit sem tud el\u00e9rni, s\u0151t, hogy ebb\u0151l m\u00e9g l\u00e1zad\u00e1s is lehet. Vizet hozatott h\u00e1t, megmosta a kez\u00e9t az emberek el\u0151tt, \u00e9s kihirdette: \u201eNem vagyok felel\u0151s ennek az \u00e1rtatlan embernek a hal\u00e1l\u00e1\u00e9rt. Ez a ti dolgotok!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Erre az \u00f6sszegy\u0171ltek mind ezt kiab\u00e1lt\u00e1k: \u201eV\u00e1llaljuk a felel\u0151ss\u00e9get a hal\u00e1l\u00e1\u00e9rt, a lesz\u00e1rmazottjainkkal egy\u00fctt!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor Pil\u00e1tus szabadon engedte Barabb\u00e1st, ahogy k\u00e9rt\u00e9k, J\u00e9zust pedig megkorb\u00e1csoltatta, majd \u00e1tadta a katon\u00e1knak, hogy fesz\u00edts\u00e9k keresztre, \u00e9s \u00edgy v\u00e9gezz\u00e9k ki."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A r\u00f3mai katon\u00e1k kig\u00fanyolj\u00e1k J\u00e9zust - Ezut\u00e1n Pil\u00e1tus katon\u00e1i a helytart\u00f3 palot\u00e1j\u00e1ba vitt\u00e9k J\u00e9zust. Ott az eg\u00e9sz csapat k\u00f6r\u00e9je gy\u0171lt,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "levetk\u0151ztett\u00e9k, \u00e9s b\u00edborsz\u00edn\u0171 k\u00f6penyt adtak r\u00e1."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u00f6vises \u00e1gakb\u00f3l koszor\u00fat fontak, \u00e9s azt nyomt\u00e1k a fej\u00e9be, a jobb kez\u00e9be meg n\u00e1dsz\u00e1lat adtak. Ezut\u00e1n cs\u00fafolkodva let\u00e9rdeltek el\u0151tte, \u00e9s \u00edgy g\u00fanyolt\u00e1k: \u201e\u00c9ljen a zsid\u00f3k kir\u00e1lya!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Majd lek\u00f6pd\u00f6st\u00e9k, azut\u00e1n kivett\u00e9k a kez\u00e9b\u0151l a n\u00e1dsz\u00e1lat, \u00e9s a fej\u00e9hez vert\u00e9k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Miut\u00e1n befejezt\u00e9k a g\u00fanyol\u00f3d\u00e1st, levett\u00e9k r\u00f3la a k\u00f6penyt, \u00fajra r\u00e1adt\u00e1k a saj\u00e1t ruh\u00e1it, \u00e9s elvezett\u00e9k, hogy keresztre fesz\u00edts\u00e9k."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9zus kiv\u00e9gz\u00e9se: a keresztre fesz\u00edt\u00e9s - Mik\u00f6zben kifel\u00e9 mentek a v\u00e1rosb\u00f3l, tal\u00e1lkoztak egy Simon nev\u0171 f\u00e9rfival, aki Cir\u00e9ne v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott. Arra k\u00e9nyszer\u00edtett\u00e9k, hogy \u0151 vigye J\u00e9zus keresztf\u00e1j\u00e1t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kimentek a \u201eGolgota\u201d nev\u0171 helyre. Ez a sz\u00f3 azt jelenti: \u201eKoponya-hely\u201d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Itt bort adtak J\u00e9zusnak, amelybe ep\u00e9t kevertek. \u0150 megk\u00f3stolta, de nem akarta meginni."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a katon\u00e1k J\u00e9zust keresztre fesz\u00edtett\u00e9k, majd le\u00fcltek, \u00e9s \u0151rizt\u00e9k. Ruh\u00e1it kisorsolt\u00e1k, \u00e9s \u00edgy osztott\u00e1k el maguk k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a katon\u00e1k J\u00e9zust keresztre fesz\u00edtett\u00e9k, majd le\u00fcltek, \u00e9s \u0151rizt\u00e9k. Ruh\u00e1it kisorsolt\u00e1k, \u00e9s \u00edgy osztott\u00e1k el maguk k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A feje f\u00f6l\u00e9 odatett\u00e9k az ellene sz\u00f3l\u00f3 v\u00e1diratot: \u201e J\u00e9ZUS A ZSID\u00f3K KIR\u00e1LYA.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ugyanakkor k\u00e9t rabl\u00f3t is megfesz\u00edtettek: az egyiket J\u00e9zus jobb oldal\u00e1n, a m\u00e1sikat a bal oldal\u00e1n."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az arra j\u00e1r\u00f3k szidalmazt\u00e1k \u00e9s g\u00fanyolt\u00e1k J\u00e9zust. A fej\u00fcket cs\u00f3v\u00e1lt\u00e1k,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eSz\u00f3val, te vagy az, aki lerombolod a Templomot, \u00e9s h\u00e1rom nap alatt \u00fajra f\u00f6l\u00e9p\u00edted? Akkor most mentsd meg magad! Ha t\u00e9nyleg Isten Fia vagy, akkor sz\u00e1llj le a keresztr\u0151l!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen g\u00fanyolt\u00e1k a f\u0151papok, a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3k \u00e9s a rangid\u0151s vezet\u0151k is."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1k: \u201eM\u00e1sokat megmentett, de mag\u00e1t nem tudja megmenteni! Ha t\u00e9nyleg \u0151 Izr\u00e1el kir\u00e1lya, akkor most j\u00f6jj\u00f6n le a keresztr\u0151l, majd akkor hisz\u00fcnk benne!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Istenben b\u00edzott, h\u00e1t mentse meg \u0151t Isten maga, ha akarja! Hiszen azt mondta: \u00bbIsten Fia vagyok\u00ab.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A vele egy\u00fctt megfesz\u00edtett b\u0171n\u00f6z\u0151k is ugyan\u00edgy g\u00fanyolt\u00e1k."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "J\u00e9zus hal\u00e1la - D\u00e9li tizenk\u00e9t \u00f3r\u00e1t\u00f3l d\u00e9lut\u00e1n h\u00e1romig s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g bor\u00edtotta az eg\u00e9sz f\u00f6ldet."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "H\u00e1rom \u00f3ra k\u00f6r\u00fcl J\u00e9zus hangosan felki\u00e1ltott: \u201e \u00c9li, \u00c9li, lam\u00e1 sabakt\u00e1ni?\u201d Ez azt jelenti: \u201eIstenem, Istenem, mi\u00e9rt hagyt\u00e1l el engem?\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan, akik ott \u00e1lltak, hallott\u00e1k, \u00e9s azt mondt\u00e1k: \u201eIll\u00e9st h\u00edvja!\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Egyik\u00fck gyorsan elfutott, \u00e9s hozott egy szivacsot. Ecetbe m\u00e1rtotta, majd egy n\u00e1dsz\u00e1lra t\u0171zte, \u00e9s felny\u00fajtotta, hogy J\u00e9zus igyon bel\u0151le."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "De a t\u00f6bbiek azt mondt\u00e1k: \u201eHagyd csak! N\u00e9zz\u00fck, vajon elj\u00f6n-e Ill\u00e9s, hogy megszabad\u00edtsa!\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor ism\u00e9t hangosan felki\u00e1ltott, \u00e9s meghalt."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Abban a pillanatban a Templom belsej\u00e9ben a f\u00fcgg\u00f6ny fel\u00fclr\u0151l lefel\u00e9, eg\u00e9szen az alj\u00e1ig kett\u00e9hasadt. Rengett a f\u00f6ld, \u00e9s a szikl\u00e1k megrepedtek."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A s\u00edrok megny\u00edltak, \u00e9s Isten kor\u00e1bban meghalt szent emberei k\u00f6z\u00fcl sokan felt\u00e1madtak,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00e9s kij\u00f6ttek a s\u00edrokb\u00f3l. Miut\u00e1n J\u00e9zus felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l, ezek bementek a szent v\u00e1rosba, \u00e9s sokaknak megjelentek."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "A sz\u00e1zados \u00e9s a katon\u00e1k, akik J\u00e9zust \u0151rizt\u00e9k, l\u00e1tt\u00e1k a f\u00f6ldreng\u00e9st \u00e9s a t\u00f6bbi esem\u00e9nyt. Nagyon megr\u00e9m\u00fcltek, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eEz az ember val\u00f3ban Isten Fia volt!\u201d"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Asszonyok is \u00e1lltak ott, \u00e9s t\u00e1volr\u00f3l figyelt\u00e9k, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik. \u0150k voltak azok, akik Galile\u00e1t\u00f3l fogva k\u00f6vett\u00e9k J\u00e9zust, \u00e9s gondoskodtak r\u00f3la."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6tt\u00fck volt a magdalai M\u00e1ria, azut\u00e1n egy m\u00e1sik M\u00e1ria, Jakab \u00e9s J\u00f3zsef anyja, meg Zebedeus fiainak, Jakabnak \u00e9s J\u00e1nosnak az anyja is."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "J\u00e9zus temet\u00e9se - Amikor beesteledett, egy Arim\u00e1ti\u00e1b\u00f3l val\u00f3, J\u00f3zsef nev\u0171 gazdag ember \u2014 aki maga is J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nya volt \u2014"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Pil\u00e1tushoz ment, \u00e9s elk\u00e9rte t\u0151le J\u00e9zus holttest\u00e9t. Pil\u00e1tus elrendelte, hogy adj\u00e1k oda neki."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Akkor J\u00f3zsef levette a holttestet, tiszta v\u00e1szonleped\u0151be csavarta,"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u00e9s elhelyezte a saj\u00e1t \u00faj s\u00edrkamr\u00e1j\u00e1ba, amelyet szikl\u00e1ba v\u00e1jtak. Ezut\u00e1n egy nagy k\u00f6vet henger\u00edtett a s\u00edrkamra bej\u00e1rat\u00e1hoz, majd elment."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "A magdalai M\u00e1ria \u00e9s a m\u00e1sik M\u00e1ria k\u00f6zben ott \u00fcltek a s\u00edrral szemben."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Katon\u00e1k \u0151rzik a s\u00edrj\u00e1t - M\u00e1snap \u2014 az el\u0151k\u00e9sz\u00fclet napja ut\u00e1ni napon \u2014 a f\u0151papok \u00e9s farizeusok mindannyian elmentek Pil\u00e1tushoz."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k neki: \u201eUram, eml\u00e9ksz\u00fcnk, hogy ez a csal\u00f3 m\u00e9g \u00e9let\u00e9ben azt mondta: \u00bbA harmadik napon fel fogok t\u00e1madni.\u00ab"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Parancsold meg teh\u00e1t, hogy gondosan \u0151rizz\u00e9k a s\u00edrt h\u00e1rom napig! K\u00fcl\u00f6nben m\u00e9g a tan\u00edtv\u00e1nyai odamehetnek, ellopj\u00e1k a testet, \u00e9s azt mondj\u00e1k a n\u00e9pnek, hogy felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l. Ez az ut\u00f3bbi csal\u00e1s m\u00e9g rosszabb lenne, mint az el\u0151z\u0151 volt!\u201d"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Pil\u00e1tus azt felelte: \u201eRendben van, vigyetek n\u00e9h\u00e1ny katon\u00e1t az \u0151rs\u00e9gb\u0151l, \u00e9s \u0151riztess\u00e9tek a s\u00edrt, ahogy csak akarj\u00e1tok!\u201d"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Azok el is mentek, lepecs\u00e9telt\u00e9k a s\u00edr bej\u00e1rat\u00e1t elz\u00e1r\u00f3 k\u00f6vet, \u00e9s \u0151rs\u00e9get \u00e1ll\u00edtottak mell\u00e9."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1nak \u00f6r\u00f6mh\u00edre - A szombat ut\u00e1ni nap volt a h\u00e9t els\u0151 napja. Ennek a hajnal\u00e1n a magdalai M\u00e1ria \u00e9s a m\u00e1sik M\u00e1ria elment, hogy megn\u00e9zze a s\u00edrt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor er\u0151s f\u00f6ldreng\u00e9s t\u00e1madt, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala lesz\u00e1llt a Mennyb\u0151l, elhenger\u00edtette a k\u00f6vet a s\u00edr bej\u00e1rata el\u0151l, \u00e9s r\u00e1\u00fclt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az angyal \u00fagy f\u00e9nylett, mint a vill\u00e1ml\u00e1s, \u00e9s a ruh\u00e1ja h\u00f3feh\u00e9r volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akik a s\u00edrt \u0151rizt\u00e9k, annyira megijedtek t\u0151le, hogy reszkettek a f\u00e9lelemt\u0151l, \u00e9s olyanok lettek, mint a halottak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az angyal megsz\u00f3l\u00edtotta az asszonyokat: \u201eTi ne f\u00e9ljetek! Tudom, hogy a keresztre fesz\u00edtett J\u00e9zust keresitek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nincs itt, mert felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l, ahogyan azt el\u0151re megmondta. Gyertek csak, n\u00e9zz\u00e9tek meg a helyet, ahol fek\u00fcdt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n siessetek a tan\u00edtv\u00e1nyaihoz, \u00e9s mondj\u00e1tok meg nekik: \u00bbJ\u00e9zus felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l, \u00e9s el\u0151ttetek megy Galile\u00e1ba. Ott majd meg fogj\u00e1tok l\u00e1tni \u0151t.\u00ab Ezt az \u00fczenetet hoztam nektek.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Erre az asszonyok ijedten, de nagy \u00f6r\u00f6mmel elsiettek a s\u00edrt\u00f3l, hogy h\u00edrt vigyenek a tan\u00edtv\u00e1nyoknak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00datk\u00f6zben hirtelen maga J\u00e9zus \u00e1llt meg el\u0151tt\u00fck, \u00e9s k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte \u0151ket: \u201eB\u00e9kess\u00e9g!\u201d Az asszonyok leborultak a l\u00e1ba el\u0151tt, \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k \u0151t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor ezt mondta: \u201eNe f\u00e9ljetek! Menjetek, mondj\u00e1tok meg a testv\u00e9reimnek, hogy menjenek Galile\u00e1ba! Ott majd megl\u00e1tnak engem.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A vall\u00e1si vezet\u0151k letagadj\u00e1k J\u00e9zus felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1t - Az asszonyok m\u00e9g \u00faton voltak, amikor az \u0151rs\u00e9g n\u00e9h\u00e1ny tagja bement a v\u00e1rosba. Jelentett\u00e9k a f\u0151papoknak, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azok \u00f6sszegy\u0171ltek a rangid\u0151s vezet\u0151kkel, \u00e9s hat\u00e1rozatot hoztak. A katon\u00e1knak sok p\u00e9nzt adtak, hogy ne mondj\u00e1k el az igazat senkinek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eMondj\u00e1tok mindenkinek azt, hogy \u00e9jjel elaludtatok az \u0151rs\u00e9gben. Ezalatt a tan\u00edtv\u00e1nyai elj\u00f6ttek, \u00e9s ellopt\u00e1k a holttestet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha ezt a helytart\u00f3 megtudja, mi majd megnyugtatjuk, \u00e9s kiment\u00fcnk benneteket a bajb\u00f3l\u201d \u2014 mondt\u00e1k az \u0151r\u00f6knek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azok elfogadt\u00e1k a p\u00e9nzt, \u00e9s \u00fagy tettek, ahogy mondt\u00e1k nekik. \u00cdgy azut\u00e1n ez a h\u00edresztel\u00e9s terjedt el a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt mind a mai napig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A felt\u00e1madt J\u00e9zus kik\u00fcldi tan\u00edtv\u00e1nyait - Ezut\u00e1n a tizenegy tan\u00edtv\u00e1ny Galile\u00e1ba ment, arra a hegyre, ahov\u00e1 J\u00e9zus mondta nekik."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amint megl\u00e1tt\u00e1k J\u00e9zust, leborultak el\u0151tte \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k \u0151t \u2014 b\u00e1r n\u00e9h\u00e1nyan k\u00e9telkedtek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00f6zel l\u00e9pett hozz\u00e1juk, \u00e9s ezt mondta: \u201eMennyei Aty\u00e1m minden hatalmat nekem adott a Mennyben \u00e9s a F\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt menjetek el a nemzetekhez, \u00e9s tegyetek tan\u00edtv\u00e1nyomm\u00e1 minden embert az eg\u00e9sz vil\u00e1gon! Mer\u00edts\u00e9tek be \u0151ket az Atya, a Fi\u00fa \u00e9s a Szent Szellem nev\u00e9be!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tan\u00edts\u00e1tok \u0151ket, hogy engedelmeskedjenek mindannak, amit \u00e9n parancsoltam nektek! Biztosak lehettek benne, hogy \u00e1lland\u00f3an veletek leszek. Igen, veletek maradok minden nap, am\u00edg ez a korszak v\u00e9get nem \u00e9r!\u201d"
                }
            }
        }
    }
}