{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Micah",
    "book_nr": "33",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete, amelyet Mike\u00e1snak mondott, abban az id\u0151ben, amikor J\u00f3t\u00e1m, \u00c1h\u00e1z \u00e9s Ez\u00e9ki\u00e1s uralkodott J\u00fada kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban. Mike\u00e1s M\u00f3reset v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott. Ezt l\u00e1tta Mike\u00e1s Sam\u00e1ri\u00e1r\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemr\u0151l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada ellen - Hallj\u00e1tok meg mindannyian, ti nemzetek! Figyeljen r\u00e1m az eg\u00e9sz f\u00f6ld, \u00e9s minden lak\u00f3ja! Mert Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f6n k\u00f6z\u00e9tek szent Templom\u00e1b\u00f3l, hogy maga tan\u00faskodjon el\u0151ttetek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kij\u00f6n lak\u00f3hely\u00e9r\u0151l, lej\u00f6n a magasb\u00f3l, \u00e9s l\u00e9pked a f\u00f6ld magaslatain!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1ba alatt sz\u00e9tm\u00e1llanak a hegyek, meghasadnak a v\u00f6lgyek. Megolvadnak, mint viasz a t\u0171z el\u0151tt, lez\u00fadulnak, mint rohan\u00f3 v\u00edz\u00e1radat a lejt\u0151n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, \u00edgy lesz ez J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9nek v\u00e9tke miatt, \u00e9s Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak b\u0171nei\u00e9rt! Mert honnan erednek J\u00e1k\u00f3b v\u00e9tkei? Sam\u00e1ri\u00e1b\u00f3l! Honnan sz\u00e1rmaznak J\u00fada b\u0171nei? Jeruzs\u00e1lemb\u0151l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eEmiatt Sam\u00e1ri\u00e1t lerombolom \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, csak egy k\u0151rak\u00e1s marad bel\u0151le a mez\u0151n, \u00e9s a hely\u00e9re sz\u0151l\u0151t \u00fcltetnek. K\u00f6veit a v\u00f6lgybe haj\u00edtom, fal\u00e1t az alapj\u00e1ig lecsupasz\u00edtom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6sszes b\u00e1lv\u00e1nyszobr\u00e1t darabokra t\u00f6rik, amit par\u00e1znas\u00e1g\u00e1val gy\u0171jt\u00f6tt, el\u00e9getik, mert h\u0171tlens\u00e9g\u00e9nek b\u00e9r\u00e9b\u0151l \u00e1ll\u00edtotta b\u00e1lv\u00e1nyait, \u00e9s azokb\u00f3l ism\u00e9t par\u00e1zn\u00e1k fizets\u00e9ge lesz.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sirat\u00f3\u00e9nek - Ez\u00e9rt gy\u00e1szolok \u00e9s jajgatok, mez\u00edtl\u00e1b \u00e9s csupaszon j\u00e1rok, s\u00edrok, mint a sak\u00e1lok, jajongok, mint a baglyok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jaj, mert Sam\u00e1ria hal\u00e1los sebet kapott, \u00e9s az ellens\u00e9g t\u00e1mad\u00e1sa m\u00e1r J\u00fad\u00e1t is el\u00e9rte! Eg\u00e9szen n\u00e9pem kapuj\u00e1ig hatolt, m\u00e1r Jeruzs\u00e1lemet ostromolja az \u00e1radat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne h\u00edresztelj\u00e9tek ezt G\u00e1tban, ne s\u00edrjatok Akk\u00f3ban! B\u00e9t-Afra lak\u00f3i, porban heverve gy\u00e1szoljatok!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e1f\u00edr lak\u00f3i, rabs\u00e1gba vonultok az \u00faton, sz\u00e9gyennel bor\u00edtva, de meztelen! Caan\u00e1n lak\u00f3i nem mernek v\u00e1rukb\u00f3l kij\u00f6nni, B\u00e9t-\u00c9cel lak\u00f3i jajgatnak. Ott sincs t\u00f6bb\u00e9 mened\u00e9k\u00fcnk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e1r\u00f3t lakosai rem\u00e9nykedve v\u00e1rj\u00e1k a j\u00f3 h\u00edrt, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l csak veszedelem j\u00f6n Jeruzs\u00e1lem kapuj\u00e1ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fogj\u00e1tok be a lovakat a harci szekerekbe, L\u00e1kis harcosai! T\u0151letek sz\u00e1rmazott Sion n\u00e9p\u00e9nek b\u0171ne, t\u0151letek indultak ki Izr\u00e1el v\u00e9tkei!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00fada n\u00e9pe, vegy\u00e9l b\u00facs\u00fat M\u00f3reset-G\u00e1tt\u00f3l! Izr\u00e1el kir\u00e1lyai nem kapnak seg\u00edts\u00e9get Akz\u00edb h\u00e1zait\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mar\u00e9sa lakosai, v\u00e1rosotokat birtokba veszi az ellens\u00e9g, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a kez\u00fckbe ad titeket! Izr\u00e1el vezet\u0151i Adull\u00e1m barlangj\u00e1ba rejt\u0151znek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jaj, Izr\u00e1el! Ny\u00edrd le hajadat, gy\u00e1szold gyermekeidet, sirasd el \u0151ket, akiket szerett\u00e9l! Olyan kopasz legyen a fejed, mint a kesely\u0171\u00e9, mert bizony, sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolj\u00e1k fiaidat!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a gazdagok kapzsis\u00e1ga ellen - \u00d3 ti, akik \u00e1gyatokban gonoszs\u00e1got terveztek, gaztetteket forgattok a fejetekben \u00e9jjelente, s mihelyt megvirrad, v\u00e9ghez is viszitek, mert van hatalmatok r\u00e1!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megk\u00edv\u00e1nj\u00e1tok a szomsz\u00e9d f\u00f6ldj\u00e9t, \u00e9s el is veszitek t\u0151le, vagy a h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s meg is szerzitek, nyomorgatj\u00e1tok a gazd\u00e1t \u00e9s a csal\u00e1dj\u00e1t, kiforgatj\u00e1tok vagyon\u00e1b\u00f3l az embert, megfosztj\u00e1tok \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, most \u00e9n is rosszat tervezek e nemzets\u00e9g ellen, amelyet el nem ker\u00fclhettek! Ne hordj\u00e1tok fenn az orrotokat, mert most val\u00f3ban r\u00e1tok z\u00fadul a veszedelem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor majd r\u00f3latok vesznek p\u00e9ld\u00e1zatot, \u00e9s jajgatva \u00e9neklik ezt a sirat\u00f3\u00e9neket: \u00bbV\u00e9g\u00fcnk van, jaj, v\u00e9g\u00fcnk van! Eg\u00e9szen t\u00f6nkrement\u00fcnk! N\u00e9p\u00fcnk \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t elvette t\u0151l\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s m\u00e1snak adta. F\u00f6ld\u00fcnket idegenek osztj\u00e1k f\u00f6l maguk k\u00f6z\u00f6tt.\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, mikor elj\u00f6n az ideje, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9pe a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9t visszakapja, nektek m\u00e1r nem lesz ut\u00f3dotok, akinek kim\u00e9rhetn\u00e9k \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9ben!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t el akarj\u00e1k hallgattatni - Azt mondj\u00e1tok nekem: \u201eNe pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ilyeneket! Ne pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj k\u00f6zelg\u0151 veszedelemr\u0151l! Nem t\u00f6rt\u00e9nhet ilyen sz\u00e9gyen vel\u00fcnk!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vajon Isten el\u00edt\u00e9lte J\u00e1k\u00f3b csal\u00e1dj\u00e1t? Ilyen t\u00fcrelmetlen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3? Ilyenek az \u0151 tettei? Vajon nem haszn\u00e1ra vannak-e szavaim annak, aki igazs\u00e1gosan \u00e9l?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ti \u00fagy t\u00e1madtok n\u00e9pemre, mint az ellens\u00e9g! Let\u00e9pitek a ruh\u00e1t a b\u00e9k\u00e9s j\u00e1r\u00f3kel\u0151r\u0151l,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "n\u00e9pem asszonyait ki\u0171zitek boldog otthonaikb\u00f3l, gyermekeikt\u0151l elrabolj\u00e1tok \u00e1ld\u00e1somat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t keljetek f\u00f6l, messzire kell mennetek, nincs ezen a f\u00f6ld\u00f6n marad\u00e1sotok! B\u0171neitek tiszt\u00e1talann\u00e1 tett\u00e9k e f\u00f6ldet, \u00e9s rettenetes pusztul\u00e1st hoznak r\u00e1!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bezzeg, ha egy hazug sz\u00e9lh\u00e1mos pr\u00e9dik\u00e1lna e n\u00e9pnek borr\u00f3l \u00e9s r\u00e9szeg\u00edt\u0151 italr\u00f3l, azt elfogadn\u00e1k pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak, az tetszene nekik!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e9pe marad\u00e9k\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6sszegy\u0171jti - \u201eM\u00e9gis \u00f6sszegy\u0171jtelek, J\u00e1k\u00f3b n\u00e9pe, biztosan egybegy\u0171jtelek! Izr\u00e1el marad\u00e9k\u00e1t mindenest\u00fcl \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m \u00e9n! \u00d6sszeterelem \u0151ket, mint juhokat a kar\u00e1mba, mint ny\u00e1jamat a legel\u0151n. Zajongva ny\u00fczs\u00f6g majd a sokas\u00e1g: az emberek ny\u00e1ja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El\u0151tt\u00fck megy f\u00f6l, aki utat t\u00f6r, k\u00f6veti a ny\u00e1j tolongva, s kit\u00f3dulnak a kapun a szabadba. Kir\u00e1lyuk megy a ny\u00e1j el\u0151tt, \u00e9l\u00fck\u00f6n maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a n\u00e9p vezet\u0151i ellen - Ezt mondtam: Figyeljetek ide, J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9nek vezet\u0151i, Izr\u00e1el csal\u00e1dj\u00e1nak fejedelmei! Nem a ti dolgotok lenne, hogy igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9ljetek?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ti gy\u0171l\u00f6litek a j\u00f3t, \u00e9s a gonoszt szeretitek! Leny\u00fazz\u00e1tok n\u00e9pemr\u0151l a b\u0151rt, \u00e9s csontjaikr\u00f3l a h\u00fast!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elevenen megny\u00fazz\u00e1tok \u00e9s felfalj\u00e1tok \u0151ket! M\u00e9g csontjaikat is \u00f6sszet\u00f6ritek, felapr\u00edtj\u00e1tok, mint a h\u00fast a faz\u00e9kba, pecseny\u00e9t a serpeny\u0151be."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt majd seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltoztok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, de nem felel nektek! Arc\u00e1t eltakarja el\u0151letek gonosztetteitek miatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k ellen - Ezt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak, akik f\u00e9lrevezetik n\u00e9pemet, akik b\u00e9kess\u00e9gr\u0151l sz\u00f3nokolnak, ha van mit enni\u00fck, de azonnal h\u00e1bor\u00fat hirdetnek ellened, ha nem dobsz el\u00e9j\u00fck harapnival\u00f3t:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201e\u00c9jszaka sz\u00e1ll r\u00e1tok l\u00e1tom\u00e1s helyett, s\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g j\u00f6vend\u0151mond\u00e1s helyett. Napotok le\u00e1ldozik, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, s nappal is s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g borul r\u00e1tok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fclnek a l\u00e1t\u00f3k, kudarcot vallanak a j\u00f3sok, eltakarj\u00e1k arcukat, mert nincs kijelent\u00e9s, nincs t\u00f6bb\u00e9 v\u00e1lasz Istent\u0151l.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mike\u00e1st val\u00f3ban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcldte - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 bet\u00f6lt\u00f6tt erej\u00e9vel, bet\u00f6lt\u00f6tt engem Szellem\u00e9vel, felruh\u00e1zott hatalommal, hogy \u00edt\u00e9letet hirdessek, hogy szem\u00e9be mondjam J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9nek, miben v\u00e9tkezett, \u00e9s Izr\u00e1elnek megmutassam b\u0171neit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Miattatok Sion sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldd\u00e9 lesz! - Figyeljetek r\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9nek vezet\u0151i, \u00e9s Izr\u00e1el fejedelmei! Ti ut\u00e1lj\u00e1tok az igaz \u00edt\u00e9letet, \u00e9s kiforgatj\u00e1tok az igazs\u00e1got!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Siont \u00e1rtatlanok meggyilkol\u00e1sa \u00e1r\u00e1n \u00e9p\u00edtitek, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet igazs\u00e1gtalans\u00e1ggal vezetitek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem b\u00edr\u00e1i a megveszteget\u00e9s szerint m\u00e9rik az \u00edt\u00e9letet, papjai d\u00edjat k\u00e9rnek a tan\u00edt\u00e1s\u00e9rt, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i meg p\u00e9nz\u00e9rt j\u00f3solnak! S m\u00e9gis az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra hivatkoznak, \u00e9s elbizakodottan mondj\u00e1k: \u201eNem \u00e9rhet minket semmi veszedelem, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk lakik!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg h\u00e1t, hogy a Sion sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldd\u00e9 lesz, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l csak romhalmaz marad, a Templom-hegyb\u0151l pedig elvadult boz\u00f3tos magaslat. S mindez miattatok t\u00f6rt\u00e9nik majd!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, menj\u00fcnk f\u00f6l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hegy\u00e9re! - Az id\u0151k v\u00e9g\u00e9n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak hegye f\u00f6l\u00fclemelkedik a legmagasabb hegyeken, messze kimagaslik a dombok k\u00f6z\u00fcl, s hozz\u00e1 gy\u0171lnek a nemzetek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00f6megek \u00f6z\u00f6nlenek hozz\u00e1, s \u00edgy h\u00edvja egyik a m\u00e1sikat: \u201eJ\u00f6jjetek, menj\u00fcnk fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hegy\u00e9re, J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek h\u00e1z\u00e1hoz, hogy tan\u00edtson benn\u00fcnket \u00fatjaira, s j\u00e1rhassunk \u00f6sv\u00e9nyein!\u201d Mert Sionb\u00f3l sz\u00e1rmazik a tan\u00edt\u00e1s, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l j\u00f6n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s megfeny\u00edt sok er\u0151s \u00e9s messze lak\u00f3 n\u00e9pet, hogy kardjukb\u00f3l ek\u00e9t kov\u00e1csoljanak, l\u00e1ndzs\u00e1ikb\u00f3l sz\u0151l\u0151metsz\u0151 k\u00e9seket. N\u00e9p a n\u00e9pre t\u00f6bb\u00e9 kardot nem emel, fiait harcra m\u00e1r nem tan\u00edtja soha."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9gben \u00e9s j\u00f3l\u00e9tben \u00e9lvezik majd kertjeik gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, a sz\u0151l\u0151t \u00e9s f\u00fcg\u00e9t, s nem kell f\u00e9lni\u00fck semmit\u0151l. \u00cdgy lesz, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura mondta ezt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen minden n\u00e9p a maga isten\u00e9nek uralma alatt \u00e9l, de mi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Isten\u00fcnket k\u00f6vetj\u00fck, \u00e9s uralma alatt \u00e9l\u00fcnk \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fog uralkodni a Sionon - \u201eAbban az id\u0151ben \u2014 azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m a s\u00e1nt\u00e1kat, \u00f6sszeszedem a sz\u00e9tsz\u00f3rtakat, akiket megb\u00fcntettem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A s\u00e1nt\u00e1kat marad\u00e9kk\u00e1 teszem, a sz\u00e9tsz\u00f3rtakat er\u0151s nemzett\u00e9, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 uralkodik majd rajtuk Sion hegy\u00e9n att\u00f3l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te pedig, ny\u00e1jnak \u0151rtornya, Sion n\u00e9p\u00e9nek hegye, visszat\u00e9r hozz\u00e1d a kor\u00e1bbi hatalom, Jeruzs\u00e1lem n\u00e9p\u00e9nek kir\u00e1lyi uralma.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a babiloni fogs\u00e1gr\u00f3l - Mi\u00e9rt ki\u00e1ltozol h\u00e1t oly keservesen? Tal\u00e1n nincs k\u00f6z\u00f6tted kir\u00e1lyod? Vagy elvesztek tan\u00e1csad\u00f3id, hogy \u00fagy elfogott a f\u00e1jdalom, mint a sz\u00fcl\u0151 asszonyt a vaj\u00fad\u00e1s?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vaj\u00fadj \u00e9s gy\u00f6tr\u0151dj, Sion le\u00e1nya, mint a sz\u00fcl\u0151 asszony, mert el kell hagynod v\u00e1rosod, \u00e9s a mez\u0151n tany\u00e1zol, Babil\u00f3ni\u00e1ba hurcolnak titeket! De onnan is megmenek\u00fclsz, kiv\u00e1lt t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellens\u00e9ged kez\u00e9b\u0151l, \u00e9s megszabad\u00edt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sion n\u00e9pe, cs\u00e9pelj! - Sok nemzet gy\u0171lt \u00f6ssze ellened, s ezt mondj\u00e1k: \u201eRontsunk r\u00e1, teperj\u00fck a f\u00f6ldre, legeltess\u00fck szem\u00fcnket a Sion romjain!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De \u0151k nem \u00e9rtik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gondolat\u00e1t, nem ismerik terveit! Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 akarta \u0151ket \u00f6sszegy\u0171jteni, mint k\u00e9v\u00e9ket a sz\u00e9r\u0171re, amikor elj\u00f6n a cs\u00e9pl\u00e9s ideje."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Olyan er\u0151s leszel, Sion n\u00e9pe, mint vas-szarv\u00fa, bronz-pat\u00e1j\u00fa bivaly! Z\u00fazd \u00f6ssze a nemzeteket, taposd meg \u00e9s cs\u00e9peld \u0151ket, mint a b\u00faz\u00e1t a sz\u00e9r\u0171n! Gazdags\u00e1gukat pedig add az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, vagyonukat az Eg\u00e9sz F\u00f6ld Ur\u00e1nak!"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gy\u0171jtsd \u00f6ssze harcosaidat, er\u0151s v\u00e1ros, mert k\u00f6r\u00fclvesz t\u00e9ged az ellens\u00e9g, hogy megostromoljon! Bottal verik arcul Izr\u00e1el fejedelm\u00e9t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a Messi\u00e1s sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eEfr\u00e1ta Betlehemben! B\u00e1r a legkisebb vagy J\u00fada nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl, m\u00e9gis benned sz\u00fcletik meg Izr\u00e1el Fejedelme, kinek sz\u00e1rmaz\u00e1sa az id\u0151k kezdet\u00e9re ny\u00falik vissza, az \u0151skor napjaiba!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszolg\u00e1ltatja n\u00e9p\u00e9t az ellens\u00e9geiknek, de csak addig, am\u00edg a terhes asszony vaj\u00fadik, \u00e9s megsz\u00fcli gyermek\u00e9t, am\u00edg testv\u00e9reinek marad\u00e9ka visszat\u00e9r Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150 pedig er\u0151s k\u00e9zzel uralkodik, \u00e9s p\u00e1sztorolja ny\u00e1j\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ereje \u00e1ltal, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isten\u00e9nek fels\u00e9ges nev\u00e9ben. Hatalma kiterjed az eg\u00e9sz f\u00f6ldre, ez\u00e9rt n\u00e9pe biztons\u00e1gban \u00e9s b\u00e9k\u00e9ben \u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez lesz az igazi b\u00e9kess\u00e9g! Amikor pedig Assz\u00edria megt\u00e1madja f\u00f6ld\u00fcnket, \u00e9s bet\u00f6r v\u00e1rainkba, \u00e1ll\u00edtunk ellene er\u0151s vezet\u0151ket \u00e9s hatalmas fejedelmeket,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "akik fegyverrel foglalj\u00e1k el Assz\u00edri\u00e1t, \u00e9s kivont karddal uralkodnak Nimr\u00f3d f\u00f6ldj\u00e9n. \u00cdgy szabad\u00edt meg minket a Fejedelem az assz\u00edrok sereg\u00e9t\u0151l, ha megt\u00e1madnak benn\u00fcnket, ha f\u00f6ld\u00fcnkre l\u00e9pnek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a marad\u00e9kr\u00f3l - Akkor J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9nek marad\u00e9ka olyan lesz a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, mint a harmat, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcld, mint \u00e1ldott z\u00e1pores\u0151 a f\u0171nek. Ez a marad\u00e9k csak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edzik, nem emberekben rem\u00e9nykedik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9nek marad\u00e9ka olyan lesz a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, mint az oroszl\u00e1n a boz\u00f3t vadjai k\u00f6z\u00f6tt, mint a h\u00edm oroszl\u00e1n a juhok k\u00f6zt: ha bet\u00f6r k\u00f6z\u00e9j\u00fck, zs\u00e1km\u00e1nyt ejt, s elragadja \u00e1ldozat\u00e1t menthetetlen\u00fcl."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy gy\u0151z\u00f6d le, J\u00e1k\u00f3b n\u00e9pe, ellens\u00e9geidet, \u00e9s v\u00e9gleg elpuszt\u00edtod \u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiirtja Izr\u00e1elb\u0151l a b\u00e1lv\u00e1nyokat - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAzon a napon \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m harci szekereidet, v\u00e9gleg kiirtom lovaidat,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "lerombolom v\u00e1raidat, led\u00f6nt\u00f6m er\u0151d\u00edtm\u00e9nyeidet,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ki\u00fct\u00f6m kezedb\u0151l var\u00e1zseszk\u00f6zeidet, kiirtom a j\u00f6vend\u0151mond\u00f3kat,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "elpuszt\u00edtom b\u00e1lv\u00e1nyaidat, \u00e9s a szent oszlopokat. T\u00f6bb\u00e9 nem hajlongasz saj\u00e1t kezed munk\u00e1i el\u0151tt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gy\u00f6kerest\u00fcl kit\u00e9pem szent f\u00e1idat, \u00e9s elpuszt\u00edtom v\u00e1rosaidat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizony, izz\u00f3 haraggal megb\u00fcntetem az \u00f6sszes engedetlen nemzetet is!\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 perbe sz\u00e1ll n\u00e9p\u00e9vel - Hallj\u00e1tok meg, mit mond az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! \u201e\u00c1lljatok el\u0151, v\u00e9dj\u00e9tek meg \u00fcgyeteket! Hadd hallj\u00e1k a hegyek, Hadd hallj\u00e1k szavatokat a dombok!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ti hegyek, figyeljetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1dbesz\u00e9d\u00e9re! F\u00f6ld \u00f6r\u00f6k alapjai, hallj\u00e1tok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 panasz\u00e1t, n\u00e9pe, Izr\u00e1el ellen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mit v\u00e9tettem ellened, n\u00e9pem? Mivel terheltelek? V\u00e1laszolj nekem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hiszen kihoztalak Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, kiv\u00e1ltottalak a rabszolgas\u00e1gb\u00f3l, elk\u00fcldtem M\u00f3zest, \u00c1ront \u00e9s Mirj\u00e1mot, hogy vezessenek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz, n\u00e9pem, mit tervezett ellened B\u00e1l\u00e1k, Mo\u00e1b kir\u00e1lya, \u00e9s mit felelt neki B\u00e1l\u00e1m, Be\u00f3r fia! Eml\u00e9kezz, mi t\u00f6rt\u00e9nt Sitt\u00edm \u00e9s Gilg\u00e1l k\u00f6z\u00f6tt! Eml\u00e9kezz, h\u00e1nyszor megmentett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mit k\u00edv\u00e1n t\u0151led az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3? - Milyen \u00e1ldozattal menjek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9, hogy meghajolva tiszteljem a Menny Isten\u00e9t? Hozzam a legszebb borjakat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik-e az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a sok ezer \u00e1ldozati kosban? Vagy kedv\u00e9t leli az olajpatakokban? Tal\u00e1n els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fiamat \u00e1ldozzam f\u00f6l v\u00e1lts\u00e1gul b\u0171n\u00f6m\u00e9rt? Gyermekemet aj\u00e1nljam f\u00f6l v\u00e9tkeim\u00e9rt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem! Hiszen megmondta neked, ember, mit tekint az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3nak, megmutatta, mit k\u00edv\u00e1n t\u0151led: hogy igazs\u00e1gosan cselekedj, \u0151rizd meg a h\u0171s\u00e9ges szeretetet, \u00e9s al\u00e1zatosan \u00e9lj Istened el\u0151tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ki\u00e1lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a v\u00e1rosnak - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangja ki\u00e1lt a v\u00e1rosnak: \u201eAki b\u00f6lcs, az tiszteli \u00e9s f\u00e9li az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t! Hallj\u00e1tok meg ezt, J\u00fada t\u00f6rzse, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem gy\u00fclekezete!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hamiss\u00e1ggal szerzett kincsek vannak a gonoszok h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s \u00e1tkozott hamis m\u00e9rt\u00e9kek, mert becsapj\u00e1k t\u00e1rsaikat! Vajon szemet hunyjak ef\u00f6l\u00f6tt?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eln\u00e9zzem nekik, hogy m\u00e9rleg\u00fck csal, s hamis s\u00falyokat haszn\u00e1lnak?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A v\u00e1ros el\u0151kel\u0151i er\u0151szakoss\u00e1ggal gazdagodtak meg, a lakosok mind lopnak, csalnak \u00e9s hazudnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t \u00e9n is megvertelek titeket, s bizony elpuszt\u00edtom v\u00e1rosotokat b\u0171neitek miatt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eszel majd, de nem eleget, hanem \u00e9hen maradsz. Vagyont gy\u0171jtesz, de nem marad bel\u0151le semmi. Amit f\u00e9lreteszel, a h\u00e1bor\u00fa elviszi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Magot vetsz, de nem aratsz semmit. Olajat sajtolsz, de magadat meg nem kened vele. Mustot pr\u00e9selsz, de bort m\u00e1r nem iszol."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt cselekszem veled, mivel Omri rendelkez\u00e9sei szerint \u00e9lt\u00e9l, \u00e9s Ah\u00e1b csal\u00e1dj\u00e1nak p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t k\u00f6vetted! Elpuszt\u00edtom h\u00e1t v\u00e1rosodat, \u00e9s lak\u00f3idon sz\u00f6rny\u00fclk\u00f6dnek a nemzetek. Bizony, viselnetek kell a n\u00e9pek gyal\u00e1zkod\u00e1sait!\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mike\u00e1s panasza a n\u00e9p romlotts\u00e1ga miatt - Jaj nekem! Hi\u00e1ba keresek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t a sz\u00fcret ut\u00e1n, hi\u00e1ba v\u00e1gyom sz\u0151l\u0151re, ha m\u00e1r elm\u00falt a sz\u00fcret ideje. Nem maradt a t\u0151k\u00e9n egy f\u00fcrt sz\u0151l\u0151 sem, nem maradt a f\u00e1n egy szem f\u00fcge!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kivesztek a f\u00f6ldr\u0151l, akik h\u0171s\u00e9gesek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, elt\u0171ntek a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl az igazak \u00e9s becs\u00fcletesek. Csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtanak egym\u00e1snak, testv\u00e9r\u00fcket is gyilkolni k\u00e9szek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mind gyakorlottak a gonoszs\u00e1gban: a vezet\u0151 aj\u00e1nd\u00e9kot k\u00edv\u00e1n, a b\u00edr\u00f3 megveszteget\u00e9st, a f\u0151rang\u00fa kik\u00f6veteli mag\u00e1nak, amit k\u00edv\u00e1n, s mind \u00f6sszesz\u00f6vetkeznek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g a legjobb is olyan k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, mint a t\u00fcskebokor, m\u00e9g a legk\u00fcl\u00f6nb is, mint a t\u00f6visker\u00edt\u00e9s. K\u00f6zeleg a b\u00fcntet\u00e9s napja! - \u0150rszemeid figyelmeztettek, hogy elj\u00f6n a b\u00fcntet\u00e9s napja. H\u00e1t most itt van! Elj\u00f6tt a sz\u00e9gyen \u00e9s z\u0171rzavar ideje!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne b\u00edzz a szomsz\u00e9dodban, de m\u00e9g a bar\u00e1todban sem! Ne sz\u00f3lj szabadon m\u00e9g a feles\u00e9ged el\u0151tt se, akit magadhoz \u00f6lelsz!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert a fi\u00fa nem tiszteli apj\u00e1t, a le\u00e1ny anyja ellen t\u00e1mad, a meny pedig any\u00f3sa ellen. Ellens\u00e9gedd\u00e9 lesz m\u00e9g saj\u00e1t csal\u00e1dod is!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sion megment\u0151je az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 - \u00c9n m\u00e9gis az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra n\u00e9zek, benne rem\u00e9nykedem! Istenemre v\u00e1rok, aki megszabad\u00edt! Meghallgat engem Istenem, biztosan tudom!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne \u00f6r\u00fclj, ellens\u00e9gem, hogy elestem, mert felkelek! M\u00e9g ha s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben \u00fcl\u00f6k is, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a vil\u00e1goss\u00e1gom!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mivel v\u00e9tkeztem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen, haragj\u00e1t kell viselnem, am\u00edg mell\u00e9m \u00e1ll a perben, \u00e9s \u00edt\u00e9letet hoz \u00fcgyemben. Bizony, kihoz a vil\u00e1goss\u00e1gra, \u00e9s megszabad\u00edt engem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ellens\u00e9gem is megl\u00e1tja ezt, \u00e9s sz\u00e9gyen bor\u00edtja el, pedig azzal k\u00e9rkedett: \u201eL\u00e1ssuk, hol van most az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3? Mi\u00e9rt nem seg\u00edt meg t\u00e9ged a te Istened?\u201d Igen, megl\u00e1tom majd, hogy eltaposs\u00e1k ellens\u00e9gemet, mint az utca sar\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9nek a helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1sr\u00f3l - Azon a napon \u00fajra fel\u00e9p\u00edtik falaidat, hat\u00e1rod pedig messzire kiterjed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00e1r f\u00f6lded puszt\u00e1v\u00e1 lett, lak\u00f3inak b\u0171nei \u00e9s gonosztettei miatt, abban az id\u0151ben m\u00e9gis sokan hozz\u00e1d j\u00f6nnek messzi f\u00f6ldekr\u0151l: j\u00f6nnek Assz\u00edri\u00e1t\u00f3l Egyiptomig, Egyiptomt\u00f3l az Eufr\u00e1teszig, tengert\u0151l tengerig, hegyekt\u0151l hegyekig, mindenhonnan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00e1r f\u00f6lded puszt\u00e1v\u00e1 lett, lak\u00f3inak b\u0171nei \u00e9s gonosztettei miatt, abban az id\u0151ben m\u00e9gis sokan hozz\u00e1d j\u00f6nnek messzi f\u00f6ldekr\u0151l: j\u00f6nnek Assz\u00edri\u00e1t\u00f3l Egyiptomig, Egyiptomt\u00f3l az Eufr\u00e1teszig, tengert\u0151l tengerig, hegyekt\u0151l hegyekig, mindenhonnan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uram, p\u00e1sztorold n\u00e9pedet p\u00e1lc\u00e1ddal! Uralkodj ny\u00e1jadon, \u00f6r\u00f6ks\u00e9geden, amely mag\u00e1nyosan \u00e9l a vadonban \u00e9s a K\u00e1rmel hegy\u00e9n. Hadd legeljenek B\u00e1s\u00e1nban \u00e9s Gile\u00e1dban, mint a r\u00e9gi id\u0151kben!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMutatok nektek csod\u00e1latos dolgokat, mint azokban az id\u0151kben, amikor Egyiptomb\u00f3l kij\u00f6ttetek!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1k majd ezt a nemzetek, csod\u00e1lkoznak \u00e9s sz\u00e9gyenkeznek, mert minden hatalmuk semminek l\u00e1tszik e csod\u00e1khoz k\u00e9pest! Kez\u00fcket sz\u00e1jukra teszik, eln\u00e9mulnak, megs\u00fcket\u00fclnek,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "a porban cs\u00fasznak el\u0151tted, Urunk, mint a k\u00edgy\u00f3k vagy f\u00e9rgek. Reszketve b\u00fajnak el\u0151 rejtekhely\u00fckr\u0151l, \u00e9s remegve j\u00e1rulnak Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edne el\u00e9. Bizony \u00e1mulva \u00e9s rettegve \u00e1llnak meg el\u0151tted!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dics\u0151\u00edt\u0151 \u00e9nek - Kicsoda olyan Isten, mint te, aki megbocs\u00e1tod n\u00e9ped b\u0171neit, s elengeded \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged marad\u00e9k\u00e1nak v\u00e9tkeit! Nem \u00f6r\u00f6kre haragszol r\u00e1nk, mert az irgalmass\u00e1gban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dsz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ism\u00e9t hozz\u00e1nk fordulsz, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fclsz rajtunk. B\u0171neinket eltaposod, a tenger m\u00e9ly\u00e9re haj\u00edtod \u00f6sszes v\u00e9tk\u00fcnket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Megmutatod J\u00e1k\u00f3b ir\u00e1nti h\u0171s\u00e9gedet, \u00c1brah\u00e1m ir\u00e1nti sz\u00f6vets\u00e9ges szereteted, amint megesk\u00fcdt\u00e9l \u0151seinknek r\u00e9gen."
                }
            }
        }
    }
}