{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Nehemiah",
    "book_nr": "16",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Neh\u00e9mi\u00e1s im\u00e1ds\u00e1ga - Neh\u00e9mi\u00e1snak, Hakalj\u00e1 fi\u00e1nak az elbesz\u00e9l\u00e9se. A huszadik esztend\u0151ben, Kiszl\u00e9v h\u00f3napban t\u00f6rt\u00e9nt, amikor \u00e9n, Neh\u00e9mi\u00e1s, S\u00fasan v\u00e1r\u00e1ban \u00e9ltem:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han\u00e1ni, az egyik rokonom \u00e9rkezett hozz\u00e1m, n\u00e9h\u00e1ny m\u00e1s f\u00e9rfival egy\u00fctt J\u00fade\u00e1b\u00f3l. K\u00e9rdeztem t\u0151l\u00fck, hogyan vannak a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l hazat\u00e9rt j\u00fadaiak, \u00e9s \u00e9rdekl\u0151dtem Jeruzs\u00e1lem fel\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elmondt\u00e1k, hogy az a marad\u00e9k n\u00e9p, amely kor\u00e1bban m\u00e1r hazat\u00e9rt, nagy nyomorban \u00e9s gyal\u00e1zatban \u00e9l J\u00fade\u00e1ban, mert Jeruzs\u00e1lem falai romokban hevernek, kapuit pedig t\u0171z puszt\u00edtotta el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt hallva nagyon elszomorodtam, napokon \u00e1t ki sem mozdultam, csak s\u00edrtam, b\u00f6jt\u00f6ltem \u00e9s im\u00e1dkoztam. K\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtem Istenhez, aki a Mennyben lakik:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten, aki a Mennyben vagy! Hatalmas \u00e9s rettenetes Isten, aki h\u0171s\u00e9gesen megtartod a sz\u00f6vets\u00e9get azokkal, akik szeretnek t\u00e9ged \u00e9s engedelmeskednek parancsaidnak!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00e9rlek, hallgass meg, \u00e9s tekints r\u00e1m! Hallgasd meg szolg\u00e1d k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t! Hallgass meg, amint \u00e9jjel-nappal im\u00e1dkozom Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9\u00e9rt, szolg\u00e1id\u00e9rt! Igen, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened \u2014 \u00e9n \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe. B\u0171n\u00f6s vagyok \u00e9n is, ap\u00e1m csal\u00e1dja is \u2014 mindannyian b\u0171n\u00f6s\u00f6k vagyunk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u0171nt b\u0171nre halmoztunk, mert nem engedelmeskedt\u00fcnk parancsaidnak, rendelkez\u00e9seidnek \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeidnek, amelyeket szolg\u00e1d, M\u00f3zes \u00e1ltal adt\u00e1l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9rlek, eml\u00e9kezz \u00edg\u00e9retedre, amelyet szolg\u00e1dnak, M\u00f3zesnek mondt\u00e1l: \u00bbHa v\u00e9tkeztek \u00e9s h\u0171tlenek lesztek, sz\u00e9tsz\u00f3rlak benneteket az idegen n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9. De ha visszat\u00e9rtek hozz\u00e1m, ha engedelmeskedtek parancsaimnak, \u00e9s azok szerint \u00e9ltek, akkor ism\u00e9t \u00f6sszegy\u0171jtelek \u00e9s beviszlek benneteket arra a helyre, amelyet kiv\u00e1lasztottam, hogy nevem ott lakozzon. Bizony, ha a f\u00f6ld legt\u00e1volabbi sz\u00e9l\u00e9re sz\u00f3r\u00f3dtok sz\u00e9t, m\u00e9g onnan is \u00f6sszegy\u0171jtelek benneteket!\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00e9rlek, eml\u00e9kezz \u00edg\u00e9retedre, amelyet szolg\u00e1dnak, M\u00f3zesnek mondt\u00e1l: \u00bbHa v\u00e9tkeztek \u00e9s h\u0171tlenek lesztek, sz\u00e9tsz\u00f3rlak benneteket az idegen n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9. De ha visszat\u00e9rtek hozz\u00e1m, ha engedelmeskedtek parancsaimnak, \u00e9s azok szerint \u00e9ltek, akkor ism\u00e9t \u00f6sszegy\u0171jtelek \u00e9s beviszlek benneteket arra a helyre, amelyet kiv\u00e1lasztottam, hogy nevem ott lakozzon. Bizony, ha a f\u00f6ld legt\u00e1volabbi sz\u00e9l\u00e9re sz\u00f3r\u00f3dtok sz\u00e9t, m\u00e9g onnan is \u00f6sszegy\u0171jtelek benneteket!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezek a te szolg\u00e1id, \u00e9s ez a te n\u00e9ped, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, akiket megszabad\u00edtott\u00e1l, meg\u0151rizt\u00e9l er\u0151s karoddal \u00e9s hatalmas er\u0151ddel!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9rlek, hallgasd meg szolg\u00e1d k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t! Halld meg szolg\u00e1id im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t, akik gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9g\u00fcket lelik abban, hogy tisztelhetnek \u00e9s f\u00e9lhetnek t\u00e9ged! \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, k\u00e9rlek, seg\u00edts meg engem ma, \u00e9s ford\u00edtsd hozz\u00e1m a kir\u00e1ly sz\u00edv\u00e9t, amikor seg\u00edts\u00e9get k\u00e9rek t\u0151le!\u201d \u00c9n ugyanis a kir\u00e1ly szolg\u00e1ja voltam: a poh\u00e1rnoka."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kir\u00e1ly szabads\u00e1got ad Neh\u00e9mi\u00e1snak - T\u00f6rt\u00e9nt pedig Artahsaszta kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak huszadik \u00e9v\u00e9ben, Nisz\u00e1n h\u00f3napban, hogy \u2014 tiszts\u00e9gem szerint \u2014 \u00e9ppen felszolg\u00e1ltam a bort a kir\u00e1lynak, amikor megsz\u00f3l\u00edtott: \u201eCsak nem vagy beteg? Mi\u00e9rt ilyen szomor\u00fa az arcod? Biztosan valami nyomja a lelkedet!\u201d Kor\u00e1bban m\u00e9g sohasem voltam szomor\u00fa a kir\u00e1ly jelenl\u00e9t\u00e9ben, ez\u00e9rt nagyon megijedtem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kir\u00e1ly szabads\u00e1got ad Neh\u00e9mi\u00e1snak - T\u00f6rt\u00e9nt pedig Artahsaszta kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak huszadik \u00e9v\u00e9ben, Nisz\u00e1n h\u00f3napban, hogy \u2014 tiszts\u00e9gem szerint \u2014 \u00e9ppen felszolg\u00e1ltam a bort a kir\u00e1lynak, amikor megsz\u00f3l\u00edtott: \u201eCsak nem vagy beteg? Mi\u00e9rt ilyen szomor\u00fa az arcod? Biztosan valami nyomja a lelkedet!\u201d Kor\u00e1bban m\u00e9g sohasem voltam szomor\u00fa a kir\u00e1ly jelenl\u00e9t\u00e9ben, ez\u00e9rt nagyon megijedtem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd ezt feleltem: \u201eUram, kir\u00e1lyom, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj! Hogyne lenn\u00e9k szomor\u00fa, amikor a v\u00e1ros, ahol \u0151seim nyugszanak, romokban hever, \u00e9s kapuit t\u0171z \u00e9gette meg!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eMit k\u00edv\u00e1nsz?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte a kir\u00e1ly. Miel\u0151tt v\u00e1laszoltam volna, im\u00e1dkoztam Istenhez, aki a Mennyben lakik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd ezt feleltem: \u201eHa j\u00f3nak l\u00e1tja a kir\u00e1ly, \u00e9s ha szolg\u00e1j\u00e1t kedveli, akkor k\u00fcldj\u00f6n el engem J\u00fadea tartom\u00e1ny\u00e1ba, abba a v\u00e1rosba, ahol \u0151seim nyugszanak, hogy \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtsem a v\u00e1rost.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ekkor megk\u00e9rdezte (a kir\u00e1lyn\u00e9 ott \u00fclt mellette): \u201eMennyi id\u0151re van ehhez sz\u00fcks\u00e9ged, \u00e9s mikor t\u00e9rsz vissza?\u201d Akkor megmondtam, mennyi id\u0151re szeretn\u00e9k szabads\u00e1got k\u00e9rni \u2014 a kir\u00e1ly pedig j\u00f3indulat\u00faan elengedett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Majd tov\u00e1bb k\u00e9rtem \u0151t: \u201eHa a kir\u00e1ly j\u00f3nak l\u00e1tja, adjon a kezembe \u00edrott rendeleteket a foly\u00f3n t\u00fali tartom\u00e1ny helytart\u00f3inak c\u00edmezve, hogy J\u00fade\u00e1ba menet szabadon \u00e1tutazhassak a ter\u00fclet\u00fck\u00f6n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik hasonl\u00f3 aj\u00e1nl\u00f3lev\u00e9lre is sz\u00fcks\u00e9gem lenne, Asz\u00e1fnak, a kir\u00e1lyi erd\u0151k gondvisel\u0151j\u00e9nek c\u00edmezve, hogy utaljon ki elegend\u0151 gerend\u00e1t az \u00e9p\u00edt\u00e9shez. Hiszen helyre kell \u00e1ll\u00edtanom a Templomot k\u00f6r\u00fclvev\u0151 falat, a v\u00e1ros falait, \u00e9s a kapukat \u2014 azon k\u00edv\u00fcl magamnak is kell h\u00e1zat \u00e9p\u00edtenem.\u201d A kir\u00e1ly mindezt meg\u00edg\u00e9rte, mert Istenem keze nyugodott rajtam. S\u0151t,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "m\u00e9g k\u00eds\u00e9retet is rendelt mell\u00e9m: tiszteket \u00e9s lovas katon\u00e1kat. Amikor meg\u00e9rkeztem a foly\u00f3n t\u00fali tartom\u00e1ny helytart\u00f3ihoz, \u00e1tadtam nekik a kir\u00e1ly leveleit."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor a H\u00f3r\u00f3nb\u00f3l val\u00f3 Szanballat \u00e9s T\u00f3bijj\u00e1, az ammoni tisztvisel\u0151 meghallotta, hogy j\u00f6tt valaki, aki Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek seg\u00edteni akar \u2014 mindketten nagyon felh\u00e1borodtak, \u00e9s megharagudtak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Neh\u00e9mi\u00e1s megvizsg\u00e1lja Jeruzs\u00e1lem falait - Azut\u00e1n Jeruzs\u00e1lembe \u00e9rtem, \u00e9s h\u00e1rom napra megpihentem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9jjel felkeltem, \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny emberem k\u00eds\u00e9ret\u00e9vel elindultam, de senkinek sem sz\u00f3ltam arr\u00f3l, hogy mit akarok tenni Jeruzs\u00e1lem\u00e9rt, \u00e9s hogy Istenem mire ind\u00edtotta a sz\u00edvemet. Csak egy l\u00f3 volt vel\u00fcnk: az, amelyiken lovagolni szoktam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e9g s\u00f6t\u00e9t \u00e9jszaka volt, amikor kimentem a v\u00e1rosb\u00f3l a V\u00f6lgy-kapun \u00e1t a S\u00e1rk\u00e1ny-forr\u00e1s fel\u00e9, azut\u00e1n a Szem\u00e9t-kapuhoz. Gondosan megvizsg\u00e1ltam, milyen \u00e1llapotban van a v\u00e1ros fala, \u00e9s l\u00e1ttam, hogy romokban hever. Megn\u00e9ztem a falon l\u00e9v\u0151 kapuboltozatokat is. A f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt kapuk hi\u00e1nyoztak, mert el\u00e9gtek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n a Forr\u00e1s-kaput n\u00e9ztem meg, \u00e9s a kir\u00e1lyi v\u00edzt\u00e1rol\u00f3t. De itt m\u00e1r nem tudtam a lovammal tov\u00e1bbmenni, olyan sz\u0171k volt a hely."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt gyalog mentem f\u00f6l a v\u00f6lgyb\u0151l, hogy megvizsg\u00e1ljam a falakat. Majd visszamentem, \u00e9s a V\u00f6lgy-kapun kereszt\u00fcl hazat\u00e9rtem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor m\u00e9g senki sem tudta, hogy hova mentem, \u00e9s hogy mit tettem \u2014 m\u00e9g a vezet\u0151k sem. A j\u00fadaiak, papok, vezet\u0151k, el\u0151kel\u0151k, \u00e9s a t\u00f6bbiek k\u00f6z\u00fcl \u2014 akik k\u00e9s\u0151bb a munk\u00e1t v\u00e9gezt\u00e9k \u2014 senki sem sejtette, mire k\u00e9sz\u00fcl\u00f6k, mert hallgattam r\u00f3la."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00f6sszeh\u00edvtam \u0151ket, \u00e9s azt mondtam nekik: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok, milyen nyomor\u00fas\u00e1gos a helyzet\u00fcnk! Eg\u00e9sz Jeruzs\u00e1lem lakatlan romhalmaz, \u00e9s a kapuit t\u0171z puszt\u00edtotta el. Gyertek, fogjunk \u00f6ssze, \u00e9s \u00e9p\u00edts\u00fck \u00fajj\u00e1 Jeruzs\u00e1lem falait, hogy ne kelljen tov\u00e1bb viseln\u00fcnk ezt a gyal\u00e1zatot!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azt is elmondtam nekik, hogy Istenem keze rajtam nyugszik, \u00e9s hogy a kir\u00e1ly is t\u00e1mogat az \u00e9p\u00edt\u00e9sben. Erre mind azt v\u00e1laszolt\u00e1k: \u201eIgen, fogjunk hozz\u00e1! \u00c9p\u00edts\u00fck fel a falakat!\u201d Ezzel az er\u0151s elhat\u00e1roz\u00e1ssal fogtunk hozz\u00e1 a munk\u00e1hoz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor a H\u00f3r\u00f3nb\u00f3l val\u00f3 Szanballat, \u00e9s T\u00f3bijj\u00e1, az ammoni tisztvisel\u0151, meg az arab Gesem meghallotta, hogy \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtj\u00fck a falakat, kig\u00fanyoltak benn\u00fcnket, \u00e9s megvet\u00e9ssel mondt\u00e1k: \u201eUgyan mit \u00e9p\u00edtetek? Csak nem a kir\u00e1ly ellen akartok fell\u00e1zadni?!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erre \u00e9n \u00edgy v\u00e1laszoltam: \u201eMi a Mennyben lak\u00f3 Isten szolg\u00e1i vagyunk, aki megseg\u00edt benn\u00fcnket, hogy ezt a v\u00e1rost \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edts\u00fck. Nektek azonban semmi k\u00f6z\u00f6t\u00f6k ehhez! Egyik\u0151t\u00f6k sem lakott itt soha, sem nem volt itt tulajdonotok \u2014 ez\u00e9rt eml\u00e9ketek sem marad Jeruzs\u00e1lemben!\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dajj\u00e1\u00e9p\u00edtik Jeruzs\u00e1lem falait - Elj\u00e1sib f\u0151pap, a rokonaival \u2014 a t\u00f6bbi papokkal \u2014 egy\u00fctt a Juh-kapun\u00e1l kezdett hozz\u00e1 az \u00e9p\u00edt\u00e9shez. Felszerelt\u00e9k a kapusz\u00e1rnyakat, majd fel is szentelt\u00e9k az elk\u00e9sz\u00fclt kaput. Fel\u00e9p\u00edtett\u00e9k a falat a Hamm\u00e9\u00e1-toronyig \u00e9s a Hanan\u00e9l-toronyig, \u00e9s azt is felszentelt\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A mellett\u00fck l\u00e9v\u0151 szakaszon jerik\u00f3i f\u00e9rfiak dolgoztak. Mellette Zakk\u00far, Imri fia jav\u00edtgatott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n Hasszen\u00e1\u00e1 fiai k\u00f6vetkeztek, akik a Hal-kaput \u00e1ll\u00edtott\u00e1k helyre. Elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a gerend\u00e1zatot, a kapusz\u00e1rnyakat, a z\u00e1rakat \u00e9s reteszeket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mer\u00e9m\u00f3t, \u00darijj\u00e1 fia (Hakk\u00f3c unok\u00e1ja) jav\u00edtotta a k\u00f6vetkez\u0151 szakaszt. Mellette Mesull\u00e1m, Berekj\u00e1 fia (Mes\u00e9zab\u00e9l unok\u00e1ja), m\u00e9g tov\u00e1bbmenve C\u00e1d\u00f3k, Baan\u00e1 fia falazta be a r\u00e9seket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mellett\u00fck a T\u00e9koa v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt f\u00e9rfiak \u00e9p\u00edtettek, de csak a k\u00f6zemberek, mert a vezet\u0151ik \u00e9s el\u0151kel\u0151ik nem voltak hajland\u00f3k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 munk\u00e1j\u00e1ban r\u00e9szt venni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A R\u00e9gi-kaput J\u00f3j\u00e1d\u00e1, P\u00e9sz\u00e9ah fia \u00e9s Mesull\u00e1m, Besz\u00f3dj\u00e1 fia \u00faj\u00edtott\u00e1k fel. \u0150k k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el a gerend\u00e1zatot, a kapusz\u00e1rnyakat, a z\u00e1rakat \u00e9s reteszeket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 szakaszon \u00e9p\u00edtett a gibeoni Melatj\u00e1 \u00e9s J\u00e1d\u00f3n M\u00e9r\u00f3n\u00f3t-b\u00f3l, meg m\u00e1s gibeoni \u00e9s micpai f\u00e9rfiak, akik a foly\u00f3n t\u00fali tartom\u00e1ny fennhat\u00f3s\u00e1ga al\u00e1 tartoztak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mellett\u00fck Uzzi\u00e9l, Harhaj\u00e1 fia \u00e9p\u00edtette a falat, aki aranym\u0171ves volt. Majd Hananj\u00e1 k\u00f6vetkezett, az egyik ken\u0151csk\u00e9sz\u00edt\u0151 mester. \u0150k jav\u00edtott\u00e1k ki Jeruzs\u00e1lem fal\u00e1t a sz\u00e9les falszakaszig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n Ref\u00e1j\u00e1, H\u00far fia dolgozott, aki Jeruzs\u00e1lem f\u00e9l ker\u00fclet\u00e9nek a korm\u00e1nyz\u00f3ja volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mellette \u00e9p\u00edtette a falat Jedaj\u00e1, Har\u00famaf fia, akinek a h\u00e1za \u00e9ppen ezzel a falszakasszal szemben \u00e1llt. A k\u00f6vetkez\u0151 szakaszt Hatt\u00fas, Hasabnej\u00e1 fia \u00e9p\u00edtette."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Malakijj\u00e1, H\u00e1rim fia \u00e9s Hass\u00fab, Pahat-M\u00f3\u00e1b fia \u00e9p\u00edtett\u00e9k \u00fajj\u00e1 a k\u00f6vetkez\u0151 r\u00e9szt \u00e9s a Kemenc\u00e9k torny\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n Sall\u00fam, Hall\u00f3h\u00e9s fia, Jeruzs\u00e1lem m\u00e1sik f\u00e9l ker\u00fclet\u00e9nek korm\u00e1nyz\u00f3ja jav\u00edtgatott a le\u00e1nyaival egy\u00fctt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A V\u00f6lgy-kaput H\u00e1n\u00fan \u00e1ll\u00edtotta helyre a Z\u00e1n\u00f3ahb\u00f3l \u00e9rkezett f\u00e9rfiakkal egy\u00fctt. \u0150k k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el a gerend\u00e1zatot, a kapusz\u00e1rnyakat, a z\u00e1rakat \u00e9s reteszeket. A falat is kijav\u00edtott\u00e1k a V\u00f6lgy-kapu \u00e9s a Szem\u00e9t-kapu k\u00f6z\u00f6tti szakaszon, mintegy 1 000 k\u00f6ny\u00f6k hosszon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Szem\u00e9t-kaput Malakijj\u00e1, R\u00e9k\u00e1b fia, B\u00e9t-Hakkerem ker\u00fclet\u00e9nek a korm\u00e1nyz\u00f3ja \u00e1ll\u00edtotta helyre: elk\u00e9sz\u00edtette a gerend\u00e1zatot, a kapusz\u00e1rnyakat, a z\u00e1rakat \u00e9s reteszeket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Forr\u00e1s-kaput Sall\u00fan, Kol-H\u00f3ze fia, Micp\u00e1 ker\u00fclet\u00e9nek a korm\u00e1nyz\u00f3ja \u00e1ll\u00edtotta helyre: elk\u00e9sz\u00edtette a gerend\u00e1zatot, a kapusz\u00e1rnyakat, a z\u00e1rakat \u00e9s reteszeket. \u0150 jav\u00edtotta meg a v\u00e1rosfalat a Selah-v\u00edzgy\u0171jt\u0151n\u00e9l, a kir\u00e1lyi kertekn\u00e9l, eg\u00e9szen a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l levezet\u0151 l\u00e9pcs\u0151ig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n Nehemj\u00e1, Azb\u00fak fia, B\u00e9t-C\u00far f\u00e9l ker\u00fclet\u00e9nek a korm\u00e1nyz\u00f3ja jav\u00edtotta ki a falat a D\u00e1vid kir\u00e1ly s\u00edrj\u00e1val szemben, a v\u00edzgy\u0171jt\u0151 medenc\u00e9ig \u00e9s az \u0151rs\u00e9g h\u00e1z\u00e1ig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mellette jav\u00edtott\u00e1k a t\u00f6r\u00e9seket a l\u00e9vit\u00e1k, Reh\u00fam, B\u00e1ni fia vezet\u00e9s\u00e9vel. Ut\u00e1nuk Hasabj\u00e1, Keila f\u00e9l ker\u00fclet\u00e9nek a korm\u00e1nyz\u00f3ja dolgozott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A testv\u00e9rei dolgoztak a k\u00f6vetkez\u0151 szakaszon, Bavvaj, H\u00e9n\u00e1d\u00e1d fia vezet\u00e9s\u00e9vel, aki Keila m\u00e1sik f\u00e9l ker\u00fclet\u00e9nek a korm\u00e1nyz\u00f3ja volt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00c9zer, J\u00e9sua fia, Micp\u00e1 korm\u00e1nyz\u00f3ja dolgozott azon a fal-szakaszon, amely a fegyvert\u00e1r \u00e9s a sarok k\u00f6z\u00f6tt h\u00faz\u00f3dik."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd B\u00e1r\u00fak, Zakkaj fia jav\u00edtgatott szorgalmasan a sarok \u00e9s Elj\u00e1sib f\u0151pap h\u00e1z\u00e1nak bej\u00e1rata k\u00f6z\u00f6tti darabon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 szakaszon Mer\u00e9m\u00f3t, \u00darijj\u00e1 fia (Hakk\u00f3c unok\u00e1ja) \u00e9p\u00edtette a falat, Elj\u00e1sib h\u00e1z\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1t\u00f3l a h\u00e1z v\u00e9g\u00e9ig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mellette dolgoztak a k\u00f6rnyez\u0151 vid\u00e9kr\u0151l val\u00f3 papok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n Benj\u00e1min \u00e9s Hass\u00fab, majd Azarj\u00e1, Maasz\u00e9j\u00e1 fia (An\u00e1j\u00e1 unok\u00e1ja) jav\u00edtgattak, mindegyik a saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1val szemben l\u00e9v\u0151 szakaszt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azarj\u00e1 h\u00e1z\u00e1t\u00f3l azt a r\u00e9szt, ahol fordul a fal, eg\u00e9szen a sarokig Binn\u00faj, H\u00e9n\u00e1d\u00e1d fia \u00e9p\u00edtette \u00fajj\u00e1."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e1l\u00e1l, \u00dazaj fia ott dolgozott, ahol fordul a fal, de a m\u00e1sik oldalon, majd a kir\u00e1ly fels\u0151 h\u00e1za melletti toronyn\u00e1l, az \u0151rs\u00e9g udvar\u00e1n\u00e1l. Ut\u00e1na Ped\u00e1j\u00e1, Par\u00f3s fia \u00e9p\u00edtett."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 r\u00e9szt, amely a keleti oldalon, a V\u00edzi-kapuig \u00e9s a magas toronyig h\u00faz\u00f3dik, a Templom szolg\u00e1i jav\u00edtott\u00e1k ki, akik az \u00d3fel dombon laktak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Majd a t\u00e9koabeliek k\u00f6vetkeztek, akik a toronyt\u00f3l az \u00d3fel-dombig \u00e1ll\u00edtott\u00e1k helyre a falat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A Lovak-kapuj\u00e1n t\u00fali szakaszt a papok jav\u00edtott\u00e1k, mindegyik\u00fck a saj\u00e1t h\u00e1za mellett."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azut\u00e1n C\u00e1d\u00f3k, Imm\u00e9r fia k\u00f6vetkezett, aki szint\u00e9n a maga h\u00e1za melletti szakaszon dolgozott, ut\u00e1na pedig Semaj\u00e1, Sekanj\u00e1 fia, a keleti kapu \u0151re \u00e9p\u00edtette a falat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az ut\u00e1na k\u00f6vetkez\u0151 falszakaszon Hananj\u00e1, Selemj\u00e1 fia \u00e9s H\u00e1nun, C\u00e1l\u00e1f hatodik fia jav\u00edtott, majd Mesull\u00e1m, Berekj\u00e1 fia \u00e9p\u00edtette a saj\u00e1t szob\u00e1ja melletti r\u00e9szt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Malkijj\u00e1, az aranym\u0171ves dolgozott a k\u00f6vetkez\u0151 szakaszon, amely a Templom szolg\u00e1inak h\u00e1za \u00e9s a keresked\u0151k h\u00e1za mellett h\u00faz\u00f3dott, a Mifk\u00e1d-kapun t\u00fal, a sarok fels\u0151 kamr\u00e1j\u00e1ig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Innen a Juh-kapuig pedig az aranym\u0171vesek \u00e9s a keresked\u0151k jav\u00edtgattak."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az ellens\u00e9g g\u00fanyol\u00f3d\u00e1sa - Amikor Szanballat meghallotta, hogy \u00e9p\u00edtj\u00fck a falat, nagyon felh\u00e1borodott, d\u00fch\u00f6s lett, \u00e9s cs\u00fafolni kezdte a j\u00fadaiakat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Rokonai \u00e9s a sam\u00e1riai sereg el\u0151tt azt kiab\u00e1lta: \u201eMit k\u00e9pzelnek ezek a nyomorult j\u00fadaiak? Hogy mer\u00e9szelnek \u00f6nhatalm\u00falag \u00e9p\u00edtkezni? Csak nem akarnak \u00e1ldozatokat is bemutatni? Azt hiszik, hogy egy nap alatt be tudj\u00e1k fejezni? Azt k\u00e9pzelik, hogy a porr\u00e1 \u00e9gett k\u00f6veket felt\u00e1maszthatj\u00e1k abb\u00f3l a romhalmazb\u00f3l?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ott \u00e1llt mellette T\u00f3bijj\u00e1, az ammoni tisztvisel\u0151 is, aki m\u00e9g hozz\u00e1tette: \u201eHa ezek a nyomorultak \u00e9p\u00edtik a k\u0151falat, el\u00e9g, ha egy r\u00f3ka felugrik r\u00e1, m\u00e1r att\u00f3l is \u00f6sszed\u0151l!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor \u00e9n, Neh\u00e9mi\u00e1s, im\u00e1dkoztam: \u201eIsten\u00fcnk, halld meg ellens\u00e9geink g\u00fanyol\u00f3d\u00e1s\u00e1t! Sz\u00e1lljon vissza fej\u00fckre minden gyal\u00e1zkod\u00e1suk! \u0150ket bor\u00edtsa el a sz\u00e9gyen, amikor ellens\u00e9geik fogs\u00e1gba hajtj\u00e1k \u0151ket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, ne bocs\u00e1ss meg ellens\u00e9geinknek! Ne t\u00f6r\u00f6ld el b\u0171neiket! Hiszen val\u00f3j\u00e1ban t\u00e9ged bosszantottak, amikor a fal \u00e9p\u00edt\u0151it g\u00fanyolt\u00e1k.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ennek ellen\u00e9re tov\u00e1bb \u00e9p\u00edtett\u00fck \u00e9s jav\u00edtgattuk a falakat a v\u00e1ros k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s az \u00e9p\u00edt\u0151k nagy kedvvel dolgoztak. El is jutottunk az eredeti magass\u00e1g fel\u00e9ig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azonban ellens\u00e9geink \u2014 Szanballat, T\u00f3bijj\u00e1, az arabok, az ammoniak \u00e9s az asd\u00f3diak \u2014 bosszankodtak azon, hogy Jeruzs\u00e1lem falait tov\u00e1bb \u00e9p\u00edtj\u00fck, a munka j\u00f3l halad, \u00e9s a r\u00e9seket hamarosan bet\u00f6mj\u00fck."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00f6sszefogtak, \u00e9s elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy egy\u00fcttes er\u0151vel megt\u00e1madj\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet, \u00e9s \u00edgy akad\u00e1lyozz\u00e1k meg a fal befejez\u00e9s\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mi azonban im\u00e1dkoztunk Isten\u00fcnkh\u00f6z, \u00e9s \u0151r\u00f6ket \u00e1ll\u00edtottunk a falakra, akik \u00e9jjel-nappal figyelt\u00e9k a k\u00f6rny\u00e9ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A j\u00fadeaiak azt mondt\u00e1k: \u201eA munk\u00e1sok elf\u00e1radtak, \u00e9s m\u00e9g mindig nagyon sok a t\u00f6rmel\u00e9k, nem tudjuk ezt a falat fel\u00e9p\u00edteni!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ellens\u00e9geink azt mondt\u00e1k: \u201e\u00c9szre sem fogj\u00e1k venni, \u00fagy belopakodunk k\u00f6z\u00e9j\u00fck. Akkor azut\u00e1n le\u00f6ld\u00f6ss\u00fck \u0151ket \u2014 \u00e9s v\u00e9get vet\u00fcnk az eg\u00e9sz \u00e9p\u00edtkez\u00e9snek!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A J\u00fadea tartom\u00e1ny\u00e1ban lak\u00f3 testv\u00e9reink is elj\u00f6ttek, \u00e9s folyton s\u00fcrgettek benn\u00fcnket, hogy az \u00e9p\u00edt\u0151k t\u00e9rjenek haza, \u00e9s a saj\u00e1t v\u00e1rosukat v\u00e9dj\u00e9k meg a fenyeget\u0151 ellens\u00e9gt\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne f\u00e9ljetek t\u0151l\u00fck! - Ekkor \u00e9n fegyveres f\u00e9rfiakat rendeltem a fal m\u00f6g\u00e9, azokra a szakaszokra, ahol legink\u00e1bb v\u00e1rhat\u00f3 volt az ellens\u00e9g t\u00e1mad\u00e1sa: az alacsonyan fekv\u0151 r\u00e9szekre \u00e9s a r\u00e9sekre. A nagyobb csal\u00e1dokat egy helyre \u00e1ll\u00edtottam, \u00e9s felfegyvereztem \u0151ket d\u00e1rd\u00e1kkal \u00e9s \u00edjakkal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megszeml\u00e9ltem \u0151ket, \u00e9s el\u00e9j\u00fck \u00e1llva \u00edgy biztattam a csal\u00e1df\u0151ket, a vezet\u0151ket, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pet: \u201eNe f\u00e9ljetek ellens\u00e9geinkt\u0151l! Ne r\u00e1juk gondoljatok, hanem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra! \u0150 az igaz\u00e1n hatalmas \u00e9s f\u00e9lelmetes! Ti pedig harcoljatok testv\u00e9reitek\u00e9rt, fiaitok\u00e9rt, le\u00e1nyaitok\u00e9rt, feles\u00e9getek\u00e9rt \u00e9s otthonotok\u00e9rt!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy azut\u00e1n Isten meghi\u00fas\u00edtotta ellens\u00e9geink terv\u00e9t, mert \u00e9szrevett\u00fck, hogy mire k\u00e9sz\u00fclnek. Ezt \u0151k is megtudt\u00e1k. Mi pedig mindannyian folytattuk a falak \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t \u2014 mindenki a maga hely\u00e9n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ett\u0151l a napt\u00f3l kezdve szolg\u00e1im fele a falakon dolgozott, a m\u00e1sik fele pedig teljes fegyverzetben \u0151rs\u00e9get \u00e1llt: d\u00e1rd\u00e1val, pajzzsal, \u00edjjal \u00e9s harci \u00f6lt\u00f6zetben. A vezet\u0151k pedig ott \u00e1lltak J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9pe m\u00f6g\u00f6tt, akik a falakat jav\u00edtott\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00e9p\u00edt\u0151k ett\u0151l kezdve maguk is fel voltak fegyverkezve, \u00e9s \u00fagy v\u00e9gezt\u00e9k a munk\u00e1jukat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kardja mindegyiknek munka k\u00f6zben is \u00e1lland\u00f3an a derek\u00e1ra volt k\u00f6tve, a k\u00fcrt\u00f6s pedig mellettem \u00e1llt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondtam a vezet\u0151knek, a csal\u00e1df\u0151knek \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek: \u201eEz a munka igen nagy, \u00e9s t\u00e1gas ter\u00fcleten folyik. Mi pedig az eg\u00e9sz fal hossz\u00e1ban, egym\u00e1st\u00f3l t\u00e1vol \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rtan dolgozunk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ak\u00e1rhol is dolgoztok, ha meghallj\u00e1tok a k\u00fcrtjelet, azonnal fussatok oda! Isten\u00fcnk harcol \u00e9rt\u00fcnk!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy \u00e9p\u00edtett\u00fck a falakat hajnalt\u00f3l a csillagok felj\u00f6tt\u00e9ig, de a f\u00e9rfiak fele d\u00e1rd\u00e1val a kez\u00e9ben \u00e1lland\u00f3 harci k\u00e9sz\u00fclts\u00e9gben \u00e1llt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azt is megmondtam az embereknek, hogy a seg\u00edt\u0151ikkel egy\u00fctt mindannyian maradjanak \u00e9jjelre is Jeruzs\u00e1lemben, hogy \u00e9jjel \u0151rk\u00f6djenek, \u00e9s nappal dolgozzanak a falakon."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mi is \u00e1lland\u00f3an fegyveresen j\u00e1rtunk: \u00e9n \u00e9s a rokonaim, a szolg\u00e1im, \u00e9s az engem k\u00eds\u00e9r\u0151 test\u0151r\u00f6k valamennyien. M\u00e9g a ruh\u00e1inkat is csak annyi id\u0151re vetett\u00fck le, am\u00edg mosakodtunk."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Engedj\u00e9tek el a tartoz\u00e1st ad\u00f3saitoknak! - Ezut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy nagy felz\u00fadul\u00e1s t\u00e1madt a szeg\u00e9ny n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt a gazdag j\u00fadaiak ellen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A f\u00e9rfiak \u00e9s asszonyaik \u00edgy panaszkodtak: \u201eNagy a csal\u00e1dunk, sok gyermeket nevel\u00fcnk, sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van a mindennapi keny\u00e9rre \u2014 valahonnan gabon\u00e1t kell szerezn\u00fcnk, k\u00fcl\u00f6nben \u00e9hen halunk!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e1sok ezt kiab\u00e1lt\u00e1k: \u201eH\u00e1zainkat, f\u00f6ldjeinket \u00e9s sz\u0151l\u0151skertjeinket m\u00e1r mind z\u00e1logba kellett adnunk, hogy gabon\u00e1t vehess\u00fcnk az \u00e9h\u00edns\u00e9g miatt!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eMi meg az\u00e9rt z\u00e1logos\u00edtottuk el a f\u00f6ldjeinket \u00e9s sz\u0151l\u0151skertjeinket, hogy a kir\u00e1lynak j\u00e1r\u00f3 ad\u00f3t ki tudjuk fizetni!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e1r ott tartunk, hogy fiainkat \u00e9s le\u00e1nyainkat kell eladnunk rabszolg\u00e1nak! \u00c9n m\u00e1r el is adtam a le\u00e1nyaimat, \u00e9s nem tudom megv\u00e1ltani \u0151ket, mert a f\u00f6ldem \u00e9s a sz\u0151l\u0151m m\u00e1r a m\u00e1s\u00e9! Pedig mi is \u00e9ppen olyanok vagyunk, mint ezek a gazdagok! Fiaink \u00e9s le\u00e1nyaink is \u00e9ppen olyanok, mint az \u0151 gyerekeik!\u201d \u2014 panaszkodtak m\u00e1sok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mikor ezeket a panaszokat hallottam, nagyon megharagudtam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1tgondoltam az eg\u00e9szet, \u00e9s lecsillapodtam. Majd elmentem a gazdagokhoz \u00e9s a vezet\u0151kh\u00f6z, \u00e9s felel\u0151ss\u00e9gre vontam \u0151ket ez\u00e9rt a helyzet\u00e9rt. \u201eTi uzsor\u00e1skodtok a testv\u00e9reitekkel szemben: nagy kamatokkal terhelitek \u0151ket, \u00e9s elveszitek vagyonukat!\u201d Azut\u00e1n n\u00e9pgy\u0171l\u00e9st h\u00edvtam \u00f6ssze ebben az \u00fcgyben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ott, a nyilv\u00e1noss\u00e1g el\u0151tt ezt mondtam a gazdagoknak: \u201eGondolj\u00e1tok meg! J\u00fadai testv\u00e9reinket eladt\u00e1k rabszolg\u00e1nak az idegen n\u00e9peknek \u2014 mi pedig nagy \u00e1ldozatokkal visszav\u00e1s\u00e1roltuk \u0151ket, hogy ism\u00e9t szabadok legyenek. Ti pedig \u2014 kihaszn\u00e1lva szorult anyagi helyzet\u00fcket \u2014 a saj\u00e1t testv\u00e9reiteket adj\u00e1tok el rabszolg\u00e1nak! S\u0151t, arra k\u00e9nyszer\u00edtitek \u0151ket, hogy magukat adj\u00e1k el nektek!\u201d Azok csak hallgattak, \u00e9s nem tudtak mit felelni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd \u00edgy folytattam: \u201eAmit tesztek, nem helyes! Meddig nem akartok m\u00e9g Isten\u00fcnk f\u00e9lelme szerint \u00e9lni, hogy v\u00e9gre ne gyal\u00e1zzanak benn\u00fcnket ellens\u00e9geink \u00e9s az idegen n\u00e9pek?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nemcsak ti adtatok k\u00f6lcs\u00f6nt a szeg\u00e9nyeknek, \u00e9n is, rokonaim is, szolg\u00e1im is adtunk nekik p\u00e9nzt \u00e9s gabon\u00e1t. Egyezz\u00fcnk meg, hogy most mindannyian elengedj\u00fck a szeg\u00e9nyeknek az \u00f6sszes kamatot, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 egyik\u00fcnk sem sz\u00e1m\u00edt fel kamatot a k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6kre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ti pedig m\u00e9g ma adj\u00e1tok vissza az \u00f6sszes z\u00e1logba vett f\u00f6ldeket, sz\u0151l\u0151skerteket, olajfa-ligeteket \u00e9s h\u00e1zakat! S\u0151t, a k\u00f6lcs\u00f6nbe adott p\u00e9nznek, gabon\u00e1nak, bornak \u00e9s ol\u00edvaolajnak eddig beszedett kamatait is adj\u00e1tok vissza nekik!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A gazdagok akkor \u00edgy feleltek: \u201eRendben van. Visszaadjuk mindezeket, \u00e9s nem k\u00f6vetel\u00fcnk t\u0151l\u00fck ezut\u00e1n semmit. \u00dagy tesz\u00fcnk mindent, ahogy mondtad.\u201d Ekkor h\u00edvtam a papokat, hogy a gazdagokat eskess\u00e9k meg arra, hogy \u00edg\u00e9ret\u00fcket meg is fogj\u00e1k tartani."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n levettem a k\u00f6penyemet \u00e9s az emberek szeme l\u00e1tt\u00e1ra kir\u00e1ztam m\u00e9g a port is bel\u0151le. \u201e\u00cdgy r\u00e1zzon ki Isten mindenkit a h\u00e1z\u00e1b\u00f3l \u00e9s \u00f6sszes vagyon\u00e1b\u00f3l, aki ezt a meg\u00e1llapod\u00e1st megszegi! Minden\u00e9t vesz\u00edtse el, v\u00e1ljon teljesen f\u00f6ld\u00f6nfut\u00f3v\u00e1!\u201d \u2014 mondtam nekik. Az eg\u00e9sz gy\u0171l\u00e9s pedig felelt r\u00e1: \u201e\u00c1men! \u00dagy legyen!\u201d \u2014 \u00e9s dics\u00e9rt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uralkod\u00e1s\u00e1nak huszadik \u00e9v\u00e9ben nevezett ki Artahsaszta kir\u00e1ly J\u00fadea tartom\u00e1ny\u00e1nak helytart\u00f3j\u00e1v\u00e1, \u00e9s a harminckettedik \u00e9vig viseltem ezt a tiszts\u00e9get. Ez alatt a tizenk\u00e9t \u00e9v alatt nem szedtem a helytart\u00f3nak j\u00e1r\u00f3 ad\u00f3t a n\u00e9pt\u0151l. Sem \u00e9n, sem a rokonaim nem \u00e9lt\u00fcnk ezzel a jogunkkal, \u00e9s a magunk kenyer\u00e9t ett\u00fck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezzel szemben az el\u0151ttem korm\u00e1nyz\u00f3 helytart\u00f3k a maguk meg\u00e9lhet\u00e9s\u00e9re rendszeresen beszedt\u00e9k a nekik j\u00e1r\u00f3 ad\u00f3kat az \u00e9lelmiszerb\u0151l, a borb\u00f3l; \u00e9s ezen fel\u00fcl m\u00e9g fejenk\u00e9nt 40 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t is. R\u00e1ad\u00e1sul a szolg\u00e1ik is nyomorgatt\u00e1k a n\u00e9pet. \u00c9n azonban tiszteltem \u00e9s f\u00e9ltem Istent, \u00e9s nem tettem semmi ilyet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem vettem el senkinek a f\u00f6ldj\u00e9t. A v\u00e1ros fal\u00e1nak \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9n az \u00f6sszes szolg\u00e1mmal egy\u00fctt magam is ott dolgoztam."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezenk\u00edv\u00fcl rendszeresen n\u00e1lam \u00e9tkezett sz\u00e1z\u00f6tven j\u00fadai vezet\u0151 \u2014 nem is sz\u00f3lva azokr\u00f3l, akik a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk l\u00e9v\u0151 n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl j\u00f6ttek hozz\u00e1m \u2014 \u00e9s mindezt a saj\u00e1t k\u00f6lts\u00e9gemre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Naponta a k\u00f6vetkez\u0151ket k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el szolg\u00e1im ezeknek a vend\u00e9geknek az ell\u00e1t\u00e1s\u00e1ra: lev\u00e1gtak egy \u00f6kr\u00f6t, hat hizlalt juhot \u00e9s sok baromfit. Minden tizedik napon t\u00f6bbf\u00e9le bort hozattam a sz\u00e1mukra b\u0151s\u00e9gesen. Ennek ellen\u00e9re nem szedtem be a helytart\u00f3nak j\u00e1r\u00f3 ad\u00f3t, mert l\u00e1ttam, hogy mennyi teher van a n\u00e9pen, \u00e9s milyen sokat kell dolgozniuk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9rlek, Istenem, eml\u00e9kezz meg arr\u00f3l, amit ez\u00e9rt a n\u00e9p\u00e9rt tettem!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e9dekez\u00e9s a ravasz cselek ellen - Azut\u00e1n befejezt\u00fck a v\u00e1ros fal\u00e1nak \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t. Nem maradt rajta egyetlen r\u00e9s sem. M\u00e1r csak a kapuk sz\u00e1rnyait kellett a hely\u00fckre illeszteni. Ezt megtudt\u00e1k ellens\u00e9geink is: Szanballat, T\u00f3bijj\u00e1, az arab Gesem, \u00e9s a t\u00f6bbiek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor Szanballat \u00e9s Gesem \u00fczentek nekem, hogy tal\u00e1lkozzam vel\u00fck Kef\u00edrim faluban, az \u00d3n\u00f3-s\u00edks\u00e1gon \u2014 ugyanis mer\u00e9nyletet terveztek ellenem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vissza\u00fczentem nekik: \u201eSok dolgom van, nem mehetek el innen. Ha elmenn\u00e9k, f\u00e9lbemaradna a munka.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ugyanezt az \u00fczenetet n\u00e9gyszer is k\u00fcldt\u00e9k, de \u00e9n mindannyiszor \u00edgy v\u00e1laszoltam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szanballat \u00f6t\u00f6dik alkalommal is k\u00fcld\u00f6tt a szolg\u00e1j\u00e1val egy levelet, amelyet nem z\u00e1rt le."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt \u00edrta: \u201eA k\u00f6rnyez\u0151 n\u00e9pek azt besz\u00e9lik \u2014 \u00e9s ezt Gasmu is meger\u0151s\u00edtette \u2014, hogy te \u00e9s a j\u00fadaiak fel akartok l\u00e1zadni, az\u00e9rt \u00e9p\u00edtitek a v\u00e1ros fal\u00e1t. Azt mondj\u00e1k, te akarsz a kir\u00e1ly lenni,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat is megb\u00edzt\u00e1l, hogy hirdess\u00e9k ki Jeruzs\u00e1lemben, hogy te vagy J\u00fadea kir\u00e1lya. Figyelmeztetlek, hogy ezt Perzsia kir\u00e1lya is meg fogja hallani! Ez\u00e9rt, gyere, tan\u00e1cskozzunk!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Erre a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1laszt k\u00fcldtem: \u201eSzanballat, ebb\u0151l egy sz\u00f3 sem igaz! Semmi ilyesmi nem t\u00f6rt\u00e9nt, az eg\u00e9szet csak te tal\u00e1ltad ki.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ellens\u00e9geink meg akartak f\u00e9leml\u00edteni benn\u00fcnket. Azt gondolt\u00e1k, ha siker\u00fcl megijeszteni\u00fck minket, akkor elgyeng\u00fcl\u00fcnk, abbahagyjuk a munk\u00e1t, \u00e9s sohasem fog elk\u00e9sz\u00fclni a fal. De \u00e9n im\u00e1dkoztam: \u201eIstenem, er\u0151s\u00edts meg engem!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n elmentem Semaj\u00e1hoz, Del\u00e1ja fi\u00e1hoz, aki Meh\u00e9tab\u00e9l fia volt. Semaj\u00e1 bez\u00e1rk\u00f3zott a h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s ezt mondta: \u201eNeh\u00e9mi\u00e1s, menj\u00fcnk a Templomba, z\u00e1rk\u00f3zzunk be a bels\u0151 r\u00e9sz\u00e9be, mert t\u00e9ged meg akarnak gyilkolni! Igen, ma \u00e9jjel elj\u00f6nnek, hogy meg\u00f6ljenek!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De \u00e9n ezt feleltem neki: \u201eA magamfajta f\u00e9rfi nem fut el az ellens\u00e9g el\u0151l! K\u00fcl\u00f6nben is, j\u00f3l tudod, hogy aki nem pap, nem l\u00e9phet a Templom belsej\u00e9be, mert k\u00fcl\u00f6nben meg kell halnia! Dehogy megyek!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Felismertem, hogy Semaj\u00e1t nem Isten k\u00fcldte, hanem ezt a \u201epr\u00f3f\u00e9ci\u00e1t\u201d az\u00e9rt mondta, mert T\u00f3bijj\u00e1 \u00e9s Szanballat lefizett\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azt szerett\u00e9k volna el\u00e9rni, hogy f\u00e9lelmemben bemenek\u00fcljek a Templomba, \u00e9s \u00edgy v\u00e9tkezzek a T\u00f6rv\u00e9ny ellen, azut\u00e1n pedig v\u00e1dolhassanak, \u00e9s rossz h\u00edrbe keverjenek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Istenem, k\u00e9rlek, ne feledkezz meg r\u00f3la, hogy T\u00f3bijj\u00e1 \u00e9s Szanballat mennyi gonoszs\u00e1got k\u00f6vetett el! L\u00e1sd meg, hogy N\u00f3adj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9tan\u0151 \u00e9s m\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is pr\u00f3b\u00e1ltak megf\u00e9leml\u00edteni engem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00fcl a v\u00e1rosfal - V\u00e9g\u00fcl m\u00e9gis teljesen fel\u00e9p\u00edtett\u00fck a v\u00e1rfalat. \u00d6tvenk\u00e9t napig dolgoztunk rajta, \u00e9s El\u00fal h\u00f3nap 25. napj\u00e1ra fejezt\u00fck be az \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9st."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor ellens\u00e9geink meghallott\u00e1k ezt, \u00e9s az \u00f6sszes k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk \u00e9l\u0151 n\u00e9pek l\u00e1tt\u00e1k, hogy fel\u00e9p\u00fclt a v\u00e1ros fala, minden b\u00e1tors\u00e1guk \u00e9s \u00f6nbizalmuk elsz\u00e1llt, mert meg\u00e9rtett\u00e9k, hogy ebben a nagy munk\u00e1ban Isten\u00fcnk seg\u00edtett benn\u00fcnket \u2014 \u00edgy tudtuk ezt befejezni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkoriban sokan a j\u00fadai gazdagok \u00e9s el\u0151kel\u0151k k\u00f6z\u00fcl gyakran v\u00e1ltottak levelet T\u00f3bijj\u00e1val, ugyanis kor\u00e1bban h\u0171s\u00e9get esk\u00fcdtek neki, s\u0151t egyesek rokoni kapcsolatba is ker\u00fcltek vele. T\u00f3bijj\u00e1 feles\u00e9g\u00fcl vette Sekanj\u00e1 (\u00c1rah fia) le\u00e1ny\u00e1t. Ugyanakkor T\u00f3bijj\u00e1 fia, Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n pedig Mesull\u00e1m (Berekj\u00e1 fia) le\u00e1ny\u00e1t vette el."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkoriban sokan a j\u00fadai gazdagok \u00e9s el\u0151kel\u0151k k\u00f6z\u00fcl gyakran v\u00e1ltottak levelet T\u00f3bijj\u00e1val, ugyanis kor\u00e1bban h\u0171s\u00e9get esk\u00fcdtek neki, s\u0151t egyesek rokoni kapcsolatba is ker\u00fcltek vele. T\u00f3bijj\u00e1 feles\u00e9g\u00fcl vette Sekanj\u00e1 (\u00c1rah fia) le\u00e1ny\u00e1t. Ugyanakkor T\u00f3bijj\u00e1 fia, Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n pedig Mesull\u00e1m (Berekj\u00e1 fia) le\u00e1ny\u00e1t vette el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezek az el\u0151kel\u0151 j\u00fadaiak folyton azt bizonygatt\u00e1k nekem, hogy T\u00f3bijj\u00e1 milyen rendes \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3 ember \u2014 de k\u00f6zben szinte minden szavamat kik\u00e9mlelt\u00e9k, \u00e9s meg\u00edrt\u00e1k T\u00f3bijj\u00e1nak, aki viszont \u00e1lland\u00f3an leveleket k\u00fcld\u00f6tt nekem, hogy megf\u00e9leml\u00edtsen."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amikor teljesen fel\u00e9p\u00fclt a fal, \u00e9s a kapuk is a hely\u00fckre ker\u00fcltek, szolg\u00e1latba \u00e1ll\u00edtottam a kapu\u0151rz\u0151ket. Azut\u00e1n meghat\u00e1roztam a templomi \u00e9nekesek \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1lat\u00e1nak rendj\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han\u00e1nit, a testv\u00e9remet, \u00e9s Hananj\u00e1t a v\u00e1r parancsnok\u00e1t neveztem ki Jeruzs\u00e1lem vezet\u0151iv\u00e9. Az\u00e9rt v\u00e1lasztottam Han\u00e1nit, mert h\u0171s\u00e9ges \u00e9s istenf\u00e9l\u0151 volt, sokkal ink\u00e1bb, mint a t\u00f6bbiek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt mondtam nekik: \u201eReggel v\u00e1rj\u00e1tok meg, am\u00edg a nap melegen s\u00fct, csak azut\u00e1n nyiss\u00e1tok ki, napnyugta el\u0151tt pedig z\u00e1rj\u00e1tok be Jeruzs\u00e1lem kapuit! A v\u00e1ros lakosai k\u00f6z\u00fcl jel\u00f6ljetek ki \u0151r\u00f6ket, akik a saj\u00e1t h\u00e1zuk k\u00f6zel\u00e9ben teljes\u00edtsenek a falon \u0151rszolg\u00e1latot!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem nagy ter\u00fcleten fek\u00fcdt, de kevesen laktak benne, mert m\u00e9g csak n\u00e9h\u00e1ny h\u00e1zat \u00e9p\u00edtettek \u00fajj\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isten ekkor azt a gondolatot adta nekem, hogy h\u00edvjam \u00f6ssze a vezet\u0151ket, az el\u0151kel\u0151 csal\u00e1df\u0151ket \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pet, hogy sz\u00e1moljuk meg \u00e9s \u00edrjuk \u00f6ssze \u0151ket csal\u00e1donk\u00e9nt. Ekkor megtal\u00e1ltam egy kor\u00e1bban k\u00e9sz\u00edtett list\u00e1t azokr\u00f3l, akik el\u0151sz\u00f6r t\u00e9rtek haza a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l. Ebben a k\u00f6vetkez\u0151k voltak feljegyezve:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l hazat\u00e9rtek n\u00e9vsora - A J\u00fadea tartom\u00e1ny\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 sz\u00e1m\u0171z\u00f6ttek k\u00f6z\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151k t\u00e9rtek haza. \u0150ket, illetve el\u0151deiket m\u00e9g Nebukadneccar, a Babil\u00f3niai Birodalom kir\u00e1lya hurcoltatta sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe, Babil\u00f3ni\u00e1ba. Most pedig visszat\u00e9rtek Jeruzs\u00e1lembe \u00e9s J\u00fadea v\u00e1rosaiba \u2014 minden csal\u00e1d a maga eredeti lak\u00f3hely\u00e9re."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezek azok, akik Zerubb\u00e1bellel egy\u00fctt j\u00f6ttek: J\u00e9sua, Nehemj\u00e1, Azarj\u00e1, Raamj\u00e1, Naham\u00e1ni, Mordokaj, Bils\u00e1n, Miszperet, Bigvaj, Neh\u00fam \u00e9s Baan\u00e1. Az Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoz\u00f3 hazat\u00e9rt f\u00e9rfiak sz\u00e1ma, nemzets\u00e9geik szerint:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Par\u00f3s lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 2 172"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sefatja lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 372"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1rah lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 652"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pahat-Mo\u00e1b lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl, J\u00e9sua \u00e9s J\u00f3\u00e1b csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l 2 818"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1m lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 1 254"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zattu lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 845"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Zakkaj lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 760"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Binn\u00faj lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 648"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00e9baj lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 628"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azg\u00e1d lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 2 322"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ad\u00f3nik\u00e1m lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 667"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bigvaj lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 2 067"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1din lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 655"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1t\u00e9r lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl, Hizkijj\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l 98"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e1sum lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 328"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00e9caj lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 324"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e1rif lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 112"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gibeon lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 95"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A fentieken k\u00edv\u00fcl \u2014 eredeti lak\u00f3hely\u00fck szerint \u2014 ennyien t\u00e9rtek vissza, csak a f\u00e9rfiakat sz\u00e1m\u00edtva: Betlehemb\u0151l \u00e9s Net\u00f3f\u00e1b\u00f3l 188"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Anat\u00f3tb\u00f3l 128"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00e9t-Azm\u00e1vetb\u00f3l 42"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kirj\u00e1t-\u00c1rimb\u00f3l, Kefir\u00e1b\u00f3l \u00e9s Be\u00e9r\u00f3tb\u00f3l \u00f6sszesen 743"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "R\u00e1m\u00e1b\u00f3l \u00e9s Geb\u00e1b\u00f3l \u00f6sszesen 621"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mikm\u00e1szb\u00f3l 122"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "B\u00e9telb\u0151l \u00e9s Ajb\u00f3l \u00f6sszesen 123"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "a m\u00e1sik Neb\u00f3b\u00f3l 52"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "a m\u00e1sik El\u00e1mb\u00f3l 1 254"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "H\u00e1rimb\u00f3l 320"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jerik\u00f3b\u00f3l 345"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "L\u00f3db\u00f3l, H\u00e1didb\u00f3l \u00e9s \u00d3n\u00f3b\u00f3l \u00f6sszesen 721"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Szen\u00e1\u00e1b\u00f3l 3 930"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A papok k\u00f6z\u00fcl ezek t\u00e9rtek vissza: Jedaj\u00e1 lesz\u00e1rmazottjai, J\u00e9sua csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l 973"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Imm\u00e9r lesz\u00e1rmazottjai 1 052"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pash\u00far lesz\u00e1rmazottjai 1 247"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "H\u00e1rim lesz\u00e1rmazottjai 1 017"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl: J\u00e9sua lesz\u00e1rmazottjai Kadmi\u00e9l \u00e9s H\u00f3davj\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l 74"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Az \u00e9nekesek k\u00f6z\u00fcl: Asz\u00e1f lesz\u00e1rmazottjai 148"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A Templom kapu\u0151rs\u00e9g\u00e9hez tartoz\u00f3k k\u00f6z\u00fcl: Sall\u00fam, \u00c1t\u00e9r, Talm\u00f3n, Akk\u00fab, Hat\u00edta \u00e9s S\u00f3baj lesz\u00e1rmazottjai 138"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A templomszolg\u00e1k csoportj\u00e1b\u00f3l a k\u00f6vetkez\u0151k t\u00e9rtek vissza: a C\u00edh\u00e1, Haszuf\u00e1, Tabb\u00e1\u00f3t,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "K\u00e9r\u00f3sz, Sz\u00ed\u00e1, P\u00e1d\u00f3n,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Leb\u00e1n\u00e1, Hag\u00e1b\u00e1, Samlaj,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "H\u00e1n\u00e1n, Gidd\u00e9l, Gahar,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Re\u00e1ja, Rec\u00edn, Nek\u00f3d\u00e1,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Gazz\u00e1m, Uzza, P\u00e1sz\u00e9ah,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "B\u00e9szaj, Me\u00fanim, Nefisszim,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Bakb\u00fak, Hak\u00faf\u00e1, Harh\u00far,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Bacl\u00edt, Meh\u00edd\u00e1, Hars\u00e1,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Bark\u00f3sz, Sziszer\u00e1, Temah,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Nec\u00edah \u00e9s Hat\u00edf\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1ba tartoz\u00f3 lesz\u00e1rmazottak."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ezek t\u00e9rtek vissza Salamon kir\u00e1ly szolg\u00e1inak lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Sz\u00f3taj, Sz\u00f3feret, Perid\u00e1,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jaal\u00e1, Dark\u00f3n, Gidd\u00e9l,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Sefatj\u00e1, Hatt\u00edl, P\u00f3keret-Hacceb\u00e1im \u00e9s \u00c1m\u00f3n csal\u00e1dj\u00e1ba tartoz\u00f3 lesz\u00e1rmazottak."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "A templomszolg\u00e1knak \u00e9s Salamon szolg\u00e1inak a lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl \u00f6sszesen 392 f\u00e9rfi t\u00e9rt haza."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Akik felj\u00f6ttek Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, azok k\u00f6z\u00f6tt voltak olyanok is, akik nem tudt\u00e1k biztosan, hogy melyik nemzets\u00e9gb\u0151l sz\u00e1rmaznak, ez\u00e9rt bizonytalan volt, hogy val\u00f3ban Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoznak-e, vagy sem. A k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokb\u00f3l j\u00f6ttek: T\u00e9l-Melah, T\u00e9l-Harsa, K\u00e9rub, Add\u00e1n \u00e9s Imm\u00e9r."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u0150k Del\u00e1j\u00e1, T\u00f3bijj\u00e1 \u00e9s Nek\u00f3d\u00e1 lesz\u00e1rmazottjai voltak, \u00f6sszesen 642 f\u00e9rfi."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "A papok k\u00f6z\u00f6tt is voltak bizonytalan sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00faak: Hobajj\u00e1, Hakk\u00f3c \u00e9s Barzillaj lesz\u00e1rmazottjai. Az ut\u00f3bbiak \u0151se a gile\u00e1di Barzillaj egyik le\u00e1ny\u00e1t vette feles\u00e9g\u00fcl, ez\u00e9rt a feles\u00e9ge csal\u00e1dj\u00e1hoz tartoz\u00f3nak sz\u00e1m\u00edtott."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ezek kerest\u00e9k a csal\u00e1djuk nev\u00e9t a papok n\u00e9vjegyz\u00e9k\u00e9ben, de nem tal\u00e1lt\u00e1k. Emiatt \u2014 \u00e1tmenetileg \u2014 nem szolg\u00e1lhattak a papok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "A korm\u00e1nyz\u00f3 \u00fagy hat\u00e1rozott, hogy \u0151k mindaddig nem ehetnek a papok sz\u00e1m\u00e1ra fenntartott szent \u00e9telekb\u0151l, ameddig a f\u0151pap szolg\u00e1latba nem l\u00e9p \u2014 s akkor majd \u0151 d\u00f6nti el a sz\u00e1rmaz\u00e1suk \u00fcgy\u00e9t az \u00dar\u00edm \u00e9s Tumm\u00edm seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben, amely Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l hazat\u00e9rt, \u00f6sszesen 42 360 f\u00e9rfi volt."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Ezen f\u00f6l\u00fcl 7 337 f\u00e9rfi \u00e9s n\u0151i rabszolg\u00e1juk, \u00e9s 245 f\u00e9rfi \u00e9s n\u0151i \u00e9nekes is vel\u00fck j\u00f6tt."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Ami az \u00e1llataikat illeti, 736 lovat, 245 \u00f6szv\u00e9rt, 435 tev\u00e9t \u00e9s 6 720 szamarat hoztak magukkal."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Ami az \u00e1llataikat illeti, 736 lovat, 245 \u00f6szv\u00e9rt, 435 tev\u00e9t \u00e9s 6 720 szamarat hoztak magukkal."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "A csal\u00e1df\u0151k k\u00f6z\u00fcl egyesek aj\u00e1nd\u00e9kot adtak az \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s k\u00f6lts\u00e9geinek fedez\u00e9s\u00e9re. A kir\u00e1lyi helytart\u00f3 egymaga 1 000 aranydrahm\u00e1t adott, meg 50 ed\u00e9nyt \u00e9s 530 papi ruh\u00e1t."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "A csal\u00e1df\u0151k \u00f6sszesen 20 000 aranydrahm\u00e1t \u00e9s 2 000 mina ez\u00fcst\u00f6t adtak."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "A n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sze pedig \u00f6sszesen 20 000 aranydrahm\u00e1t, 2 000 mina ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s 67 papi ruh\u00e1t adott."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "A papok, a l\u00e9vit\u00e1k, a templomi kapu\u0151rs\u00e9g tagjai, a templomi \u00e9nekesek, a templomszolg\u00e1k \u00e9s a n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sze is mind a saj\u00e1t eredeti v\u00e1rosukban telepedtek le. A hetedik h\u00f3nap elej\u00e9re m\u00e1r mindenki a maga v\u00e1ros\u00e1ban lakott."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezsdr\u00e1s felolvassa a T\u00f6rv\u00e9ny K\u00f6nyv\u00e9t - A hetedik h\u00f3napban eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00f6sszegy\u0171lt Jeruzs\u00e1lemben a V\u00edzi-kapu el\u0151tti t\u00e9ren. Az eg\u00e9sz n\u00e9p egy emberk\u00e9nt \u00e9s egy akarattal j\u00f6tt \u00f6ssze, \u00e9s k\u00e9rt\u00e9k az \u00edr\u00e1stud\u00f3 \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3 Ezsdr\u00e1st, hogy hozza el\u0151 M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek a k\u00f6nyv\u00e9t, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt Izr\u00e1elnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A hetedik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n Ezsdr\u00e1s pap kihozta a T\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6nyv\u00e9t az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet el\u00e9, akik mindannyian feln\u0151tt f\u00e9rfiak \u00e9s n\u0151k voltak: korukn\u00e1l fogva meg tudt\u00e1k \u00e9rteni a T\u00f6rv\u00e9nyt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Reggelt\u0151l d\u00e9lig hangosan olvasta a T\u00f6rv\u00e9nyt az eg\u00e9sz n\u00e9pgy\u0171l\u00e9snek, az emberek pedig figyelmesen hallgatt\u00e1k. Valamennyien \u2014 f\u00e9rfiak \u00e9s n\u0151k \u2014, akik el\u00e9g id\u0151sek voltak ahhoz, hogy meg is tudj\u00e1k \u00e9rteni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezsdr\u00e1s egy ideiglenes emelv\u00e9nyen \u00e1llt, amelyet f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edtettek, erre az alkalomra. Mellette jobbr\u00f3l ezek \u00e1lltak: Mattij\u00e1, Sema, An\u00e1j\u00e1, \u00darijj\u00e1, Hilkijj\u00e1 \u00e9s Maassz\u00e9j\u00e1, a bal oldal\u00e1n pedig Ped\u00e1j\u00e1, Mis\u00e1\u00e9l, Malakijj\u00e1, H\u00e1sum, Hasbadd\u00e1n\u00e1, Zekarj\u00e1, \u00e9s Mesull\u00e1m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezsdr\u00e1s az eg\u00e9sz n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra kez\u00e9be vette a T\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6nyvtekercs\u00e9t. Ezt mindenki j\u00f3l l\u00e1tta, mert Ezsdr\u00e1s az emelv\u00e9nyen mindenkin\u00e9l magasabban \u00e1llt. Amikor kig\u00f6ngy\u00f6lte a tekercset, mindenki fel\u00e1llt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150 pedig hangosan \u00e1ldotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, a Hatalmas Istent, \u00e9s a n\u00e9p felemelt kezekkel felelt r\u00e1: \u201e\u00c1men! \u00c1men!\u201d Azut\u00e1n meghajoltak \u00e9s f\u00f6ldre borulva im\u00e1dt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1nyan seg\u00edtettek a n\u00e9pnek meg\u00e9rteni Isten T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek szavait \u2014 mik\u00f6zben mindenki a hely\u00e9n maradt. Szakaszonk\u00e9nt felolvast\u00e1k az egyes r\u00e9szeket, mindent megmagyar\u00e1ztak, \u00e9s az emberek meg is \u00e9rtett\u00e9k. Ezek a l\u00e9vit\u00e1k a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: J\u00e9sua, B\u00e1ni, S\u00e9r\u00e9bj\u00e1, J\u00e1min, Akk\u00fab, Sabbetaj, Hodijj\u00e1, Maassz\u00e9j\u00e1, Kel\u00edt\u00e1, Azarj\u00e1, J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, H\u00e1n\u00e1n \u00e9s Pel\u00e1j\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1nyan seg\u00edtettek a n\u00e9pnek meg\u00e9rteni Isten T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek szavait \u2014 mik\u00f6zben mindenki a hely\u00e9n maradt. Szakaszonk\u00e9nt felolvast\u00e1k az egyes r\u00e9szeket, mindent megmagyar\u00e1ztak, \u00e9s az emberek meg is \u00e9rtett\u00e9k. Ezek a l\u00e9vit\u00e1k a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: J\u00e9sua, B\u00e1ni, S\u00e9r\u00e9bj\u00e1, J\u00e1min, Akk\u00fab, Sabbetaj, Hodijj\u00e1, Maassz\u00e9j\u00e1, Kel\u00edt\u00e1, Azarj\u00e1, J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, H\u00e1n\u00e1n \u00e9s Pel\u00e1j\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor a n\u00e9p meg\u00e9rtette a T\u00f6rv\u00e9ny szavait, mindannyian s\u00edrni kezdtek. De Neh\u00e9mi\u00e1s, a kir\u00e1lyi helytart\u00f3 \u00e9s Ezsdr\u00e1s pap, az \u00edr\u00e1stud\u00f3 meg a l\u00e9vit\u00e1k, akik magyar\u00e1zt\u00e1k a n\u00e9pnek a t\u00f6rv\u00e9nyt, mind vigasztalt\u00e1k \u0151ket: \u201eEz a nap az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isteneteknek a szent napja \u2014 most ne s\u00edrjatok, ne keseregjetek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Menjetek, egyetek-igyatok b\u0151s\u00e9gesen \u00e9s \u00f6r\u00f6mmel, mint az \u00fcnnepeken! K\u00fcldjetek az \u00fcnnepi \u00e9telekb\u0151l a szeg\u00e9nyeknek is! Ez a nap az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szent napja, most ne b\u00e1nk\u00f3djatok, hanem t\u00f6lts\u00f6n be titeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6r\u00f6me, mert abb\u00f3l nyertek er\u0151t!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k is csendes\u00edtett\u00e9k \u00e9s vigasztalt\u00e1k a n\u00e9pet: \u201eNyugodjatok meg, \u00e9s ne s\u00edrjatok! Szent ez a nap!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor a n\u00e9p megnyugodott, \u00e9s elmentek, hogy \u00f6r\u00f6m\u00fcnnepet tartsanak, mert meg\u00e9rtett\u00e9k, amire tan\u00edtott\u00e1k \u0151ket. Vid\u00e1man egy\u00fctt ettek-ittak, \u00e9s a szeg\u00e9nyeket is megvend\u00e9gelt\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A S\u00e1torok \u00fcnnepe - A k\u00f6vetkez\u0151 napon a t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3 Ezsdr\u00e1shoz gy\u0171ltek az eg\u00e9sz n\u00e9pb\u0151l a csal\u00e1df\u0151k, a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k, hogy egy\u00fctt tanulm\u00e1nyozz\u00e1k a T\u00f6rv\u00e9ny szavait."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azt tal\u00e1lt\u00e1k a T\u00f6rv\u00e9nyben, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zes \u00e1ltal parancsolt, hogy a hetedik h\u00f3napban Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek meg kell tartania a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9t, \u00e9s ilyenkor lombs\u00e1trakban kell lakniuk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt kihirdett\u00e9k minden v\u00e1rosban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben is: \u201eMindenki menjen a k\u00f6rny\u00e9kre, \u00e9s hozzon onnan mindenf\u00e9le z\u00f6ld lombos \u00e1gakat: szel\u00edd \u00e9s vadolajf\u00e1r\u00f3l, mirtuszr\u00f3l, p\u00e1lm\u00e1kr\u00f3l \u00e9s egy\u00e9b f\u00e1kr\u00f3l! Ezekb\u0151l k\u00e9sz\u00edtsetek lombs\u00e1trakat, ahogyan a T\u00f6rv\u00e9nyben meg van \u00edrva!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor az eg\u00e9sz n\u00e9p felkerekedett, z\u00f6ld lombos \u00e1gakat hoztak, \u00e9s elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a lombs\u00e1trakat a h\u00e1zuk lapos tetej\u00e9n vagy az udvarukon \u2014 ugyan\u00edgy a jeruzs\u00e1lemi Templom udvar\u00e1n, a V\u00edzi-kapu el\u0151tti t\u00e9ren, \u00e9s az Efraim-kapun\u00e1l is."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t az eg\u00e9sz n\u00e9p, amely a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l megszabadulva hazat\u00e9rt, megtartotta a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9t, \u00e9s ez id\u0151 alatt a lombs\u00e1trakban is lakott. Izr\u00e1el n\u00e9pe J\u00f3zsu\u00e9nak, a N\u00fan fi\u00e1nak napjait\u00f3l fogva mindeddig nem tartotta meg \u00edgy a lombs\u00e1trak \u00fcnnep\u00e9t. Ez\u00e9rt igen nagy volt az \u00f6r\u00f6m."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00fcnnep ideje alatt Ezsdr\u00e1s minden nap olvasott a n\u00e9pnek Isten T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9b\u0151l. H\u00e9t napon kereszt\u00fcl \u00fcnnepeltek, \u00e9s a nyolcadik napon az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00f6sszegy\u0171lt az \u00fcnnep nagy napj\u00e1ra, ahogyan az meg van \u00edrva."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e9pgy\u0171l\u00e9s - Ugyanennek a (hetedik) h\u00f3napnak 24. napj\u00e1n Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe \u00f6sszegy\u0171lt Jeruzs\u00e1lemben, hogy egy\u00fctt b\u00f6jt\u00f6ljenek \u00e9s im\u00e1dkozzanak. Zs\u00e1kruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztek, \u00e9s port hintettek a fej\u00fckre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az Izr\u00e1elhez tartoz\u00f3k elk\u00fcl\u00f6n\u00fcltek az idegenekt\u0151l, majd a Templomban fel\u00e1lltak, \u00e9s nyilv\u00e1nosan megvallott\u00e1k b\u0171neiket \u00e9s \u0151seik b\u0171neit is."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindenki a maga hely\u00e9n \u00e1llt, \u00e9s mintegy h\u00e1rom \u00f3r\u00e1n kereszt\u00fcl olvast\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isten\u00fcknek a T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t. Ut\u00e1na a k\u00f6vetkez\u0151 h\u00e1rom \u00f3r\u00e1ban megvallott\u00e1k a b\u0171neiket, \u00e9s f\u00f6ldre borulva im\u00e1dt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Isten\u00fcket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n a l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl J\u00e9sua, B\u00e1ni, Kadmi\u00e9l, Sebanj\u00e1, Bunni, S\u00e9r\u00e9bj\u00e1, B\u00e1ni \u00e9s Ken\u00e1ni f\u00f6l\u00e1lltak a Templom l\u00e9pcs\u0151j\u00e9re, \u00e9s hangosan ki\u00e1ltottak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Isten\u00fckh\u00f6z \u2014 \u00edgy im\u00e1dkoztak a n\u00e9p el\u0151tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd a l\u00e9vit\u00e1k \u2014 J\u00e9sua, Kadmi\u00e9l, B\u00e1ni, Hasabnej\u00e1, S\u00e9r\u00e9bj\u00e1, Hodijj\u00e1, Sebanj\u00e1 \u00e9s Petahj\u00e1 \u2014 ezt mondt\u00e1k a n\u00e9pnek: \u201e\u00c1lljatok fel, dics\u00e9rj\u00e9tek \u00e9s \u00e1ldj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Isteneteket \u00f6r\u00f6kk\u00e9! Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek b\u0171nvall\u00e1sa - \u00c1ldott legy\u00e9l, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Isten\u00fcnk! \u00c1ldott legyen hatalmas \u00e9s dics\u0151 neved, amelyhez nem \u00e9r fel \u00e1ld\u00e1s vagy dics\u00e9ret!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te vagy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Te vagy az egyetlen! Te alkottad az eget, m\u00e9g a legmagasabb Mennyet is, \u00e9s annak minden sereg\u00e9t. Te alkottad a F\u00f6ldet, \u00e9s mindent, ami rajta \u00e9l. Te alkottad a tengert \u00e9s mindent, ami abban \u00e9l. Minden \u00e9l\u0151nek te adsz \u00e9letet, el\u0151tted borul le az \u00e9g minden serege, hogy im\u00e1djon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Te vagy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Isten\u00fcnk, aki Abr\u00e1mot kiv\u00e1lasztottad, kihoztad \u00dar v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, a k\u00e1ldeusok f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, \u00e9s \u00c1brah\u00e1mnak nevezted."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mivel h\u0171s\u00e9ges sz\u00edv\u0171nek l\u00e1ttad \u0151t, sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt\u00e9l vele. Meg\u00edg\u00e9rted, hogy odaadod a k\u00e1na\u00e1ni, hettita, em\u00f3ri, perizzi, jeb\u00faszi \u00e9s girg\u00e1si n\u00e9pek f\u00f6ldj\u00e9t \u00c1brah\u00e1mnak \u00e9s ut\u00f3dainak. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te megtartottad \u00edg\u00e9reted, mert igazs\u00e1gos vagy!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e1ttad \u0151seink szenved\u00e9seit Egyiptomban, meghallottad seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1sukat a V\u00f6r\u00f6s-tengern\u00e9l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeleket mutatt\u00e1l \u00e9s csod\u00e1kat tett\u00e9l a f\u00e1ra\u00f3val, szolg\u00e1ival \u00e9s n\u00e9p\u00e9vel, akik megvetett\u00e9k \u00e9s len\u00e9zt\u00e9k \u0151seinket. Csod\u00e1iddal nagy nevet szerezt\u00e9l magadnak, amely ma is f\u00e9nyesen ragyog!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150seink el\u0151tt sz\u00e9tv\u00e1lasztottad a tengert, hogy sz\u00e1raz l\u00e1bbal mehessenek \u00e1t a vizek k\u00f6z\u00f6tt, m\u00edg \u00fcld\u00f6z\u0151iket a tenger hull\u00e1maiba vetetted, \u00e9s els\u00fcllyedtek, mint a k\u0151!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vezetted n\u00e9p\u00fcnket nappal felh\u0151oszlopban, t\u0171zoszlopban \u00e9jjel, hogy megvil\u00e1g\u00edtsd az utat, \u00e9s mutasd, hogy merre menjenek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lesz\u00e1llt\u00e1l a S\u00ednai-hegyre, \u00e9s sz\u00f3lt\u00e1l hozz\u00e1juk a Mennyb\u0151l. J\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyeket adt\u00e1l nekik, igaz tan\u00edt\u00e1sokat, helyes rendelkez\u00e9seket \u00e9s parancsokat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megtan\u00edtottad \u0151ket szent szombatodra, hogy megtarts\u00e1k azt. M\u00f3zesnek, szolg\u00e1dnak keze \u00e1ltal parancsolt\u00e1l nekik t\u00f6rv\u00e9nyeket, hat\u00e1rozatokat \u00e9s rendelkez\u00e9seket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Mennyb\u0151l adt\u00e1l nekik kenyeret, mikor \u00e9heztek, k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l nyitott\u00e1l v\u00edzforr\u00e1st, mikor szomjaztak. Parancsoltad, hogy foglalj\u00e1k el a f\u00f6ldet, amelyet esk\u00fcre emelt k\u00e9zzel \u00edg\u00e9rt\u00e9l nekik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u0151seink nem hallgattak szavadra, makacskodtak \u00e9s engedetlenkedtek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem akartak r\u00e1d hallgatni, elfeledt\u00e9k csod\u00e1idat, amelyekkel seg\u00edtetted \u0151ket. Megkem\u00e9ny\u00edtett\u00e9k magukat, \u00e9s elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy visszat\u00e9rnek a szolgas\u00e1gba. Te m\u00e9gis kegyelmezt\u00e9l nekik, mert irgalmas vagy \u00e9s nagyon t\u00fcrelmes, j\u00f3s\u00e1god \u00e9s h\u0171s\u00e9ged v\u00e9gtelen, \u00e9s nem hagytad el \u0151ket!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem hagytad \u0151ket magukra m\u00e9g akkor sem, mikor bika-szobrot k\u00e9sz\u00edtettek, \u00e9s azt mondt\u00e1k: \u201eEz a mi isten\u00fcnk, aki kihozott benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l!\u201d \u00cdgy gyal\u00e1ztak t\u00e9ged, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "de nagy irgalmass\u00e1godban m\u00e9gsem hagytad \u0151ket a puszt\u00e1ban, hanem vezetted \u0151ket nappal a felh\u0151oszlopban, a t\u0171zoszlopban \u00e9jjel, hogy megvil\u00e1g\u00edtsd az utat, \u00e9s mutasd, merre menjenek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0151t, j\u00f3 szellemedet adtad nekik, hogy tan\u00edtsa \u0151ket. Mann\u00e1val t\u00e1pl\u00e1ltad \u0151ket, \u00e9s vizet adt\u00e1l a szomjaz\u00f3nak,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "gondjukat viselted a puszt\u00e1ban negyven \u00e9ven \u00e1t, s \u00edgy semmiben sem l\u00e1ttak hi\u00e1nyt, m\u00e9g ruh\u00e1ik sem koptak el, l\u00e1baik sem dagadtak meg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Orsz\u00e1gokat \u00e9s n\u00e9peket adt\u00e1l kez\u00fckbe, \u00e9s f\u00f6ldj\u00fcket \u0151seinknek adtad. Elfoglalt\u00e1k Szih\u00f3n orsz\u00e1g\u00e1t, Hesb\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1nak f\u00f6ldj\u00e9t, \u00e9s \u00d3gnak, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak birtok\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150seinket megsokas\u00edtottad, s gyermekeiket, mint az \u00e9g csillagait. Bevitted \u0151ket a f\u00f6ldre, amelyr\u0151l sz\u00f3lt\u00e1l ap\u00e1iknak, hogy nekik adod azt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A gyermekek elfoglalt\u00e1k, birtokba vett\u00e9k a f\u00f6ldet. El\u0151tt\u00fck a n\u00e9peket megal\u00e1ztad, K\u00e1na\u00e1n lak\u00f3it kez\u00fckbe adtad, kir\u00e1lyaikkal \u00e9s n\u00e9peikkel egy\u00fctt. Azt tehettek vel\u00fck, amit csak akartak!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elfoglalt\u00e1k az er\u0151s v\u00e1rosokat \u00e9s a term\u00e9keny f\u00f6ldeket, birtokba vett\u00e9k a berendezett h\u00e1zakat, szikl\u00e1ba v\u00e1gott v\u00edzgy\u0171jt\u0151ket, sz\u0151l\u0151ket \u00e9s olajfa-ligeteket, rengeteg gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6s kertet. J\u00f3llak\u00e1sig ehettek, megh\u00edztak, d\u00fask\u00e1ltak b\u0151s\u00e9ges aj\u00e1nd\u00e9kaidban, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0150seink m\u00e9gis l\u00e1zadtak ellened, engedetlenkedtek, elfordultak T\u00f6rv\u00e9nyedt\u0151l. M\u00e9g pr\u00f3f\u00e9t\u00e1idat is meg\u00f6lt\u00e9k, akik figyelmeztett\u00e9k \u0151ket, hogy t\u00e9rjenek vissza hozz\u00e1d. Jaj, mennyi gyal\u00e1zatos dolgot k\u00f6vettek el ellened!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ellens\u00e9geik kez\u00e9be adtad \u0151ket, akik elnyomt\u00e1k n\u00e9pedet. Nyomor\u00fas\u00e1gukban hozz\u00e1d ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, s te meghallgattad \u0151ket a Mennyb\u0151l, mert irgalmad nagy! Szabad\u00edt\u00f3kat k\u00fcldt\u00e9l, akik kimentett\u00e9k \u0151ket ellens\u00e9geik karmai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De amint megszabadultak, megint visszat\u00e9rtek a gonoszs\u00e1g \u00fatj\u00e1ra, ez\u00e9rt megengedted, hogy ellens\u00e9geik uralkodjanak f\u00f6l\u00f6tt\u00fck. Akkor ism\u00e9t hozz\u00e1d k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtek, s te meghallgattad \u0151ket a Mennyb\u0151l, irgalmaddal \u00fajra meg \u00fajra megv\u00e1ltottad n\u00e9pedet szorongat\u00f3ikt\u00f3l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Figyelmeztetted \u0151ket, hogy t\u00e9rjenek vissza T\u00f6rv\u00e9nyedhez, de \u0151seink g\u0151g\u00f6sen \u00e9s magabiztosan elfordultak parancsaidt\u00f3l, nem hallgattak szavaidra, \u00e9s folyv\u00e1st v\u00e9tkeztek T\u00f6rv\u00e9nyed ellen, amelyeknek, ha engedelmeskedik valaki, \u00e9l \u00e1ltaluk. \u0150k pedig csak v\u00e1llat vontak, makacskodtak \u00e9s engedetlenkedtek sz\u00fcntelen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te m\u00e9gis t\u00fcrelemmel viselted \u0151ket sok\u00e1ig, s\u00fcrgetve intetted \u0151ket Szellemeddel, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1id sz\u00e1ja \u00e1ltal, de \u0151k nem akartak hallgatni r\u00e1d. Ez\u00e9rt kiszolg\u00e1ltattad \u0151ket idegen n\u00e9peknek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00e9gsem vetett\u00e9l v\u00e9get n\u00e9pednek, s nem hagytad \u0151ket magukra eg\u00e9szen, mert irgalmas \u00e9s kegyelmes Isten vagy!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00d3 Isten\u00fcnk, hatalmas, er\u0151s \u00e9s f\u00e9lelmetes, sz\u00f6vets\u00e9get megtart\u00f3, h\u0171s\u00e9ges Isten! L\u00e1sd, mennyi nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9rt benn\u00fcnket, kir\u00e1lyainkat, vezet\u0151inket, papjainkat, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1inkat, \u0151seinket \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9p\u00fcnket, Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak h\u00f3d\u00edt\u00e1s\u00e1t\u00f3l kezdve mindm\u00e1ig!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, igazs\u00e1gosan b\u00e1nt\u00e1l vel\u00fcnk mindabban, ami vel\u00fcnk t\u00f6rt\u00e9nt! Te igazs\u00e1gos \u00e9s h\u0171s\u00e9ges vagy, mi pedig v\u00e9tkezt\u00fcnk \u00e9s b\u0171n\u00f6s\u00f6k vagyunk."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hiszen kir\u00e1lyaink, vezet\u0151ink, papjaink \u00e9s \u0151seink nem engedelmeskedtek T\u00f6rv\u00e9nyednek, nem hallgattak parancsaidra, nem t\u00f6r\u0151dtek figyelmeztet\u00e9seddel."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nem szolg\u00e1ltak t\u00e9ged a saj\u00e1t orsz\u00e1gukban, a gazdag \u00e9s term\u00e9keny f\u00f6ld\u00f6n, amelyet j\u00f3s\u00e1godban nekik aj\u00e1nd\u00e9kozt\u00e1l. Nem hagyt\u00e1k abba gonoszs\u00e1gaikat."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mi pedig most szolg\u00e1k vagyunk, \u00e9ppen ezen a j\u00f3 f\u00f6ld\u00f6n, amelyet \u0151seinknek adt\u00e1l, hogy egy\u00e9k annak term\u00e9s\u00e9t \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcseit! Bizony, idegeneket kell szolg\u00e1lnunk!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A f\u00f6ld gazdag term\u00e9s\u00e9t azok a kir\u00e1lyok \u00e9lvezik, akiket b\u0171neink miatt \u00fcltett\u00e9l nyakunkra. S \u0151k k\u00e9ny\u00fckre uralkodhatnak rajtunk \u00e9s \u00e1llatainkon, mi pedig nagy nyomor\u00fas\u00e1gban \u00e9l\u00fcnk."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9g meg\u00faj\u00edt\u00e1sa - Most az\u00e9rt, mindezek ut\u00e1n \u00edr\u00e1sban sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00fcnk, amelyet a vezet\u0151ink, a l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s a papok mind al\u00e1\u00edrnak, \u00e9s lepecs\u00e9telnek.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek a f\u00e9rfiak pecs\u00e9telt\u00e9k meg a sz\u00f6vets\u00e9get: Neh\u00e9mi\u00e1s, Hakalj\u00e1 fia, a kir\u00e1lyi korm\u00e1nyz\u00f3, azut\u00e1n a papok: Cidkijj\u00e1,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szer\u00e1j\u00e1, Azarj\u00e1, Jirmej\u00e1,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pash\u00far, Amarj\u00e1, Malkijj\u00e1,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hatt\u00fas, Sebanj\u00e1, Mall\u00fak,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e1rim, Mer\u00e9m\u00f3t, \u00d3badj\u00e1,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e1niel, Ginnet\u00f3n, B\u00e1r\u00fak,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mesull\u00e1m, Abijj\u00e1, Mijj\u00e1mim,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Maazj\u00e1, Bilgaj \u00e9s Semaj\u00e1,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "azut\u00e1n a l\u00e9vit\u00e1k: J\u00e9sua, Azanj\u00e1 fia, azut\u00e1n Binn\u00faj \u00e9s Kadmi\u00e9l, H\u00e9n\u00e1d\u00e1d fiai,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "meg a testv\u00e9reik: Sebanj\u00e1, H\u00f3dijj\u00e1, Kel\u00edt\u00e1, Pel\u00e1j\u00e1, H\u00e1n\u00e1n,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mika, Reh\u00f3b, Hasabj\u00e1,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zakk\u00far, S\u00e9r\u00e9bj\u00e1, Sebanj\u00e1,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hodijj\u00e1, B\u00e1ni, Ben\u00edn\u00fa,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "azut\u00e1n a n\u00e9p vezet\u0151i: Par\u00f3s, Pahat-M\u00f3\u00e1b, \u00c9l\u00e1m, Zatt\u00fa, B\u00e1ni,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bunni, Azg\u00e1d, B\u00e9baj,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ad\u00f3nijj\u00e1, Bigvaj, \u00c1din,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1t\u00e9r, Hizkijj\u00e1, Azz\u00far,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hodijj\u00e1, H\u00e1sum, B\u00e9caj,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e1r\u00edf, An\u00e1t\u00f3t, N\u00e9baj,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Magpi\u00e1s, Mesull\u00e1m, H\u00e9z\u00edr,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mes\u00e9zab\u00e9l, C\u00e1d\u00f3k, Jadd\u00faa,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pelatj\u00e1, H\u00e1n\u00e1n, An\u00e1j\u00e1,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "H\u00f3s\u00e9\u00e1, Hananj\u00e1, Hass\u00fab,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hall\u00f3h\u00e9s, Pilh\u00e1, S\u00f3b\u00e9k,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Reh\u00fam, Hasabn\u00e1, Maasz\u00e9j\u00e1,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ahijj\u00e1, H\u00e1n\u00e1n, \u00c1n\u00e1n,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mall\u00fak, H\u00e1rim \u00e9s Baan\u00e1."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hozz\u00e1juk csatlakozott a n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sze is \u2014 a f\u00e9rfiak \u00e9s feles\u00e9geik, feln\u0151tt fiaik \u00e9s le\u00e1nyaik \u2014 b\u00e1r \u0151k nem \u00edrt\u00e1k al\u00e1 egyenk\u00e9nt a szerz\u0151d\u00e9st, de v\u00e1llalt\u00e1k annak megtart\u00e1s\u00e1t: a t\u00f6bbi papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k, a kapu\u0151r\u00f6k, az \u00e9nekesek, a Templom szolg\u00e1i, \u00e9s mindazok a k\u00f6zemberek, akik a T\u00f6rv\u00e9nynek engedelmeskedve elk\u00fcl\u00f6n\u00fcltek az idegenekt\u0151l. Mindezek feln\u0151ttek voltak, \u00e9s felel\u0151ss\u00e9g\u00fck tudat\u00e1ban v\u00e1llalt\u00e1k a sz\u00f6vets\u00e9g megtart\u00e1s\u00e1t. Vezet\u0151ikkel teljes egyet\u00e9rt\u00e9sben esk\u00fcvel k\u00f6telezt\u00e9k magukat, hogy Isten T\u00f6rv\u00e9nye szerint fognak \u00e9lni, amelyet Isten a szolg\u00e1j\u00e1n, M\u00f3zesen kereszt\u00fcl adott a n\u00e9p\u00e9nek. \u00cdg\u00e9retet tettek arra, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isten\u00fcknek minden parancs\u00e1t, hat\u00e1rozat\u00e1t \u00e9s rendelkez\u00e9s\u00e9t meg fogj\u00e1k tartani. Megegyeztek abban is, hogy legyen \u00e1tkozott, aki ezt a fogadalmat megszegi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hozz\u00e1juk csatlakozott a n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sze is \u2014 a f\u00e9rfiak \u00e9s feles\u00e9geik, feln\u0151tt fiaik \u00e9s le\u00e1nyaik \u2014 b\u00e1r \u0151k nem \u00edrt\u00e1k al\u00e1 egyenk\u00e9nt a szerz\u0151d\u00e9st, de v\u00e1llalt\u00e1k annak megtart\u00e1s\u00e1t: a t\u00f6bbi papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k, a kapu\u0151r\u00f6k, az \u00e9nekesek, a Templom szolg\u00e1i, \u00e9s mindazok a k\u00f6zemberek, akik a T\u00f6rv\u00e9nynek engedelmeskedve elk\u00fcl\u00f6n\u00fcltek az idegenekt\u0151l. Mindezek feln\u0151ttek voltak, \u00e9s felel\u0151ss\u00e9g\u00fck tudat\u00e1ban v\u00e1llalt\u00e1k a sz\u00f6vets\u00e9g megtart\u00e1s\u00e1t. Vezet\u0151ikkel teljes egyet\u00e9rt\u00e9sben esk\u00fcvel k\u00f6telezt\u00e9k magukat, hogy Isten T\u00f6rv\u00e9nye szerint fognak \u00e9lni, amelyet Isten a szolg\u00e1j\u00e1n, M\u00f3zesen kereszt\u00fcl adott a n\u00e9p\u00e9nek. \u00cdg\u00e9retet tettek arra, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isten\u00fcknek minden parancs\u00e1t, hat\u00e1rozat\u00e1t \u00e9s rendelkez\u00e9s\u00e9t meg fogj\u00e1k tartani. Megegyeztek abban is, hogy legyen \u00e1tkozott, aki ezt a fogadalmat megszegi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Meg\u00edg\u00e9rt\u00fck, hogy ezent\u00fal le\u00e1nyainkat nem adjuk feles\u00e9g\u00fcl idegen n\u00e9pek fiaihoz, \u00e9s az idegenek k\u00f6z\u00fcl nem vesz\u00fcnk feles\u00e9get fiainknak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Megfogadtuk, hogy szombaton nem dolgozunk, \u00e9s ha az idegenek \u00e1rut hoznak a v\u00e1rosba, m\u00e9g ak\u00e1r gabon\u00e1t is \u2014 sem szombaton, sem m\u00e1s \u00fcnnepnapokon nem v\u00e1s\u00e1rolunk t\u0151l\u00fck. Minden hetedik \u00e9vben pihenni hagyjuk a term\u0151f\u00f6ldet, \u00e9s ad\u00f3sainknak elengedj\u00fck minden tartoz\u00e1sukat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "V\u00e1llaltuk, hogy fejenk\u00e9nt \u00e9s \u00e9vente egyharmad s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t adunk az Isten Temploma sz\u00e1m\u00e1ra, hogy abb\u00f3l fedezz\u00e9k az \u00e1ldozatok k\u00f6lts\u00e9g\u00e9t:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "a szent kenyereket, az \u00e1lland\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot szombaton, meg az \u00dajhold \u00fcnnep\u00e9n, \u00e9s a T\u00f6rv\u00e9ny szerinti t\u00f6bbi \u00fcnnepen; azut\u00e1n a szent \u00e1ldozatot \u00e9s a b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot \u2014 amely Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek engesztel\u00e9st szerez \u2014, \u00e9s a Templommal kapcsolatos egy\u00e9b k\u00f6lts\u00e9geket is."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mi, a papok, a l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p v\u00e1llaljuk, hogy \u00e9vr\u0151l-\u00e9vre a csal\u00e1dokra sorsvet\u00e9ssel kijel\u00f6lt rend szerint behordjuk a Templomba a sz\u00fcks\u00e9ges t\u0171zreval\u00f3 f\u00e1t, hogy Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak az olt\u00e1r\u00e1n \u00e9gjen a t\u0171z \u2014 ahogyan a T\u00f6rv\u00e9nyben \u00edrva van."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Minden \u00e9vben bevissz\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba minden sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldi n\u00f6v\u00e9ny \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcsfa els\u0151 term\u00e9s\u00e9t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A T\u00f6rv\u00e9ny el\u0151\u00edr\u00e1sai szerint ugyancsak bevissz\u00fck Isten\u00fcnk Templom\u00e1ba, a papokhoz, akik ott szolg\u00e1lnak, az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fiainkat; valamint \u00e1llataink \u2014 tehenek, juhok \u00e9s kecsk\u00e9k \u2014 els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt kicsinyeit."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezeken fel\u00fcl bevissz\u00fck Isten\u00fcnk Templom\u00e1nak a rakt\u00e1raiba, a papokhoz a legels\u0151 \u00e9s legjobb min\u0151s\u00e9g\u0171 r\u00e9szt a gabon\u00e1b\u00f3l, lisztb\u0151l, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 fajta gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6kb\u0151l, borb\u00f3l \u00e9s ol\u00edvaolajb\u00f3l. Ugyan\u00edgy odaadjuk a f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9nek tizedr\u00e9sz\u00e9t a l\u00e9vit\u00e1knak, akik jogosultak ezt begy\u0171jteni minden egyes falub\u00f3l \u00e9s v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Amikor a l\u00e9vit\u00e1k beszedik a tizedr\u00e9szt, legyen vel\u00fck egy pap is, aki \u00c1ron csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazik. Azut\u00e1n a l\u00e9vit\u00e1k vigy\u00e9k a begy\u0171jt\u00f6tt tizedek tizedr\u00e9sz\u00e9t Isten\u00fcnk Templom\u00e1ba, a rakt\u00e1r kamr\u00e1iba."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ugyanezekbe a kamr\u00e1kba kell bevinni Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1knak \u00f6nk\u00e9ntes aj\u00e1nd\u00e9kait is: a gabon\u00e1t, bort \u00e9s ol\u00edvaolajat, mert ott vannak a szent ed\u00e9nyek, \u00e9s a papok, akik a szolg\u00e1latot v\u00e9gzik, meg a kapu\u0151r\u00f6k \u00e9s az \u00e9nekesek is. Megfogadjuk, hogy nem hanyagoljuk el Isten\u00fcnk Templom\u00e1t \u00e9s azokat, akik ott a szolg\u00e1latukat v\u00e9gzik!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem \u00fajra ben\u00e9pes\u00fcl - Izr\u00e1el vezet\u0151i Jeruzs\u00e1lembe k\u00f6lt\u00f6ztek, \u00e9s ott telepedtek le. A t\u00f6bbiek k\u00f6z\u00fcl sorsol\u00e1ssal v\u00e1lasztott\u00e1k ki azokat a csal\u00e1dokat, akik szint\u00e9n oda k\u00f6lt\u00f6ztek. Minden tizedik f\u00e9rfit kisorsolt\u00e1k, hogy a szent v\u00e1rosban lakjon, a t\u00f6bbiek pedig a saj\u00e1t v\u00e1rosukban maradtak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mindenki \u00e1ldotta azokat, akik \u00f6nk\u00e9nt v\u00e1llalkoztak r\u00e1, hogy bek\u00f6lt\u00f6znek Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00fada tartom\u00e1ny\u00e1nak vezet\u0151i szint\u00e9n Jeruzs\u00e1lembe k\u00f6lt\u00f6ztek. A t\u00f6bbi j\u00fadai lakos: a papok, a l\u00e9vit\u00e1k, a Templom szolg\u00e1i, Salamon szolg\u00e1inak lesz\u00e1rmazottjai \u00e9s a k\u00f6zemberek mind a saj\u00e1t v\u00e1rosukban, a tulajdon birtokukon maradtak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l egyesek Jeruzs\u00e1lemben telepedtek le. J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l a k\u00f6vetkez\u0151k k\u00f6lt\u00f6ztek Jeruzs\u00e1lembe: At\u00e1j\u00e1, Uzzijj\u00e1 fia (Uzzijj\u00e1 Zekarj\u00e1 fia, aki Amarj\u00e1 fia, aki Sefatj\u00e1 fia, aki Mahalal\u00e9l fia volt \u2014 valamennyien P\u00e9rec lesz\u00e1rmazottjai), azut\u00e1n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Maasz\u00e9ja, B\u00e1r\u00fak fia (B\u00e1r\u00fak Kol-H\u00f3ze fia, aki Haz\u00e1ja fia, aki Ad\u00e1j\u00e1 fia, aki J\u00f3j\u00e1rib fia, aki Zekarj\u00e1 fia, aki Hassil\u00f3ni fia volt)."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e9rec lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl \u00f6sszesen 468 b\u00e1tor f\u00e9rfi telepedett le Jeruzs\u00e1lemben a csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l a k\u00f6vetkez\u0151k k\u00f6lt\u00f6ztek Jeruzs\u00e1lembe: Szallu, Messul\u00e1m fia (Messul\u00e1m J\u00f3\u00e9d fia, aki Ped\u00e1j\u00e1 fia, aki K\u00f3l\u00e1j\u00e1 fia, aki Maasz\u00e9j\u00e1 fia, aki \u00cdti\u00e9l fia, aki Jes\u00e1ja fia volt)."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n Gabbaj, Szallaj \u00e9s m\u00e9g sokan m\u00e1sok, \u00f6sszesen 928 f\u00e9rfi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A vezet\u0151j\u00fck J\u00f3el, Zikri fia volt. J\u00fada, Hasszen\u00fa\u00e1 fia volt a v\u00e1ros helyettes vezet\u0151je."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A papok k\u00f6z\u00fcl ezek k\u00f6lt\u00f6ztek Jeruzs\u00e1lembe: Jedaj\u00e1, J\u00f3j\u00e1rib fia; azut\u00e1n J\u00e1kin;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "azut\u00e1n Szer\u00e1j\u00e1, Hilkijj\u00e1 fia (Hilkijj\u00e1 Mesull\u00e1m fia, aki C\u00e1d\u00f3k fia, aki Mer\u00e1j\u00f3t fia, aki Ahit\u00fabnak, Isten Temploma fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9nek a fia volt);"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "azut\u00e1n a rokonaik k\u00f6z\u00fcl 822 f\u00e9rfi, akik a Templom k\u00f6r\u00fcli munk\u00e1kat v\u00e9gezt\u00e9k; azut\u00e1n Ad\u00e1j\u00e1, Jeh\u00f3r\u00e1m fia (Jeh\u00f3r\u00e1m Pedalj\u00e1 fia, aki Amci fia, aki Zekarj\u00e1 fia, aki Pash\u00far fia, aki Malkijj\u00e1 fia volt)"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s vele a rokonai k\u00f6z\u00fcl 242 csal\u00e1df\u0151 a csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt; azut\u00e1n Amasszaj, Azar\u00e9l fia (Azar\u00e9l Ahzaj fia, aki Mesill\u00e9m\u00f3t fia, aki Imm\u00e9r fia volt)"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s vele a rokonai k\u00f6z\u00fcl 128 b\u00e1tor f\u00e9rfi a csal\u00e1dj\u00e1val, akiknek a vezet\u0151je Zabdi\u00e9l, Hagged\u00f3lim fia volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl ezek k\u00f6lt\u00f6ztek Jeruzs\u00e1lembe: Semaj\u00e1, Hass\u00fab fia (Hass\u00fab Azrik\u00e1m fia, aki Hasabj\u00e1 fia, aki Bunni fia volt);"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "azut\u00e1n a l\u00e9vit\u00e1k vezet\u0151i k\u00f6z\u00fcl Sabbetaj \u00e9s J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, akik a Templom \u00e9p\u00fclet\u00e9nek k\u00fcls\u0151 munk\u00e1i\u00e9rt voltak felel\u0151sek;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "azut\u00e1n Mattanj\u00e1, Mika fia (Mika Zabdi fia, aki Asz\u00e1f fia volt), az \u00e9nekesek vezet\u0151je, aki a h\u00e1laad\u00f3 dics\u00e9retet szokta elkezdeni; azut\u00e1n Bakbukj\u00e1, aki a vezet\u0151 ut\u00e1n a m\u00e1sodik volt; azut\u00e1n Abd\u00e1, Samm\u00faa fia (Samm\u00faa G\u00e1l\u00e1l fia, aki Jed\u00fat\u00fan fia volt)."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6sszesen 284 l\u00e9vita lakott a szent v\u00e1rosban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A kapu\u0151r\u00f6k k\u00f6z\u00fcl Akk\u00fab, Talm\u00f3n \u00e9s a rokonaik k\u00f6lt\u00f6ztek Jeruzs\u00e1lembe, \u00f6sszesen 172 f\u00e9rfi \u00e9s a csal\u00e1djaik. \u0150k \u00e1lltak \u0151rt a kapukn\u00e1l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, a papoknak \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1knak t\u00f6bbi r\u00e9sze a maga v\u00e1rosaiban maradt, mindenki a saj\u00e1t lak\u00f3hely\u00e9n \u00e9s birtok\u00e1n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A Templom szolg\u00e1i az \u00d3fel-dombon laktak, a vezet\u0151ik C\u00edh\u00e1 \u00e9s Gisp\u00e1 voltak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A Jeruzs\u00e1lemben lak\u00f3 l\u00e9vit\u00e1k vezet\u0151je Uzzi, B\u00e1ni fia volt (B\u00e1ni Hasabja fia, aki Mattanj\u00e1 fia, aki Mika fia volt). Uzzi \u00c1sz\u00e1f lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00e9 tartozott, akik Isten Templom\u00e1ban \u00e9nekesek voltak \u2014 \u0151k vezett\u00e9k a dics\u00e9retet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezeknek az \u00e9nekeseknek a szolg\u00e1lat\u00e1t a kir\u00e1ly rendelete pontosan \u00e9s napr\u00f3l napra megszabta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Petahj\u00e1, Mes\u00e9zab\u00e9l fia (aki J\u00fada fi\u00e1nak, Zerahnak a lesz\u00e1rmazottja volt) a kir\u00e1ly mellett \u00e1llt, mint tan\u00e1csad\u00f3 a n\u00e9pet illet\u0151 dolgokban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3k a k\u00f6vetkez\u0151 vid\u00e9ki v\u00e1rosokban \u00e9s falvakban laktak: Kirj\u00e1t-Arba \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 falvak, Dib\u00f3n \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 falvak, Jekabce\u00e9l \u00e9s a falvai,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9sua, M\u00f3l\u00e1da, B\u00e9t-Pelet,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hacar-S\u00fa\u00e1l, Be\u00e9rseba \u00e9s falvai,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cikl\u00e1g, Mek\u00f3na \u00e9s falvai,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9n-Rimm\u00f3n, Cor\u00e1, Jarm\u00fat,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Z\u00e1n\u00f3ah, Adull\u00e1m \u00e9s falvai, L\u00e1kis \u00e9s a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte l\u00e9v\u0151 ter\u00fclet, Az\u00e9ka \u00e9s falvai. Teh\u00e1t a J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3k n\u00e9pes\u00edtett\u00e9k be a vid\u00e9ket Be\u00e9rseb\u00e1t\u00f3l a Hinn\u00f3m-v\u00f6lgyig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3k a k\u00f6vetkez\u0151 telep\u00fcl\u00e9seken laktak: Geba, Mikm\u00e1sz, Ajja, B\u00e9tel \u00e9s falvai,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "An\u00e1t\u00f3t, N\u00f3b, Ananja,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e1c\u00f3r, R\u00e1ma, Gittaim,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "H\u00e1d\u00edd, Ceb\u00f3im, Neballat,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L\u00f3d, \u00d3n\u00f3 \u00e9s a Mesteremberek V\u00f6lgye."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k csoportjai r\u00e9szben J\u00fada ter\u00fclet\u00e9n, r\u00e9szben Benj\u00e1min k\u00f6z\u00f6tt telepedtek le."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k n\u00e9vsora - Zerubb\u00e1bel, Sealti\u00e9l fia, \u00e9s J\u00e9sua vezet\u00e9s\u00e9vel a k\u00f6vetkez\u0151 papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k t\u00e9rtek haza a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l: Szer\u00e1j\u00e1, Jirmej\u00e1, Ezr\u00e1,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amarj\u00e1, Mall\u00fak, Hatt\u00fas,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sekanj\u00e1, Reh\u00fam, Mer\u00e9m\u00f3t,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Idd\u00f3, Ginnet\u00f3n, Abijj\u00e1,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mijj\u00e1min, Maadj\u00e1, Bilg\u00e1,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Semaj\u00e1, J\u00f3j\u00e1rib, Jedaj\u00e1,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szall\u00fa, \u00c1m\u00f3k, Hilkijj\u00e1, Jedaj\u00e1. Ezek voltak J\u00e9sua idej\u00e9ben a papok \u00e9s rokons\u00e1guk vezet\u0151i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: J\u00e9sua, Binn\u00faj, Kadmi\u00e9l, S\u00e9r\u00e9bj\u00e1, Jeh\u00fad\u00e1 \u00e9s Mattanj\u00e1. A dics\u00e9retek vezet\u0151je Mattanj\u00e1 volt, a rokonaival egy\u00fctt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u0151 rokonaik voltak Bakbukj\u00e1 \u00e9s Unni, akik a dics\u00e9ret alatt a t\u00f6bbi \u00e9nekessel szemk\u00f6zt \u00e1lltak a szolg\u00e1lat rendje szerint."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9sua fia J\u00f3j\u00e1kim, J\u00f3j\u00e1kim fia Elj\u00e1sib, Elj\u00e1sib fia J\u00f3j\u00e1d\u00e1,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia Jonat\u00e1n, Jonat\u00e1n fia pedig Jadd\u00faa volt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A papi \u00e9s l\u00e9vita csal\u00e1dok vezet\u0151i - J\u00f3j\u00e1kim idej\u00e9ben a papi csal\u00e1dok vezet\u0151i a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Szer\u00e1j\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1ban Mer\u00e1j\u00e1, Jirmej\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1ban Hananj\u00e1,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezr\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1ban Mesull\u00e1m, Amarja csal\u00e1dj\u00e1ban Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Melik\u00fa csal\u00e1dj\u00e1ban Jonat\u00e1n, Sebanj\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1ban J\u00f3sz\u00e9f,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e1rim csal\u00e1dj\u00e1ban Adn\u00e1, Mer\u00e1j\u00f3t csal\u00e1dj\u00e1ban Helkaj,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Idd\u00f3 csal\u00e1dj\u00e1ban Zekarj\u00e1, Ginnet\u00f3n csal\u00e1dj\u00e1ban Mesull\u00e1m,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abijj\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1ban Zikri, Minj\u00e1min \u00e9s M\u00f3adj\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1ban Piltaj,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bilg\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1ban Samm\u00faa, Semaj\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1ban Jeh\u00f3n\u00e1t\u00e1n,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1rib csal\u00e1dj\u00e1ban Mattenaj, Jedaj\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1ban Uzzi,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Szallaj csal\u00e1dj\u00e1ban Kallaj, \u00c1m\u00f3k csal\u00e1dj\u00e1ban \u00c9ber,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hilkijj\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1ban Hasabj\u00e1, Jedaj\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1ban Netan\u00e9l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k vezet\u0151it Elj\u00e1sib, J\u00f3j\u00e1d\u00e1, J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, \u00e9s Jadd\u00faa idej\u00e9ben jegyezt\u00e9k fel. A papokat pedig D\u00e1rius perzsa kir\u00e1ly idej\u00e9ben \u00edrt\u00e1k \u00f6ssze."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l a vezet\u0151ket a Kr\u00f3nik\u00e1k K\u00f6nyv\u00e9ben jegyezt\u00e9k fel J\u00f3h\u00e1n\u00e1nnak, Elj\u00e1sib fi\u00e1nak az idej\u00e9ig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezek voltak a l\u00e9vit\u00e1k vezet\u0151i: Hasabj\u00e1, S\u00e9r\u00e9bj\u00e1, J\u00e9sua, Binn\u00faj \u00e9s Kadmi\u00e9l. Amikor a dics\u00e9reteket \u00e9nekelt\u00e9k, a vezet\u0151k \u00e9s a rokonaik k\u00e9t csoportban \u00e1lltak fel. Az egyik csoportban a vezet\u0151k, a m\u00e1sikban a rokonaik. A dics\u00e9ret \u00e9s a h\u00e1laad\u00e1s \u00e9nekeit a k\u00e9t csoport egym\u00e1snak felelgetve \u00e9nekelte \u2014 ahogyan azt D\u00e1vid, az Isten embere elrendelte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kapu\u0151r\u00f6k voltak: Mattanj\u00e1, Bakbukj\u00e1, \u00d3badj\u00e1, Mesull\u00e1m, Talm\u00f3n, \u00e9s Akk\u00fab, akik a kapukn\u00e1l l\u00e9v\u0151 rakt\u00e1rakra vigy\u00e1ztak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0150k J\u00f3j\u00e1kimnak, J\u00e9sua fi\u00e1nak, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k unok\u00e1j\u00e1nak idej\u00e9ben \u00e9s Neh\u00e9mi\u00e1snak, a kir\u00e1lyi helytart\u00f3nak az idej\u00e9ben, meg Ezsdr\u00e1s papnak, az \u00edr\u00e1stud\u00f3nak az idej\u00e9ben szolg\u00e1ltak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem falainak felavat\u00e1sa - Amikor el\u00e9rkezett a falak felavat\u00e1s\u00e1nak ideje, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k a l\u00e9vit\u00e1kat \u2014 minden olyan helyr\u0151l, ahol laktak \u2014 Jeruzs\u00e1lembe, hogy szentelj\u00e9k fel a v\u00e1ros fal\u00e1t h\u00e1laad\u00e1ssal, dics\u00e9rettel, \u00f6rvendez\u00e9ssel, \u00e9nekl\u00e9ssel \u00e9s \u00fct\u0151s \u00e9s h\u00faros hangszerekkel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d6ssze is gy\u0171ltek az \u00e9nekesek \u00e9s a zen\u00e9szek Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9k\u00e9r\u0151l \u00e9s a net\u00f3fai falvakb\u00f3l,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "B\u00e9t-Gilg\u00e1lb\u00f3l, Geb\u00e1b\u00f3l \u00e9s Azm\u00e1vetb\u0151l. Az \u00e9nekesek ugyanis Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n \u00e9p\u00edtettek maguknak falvakat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k el\u0151bb megszentelt\u00e9k magukat, azut\u00e1n az eg\u00e9sz n\u00e9pet, a kapukat \u00e9s a falakat is."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n mondtam J\u00fada vezet\u0151inek, hogy menjenek fel a fal tetej\u00e9re. K\u00e9t nagy dics\u0151\u00edt\u0151 csoportra osztottam fel az \u00e9nekeseket \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pet. Az egyik csoportot jobb fel\u00e9 ind\u00edtottam a fal tetej\u00e9n, a Szem\u00e9t-kapu ir\u00e1ny\u00e1ba."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ut\u00e1nuk indult H\u00f3saj\u00e1, \u00e9s a j\u00fadai vezet\u0151k egyik fele,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azarj\u00e1, Ezr\u00e1, Mesull\u00e1m,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00fada, Benj\u00e1min, Semaj\u00e1 \u00e9s Jirmej\u00e1."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vel\u00fck ment a papok k\u00f6z\u00fcl trombit\u00e1kkal Zekarj\u00e1, Jonat\u00e1n fia (Jonat\u00e1n Semaj\u00e1 fia, aki Mattanj\u00e1 fia, aki Mikaj\u00e1 fia, aki Zakk\u00far fia, aki Asz\u00e1f fia volt),"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00e9s a rokonai: Semaj\u00e1, Azar\u00e9l, Milalaj, Gilalaj, M\u00e1aj, Netan\u00e9l, J\u00fada \u00e9s Han\u00e1ni \u2014 n\u00e1luk voltak D\u00e1vidnak, az Isten ember\u00e9nek hangszerei. Ezt a csoportot Ezsdr\u00e1s, az \u00edr\u00e1stud\u00f3 vezette."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A Forr\u00e1s-kapun\u00e1l felmentek D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak l\u00e9pcs\u0151in, majd D\u00e1vid palot\u00e1ja mellett kelet fel\u00e9, a V\u00edzi-kapuhoz."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A m\u00e1sik dics\u0151\u00edt\u0151 csoport az ellenkez\u0151 ir\u00e1nyba, balra indult el. \u00c9n is vel\u00fck tartottam, a n\u00e9p m\u00e1sik fel\u00e9vel egy\u00fctt. V\u00e9gigment\u00fcnk a fal tetej\u00e9n, a Kemenc\u00e9k tornya mellett a sz\u00e9les falszakaszig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Majd tov\u00e1bb, az Efraim-kapu, az \u00d3-kapu, a Hal-kapu, a Hanan\u00e9l-torony, a M\u00e9\u00e1-torony mellett eg\u00e9szen a Juh-kapuig \u00e9s az \u0150rs\u00e9g-kapuig. Ott a csoport meg\u00e1llt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Azut\u00e1n mindk\u00e9t csoport a Templomba vonult \u00e9s felsorakozott a saj\u00e1t hely\u00e9n. \u00c9n is a helyemre \u00e1lltam, \u00e9s velem egy\u00fctt a vezet\u0151k egyik r\u00e9sze."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azut\u00e1n a papok is a maguk hely\u00e9re \u00e1lltak: Elj\u00e1kim, Maasz\u00e9j\u00e1, Minj\u00e1min, Mikaj\u00e1, Elj\u00f3\u00e9naj, Zekarj\u00e1 \u00e9s Hananj\u00e1. Ezeknek a kez\u00e9ben trombit\u00e1k voltak."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Majd az \u00f6sszes t\u00f6bbi pap \u2014 Maasz\u00e9j\u00e1, Semaj\u00e1, Ele\u00e1z\u00e1r, Uzzi, Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n, Malkijj\u00e1, \u00c9l\u00e1m \u00e9s Ezer \u2014 is a saj\u00e1t hely\u00e9re \u00e1llt. Akkor az \u00e9nekesek elkezdt\u00e9k a dics\u0151\u00edt\u00e9st Jizrahj\u00e1 vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Azut\u00e1n a papok sok \u00e1ldozatot mutattak be Istennek. Mindenki nagyon boldog volt, mert Isten meg\u00f6rvendeztette a n\u00e9pet. M\u00e9g az asszonyok \u00e9s gyermekek is r\u00e9szt vettek a nagy \u00f6rvendez\u00e9sben. Messze f\u00f6ldre elhallatszott Jeruzs\u00e1lem \u00f6r\u00f6me."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "M\u00e9g aznap kijel\u00f6ltem azokat a f\u00e9rfiakat, akikre r\u00e1b\u00edztam a rakt\u00e1rak \u0151rz\u00e9s\u00e9t. Ezekben a kamr\u00e1kban \u0151rizt\u00e9k a templomi kincseket, az Istennek felaj\u00e1nlott h\u00e1la-\u00e1ldozatokat, az els\u0151 term\u00e9st, a tizedeket, \u00e9s mindazokat a term\u00e9nyeket, amelyeket a T\u00f6rv\u00e9ny szerint a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k sz\u00e1m\u00e1ra az emberek behoztak a v\u00e1rosokb\u00f3l \u00e9s a falvakb\u00f3l. Eg\u00e9sz J\u00fadea n\u00e9pe \u00f6r\u00fclt, hogy a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1latba \u00e1lltak,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00e9s hogy h\u0171s\u00e9gesen v\u00e9gezt\u00e9k Isten szolg\u00e1lat\u00e1ban a feladatukat, a szertart\u00e1sokat \u00e9s a megszentel\u00e9s szolg\u00e1lat\u00e1t. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen az \u00e9nekesek \u00e9s a kapu\u0151r\u00f6k is ell\u00e1tt\u00e1k a maguk szolg\u00e1lat\u00e1t \u2014 ahogyan azt D\u00e1vid kir\u00e1ly \u00e9s a fia, Salamon kir\u00e1ly megparancsolt\u00e1k."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ugyanis D\u00e1vid kir\u00e1ly \u00e9s \u00c1sz\u00e1f ideje \u00f3ta voltak az \u00e9nekeseknek vezet\u0151i, \u00e9s meg volt hat\u00e1rozva, hogy mikor melyik\u00fck vezeti a dics\u0151\u00edt\u00e9st."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Zerubb\u00e1bel idej\u00e9ben \u00e9s k\u00e9s\u0151bb Neh\u00e9mi\u00e1s idej\u00e9ben is Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe h\u0171s\u00e9gesen megadta mindazt, ami az \u00e9nekeseket \u00e9s a kapu\u0151r\u00f6ket napr\u00f3l napra megillette. Ugyan\u00edgy megadt\u00e1k a l\u00e9vit\u00e1knak, ami j\u00e1rt nekik. A l\u00e9vit\u00e1k viszont ebb\u0151l megadt\u00e1k \u00c1ron lesz\u00e1rmazottjainak \u2014 a papoknak \u2014 az \u0151ket megillet\u0151 elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett r\u00e9szt."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elk\u00fcl\u00f6n\u00fcl\u00e9s az idegen n\u00e9pekt\u0151l - T\u00f6rt\u00e9nt, hogy a n\u00e9p el\u0151tt felolvast\u00e1k M\u00f3zes K\u00f6nyv\u00e9t, \u00e9s azt tal\u00e1lt\u00e1k benne, hogy sem Ammon, sem Mo\u00e1b n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl senki soha nem csatlakozhat Isten n\u00e9p\u00e9nek a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9hez \u2014 vagyis Izr\u00e1elhez."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez a t\u00f6rv\u00e9ny az\u00e9rt rendelkezett \u00edgy, mert az ammoniak \u00e9s mo\u00e1biak nem akartak \u00e9lelmet \u00e9s vizet adni Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek. S\u0151t, felb\u00e9relt\u00e9k B\u00e1l\u00e1mot, hogy \u00e1tkozza meg Izr\u00e1elt. Isten\u00fcnk azonban B\u00e1l\u00e1mot arra ind\u00edtotta, hogy meg\u00e1ldja Izr\u00e1elt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amint a n\u00e9p meghallotta ezt a t\u00f6rv\u00e9nyt, elhat\u00e1rozta, hogy engedelmeskedni fog. Ez\u00e9rt elk\u00fcl\u00f6n\u00fcltek azokt\u00f3l, akik az idegenek k\u00f6z\u00fcl k\u00f6z\u00e9j\u00fck keveredtek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Neh\u00e9mi\u00e1s helyre\u00e1ll\u00edtja a j\u00f3 rendet - Elj\u00e1sib pap, aki a Templom rakt\u00e1rainak fel\u00fcgyel\u0151je volt, m\u00e1r kor\u00e1bban rokons\u00e1gba ker\u00fclt T\u00f3bijj\u00e1val, \u00e9s \u00e1tengedett neki egy kamr\u00e1t a Templomban. Pedig kor\u00e1bban ott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak felaj\u00e1nlott \u00e9s \u00e1ldozatra sz\u00e1nt gabon\u00e1t, t\u00f6mj\u00e9nt \u00e9s a szent ed\u00e9nyeket tartott\u00e1k, meg a l\u00e9vit\u00e1knak, \u00e9nekeseknek \u00e9s a kapu\u0151r\u00f6knek sz\u00e1nt tizedeket \u2014 a gabon\u00e1t, bort, ol\u00edvaolajat \u2014, \u00e9s a papoknak sz\u00e1nt aj\u00e1nd\u00e9kokat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Neh\u00e9mi\u00e1s helyre\u00e1ll\u00edtja a j\u00f3 rendet - Elj\u00e1sib pap, aki a Templom rakt\u00e1rainak fel\u00fcgyel\u0151je volt, m\u00e1r kor\u00e1bban rokons\u00e1gba ker\u00fclt T\u00f3bijj\u00e1val, \u00e9s \u00e1tengedett neki egy kamr\u00e1t a Templomban. Pedig kor\u00e1bban ott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak felaj\u00e1nlott \u00e9s \u00e1ldozatra sz\u00e1nt gabon\u00e1t, t\u00f6mj\u00e9nt \u00e9s a szent ed\u00e9nyeket tartott\u00e1k, meg a l\u00e9vit\u00e1knak, \u00e9nekeseknek \u00e9s a kapu\u0151r\u00f6knek sz\u00e1nt tizedeket \u2014 a gabon\u00e1t, bort, ol\u00edvaolajat \u2014, \u00e9s a papoknak sz\u00e1nt aj\u00e1nd\u00e9kokat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor ezek t\u00f6rt\u00e9ntek, \u00e9n \u00e9ppen nem voltam Jeruzs\u00e1lemben. Ugyanis Artahsaszta babil\u00f3niai kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak 32. \u00e9v\u00e9ben visszat\u00e9rtem a kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ba. Egy id\u0151 m\u00falva ism\u00e9t szabads\u00e1got k\u00e9rtem a kir\u00e1lyt\u00f3l,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s megint Jeruzs\u00e1lembe utaztam. Mikor meg\u00e9rkeztem, csak akkor tudtam meg, hogy Elj\u00e1sib milyen b\u0171nt k\u00f6vetett el, amikor T\u00f3bijj\u00e1nak \u00e1tadott egy kamr\u00e1t az Isten Templom\u00e1nak rakt\u00e1raiban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt igen rosszallottam, \u00e9s elrendeltem, hogy abb\u00f3l a kamr\u00e1b\u00f3l azonnal dobj\u00e1k ki T\u00f3bijj\u00e1 holmij\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n a parancsomra megtiszt\u00edtott\u00e1k a kamr\u00e1t, \u00e9s ism\u00e9t ott helyezt\u00e9k el a templomi ed\u00e9nyeket, a gabon\u00e1t \u00e9s a t\u00f6mj\u00e9nt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megtudtam azt is, hogy a szolg\u00e1latra beosztott l\u00e9vit\u00e1k nem kapt\u00e1k meg az emberekt\u0151l az \u0151ket megillet\u0151 r\u00e9szt, ez\u00e9rt az \u00e9nekesekkel egy\u00fctt hazamentek a maguk f\u00f6ldj\u00e9t m\u0171velni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt k\u00e9rd\u0151re vontam a vezet\u0151ket, \u00e9s leszidtam \u0151ket: \u201eMi\u00e9rt nem viseltek gondot az Isten Templom\u00e1ra?!\u201d Azut\u00e1n ism\u00e9t \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttem a l\u00e9vit\u00e1kat \u00e9s vissza\u00e1ll\u00edtottam \u0151ket a templomi szolg\u00e1latba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ett\u0151l kezdve J\u00fadea n\u00e9pe behozta a templomi rakt\u00e1rakba a gabona, a bor \u00e9s az ol\u00edvaolaj tized\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A rakt\u00e1rak fel\u00fcgyelet\u00e9vel megb\u00edztam Selemj\u00e1 papot, C\u00e1d\u00f3k \u00edr\u00e1stud\u00f3t \u00e9s Ped\u00e1j\u00e1t, a l\u00e9vit\u00e1t, seg\u00edts\u00e9g\u00fcl pedig mell\u00e9j\u00fck rendeltem H\u00e1n\u00e1nt (aki Zakk\u00far fia, Mattanj\u00e1 unok\u00e1ja volt) \u2014 mert \u0151ket megb\u00edzhat\u00f3nak tartott\u00e1k. Az \u0151 feladatuk volt az \u00e9lelem kioszt\u00e1sa a szolg\u00e1latot v\u00e9gz\u0151 rokonaik k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e9rlek, Istenem, eml\u00e9kezz meg r\u00f3lam! K\u00f6nyvedb\u0151l ne t\u00f6r\u00fcld ki h\u0171s\u00e9ges tetteimet, amelyeket Isten Templom\u00e1\u00e9rt \u00e9s azok\u00e9rt vittem v\u00e9ghez, akik ott szolg\u00e1lnak!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkoriban l\u00e1ttam J\u00fade\u00e1ban olyanokat, akik nem tartott\u00e1k meg a szombati nyugalom napj\u00e1t, hanem akkor is dolgoztak: sz\u0151l\u0151t sz\u00fcreteltek \u00e9s mustot k\u00e9sz\u00edtettek, betakar\u00edtott\u00e1k a gabon\u00e1t \u00e9s a k\u00e9v\u00e9kkel megterhelt\u00e9k a szamarakat, \u00e9s behozt\u00e1k a v\u00e1rosba az \u00e1ruikat: a bort, sz\u0151l\u0151t, f\u00fcg\u00e9t \u00e9s egyebeket, hogy szombaton eladj\u00e1k azokat. Figyelmeztettem teh\u00e1t \u0151ket, hogy szombaton ne \u00e1ruljanak \u00e9lelmiszert sem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00edruszb\u00f3l is j\u00f6ttek keresked\u0151k, akik szombaton halat \u00e9s mindenf\u00e9le m\u00e1st \u00e1rultak Jeruzs\u00e1lemben a j\u00fadaiaknak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt figyelmeztettem a j\u00fadai vezet\u0151ket: \u201eS\u00falyos b\u0171nt k\u00f6vettek el, amikor a szombat napj\u00e1t k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges napp\u00e1 teszitek!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hiszen \u0151seink is ugyanezt a b\u0171nt k\u00f6vett\u00e9k el, az\u00e9rt hozta r\u00e1nk \u00e9s erre a v\u00e1rosra Isten\u00fcnk a sok bajt \u00e9s veszedelmet. Ti pedig m\u00e9g ink\u00e1bb haragra ingerlitek Istent Izr\u00e1el ellen azzal, hogy a szombatot k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges h\u00e9tk\u00f6znapp\u00e1 alacsony\u00edtj\u00e1tok!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megparancsoltam, hogy amikor a szombat el\u0151est\u00e9j\u00e9n Jeruzs\u00e1lem kapuira \u00e1rny\u00e9k borul, a kapukat be kell z\u00e1rni, \u00e9s csak a szombat elm\u00falt\u00e1val szabad ism\u00e9t kinyitni azokat. N\u00e9h\u00e1ny fegyveres szolg\u00e1mat a kapukhoz \u00e1ll\u00edtottam, s meghagytam nekik, hogy a szombat ideje alatt ne engedjenek semmif\u00e9le terhet vagy \u00e1rut a kapun \u00e1tvinni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Emiatt a keresked\u0151k \u00e9s az \u00e1rusok k\u00e9nytelenek voltak n\u00e9h\u00e1nyszor a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl t\u00f6lteni az \u00e9jszak\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Figyelmeztettem \u0151ket: \u201eNe mer\u00e9szeljetek t\u00f6bb\u00e9 a kapuk el\u0151tt tany\u00e1zni a szombat ideje alatt! Ha ez m\u00e9g egyszer el\u0151fordul, megb\u00fcntetlek benneteket!\u201d Ezut\u00e1n a szombat idej\u00e9n nem j\u00f6ttek t\u00f6bbet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1knak pedig megparancsoltam, hogy szentelj\u00e9k meg magukat, \u00e9s \u0151rizz\u00e9k a kapukat, hogy Jeruzs\u00e1lemben mindenki tartsa meg a szombatot, mint Isten sz\u00e1m\u00e1ra elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett \u00fcnnepet. Istenem, k\u00e9rlek, eml\u00e9kezz meg r\u00f3lam, \u00e9s arr\u00f3l, amit tettem! L\u00e9gy hozz\u00e1m kegyelmes, \u00e9s mutasd meg ir\u00e1ntam val\u00f3 szereteted!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elv\u00e1l\u00e1s az idegen asszonyokt\u00f3l - Akkoriban \u00e9szrevettem, hogy vannak J\u00fad\u00e1ban olyan f\u00e9rfiak, akik idegenek k\u00f6z\u00fcl vettek feles\u00e9get: Asd\u00f3db\u00f3l, Ammonb\u00f3l, illetve Mo\u00e1bb\u00f3l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A gyermekeik k\u00f6z\u00fcl sokan m\u00e1r nem is tudtak h\u00e9ber\u00fcl, hanem valamelyik idegen n\u00e9p nyelv\u00e9n besz\u00e9ltek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hat\u00e1rozottan megszidtam \u00e9s kem\u00e9nyen megfenyegettem ezeket a f\u00e9rfiakat. N\u00e9melyiket megvertem, \u00e9s megt\u00e9ptem. Azut\u00e1n megeskettem \u0151ket Istenre, hogy le\u00e1nyaikat idegenekhez nem adj\u00e1k f\u00e9rjhez, sem az idegenek k\u00f6z\u00fcl nem vesznek feles\u00e9get sem maguknak, sem a fiaiknak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eNem ez volt-e a b\u0171ne Salamonnak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak is? Pedig messze f\u00f6ld\u00f6n nem volt hozz\u00e1 hasonl\u00f3 nagy kir\u00e1ly, akit Isten annyira szeretett, \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 tette! M\u00e9gis b\u0171nbe vitt\u00e9k Salamont az idegen asszonyok."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ti most m\u00e9gis k\u00e9pesek vagytok ugyanazt a sz\u00f6rny\u0171 b\u0171nt \u00fajra elk\u00f6vetni?! Idegen asszonyokat vettetek feles\u00e9g\u00fcl \u2014 s ezzel h\u0171tlenek lettetek Isten\u00fcnkh\u00f6z!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Elj\u00e1sib f\u0151pap egyik unok\u00e1ja, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia is idegen asszonyt vett feles\u00e9g\u00fcl: a h\u00f3r\u00f3ni Szanballat le\u00e1ny\u00e1t. Ez\u00e9rt ezt a f\u00e9rfit elkergettem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Istenem, k\u00e9rlek, eml\u00e9kezz r\u00e1, hogy ezek a f\u00e9rfiak beszennyezt\u00e9k a papi rendet, megt\u00f6rt\u00e9k a papokkal \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kkal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gedet!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00fcl\u00f6n\u00edtettem el teh\u00e1t \u0151ket minden idegen asszonyt\u00f3l. Meghat\u00e1roztam a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k feladatait, \u00e9s mindenkit a maga hely\u00e9re \u00e1ll\u00edtottam a szolg\u00e1latban."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00e9g arra is gondom volt, hogy az \u00e1ldozatokhoz sz\u00fcks\u00e9ges t\u0171zif\u00e1t \u00e9s az els\u0151 term\u00e9st id\u0151ben hozz\u00e1k be a templomba. Istenem, k\u00e9rlek, eml\u00e9kezz r\u00e1m kegyelmed szerint!"
                }
            }
        }
    }
}