{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Numbers",
    "book_nr": "4",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elrendeli a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st Izr\u00e1elben - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zeshez a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ban. Ez az Egyiptomb\u00f3l val\u00f3 kivonul\u00e1s ut\u00e1n, a m\u00e1sodik \u00e9v m\u00e1sodik h\u00f3napj\u00e1nak els\u0151 napj\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, a S\u00ednai-puszt\u00e1ban. Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eVegy\u00e9tek sz\u00e1mba Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t! Egyenk\u00e9nt \u00edrjatok \u00f6ssze minden f\u00e9rfit a csal\u00e1dja \u00e9s nemzets\u00e9ge szerint."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A f\u00e9rfiak k\u00f6z\u00fcl a h\u00fasz \u00e9veseket \u00e9s ann\u00e1l id\u0151sebbeket vegy\u00e9tek sz\u00e1mba, vagyis azokat, akik hadk\u00f6telesek. M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron, ti ketten sz\u00e1molj\u00e1tok meg \u0151ket a hadsereg egys\u00e9gei szerint!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Seg\u00edteni fog nektek minden t\u00f6rzsb\u0151l egy-egy f\u00e9rfi, akik egy\u00fattal a nemzets\u00e9g\u00fck vezet\u0151i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezek a f\u00e9rfiak a k\u00f6vetkez\u0151k: R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far, Sed\u00e9\u00far fia,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l, C\u00farisaddaj fia,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n, Ammin\u00e1d\u00e1b fia,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l, C\u00fa\u00e1r fia,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b, H\u00e9l\u00f3n fia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3zsef lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma, Ammih\u00fad fia, Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l, Ped\u00e1c\u00far fia,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n, Gide\u00f3ni fia,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer, Ammisaddaj fia,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l, Okr\u00e1n fia,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f, De\u00fa\u00e9l fia,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira, \u00c9n\u00e1n fia\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teh\u00e1t Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9b\u0151l kiv\u00e1lasztotta ezeket a f\u00e9rfiakat, akik egy\u00fattal a nemzets\u00e9g\u00fck \u00e9s a t\u00f6rzs\u00fck vezet\u0151i is voltak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron maguk mell\u00e9 vett\u00e9k ezeket a n\u00e9v szerint kiv\u00e1lasztott f\u00e9rfiakat,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s a m\u00e1sodik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1ra \u00f6sszeh\u00edvt\u00e1k Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t. Majd t\u00f6rzsek, nemzets\u00e9gek \u00e9s csal\u00e1dok szerint sz\u00e1mba vett\u00e9k a 20 \u00e9ves \u00e9s ann\u00e1l id\u0151sebb f\u00e9rfiakat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00fagy v\u00e9gezte el a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st a S\u00ednai-puszt\u00e1ban, ahogyan azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Minden t\u00f6rzsb\u0151l \u00f6ssze\u00edrt\u00e1k \u00e9s sz\u00e1mba vett\u00e9k a 20 \u00e9ves \u00e9s ann\u00e1l id\u0151sebb, vagyis a hadk\u00f6teles f\u00e9rfiakat nemzets\u00e9gek \u00e9s csal\u00e1dok szerint. Az egyes t\u00f6rzsekben a k\u00f6vetkez\u0151 l\u00e9tsz\u00e1mokat tal\u00e1lt\u00e1k:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9ben (R\u00faben volt Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje) 46 500,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Simeon t\u00f6rzs\u00e9ben 59 300,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Simeon t\u00f6rzs\u00e9ben 59 300,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9ben 46 650,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9ben 46 650,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9ben 74 600,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9ben 74 600,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9ben 54 400,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9ben 54 400,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Zebulon t\u00f6rzs\u00e9ben 57 400,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Zebulon t\u00f6rzs\u00e9ben 57 400,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Efraim t\u00f6rzs\u00e9ben (Efraim J\u00f3zsef fia volt) 40 500,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Efraim t\u00f6rzs\u00e9ben (Efraim J\u00f3zsef fia volt) 40 500,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9ben (Manass\u00e9 J\u00f3zsef fia volt) 32 200,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9ben (Manass\u00e9 J\u00f3zsef fia volt) 32 200,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9ben 35 400,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9ben 35 400,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9ben 62 700,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9ben 62 700,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9ben 41 500,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9ben 41 500,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9ben pedig 53 400."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9ben pedig 53 400."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Teh\u00e1t M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s a t\u00f6rzsek k\u00e9pvisel\u0151i sz\u00e1mba vett\u00e9k a f\u00e9rfiakat \u00e9s ezeket a l\u00e9tsz\u00e1mokat jegyezt\u00e9k f\u00f6l az egyes t\u00f6rzsekb\u0151l. Miut\u00e1n ezt elv\u00e9gezt\u00e9k, \u00f6sszegezt\u00e9k, \u00e9s \u00fagy tal\u00e1lt\u00e1k, hogy Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9ben a hadk\u00f6teles, vagyis 20 \u00e9ves, vagy ann\u00e1l id\u0151sebb f\u00e9rfiak sz\u00e1ma mind\u00f6sszesen 603 550 volt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Teh\u00e1t M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s a t\u00f6rzsek k\u00e9pvisel\u0151i sz\u00e1mba vett\u00e9k a f\u00e9rfiakat \u00e9s ezeket a l\u00e9tsz\u00e1mokat jegyezt\u00e9k f\u00f6l az egyes t\u00f6rzsekb\u0151l. Miut\u00e1n ezt elv\u00e9gezt\u00e9k, \u00f6sszegezt\u00e9k, \u00e9s \u00fagy tal\u00e1lt\u00e1k, hogy Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9ben a hadk\u00f6teles, vagyis 20 \u00e9ves, vagy ann\u00e1l id\u0151sebb f\u00e9rfiak sz\u00e1ma mind\u00f6sszesen 603 550 volt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Teh\u00e1t M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s a t\u00f6rzsek k\u00e9pvisel\u0151i sz\u00e1mba vett\u00e9k a f\u00e9rfiakat \u00e9s ezeket a l\u00e9tsz\u00e1mokat jegyezt\u00e9k f\u00f6l az egyes t\u00f6rzsekb\u0151l. Miut\u00e1n ezt elv\u00e9gezt\u00e9k, \u00f6sszegezt\u00e9k, \u00e9s \u00fagy tal\u00e1lt\u00e1k, hogy Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9ben a hadk\u00f6teles, vagyis 20 \u00e9ves, vagy ann\u00e1l id\u0151sebb f\u00e9rfiak sz\u00e1ma mind\u00f6sszesen 603 550 volt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Azonban a L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3kat nem vett\u00e9k sz\u00e1mba."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ugyanis az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201eAmikor a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st v\u00e9gzitek, L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9t hagyj\u00e1tok ki, ne vegy\u00e9tek \u0151ket sz\u00e1mba, \u00e9s ne sorolj\u00e1tok \u0151ket a t\u00f6bbi t\u00f6rzs k\u00f6z\u00e9!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Parancsold meg a l\u00e9vit\u00e1knak, hogy viseljenek gondot a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ra, meg mindarra a f\u00f6lszerel\u00e9sre, amely abban tal\u00e1lhat\u00f3. Amikor a t\u00e1bor \u00faton van, az \u0151 feladatuk a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak \u00e9s f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9nek hordoz\u00e1sa \u00e9s \u0151rz\u00e9se. Amikor let\u00e1boroztok, \u0151k s\u00e1torozzanak a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Amikor a t\u00e1bor \u00fatnak indul, a l\u00e9vit\u00e1k feladata a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak lebont\u00e1sa, s amikor t\u00e1bort vertek, nekik kell \u00fajra f\u00f6l\u00e1ll\u00edtaniuk. Ha b\u00e1rki m\u00e1s \u2014 vagyis nem a l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00e9 tartoz\u00f3 \u2014 mer\u00e9szelne hozz\u00e1ny\u00falni a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1hoz, annak hal\u00e1llal kell b\u0171nh\u0151dnie."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6bbi t\u00f6rzsei mind a maguk t\u00e1bori rendje szerint verjenek s\u00e1tort, \u00e9s mindenki maradjon a saj\u00e1t t\u00f6rzsi z\u00e1szlaja k\u00f6zel\u00e9ben."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k azonban \u00fagy \u00e1ll\u00edts\u00e1k fel a s\u00e1traikat, hogy vegy\u00e9k k\u00f6r\u00fcl a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t, nehogy haragra gyulladjak Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge ellen. A Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t a l\u00e9vit\u00e1k \u0151rizz\u00e9k, \u00e9s a s\u00e1tor k\u00f6r\u00fcli teend\u0151ket csakis \u0151k v\u00e9gezz\u00e9k!\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ezeket a parancsokat adta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek, \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9pe mindent ennek megfelel\u0151en tett."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek t\u00e1boroz\u00e1si \u00e9s vonul\u00e1si rendje - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eIzr\u00e1el n\u00e9pe a k\u00f6vetkez\u0151 rendben t\u00e1borozzon a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora k\u00f6r\u00fcl. Mindenki a maga nemzets\u00e9g\u00e9nek \u00e9s t\u00f6rzs\u00e9nek z\u00e1szlaja alatt verjen s\u00e1tort, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t\u00f3l bizonyos t\u00e1vols\u00e1gra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A keleti oldalon, amerre a nap f\u00f6lkel, J\u00fada t\u00f6rzse t\u00e1borozzon a saj\u00e1t z\u00e1szlaja alatt, Nahs\u00f3n, Ammin\u00e1d\u00e1b fia vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ebbe az alt\u00e1borba 74 600 sz\u00e1mba vett f\u00e9rfi tartozik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mellette Issak\u00e1r t\u00f6rzse t\u00e1borozzon a saj\u00e1t z\u00e1szlaja alatt, C\u00fa\u00e1r fia, Netan\u00e9l vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ebbe az alt\u00e1borba 54 400 sz\u00e1mba vett f\u00e9rfi tartozik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzse mellett a m\u00e1sik oldalon Zebulon t\u00f6rzse t\u00e1borozzon a saj\u00e1t z\u00e1szlaja alatt, H\u00e9l\u00f3n fia, Eli\u00e1b vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ebbe az alt\u00e1borba 57 400 sz\u00e1mba vett f\u00e9rfi tartozik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez a h\u00e1rom t\u00f6rzs, J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek vezet\u00e9se alatt, egy\u00fcttesen 186 400 jegyz\u00e9kbe vett f\u00e9rfit sz\u00e1ml\u00e1l. Amikor a t\u00e1bor elindul, \u0151k induljanak els\u0151nek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A d\u00e9li oldalon R\u00faben t\u00f6rzse t\u00e1borozzon a saj\u00e1t z\u00e1szlaja alatt, Sed\u00e9\u00far fia, Elic\u00far vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ebbe az alt\u00e1borba 46 500 sz\u00e1mba vett f\u00e9rfi tartozik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mellette Simeon t\u00f6rzse t\u00e1borozzon a saj\u00e1t z\u00e1szlaja alatt, C\u00farisaddaj fia, Selumi\u00e9l vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ebbe az alt\u00e1borba 59 300 sz\u00e1mba vett f\u00e9rfi tartozik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00faben t\u00f6rzse mellett a m\u00e1sik oldalon G\u00e1d t\u00f6rzse t\u00e1borozzon a saj\u00e1t z\u00e1szlaja alatt, De\u00fa\u00e9l fia, Elj\u00e1sz\u00e1f vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ebbe az alt\u00e1borba 45 650 sz\u00e1mba vett f\u00e9rfi tartozik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez a h\u00e1rom t\u00f6rzs, R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek vezet\u00e9se alatt, egy\u00fcttesen 151 450 jegyz\u00e9kbe vett f\u00e9rfit sz\u00e1ml\u00e1l. Amikor a t\u00e1bor elindul, \u0151k induljanak m\u00e1sodiknak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor a n\u00e9p vonul, L\u00e9vi t\u00f6rzse legyen a k\u00f6vetkez\u0151, amely elindul. \u0150k hordozz\u00e1k a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t, amelyet \u00edgy a vonul\u00f3 t\u00f6rzsek el\u0151l-h\u00e1tul k\u00f6zrefognak. Ahogyan a t\u00f6rzsek t\u00e1boroznak, abban a sorrendben induljanak meg, mindenki a maga hely\u00e9n \u00e9s a saj\u00e1t z\u00e1szl\u00f3j\u00e1t k\u00f6vetve."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A nyugati oldalon Efraim t\u00f6rzse t\u00e1borozzon a saj\u00e1t z\u00e1szlaja alatt, Ammih\u00fad fia, Elis\u00e1ma vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ebbe az alt\u00e1borba 40 500 sz\u00e1mba vett f\u00e9rfi tartozik."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mellette Manass\u00e9 t\u00f6rzse t\u00e1borozzon a saj\u00e1t z\u00e1szlaja alatt, Ped\u00e1c\u00far fia, Gamli\u00e9l vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ebbe az alt\u00e1borba 32 200 sz\u00e1mba vett f\u00e9rfi tartozik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efraim t\u00f6rzse mellett a m\u00e1sik oldalon Benj\u00e1min t\u00f6rzse t\u00e1borozzon a saj\u00e1t z\u00e1szlaja alatt, Gide\u00f3ni fia, Abid\u00e1n vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ebbe az alt\u00e1borba 35 400 sz\u00e1mba vett f\u00e9rfi tartozik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez a h\u00e1rom t\u00f6rzs, Efraim t\u00f6rzs\u00e9nek vezet\u00e9se alatt, egy\u00fcttesen 108 100 jegyz\u00e9kbe vett f\u00e9rfit sz\u00e1ml\u00e1l. Amikor a t\u00e1bor elindul, \u0151k induljanak harmadiknak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00e9szaki oldalon D\u00e1n t\u00f6rzse t\u00e1borozzon a saj\u00e1t z\u00e1szlaja alatt, Ammisaddaj fia, Ahiezer vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ebbe az alt\u00e1borba 62 700 sz\u00e1mba vett f\u00e9rfi tartozik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mellette \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzse t\u00e1borozzon a saj\u00e1t z\u00e1szlaja alatt, Okr\u00e1n fia, Pagi\u00e9l vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ebbe az alt\u00e1borba 41 500 sz\u00e1mba vett f\u00e9rfi tartozik."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00f6rzse mellett a m\u00e1sik oldalon Naft\u00e1li t\u00f6rzse t\u00e1borozzon a saj\u00e1t z\u00e1szlaja alatt, \u00c9n\u00e1n fia, Ah\u00edra vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ebbe az alt\u00e1borba 53 400 sz\u00e1mba vett f\u00e9rfi tartozik."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ez a h\u00e1rom t\u00f6rzs, D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9nek vezet\u00e9se alatt, egy\u00fcttesen 157 600 jegyz\u00e9kbe vett f\u00e9rfit sz\u00e1ml\u00e1l. Amikor a t\u00e1bor elindul, \u0151k induljanak utolj\u00e1ra. Minden t\u00f6rzs a maga z\u00e1szlaja alatt vonuljon\u201d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezek a t\u00f6rzsek teh\u00e1t \u00f6sszesen 603 550 hadk\u00f6teles f\u00e9rfit sz\u00e1ml\u00e1ltak, akiket a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s sor\u00e1n nemzets\u00e9gek \u00e9s t\u00f6rzsek szerinti rendben jegyz\u00e9kbe vettek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Csak L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9t nem vett\u00e9k sz\u00e1mba, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy parancsolta M\u00f3zesnek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ez teh\u00e1t Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek t\u00e1boroz\u00e1si \u00e9s vonul\u00e1si rendje. Mindenki a maga nemzets\u00e9ge \u00e9s t\u00f6rzs\u00e9nek z\u00e1szlaja szerint verte fel a s\u00e1tr\u00e1t, \u00e9s vonul\u00e1skor is a saj\u00e1t csoportj\u00e1ban maradt, ahogyan azt M\u00f3zesnek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ron csal\u00e1dja, a papok rendje - Ezek voltak \u00c1ron \u00e9s M\u00f3zes lesz\u00e1rmazottjai abban az id\u0151ben, amikor a S\u00ednai-hegyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 besz\u00e9lt M\u00f3zessel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1ron fiai: N\u00e1d\u00e1b, az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, azut\u00e1n Abih\u00fa, Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mind a n\u00e9gy\u00fcket f\u00f6lkent\u00e9k \u00e9s felavatt\u00e1k a papi szolg\u00e1latra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Abih\u00fa azonban a S\u00ednai-puszt\u00e1ban meghalt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, amikor olyan illat-\u00e1ldozatot mutattak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, amelyet \u0151 nem parancsolt. N\u00e1d\u00e1bnak \u00e9s Abih\u00fanak nem volt fia. Teh\u00e1t csak Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1r maradt \u00c1ron fiai k\u00f6z\u00fcl, akik a papi szolg\u00e1latot v\u00e9gezt\u00e9k apjuk, \u00c1ron fel\u00fcgyelete alatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k nemzets\u00e9gei \u00e9s feladataik - Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eA L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3 f\u00e9rfiakat rendeld \u00c1ron fel\u00fcgyelete al\u00e1, hogy seg\u00edts\u00e9k \u0151t a feladatainak teljes\u00edt\u00e9s\u00e9ben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150rizz\u00e9k a S\u00e1trat, \u00e9s \u00e1lljanak \u00c1ron szolg\u00e1lat\u00e1ra, meg az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g szolg\u00e1lat\u00e1ra a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1n\u00e1l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k viseljenek gondot a S\u00e1tor eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9re \u00e9s \u0151rizz\u00e9k azokat, amikor az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00faton van, vagy t\u00e1bort ver."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Teh\u00e1t rendeld a l\u00e9vit\u00e1kat \u00c1ron \u00e9s fiai mell\u00e9, mert a l\u00e9vit\u00e1kat v\u00e1lasztottam ki Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9b\u0151l, hogy szolg\u00e1ljanak a papoknak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1ronnak \u00e9s fiainak pedig parancsold meg, hogy viseljenek gondot a papi szolg\u00e1latra. Ha b\u00e1rki illet\u00e9ktelen szem\u00e9ly beleavatkozik a papi szolg\u00e1latba, az hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151dj\u00f6n\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eMinden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt az \u00e9n tulajdonom! Amikor az egyiptomiak els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjeit meg\u00f6ltem, egy\u00fattal magamnak szenteltem minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l, s\u0151t m\u00e9g h\u00e1zi\u00e1llataik k\u00f6z\u00fcl is. Most azonban a l\u00e9vit\u00e1kkal helyettes\u00edtem Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjeit. A l\u00e9vit\u00e1kat v\u00e1lasztottam ki Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l, hogy szem\u00e9lyesen engem szolg\u00e1ljanak. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eMinden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt az \u00e9n tulajdonom! Amikor az egyiptomiak els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjeit meg\u00f6ltem, egy\u00fattal magamnak szenteltem minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l, s\u0151t m\u00e9g h\u00e1zi\u00e1llataik k\u00f6z\u00fcl is. Most azonban a l\u00e9vit\u00e1kkal helyettes\u00edtem Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjeit. A l\u00e9vit\u00e1kat v\u00e1lasztottam ki Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l, hogy szem\u00e9lyesen engem szolg\u00e1ljanak. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek a S\u00ednai-puszt\u00e1ban:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eVedd sz\u00e1mba a l\u00e9vit\u00e1kat, vagyis a L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3 fi\u00fakat \u00e9s f\u00e9rfiakat egy h\u00f3napos kort\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9, nemzets\u00e9geik \u00e9s csal\u00e1djaik szerint\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t sz\u00e1mba vette \u0151ket, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e9vinek h\u00e1rom fia volt: G\u00e9rs\u00f3n, Keh\u00e1t \u00e9s Mer\u00e1ri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3n fiai: Libni \u00e9s Simei, akikt\u0151l a r\u00f3luk elnevezett nemzets\u00e9gek sz\u00e1rmaztak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Keh\u00e1t fiai: Amr\u00e1m, Jich\u00e1r, Hebron \u00e9s Uzz\u00e9l, akikt\u0151l a r\u00f3luk elnevezett nemzets\u00e9gek sz\u00e1rmaztak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mer\u00e1ri fiai: Mahli \u00e9s M\u00fasi, akikt\u0151l a r\u00f3luk elnevezett nemzets\u00e9gek sz\u00e1rmaztak. Teh\u00e1t ezek a L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3nt\u00f3l sz\u00e1rmazik a Libni- \u00e9s a Simei-nemzets\u00e9g. Ezek teh\u00e1t a Gers\u00f3n-nemzets\u00e9gek, amelyekben \u00f6sszesen 7 500 egy h\u00f3napos \u00e9s ann\u00e1l id\u0151sebb fi\u00fat, illetve f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3nt\u00f3l sz\u00e1rmazik a Libni- \u00e9s a Simei-nemzets\u00e9g. Ezek teh\u00e1t a Gers\u00f3n-nemzets\u00e9gek, amelyekben \u00f6sszesen 7 500 egy h\u00f3napos \u00e9s ann\u00e1l id\u0151sebb fi\u00fat, illetve f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E k\u00e9t nemzets\u00e9g a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora m\u00f6g\u00f6tt, a nyugati oldalon t\u00e1borozott."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elj\u00e1sz\u00e1f, L\u00e1\u00e9l fia vezette \u0151ket, mint nemzets\u00e9gf\u0151."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A gers\u00f3ni nemzets\u00e9gek feladata volt, hogy gondot viseljenek a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t bor\u00edt\u00f3 takar\u00f3kra, a bej\u00e1ratokat fed\u0151 k\u00e1rpitokra, \u00e9s az udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9t bor\u00edt\u00f3 k\u00e1rpitokra, meg a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 k\u00f6telekre \u00e9s egy\u00e9b felszerel\u00e9sekre, az olt\u00e1rra, \u00e9s \u0151rizz\u00e9k azokat. Az \u0151 dolguk volt a S\u00e1tor r\u00e9szeinek sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa, fel\u00e1ll\u00edt\u00e1sa \u00e9s sz\u00e9tbont\u00e1sa is."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A gers\u00f3ni nemzets\u00e9gek feladata volt, hogy gondot viseljenek a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t bor\u00edt\u00f3 takar\u00f3kra, a bej\u00e1ratokat fed\u0151 k\u00e1rpitokra, \u00e9s az udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9t bor\u00edt\u00f3 k\u00e1rpitokra, meg a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 k\u00f6telekre \u00e9s egy\u00e9b felszerel\u00e9sekre, az olt\u00e1rra, \u00e9s \u0151rizz\u00e9k azokat. Az \u0151 dolguk volt a S\u00e1tor r\u00e9szeinek sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa, fel\u00e1ll\u00edt\u00e1sa \u00e9s sz\u00e9tbont\u00e1sa is."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Keh\u00e1tt\u00f3l sz\u00e1rmaznak az Amr\u00e1m-, Jich\u00e1r-, Hebron- \u00e9s Uzz\u00ed\u00e9l-nemzets\u00e9gek. Ezek teh\u00e1t a Keh\u00e1t-nemzets\u00e9gek, amelyek a Szent S\u00e1torban l\u00e9v\u0151 szent t\u00e1rgyak \u0151rz\u00e9s\u00e9re \u00e9s gondoz\u00e1s\u00e1ra voltak rendelve. A keh\u00e1ti nemzets\u00e9gekben \u00f6sszesen 8 600 egy h\u00f3napos \u00e9s ann\u00e1l id\u0151sebb fi\u00fat, illetve f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Keh\u00e1tt\u00f3l sz\u00e1rmaznak az Amr\u00e1m-, Jich\u00e1r-, Hebron- \u00e9s Uzz\u00ed\u00e9l-nemzets\u00e9gek. Ezek teh\u00e1t a Keh\u00e1t-nemzets\u00e9gek, amelyek a Szent S\u00e1torban l\u00e9v\u0151 szent t\u00e1rgyak \u0151rz\u00e9s\u00e9re \u00e9s gondoz\u00e1s\u00e1ra voltak rendelve. A keh\u00e1ti nemzets\u00e9gekben \u00f6sszesen 8 600 egy h\u00f3napos \u00e9s ann\u00e1l id\u0151sebb fi\u00fat, illetve f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0150k a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora mellett, a d\u00e9li oldalon t\u00e1boroztak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Elic\u00e1f\u00e1n, Uzz\u00ed\u00e9l fia vezette \u0151ket, mint nemzets\u00e9gf\u0151."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A keh\u00e1ti nemzets\u00e9gek feladata volt, hogy gondot viseljenek a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ban l\u00e9v\u0151 eszk\u00f6z\u00f6kre \u00e9s berendez\u00e9si t\u00e1rgyakra, \u0151rizz\u00e9k azokat, \u00e9s ell\u00e1ss\u00e1k a vel\u00fck kapcsolatos szolg\u00e1latokat, amikor a t\u00e1bor vonult, vagy meg\u00e1llt. Teh\u00e1t r\u00e1juk volt b\u00edzva a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da, az asztal, a m\u00e9cstart\u00f3, a f\u00fcst\u00f6l\u0151-olt\u00e1r, a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le eszk\u00f6z\u00f6k \u00e9s az a k\u00e1rpit, amely a Szentek Szentje el\u0151tt f\u00fcgg\u00f6tt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap, \u00c1ron fiaivolt az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3ja a l\u00e9vit\u00e1k vezet\u0151inek. Az \u0151 fel\u00fcgyelete alatt v\u00e9gezt\u00e9k a szolg\u00e1latukat mindazok, akik a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ban l\u00e9v\u0151 szent t\u00e1rgyakat \u0151rizt\u00e9k \u00e9s gondozt\u00e1k."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mer\u00e1rit\u00f3l sz\u00e1rmazik a Mahli- \u00e9s a M\u00fasi-nemzets\u00e9g. Ezek teh\u00e1t a Mer\u00e1ri-nemzets\u00e9gek, amelyekben \u00f6sszesen 6 200 egy h\u00f3napos \u00e9s ann\u00e1l id\u0151sebb fi\u00fat, illetve f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mer\u00e1rit\u00f3l sz\u00e1rmazik a Mahli- \u00e9s a M\u00fasi-nemzets\u00e9g. Ezek teh\u00e1t a Mer\u00e1ri-nemzets\u00e9gek, amelyekben \u00f6sszesen 6 200 egy h\u00f3napos \u00e9s ann\u00e1l id\u0151sebb fi\u00fat, illetve f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C\u00fari\u00e9l, Abihail fia vezette \u0151ket, mint nemzets\u00e9gf\u0151. E k\u00e9t nemzets\u00e9g a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora mellett, az \u00e9szaki oldalon t\u00e1borozott."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A mer\u00e1ri nemzets\u00e9gek feladata volt, hogy gondot viseljenek a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak deszk\u00e1ira, reteszeire, oszlopaira, talpaira,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "valamint az udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9re, az oszlopokra, talpakra, c\u00f6vekekre, k\u00f6telekre, \u00e9s \u0151rizz\u00e9k azokat."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora el\u0151tt, att\u00f3l keletre M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron fiai s\u00e1toroztak. \u0150k voltak felel\u0151sek Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe \u00e9rdek\u00e9ben a szent hely bej\u00e1rat\u00e1nak \u0151rz\u00e9s\u00e9\u00e9rt. Ugyanis ha illet\u00e9ktelen szem\u00e9ly j\u00f6tt a szent hely k\u00f6zel\u00e9be, annak meg kellett halnia."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint teh\u00e1t nemzets\u00e9genk\u00e9nt sz\u00e1mba vett\u00e9k az \u00f6sszes l\u00e9vit\u00e1t, vagyis az egy h\u00f3napos \u00e9s ann\u00e1l id\u0151sebb fi\u00fakat \u00e9s f\u00e9rfiakat, \u00e9s \u00fagy tal\u00e1lt\u00e1k, hogy ezek l\u00e9tsz\u00e1ma 22 000 f\u0151."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k helyettes\u00edtik az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tteket - Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek: \u201eVedd sz\u00e1mba Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt az \u00f6sszes els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fat \u00e9s f\u00e9rfit, akik legal\u00e1bb egy h\u00f3naposak, \u00e9s vedd \u0151ket n\u00e9vjegyz\u00e9kbe!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttek\u00e9rt cser\u00e9be a l\u00e9vit\u00e1k lesznek az eny\u00e9mek \u2014 \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Hasonl\u00f3k\u00e9ppen a l\u00e9vit\u00e1k h\u00e1zi\u00e1llatait is a saj\u00e1t tulajdonomnak tekintem azok helyett az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt h\u00e1zi\u00e1llatok helyett, amelyek Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek tulajdon\u00e1ban vannak\u201d."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t sz\u00e1mba vette az egy h\u00f3napos, vagy ann\u00e1l id\u0151sebb els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fakat \u00e9s f\u00e9rfiakat Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt \u2014 ahogyan azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta. N\u00e9vjegyz\u00e9kbe vette ezeket, \u00e9s \u00fagy tal\u00e1lta, hogy a l\u00e9tsz\u00e1muk 22 273 f\u0151."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t sz\u00e1mba vette az egy h\u00f3napos, vagy ann\u00e1l id\u0151sebb els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fakat \u00e9s f\u00e9rfiakat Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt \u2014 ahogyan azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta. N\u00e9vjegyz\u00e9kbe vette ezeket, \u00e9s \u00fagy tal\u00e1lta, hogy a l\u00e9tsz\u00e1muk 22 273 f\u0151."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201eMostant\u00f3l fogva a sz\u00e1mba vett l\u00e9vit\u00e1k az eny\u00e9mek Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjei helyett, s a l\u00e9vit\u00e1k h\u00e1zi\u00e1llatai a t\u00f6bbi t\u00f6rzs h\u00e1zi\u00e1llatainak els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjei helyett. Bizony, a l\u00e9vit\u00e1k hozz\u00e1m tartoznak, mert szem\u00e9lyesen engem szolg\u00e1lnak \u2014 \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ami pedig azt a 273 kiv\u00e1ltand\u00f3 els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet illeti, akik a l\u00e9vit\u00e1k l\u00e9tsz\u00e1m\u00e1n f\u00f6l\u00fcl vannak,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00e9rt\u00fck szedj be fejenk\u00e9nt \u00f6t s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t. A szent s\u00e9kel szerint sz\u00e1m\u00edts\u00e1tok, amelyben egy s\u00e9kel 20 g\u00e9r\u00e1t \u00e9r. Gy\u0171jtsd \u00f6ssze ezt az ez\u00fcst\u00f6t,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00e9s add oda \u00c1ronnak \u00e9s a fiainak. Ez legyen a v\u00e1lts\u00e1gd\u00edj az\u00e9rt a 273 szem\u00e9ly\u00e9rt\u201d."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte a v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat att\u00f3l a 273 els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fat\u00f3l \u00e9s f\u00e9rfit\u00f3l, akik a l\u00e9vit\u00e1k l\u00e9tsz\u00e1m\u00e1n f\u00f6l\u00fcl voltak. \u00d6sszesen 1 365 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t gy\u0171jt\u00f6tt \u00f6ssze (a szent s\u00e9kel, vagyis a hivatalos m\u00e9rt\u00e9k szerint sz\u00e1m\u00edtva),"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte a v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat att\u00f3l a 273 els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fat\u00f3l \u00e9s f\u00e9rfit\u00f3l, akik a l\u00e9vit\u00e1k l\u00e9tsz\u00e1m\u00e1n f\u00f6l\u00fcl voltak. \u00d6sszesen 1 365 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t gy\u0171jt\u00f6tt \u00f6ssze (a szent s\u00e9kel, vagyis a hivatalos m\u00e9rt\u00e9k szerint sz\u00e1m\u00edtva),"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00e9s ezt odaadta \u00c1ronnak \u00e9s fiainak \u2014 ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Keh\u00e1t-nemzets\u00e9gek feladatai - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eVedd sz\u00e1mba a L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3 Keh\u00e1t-nemzets\u00e9geket! Csal\u00e1donk\u00e9nt \u00e9s nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00edrj \u00f6ssze"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "minden 30 \u00e9s 50 \u00e9v k\u00f6z\u00f6tti hadk\u00f6teles f\u00e9rfit, akik alkalmasak a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora k\u00f6r\u00fcli szolg\u00e1latok ell\u00e1t\u00e1s\u00e1ra!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u0151 feladatuk \u00e9s felel\u0151ss\u00e9g\u00fck, hogy gondot viseljenek a legszentebb dolgokra: \u0151rizz\u00e9k \u00e9s sz\u00e1ll\u00edts\u00e1k azokat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor a t\u00e1bor \u00fatnak indul, \u00c1ron \u00e9s a fiai menjenek be a szent\u00e9lybe, vegy\u00e9k le a Szent\u00e9ly \u00e9s a Szentek Szentje k\u00f6z\u00f6tti k\u00e1rpitot, \u00e9s azzal takarj\u00e1k be a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n az eg\u00e9szet bor\u00edts\u00e1k be delfinb\u0151r-takar\u00f3val, s ezen f\u00f6l\u00fcl m\u00e9g egy k\u00e9k b\u00edborv\u00e1szonnal is fedj\u00e9k le. A Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da hordoz\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 rudakat dugj\u00e1k bele a l\u00e1da oldal\u00e1n l\u00e9v\u0151 karik\u00e1kba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A szent kenyerek asztal\u00e1t is takarj\u00e1k le k\u00e9k b\u00edborv\u00e1szonnal, majd tegy\u00e9k r\u00e1 a t\u00e1lakat, t\u00f6mj\u00e9nes serpeny\u0151ket, kelyheket, az ital\u00e1ldozathoz val\u00f3 kors\u00f3kat, egy\u00e9b eszk\u00f6z\u00f6ket \u00e9s a kenyereket is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az eg\u00e9szet f\u00f6dj\u00e9k be skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s v\u00e1szonnal, azt meg a delfinb\u0151r-takar\u00f3val, v\u00e9g\u00fcl illessz\u00e9k a hely\u00fckre a hordoz\u00e1sra szolg\u00e1l\u00f3 rudakat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n takarj\u00e1k le k\u00e9k b\u00edborv\u00e1szonnal az arany m\u00e9cstart\u00f3t, a m\u00e9cseseket, a gondoz\u00e1sukra szolg\u00e1l\u00f3 szersz\u00e1mokat, hamutart\u00f3kat \u00e9s a felt\u00f6lt\u00e9sre szolg\u00e1l\u00f3 olajtart\u00f3 ed\u00e9nyeket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl takarj\u00e1k le m\u00e9g b\u0151rtakar\u00f3val is, majd az eg\u00e9szet helyezz\u00e9k a hordoz\u00f3keretre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az arany f\u00fcst\u00f6l\u0151-olt\u00e1rt is takarj\u00e1k le k\u00e9k b\u00edborv\u00e1szonnal, majd b\u0151rtakar\u00f3val, a hordoz\u00f3 rudakat pedig illessz\u00e9k a hely\u00fckre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Minden egy\u00e9b eszk\u00f6zt \u00e9s ed\u00e9nyt gy\u0171jtsenek \u00f6ssze a szent\u00e9lyb\u0151l, takarj\u00e1k le k\u00e9k b\u00edborv\u00e1szonnal, majd b\u0151rtakar\u00f3val, \u00e9s helyezz\u00e9k az eg\u00e9szet a hordoz\u00f3keretre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az olt\u00e1rr\u00f3l takar\u00edts\u00e1k el a hamut, azut\u00e1n takarj\u00e1k le piros b\u00edborv\u00e1szonnal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Helyezz\u00e9k r\u00e1 az \u00f6sszes eszk\u00f6zt, amelyet az olt\u00e1rn\u00e1l szoktak haszn\u00e1lni: par\u00e1zstart\u00f3 serpeny\u0151ket, lap\u00e1tokat, vill\u00e1kat, hint\u0151ed\u00e9nyeket. Az eg\u00e9szet f\u00f6dj\u00e9k be b\u0151rtakar\u00f3val, v\u00e9g\u00fcl illessz\u00e9k a hely\u00fckre a hordoz\u00e1sra szolg\u00e1l\u00f3 rudakat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor a t\u00e1bor indul\u00e1sa el\u0151tt \u00c1ron \u00e9s a fiai m\u00e1r befejezt\u00e9k ezeknek a legszentebb dolgoknak \u00e9s eszk\u00f6z\u00f6knek a betakar\u00e1s\u00e1t, csak akkor j\u00f6jjenek a keh\u00e1ti nemzets\u00e9gekb\u0151l val\u00f3 f\u00e9rfiak, \u00e9s \u0151k hordozz\u00e1k a f\u00f6lszerel\u00e9st. De vigy\u00e1zzanak, hogy csak a hordoz\u00f3 rudakat fogj\u00e1k, magukat a legszentebb dolgokat ne \u00e9rints\u00e9k meg, mert akkor meghalnak! Teh\u00e1t a keh\u00e1ti nemzets\u00e9gek ezeket a S\u00e1torhoz tartoz\u00f3 legszentebb dolgokat hordozz\u00e1k, amikor a t\u00e1bor vonul."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap, \u00c1ron fia felel\u0151s az eg\u00e9sz Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1\u00e9rt, \u00e9s minden f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9rt, amely abban van, mind a szent, mind a legszentebb dolgok\u00e9rt. Szem\u00e9lyesen kell gondot viselnie a szent olajra, amely a m\u00e9csesekben \u00e9g, a j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekre, a mindennapi liszt\u00e1ldozatra \u00e9s a f\u00f6lkenet\u00e9s szent olaj\u00e1ra\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eEzt tegy\u00e9tek, hogy a keh\u00e1tiak nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l val\u00f3 f\u00e9rfiak ne haljanak meg, amikor a szent dolgokat hordozz\u00e1k: \u00c1ron \u00e9s a fiai menjenek be el\u0151sz\u00f6r a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ba. Azut\u00e1n \u0151k \u00e1ll\u00edtsanak minden keh\u00e1ti l\u00e9vit\u00e1t a maga hely\u00e9re, \u00e9s ir\u00e1ny\u00edts\u00e1k \u0151ket, amikor a szent dolgokat hordozz\u00e1k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eEzt tegy\u00e9tek, hogy a keh\u00e1tiak nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l val\u00f3 f\u00e9rfiak ne haljanak meg, amikor a szent dolgokat hordozz\u00e1k: \u00c1ron \u00e9s a fiai menjenek be el\u0151sz\u00f6r a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ba. Azut\u00e1n \u0151k \u00e1ll\u00edtsanak minden keh\u00e1ti l\u00e9vit\u00e1t a maga hely\u00e9re, \u00e9s ir\u00e1ny\u00edts\u00e1k \u0151ket, amikor a szent dolgokat hordozz\u00e1k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De am\u00edg \u00c1ron \u00e9s fiai mindent le nem takartak, a keh\u00e1tiaknak nem szabad bemenni\u00fck a S\u00e1torba, nehogy megl\u00e1ss\u00e1k a legszentebb dolgokat, mert akkor meghalnak!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A Gerson-nemzets\u00e9gek feladatai - Azut\u00e1n ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eVedd sz\u00e1mba a Gerson-nemzets\u00e9geket! Csal\u00e1donk\u00e9nt \u00e9s nemzets\u00e9genk\u00e9nt"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00edrj \u00f6ssze minden 30 \u00e9s 50 \u00e9v k\u00f6z\u00f6tti hadk\u00f6teles f\u00e9rfit, akik alkalmasak a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora k\u00f6r\u00fcli szolg\u00e1latok ell\u00e1t\u00e1s\u00e1ra!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u0151 feladatuk \u00e9s felel\u0151ss\u00e9g\u00fck, hogy gondot viseljenek a f\u00f6lszerel\u00e9sekre, hordozz\u00e1k \u00e9s \u0151rizz\u00e9k azokat, amikor a t\u00e1bor vonul, meg\u00e1ll vagy elindul."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezek a k\u00f6vetkez\u0151k: a S\u00e1tort bor\u00edt\u00f3 \u00f6sszes takar\u00f3, bele\u00e9rtve a k\u00fcls\u0151 delfinb\u0151r-takar\u00f3t is; a bej\u00e1ratokat fed\u0151 k\u00e1rpitok,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "a s\u00e1tor \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcli udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9t alkot\u00f3 takar\u00f3k; az udvar bej\u00e1rat\u00e1nak k\u00e1rpitja, \u00e9s az ezekhez tartoz\u00f3 k\u00f6telek \u00e9s egy\u00e9b f\u00f6lszerel\u00e9sek. \u0150k v\u00e9gezzenek minden, ezekkel kapcsolatos teend\u0151t a vonul\u00e1s alatt, a S\u00e1tor sz\u00e9tszed\u00e9s\u00e9n\u00e9l \u00e9s f\u00f6l\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1n\u00e1l egyar\u00e1nt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A szolg\u00e1latukat \u00c1ron \u00e9s fiai fel\u00fcgyelete alatt v\u00e9gezz\u00e9k akkor is, amikor vonul a t\u00e1bor, meg akkor is, amikor helyben vesztegel. A gersoniak felel\u0151sek ezeknek a dolgoknak az \u0151rz\u00e9s\u00e9\u00e9rt is, mind vonul\u00e1skor, mind pedig a t\u00e1boroz\u00e1s idej\u00e9n. Mindezeket \u00cdt\u00e1m\u00e1r, \u00c1ron f\u0151pap fi\u00e1nak ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa alatt v\u00e9gezz\u00e9k.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A szolg\u00e1latukat \u00c1ron \u00e9s fiai fel\u00fcgyelete alatt v\u00e9gezz\u00e9k akkor is, amikor vonul a t\u00e1bor, meg akkor is, amikor helyben vesztegel. A gersoniak felel\u0151sek ezeknek a dolgoknak az \u0151rz\u00e9s\u00e9\u00e9rt is, mind vonul\u00e1skor, mind pedig a t\u00e1boroz\u00e1s idej\u00e9n. Mindezeket \u00cdt\u00e1m\u00e1r, \u00c1ron f\u0151pap fi\u00e1nak ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa alatt v\u00e9gezz\u00e9k.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A Mer\u00e1ri-nemzets\u00e9gek feladatai - \u201eVedd sz\u00e1mba a Mer\u00e1ri-nemzets\u00e9geket is! Csal\u00e1donk\u00e9nt \u00e9s nemzets\u00e9genk\u00e9nt"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00edrj \u00f6ssze minden 30 \u00e9s 50 \u00e9v k\u00f6z\u00f6tti hadk\u00f6teles f\u00e9rfit, akik alkalmasak a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora k\u00f6r\u00fcli szolg\u00e1latok ell\u00e1t\u00e1s\u00e1ra!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az \u0151 feladatuk \u00e9s felel\u0151ss\u00e9g\u00fck, hogy gondot viseljenek a k\u00f6vetkez\u0151 f\u00f6lszerel\u00e9sekre, hordozz\u00e1k \u00e9s \u0151rizz\u00e9k azokat, amikor a t\u00e1bor vonul, meg\u00e1ll vagy elindul. Ezek a k\u00f6vetkez\u0151k: a s\u00e1tor deszk\u00e1i, reteszei, oszlopai \u00e9s talpai,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "az udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9nek oszlopai, talpai, c\u00f6vekei, k\u00f6telei, \u00e9s minden egy\u00e9b ide tartoz\u00f3 f\u00f6lszerel\u00e9s. K\u00e9sz\u00edts list\u00e1t ezekr\u0151l a t\u00e1rgyakr\u00f3l, amelyek\u00e9rt a mer\u00e1riak felel\u0151sek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezeket a feladatokat kell ell\u00e1tniuk a mer\u00e1ri nemzets\u00e9geknek, \u00cdt\u00e1m\u00e1r pap, \u00c1ron fia fel\u00fcgyelete \u00e9s ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa alatt\u201d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k sz\u00e1mbav\u00e9tele - M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g t\u00f6rzsi vezet\u0151i egy\u00fctt vett\u00e9k sz\u00e1mba a Keh\u00e1t-nemzets\u00e9geket csal\u00e1djaik \u00e9s nemzets\u00e9geik szerint."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jegyz\u00e9kbe vett\u00e9k azokat a 30 \u00e9s 50 \u00e9v k\u00f6z\u00f6tti f\u00e9rfiakat, akik alkalmasak voltak a szolg\u00e1latra a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora k\u00f6r\u00fcl,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00e9s \u00fagy tal\u00e1lt\u00e1k, hogy a l\u00e9tsz\u00e1muk 2 750 f\u0151."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Teh\u00e1t ennyien teljes\u00edtettek szolg\u00e1latot a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1n\u00e1l a Keh\u00e1t-nemzets\u00e9gekb\u0151l, ahogyan azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron megsz\u00e1molta."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Azut\u00e1n sz\u00e1mba vett\u00e9k a Gerson-nemzets\u00e9geket is csal\u00e1djaik \u00e9s nemzets\u00e9geik szerint."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jegyz\u00e9kbe vett\u00e9k a 30 \u00e9s 50 \u00e9v k\u00f6z\u00f6tti f\u00e9rfiakat, akik alkalmasak voltak a szolg\u00e1latra a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora k\u00f6r\u00fcl,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00e9s \u00fagy tal\u00e1lt\u00e1k, hogy a l\u00e9tsz\u00e1muk 2 630 f\u0151."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Teh\u00e1t ennyien teljes\u00edtettek fizikai szolg\u00e1latot a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1n\u00e1l a gersoni nemzets\u00e9gekb\u0151l, ahogyan azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron megsz\u00e1molta."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Azut\u00e1n sz\u00e1mba vett\u00e9k a Mer\u00e1ri-nemzets\u00e9geket is csal\u00e1djaik \u00e9s nemzets\u00e9geik szerint."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jegyz\u00e9kbe vett\u00e9k a 30 \u00e9s 50 \u00e9v k\u00f6z\u00f6tti f\u00e9rfiakat, akik alkalmasak voltak a szolg\u00e1latra a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora k\u00f6r\u00fcl,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00e9s \u00fagy tal\u00e1lt\u00e1k, hogy a l\u00e9tsz\u00e1muk 3 200 f\u0151."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Teh\u00e1t ennyien teljes\u00edtettek szolg\u00e1latot a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1n\u00e1l a mer\u00e1ri nemzets\u00e9gekb\u0151l, ahogyan azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron megsz\u00e1molta."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s Izr\u00e1el t\u00f6rzsi vezet\u0151i \u00edgy vett\u00e9k sz\u00e1mba a l\u00e9vit\u00e1kat nemzets\u00e9geik \u00e9s csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jegyz\u00e9kbe vett\u00e9k az \u00f6sszes 30 \u00e9s 50 \u00e9v k\u00f6z\u00f6tti f\u00e9rfit, aki alkalmas volt arra, hogy a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t \u00e9s annak f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t hordozza, f\u00f6l\u00e1ll\u00edtsa \u00e9s sz\u00e9tszedje."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00dagy tal\u00e1lt\u00e1k, hogy a teljes l\u00e9tsz\u00e1muk 8 580 f\u0151."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek adott parancsai szerint teh\u00e1t sz\u00e1mba vett\u00e9k \u0151ket, \u00e9s minden egyes l\u00e9vit\u00e1nak meghat\u00e1rozt\u00e1k a maga feladat\u00e1t a S\u00e1tor f\u00f6l\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ban, sz\u00e9tszed\u00e9s\u00e9ben, \u00e9s a vonul\u00e1s idej\u00e9n."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tisztas\u00e1gi t\u00f6rv\u00e9nyek - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eParancsold meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy k\u00fcldjenek ki a t\u00e1borukb\u00f3l mindenkit, aki tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lt valamilyen rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9g miatt, vagy test\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 foly\u00e1s miatt, vagy mert meg\u00e9rintett egy holttestet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ak\u00e1r f\u00e9rfi, ak\u00e1r asszony az illet\u0151, k\u00fcldj\u00e9k ki a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, nehogy a t\u00e1bor, ahol k\u00f6z\u00f6ttetek lakom, tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1ljon miatta\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe engedelmeskedett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak, amelyet M\u00f3zesnek mondott, \u00e9s azokat a szem\u00e9lyeket kik\u00fcldt\u00e9k a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A m\u00e1sik ember elleni v\u00e9tek j\u00f3v\u00e1t\u00e9tele - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy sz\u00f3lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eMondd meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: amikor egy f\u00e9rfi vagy asszony v\u00e9tkezik a m\u00e1sik ember ellen \u2014 ahogyan az emberek szoktak v\u00e9tkezni \u2014, akkor val\u00f3j\u00e1ban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen v\u00e9tkezik, \u00e9s ennek terh\u00e9t viseli."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A v\u00e9tkes ismerje el \u00e9s vallja meg tett\u00e9t. Azut\u00e1n teljes m\u00e9rt\u00e9kben t\u00e9r\u00edtse meg az okozott k\u00e1rt. Ezen f\u00f6l\u00fcl tegye hozz\u00e1 annak \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s azt is adja oda annak, aki ellen v\u00e9tkezett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abban az esetben, ha az a szem\u00e9ly, aki ellen v\u00e9tkezett m\u00e1r nem \u00e9l, \u00e9s nincs \u00f6r\u00f6k\u00f6se sem, akinek a j\u00f3v\u00e1t\u00e9telt ki lehetne fizetni, akkor ez az \u00f6sszeg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t illeti, ez\u00e9rt azt a v\u00e9tkes adja oda a papnak. A pap \u00e1ldozza fel a kost, hogy a v\u00e9tkes sz\u00e1m\u00e1ra engesztel\u00e9st szerezzen, a j\u00f3v\u00e1t\u00e9tel \u00f6sszege pedig legyen a pap\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor valaki \u00f6nk\u00e9ntes aj\u00e1nd\u00e9kot visz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, azt adja \u00e1t a papnak. Amelyik pap \u00e1tveszi, annak a j\u00e1rand\u00f3s\u00e1ga lesz, megtarthatja mag\u00e1nak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Teh\u00e1t, ha valaki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentel valamit, azt adja \u00e1t annak a papnak, amelyiknek akarja. A pap pedig vegye \u00e1t, az \u0151 j\u00e1rand\u00f3s\u00e1ga az.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A h\u00e1zast\u00e1rsi h\u0171tlens\u00e9g gyan\u00faj\u00e1nak tiszt\u00e1z\u00e1sa - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy sz\u00f3lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eMondd meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: El\u0151fordulhat, hogy valakinek a feles\u00e9ge elt\u00e9velyedik, h\u0171tlenn\u00e9 lesz,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vet el. Az is el\u0151fordulhat, hogy err\u0151l a f\u00e9rj nem szerez tudom\u00e1st, mert nincs r\u00e1 tan\u00fa, \u00e9s nem \u00e9rik tetten a h\u0171tlen asszonyt, aki eltitkolja a f\u00e9rje el\u0151l, hogy tiszt\u00e1talann\u00e1 lett."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azonban ezek ut\u00e1n a f\u00e9rjet m\u00e9gis hatalm\u00e1ba ker\u00edtheti a f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9g \u00e9s gyanakv\u00e1s szelleme, \u00e9s azzal gyan\u00fas\u00edthatja a feles\u00e9g\u00e9t, hogy h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vetett el. Az is el\u0151fordulhat, hogy a f\u00e9rj akkor is ezzel v\u00e1dolja a feles\u00e9g\u00e9t, amikor az asszony semmit nem v\u00e9tett."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ilyen esetben a f\u00e9rj vigye a feles\u00e9g\u00e9t a paphoz. Egy\u00fattal vigyen mag\u00e1val liszt\u00e1ldozatul a feles\u00e9g\u00e9\u00e9rt egy tized \u00e9f\u00e1 \u00e1rpalisztet, de ne tegyen arra se olajat, se t\u00f6mj\u00e9nt. H\u00e1zast\u00e1rsi h\u0171tlens\u00e9g gyan\u00faja miatti \u00e1ldozat ez, amely arra szolg\u00e1l, hogy vil\u00e1goss\u00e1gra hozza az elk\u00f6vetett b\u0171nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A pap \u00e1ll\u00edtsa az asszonyt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9be,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s vegyen egy kev\u00e9s szent vizet egy cser\u00e9ped\u00e9nybe, majd sz\u00f3rjon bele a szent\u00e9ly f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l egy kev\u00e9s port."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1ll\u00edtsa az asszonyt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9be, bontsa ki az asszony haj\u00e1t, \u00e9s adja a kez\u00e9be a h\u00e1zast\u00e1rsi h\u0171tlens\u00e9g gyan\u00faja miatti liszt\u00e1ldozatot. A cser\u00e9ped\u00e9nyt azonban, amelyben a keser\u0171 \u00e1tokhoz\u00f3 v\u00edz van, a pap tartsa a kez\u00e9ben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a pap eskesse meg az asszonyt, \u00e9s ezt mondja neki: \u00bbHa nem lett\u00e9l h\u0171tlen a f\u00e9rjedhez, ha nem h\u00e1lt\u00e1l m\u00e1s f\u00e9rfival, tiszt\u00e1talann\u00e1 t\u00e9ve magadat, akkor ne \u00e1rtson neked ez az \u00e1tokhoz\u00f3 v\u00edz!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ha h\u0171tlenn\u00e9 lett\u00e9l a f\u00e9rjedhez, \u00e9s a f\u00e9rjeden k\u00edv\u00fcl m\u00e1s f\u00e9rfival h\u00e1lt\u00e1l, s \u00edgy tiszt\u00e1talann\u00e1 tetted magadat,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "akkor \u00e1rtson neked ez az \u00e1tokhoz\u00f3 v\u00edz, amikor megiszod. Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tegyen t\u00e9ged \u00e1tkozott\u00e1 n\u00e9ped k\u00f6z\u00f6tt az\u00e1ltal, hogy nem tudsz t\u00f6bb\u00e9 gyermeket sz\u00fclni!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor ez a v\u00edz hatoljon be a bels\u0151 r\u00e9szeidbe, \u00e9s ne tudj\u00e1l t\u00f6bb\u00e9 gyermeket sz\u00fclni!\u00ab Az asszony pedig felelje r\u00e1: \u00bb\u00c1men! \u00c1men!\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n a pap \u00edrja fel ezeket az \u00e1tkokat egy k\u00f6nyvtekercsre, \u00e9s az \u00edr\u00e1st mossa bele az \u00e1tokhoz\u00f3 v\u00edzbe,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "majd az asszony igya meg azt a vizet. Ha az asszony b\u0171n\u00f6s volt, ez a v\u00edz behatol a belsej\u00e9be, \u00e9s sok bajt okoz neki."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A pap vegye el az asszonyt\u00f3l a h\u00e1zast\u00e1rsi h\u0171tlens\u00e9g gyan\u00faja miatti liszt\u00e1ldozatot, mutassa fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, \u00e9s vigye az olt\u00e1rhoz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vegyen ki abb\u00f3l egy mar\u00e9kkal, \u00e9s \u00e9gesse el az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n, az eg\u00e9szet jelk\u00e9pez\u0151 \u00e1ldozatul. Az asszony pedig igya meg az \u00e1tokhoz\u00f3 vizet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha az asszony v\u00e9tkezett a f\u00e9rje ellen, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 lett h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9s b\u0171ne miatt, akkor ez az \u00e1tokhoz\u00f3 v\u00edz sok bajt okoz neki, k\u00e9ptelen lesz gyermeket sz\u00fclni, \u00e9s \u00e1tkozott\u00e1 lesz n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azonban, ha az asszony nem v\u00e9tkezett, \u00e9s nem lett tiszt\u00e1talann\u00e1, akkor \u00e1rtatlannak kell tekinteni, \u00e9s k\u00e9pes lesz gyermeket sz\u00fclni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez teh\u00e1t a h\u00e1zast\u00e1rsi h\u0171tlens\u00e9g gyan\u00faja miatti liszt\u00e1ldozat t\u00f6rv\u00e9nye. Ennek megfelel\u0151en kell elj\u00e1rni, ha egy asszony v\u00e9tkezik a f\u00e9rje ellen, \u00e9s h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vet el."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cdgy kell elj\u00e1rni akkor is, ha a f\u00e9rjet hatalm\u00e1ba ker\u00edti a f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9g \u00e9s gyanakv\u00e1s szelleme, \u00e9s azzal gyan\u00fas\u00edtja a feles\u00e9g\u00e9t, hogy h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vetett el. \u00c1ll\u00edtsa a feles\u00e9g\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9, \u00e9s a pap a fenti t\u00f6rv\u00e9ny szerint j\u00e1rjon el."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor a f\u00e9rj mentes lesz a b\u0171n k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit\u0151l, az asszony pedig \u2014 ha v\u00e9tkes \u2014 viseli azokat\u201d."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A naz\u00edrok t\u00f6rv\u00e9nye - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMondd meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, ha valaki \u2014 ak\u00e1r f\u00e9rfi, ak\u00e1r n\u0151 \u2014 k\u00fcl\u00f6nleges fogadalmat tesz: naz\u00edrfogadalmat, vagyis az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szenteli mag\u00e1t, akkor fogadalm\u00e1nak ideje alatt a k\u00f6vetkez\u0151k szerint kell elj\u00e1rnia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem szabad bort vagy m\u00e1s r\u00e9szeg\u00edt\u0151 italt innia, de m\u00e9g borecetet vagy m\u00e1s alkoholos italb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt ecetet sem! Nem ihat sz\u0151l\u0151mustot, nem ehet friss sz\u0151l\u0151t, vagy mazsol\u00e1t sem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Semmi olyat nem ehet vagy ihat, ami sz\u0151l\u0151b\u0151l sz\u00e1rmazik, m\u00e9g a sz\u0151l\u0151 magj\u00e1t vagy h\u00e9j\u00e1t sem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Naz\u00edrfogadalm\u00e1nak ideje alatt nem szabad sem a haj\u00e1b\u00f3l, sem a szak\u00e1ll\u00e1b\u00f3l lev\u00e1gnia. Borotva ne is \u00e9rintse a fej\u00e9t, hanem szent legyen, \u00e9s hagyja haj\u00e1t \u00e9s szak\u00e1ll\u00e1t szabadon n\u0151ni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Naz\u00edrfogadalm\u00e1nak ideje alatt nem szabad holttestnek m\u00e9g a k\u00f6zel\u00e9be se mennie!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9g akkor se menjen be a halottas h\u00e1zba, ha apja, anyja vagy testv\u00e9re halt meg, mert teljesen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelte mag\u00e1t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fogadalm\u00e1nak eg\u00e9sz ideje alatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak van szentelve!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha pedig a naz\u00edr v\u00e9letlen\u00fcl m\u00e9gis tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik, mert valaki v\u00e1ratlanul meghalt a jelenl\u00e9t\u00e9ben, akkor a k\u00f6vetkez\u0151k szerint kell elj\u00e1rnia. H\u00e9t napot v\u00e1rjon, am\u00edg megtisztul, s azon a napon eg\u00e9szen v\u00e1gja le a haj\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd a nyolcadik napon vigyen k\u00e9t gerl\u00e9t vagy galambfi\u00f3k\u00e1t a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s adja oda azokat a papnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A pap az egyik madarat b\u0171n\u00e1ldozatk\u00e9nt, a m\u00e1sikat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatk\u00e9nt \u00e1ldozza az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. \u00cdgy v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st a naz\u00edr\u00e9rt, aki tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lt a holttest miatt. Egy\u00fattal a naz\u00edr ism\u00e9t szentelje oda mag\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Teh\u00e1t \u00fajra tegyen naz\u00edrfogadalmat az el\u0151z\u0151 fogadalom teljes idej\u00e9re. Az el\u0151z\u0151 naz\u00edrfogadalom ideje nem sz\u00e1m\u00edt, mert k\u00f6zben tiszt\u00e1talann\u00e1 lett. Egy\u00fattal vigyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt v\u00e9tek\u00e1ldozatul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A naz\u00edrra ez a t\u00f6rv\u00e9ny vonatkozik: amikor a fogadalom ideje letelik, vezess\u00e9k a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150 pedig vigye mag\u00e1val a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e1ldozatokat: \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul egy esztend\u0151s hib\u00e1tlan h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt, b\u0171n\u00e1ldozatul egy esztend\u0151s hib\u00e1tlan n\u0151st\u00e9ny b\u00e1r\u00e1nyt, h\u00e1la\u00e1ldozatul egy hib\u00e1tlan kost,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "egy kos\u00e1r kov\u00e1sztalan kenyeret, finomlisztb\u0151l olajjal gy\u00fart lep\u00e9nyeket, olajjal megkent kov\u00e1sztalan l\u00e1ngosokat, \u00e9s a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A pap k\u00e9sz\u00edtse el a b\u0171n\u00e1ldozatot \u00e9s az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "majd a kost is k\u00e9sz\u00edtse el h\u00e1la\u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a kov\u00e1sztalan kenyerekkel \u00e9s a t\u00f6bbi liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A naz\u00edr ekkor ny\u00edrja le a haj\u00e1t a Szent S\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, \u00e9s a lev\u00e1gott hajat is helyezze az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9re, amelyen a h\u00e1la\u00e1ldozat \u00e9g."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A pap vegye a kos megf\u0151tt lapock\u00e1j\u00e1t, meg egy kov\u00e1sztalan kenyeret \u00e9s egy kov\u00e1sztalan l\u00e1ngost, \u00e9s ezeket tegye a naz\u00edr kez\u00e9be, miut\u00e1n az m\u00e1r leny\u00edrta a haj\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd vegye el a naz\u00edr kez\u00e9b\u0151l, \u00e9s mutassa fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt ezeket az \u00e1ldozatokat. Ezek a szent \u00e1ldozati dolgok, ak\u00e1rcsak a kos melle r\u00e9sze \u00e9s a combja, mind a papot illetik meg. Ezek ut\u00e1n a naz\u00edr m\u00e1r ihat bort."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezek teh\u00e1t a naz\u00edrokra \u00e9s a fogadalmukra vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyek. Ezeket az \u00e1ldozatokat mindenk\u00e9ppen be kell mutassa a naz\u00edr az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, amikor fogadalm\u00e1nak ideje letelt. Ha ezen fel\u00fcl m\u00e9g m\u00e1st is felaj\u00e1nlott, mert a vagyona lehet\u0151v\u00e9 tette, azt is pontosan teljes\u00edtse a fogadalma szerint.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00e1roni \u00e1ld\u00e1s - Sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eMondd meg \u00c1ronnak \u00e9s a fiainak, hogy amikor meg\u00e1ldj\u00e1k Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, ezt mondj\u00e1k:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00bb\u00c1ldjon meg t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s \u0151rizzen meg t\u00e9ged!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vil\u00e1gos\u00edtson meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9nek vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1val, \u00e9s legyen hozz\u00e1d kegyelmes!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Forduljon fel\u00e9d j\u00f3indulattal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s adjon b\u00e9kess\u00e9get neked!\u00ab\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00dar m\u00e9g ezt mondta: \u201eTeh\u00e1t \u00c1ron \u00e9s a fiai \u00edgy helyezz\u00e9k nevemet Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9re \u2014 \u00e9s \u00e9n meg\u00e1ldom \u0151ket\u201d."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak f\u00f6lszentel\u00e9se - M\u00f3zes befejezte a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak fel\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s berendez\u00e9s\u00e9t, majd f\u00f6l\u00e1ll\u00edtotta az olt\u00e1rt is. Ezut\u00e1n szent olajjal mindezt megkente: a S\u00e1trat, annak berendez\u00e9s\u00e9t \u00e9s az olt\u00e1rt, meg a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6ket \u2014 \u00edgy szentelte f\u00f6l azokat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezut\u00e1n odaj\u00f6ttek a szent helyhez Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek t\u00f6rzsi vezet\u0151i, \u00e9s mindegyik\u00fck aj\u00e1nd\u00e9kokat hozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ezek a vezet\u0151k seg\u00edtettek M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1sban. Mindannyian nemzets\u00e9gf\u0151k \u00e9s egy\u00fattal a saj\u00e1t t\u00f6rzs\u00fck vezet\u0151i is voltak. Egy\u00fcttesen hozt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak aj\u00e1nd\u00e9kaikat: hat fedett \u00f6kr\u00f6s szekeret, amelyeket k\u00e9t-k\u00e9t \u00f6k\u00f6r h\u00fazott. K\u00e9t-k\u00e9t fejedelem adott egy szekeret, \u00e9s mindegyik egy-egy \u00f6kr\u00f6t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezut\u00e1n odaj\u00f6ttek a szent helyhez Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek t\u00f6rzsi vezet\u0151i, \u00e9s mindegyik\u00fck aj\u00e1nd\u00e9kokat hozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ezek a vezet\u0151k seg\u00edtettek M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1sban. Mindannyian nemzets\u00e9gf\u0151k \u00e9s egy\u00fattal a saj\u00e1t t\u00f6rzs\u00fck vezet\u0151i is voltak. Egy\u00fcttesen hozt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak aj\u00e1nd\u00e9kaikat: hat fedett \u00f6kr\u00f6s szekeret, amelyeket k\u00e9t-k\u00e9t \u00f6k\u00f6r h\u00fazott. K\u00e9t-k\u00e9t fejedelem adott egy szekeret, \u00e9s mindegyik egy-egy \u00f6kr\u00f6t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt mondta M\u00f3zesnek:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eVedd \u00e1t t\u0151l\u00fck ezeket az aj\u00e1nd\u00e9kokat, \u00e9s add oda a l\u00e9vit\u00e1knak \u2014 a saj\u00e1t kijel\u00f6lt feladataiknak megfelel\u0151en \u2014, hogy haszn\u00e1lj\u00e1k azokat a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1hoz\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy is tett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9t szekeret \u00e9s hozz\u00e1juk k\u00e9t-k\u00e9t \u00f6kr\u00f6t adott a gers\u00f3ni nemzets\u00e9geknek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9gy szekeret \u00e9s hozz\u00e1 nyolc \u00f6kr\u00f6t pedig a mer\u00e1ri nemzets\u00e9geknek adott annak megfelel\u0151en, hogy a szolg\u00e1latuk ell\u00e1t\u00e1s\u00e1hoz mennyire volt sz\u00fcks\u00e9g\u00fck. Ezek a nemzets\u00e9gek mind \u00cdt\u00e1m\u00e1r pap, \u00c1ron fia fel\u00fcgyelete al\u00e1 voltak rendelve."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A keh\u00e1ti nemzets\u00e9geknek M\u00f3zes nem adott szekeret, mert az \u0151 feladatuk az volt, hogy a legszentebb dolgokat gyalogosan, a v\u00e1llukon hordozz\u00e1k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6rzsi vezet\u0151inek aj\u00e1nd\u00e9kai - Azon a napon, amikor M\u00f3zes f\u00f6lszentelte az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt, mind a tizenk\u00e9t vezet\u0151 aj\u00e1nd\u00e9kokat hozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, hogy azokkal szentelj\u00e9k f\u00f6l az olt\u00e1rt. Mindannyian odahozt\u00e1k az olt\u00e1r el\u00e9 aj\u00e1nd\u00e9kaikat,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek: \u201eNe egyszerre, hanem egym\u00e1s ut\u00e1n hozz\u00e1k ide az olt\u00e1r f\u00f6lszentel\u00e9s\u00e9re sz\u00e1nt aj\u00e1nd\u00e9kaikat: minden nap egy-egy vezet\u0151 ker\u00fclj\u00f6n sorra\u201d. \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "Ebben a sorrendben hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat a vezet\u0151k: az els\u0151 napon J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahs\u00f3n fejedelem, Ammin\u00e1d\u00e1b fia, a m\u00e1sodik napon Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Netan\u00e9l fejedelem, C\u00fa\u00e1r fia, a harmadik napon Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eli\u00e1b fejedelem, H\u00e9l\u00f3n fia, a negyedik napon R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00far fejedelem, Sed\u00e9\u00far fia, az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Selumi\u00e9l fejedelem, C\u00farisaddaj fia, a hatodik napon G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elj\u00e1sz\u00e1f fejedelem, De\u00fa\u00e9l fia, a hetedik napon Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elis\u00e1ma fejedelem, Ammih\u00fad fia, a nyolcadik napon Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gamil\u00e9l fejedelem, Ped\u00e1c\u00far fia, a kilencedik napon Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ab\u00edd\u00e1n fejedelem, Gide\u00f3ni fia, a tizedik napon D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahiezer fejedelem, Ammisaddaj fia, a tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pagi\u00e9l fejedelem, Okr\u00e1n fia, a tizenkettedik napon Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahira fejedelem, \u00c9n\u00e1n fia. Mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka egyforma volt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151kb\u0151l \u00e1llt (a s\u00falyok a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint voltak): egy 130 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s egy 70 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstcs\u00e9sze \u2014 mindkett\u0151 tele olajjal gy\u00fart finomliszttel, liszt\u00e1ldozatul, egy 10 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa aranycs\u00e9sze \u2014, illat\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6ltve, egy bikaborj\u00fa, egy kos, egy esztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy kecskebak b\u0171n\u00e1ldozatul, k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00e9s \u00f6t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1ny h\u00e1la\u00e1ldozatul."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "Teh\u00e1t mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka ezekb\u0151l \u00e1llt, \u00e9s ezt hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, amikor az olt\u00e1rt f\u00f6lkent\u00e9k, vagyis f\u00f6lavatt\u00e1k. \u00d6sszesen a fejedelmek 12 ez\u00fcstt\u00e1lat, 12 ez\u00fcstcs\u00e9sz\u00e9t \u00e9s 12 aranycs\u00e9sz\u00e9t hoztak. Az ez\u00fcstt\u00e1lak egyenk\u00e9nt 130, az ez\u00fcstcs\u00e9sz\u00e9k 70, az aranycs\u00e9sz\u00e9k pedig 10 s\u00e9kelt nyomtak. Az ez\u00fcsted\u00e9nyek egy\u00fcttes s\u00falya 2 400 s\u00e9kel volt a szent s\u00e9kel szerint. A 12 aranycs\u00e9sze egy\u00fcttes s\u00falya 120 s\u00e9kel volt, \u00e9s mindegyik meg volt t\u00f6ltve f\u00fcst\u00f6l\u0151szerrel."
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "Teh\u00e1t mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka ezekb\u0151l \u00e1llt, \u00e9s ezt hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, amikor az olt\u00e1rt f\u00f6lkent\u00e9k, vagyis f\u00f6lavatt\u00e1k. \u00d6sszesen a fejedelmek 12 ez\u00fcstt\u00e1lat, 12 ez\u00fcstcs\u00e9sz\u00e9t \u00e9s 12 aranycs\u00e9sz\u00e9t hoztak. Az ez\u00fcstt\u00e1lak egyenk\u00e9nt 130, az ez\u00fcstcs\u00e9sz\u00e9k 70, az aranycs\u00e9sz\u00e9k pedig 10 s\u00e9kelt nyomtak. Az ez\u00fcsted\u00e9nyek egy\u00fcttes s\u00falya 2 400 s\u00e9kel volt a szent s\u00e9kel szerint. A 12 aranycs\u00e9sze egy\u00fcttes s\u00falya 120 s\u00e9kel volt, \u00e9s mindegyik meg volt t\u00f6ltve f\u00fcst\u00f6l\u0151szerrel."
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "Teh\u00e1t mindegyik fejedelem aj\u00e1nd\u00e9ka ezekb\u0151l \u00e1llt, \u00e9s ezt hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, amikor az olt\u00e1rt f\u00f6lkent\u00e9k, vagyis f\u00f6lavatt\u00e1k. \u00d6sszesen a fejedelmek 12 ez\u00fcstt\u00e1lat, 12 ez\u00fcstcs\u00e9sz\u00e9t \u00e9s 12 aranycs\u00e9sz\u00e9t hoztak. Az ez\u00fcstt\u00e1lak egyenk\u00e9nt 130, az ez\u00fcstcs\u00e9sz\u00e9k 70, az aranycs\u00e9sz\u00e9k pedig 10 s\u00e9kelt nyomtak. Az ez\u00fcsted\u00e9nyek egy\u00fcttes s\u00falya 2 400 s\u00e9kel volt a szent s\u00e9kel szerint. A 12 aranycs\u00e9sze egy\u00fcttes s\u00falya 120 s\u00e9kel volt, \u00e9s mindegyik meg volt t\u00f6ltve f\u00fcst\u00f6l\u0151szerrel."
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "\u00c9g\u0151\u00e1ldozatul hoztak 12 bik\u00e1t, 12 kost, 12 darab egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt, \u00e9s a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 liszt\u00e1ldozatokat, b\u0171n\u00e1ldozatul pedig 12 kecskebakot."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "H\u00e1la\u00e1ldozatra hoztak 24 bik\u00e1t, 60 kost, 60 bakot \u00e9s 60 darab egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt. Ezeket hozt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak aj\u00e1nd\u00e9kul az olt\u00e1r f\u00f6lszentel\u00e9s\u00e9re, miut\u00e1n M\u00f3zes megkente az olt\u00e1rt szent olajjal."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "Amikor M\u00f3zes bement a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ba, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val besz\u00e9ljen, hallotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangj\u00e1t, amint sz\u00f3lt hozz\u00e1 a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da fedel\u00e9n l\u00e9v\u0151 k\u00e9t kerub k\u00f6z\u00fcl. \u00cdgy besz\u00e9lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zessel."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az arany m\u00e9cstart\u00f3 - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMondd meg \u00c1ronnak: az arany m\u00e9cstart\u00f3n \u00fagy helyezze el a h\u00e9t olajm\u00e9csest, hogy azok el\u0151re vil\u00e1g\u00edtsanak\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1ron \u00edgy is tett: \u00fagy helyezte el a m\u00e9cseket, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt M\u00f3zesnek mondta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A m\u00e9cstart\u00f3 sz\u00ednaranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, \u00f6tv\u00f6smunk\u00e1val. Egyetlen darabb\u00f3l kalap\u00e1lt\u00e1k ki az alj\u00e1t\u00f3l a sz\u00e1rain l\u00e9v\u0151 vir\u00e1gokig. Pontosan arra a mint\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclt, amelyet az \u00dar megmutatta M\u00f3zesnek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1latba \u00e1ll\u00edt\u00e1sa - Azt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eV\u00e1laszd k\u00fcl\u00f6n a l\u00e9vit\u00e1kat Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l \u00e9s v\u00e9gezd el megtiszt\u00edt\u00e1suk szertart\u00e1s\u00e1t, hogy ritu\u00e1lisan tiszt\u00e1k legyenek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt kell tenni\u00fck, hogy megtisztuljanak: el\u0151sz\u00f6r hintsd r\u00e1juk a megtisztul\u00e1s viz\u00e9t, azut\u00e1n borotv\u00e1lj\u00e1k le a hajukat \u00e9s eg\u00e9sz test\u00fcket, majd moss\u00e1k ki ruh\u00e1ikat, \u00e9s mosakodjanak meg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hozzanak egy bikaborj\u00fat \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt\u00e1ldozatot: olajjal gy\u00fart finomlisztet. Azut\u00e1n egy m\u00e1sik bikaborj\u00fat is hozzanak b\u0171n\u00e1ldozatul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1ll\u00edtsd a l\u00e9vit\u00e1kat a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora el\u00e9, \u00e9s h\u00edvd \u00f6ssze Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n ahogy ott \u00e1llnak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, Izr\u00e1el fiai tegy\u00e9k r\u00e1 kez\u00fcket a l\u00e9vit\u00e1kra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1ron pedig aj\u00e1nlja f\u00f6l a l\u00e9vit\u00e1kat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak Izr\u00e1el n\u00e9pe r\u00e9sz\u00e9r\u0151l, hogy ezent\u00fal a l\u00e9vit\u00e1k v\u00e9gezz\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1lat\u00e1nak munk\u00e1it."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n a l\u00e9vit\u00e1k tegy\u00e9k kez\u00fcket a bik\u00e1k fej\u00e9re, te pedig k\u00e9sz\u00edtsd el az egyik bik\u00e1t v\u00e9tek\u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, engesztel\u00e9s\u00fcl a l\u00e9vit\u00e1k\u00e9rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy aj\u00e1nld f\u00f6l a l\u00e9vit\u00e1kat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s \u00e1ll\u00edtsd \u0151ket szolg\u00e1latba, hogy legyenek \u00c1ronnak \u00e9s fiainak, a papoknak seg\u00edt\u0151i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e1laszd k\u00fcl\u00f6n a l\u00e9vit\u00e1kat Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t\u0151l, hogy szem\u00e9lyesen nekem szolg\u00e1ljanak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Miut\u00e1n \u00edgy ritu\u00e1lisan megtiszt\u00edtottad \u00e9s felaj\u00e1nlottad \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a l\u00e9vit\u00e1k megkezdhetik gyakorlati szolg\u00e1latukat a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1n\u00e1l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjei helyett a l\u00e9vit\u00e1kat fogadtam magamhoz, hogy szem\u00e9lyesen nekem szolg\u00e1ljanak, ez\u00e9rt Izr\u00e1el n\u00e9pe \u0151ket eg\u00e9szen nekem adta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izr\u00e1elben minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt az \u00e9n tulajdonom, mind az emberek, mind a h\u00e1zi\u00e1llatok k\u00f6z\u00f6tt! Amikor az egyiptomiak els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjeit meg\u00f6ltem, egy\u00fattal magamnak szenteltem minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azonban Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjeit a l\u00e9vit\u00e1kkal helyettes\u00edtettem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1kat pedig aj\u00e1nd\u00e9kba adtam \u00c1ronnak \u00e9s fiainak, a papoknak, hogy Izr\u00e1el t\u00f6bbi lesz\u00e1rmazottjai helyett a l\u00e9vit\u00e1k v\u00e9gezz\u00e9k a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1n\u00e1l a gyakorlati szolg\u00e1latokat. A l\u00e9vit\u00e1k seg\u00edtsenek a papoknak az \u00e1ldozatokn\u00e1l, amelyek \u00e1ltal engesztel\u00e9st szereznek Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra, \u00e9s ne legyen csap\u00e1s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9n, amikor a szent hely k\u00f6zel\u00e9be j\u00f6nnek.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge engedelmeskedett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kkal kapcsolatban mindenben aszerint j\u00e1rtak el, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek megparancsolta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k elv\u00e9gezt\u00e9k a megtisztul\u00e1s szertart\u00e1s\u00e1t, \u00e9s kimost\u00e1k ruh\u00e1ikat. \u00c1ron pedig felaj\u00e1nlotta \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt aj\u00e1nd\u00e9kul, azut\u00e1n engesztel\u00e9st szerzett nekik az \u00e1ldozat bemutat\u00e1s\u00e1val \u2014 \u00edgy tiszt\u00edtotta meg \u0151ket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Csak ezut\u00e1n lettek alkalmasak a szolg\u00e1lat ell\u00e1t\u00e1s\u00e1ra a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1n\u00e1l, \u00c1ronnak \u00e9s fiainak, a papoknak az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1val. Mindenben \u00fagy j\u00e1rtak el a l\u00e9vit\u00e1kkal kapcsolatban, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek megparancsolta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eA l\u00e9vita f\u00e9rfiakra ez a k\u00fcl\u00f6nleges rendelkez\u00e9s \u00e9rv\u00e9nyes: 25 \u00e9ves korukt\u00f3l fogva \u00e1lljanak szolg\u00e1latba a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1n\u00e1l!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor pedig bet\u00f6ltik \u00f6tvenedik \u00e9v\u00fcket, vonuljanak vissza a felel\u0151s szolg\u00e1latt\u00f3l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tov\u00e1bbra is seg\u00edts\u00e9k a testv\u00e9reiket, a szent helyen szolg\u00e1latot v\u00e9gz\u0151 l\u00e9vit\u00e1kat, de \u0151k maguk m\u00e1r ne v\u00e9gezzenek felel\u0151s szolg\u00e1latot. \u00cdgy szabd meg a l\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1lat\u00e1t\u201d."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9nyei - Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek a S\u00ednai-puszt\u00e1ban, a m\u00e1sodik \u00e9v els\u0151 h\u00f3napj\u00e1ban azut\u00e1n, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe kij\u00f6tt Egyiptomb\u00f3l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eA megszabott id\u0151ben, vagyis ennek a h\u00f3napnak 14. napj\u00e1n este tartsa meg Izr\u00e1el n\u00e9pe a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t! Mindent pontosan \u00fagy tegyetek, ahogyan megmondtam nektek!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eA megszabott id\u0151ben, vagyis ennek a h\u00f3napnak 14. napj\u00e1n este tartsa meg Izr\u00e1el n\u00e9pe a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t! Mindent pontosan \u00fagy tegyetek, ahogyan megmondtam nektek!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t elmondta a n\u00e9pnek, hogy tarts\u00e1k meg a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150k pedig engedelmeskedtek, \u00e9s az els\u0151 h\u00f3nap 14. napj\u00e1n este meg\u00fcnnepelt\u00e9k a P\u00e1sk\u00e1t a S\u00ednai-puszt\u00e1ban. Mindent \u00fagy tettek, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta M\u00f3zesnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Volt azonban n\u00e9h\u00e1ny f\u00e9rfi a t\u00e1borban, akik nem vehettek r\u00e9szt a P\u00e1ska-\u00fcnnepen, mert holttest \u00e9rint\u00e9se miatt ritu\u00e1lisan tiszt\u00e1talanokk\u00e1 v\u00e1ltak. Teh\u00e1t M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz j\u00f6ttek azon a napon,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eIgaz, hogy holttest \u00e9rint\u00e9se miatt tiszt\u00e1talanokk\u00e1 v\u00e1ltunk, de mi\u00e9rt kellene emiatt teljesen kimaradnunk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt \u00e1ldozat bemutat\u00e1s\u00e1b\u00f3l? Mi\u00e9rt nem \u00fcnnepelhetj\u00fck meg mi is a megszabott id\u0151ben a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00f3zes ezt felelte nekik: \u201eV\u00e1rjatok, am\u00edg meghallom, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hogyan rendelkezik fel\u0151letek\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig ezt v\u00e1laszolta M\u00f3zesnek:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eEzt mondd Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Ha k\u00f6z\u00fcletek, vagy ut\u00f3daitok k\u00f6z\u00fcl valaki a P\u00e1ska \u00fcnnepe idej\u00e9n \u00e9ppen \u00faton van, vagy holttest \u00e9rint\u00e9se miatt tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lt, az is megtarthatja a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t, csakhogy egy k\u00e9s\u0151bbi id\u0151pontban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A m\u00e1sodik h\u00f3nap 14. napj\u00e1n este tartsa meg ezt az \u00fcnnepet, \u00e9s akkor egye meg a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt kov\u00e1sztalan keny\u00e9rrel \u00e9s keser\u0171 f\u0171szerekkel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A p\u00e1skab\u00e1r\u00e1ny csontj\u00e1t ne t\u00f6rje meg, \u00e9s ne hagyjon abb\u00f3l m\u00e1snap reggelre semmit \u2014 ahogyan azt a p\u00e1ska t\u00f6rv\u00e9nye szerint elrendeltem nektek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De azt a szem\u00e9lyt, aki a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9nek idej\u00e9n nincsen \u00faton, vagy nincs tiszt\u00e1talan \u00e1llapotban, \u00e9s m\u00e9gsem vesz r\u00e9szt a P\u00e1ska meg\u00fcnnepl\u00e9s\u00e9ben, ki kell z\u00e1rni n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl. Viselnie kell b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t, mert nem mutatta be az \u00e1ldozatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a megfelel\u0151 id\u0151ben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ami a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegeneket illeti, ha \u0151k is meg akarj\u00e1k tartani a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, megtehetik, de akkor nekik is mindent \u00fagy kell tenni\u00fck, ahogy azt a P\u00e1szk\u00e1ra vonatkoz\u00f3lag nektek parancsoltam. A P\u00e1ska szempontj\u00e1b\u00f3l ugyanazok a parancsok vonatkoznak Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9re \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegenekre\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az elindul\u00e1s \u00e9s let\u00e1boroz\u00e1s ideje - Amikor a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t, vagyis a Sz\u00f6vets\u00e9g S\u00e1tor\u00e1t f\u00f6l\u00e1ll\u00edtott\u00e1k, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9nek felh\u0151je borult f\u00f6l\u00e9je \u00e9s betakarta. Est\u00e9t\u0151l reggelig a felh\u0151 \u00fagy vil\u00e1g\u00edtott, mintha t\u0171z \u00e9gne benne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ett\u0151l kezdve \u00edgy volt ez mindig: nappal \u00e1lland\u00f3an betakarta a S\u00e1trat a felh\u0151, amely \u00e9jjel t\u0171znek l\u00e1tszott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor a felh\u0151 f\u00f6lsz\u00e1llt a S\u00e1torr\u00f3l, Izr\u00e1el n\u00e9pe t\u00e1bort bontott, \u00fatnak indult \u00e9s k\u00f6vette a felh\u0151t. Ahol pedig a felh\u0151 meg\u00e1llapodott, ott ism\u00e9t t\u00e1bort vertek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelad\u00e1sa szerint v\u00e1ndoroltak \u00e9s t\u00e1boroztak Izr\u00e1el fiai. Ameddig a felh\u0151 nem mozdult a S\u00e1tor f\u00f6l\u00fcl, addig \u0151k sem mentek tov\u00e1bb,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "m\u00e9g akkor sem, ha a felh\u0151 sok\u00e1ig egy helyben \u00e1llt. K\u00f6vett\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelad\u00e1s\u00e1t, \u00e9s nem mozdultak \u0151k sem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El\u0151fordult, hogy a felh\u0151 csak n\u00e9h\u00e1ny napig id\u0151z\u00f6tt a S\u00e1tor f\u00f6l\u00f6tt \u2014 de akkor is csak a felh\u0151t k\u00f6vetve maradtak, vagy mentek tov\u00e1bb."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Volt \u00fagy, hogy a felh\u0151 csak egyetlen \u00e9jjel maradt egy helyben, \u00e9s m\u00e1snap reggel m\u00e1r tov\u00e1bb is indult. A t\u00e1bor ilyenkor is azonnal k\u00f6vette. Amikor a felh\u0151 felsz\u00e1llt, ak\u00e1r \u00e9jjel volt, ak\u00e1r nappal, a n\u00e9p t\u00e1bort bontott, \u00e9s \u00fatnak indult."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha n\u00e9h\u00e1ny napig, egy teljes h\u00f3napig, vagy m\u00e9g hosszabb ideig nem mozdult a felh\u0151 a S\u00e1tor f\u00f6l\u00fcl \u2014, Izr\u00e1el n\u00e9pe sem indult \u00fatnak, hanem s\u00e1traikban id\u0151ztek. De amikor a felh\u0151 f\u00f6lsz\u00e1llt a Szent S\u00e1torr\u00f3l, a t\u00e1bor is \u00fatnak eredt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint t\u00e1boroztak le, \u00e9s az \u0151 parancsa szerint indultak el. Engedelmeskedtek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendelkez\u00e9seinek \u00e9s parancsainak, amelyeket M\u00f3zesen kereszt\u00fcl kaptak."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A k\u00e9t ez\u00fcst trombita - Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eK\u00e9sz\u00edts k\u00e9t ez\u00fcst trombit\u00e1t! \u00d6tv\u00f6smunk\u00e1val k\u00e9sz\u00edtsd \u0151ket, mindegyiket egy-egy darab ez\u00fcstb\u0151l form\u00e1lj\u00e1k ki. Ezek szolg\u00e1ljanak Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek \u00f6sszeh\u00edv\u00e1s\u00e1ra \u00e9s a t\u00e1bor elind\u00edt\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get kell \u00f6sszeh\u00edvni, mind a kett\u0151t f\u00fajj\u00e1tok meg. Ilyenkor Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge gy\u0171lj\u00f6n hozz\u00e1d, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rata el\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha csak a t\u00f6rzsek vezet\u0151it, a nemzets\u00e9gf\u0151ket kell \u00f6sszegy\u0171jteni hozz\u00e1d, akkor csak az egyik trombit\u00e1t f\u00fajj\u00e1tok meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor pedig a t\u00e1bornak kell elindulnia \u2014 \u00e9s ilyenkor mindig a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak keleti oldal\u00e1n t\u00e1boroz\u00f3 t\u00f6rzsek induljanak el\u0151sz\u00f6r \u2014, akkor r\u00f6vid hangokat f\u00fajjatok mindk\u00e9t trombit\u00e1val."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor m\u00e1sodszor is r\u00f6vid hangokat f\u00fajtok, akkor induljanak a S\u00e1tor d\u00e9li oldal\u00e1n t\u00e1boroz\u00f3 t\u00f6rzsek. A t\u00e1borok elind\u00edt\u00e1s\u00e1hoz mindig r\u00f6vid hangokat f\u00fajjatok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De amikor a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get akarj\u00e1tok \u00f6sszeh\u00edvni, hossz\u00fa hangokat f\u00fajjatok, ne r\u00f6videket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az ez\u00fcst trombit\u00e1kat csak \u00c1ron fiai, a papok f\u00fajhatj\u00e1k meg. Ezeket a rendelkez\u00e9seket \u00f6r\u00f6k t\u00f6rv\u00e9nyk\u00e9nt tarts\u00e1tok meg nemzets\u00e9gr\u0151l nemzets\u00e9gre!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor majd a saj\u00e1t orsz\u00e1gotokban \u00e9ltek, \u00e9s a benneteket szorongat\u00f3 ellens\u00e9g sereg\u00e9vel k\u00e9sz\u00fclt\u00f6k meg\u00fctk\u00f6zni, akkor is ezekkel a trombit\u00e1kkal f\u00fajjatok r\u00f6vid hangokat, eml\u00e9keztetve Isteneteket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, hogy odafigyeljen r\u00e1tok, \u00e9s megszabad\u00edtson benneteket ellens\u00e9geitekt\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Viszont hossz\u00fa hangokat f\u00fajjatok mindk\u00e9t trombit\u00e1val, ha az \u00fcnnepeket \u00e9s a szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9st akarj\u00e1tok jelezni a n\u00e9pnek! \u00cdgy adjatok jelt az \u00f6r\u00f6m napjain, az \u00fcnnepeken, \u00e9s minden h\u00f3nap kezdet\u00e9n: az \u00dajhold \u00fcnnep\u00e9n, meg az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatok \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatok bemutat\u00e1sakor, eml\u00e9keztetve Isteneteket, hogy odafigyeljen r\u00e1tok! \u00c9n vagyok Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe elindul a S\u00ednai-hegyt\u0151l - Az Egyiptomb\u00f3l val\u00f3 elindul\u00e1s ut\u00e1ni 2. \u00e9vben, a 2. h\u00f3nap 20. napj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felh\u0151je f\u00f6lsz\u00e1llt a Sz\u00f6vets\u00e9g S\u00e1tor\u00e1r\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Teh\u00e1t Izr\u00e1el n\u00e9pe elindult a S\u00ednai-puszta t\u00e1bor\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1borhelyr\u0151l t\u00e1borhelyre haladva eljutottak P\u00e1r\u00e1n puszt\u00e1j\u00e1ba, ahol az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felh\u0151je egy id\u0151re meg\u00e1llapodott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor t\u00f6rt\u00e9nt el\u0151sz\u00f6r, hogy \u00fagy indultak \u00fatnak, ahogyan azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zes \u00e1ltal megparancsolta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek t\u00e1bori z\u00e1szlaja indult els\u0151nek, ut\u00e1na vonult J\u00fada alt\u00e1bor\u00e1nak h\u00e1rom serege. Nahs\u00f3n, Ammin\u00e1d\u00e1b fia vezette \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9nek vezet\u0151je Netan\u00e9l, C\u00fa\u00e1r fia,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Zebulon t\u00f6rzs\u00e9nek vezet\u0151je pedig Eli\u00e1b, H\u00e9l\u00f3n fia volt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Miut\u00e1n a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t lebontott\u00e1k, a gers\u00f3ni \u00e9s mer\u00e1ri nemzets\u00e9gek elindultak a S\u00e1tor r\u00e9szeivel J\u00fada alt\u00e1bora ut\u00e1n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ut\u00e1nuk k\u00f6vetkezett R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek t\u00e1bori z\u00e1szlaja, amelyet R\u00faben alt\u00e1bor\u00e1nak h\u00e1rom serege k\u00f6vetett. Elic\u00far, Sed\u00e9\u00far fia vezette \u0151ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Simeon t\u00f6rzs\u00e9nek vezet\u0151je Selumi\u00e9l, C\u00farisaddaj fia,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek vezet\u0151je pedig Elj\u00e1sz\u00e1f, De\u00fa\u00e9l fia volt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ut\u00e1nuk indultak a keh\u00e1ti nemzets\u00e9gek, akik a S\u00e1torban l\u00e9v\u0151 szent t\u00e1rgyakat vitt\u00e9k. \u00cdgy azut\u00e1n, mire \u0151k a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00e1borhelyre \u00e9rkeztek, a t\u00f6bbiek m\u00e1r \u00fajra f\u00f6l\u00e1ll\u00edtott\u00e1k a S\u00e1trat, ahov\u00e1 a keh\u00e1tiak egyenesen bevitt\u00e9k a szent t\u00e1rgyakat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ut\u00e1nuk indult el Efraim t\u00f6rzs\u00e9nek t\u00e1bori z\u00e1szlaja, amelyet Efraim alt\u00e1bor\u00e1nak h\u00e1rom serege k\u00f6vetett. Elis\u00e1ma, Ammih\u00fad fia vezette \u0151ket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek vezet\u0151je Gamli\u00e9l, Pac\u00e1d\u00far fia,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek vezet\u0151je pedig Abid\u00e1n, Gide\u00f3ni fia volt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ut\u00e1nuk indult el D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9nek t\u00e1bori z\u00e1szlaja, amelyet D\u00e1n alt\u00e1bor\u00e1nak h\u00e1rom serege k\u00f6vetett. Ez volt Izr\u00e1el eg\u00e9sz sereg\u00e9nek ut\u00f3v\u00e9dje. Ahiezer, Ammisaddaj fia vezette \u0151ket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9nek vezet\u0151je Pagi\u00e9l, Okr\u00e1n fia,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9nek vezet\u0151je pedig Ahira, \u00c9n\u00e1n fia volt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez volt Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1nak \u00e9s seregeinek vonul\u00e1si rendje, amikor a t\u00e1bor \u00fatnak indult."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00f3zesnek volt egy s\u00f3gora, H\u00f3b\u00e1b, a midj\u00e1ni Re\u00fa\u00e9lnak, M\u00f3zes ap\u00f3s\u00e1nak fia. M\u00f3zes \u00edgy k\u00e9rlelte H\u00f3b\u00e1bot: \u201eMost el kell indulnunk, hogy eljussunk arra a helyre, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nek\u00fcnk \u00edg\u00e9rt. Gyere vel\u00fcnk te is, \u00e9s j\u00f3t tesz\u00fcnk veled, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3t \u00edg\u00e9rt Izr\u00e1elnek!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De H\u00f3b\u00e1b ezt felelte: \u201eInk\u00e1bb visszat\u00e9rek a saj\u00e1t f\u00f6ldemre \u00e9s rokonaimhoz\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00f3zes tov\u00e1bb unszolta: \u201eK\u00e9rlek, ne hagyj el benn\u00fcnket, mert te j\u00f3l ismered ezt a pusztas\u00e1got, \u00e9s tudod, hol lehet t\u00e1bort verni. Te lehetsz a t\u00e1borunk \u00bbszeme!\u00ab"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha vel\u00fcnk j\u00f6ssz, te is r\u00e9szes\u00fclhetsz mindabban a j\u00f3ban, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tesz vel\u00fcnk!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Teh\u00e1t elindultak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hegy\u00e9t\u0151l, \u00e9s h\u00e1rom napig vonultak. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t a papok a n\u00e9p el\u0151tt vitt\u00e9k, hogy helyet tal\u00e1ljanak a n\u00e9p sz\u00e1m\u00e1ra, ahol megpihenhet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ahogy az el\u0151z\u0151 t\u00e1borhelyr\u0151l \u00fatnak indultak, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felh\u0151je eg\u00e9sz nap f\u00f6l\u00f6tt\u00fck haladt, \u00e9s be\u00e1rny\u00e9kolta a t\u00e1bort."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amikor a papok f\u00f6lvett\u00e9k a v\u00e1llukra a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t, \u00e9s elindultak vele, M\u00f3zes ezt mondta: \u201eKelj f\u00f6l, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Sz\u00f3rd sz\u00e9t ellens\u00e9geidet! Fussanak gy\u0171l\u00f6l\u0151id sz\u00edned el\u0151l!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amikor pedig a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t hordoz\u00f3 papok meg\u00e1lltak, ezt mondta M\u00f3zes: \u201eT\u00e9rj vissza, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s pihenj le Izr\u00e1el megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlan ezrein\u00e9l!\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragj\u00e1nak t\u00fcze puszt\u00edt a t\u00e1borban - Egyszer Izr\u00e1el n\u00e9pe panaszkodott a neh\u00e9zs\u00e9gek miatt. Meghallotta ezt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 is, \u00e9s nagyon megharagudott r\u00e1juk. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 t\u0171z gyulladt fel k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, \u00e9s meg\u00e9gette a t\u00e1bor sz\u00e9l\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor a n\u00e9p M\u00f3zeshez k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt, hogy seg\u00edtsen rajtuk, M\u00f3zes pedig im\u00e1dkozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, \u00e9s a t\u0171z elaludt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elnevezt\u00e9k azt a helyet Tab\u00e9r\u00e1nak, vagyis \u201e\u00c9g\u00e9snek\u201d, mert ott gyulladt f\u00f6l a n\u00e9p ellen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragj\u00e1nak t\u00fcze."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A n\u00e9p panasza \u00e9s a 70 vezet\u0151 kiv\u00e1laszt\u00e1sa - Voltak Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt idegenek is, akik csatlakoztak hozz\u00e1juk. Ezek hi\u00e1nyolt\u00e1k az Egyiptomban megszokott h\u00fast, \u00e9s minden\u00e1ron h\u00fast akartak enni. Emiatt azut\u00e1n Izr\u00e1el n\u00e9pe is s\u00edr\u00e1nkozni kezdett: \u201eH\u00fast szeretn\u00e9nk enni, de ki adhat nek\u00fcnk itt h\u00fast?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bezzeg Egyiptomban j\u00f3l ment a sorunk, ott mindig volt ingyen hal, meg az a sok j\u00f3 z\u00f6lds\u00e9gf\u00e9le! Milyen finom ubork\u00e1t, dinny\u00e9t, p\u00f3r\u00e9hagym\u00e1t, v\u00f6r\u00f6shagym\u00e1t \u00e9s fokhagym\u00e1t kaptunk!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most meg elfogy az er\u0151nk, mert itt mindig csak mann\u00e1t kapunk!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A manna hasonl\u00f3 volt a koriander magj\u00e1hoz \u00e9s a balzsamcsepphez."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az emberek kimentek a t\u00e1borb\u00f3l, sz\u00e9tsz\u00e9ledtek, \u00e9s a f\u00f6ldr\u0151l szedegett\u00e9k \u00f6ssze. Azut\u00e1n k\u00e9zimalommal meg\u0151r\u00f6lt\u00e9k, vagy mozs\u00e1rban \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k, majd megf\u0151zt\u00e9k \u00e9s lep\u00e9nyt k\u00e9sz\u00edtettek bel\u0151le. Az \u00edze olyan volt, mint az olajos pog\u00e1cs\u00e1\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor \u00e9jjel a harmat lesz\u00e1llt, akkor hullott a manna is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f3zes meghallotta, hogy a n\u00e9p panaszkodik. Minden csal\u00e1d a maga s\u00e1tr\u00e1nak ajtaj\u00e1ban \u00fclt, \u00e9s sir\u00e1nkozott. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig haragra lobbant a n\u00e9p z\u00fagol\u00f3d\u00e1sa miatt. M\u00f3zes ekkor nagyon felh\u00e1borodott,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy fordult az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz: \u201e\u00d3, Uram, mi\u00e9rt b\u00e1nsz velem ilyen rosszul? Hiszen a szolg\u00e1d vagyok! Mi\u00e9rt nem vagy hozz\u00e1m j\u00f3indulattal? Mi\u00e9rt raktad az \u00e9n v\u00e1llamra az eg\u00e9sz n\u00e9p minden gondj\u00e1t-baj\u00e1t?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tal\u00e1n t\u0151lem sz\u00e1rmazott ez a n\u00e9p? Vajon mind \u00e9n sz\u00fcltem \u0151ket? Akkor mi\u00e9rt mondod, hogy egyed\u00fcl hordozzam \u0151ket, mint dajka a csecsem\u0151t? \u00c9n vigyem be \u0151ket arra a f\u00f6ldre, amelyet \u0151seiknek \u00edg\u00e9rt\u00e9l?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Honnan vegyek \u00e9n elegend\u0151 h\u00fast ennek a sir\u00e1nkoz\u00f3 t\u00f6megnek? Hiszen mind t\u0151lem v\u00e1rj\u00e1k, hogy megetessem \u0151ket! \u00bbAdj nek\u00fcnk h\u00fast, mert h\u00fast k\u00edv\u00e1nunk!\u00ab \u2014 mondj\u00e1k nekem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogyan viseljem az eg\u00e9sz n\u00e9p terh\u00e9t egymagam? T\u00fal neh\u00e9z ez nekem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha tov\u00e1bbra is \u00edgy akarsz b\u00e1nni velem, k\u00e9rlek, ink\u00e1bb \u00f6lj meg most azonnal! Ha kedves vagyok neked, \u00f6lj meg, hogy ne kelljen n\u00e9znem t\u00f6bb\u00e9 a magam nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t \u00e9s kudarc\u00e1t!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt v\u00e1laszolta M\u00f3zesnek: \u201eGy\u0171jtsd \u00f6ssze Izr\u00e1el 70 id\u0151sebb vezet\u0151j\u00e9t! \u0150k a n\u00e9p vezet\u0151i \u00e9s tiszts\u00e9gvisel\u0151i. \u00c1lljatok meg el\u0151ttem mindannyian a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1n\u00e1l!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor \u00e9n lesz\u00e1llok, \u00e9s besz\u00e9lek veled. Majd pedig abb\u00f3l a Szellemb\u0151l, amely most rajtad nyugszik, adok nekik is. Att\u00f3l kezdve \u0151k is hordozz\u00e1k a n\u00e9p vezet\u00e9s\u00e9nek terh\u00e9t veled egy\u00fctt, s \u00edgy nem kell egymagadnak viselned."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A n\u00e9pnek pedig hirdesd ki: \u00bbSzentelj\u00e9k meg magatokat holnapra, mert akkor h\u00fast fogtok enni! Hiszen s\u00edrtatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, hogy h\u00fast akartok enni, \u00e9s hogy jobb dolgotok volt Egyiptomban, mint most. Ez\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek h\u00fast, \u00e9s ehettek, amennyit akartok!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De nem csak egy napig, vagy 2, 5, 10 vagy 20 napig, hanem egy \u00e1ll\u00f3 h\u00f3napig ehettek h\u00fast, am\u00edg torkig lesztek vele, \u00e9s megundorodtok t\u0151le! \u00cdgy lesz, mert elutas\u00edtott\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, aki k\u00f6z\u00f6ttetek lakik! Pedig \u0151 j\u00f3l tudja, mire van sz\u00fcks\u00e9getek, de ti m\u00e9gis sir\u00e1nkoztatok! Azt mondt\u00e1tok, hogy k\u00e1r volt elj\u00f6nni Egyiptomb\u00f3l\u2026\u00ab\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De nem csak egy napig, vagy 2, 5, 10 vagy 20 napig, hanem egy \u00e1ll\u00f3 h\u00f3napig ehettek h\u00fast, am\u00edg torkig lesztek vele, \u00e9s megundorodtok t\u0151le! \u00cdgy lesz, mert elutas\u00edtott\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, aki k\u00f6z\u00f6ttetek lakik! Pedig \u0151 j\u00f3l tudja, mire van sz\u00fcks\u00e9getek, de ti m\u00e9gis sir\u00e1nkoztatok! Azt mondt\u00e1tok, hogy k\u00e1r volt elj\u00f6nni Egyiptomb\u00f3l\u2026\u00ab\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00f3zes ezt felelte: \u201eUram, ebben a n\u00e9pben, amely k\u00f6z\u00f6tt lakom, 600 000 csak a gyalogos harcosok sz\u00e1ma, \u00e9s te m\u00e9gis azt mondod, hogy egy \u00e1ll\u00f3 h\u00f3napig h\u00fast adsz nekik enni?!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hiszen ha \u00f6sszes szarvasmarh\u00e1inkat, juhainkat \u00e9s kecsk\u00e9inket lev\u00e1gn\u00e1nk, m\u00e9g az sem lenne sz\u00e1mukra el\u00e9g! Ha a tenger \u00f6sszes hal\u00e1t kifogn\u00e1nk, m\u00e9g az is kev\u00e9s lenne nekik!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt felelte M\u00f3zesnek: \u201eAzt hiszed, ez m\u00e1r t\u00fal neh\u00e9z nekem? Majd megl\u00e1tod, beteljesedik-e vagy nem, amit \u00edg\u00e9rtem\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes kiment a n\u00e9phez, \u00e9s kihirdette nekik, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczent. Majd \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte azt a 70 f\u00e9rfit Izr\u00e1el vezet\u0151i k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s oda\u00e1ll\u00edtotta \u0151ket a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora k\u00f6r\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig lesz\u00e1llt a felh\u0151ben \u00e9s besz\u00e9lt M\u00f3zessel, azut\u00e1n abb\u00f3l a Szellemb\u0151l, amely addig M\u00f3zesen nyugodott, adott a 70 vezet\u0151nek is. Amint a Szellem r\u00e1juk sz\u00e1llt \u00e9s megnyugodott rajtuk, ezek a vezet\u0151k is elkezdtek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni. K\u00e9s\u0151bb azonban m\u00e1r nem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u00e1rcsak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9pe mind pr\u00f3f\u00e9ta lenne! - A 70 vezet\u0151 k\u00f6z\u00fcl azonban ketten nem mentek oda a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1hoz, hanem a t\u00e1borban maradtak. Az egyiknek Eld\u00e1d, a m\u00e1siknak M\u00e9d\u00e1d volt a neve. \u0150k is szerepeltek a 70 vezet\u0151 n\u00e9vsor\u00e1ban, akiket M\u00f3zes kiv\u00e1lasztott, de m\u00e9gsem mentek oda a t\u00f6bbiekkel egy\u00fctt. Ennek ellen\u00e9re a Szellem rajtuk is megnyugodott, \u00e9s \u0151k is pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni kezdtek, ott ahol voltak, a t\u00e1borban."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Egy fi\u00fa elszaladt M\u00f3zeshez ezzel a h\u00edrrel: \u201eUram, Eld\u00e1d \u00e9s M\u00e9d\u00e1d pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l a t\u00e1borban!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Erre J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia, aki fiatal kora \u00f3ta M\u00f3zes szolg\u00e1ja volt, ezt mondta M\u00f3zesnek: \u201eUram, tiltsd meg nekik!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De M\u00f3zes ezt k\u00e9rdezte J\u00f3zsu\u00e9t\u00f3l: \u201eAz \u00e9n \u00e9rdekemben vagy f\u00e9lt\u00e9keny r\u00e1juk? B\u00e1rcsak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9pe mind egy sz\u00e1lig pr\u00f3f\u00e9ta lenne! B\u00e1rcsak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mindegyik\u00fcknek adn\u00e1 Szellem\u00e9t!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes \u00e9s a vezet\u0151k visszat\u00e9rtek a t\u00e1borba."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A f\u00fcrjek t\u00f6mege \u00e9s a moh\u00f3s\u00e1g b\u00fcntet\u00e9se - Majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szelet k\u00fcld\u00f6tt, amely a tenger fel\u0151l f\u00fcrjek sereg\u00e9t sodorta Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1hoz. A f\u00fcrjek lehullottak a t\u00e1bor k\u00f6r\u00fcl mindenfel\u0151l, egynapi j\u00e1r\u00f3f\u00f6ldnyi t\u00e1vols\u00e1gra. Olyan nagy t\u00f6megben tolongtak, hogy k\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k magass\u00e1gban elbor\u00edtott\u00e1k a f\u00f6ldet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A n\u00e9p azon a napon, meg \u00e9jjel, s\u0151t m\u00e9g az eg\u00e9sz k\u00f6vetkez\u0151 napon is fogdosta a f\u00fcrjeket, \u00e9s rengeteget \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttek. Aki csak keveset gy\u0171jt\u00f6tt, m\u00e9g az is vagy 10 h\u00f3mert megt\u00f6lt\u00f6tt vel\u00fck. Azut\u00e1n a f\u00fcrjek h\u00fas\u00e1t kiter\u00edtett\u00e9k a f\u00f6ldre a t\u00e1bor k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Majd moh\u00f3n nekiestek a h\u00fasnak, de m\u00e9g le sem nyelt\u00e9k, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megharagudott r\u00e1juk, \u00e9s nagy csap\u00e1ssal s\u00fajtotta a n\u00e9pet: igen sokan meghaltak k\u00f6z\u00fcl\u00fck, akiket ott, helyben el is temettek. Azt a helyet \u00edgy nevezt\u00e9k el: \u201eA moh\u00f3 n\u00e9p s\u00edrja\u201d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Majd moh\u00f3n nekiestek a h\u00fasnak, de m\u00e9g le sem nyelt\u00e9k, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megharagudott r\u00e1juk, \u00e9s nagy csap\u00e1ssal s\u00fajtotta a n\u00e9pet: igen sokan meghaltak k\u00f6z\u00fcl\u00fck, akiket ott, helyben el is temettek. Azt a helyet \u00edgy nevezt\u00e9k el: \u201eA moh\u00f3 n\u00e9p s\u00edrja\u201d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n a t\u00e1bor tov\u00e1bb vonult, eg\u00e9szen Hac\u00e9r\u00f3tig, majd egy ideig ott vesztegelt."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mirj\u00e1m \u00e9s \u00c1ron M\u00f3zes ellen fordulnak - Egyszer Mirj\u00e1m \u00e9s \u00c1ron M\u00f3zes ellen fordult: kifog\u00e1solt\u00e1k, hogy k\u00fasi n\u0151t vett feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt is mondt\u00e1k: \u201eVajon t\u00e9nyleg csakis M\u00f3zes \u00e1ltal sz\u00f3lt hozz\u00e1nk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3? Bizony, rajtunk kereszt\u00fcl is sz\u00f3lt, nemcsak \u0151\u00e1ltala!\u201d Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig hallotta ezt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3zes nagyon szel\u00edd ember volt, mindenki m\u00e1sn\u00e1l al\u00e1zatosabb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e1ratlanul maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3l\u00edtotta meg M\u00f3zest, \u00c1ront \u00e9s Mirj\u00e1mot: \u201eTi h\u00e1rman azonnal j\u00f6jjetek a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1hoz!\u201d \u0150k oda is mentek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 akkor lesz\u00e1llt a felh\u0151oszlopban, meg\u00e1llt a S\u00e1tor bej\u00e1rata f\u00f6l\u00f6tt, nev\u00e9n sz\u00f3l\u00edtotta \u00c1ront \u00e9s Mirj\u00e1mot, akik k\u00f6zelebb j\u00f6ttek, \u00e9s el\u00e9je \u00e1lltak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekik: \u201eFigyeljetek r\u00e1m! Ha valaki pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6z\u00f6ttetek, annak \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kijelenthetem magam l\u00e1tom\u00e1sban, vagy \u00e1lom \u00e1ltal besz\u00e9lhetek vele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De szolg\u00e1mmal, M\u00f3zessel nem \u00edgy b\u00e1nok, hiszen \u0151 h\u0171s\u00e9gesnek bizonyult eg\u00e9sz h\u00e1zam n\u00e9pe felett!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vele szemt\u0151l szemben besz\u00e9lek, nem hom\u00e1lyos l\u00e1tom\u00e1sokban, vagy rejt\u00e9lyes p\u00e9ld\u00e1zatokban. M\u00f3zes mag\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szeml\u00e9lheti! Hogy mer\u00e9szeltetek h\u00e1t szolg\u00e1m, M\u00f3zes ellen besz\u00e9lni?!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagyon megharagudott \u00c1ronra \u00e9s Mirj\u00e1mra, majd elt\u00e1vozott t\u0151l\u00fck."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amint a felh\u0151 f\u00f6lsz\u00e1llt a S\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1t\u00f3l, \u00c1ron Mirj\u00e1mra n\u00e9zett, \u00e9s l\u00e1tta, hogy Mirj\u00e1m b\u0151re egy pillanat alatt olyan feh\u00e9r lett, mint a h\u00f3: sz\u00f6rny\u0171 b\u0151rbetegs\u00e9get kapott!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor \u00c1ron M\u00f3zeshez fordult: \u201eK\u00e9rlek, uram, bocs\u00e1sd meg nek\u00fcnk, azt az ostoba b\u0171nt, amit ellened v\u00e9tett\u00fcnk!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9rlek, ne hagyd, hogy Mirj\u00e1m olyan legyen, mint a halvasz\u00fcletett csecsem\u0151, aki m\u00e1r oszl\u00e1snak indult!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor M\u00f3zes k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak Mirj\u00e1m \u00e9rdek\u00e9ben: \u201e\u00d3, Isten, k\u00e9rlek, gy\u00f3gy\u00edtsd meg \u0151t!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt felelte: \u201eHa csak a saj\u00e1t apja k\u00f6pte volna szemen, hogy megsz\u00e9gyen\u00edtse, akkor is 7 napig kellene viselnie ezt a sz\u00e9gyent! Nem \u00edgy van? K\u00fcldj\u00e9tek ki Mirj\u00e1mot a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre 7 napra. Azut\u00e1n majd visszafogadhatj\u00e1tok\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy is lett: Mirj\u00e1mot 7 napra kik\u00fcldt\u00e9k a t\u00e1borb\u00f3l. De ameddig \u0151 nem j\u00f6hetett vissza, a t\u00e1bor sem vonult tov\u00e1bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n tov\u00e1bbmentek Hac\u00e9r\u00f3tb\u00f3l, \u00e9s P\u00e1r\u00e1n puszt\u00e1j\u00e1ban \u00fct\u00f6ttek t\u00e1bort."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes 12 k\u00e9met k\u00fcld K\u00e1na\u00e1nba - Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eK\u00fcldj ki f\u00e9rfiakat, hogy der\u00edts\u00e9k fel K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t, amelyet Izr\u00e1elnek adok. Minden t\u00f6rzsb\u0151l egy-egy f\u00e9rfit k\u00fcldj ki: olyanokat, akik vezet\u0151nek sz\u00e1m\u00edtanak k\u00f6z\u00f6tt\u00fck\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t P\u00e1r\u00e1n puszt\u00e1j\u00e1b\u00f3l felder\u00edt\u0151ket k\u00fcld\u00f6tt ki, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint. Mindegyik\u00fck vezet\u0151nek sz\u00e1m\u00edtott a maga t\u00f6rzs\u00e9ben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9v szerint ezek voltak a felder\u00edt\u0151k: R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Samm\u00faa, Zakk\u00far fia,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l S\u00e1f\u00e1t, H\u00f3ri fia,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l K\u00e1leb, Jefunne fia,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Jig\u00e1l, J\u00f3sz\u00e9f fia,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l H\u00f3s\u00e9a (vagyis J\u00f3zsu\u00e9), N\u00fan fia,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Palti, R\u00e1f\u00fa fia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gaddi\u00e9l, Sz\u00f3di fia,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l (amely J\u00f3zseft\u0151l sz\u00e1rmazott) Gaddi, Sz\u00faszi fia,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ammi\u00e9l, Gemalli fia,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Szet\u00far, Mik\u00e1\u00e9l fia,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahbi, Vofszi fia,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ge\u00fa\u00e9l, M\u00e1ki fia."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Teh\u00e1t ezeket a felder\u00edt\u0151ket k\u00fcldte ki M\u00f3zes K\u00e1na\u00e1nba. (H\u00f3se\u00e1t, N\u00fan fi\u00e1t M\u00f3zes J\u00f3zsu\u00e9nak nevezte.)"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt a feladatot b\u00edzta r\u00e1juk: \u201eInduljatok a Negev-puszt\u00e1n kereszt\u00fcl, azut\u00e1n menjetek f\u00f6l a dombvid\u00e9kre!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek meg, milyen az a f\u00f6ld, \u00e9s milyenek a lak\u00f3ik: er\u0151sek vagy gyeng\u00e9k, sokan vagy kevesen vannak?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Figyelj\u00e9tek meg, milyen a vid\u00e9k, amelyen laknak: j\u00f3 vagy rossz? Milyenek a telep\u00fcl\u00e9sek: szabadon \u00e1ll\u00f3 falvak vagy k\u0151fallal ker\u00edtett v\u00e1rosok?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek meg, milyen a term\u0151f\u00f6ld: term\u00e9keny vagy sov\u00e1ny? Vannak-e ott f\u00e1k vagy nincsenek? B\u00e1tran hozzatok a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6kb\u0151l!\u201d (Akkor \u00e9ppen a sz\u0151l\u0151\u00e9r\u00e9s kezdete volt.)"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A felder\u00edt\u0151k teh\u00e1t elindultak, \u00e9s kik\u00e9mlelt\u00e9k a f\u00f6ldet a d\u00e9li Cin-puszt\u00e1t\u00f3l eg\u00e9szen az \u00e9szaki Reh\u00f3b v\u00e1ros\u00e1ig, amely a Ham\u00e1tba vezet\u0151 \u00fat mellett fekszik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El\u0151sz\u00f6r a Negev-puszt\u00e1n mentek kereszt\u00fcl, majd Hebronba \u00e9rtek. Ezen a vid\u00e9ken An\u00e1k lesz\u00e1rmazottjai \u00e9ltek: Ahim\u00e1n, S\u00e9saj \u00e9s Talmaj t\u00f6rzsei. (Hebron v\u00e1rosa 7 esztend\u0151vel kor\u00e1bban \u00e9p\u00fclt, mint az egyiptomi C\u00f3an.)"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n el\u00e9rtek az Esk\u00f3l-v\u00f6lgybe, s ott lev\u00e1gtak egy sz\u0151l\u0151vessz\u0151t, amelyen egyetlen hatalmas f\u00fcrt sz\u0151l\u0151 f\u00fcgg\u00f6tt. Olyan s\u00falyos volt, hogy egy r\u00fadra kellett k\u00f6t\u00f6zni\u00fck, \u00e9s k\u00e9t f\u00e9rfi vitte a v\u00e1ll\u00e1n. Emiatt nevezt\u00e9k azt a helyet Esk\u00f3l-v\u00f6lgynek, vagyis \u201eSz\u0151l\u0151f\u00fcrt-v\u00f6lgynek\u201d. Ugyanott szedtek gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1kat \u00e9s f\u00fcg\u00e9t is \u2014 hogy vigyenek bel\u0151l\u00fck a t\u00e1borba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n el\u00e9rtek az Esk\u00f3l-v\u00f6lgybe, s ott lev\u00e1gtak egy sz\u0151l\u0151vessz\u0151t, amelyen egyetlen hatalmas f\u00fcrt sz\u0151l\u0151 f\u00fcgg\u00f6tt. Olyan s\u00falyos volt, hogy egy r\u00fadra kellett k\u00f6t\u00f6zni\u00fck, \u00e9s k\u00e9t f\u00e9rfi vitte a v\u00e1ll\u00e1n. Emiatt nevezt\u00e9k azt a helyet Esk\u00f3l-v\u00f6lgynek, vagyis \u201eSz\u0151l\u0151f\u00fcrt-v\u00f6lgynek\u201d. Ugyanott szedtek gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1kat \u00e9s f\u00fcg\u00e9t is \u2014 hogy vigyenek bel\u0151l\u00fck a t\u00e1borba."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A felder\u00edt\u0151k 40 nap m\u00falt\u00e1n \u00e9rtek vissza a t\u00e1borba, P\u00e1r\u00e1n-puszt\u00e1ba, K\u00e1d\u00e9sbe. Besz\u00e1moltak M\u00f3zesnek, \u00c1ronnak \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek mindenr\u0151l, amit l\u00e1ttak, \u00e9s megmutatt\u00e1k a magukkal hozott gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A felder\u00edt\u0151k 40 nap m\u00falt\u00e1n \u00e9rtek vissza a t\u00e1borba, P\u00e1r\u00e1n-puszt\u00e1ba, K\u00e1d\u00e9sbe. Besz\u00e1moltak M\u00f3zesnek, \u00c1ronnak \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek mindenr\u0151l, amit l\u00e1ttak, \u00e9s megmutatt\u00e1k a magukkal hozott gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k M\u00f3zesnek: \u201eBej\u00e1rtuk azt az orsz\u00e1got, ahov\u00e1 k\u00fcldt\u00e9l benn\u00fcnket. Val\u00f3ban tejjel-m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ld az, \u00e9s ilyen gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket terem!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Csak az a baj, hogy annak a f\u00f6ldnek a lak\u00f3i er\u0151sek, \u00e9s v\u00e1rosaik nagyok \u00e9s k\u0151falak v\u00e9dik azokat! S\u0151t, m\u00e9g An\u00e1k lesz\u00e1rmazottjait is l\u00e1ttuk k\u00f6z\u00f6tt\u00fck!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A Negev-puszt\u00e1ban az am\u00e1lekiek, a dombvid\u00e9ken a hettit\u00e1k, jeb\u00fasziak \u00e9s em\u00f3riak, a tenger partj\u00e1n \u00e9s a Jord\u00e1n mellett pedig a k\u00e1na\u00e1niak laknak\u201d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "K\u00e1leb azonban, aki szint\u00e9n a felder\u00edt\u0151k k\u00f6z\u00e9 tartozott, \u00edgy csendes\u00edtette \u00e9s b\u00edztatta a n\u00e9pet: \u201eNe f\u00e9ljetek! Bemehet\u00fcnk \u00e9s elfoglalhatjuk azt a f\u00f6ldet! Biztosan siker\u00fclni fog!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De a t\u00f6bbi felder\u00edt\u0151 ellenkez\u0151 v\u00e9lem\u00e9nyen volt: \u201eNem, mi k\u00e9ptelenek lenn\u00e9nk harcolni azokkal a n\u00e9pekkel, mert sokkal er\u0151sebbek n\u00e1lunk!\u201d \u2014 mondt\u00e1k."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cdgy ezek a felder\u00edt\u0151k olyan h\u00edreket hoztak, amelyekkel elvett\u00e9k az emberek b\u00e1tors\u00e1g\u00e1t. Azt mondt\u00e1k: \u201eAz a f\u00f6ld, amelyet bej\u00e1rtunk \u00e9s kik\u00e9mlelt\u00fcnk, elem\u00e9szti lakosait. Azok a n\u00e9pek csupa nagytermet\u0171, er\u0151s harcosokb\u00f3l \u00e1llnak!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00e9g \u00f3ri\u00e1sokat is l\u00e1ttunk ott, akik An\u00e1k lesz\u00e1rmazottjai! Bizony, \u00fagy \u00e9rezt\u00fck magunkat mellett\u00fck, mintha s\u00e1sk\u00e1k lett\u00fcnk volna. Nyilv\u00e1n \u0151k is olyannak l\u00e1ttak minket, mint a s\u00e1sk\u00e1kat a f\u0171ben\u201d."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A n\u00e9p k\u00e9ts\u00e9gbeesik \u00e9s fell\u00e1zad - A felder\u00edt\u0151k rossz h\u00edreinek hat\u00e1s\u00e1ra az eg\u00e9sz n\u00e9p felkavarodott, mindenki kiab\u00e1lt, sokan s\u00edrtak \u00e9s jajgattak eg\u00e9sz \u00e9jjel, s v\u00e9g\u00fcl valamennyien M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ellen fordultak, \u00e9s \u0151ket hib\u00e1ztatt\u00e1k. \u201eJobb lett volna, ha Egyiptomban haltunk volna meg! Vagy legal\u00e1bb a sivatagban pusztultunk volna el!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A n\u00e9p k\u00e9ts\u00e9gbeesik \u00e9s fell\u00e1zad - A felder\u00edt\u0151k rossz h\u00edreinek hat\u00e1s\u00e1ra az eg\u00e9sz n\u00e9p felkavarodott, mindenki kiab\u00e1lt, sokan s\u00edrtak \u00e9s jajgattak eg\u00e9sz \u00e9jjel, s v\u00e9g\u00fcl valamennyien M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ellen fordultak, \u00e9s \u0151ket hib\u00e1ztatt\u00e1k. \u201eJobb lett volna, ha Egyiptomban haltunk volna meg! Vagy legal\u00e1bb a sivatagban pusztultunk volna el!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt hozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ide benn\u00fcnket, hogy most a harcban ess\u00fcnk el, gyermekeink \u00e9s asszonyaink meg rabszolg\u00e1k legyenek?! Nem lenne jobb visszamenni Egyiptomba?\u201d \u2014 mondt\u00e1k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt pedig azon tanakodtak: \u201eV\u00e1lasszunk magunknak m\u00e1sik vezet\u0151t, forduljunk meg, \u00e9s menj\u00fcnk vissza Egyiptomba!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ekkor az eg\u00e9sz n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra arcra borult a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia \u00e9s K\u00e1leb, Jefunne fia azonban megszaggatt\u00e1k ruh\u00e1ikat, mert nagyon felh\u00e1borodtak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek: \u201eFigyeljetek r\u00e1nk! Mi is l\u00e1ttuk azt a f\u00f6ldet, \u00e9s tudj\u00e1tok meg, hogy val\u00f3ban nagyon sz\u00e9p \u00e9s j\u00f3 orsz\u00e1g az!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvel benn\u00fcnket, akkor igenis bevezet oda minket, \u00e9s nek\u00fcnk adja azt a tejjel-m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne l\u00e1zadozzatok h\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen! Ne f\u00e9ljetek az ott lak\u00f3kt\u00f3l, mert k\u00f6nnyen legy\u0151zz\u00fck \u0151ket! Megessz\u00fck \u0151ket, mint a kenyeret. Hiszen azok az \u00fagynevezett \u201eistenek\u201d, akik \u0151ket oltalmazz\u00e1k, elt\u0171nnek, mint az \u00e1rny\u00e9k, de mivel\u00fcnk Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 van! Nem kell h\u00e1t f\u00e9lnetek t\u0151l\u00fck!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f3zes k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1sa megmenti Izr\u00e1elt a pusztul\u00e1st\u00f3l - De a n\u00e9p nem hallgatott r\u00e1juk, \u00e9s m\u00e1r azon tanakodtak, hogy J\u00f3zsu\u00e9t \u00e9s K\u00e1lebet megk\u00f6vezik. Ekkor azonban \u2014 az eg\u00e9sz n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra \u2014 hirtelen megjelent az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ekkor M\u00f3zeshez sz\u00f3lt: \u201eNem t\u0171rhetem m\u00e1r tov\u00e1bb, hogy ez a n\u00e9p mindig elfordul t\u0151lem, \u00e9s visszautas\u00edt engem! Mi\u00e9rt nem b\u00edznak meg bennem annak ellen\u00e9re, hogy annyi jelet \u00e9s csod\u00e1t m\u0171veltem k\u00f6z\u00f6tt\u00fck?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elt\u00f6rl\u00f6m h\u00e1t \u0151ket a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l! Nem lesznek t\u00f6bb\u00e9 az \u00e9n n\u00e9pem, hanem elpuszt\u00edtom \u0151ket egyetlen csap\u00e1ssal! Bel\u0151led pedig, M\u00f3zes, nagyobb \u00e9s er\u0151sebb nemzetet t\u00e1masztok!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De M\u00f3zes \u00edgy v\u00e1laszolt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ha \u00edgy teszel, azt az egyiptomiak is meg fogj\u00e1k hallani. \u0150k tudj\u00e1k, hogy te hoztad ki k\u00f6z\u00fcl\u00fck hatalmas er\u0151ddel Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s h\u00edr\u00fcl adt\u00e1k ezt a k\u00e1na\u00e1ni nemzeteknek is. Azt is hallott\u00e1k, hogy te, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt t\u00e1borozol, hogy szemt\u0151l szembe megjelent\u00e9l nekik, hogy felh\u0151d n\u00e9ped f\u00f6l\u00f6tt id\u0151zik, s hogy nappal a felh\u0151ben, \u00e9jjel pedig a t\u0171zoszlopban vezeted \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha most mind egy sz\u00e1lig elpuszt\u00edtod \u0151ket, akkor azok a nemzetek, amelyek hallott\u00e1k h\u00edredet, majd azt mondj\u00e1k:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bb\u00dagy l\u00e1tszik, mivel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem volt k\u00e9pes bevinni ezt a n\u00e9pet arra a f\u00f6ldre, amely fel\u0151l megesk\u00fcd\u00f6tt nekik, h\u00e1t ink\u00e1bb mindet le\u00f6ld\u00f6ste a puszt\u00e1ban.\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most h\u00e1t, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mutasd meg mindenkinek, hogy val\u00f3ban milyen hatalmas vagy \u2014 ahogyan magad is mondtad:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00bbT\u00fcrelmes az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, nem hirtelen harag\u00fa, h\u0171s\u00e9ges szeretete nagy, megbocs\u00e1tja a b\u0171nt \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9st, b\u00e1r nem hagyja azt eg\u00e9szen b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, hanem megb\u00fcnteti az aty\u00e1k v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt fiaikat a harmadik \u00e9s negyedik nemzed\u00e9kig.\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9rlek, bocs\u00e1sd meg ennek a n\u00e9pnek b\u0171n\u00e9t nagy szereteted miatt, ahogy m\u00e1r sokszor megtetted Egyiptom \u00f3ta!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 erre \u00edgy felelt M\u00f3zesnek: \u201eRendben van, megbocs\u00e1tok nekik, ahogy k\u00e9rted."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ez a n\u00e9p, b\u00e1r l\u00e1tta dics\u0151s\u00e9gemet, jeleimet \u00e9s csod\u00e1imat, amelyeket Egyiptomban \u00e9s a puszt\u00e1ban vittem v\u00e9gbe, pr\u00f3b\u00e1ra tette t\u00fcrelmemet m\u00e1r t\u00edzszer is, mivel nem engedelmeskedett szavamnak. Emiatt esk\u00fcsz\u00f6m, hogy k\u00f6z\u00fcl\u00fck senki sem fog bemenni arra a f\u00f6ldre, amely fel\u0151l \u0151seiknek megesk\u00fcdtem! Azok k\u00f6z\u00fcl, akik elutas\u00edtottak engem, egyetlen egy sem fog oda bemenni! K\u00e1lebbel azonban kiv\u00e9telt teszek, mert \u0151benne m\u00e1sf\u00e9le szellem van, \u00e9s t\u00f6k\u00e9letes h\u0171s\u00e9ggel k\u00f6vet engem. \u0150t beviszem arra a f\u00f6ldre, amelyet felder\u00edt\u0151k\u00e9nt m\u00e1r bej\u00e1rt, \u00e9s lesz\u00e1rmazottjai birtokba is veszik majd. Ez olyan biztos, mint ahogy \u00e9lek; \u00e9s amilyen biztos, hogy dics\u0151s\u00e9gem bet\u00f6lti az eg\u00e9sz f\u00f6ldet!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ez a n\u00e9p, b\u00e1r l\u00e1tta dics\u0151s\u00e9gemet, jeleimet \u00e9s csod\u00e1imat, amelyeket Egyiptomban \u00e9s a puszt\u00e1ban vittem v\u00e9gbe, pr\u00f3b\u00e1ra tette t\u00fcrelmemet m\u00e1r t\u00edzszer is, mivel nem engedelmeskedett szavamnak. Emiatt esk\u00fcsz\u00f6m, hogy k\u00f6z\u00fcl\u00fck senki sem fog bemenni arra a f\u00f6ldre, amely fel\u0151l \u0151seiknek megesk\u00fcdtem! Azok k\u00f6z\u00fcl, akik elutas\u00edtottak engem, egyetlen egy sem fog oda bemenni! K\u00e1lebbel azonban kiv\u00e9telt teszek, mert \u0151benne m\u00e1sf\u00e9le szellem van, \u00e9s t\u00f6k\u00e9letes h\u0171s\u00e9ggel k\u00f6vet engem. \u0150t beviszem arra a f\u00f6ldre, amelyet felder\u00edt\u0151k\u00e9nt m\u00e1r bej\u00e1rt, \u00e9s lesz\u00e1rmazottjai birtokba is veszik majd. Ez olyan biztos, mint ahogy \u00e9lek; \u00e9s amilyen biztos, hogy dics\u0151s\u00e9gem bet\u00f6lti az eg\u00e9sz f\u00f6ldet!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ez a n\u00e9p, b\u00e1r l\u00e1tta dics\u0151s\u00e9gemet, jeleimet \u00e9s csod\u00e1imat, amelyeket Egyiptomban \u00e9s a puszt\u00e1ban vittem v\u00e9gbe, pr\u00f3b\u00e1ra tette t\u00fcrelmemet m\u00e1r t\u00edzszer is, mivel nem engedelmeskedett szavamnak. Emiatt esk\u00fcsz\u00f6m, hogy k\u00f6z\u00fcl\u00fck senki sem fog bemenni arra a f\u00f6ldre, amely fel\u0151l \u0151seiknek megesk\u00fcdtem! Azok k\u00f6z\u00fcl, akik elutas\u00edtottak engem, egyetlen egy sem fog oda bemenni! K\u00e1lebbel azonban kiv\u00e9telt teszek, mert \u0151benne m\u00e1sf\u00e9le szellem van, \u00e9s t\u00f6k\u00e9letes h\u0171s\u00e9ggel k\u00f6vet engem. \u0150t beviszem arra a f\u00f6ldre, amelyet felder\u00edt\u0151k\u00e9nt m\u00e1r bej\u00e1rt, \u00e9s lesz\u00e1rmazottjai birtokba is veszik majd. Ez olyan biztos, mint ahogy \u00e9lek; \u00e9s amilyen biztos, hogy dics\u0151s\u00e9gem bet\u00f6lti az eg\u00e9sz f\u00f6ldet!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ez a n\u00e9p, b\u00e1r l\u00e1tta dics\u0151s\u00e9gemet, jeleimet \u00e9s csod\u00e1imat, amelyeket Egyiptomban \u00e9s a puszt\u00e1ban vittem v\u00e9gbe, pr\u00f3b\u00e1ra tette t\u00fcrelmemet m\u00e1r t\u00edzszer is, mivel nem engedelmeskedett szavamnak. Emiatt esk\u00fcsz\u00f6m, hogy k\u00f6z\u00fcl\u00fck senki sem fog bemenni arra a f\u00f6ldre, amely fel\u0151l \u0151seiknek megesk\u00fcdtem! Azok k\u00f6z\u00fcl, akik elutas\u00edtottak engem, egyetlen egy sem fog oda bemenni! K\u00e1lebbel azonban kiv\u00e9telt teszek, mert \u0151benne m\u00e1sf\u00e9le szellem van, \u00e9s t\u00f6k\u00e9letes h\u0171s\u00e9ggel k\u00f6vet engem. \u0150t beviszem arra a f\u00f6ldre, amelyet felder\u00edt\u0151k\u00e9nt m\u00e1r bej\u00e1rt, \u00e9s lesz\u00e1rmazottjai birtokba is veszik majd. Ez olyan biztos, mint ahogy \u00e9lek; \u00e9s amilyen biztos, hogy dics\u0151s\u00e9gem bet\u00f6lti az eg\u00e9sz f\u00f6ldet!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mivel el\u0151ttetek, a v\u00f6lgyben az am\u00e1lekiek \u00e9s a k\u00e1na\u00e1niak laknak, ez\u00e9rt holnap forduljatok vissza, \u00e9s induljatok el a sivatagban, a V\u00f6r\u00f6s-tenger fel\u00e9 vezet\u0151 \u00faton!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edt\u00e9letet hirdet - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eMeddig t\u0171rjem m\u00e9g ennek a gonosz n\u00e9pnek a z\u00fagol\u00f3d\u00e1s\u00e1t? Hallottam, hogy panaszkodtak ellenem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezt mondd nekik, M\u00f3zes: \u00bbHallottam, amikor azt mondt\u00e1tok, hogy jobb lett volna meghalnotok ebben a sivatagban. Ez\u00e9rt \u00e9letemre esk\u00fcsz\u00f6m, hogy pontosan azt teszem veletek, amit mondtatok!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Igen, ebben a puszt\u00e1ban fogtok elhullani mind egy sz\u00e1lig! Bizony, itt haltok meg mindannyian, akiket megsz\u00e1moltak 20 \u00e9ves kort\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9, mivel ellenem l\u00e1zadtatok."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Egy sem megy be k\u00f6z\u00fcletek arra a f\u00f6ldre, amely fel\u0151l megesk\u00fcdtem, hogy ott fogtok lakni, kiv\u00e9ve K\u00e1lebet, Jefunne fi\u00e1t \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9t, N\u00fan fi\u00e1t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Att\u00f3l f\u00e9ltetek, hogy gyermekeiteket az ellens\u00e9g rabszolg\u00e1kk\u00e1 teszi! Tudj\u00e1tok meg h\u00e1t, hogy \u00e9n ezeket a gyermekeket be fogom vinni arra a f\u00f6ldre! \u0150k majd meg fogj\u00e1k ismerni azt a f\u00f6ldet, amely nektek nem kellett!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ti pedig, bizony, mind ebben a puszt\u00e1ban hullotok el!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gyermekeitek nom\u00e1d p\u00e1sztorok m\u00f3dj\u00e1ra \u00e9lnek itt 40 esztendeig, mert mindaddig viselni\u00fck kell a ti h\u0171tlens\u00e9getek k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit, ameddig k\u00f6z\u00fcletek az utols\u00f3 is ki nem pusztul ebb\u0151l a nemzed\u00e9kb\u0151l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ti pedig 40 \u00e9vig viselitek b\u0171neitek terh\u00e9t \u00e9s k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit, mert a felder\u00edt\u00e9s minden napj\u00e1\u00e9rt egy-egy \u00e9vet szabtam ki r\u00e1tok. Akkor majd megtudj\u00e1tok, milyen keserves dolog, ha ellenetek fordulok!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezt \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondom nektek!\u00ab Esk\u00fcsz\u00f6m, hogy \u00edgy b\u00e1nok ezzel a gonosz n\u00e9ppel, amely \u00f6sszefogott ellenem: mind egy sz\u00e1lig ebben a puszt\u00e1ban fognak meghalni!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Azok a f\u00e9rfiak, akiket M\u00f3zes kik\u00fcld\u00f6tt annak a f\u00f6ldnek a felder\u00edt\u00e9s\u00e9re, kett\u0151 kiv\u00e9tel\u00e9vel rossz h\u00edreket hoztak, \u00e9s f\u00f6ll\u00e1z\u00edtott\u00e1k Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t M\u00f3zes ellen. Emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 csap\u00e1ssal s\u00fajtotta \u0151ket, \u00e9s meghaltak."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Azok a f\u00e9rfiak, akiket M\u00f3zes kik\u00fcld\u00f6tt annak a f\u00f6ldnek a felder\u00edt\u00e9s\u00e9re, kett\u0151 kiv\u00e9tel\u00e9vel rossz h\u00edreket hoztak, \u00e9s f\u00f6ll\u00e1z\u00edtott\u00e1k Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t M\u00f3zes ellen. Emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 csap\u00e1ssal s\u00fajtotta \u0151ket, \u00e9s meghaltak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Csak J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia \u00e9s K\u00e1leb, Jefunne fia maradt \u00e9letben a 12 felder\u00edt\u0151 k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A n\u00e9p megpr\u00f3b\u00e1lja elfoglalni K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t - M\u00f3zes teh\u00e1t elmondta, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczent, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p nagyon elszomorodott."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "M\u00e1snap kor\u00e1n reggel azonban f\u00f6lkerekedtek, hogy behatoljanak a dombvid\u00e9k legmagasabb r\u00e9szeire. Ezt mondt\u00e1k M\u00f3zesnek: \u201eElismerj\u00fck, hogy v\u00e9tkezt\u00fcnk. De most m\u00e1r mindannyian k\u00e9szen \u00e1llunk, hogy felmenj\u00fcnk arra a f\u00f6ldre, amelyre az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta, hogy menj\u00fcnk\u201d."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00f3zes azonban \u00edgy felelt: \u201eM\u00e1r megint az ellenkez\u0151j\u00e9t akarj\u00e1tok tenni annak, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt! De mi\u00e9rt? Ez a tervetek nem lesz sikeres."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ne induljatok harcba, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem lesz veletek, \u00e9s ellens\u00e9geitek cs\u00fafosan megvernek titeket!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Am\u00e1lekiek \u00e9s k\u00e1na\u00e1niak vannak azon a vid\u00e9ken veletek szemben, \u00e9s bizony elhullotok fegyvereik csap\u00e1sai alatt! Mivel elfordultatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, \u0151 is elfordult t\u0151letek, \u00e9s nem fog megseg\u00edteni benneteket a harcban!\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De a n\u00e9p most sem hallgatott M\u00f3zesre, hanem magabiztosan elindultak a dombvid\u00e9k legmagasabb r\u00e9sze fel\u00e9. M\u00f3zes \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja azonban egy l\u00e9p\u00e9snyire sem mozdultak a t\u00e1borb\u00f3l."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De az ott lak\u00f3 am\u00e1lekiek \u00e9s a k\u00e1na\u00e1niak harcosai lerohant\u00e1k a behatol\u00f3 izr\u00e1eli csapatot, megvert\u00e9k, \u00e9s eg\u00e9szen Horm\u00e1ig kergett\u00e9k \u0151ket."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ldozati t\u00f6rv\u00e9nyek - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMondd meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Nektek adom azt a f\u00f6ldet lak\u00f3hely\u00fcl, \u00e9s be fogtok menni oda, hogy birtokba vegy\u00e9tek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor majd k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 aj\u00e1nd\u00e9kokat hoztok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, v\u00e9res\u00e1ldozatot, fogadalmi \u00e1ldozatot, h\u00e1la\u00e1ldozatot, vagy az \u00fcnnepeken szok\u00e1sos \u00e1ldozatokat. Borj\u00fat, b\u00e1r\u00e1nyt vagy kecsk\u00e9t \u00e1ldozzatok, amelynek illat\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogadja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e1llattal egy\u00fctt ilyenkor liszt\u00e1ldozatot is hozzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! A liszt\u00e1ldozat egy tized \u00e9f\u00e1 legyen a legfinomabb lisztb\u0151l, amelyet \u00f6ssze kell keverni egy negyed hin ol\u00edvaolajjal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul vagy v\u00e9res\u00e1ldozatul hozott minden egyes b\u00e1r\u00e1ny mell\u00e9 tegyetek ital\u00e1ldozatul egy negyed hin bort is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha kost \u00e1ldoztok, akkor tegyetek mell\u00e9 liszt\u00e1ldozatot is k\u00e9t tized \u00e9f\u00e1 lisztb\u0151l, amelyet \u00f6ssze kell keverni egy harmad hin ol\u00edvaolajjal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl tegyetek mell\u00e9 ital\u00e1ldozatul egy harmad hin bort is. Kedves illat\u00fa \u00e1ldozat ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor bikaborj\u00fat hoztok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9g\u0151- vagy v\u00e9res\u00e1ldozatul, fogadalom teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re vagy \u00fcnnepi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi \u00e1ldozatul,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "akkor tegyetek mell\u00e9 liszt\u00e1ldozatul h\u00e1rom tized \u00e9f\u00e1 lisztet, amelyet \u00f6ssze kell keverni f\u00e9l hin ol\u00edvaolajjal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl tegyetek mell\u00e9 ital\u00e1ldozatul f\u00e9l hin bort is. Kedves illat\u00fa \u00e1ldozat ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Teh\u00e1t \u00edgy k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el az \u00e1ldozatokat minden egyes bikaborj\u00fa, kos, b\u00e1r\u00e1ny vagy kecske fel\u00e1ldoz\u00e1s\u00e1n\u00e1l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Teh\u00e1t \u00edgy k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el az \u00e1ldozatokat minden egyes bikaborj\u00fa, kos, b\u00e1r\u00e1ny vagy kecske fel\u00e1ldoz\u00e1s\u00e1n\u00e1l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezek a rendelkez\u00e9sek vonatkoznak Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek minden tagj\u00e1ra: \u00edgy mutassanak be \u00e1ldozatot aj\u00e1nd\u00e9kul, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen fogadja azt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig egy k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegen akar t\u0171z\u00e1ldozatot bemutatni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, akkor az idegen is ugyan\u00edgy k\u00e9sz\u00edtse el azt, s akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen fogadja t\u0151le."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ugyanaz a rendelkez\u00e9s \u00e9rv\u00e9nyes Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9re \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegenekre is. Ez a t\u00f6rv\u00e9ny \u00f6r\u00f6kre \u00e9rv\u00e9nyes marad, minden k\u00f6vetkez\u0151 nemzed\u00e9kben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezek a t\u00f6rv\u00e9nyek \u00e9s rendelkez\u00e9sek egyform\u00e1n vonatkoznak r\u00e1tok, \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegenekre.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eMondd meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Amikor majd meg\u00e9rkeztek arra a f\u00f6ldre, amelyre vezetlek titeket,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s a f\u00f6ld gabon\u00e1t terem nektek, akkor a term\u00e9sb\u0151l el\u0151sz\u00f6r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak adjatok liszt\u00e1ldozatot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor az \u00faj term\u00e9sb\u0151l el\u0151sz\u00f6r k\u00e9sz\u00edtetek t\u00e9szt\u00e1t, abb\u00f3l az els\u0151 kenyeret vigy\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u2014 ez lesz a ti \u00e9tel\u00e1ldozatotok a sz\u00e9r\u0171r\u0151l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre \u00edgy vigy\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak az \u00faj term\u00e9sb\u0151l az els\u0151 kenyeret \u00e9tel\u00e1ldozatul.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eIzr\u00e1el n\u00e9pe, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolatokat adott M\u00f3zesen kereszt\u00fcl nektek, amelyek \u00e9rv\u00e9nyben maradnak nemzed\u00e9kr\u0151l-nemzed\u00e9kre. Ha v\u00e9tkeztek ezek ellen a parancsok ellen, \u00e9s nem tartj\u00e1tok meg mindegyiket, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondott M\u00f3zesen kereszt\u00fcl, akkor \u00edgy kell elj\u00e1rnotok:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eIzr\u00e1el n\u00e9pe, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolatokat adott M\u00f3zesen kereszt\u00fcl nektek, amelyek \u00e9rv\u00e9nyben maradnak nemzed\u00e9kr\u0151l-nemzed\u00e9kre. Ha v\u00e9tkeztek ezek ellen a parancsok ellen, \u00e9s nem tartj\u00e1tok meg mindegyiket, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondott M\u00f3zesen kereszt\u00fcl, akkor \u00edgy kell elj\u00e1rnotok:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge v\u00e9tkezik, akkor vigyetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak egy bikaborj\u00fat \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9kul, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt, az el\u0151\u00edr\u00e1s szerint \u2014 j\u00f3 illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad \u2014, valamint egy bakot b\u0171n\u00e1ldozatul."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor a pap bemutatja ezt az \u00e1ldozatot, akkor engesztel\u00e9st szerez arra a v\u00e9tekre n\u00e9zve Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1t nekik."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mivel teh\u00e1t nem sz\u00e1nd\u00e9kos b\u0171nr\u0151l volt sz\u00f3, amelyet az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g k\u00f6vetett el, \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g hozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e1ldozatot a fentiek szerint, ez\u00e9rt az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek \u2014 bele\u00e9rtve m\u00e9g a k\u00f6z\u00f6tt\u00fck lak\u00f3 idegeneket is \u2014 megbocs\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha egy szem\u00e9ly nem sz\u00e1nd\u00e9kosan v\u00e9tkezik, akkor vigyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak b\u0171n\u00e1ldozatul egy esztend\u0151s n\u0151st\u00e9ny kecsk\u00e9t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor a pap bemutatja ezt az \u00e1ldozatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, akkor engesztel\u00e9st szerez arra a v\u00e9tekre n\u00e9zve az illet\u0151nek, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1t neki."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez a t\u00f6rv\u00e9ny egyar\u00e1nt \u00e9rv\u00e9nyes k\u00f6z\u00f6ttetek mindenkire, ak\u00e1r Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartozik, ak\u00e1r k\u00f6z\u00f6ttetek \u00e9l\u0151 idegenr\u0151l van sz\u00f3 \u2014 felt\u00e9ve, hogy az illet\u0151 nem sz\u00e1nd\u00e9kosan v\u00e9tkezett."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azonban ha valaki \u2014 ak\u00e1r bennsz\u00fcl\u00f6tt, ak\u00e1r k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegen \u2014 sz\u00e1nd\u00e9kosan v\u00e9tkezik, akkor az ilyet ki kell irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, mert tett\u00e9vel gyal\u00e1zta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az ilyen szem\u00e9ly az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava ellen l\u00e1zadt, \u00e9s megszegte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancs\u00e1t, emiatt viselnie kell b\u0171n\u00e9nek k\u00f6vetkezm\u00e9ny\u00e9t: ki kell irtani \u0151t n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl\u201d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A szombati nyugalom megt\u00f6r\u00e9s\u00e9nek b\u00fcntet\u00e9se - Amikor Izr\u00e1el n\u00e9pe a puszt\u00e1ban v\u00e1ndorolt, el\u0151fordult egyszer, hogy egy f\u00e9rfit rajtakaptak, hogy a szombati nyugalom napj\u00e1n t\u0171zif\u00e1t gy\u0171jt\u00f6getett. Odavitt\u00e9k h\u00e1t az illet\u0151t M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u00e9."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A szombati nyugalom megt\u00f6r\u00e9s\u00e9nek b\u00fcntet\u00e9se - Amikor Izr\u00e1el n\u00e9pe a puszt\u00e1ban v\u00e1ndorolt, el\u0151fordult egyszer, hogy egy f\u00e9rfit rajtakaptak, hogy a szombati nyugalom napj\u00e1n t\u0171zif\u00e1t gy\u0171jt\u00f6getett. Odavitt\u00e9k h\u00e1t az illet\u0151t M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u00e9."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mivel nem volt vil\u00e1gos, hogyan b\u00fcntess\u00e9k meg, \u00fagy hat\u00e1roztak, hogy \u0151rizet al\u00e1 helyezik, am\u00edg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 valamilyen kijelent\u00e9st ad erre n\u00e9zve."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eAnnak az embernek meg kell halnia. Vigy\u00e9tek ki a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g k\u00f6vezze meg!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: kivitt\u00e9k a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, \u00e9s ott megk\u00f6vezt\u00e9k. \u00cdgy halt meg az a f\u00e9rfi. \u00dagy j\u00e1rtak el, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta M\u00f3zesnek."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A ruh\u00e1n l\u00e9v\u0151 rojtok - Sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201eMondd meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy k\u00e9sz\u00edtsenek a ruh\u00e1juk sark\u00e1ra rojtokat, \u00e9s fonjanak a rojtokba k\u00e9k fonalat \u2014 \u00edgy viselj\u00e9k ruh\u00e1ikat nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Arra szolg\u00e1lnak ezek, hogy valah\u00e1nyszor r\u00e1juk n\u00e9ztek, jusson eszetekbe, hogy engedelmeskedjetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsainak, \u00e9s ne k\u00f6vess\u00e9tek a saj\u00e1t sz\u00edvetek \u00e9s szemetek k\u00edv\u00e1ns\u00e1gait."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Teh\u00e1t, eml\u00e9kezzetek parancsaimra, \u00e9s engedelmeskedjetek azoknak, hogy az \u00e9n sz\u00e1momra elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett szent n\u00e9p legyetek."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, vagyok Istenetek, aki kihoztalak benneteket Egyiptomb\u00f3l, hogy Istenetekk\u00e9 legyek. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek!\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f3rah l\u00e1zad\u00e1st sz\u00edt M\u00f3zes ellen - A pusztai v\u00e1ndorl\u00e1s idej\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy K\u00f3rah, D\u00e1t\u00e1n, Abir\u00e1m \u00e9s \u00d3n \u00f6sszefogtak \u00e9s fell\u00e1zadtak M\u00f3zes ellen. K\u00f3rah Jich\u00e1r fia, aki Keh\u00e1t fia, aki L\u00e9vi fia volt. D\u00e1t\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m Eli\u00e1b fiai voltak. \u00d3n Pelet fia volt. D\u00e1t\u00e1n, Abir\u00e1m \u00e9s \u00d3n R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9be tartoztak. Maguk mell\u00e9 \u00e1ll\u00edtottak m\u00e9g vagy 250 f\u00e9rfit Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l: k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 ismert vezet\u0151ket, akiket a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g v\u00e1lasztott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00f3rah l\u00e1zad\u00e1st sz\u00edt M\u00f3zes ellen - A pusztai v\u00e1ndorl\u00e1s idej\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy K\u00f3rah, D\u00e1t\u00e1n, Abir\u00e1m \u00e9s \u00d3n \u00f6sszefogtak \u00e9s fell\u00e1zadtak M\u00f3zes ellen. K\u00f3rah Jich\u00e1r fia, aki Keh\u00e1t fia, aki L\u00e9vi fia volt. D\u00e1t\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m Eli\u00e1b fiai voltak. \u00d3n Pelet fia volt. D\u00e1t\u00e1n, Abir\u00e1m \u00e9s \u00d3n R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9be tartoztak. Maguk mell\u00e9 \u00e1ll\u00edtottak m\u00e9g vagy 250 f\u00e9rfit Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l: k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 ismert vezet\u0151ket, akiket a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g v\u00e1lasztott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171ltek, odamentek M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron el\u00e9, \u00e9s ezt mondt\u00e1k nekik: \u201eM\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron! T\u00fal sok hatalmat tulajdon\u00edtotok magatoknak! Mit k\u00e9pzeltek ti magatokr\u00f3l? Azt hiszitek, k\u00fcl\u00f6nbek vagytok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9p\u00e9n\u00e9l? Hiszen ez az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g szent, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk van!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00f3zes egy sz\u00f3t sem v\u00e1laszolt, csak arccal a f\u00f6ldre borult."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6lkelt, \u00e9s ezt felelte K\u00f3rahnak \u00e9s t\u00e1rsainak: \u201eHolnap reggel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 maga fogja megmutatni, ki tartozik hozz\u00e1, ki a szent, ki j\u00f6het k\u00f6zel hozz\u00e1. Csak az k\u00f6zeledhet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, akit \u0151 kiv\u00e1laszt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te, K\u00f3rah, \u00e9s a t\u00e1rsaid mindannyian j\u00f6jjetek ide holnap, hozzatok f\u00fcst\u00f6l\u0151ket, tegyetek bele parazsat, \u00e9s r\u00e1 f\u00fcst\u00f6l\u0151szert! \u00cdgy \u00e1lljatok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt! Akit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt, az a szent. Ti vagytok azok, l\u00e9vit\u00e1k, akik t\u00fal sokat akartok magatoknak!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Te, K\u00f3rah, \u00e9s a t\u00e1rsaid mindannyian j\u00f6jjetek ide holnap, hozzatok f\u00fcst\u00f6l\u0151ket, tegyetek bele parazsat, \u00e9s r\u00e1 f\u00fcst\u00f6l\u0151szert! \u00cdgy \u00e1lljatok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt! Akit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt, az a szent. Ti vagytok azok, l\u00e9vit\u00e1k, akik t\u00fal sokat akartok magatoknak!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd m\u00e9g ezt is mondta M\u00f3zes K\u00f3rahnak: \u201eFigyeljetek ide, l\u00e9vit\u00e1k! Izr\u00e1el Istene kiv\u00e1lasztott titeket Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, hogy k\u00f6zel j\u00f6hessetek hozz\u00e1. Hiszen nektek adta a kiv\u00e1lts\u00e1got, hogy ell\u00e1ss\u00e1tok a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le gyakorlati tennival\u00f3kat a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa \u00e9s fel\u00e1ll\u00edt\u00e1sa k\u00f6r\u00fcl, meg k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 egy\u00e9b m\u00f3dokon szolg\u00e1lhatj\u00e1tok az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get! Mindez kev\u00e9s nektek?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd m\u00e9g ezt is mondta M\u00f3zes K\u00f3rahnak: \u201eFigyeljetek ide, l\u00e9vit\u00e1k! Izr\u00e1el Istene kiv\u00e1lasztott titeket Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, hogy k\u00f6zel j\u00f6hessetek hozz\u00e1. Hiszen nektek adta a kiv\u00e1lts\u00e1got, hogy ell\u00e1ss\u00e1tok a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le gyakorlati tennival\u00f3kat a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa \u00e9s fel\u00e1ll\u00edt\u00e1sa k\u00f6r\u00fcl, meg k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 egy\u00e9b m\u00f3dokon szolg\u00e1lhatj\u00e1tok az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get! Mindez kev\u00e9s nektek?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megengedte neked, K\u00f3rah, \u00e9s testv\u00e9reidnek, a l\u00e9vit\u00e1knak, hogy k\u00f6zel j\u00f6hessetek hozz\u00e1! Ti pedig kevesellitek ezt, \u00e9s papok is akartok lenni?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony, nem \u00c1ron ellen fogtatok \u00f6ssze, hanem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen! Kicsoda \u00c1ron, hogy ellene fordultok, \u00e9s panaszkodok ellene?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n M\u00f3zes \u00fczent D\u00e1t\u00e1nnak \u00e9s Abir\u00e1mnak, Eli\u00e1b fiainak, hogy j\u00f6jjenek hozz\u00e1. De azok elutas\u00edtott\u00e1k. \u201eDehogy megy\u00fcnk! \u2014 mondt\u00e1k. \u2014"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem el\u00e9g, hogy kihozt\u00e1l minket egy tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldr\u0151l, hogy itt, a puszt\u00e1ban meg\u00f6lj benn\u00fcnket? Most m\u00e9g parancsolgatsz is nek\u00fcnk, mint valami fejedelem?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem \u00e9ppen tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre vezett\u00e9l benn\u00fcnket! Csak \u00edg\u00e9rted, de nem adt\u00e1l nek\u00fcnk sem sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeket, sem sz\u0151l\u0151skerteket \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl! Meddig fogod m\u00e9g becsapni ezt a n\u00e9pet? Dehogy megy\u00fcnk!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3zes emiatt nagyon megharagudott, \u00e9s azt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201eUram, te tudod, hogy nem b\u00e1ntottam \u0151ket, s nem \u00e1rtottam nekik! Nem vettem el t\u0151l\u00fck m\u00e9g egy szamarat sem! K\u00e9rlek, ne fogadd el \u00e1ldozataikat!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta K\u00f3rahnak: \u201eHolnap te \u00e9s a t\u00e1rsaid \u00e1lljatok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt. \u00c1ron is ott lesz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindegyik\u0151t\u00f6k hozza a saj\u00e1t f\u00fcst\u00f6l\u0151j\u00e9t, \u00e9s tegyen r\u00e1 t\u00f6mj\u00e9nt. Teh\u00e1t \u00f6sszesen 250 f\u00fcst\u00f6l\u0151t hozzatok, \u00e9s \u00c1ron is hozza a saj\u00e1tj\u00e1t\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron k\u00f6zbenj\u00e1r Izr\u00e1el\u00e9rt - \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: m\u00e1snap reggel mind a 250 f\u00e9rfi \u00f6sszegy\u0171lt a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rata el\u0151tt. Mindenki hozta a f\u00fcst\u00f6l\u0151j\u00e9t, benne izz\u00f3 par\u00e1zzsal \u00e9s rajta t\u00f6mj\u00e9nnel. Ott volt M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f3rah \u00f6sszeh\u00edvta Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ellen: valamennyien ott \u00e1lltak a S\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l. Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge megjelent \u2014 mindenki j\u00f3l l\u00e1tta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ekkor M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz sz\u00f3lt:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eV\u00e1ljatok k\u00fcl\u00f6n ett\u0151l az \u00f6sszegy\u0171lt k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gt\u0151l, mert azonnal megsemmis\u00edtem \u0151ket!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron azonnal arcukra borultak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltottak hozz\u00e1: \u201eIsten\u00fcnk! Te vagy minden ember szellem\u00e9nek Istene! Mi\u00e9rt az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gre haragszol, amikor csak egyetlen f\u00e9rfi v\u00e9tkezett?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy v\u00e1laszolt M\u00f3zesnek:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eMondd meg a n\u00e9pnek, hogy t\u00e1volodjanak el K\u00f3rah, D\u00e1t\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m s\u00e1trait\u00f3l!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ekkor M\u00f3zes f\u00f6lkelt, \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek vezet\u0151ivel egy\u00fctt odament D\u00e1t\u00e1nhoz \u00e9s Abir\u00e1mhoz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Majd M\u00f3zes figyelmeztette a n\u00e9pet: \u201eVigy\u00e1zzatok! Menjetek el ezeknek a gonosz embereknek a s\u00e1trai mell\u0151l, \u00e9s semmihez se ny\u00faljatok, ami az \u00f6v\u00e9k, nehogy b\u0171neik miatt vel\u00fck egy\u00fctt pusztuljatok el!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az emberek el is h\u00faz\u00f3dtak K\u00f3rah, D\u00e1t\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m s\u00e1trai mell\u0151l, minden oldalr\u00f3l. D\u00e1t\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m pedig feles\u00e9geikkel, fiaikkal \u00e9s kicsinyeikkel egy\u00fctt meg\u00e1lltak s\u00e1truk el\u0151tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "K\u00f3rahot \u00e9s t\u00e1rsait elnyeli a f\u00f6ld - M\u00f3zes ekkor az eg\u00e9sz n\u00e9phez fordult: \u201eFigyeljetek r\u00e1m! Most meg fogj\u00e1tok tudni, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcld\u00f6tt el engem, hogy mindezeket megtegyem, \u00e9s nem a saj\u00e1t akaratomat viszem v\u00e9ghez."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha ezek az emberek \u00fagy fognak meghalni, mint mindenki m\u00e1s, \u00e9s ha csak az t\u00f6rt\u00e9nik vel\u00fck, ami mindenki m\u00e1ssal is el\u0151fordul, akkor nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 valami \u00fajat cselekszik: ha a f\u00f6ld felt\u00e1tja tork\u00e1t, \u00e9s elnyeli \u0151ket, \u00e9s \u0151k a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3kkal egy\u00fctt elevenen mennek le a halottak orsz\u00e1g\u00e1ba, akkor tudj\u00e1tok meg, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen v\u00e9tkeztek\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Alighogy ezt kimondta, meghasadt a f\u00f6ld K\u00f3rah \u00e9s t\u00e1rsai l\u00e1ba alatt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mintha a f\u00f6ld val\u00f3ban felt\u00e1totta volna tork\u00e1t: mert hirtelen elnyelte \u0151ket eg\u00e9sz csal\u00e1djukkal \u00e9s minden tulajdonukkal egy\u00fctt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0150k pedig elevenen hullottak a Seolba mindenest\u00fcl. Azut\u00e1n a f\u00f6ld ism\u00e9t bez\u00e1rult. K\u00f3r\u00e1h \u00e9s a t\u00e1rsai \u00edgy v\u00e1gattak ki Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9b\u0151l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az elveszettek ki\u00e1lt\u00e1sait hallva a n\u00e9p r\u00e9m\u00fclten futott szertesz\u00e9t, \u00e9s azt ki\u00e1ltozt\u00e1k: \u201eMenek\u00fclj\u00fcnk, m\u00e9g minket is elnyel a f\u00f6ld!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ekkor t\u00fczet k\u00fcld\u00f6tt, amely elpuszt\u00edtotta azt a 250 f\u00e9rfit, akik t\u00f6mj\u00e9nnel \u00e1ldoztak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "M\u00f3zesnek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ekkor ezt mondta:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201eSz\u00f3lj Ele\u00e1z\u00e1rnak, \u00c1ron f\u0151pap fi\u00e1nak, hogy szedje \u00f6ssze a 250 bronz t\u00f6mj\u00e9nf\u00fcst\u00f6l\u0151t a t\u0171zv\u00e9sz hely\u00e9r\u0151l, mert azok szentt\u00e9 lettek! A parazsat \u00e9s a hamut sz\u00f3rja sz\u00e9t bel\u0151l\u00fck. Azok az emberek olyan b\u0171nt k\u00f6vettek el, amely az \u00e9let\u00fckbe ker\u00fclt. Ugyanakkor a kez\u00fckben tartott t\u00f6mj\u00e9nez\u0151k szentek lettek, mert azokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 vitt\u00e9k. K\u00e9sz\u00edtsetek azokb\u00f3l a bronz t\u00f6mj\u00e9nez\u0151kb\u0151l v\u00e9konyra kalap\u00e1lt lapokat, \u00e9s bor\u00edts\u00e1tok be vel\u00fck az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt. Eml\u00e9keztet\u0151 jel lesz ez eg\u00e9sz Izr\u00e1el sz\u00e1m\u00e1ra\u201d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201eSz\u00f3lj Ele\u00e1z\u00e1rnak, \u00c1ron f\u0151pap fi\u00e1nak, hogy szedje \u00f6ssze a 250 bronz t\u00f6mj\u00e9nf\u00fcst\u00f6l\u0151t a t\u0171zv\u00e9sz hely\u00e9r\u0151l, mert azok szentt\u00e9 lettek! A parazsat \u00e9s a hamut sz\u00f3rja sz\u00e9t bel\u0151l\u00fck. Azok az emberek olyan b\u0171nt k\u00f6vettek el, amely az \u00e9let\u00fckbe ker\u00fclt. Ugyanakkor a kez\u00fckben tartott t\u00f6mj\u00e9nez\u0151k szentek lettek, mert azokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 vitt\u00e9k. K\u00e9sz\u00edtsetek azokb\u00f3l a bronz t\u00f6mj\u00e9nez\u0151kb\u0151l v\u00e9konyra kalap\u00e1lt lapokat, \u00e9s bor\u00edts\u00e1tok be vel\u00fck az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt. Eml\u00e9keztet\u0151 jel lesz ez eg\u00e9sz Izr\u00e1el sz\u00e1m\u00e1ra\u201d."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1r \u00edgy is tett: \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte a t\u00f6mj\u00e9nez\u0151ket, amelyekkel az elpusztult l\u00e9vit\u00e1k f\u00fcst\u00f6ltek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt. Majd a t\u00f6mj\u00e9nez\u0151ket v\u00e9kony lapokk\u00e1 kalap\u00e1lt\u00e1k, \u00e9s bebor\u00edtott\u00e1k vel\u00fck az olt\u00e1rt,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta M\u00f3zesnek. Eml\u00e9keztet\u0151 jel ez Izr\u00e1el sz\u00e1m\u00e1ra, hogy aki nem \u00c1ron lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3, az ne mer\u00e9szeljen t\u00f6mj\u00e9nf\u00fcsttel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 j\u00e1rulni, mert k\u00fcl\u00f6nben \u00fagy j\u00e1r, mint K\u00f3rah \u00e9s t\u00e1rsai."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c1ron \u00e1ldozata meg\u00e1ll\u00edtja a csap\u00e1st - A k\u00f6vetkez\u0151 napon Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge \u00f6sszegy\u0171lt M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ellen. Z\u00fagol\u00f3dtak \u00e9s v\u00e1dolt\u00e1k \u0151ket: \u201eTi \u00f6lt\u00e9tek meg tegnap az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl azokat az embereket!\u201d Ekkor azonban mind a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora fel\u00e9 fordultak, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felh\u0151je betakarta a S\u00e1trat, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge megjelent f\u00f6l\u00f6tte."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c1ron \u00e1ldozata meg\u00e1ll\u00edtja a csap\u00e1st - A k\u00f6vetkez\u0151 napon Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge \u00f6sszegy\u0171lt M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ellen. Z\u00fagol\u00f3dtak \u00e9s v\u00e1dolt\u00e1k \u0151ket: \u201eTi \u00f6lt\u00e9tek meg tegnap az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl azokat az embereket!\u201d Ekkor azonban mind a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora fel\u00e9 fordultak, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felh\u0151je betakarta a S\u00e1trat, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge megjelent f\u00f6l\u00f6tte."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron oda ment a S\u00e1tor el\u00e9,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201e\u00c1lljatok k\u00fcl\u00f6n ett\u0151l a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gt\u0151l, hadd puszt\u00edtsam el \u0151ket egy pillanat alatt!\u201d Ekkor M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron azonnal arcra borult az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Majd M\u00f3zes sz\u00f3lt \u00c1ronnak: \u201eSiess, fogd a saj\u00e1t t\u00f6mj\u00e9nez\u0151det, t\u00e9gy bele parazsat az olt\u00e1rr\u00f3l, sz\u00f3rj r\u00e1 t\u00f6mj\u00e9nt, szaladj vele a n\u00e9p k\u00f6z\u00e9, \u00e9s szerezz engesztel\u00e9st a sz\u00e1mukra, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagyon megharagudott r\u00e1juk, \u00e9s m\u00e1r hullanak is!\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c1ron azonnal megtette, amit M\u00f3zes mondott: a t\u00f6mj\u00e9nez\u0151vel odaszaladt a n\u00e9p k\u00f6z\u00e9, ahol a csap\u00e1st\u00f3l m\u00e1r egyre-m\u00e1sra hullottak az emberek. T\u00f6mj\u00e9nt sz\u00f3rt a par\u00e1zsra, \u00e9s \u00edgy szerzett engesztel\u00e9st a n\u00e9pnek b\u0171n\u00fck\u00e9rt."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c1ron teh\u00e1t \u2014 kez\u00e9ben a f\u00fcst\u00f6l\u0151vel \u2014 ott \u00e1llt az \u00e9l\u0151k \u00e9s holtak k\u00f6z\u00f6tti hat\u00e1rvonalon, \u00e9s meg\u00e1ll\u00edtotta a csap\u00e1st."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "De addigra m\u00e1r 14 700 f\u0151 meghalt a csap\u00e1s miatt, azokon k\u00edv\u00fcl, akik el\u0151z\u0151 nap K\u00f3rah miatt elpusztultak."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Miut\u00e1n a csap\u00e1s megsz\u0171nt, \u00c1ron visszat\u00e9rt M\u00f3zeshez a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora el\u00e9."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ron botja kivir\u00e1gzik - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eHirdesd ki ezeket Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek! Vegy\u00e9l a t\u00f6rzsek vezet\u0151it\u0151l egy-egy botot, \u00e9s mindegyikre \u00edrd fel annak a vezet\u0151nek a nev\u00e9t, akit\u0151l kaptad. \u00c1ron nev\u00e9t a L\u00e9vi botj\u00e1ra \u00edrd. \u00d6sszesen teh\u00e1t 12 botot gy\u0171jts \u00f6ssze t\u0151l\u00fck, minden t\u00f6rzsb\u0151l egyet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eHirdesd ki ezeket Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek! Vegy\u00e9l a t\u00f6rzsek vezet\u0151it\u0151l egy-egy botot, \u00e9s mindegyikre \u00edrd fel annak a vezet\u0151nek a nev\u00e9t, akit\u0151l kaptad. \u00c1ron nev\u00e9t a L\u00e9vi botj\u00e1ra \u00edrd. \u00d6sszesen teh\u00e1t 12 botot gy\u0171jts \u00f6ssze t\u0151l\u00fck, minden t\u00f6rzsb\u0151l egyet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd ezeket a botokat tedd a f\u00f6ldre, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ban a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da el\u00e9, ahol tal\u00e1lkozom veletek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Annak a f\u00e9rfinak a botja, akit kiv\u00e1lasztok magamnak, ki fog hajtani. \u00cdgy fogok v\u00e9get vetni Izr\u00e1el n\u00e9pe z\u00fagol\u00f3d\u00e1s\u00e1nak, amellyel folyton ellened \u00e9s \u00c1ron ellen t\u00e1madtak\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kihirdette ezt M\u00f3zes a n\u00e9pnek, \u00e9s a t\u00f6rzsek vezet\u0151i mind \u00e1tadtak neki egy-egy botot. \u00c1ron botja is ott volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00f3zes pedig elhelyezte a botokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, a Sz\u00f6vets\u00e9g S\u00e1tor\u00e1ban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1snap, amikor M\u00f3zes bement a S\u00e1torba, l\u00e1tta, hogy \u00c1ron botja \u2014 vagyis a L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9t jelk\u00e9pez\u0151 bot \u2014 kihajtott: z\u00f6ld leveleket, r\u00fcgyeket \u00e9s vir\u00e1gokat hozott, s\u0151t, m\u00e1r mandul\u00e1t is \u00e9rlelt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes kihozta a botokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9b\u0151l, \u00e9s megmutatta azokat Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek. Minden t\u00f6rzsi vezet\u0151 is l\u00e1tta, majd visszakapta a saj\u00e1t botj\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek: \u201e\u00c1ron botj\u00e1t tedd vissza a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da el\u00e9! \u0150rizz\u00e9tek meg, \u00e9s maradjon ott! Szolg\u00e1ljon figyelmeztet\u0151 jel\u00fcl a l\u00e1zad\u00e1sra hajlamos n\u00e9pnek, hogy ne z\u00fagol\u00f3djanak t\u00f6bb\u00e9 ellenem, mert k\u00fcl\u00f6nben meghalnak!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy is tett, visszavitte \u00c1ron botj\u00e1t, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A n\u00e9p azonban M\u00f3zeshez ki\u00e1ltott: \u201eL\u00e1tod? Mindannyian meghalunk! Jaj, elvesz\u00fcnk, mind egy sz\u00e1lig elpusztulunk!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aki csak a k\u00f6zel\u00e9be megy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 S\u00e1tor\u00e1nak, azonnal meghal! H\u00e1t t\u00e9nyleg mind meg kell haljunk?\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A papokra \u00e9s l\u00e9vit\u00e1kra vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9sek - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta \u00c1ronnak: \u201e\u00c1ron, te \u00e9s a fiaid, vagyis eg\u00e9sz nemzets\u00e9getek felel\u0151s a szent dolgok\u00e9rt. Ha v\u00e9tkeztek a szent dolgokkal \u00e9s a papi szolg\u00e1lattal kapcsolatban, nektek kell viselnetek a b\u00fcntet\u00e9st miatta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vedd magad mell\u00e9 a rokonaidat, \u0151sap\u00e1d, L\u00e9vi lesz\u00e1rmazottjait, vagyis a l\u00e9vit\u00e1kat, hogy szolg\u00e1ljanak titeket, papokat. \u0150k seg\u00edtsenek nektek, amikor a Sz\u00f6vets\u00e9g S\u00e1tor\u00e1n\u00e1l a papi szolg\u00e1latot v\u00e9gzitek. \u0150k seg\u00edtsenek nektek a Szent S\u00e1tor eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9nek \u0151rz\u00e9s\u00e9ben, de ne \u00e9rints\u00e9k meg a szent dolgokat, vagy az olt\u00e1rt, mert meghalnak, \u00e9s ti is meghaltok!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vedd magad mell\u00e9 a rokonaidat, \u0151sap\u00e1d, L\u00e9vi lesz\u00e1rmazottjait, vagyis a l\u00e9vit\u00e1kat, hogy szolg\u00e1ljanak titeket, papokat. \u0150k seg\u00edtsenek nektek, amikor a Sz\u00f6vets\u00e9g S\u00e1tor\u00e1n\u00e1l a papi szolg\u00e1latot v\u00e9gzitek. \u0150k seg\u00edtsenek nektek a Szent S\u00e1tor eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9nek \u0151rz\u00e9s\u00e9ben, de ne \u00e9rints\u00e9k meg a szent dolgokat, vagy az olt\u00e1rt, mert meghalnak, \u00e9s ti is meghaltok!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Csak a l\u00e9vit\u00e1k legyenek a seg\u00edt\u0151itek, csak \u0151k \u0151rizz\u00e9k a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1k el a S\u00e1tor k\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9s\u00e9vel j\u00e1r\u00f3 fizikai munk\u00e1kat! Rajtuk k\u00edv\u00fcl m\u00e1s, aki nem L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazik, nem seg\u00edthet nektek ezekben a dolgokban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ti \u0151rizz\u00e9tek a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t \u00e9s az olt\u00e1rt, nehogy ism\u00e9t megharagudjak Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1tod, \u00e9n magam v\u00e1lasztottam ki Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl rokonaitokat, a l\u00e9vit\u00e1kat, \u00e9s nektek aj\u00e1nd\u00e9koztam \u0151ket, hogy \u0151k v\u00e9gezz\u00e9k a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s fel\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Te pedig \u2014 \u00e9s ut\u00e1nad a fiaid \u2014, \u0151rizz\u00e9tek a papi szolg\u00e1latok szents\u00e9g\u00e9t, \u00e9s ne engedjetek illet\u00e9ktelen szem\u00e9lyt az olt\u00e1r k\u00f6zel\u00e9be, vagy bemenni a Szentek Szentj\u00e9be! Azokat a feladatokat, amelyeket r\u00e1tok b\u00edztam, csak ti v\u00e9gezz\u00e9tek! Ha rajtatok k\u00edv\u00fcl valaki m\u00e1s m\u00e9gis megpr\u00f3b\u00e1ln\u00e1, az hal\u00e1llal lakoljon\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt is mondta \u00c1ronnak: \u201eR\u00e1d b\u00edztam mindazoknak az \u00e1ldozatoknak az \u0151rz\u00e9s\u00e9t \u00e9s kezel\u00e9s\u00e9t, amelyeket Izr\u00e1el n\u00e9pe az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak felaj\u00e1nl. Neked \u00e9s fiaidnak adtam azokat, mint j\u00e1rand\u00f3s\u00e1gotokat. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor az emberek k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00e1ldozatokat hoznak nekem: \u00e9tel\u00e1ldozatot, b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot vagy v\u00e9tek\u00e1ldozatot, akkor ezekb\u0151l minden, amit az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n nem \u00e9gettek el, legyen a ti\u00e9tek. Minthogy ezek a legszentebb dolgok, \u00fagy is b\u00e1njatok vel\u00fck!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezeket csak a Szent S\u00e1tor udvar\u00e1ban ehetitek meg, \u00e9s tarts\u00e1tok igen szentnek! Csal\u00e1djaitokban minden f\u00e9rfi ehet azokb\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ugyancsak a ti j\u00e1rand\u00f3s\u00e1gotok minden olyan \u00e1ldozat, amelyet Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l valaki \u00f6nk\u00e9nt aj\u00e1nl fel nekem, s amelyet ti felmutattok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben. Ezeket is nektek adtam, eg\u00e9sz csal\u00e1dotok minden ritu\u00e1lisan tiszta tagja \u00e9s lesz\u00e1rmazottjaitok: fiaitok \u00e9s le\u00e1nyaitok egyar\u00e1nt ehetnek bel\u0151le."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Szint\u00e9n nektek adtam az ol\u00edvaolaj, sz\u0151l\u0151must, gabona \u00e9s a bel\u0151l\u00fck k\u00e9sz\u00fclt term\u00e9kek sz\u00edne-jav\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Titeket illet arat\u00e1skor vagy betakar\u00edt\u00e1skor minden term\u00e9ny els\u0151 r\u00e9sze: amit az emberek ilyenkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak hoznak, azt nektek adtam. Eg\u00e9sz csal\u00e1dotok minden ritu\u00e1lisan tiszta tagja ehet bel\u0151le."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mindaz, amit valaki Izr\u00e1elben k\u00fcl\u00f6nleges esk\u00fcvel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentel, szint\u00e9n legyen a ti\u00e9tek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Minden gyermek, aki anyj\u00e1nak els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tulajdona, \u00e9s hasonl\u00f3k\u00e9ppen a h\u00e1zi\u00e1llatok els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt kicsinyei is. Ezeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak kell felaj\u00e1nlani, \u00e9n pedig nektek adom \u0151ket. De mivel az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt gyermeket \u00e9s a h\u00e1zi\u00e1llatok k\u00f6z\u00fcl a tiszt\u00e1talan \u00e1llat kicsiny\u00e9t meg kell v\u00e1ltani, ezek helyett fogadj\u00e1tok el a v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt gyermeket egy h\u00f3napos kor\u00e1ban v\u00e1lts\u00e1k meg a sz\u00fclei. Ennek a megszabott m\u00e9rt\u00e9ke 5 s\u00e9kel ez\u00fcst \u2014 a szent s\u00e9kel szerint, amely 20 g\u00e9r\u00e1t \u00e9r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azonban nem szabad megv\u00e1ltani a szarvasmarha, juh vagy kecske els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt kicsinyeit. Ezek szentek, teh\u00e1t \u00e1ldozatra val\u00f3k. J\u00f3 illat\u00fa \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9k ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad. Az \u00e1llatok v\u00e9r\u00e9t \u00f6ntsd az olt\u00e1rra, zs\u00edros r\u00e9szeiket \u00e9gesd el az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "h\u00fasuk azonban a ti r\u00e9szetek. Titeket illet az \u00e1ldozatok jobb combja, \u00e9s a felmutatott \u00e1ldozatok szegye."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mindazt, amit az emberek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak f\u00f6laj\u00e1nlanak, mint szent \u00e1ldozatot, nektek adom. A ti r\u00e9szetek az, lesz\u00e1rmazottjaitokkal: fiaitokkal \u00e9s le\u00e1nyaitokkal egy\u00fctt. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez, a sz\u00f6vets\u00e9g szerint, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6t\u00f6tt veled, \u00c1ron, \u00e9s ut\u00f3daiddal, s amely f\u00f6lbonthatatlan\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt is mondta \u00c1ronnak: \u201eAz Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00e1ltal elfoglalt f\u00f6ldb\u0151l neked \u00e9s ut\u00f3daidnak nem adok r\u00e9szt. Nem lesz saj\u00e1t birtokotok. \u00c9n vagyok a ti r\u00e9szetek \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9getek Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ami a l\u00e9vit\u00e1kat illeti, nekik adtam minden tizedet, amelyet Izr\u00e1el n\u00e9pe az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak hoz. Ez lesz a l\u00e9vit\u00e1k \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge, ezt kapj\u00e1k a szolg\u00e1latuk\u00e9rt, amelyet a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora k\u00f6r\u00fcl v\u00e9geznek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De a l\u00e9vit\u00e1kon k\u00edv\u00fcl a t\u00f6bbi izr\u00e1eliek ne k\u00f6zeledjenek a S\u00e1torhoz. Ha m\u00e9gis megteszik, hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151djenek!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Csakis a l\u00e9vit\u00e1k v\u00e9gezhetnek szolg\u00e1latot a S\u00e1torn\u00e1l, \u00e9s ha valaki ebben v\u00e9tkezik, a l\u00e9vit\u00e1k viselj\u00e9k a b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s sz\u00e1motokra, hogy a l\u00e9vit\u00e1k v\u00e9gezz\u00e9k a Szent S\u00e1tor \u0151rz\u00e9s\u00e9t \u00e9s sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t. \u0150k nem kapnak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl f\u00f6ldtulajdont abb\u00f3l a f\u00f6ldb\u0151l, amelyet Izr\u00e1elnek \u00edg\u00e9rtem,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "mert a l\u00e9vit\u00e1knak adtam minden tizedet, amelyet Izr\u00e1el n\u00e9pe az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak hoz \u00e1ldozatul. Ez\u00e9rt mondtam, hogy viszont f\u00f6ldbirtokot nem kaphatnak, mint Izr\u00e1el t\u00f6bbi t\u00f6rzse\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eMondd meg a l\u00e9vit\u00e1knak, hogy amikor Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t\u0151l megkapj\u00e1k azokat a tizedeket, amelyeket nekik adtam \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, akkor \u0151k is vigyenek abb\u00f3l \u00e1ldozatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! Adjanak tizedet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a n\u00e9pt\u0151l kapott tizedekb\u0151l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "B\u00e1r a l\u00e9vit\u00e1knak nem lesz saj\u00e1t birtokuk, \u00e9s \u00edgy term\u00e9st sem takar\u00edtanak be, m\u00e9gis \u00fagy tekinti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a l\u00e9vit\u00e1k \u00e1ltal f\u00f6laj\u00e1nlott tizedeket, mintha a cs\u00e9pl\u00e9sb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 gabona vagy a sz\u0151l\u0151pr\u00e9sb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 must lenne."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Teh\u00e1t a l\u00e9vit\u00e1k is vigyenek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak tizedet mindenb\u0151l, amit Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t\u0151l kapnak. Ezeket a tizedekb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 tizedeket azonban a l\u00e9vit\u00e1k \u00c1ron f\u0151papnak adj\u00e1k oda."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor a l\u00e9vit\u00e1k megkapj\u00e1k a n\u00e9pt\u0151l a tizedeket, tegy\u00e9k f\u00e9lre abb\u00f3l a sz\u00edne-jav\u00e1t, \u00e9s azt \u00e1ldozz\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak\u201d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201eM\u00e9g ezt is mondd meg a l\u00e9vit\u00e1knak, M\u00f3zes: Amikor a n\u00e9p behozza nekik a tizedeket, \u00e9s abb\u00f3l a l\u00e9vit\u00e1k a legjobb r\u00e9szt odaadj\u00e1k \u00c1ronnak, mint a saj\u00e1t tized\u00fcket, akkor a t\u00f6bbit eg\u00e9sz csal\u00e1djukkal egy\u00fctt elfogyaszthatj\u00e1k. Az \u0151 r\u00e9sz\u00fck ez, amelyet a S\u00e1tor k\u00f6r\u00fcl v\u00e9gzett gyakorlati szolg\u00e1latuk\u00e9rt kapnak. Ha \u00edgy j\u00e1rnak el, \u00e9s \u0151k is tizedet adnak abb\u00f3l, amit kaptak, akkor nem v\u00e9tkeznek, \u00e9s nyugodtan elfogyaszthatj\u00e1k a marad\u00e9kot. Nem kell att\u00f3l f\u00e9lni\u00fck, hogy szents\u00e9gtelenn\u00e9 teszik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek \u00e1ldozatait, \u00e9s nem kell att\u00f3l tartaniuk, hogy emiatt meghalnak\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201eM\u00e9g ezt is mondd meg a l\u00e9vit\u00e1knak, M\u00f3zes: Amikor a n\u00e9p behozza nekik a tizedeket, \u00e9s abb\u00f3l a l\u00e9vit\u00e1k a legjobb r\u00e9szt odaadj\u00e1k \u00c1ronnak, mint a saj\u00e1t tized\u00fcket, akkor a t\u00f6bbit eg\u00e9sz csal\u00e1djukkal egy\u00fctt elfogyaszthatj\u00e1k. Az \u0151 r\u00e9sz\u00fck ez, amelyet a S\u00e1tor k\u00f6r\u00fcl v\u00e9gzett gyakorlati szolg\u00e1latuk\u00e9rt kapnak. Ha \u00edgy j\u00e1rnak el, \u00e9s \u0151k is tizedet adnak abb\u00f3l, amit kaptak, akkor nem v\u00e9tkeznek, \u00e9s nyugodtan elfogyaszthatj\u00e1k a marad\u00e9kot. Nem kell att\u00f3l f\u00e9lni\u00fck, hogy szents\u00e9gtelenn\u00e9 teszik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek \u00e1ldozatait, \u00e9s nem kell att\u00f3l tartaniuk, hogy emiatt meghalnak\u201d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201eM\u00e9g ezt is mondd meg a l\u00e9vit\u00e1knak, M\u00f3zes: Amikor a n\u00e9p behozza nekik a tizedeket, \u00e9s abb\u00f3l a l\u00e9vit\u00e1k a legjobb r\u00e9szt odaadj\u00e1k \u00c1ronnak, mint a saj\u00e1t tized\u00fcket, akkor a t\u00f6bbit eg\u00e9sz csal\u00e1djukkal egy\u00fctt elfogyaszthatj\u00e1k. Az \u0151 r\u00e9sz\u00fck ez, amelyet a S\u00e1tor k\u00f6r\u00fcl v\u00e9gzett gyakorlati szolg\u00e1latuk\u00e9rt kapnak. Ha \u00edgy j\u00e1rnak el, \u00e9s \u0151k is tizedet adnak abb\u00f3l, amit kaptak, akkor nem v\u00e9tkeznek, \u00e9s nyugodtan elfogyaszthatj\u00e1k a marad\u00e9kot. Nem kell att\u00f3l f\u00e9lni\u00fck, hogy szents\u00e9gtelenn\u00e9 teszik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek \u00e1ldozatait, \u00e9s nem kell att\u00f3l tartaniuk, hogy emiatt meghalnak\u201d."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A megtisztul\u00e1s szertart\u00e1sai \u00e9s rendelkez\u00e9sei - Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEz a t\u00f6rv\u00e9ny rendelkez\u00e9se, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt. Mondj\u00e1tok meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy hozzanak egy v\u00f6r\u00f6s sz\u00edn\u0171 hib\u00e1tlan \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges tehenet, amelyet m\u00e9g sohasem fogtak ig\u00e1ba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vigy\u00e9tek azt Ele\u00e1z\u00e1r paphoz, majd \u0151 vezesse ki a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, \u00e9s ott az \u0151 jelenl\u00e9t\u00e9ben v\u00e1gj\u00e1k le az \u00e1llatot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1r fogja f\u00f6l a v\u00e9rt, vigye a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora el\u00e9, \u00e9s hintsen a v\u00e9rb\u0151l az ujj\u00e1val h\u00e9tszer a S\u00e1tor fel\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e9gess\u00e9k el a tehenet Ele\u00e1z\u00e1r szeme l\u00e1tt\u00e1ra, \u0151 pedig dobjon a t\u0171zbe c\u00e9drusf\u00e1t, izs\u00f3pot \u00e9s v\u00f6r\u00f6s fonalat. Az \u00e1llat minden r\u00e9sz\u00e9t: b\u0151r\u00e9t, h\u00fas\u00e1t, v\u00e9r\u00e9t \u00e9s bels\u0151 r\u00e9szeit is teljesen \u00e9gess\u00e9k el, am\u00edg csak hamuv\u00e1 nem lesz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e9gess\u00e9k el a tehenet Ele\u00e1z\u00e1r szeme l\u00e1tt\u00e1ra, \u0151 pedig dobjon a t\u0171zbe c\u00e9drusf\u00e1t, izs\u00f3pot \u00e9s v\u00f6r\u00f6s fonalat. Az \u00e1llat minden r\u00e9sz\u00e9t: b\u0151r\u00e9t, h\u00fas\u00e1t, v\u00e9r\u00e9t \u00e9s bels\u0151 r\u00e9szeit is teljesen \u00e9gess\u00e9k el, am\u00edg csak hamuv\u00e1 nem lesz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a pap mossa ki a ruh\u00e1it, \u00e9s mosakodjon meg, azut\u00e1n visszamehet a t\u00e1borba, de aznap estig m\u00e9g tiszt\u00e1talannak sz\u00e1m\u00edt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az, aki a tehenet el\u00e9gette, mossa ki ruh\u00e1it, \u00e9s mosakodjon meg, de aznap estig m\u00e9g tiszt\u00e1talan!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Valaki m\u00e1s \u2014 de erre csak ritu\u00e1lisan tiszta f\u00e9rfi alkalmas \u2014 gy\u0171jtse \u00f6ssze az el\u00e9getett teh\u00e9n hamuj\u00e1t, \u00e9s vigye azt a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl egy ritu\u00e1lisan tiszta helyre. Ezt a hamut \u0151rizz\u00e9k meg, hogy Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge ebb\u0151l k\u00e9sz\u00edtse a ritu\u00e1lis megtisztul\u00e1s szertart\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges vizet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki a hamut \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte, az mossa ki a ruh\u00e1it, de aznap estig m\u00e9g tiszt\u00e1talan! \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00e9s a k\u00f6z\u00f6tt\u00fck lak\u00f3 idegenek sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha valaki egy ember holttest\u00e9t meg\u00e9rinti, az tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik 7 napig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ebben az esetben a harmadik napon tiszt\u00edtsa meg mag\u00e1t a megtisztul\u00e1s viz\u00e9vel, majd a hetedik napon ezt ism\u00e9telje meg. Azut\u00e1n ism\u00e9t tiszta lesz. Ha ezt nem teszi meg, akkor tiszt\u00e1talan marad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t valaki meg\u00e9rint egy emberi holttestet, \u00e9s ut\u00e1na nem tiszt\u00edtja meg mag\u00e1t, az tiszt\u00e1talann\u00e1 teszi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szent S\u00e1tor\u00e1t is, emiatt ki fogj\u00e1k irtani Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9b\u0151l. Mivel a megtisztul\u00e1s viz\u00e9vel nem tiszt\u00edtott\u00e1k meg, ez\u00e9rt tiszt\u00e1talan marad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor valaki a saj\u00e1t s\u00e1tor\u00e1ban hal meg, a k\u00f6vetkez\u0151 rendelkez\u00e9s szerint kell elj\u00e1rnotok: Mindazok, akik a hal\u00e1l be\u00e1lltakor a s\u00e1torban tart\u00f3zkodnak, vagy akkor l\u00e9pnek be a s\u00e1torba, amikor a holttest m\u00e9g ott van, tiszt\u00e1talanokk\u00e1 v\u00e1lnak h\u00e9t napig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ugyancsak tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik minden olyan ed\u00e9ny a s\u00e1torban, amely nincs szorosan lefedve."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha valaki a szabad \u00e9g alatt l\u00e9v\u0151 emberi holttestet, emberi csontot, vagy s\u00edrt \u00e9rint meg \u2014 f\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy az elhunyt csat\u00e1ban esett el, vagy m\u00e1s ok miatt halt meg \u2014, tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik h\u00e9t napig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az ilyen tiszt\u00e1talan szem\u00e9lyt egy m\u00e1sik \u2014 de csakis ritu\u00e1lisan tiszta \u2014 szem\u00e9ly seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel a k\u00f6vetkez\u0151k\u00e9ppen kell megtiszt\u00edtani. Az a m\u00e1sik szem\u00e9ly tegyen a meg\u00e9getett tisztul\u00e1si \u00e1ldozat, vagyis a v\u00f6r\u00f6s teh\u00e9n hamuj\u00e1b\u00f3l egy ed\u00e9nybe, majd t\u00f6lts\u00f6n arra tiszta forr\u00e1svizet. Azut\u00e1n a v\u00edzb\u0151l egy k\u00f6teg izs\u00f3ppal hintsen arra, aki a holttest, emberi csont, vagy s\u00edr \u00e9rint\u00e9se miatt tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lt, illetve arra a s\u00e1torra, amelyben valaki meghalt, \u00e9s a s\u00e1torban l\u00e9v\u0151 szem\u00e9lyekre \u00e9s ed\u00e9nyekre is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az ilyen tiszt\u00e1talan szem\u00e9lyt egy m\u00e1sik \u2014 de csakis ritu\u00e1lisan tiszta \u2014 szem\u00e9ly seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel a k\u00f6vetkez\u0151k\u00e9ppen kell megtiszt\u00edtani. Az a m\u00e1sik szem\u00e9ly tegyen a meg\u00e9getett tisztul\u00e1si \u00e1ldozat, vagyis a v\u00f6r\u00f6s teh\u00e9n hamuj\u00e1b\u00f3l egy ed\u00e9nybe, majd t\u00f6lts\u00f6n arra tiszta forr\u00e1svizet. Azut\u00e1n a v\u00edzb\u0151l egy k\u00f6teg izs\u00f3ppal hintsen arra, aki a holttest, emberi csont, vagy s\u00edr \u00e9rint\u00e9se miatt tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lt, illetve arra a s\u00e1torra, amelyben valaki meghalt, \u00e9s a s\u00e1torban l\u00e9v\u0151 szem\u00e9lyekre \u00e9s ed\u00e9nyekre is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt tegye a harmadik napon, \u00e9s ism\u00e9telje meg a hetedik napon is. A hetedik napon azut\u00e1n a tiszt\u00e1talan szem\u00e9ly mossa ki ruh\u00e1it, majd f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, \u00e9s akkor est\u00e9t\u0151l fogva m\u00e1r ritu\u00e1lisan tiszta lesz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azonban, ha valaki tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik, \u00e9s nem tiszt\u00edtja meg mag\u00e1t, az tiszt\u00e1talann\u00e1 teszi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szent S\u00e1tor\u00e1t is, emiatt ki fogj\u00e1k irtani Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9b\u0151l. Mivel a megtisztul\u00e1s viz\u00e9vel nem tiszt\u00edtott\u00e1k meg, ez\u00e9rt tiszt\u00e1talan marad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s legyen ez Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra! Az a szem\u00e9ly, aki a tiszt\u00e1talan emberre hinti a megtisztul\u00e1s viz\u00e9t, vagy meg\u00e9rinti ezt a vizet, maga is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik aznap estig. Ebben az esetben az illet\u0151 mossa ki a ruh\u00e1it m\u00e9g estig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amit egy ritu\u00e1lisan tiszt\u00e1talan szem\u00e9ly meg\u00e9rint, az is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik. Ha pedig valaki meg\u00e9rint egy tiszt\u00e1talan szem\u00e9lyt, maga is tiszt\u00e1talann\u00e1 lesz azon a napon estig\u201d."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vizet ad a n\u00e9pnek a k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l - Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge eljutott a Cin-puszt\u00e1ba az els\u0151 h\u00f3napban, \u00e9s letelepedett K\u00e1d\u00e9sban. Ott halt meg Mirj\u00e1m, \u00e9s ott is temett\u00e9k el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azonban ezen a t\u00e1borhelyen nem volt v\u00edz, \u00e9s a n\u00e9p ism\u00e9t el\u00e9gedetlenkedett. \u00d6sszegy\u0171ltek M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ellen,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "szemreh\u00e1ny\u00e1st tettek M\u00f3zesnek, \u00e9s \u00edgy kiab\u00e1ltak: \u201eMi\u00e9rt vezett\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9p\u00e9t ebbe a sz\u00e1raz sivatagba? Azt akarj\u00e1tok, hogy itt haljunk szomjan az \u00e1llatainkkal egy\u00fctt? B\u00e1rcsak mi is meghaltunk volna, amikor a testv\u00e9reink elpusztultak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "szemreh\u00e1ny\u00e1st tettek M\u00f3zesnek, \u00e9s \u00edgy kiab\u00e1ltak: \u201eMi\u00e9rt vezett\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9p\u00e9t ebbe a sz\u00e1raz sivatagba? Azt akarj\u00e1tok, hogy itt haljunk szomjan az \u00e1llatainkkal egy\u00fctt? B\u00e1rcsak mi is meghaltunk volna, amikor a testv\u00e9reink elpusztultak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Minek hoztatok ki benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l? Mi\u00e9rt vezettetek ide, erre a kietlen helyre? Itt nincs gabona, nincs f\u00fcge, sem sz\u0151l\u0151, sem gr\u00e1n\u00e1talma! M\u00e9g iv\u00f3viz\u00fcnk sincs!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron otthagyt\u00e1k a t\u00f6meget, \u00e9s a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz mentek. Ott arcra borultak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge pedig megjelent nekik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eVedd a botodat, \u00e9s h\u00edvd \u00f6ssze Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t a szikla el\u00e9! Te \u00e9s a testv\u00e9red, \u00c1ron \u00e1lljatok a szikla el\u00e9, \u00e9s a n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra sz\u00f3ljatok a szikl\u00e1hoz, s akkor az vizet ad nektek. \u00cdgy fakassz vizet a szikl\u00e1b\u00f3l, hogy ihasson a n\u00e9p \u00e9s az \u00e1llataik is\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t elvette azt a botot a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1b\u00f3l, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd \u00c1ronnal egy\u00fctt \u00f6sszeh\u00edvt\u00e1k az eg\u00e9sz n\u00e9pet a k\u0151szikla el\u00e9. M\u00f3zes ezt mondta a n\u00e9pnek: \u201eFigyeljetek ide, ti l\u00e1zad\u00f3k! Azt akarj\u00e1tok, hogy ebb\u0151l a szikl\u00e1b\u00f3l fakasszunk nektek vizet?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd felemelte a botot, \u00e9s k\u00e9tszer a szikl\u00e1ra \u00fct\u00f6tt vele, amelyb\u0151l ekkor b\u0151s\u00e9ges forr\u00e1sv\u00edz z\u00fadult ki. \u00cdgy az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00e9s az \u00e1llataik is ihattak, amennyit akartak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azonban ezt mondta M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak: \u201eMivel nem b\u00edztatok bennem, s emiatt nem adtatok nekem dics\u0151s\u00e9get Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151tt, ez\u00e9rt nem ti fogj\u00e1tok ezt a n\u00e9pet bevezetni arra a f\u00f6ldre, amelyet nekik adtam\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Emiatt \u00edgy nevezt\u00e9k azt a helyet \u00e9s a k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l \u00f6ml\u0151 vizet: \u201eMer\u00edb\u00e1 vize\u201d \u2014 mivel Izr\u00e1el n\u00e9pe ott perlekedett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val, aki bebizony\u00edtotta nekik, hogy \u0151 szent."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Edom nem engedi orsz\u00e1g\u00e1n Izr\u00e1elt \u00e1tvonulni - M\u00f3zes K\u00e1d\u00e9sb\u0151l k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Edom kir\u00e1ly\u00e1hoz ezzel az \u00fczenettel: \u201eTestv\u00e9red, Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00fczeni: J\u00f3l tudod, mennyi baj \u00e9rt benn\u00fcnket,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "miut\u00e1n \u0151seink Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6ztek, \u00e9s sok ideig ott \u00e9lt\u00fcnk. Hallottad, milyen rosszul b\u00e1ntak \u0151seinkkel \u00e9s vel\u00fcnk az egyiptomiak,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "de azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltottunk, aki meghallgatott, egy angyalt k\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s kiszabad\u00edtott onnan benn\u00fcnket. Most pedig orsz\u00e1god hat\u00e1r\u00e1hoz \u00e9rkezt\u00fcnk, \u00e9s K\u00e1d\u00e9sban t\u00e1borozunk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00e9r\u00fcnk, engedd meg, hogy \u00e1tvonuljunk orsz\u00e1godon! Nem tapossuk le sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldjeidet, sz\u0151l\u0151skertjeidet, s m\u00e9g vizet sem h\u00fazunk k\u00fatjaidb\u00f3l. Csak az orsz\u00e1g\u00faton, a Kir\u00e1lyok \u00datj\u00e1n vonulunk, s nem t\u00e9r\u00fcnk le r\u00f3la sem jobbra, sem balra, am\u00edg el nem \u00e9rj\u00fck a t\u00fals\u00f3 hat\u00e1rt\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De Edom kir\u00e1lya \u00edgy felelt a k\u00f6veteknek: \u201eNem mehettek kereszt\u00fcl orsz\u00e1gomon! Ha megpr\u00f3b\u00e1lj\u00e1tok, felfegyverkezve vonulok ki ellenetek\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A k\u00f6vetek alkudozni pr\u00f3b\u00e1ltak: \u201eMi val\u00f3ban csak az orsz\u00e1g\u00faton szeretn\u00e9nk vonulni. M\u00e9g az iv\u00f3v\u00edz\u00e9rt is hajland\u00f3k vagyunk fizetni mind a magunk, mind az \u00e1llataink sz\u00e1m\u00e1ra, csak engedd meg, hogy gyalogszerrel \u00e1tvonulhassunk! Semmi egy\u00e9b sz\u00e1nd\u00e9kunk nincsen\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Edom kir\u00e1lya azonban hajthatatlan maradt: \u201eNem fogtok kereszt\u00fclmenni!\u201d \u2014 mondta. Ki is vonult nagy \u00e9s er\u0151s hadsereg\u00e9vel Izr\u00e1el ellen a hat\u00e1rhoz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mivel teh\u00e1t Edom kir\u00e1lya nem engedte a ter\u00fclet\u00e9n \u00e1tvonulni \u0151ket, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek ki kellett ker\u00fclnie ezt az orsz\u00e1got."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1ron hal\u00e1la - Miut\u00e1n K\u00e1d\u00e9st elhagyt\u00e1k, Izr\u00e1el n\u00e9pe meg\u00e9rkezett a H\u00f3r-hegyhez, amely Edom hat\u00e1r\u00e1n fekszik. Ott a hegyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1ron hal\u00e1la - Miut\u00e1n K\u00e1d\u00e9st elhagyt\u00e1k, Izr\u00e1el n\u00e9pe meg\u00e9rkezett a H\u00f3r-hegyhez, amely Edom hat\u00e1r\u00e1n fekszik. Ott a hegyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201e\u00c1ron itt meg fog halni, \u00e9s \u0151seihez csatlakozik. Nem fog bemenni arra a f\u00f6ldre, amelyet Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek \u00edg\u00e9rtem, mivel Mer\u00edb\u00e1 viz\u00e9n\u00e9l ti ketten nem engedelmeskedtetek a parancsomnak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Most pedig M\u00f3zes, vedd magad mell\u00e9 \u00c1ront \u00e9s a fi\u00e1t, Ele\u00e1z\u00e1rt, azut\u00e1n menjetek f\u00f6l a H\u00f3r-hegyre."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ott vedd le \u00c1ronr\u00f3l a f\u0151papi ruh\u00e1t, \u00e9s \u00f6lt\u00f6ztesd abba a fi\u00e1t, Ele\u00e1z\u00e1rt. \u00c1ron pedig meg fog halni ott, \u00e9s \u0151seihez csatlakozik\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00f3zes megtette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondott neki. Az eg\u00e9sz n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra f\u00f6lmentek h\u00e1rman a H\u00f3r-hegyre."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ott M\u00f3zes levette \u00c1ron ruh\u00e1it, \u00e9s fel\u00f6lt\u00f6ztette abba Ele\u00e1z\u00e1rt, \u00c1ron fi\u00e1t. \u00c1ron ott halt meg, a hegy tetej\u00e9n. Azut\u00e1n M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r lej\u00f6ttek a hegyr\u0151l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g megtudta, hogy \u00c1ron meghalt, \u00e9s gy\u00e1szolt\u00e1k \u0151t 30 napig."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ar\u00e1d \u00e9s vid\u00e9k\u00e9nek elfoglal\u00e1sa - Amikor a Negev-pusztas\u00e1gban fekv\u0151 k\u00e1na\u00e1ni Ar\u00e1d kir\u00e1lya meghallotta, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe az at\u00e1rimi \u00faton k\u00f6zeledik hozz\u00e1, megt\u00e1madta a vonul\u00f3 n\u00e9pet, \u00e9s foglyokat is ejtett k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00fcl\u00f6nleges fogad\u00e1st tett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ha gy\u0151zelmet adsz nek\u00fcnk e n\u00e9p f\u00f6l\u00f6tt, akkor v\u00e1rosaikat mindenest\u0151l neked szentelj\u00fck, \u00e9s vel\u00fck egy\u00fctt teljesen elpuszt\u00edtjuk!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teljes\u00edtette k\u00e9r\u00e9s\u00fcket, \u00e9s megseg\u00edtette \u0151ket, hogy legy\u0151zz\u00e9k Ar\u00e1d kir\u00e1ly\u00e1nak sereg\u00e9t. Ezut\u00e1n v\u00e1rosaikat elfoglalt\u00e1k, teljesen elpuszt\u00edtott\u00e1k, s \u00f6sszes lakosaikat kiirtott\u00e1k. Ennek eml\u00e9k\u00e9re nevezt\u00e9k el azt a vid\u00e9ket \u201eHorm\u00e1nak\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A bronzk\u00edgy\u00f3 - A n\u00e9p elindult a H\u00f3r-hegyt\u0151l, \u00e9s a V\u00f6r\u00f6s-tenger fel\u00e9 vezet\u0151 \u00faton haladt, hogy Edom kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak ter\u00fclet\u00e9t kiker\u00fclje. De belef\u00e1radtak a v\u00e1ndorl\u00e1sba, elkeseredtek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s megint z\u00fagol\u00f3dni kezdtek Isten \u00e9s M\u00f3zes ellen: \u201eMi\u00e9rt hoztatok minket ide Egyiptomb\u00f3l? Az\u00e9rt, hogy ebben a sivatagban pusztuljunk el? Hiszen nincs itt sem ennival\u00f3, sem v\u00edz! Eleg\u00fcnk van m\u00e1r ebb\u0151l a nyomor\u00fas\u00e1gos \u00e9telb\u0151l! Ut\u00e1ljuk!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e1laszul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9rges k\u00edgy\u00f3kat k\u00fcld\u00f6tt, amelyeknek hal\u00e1los volt a mar\u00e1sa. Sokan el is pusztultak a k\u00edgy\u00f3mar\u00e1s miatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl a n\u00e9p M\u00f3zeshez gy\u00fclekezett, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eV\u00e9tkezt\u00fcnk, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen \u00e9s ellened sz\u00f3ltunk! K\u00e9r\u00fcnk, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rt\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, hogy k\u00fcldje el r\u00f3lunk ezeket a k\u00edgy\u00f3kat!\u201d M\u00f3zes ekkor k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "aki ezt felelte: \u201eK\u00e9sz\u00edts bronzk\u00edgy\u00f3t, \u00e9s er\u0151s\u00edtsd fel egy magas p\u00f3zn\u00e1ra! Akiket a m\u00e9rges k\u00edgy\u00f3k megmarnak, n\u00e9zzenek f\u00f6l a bronzk\u00edgy\u00f3ra, akkor \u00e9letben maradnak\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy is tett: k\u00e9sz\u00edtett bronzb\u00f3l egy k\u00edgy\u00f3t, \u00e9s feler\u0151s\u00edtette egy magas p\u00f3zn\u00e1ra. Akit pedig a k\u00edgy\u00f3k megmartak, ha f\u00f6ln\u00e9zett a bronzk\u00edgy\u00f3ra, \u00e9letben maradt \u00e9s meggy\u00f3gyult."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Izr\u00e1el tov\u00e1bb vonul a Piszg\u00e1-hegy fel\u00e9 - Azut\u00e1n Izr\u00e1el n\u00e9pe tov\u00e1bb vonult, \u00e9s t\u00e1bort vertek \u00d3b\u00f3tn\u00e1l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Onnan is tov\u00e1bb indultak, \u00e9s let\u00e1boroztak Ijj\u00e9-Ab\u00e1rimban, a Mo\u00e1b orsz\u00e1g\u00e1t\u00f3l keletre fekv\u0151 puszt\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 \u00e1llom\u00e1shely\u00fck a Zered-patak mellett volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n ism\u00e9t tov\u00e1bb vonultak, majd az Arn\u00f3n t\u00fals\u00f3 partj\u00e1n vertek t\u00e1bort, abban a puszt\u00e1ban, amely m\u00e1r az em\u00f3riak ter\u00fclete volt. Ugyanis, Mo\u00e1b orsz\u00e1ga \u00e9s az em\u00f3riak ter\u00fclete k\u00f6z\u00f6tt az Arn\u00f3n-patak a hat\u00e1r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy van ez meg\u00edrva az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Harcainak K\u00f6nyv\u00e9ben: \u201e\u2026 \u00e9s V\u00e1h\u00e9b Sz\u00faf\u00e1ban, \u00e9s az Arn\u00f3n-patak meredek fal\u00fa v\u00f6lgyei,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s a v\u00f6lgyeket k\u00eds\u00e9r\u0151 dombok, amelyek Ar v\u00e1ros\u00e1ig vezetnek. Ezek a helyek hat\u00e1rolj\u00e1k Mo\u00e1b orsz\u00e1g\u00e1t\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Onnan Be\u00e9rbe mentek. Ott van az a k\u00fat, amelyn\u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt mondta M\u00f3zesnek: \u201eGy\u0171jtsd \u00f6ssze a n\u00e9pet a k\u00fathoz, akkor majd adok nekik vizet!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor \u00e9nekelte Izr\u00e1el n\u00e9pe ezt az \u00e9neket: \u201eK\u00fat, telj meg v\u00edzzel! \u00c9nekeljetek r\u00f3la mindannyian!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00fat, amelyet a vez\u00e9rek \u00e1stak, forr\u00e1s, amelyet fejedelmek nyitottak vez\u00e9ri p\u00e1lc\u00e1jukkal, ez a puszta aj\u00e1nd\u00e9ka!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezut\u00e1n tov\u00e1bb vonultak Matt\u00e1n\u00e1b\u00f3l Nahali\u00e9lbe, onnan B\u00e1m\u00f3tba,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "majd a v\u00f6lgybe, Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9re. Ez a hely m\u00e1r a Piszg\u00e1-hegy l\u00e1b\u00e1n\u00e1l fekszik, amelynek tetej\u00e9r\u0151l l\u00e1tni lehet az eg\u00e9sz sivatagot."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gy\u0151zelem Szih\u00f3n kir\u00e1ly f\u00f6l\u00f6tt - Izr\u00e1el k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Szih\u00f3nhoz, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1hoz, ezzel az \u00fczenettel:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eK\u00e9r\u00fcnk, engedj kereszt\u00fcl benn\u00fcnket az orsz\u00e1godon! Nem fogjuk letaposni sem sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldjeidet, sem sz\u0151l\u0151idet, m\u00e9g k\u00fatjaidb\u00f3l sem iszunk. Csak az orsz\u00e1g\u00faton, a Kir\u00e1lyok \u00datj\u00e1n vonulunk, am\u00edg \u00e1t nem \u00e9r\u00fcnk f\u00f6ldeden\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De Szih\u00f3n nem engedte meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy \u00e1tvonuljon orsz\u00e1g\u00e1n. S\u0151t, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte sereg\u00e9t, \u00e9s felvonult ellen\u00fck, hogy meg\u00fctk\u00f6zz\u00f6n vel\u00fck a pusztas\u00e1gban, \u00e9s Jahac mellett meg is t\u00e1madta \u0151ket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azonban Izr\u00e1el a csat\u00e1ban legy\u0151zte Szih\u00f3n sereg\u00e9t, orsz\u00e1g\u00e1t pedig elfoglalta az Arn\u00f3n-patak \u00e9s a Jabb\u00f3k-patak k\u00f6z\u00f6tti ter\u00fcleten. A Jabb\u00f3k volt Ammon orsz\u00e1g\u00e1nak meger\u0151s\u00edtett hat\u00e1ra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az elfoglalt ter\u00fcleten Izr\u00e1el n\u00e9pe birtokba vette az em\u00f3riak v\u00e1rosait, \u00e9s letelepedett azokban. Elfoglalt\u00e1k Hesb\u00f3n v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte l\u00e9v\u0151 falvakat is."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hesb\u00f3n volt azel\u0151tt a v\u00e1rosa Szih\u00f3nnak, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1nak, aki r\u00e9gebben Mo\u00e1b kir\u00e1lyai ellen harcolt, \u00e9s az Arn\u00f3n patak terjed\u0151 f\u00f6ldet elvette t\u0151l\u00fck."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9nekelt\u00e9k az em\u00f3riak egykor ezt az \u00e9neket: \u201eJ\u00f6jjetek Hesb\u00f3nba! \u00c9p\u00edts\u00e9tek \u00fajj\u00e1 Szih\u00f3n v\u00e1ros\u00e1t!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "T\u0171z csapott ki Hesb\u00f3nb\u00f3l, l\u00e1ng lobbant fel Szih\u00f3n v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, meg\u00e9gette Ar v\u00e1ros\u00e1t Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n, megem\u00e9sztette Arn\u00f3n dombjait."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jaj neked, Mo\u00e1b! Elveszt\u00e9l, Kem\u00f3s n\u00e9pe! F\u00f6ld\u00f6nfut\u00f3k lettek fiaid, le\u00e1nyaid meg az em\u00f3ri Szih\u00f3n kir\u00e1ly rabszolg\u00e1i\u201d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De mi legy\u0151zt\u00fck az em\u00f3riakat, leromboltuk v\u00e1rosaikat Hesb\u00f3nt\u00f3l D\u00edb\u00f3nig, Nas\u00edmt\u00f3l N\u00f3fahig \u00e9s M\u00e9deb\u00e1ig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gy\u0151zelem \u00d3g kir\u00e1ly f\u00f6l\u00f6tt - \u00cdgy h\u00e1t Izr\u00e1el n\u00e9pe elfoglalta az em\u00f3riak f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00f3zes felder\u00edt\u0151ket k\u00fcld\u00f6tt, hogy k\u00e9mlelj\u00e9k ki Jaz\u00e9r v\u00e1ros\u00e1t. Azut\u00e1n Izr\u00e1el elfoglalta Jaz\u00e9rt, meg a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte l\u00e9v\u0151 falvakat, az ott \u00e9l\u0151 em\u00f3riakat pedig el\u0171zt\u00e9k."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Majd tov\u00e1bb vonultak B\u00e1s\u00e1n fel\u00e9. Akkor \u00d3g, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1lya el\u00e9j\u00fck vonult hadsereg\u00e9vel Edrei v\u00e1ros\u00e1hoz, hogy meg\u00fctk\u00f6zz\u00f6n vel\u00fck."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek: \u201eNe f\u00e9lj \u00d3gt\u00f3l! Kezedbe adom \u0151t is, n\u00e9p\u00e9t is, meg orsz\u00e1g\u00e1t is. \u00dagy b\u00e1nj vele, mint Szih\u00f3nnal, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1val, aki Hesb\u00f3nban uralkodott!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a csat\u00e1ban Izr\u00e1el legy\u0151zte \u00d3g sereg\u00e9t. \u0150t mag\u00e1t is meg\u00f6lt\u00e9k fiaival egy\u00fctt, \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t kiirtott\u00e1k. Senki sem maradt k\u00f6z\u00fcl\u00fck \u00e9letben. \u00d3g orsz\u00e1g\u00e1t pedig elfoglalta Izr\u00e1el."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mo\u00e1b kir\u00e1lya fel akarja b\u00e9relni B\u00e1l\u00e1m pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t - Izr\u00e1el tov\u00e1bb vonult, majd t\u00e1bort vert Jerik\u00f3val szemben, a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1n, Mo\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben B\u00e1l\u00e1k, Cipp\u00f3r fia volt Mo\u00e1b kir\u00e1lya, aki l\u00e1tta, hogyan b\u00e1nt el Izr\u00e1el az em\u00f3riakkal. B\u00e1l\u00e1k eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt nagyon megrettent Izr\u00e1elt\u0151l. Azt mondt\u00e1k Midj\u00e1n fejedelmeinek: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek az izr\u00e1eliek t\u00f6megeit! \u00dagy el fognak puszt\u00edtani minden kir\u00e1lys\u00e1got k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk, ahogy a marhacsorda lelegeli a r\u00e9t f\u00fcv\u00e9t\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben B\u00e1l\u00e1k, Cipp\u00f3r fia volt Mo\u00e1b kir\u00e1lya, aki l\u00e1tta, hogyan b\u00e1nt el Izr\u00e1el az em\u00f3riakkal. B\u00e1l\u00e1k eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt nagyon megrettent Izr\u00e1elt\u0151l. Azt mondt\u00e1k Midj\u00e1n fejedelmeinek: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek az izr\u00e1eliek t\u00f6megeit! \u00dagy el fognak puszt\u00edtani minden kir\u00e1lys\u00e1got k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk, ahogy a marhacsorda lelegeli a r\u00e9t f\u00fcv\u00e9t\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben B\u00e1l\u00e1k, Cipp\u00f3r fia volt Mo\u00e1b kir\u00e1lya, aki l\u00e1tta, hogyan b\u00e1nt el Izr\u00e1el az em\u00f3riakkal. B\u00e1l\u00e1k eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt nagyon megrettent Izr\u00e1elt\u0151l. Azt mondt\u00e1k Midj\u00e1n fejedelmeinek: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek az izr\u00e1eliek t\u00f6megeit! \u00dagy el fognak puszt\u00edtani minden kir\u00e1lys\u00e1got k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk, ahogy a marhacsorda lelegeli a r\u00e9t f\u00fcv\u00e9t\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t B\u00e1l\u00e1k k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt B\u00e1l\u00e1mhoz, Be\u00f3r fi\u00e1hoz, aki az Eufr\u00e1tesz melletti Pet\u00f3r v\u00e1ros\u00e1ban lakott, hogy h\u00edvj\u00e1k meg hozz\u00e1. Ezt \u00fczente a k\u00f6vetek \u00e1ltal: \u201eN\u00e9zd B\u00e1l\u00e1m! Egy n\u00e9p j\u00f6tt ki Egyiptomb\u00f3l. Oly sokan vannak, hogy ellepik a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9t, \u00e9s \u00e9ppen orsz\u00e1gom mellett telepedtek le!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sietve j\u00f6jj h\u00e1t hozz\u00e1m, \u00e9s \u00e1tkozd meg \u0151ket, mert er\u0151sebbek n\u00e1lunk! Akkor tal\u00e1n legy\u0151zhetem \u00e9s el\u0171zhetem \u0151ket orsz\u00e1gom hat\u00e1r\u00e1r\u00f3l. Hiszen j\u00f3l tudom, hogy akit te meg\u00e1ldasz, az \u00e1ldott lesz, akit pedig meg\u00e1tkozol, az \u00e1tkozott lesz\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A k\u00f6vetek, akik Mo\u00e1b \u00e9s Midj\u00e1n tekint\u00e9lyes vezet\u0151i voltak, elindultak, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kokat vittek B\u00e1l\u00e1mnak. Amikor meg\u00e9rkeztek, \u00e1tadt\u00e1k a kir\u00e1ly \u00fczenet\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m erre \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eSz\u00e1lljatok meg itt ma \u00e9jjel, \u00e9s holnap v\u00e1laszt adok nektek, annak megfelel\u0151en, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mond nekem\u201d. A mo\u00e1bi vezet\u0151k teh\u00e1t ott maradtak \u00e9jszak\u00e1ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azon az \u00e9jjelen Isten B\u00e1l\u00e1mhoz j\u00f6tt, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eKik ezek az emberek, akik megsz\u00e1lltak n\u00e1lad?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eMo\u00e1b kir\u00e1lya, B\u00e1l\u00e1k, Cipp\u00f3r fia k\u00fcldte \u0151ket hozz\u00e1m \u2014 felelt B\u00e1l\u00e1m \u2014, ezzel az \u00fczenettel:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbEgy n\u00e9p j\u00f6tt ki Egyiptomb\u00f3l. Oly sokan vannak, hogy ellepik a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9t. J\u00f6jj h\u00e1t hozz\u00e1m, \u00e9s \u00e1tkozd meg \u0151ket, akkor tal\u00e1n legy\u0151zhetem \u00e9s el\u0171zhetem \u0151ket.\u00ab\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De Isten azt mondta B\u00e1l\u00e1mnak: \u201eNe menj vel\u00fck! Nem szabad meg\u00e1tkoznod azt a n\u00e9pet, mert \u00e1ldottak \u0151k!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel B\u00e1l\u00e1m ezt v\u00e1laszolta a kir\u00e1ly k\u00f6veteinek: \u201eT\u00e9rjetek vissza orsz\u00e1gotokba, de n\u00e9lk\u00fclem, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem engedte meg, hogy veletek menjek\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A mo\u00e1bi vezet\u0151k teh\u00e1t visszat\u00e9rtek B\u00e1l\u00e1k kir\u00e1lyhoz, \u00e9s jelentett\u00e9k: \u201eKir\u00e1lyunk, B\u00e1l\u00e1m nem akart elj\u00f6nni vel\u00fcnk\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n B\u00e1l\u00e1k ism\u00e9t k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt B\u00e1l\u00e1mhoz, de ez\u00fattal n\u00e9pesebb k\u00fcld\u00f6tts\u00e9get \u00e1ll\u00edtott \u00f6ssze magasabb rang\u00fa vezet\u0151kb\u0151l, mint el\u0151sz\u00f6r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezek is elmentek B\u00e1l\u00e1mhoz, \u00e9s tolm\u00e1csolt\u00e1k a kir\u00e1ly \u00fczenet\u00e9t: \u201eEzt \u00fczeni neked B\u00e1l\u00e1k, Cipp\u00f3r fia, Mo\u00e1b kir\u00e1lya: \u00bbSemmi se tartson vissza t\u00e9ged att\u00f3l, hogy hozz\u00e1m j\u00f6jj,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "mert igen gazdagon megjutalmazlak, \u00e9s megadom, amit k\u00edv\u00e1nsz, csak j\u00f6jj, \u00e9s \u00e1tkozd meg azt a n\u00e9pet a kedvem\u00e9rt!\u00ab\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De B\u00e1l\u00e1m \u00edgy felelt nekik: \u201eHa kir\u00e1lyotok ez\u00fcsttel-arannyal sz\u00ednig t\u00f6ltve nekem adn\u00e1 palot\u00e1j\u00e1t, akkor sem tehetn\u00e9k Istenem, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa ellen\u00e9re semmit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De az\u00e9rt csak sz\u00e1lljatok meg n\u00e1lam ma \u00e9jjel, mint az el\u0151z\u0151 k\u00f6vetek. Hadd tudjam meg, vajon mond-e nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 valamit azon k\u00edv\u00fcl, amit a m\u00faltkor mondott\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azon az \u00e9jjelen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t B\u00e1l\u00e1mhoz j\u00f6tt, \u00e9s azt mondta: \u201eHa ezek az emberek az\u00e9rt j\u00f6ttek, hogy elh\u00edvjanak t\u00e9ged, akkor menj vel\u00fck, de vigy\u00e1zz, hogy csak azt tedd, amit mondok!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az ostoba pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s okos szamara - \u00cdgy h\u00e1t m\u00e1snap reggel B\u00e1l\u00e1m megnyergelte a szamar\u00e1t, \u00e9s \u00fatnak indult a mo\u00e1bi k\u00f6vetekkel egy\u00fctt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00e9t szolg\u00e1ja is elk\u00eds\u00e9rte az \u00fatra. Isten azonban megharagudott B\u00e1l\u00e1mra, ami\u00e9rt \u0151 elindult erre az \u00fatra. Ez\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala kivont karddal a kez\u00e9ben el\u00e1llta az utat B\u00e1l\u00e1m el\u0151tt. Amikor B\u00e1l\u00e1m szamara megl\u00e1tta az angyalt, let\u00e9rt az \u00fatr\u00f3l a mez\u0151re, hogy kiker\u00fclje, B\u00e1l\u00e1m pedig \u00fctni kezdte a szamar\u00e1t, hogy visszaterelje az \u00fatra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e9t szolg\u00e1ja is elk\u00eds\u00e9rte az \u00fatra. Isten azonban megharagudott B\u00e1l\u00e1mra, ami\u00e9rt \u0151 elindult erre az \u00fatra. Ez\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala kivont karddal a kez\u00e9ben el\u00e1llta az utat B\u00e1l\u00e1m el\u0151tt. Amikor B\u00e1l\u00e1m szamara megl\u00e1tta az angyalt, let\u00e9rt az \u00fatr\u00f3l a mez\u0151re, hogy kiker\u00fclje, B\u00e1l\u00e1m pedig \u00fctni kezdte a szamar\u00e1t, hogy visszaterelje az \u00fatra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az angyal egy szoros helyen, k\u00e9t sz\u0151l\u0151skert k\u00f6z\u00f6tt \u00e1llta el az utat, ahol jobbr\u00f3l is, balr\u00f3l is k\u0151ker\u00edt\u00e9s h\u00faz\u00f3dott."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A szam\u00e1r l\u00e1tta az angyalt, \u00e9s annyira a k\u0151ker\u00edt\u00e9shez lapult, hogy B\u00e1l\u00e1m l\u00e1b\u00e1t is odaszor\u00edtotta. Emiatt B\u00e1l\u00e1m m\u00e1sodszor is megverte a szamar\u00e1t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Majd az angyal el\u0151re ment, \u00e9s egy olyan sz\u0171k helyen \u00e1llt meg, ahol m\u00e1r v\u00e9gk\u00e9pp nem lehetett kit\u00e9rni el\u0151le sem jobbra, sem balra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor a szam\u00e1r megl\u00e1tta \u0151t, lefek\u00fcdt a f\u00f6ldre \u2014 pedig B\u00e1l\u00e1m rajta \u00fclt \u2014, \u00e9s nem volt hajland\u00f3 tov\u00e1bbmenni. Erre B\u00e1l\u00e1m nagyon m\u00e9rges lett, \u00e9s a botj\u00e1val megint elverte a szamar\u00e1t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megnyitotta a szam\u00e1r sz\u00e1j\u00e1t, hogy besz\u00e9lni tudjon. A szam\u00e1r pedig ezt k\u00e9rdezte a gazd\u00e1j\u00e1t\u00f3l: \u201eMit v\u00e9tettem neked, hogy m\u00e1r h\u00e1romszor is megvert\u00e9l?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eBolondot csin\u00e1lt\u00e1l bel\u0151lem! \u2014 felelte m\u00e9rgesen B\u00e1l\u00e1m. \u2014 Ha kard lenne a kezemben, m\u00e1r meg is \u00f6ltelek volna!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De a szam\u00e1r \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eA te szamarad vagyok, B\u00e1l\u00e1m! R\u00e9gt\u0151l fogva hordalak t\u00e9ged a h\u00e1tamon, de soha nem tettem veled ilyet ezel\u0151tt, \u00edgy van?\u201d \u201eEz igaz!\u201d \u2014 ismerte el B\u00e1l\u00e1m."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megnyitotta B\u00e1l\u00e1m szem\u00e9t, aki csak ekkor l\u00e1tta meg az angyalt, amint ott \u00e1llt el\u0151tte az \u00faton, kivont kardj\u00e1val a kez\u00e9ben. Ekkor B\u00e1l\u00e1m f\u00f6ldig hajolt az angyal el\u0151tt,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "aki megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eB\u00e1l\u00e1m! Mi\u00e9rt verted meg a szamarad h\u00e1romszor is? L\u00e1tod, \u00e9n magam j\u00f6ttem ki el\u00e9d, hogy meg\u00e1ll\u00edtsalak, mert rossz \u00faton j\u00e1rsz."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A szamarad l\u00e1tott engem, \u00e9s m\u00e1r h\u00e1romszor is kit\u00e9rt el\u0151lem. Ha nem tette volna, t\u00e9ged meg\u00f6ltelek volna, \u0151t meg \u00e9letben hagytam volna\u201d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eBocs\u00e1ss meg! Most m\u00e1r l\u00e1tom, hogy v\u00e9tkeztem, mert nem tudtam, hogy te vagy az, aki el\u00e1llja utamat! De most ink\u00e1bb visszafordulok, ha nem tetszik neked, amit teszek\u201d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az angyal \u00edgy felelt: \u201eMenj el ezekkel a f\u00e9rfiakkal, de csak azt mondd, amit t\u0151lem hallasz!\u201d \u00cdgy h\u00e1t B\u00e1l\u00e1m tov\u00e1bbment a kir\u00e1ly k\u00f6veteivel."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amikor B\u00e1l\u00e1k kir\u00e1ly meghallotta, hogy B\u00e1l\u00e1m k\u00f6zeledik, el\u00e9je sietett, eg\u00e9szen orsz\u00e1ga \u00e9szaki hat\u00e1r\u00e1ig, a m\u00f3\u00e1bi Ar v\u00e1ros\u00e1ig, amely az Arn\u00f3n-patak mellett fekszik."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Azt mondta B\u00e1l\u00e1mnak: \u201eMi\u00e9rt nem j\u00f6tt\u00e9l azonnal, amikor k\u00f6veteket k\u00fcldtem hozz\u00e1d? Azt hitted, nem tudlak el\u00e9gg\u00e9 megjutalmazni?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m \u00edgy felelt: \u201eL\u00e1tod, elj\u00f6ttem hozz\u00e1d! De nincs hatalmam r\u00e1, hogy ak\u00e1rmit is mondjak magamt\u00f3l. Azt kell mondanom, amit Isten a sz\u00e1mba ad\u201d."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ezut\u00e1n egy\u00fctt mentek Kirj\u00e1t-H\u00fac\u00f3tba,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "ahol B\u00e1l\u00e1k marh\u00e1kat \u00e9s juhokat \u00e1ldozott, \u00e9s azoknak h\u00fas\u00e1b\u00f3l k\u00fcld\u00f6tt B\u00e1l\u00e1mnak \u00e9s a mo\u00e1bi vezet\u0151knek is."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel B\u00e1l\u00e1k mag\u00e1val vitte B\u00e1l\u00e1mot Bam\u00f3t-Ba\u00e1l magaslataira, ahonnan m\u00e1r l\u00e1tni lehetett Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1nak sz\u00e9l\u00e9t."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m els\u0151 pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1ja - Akkor B\u00e1l\u00e1m ezt mondta B\u00e1l\u00e1k kir\u00e1lynak: \u201e\u00c9p\u00edttess itt 7 olt\u00e1rt, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts el\u0151 7 bik\u00e1t \u00e9s 7 kost \u00e1ldozatul\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kir\u00e1ly mindezt el\u0151k\u00e9sz\u00edtette, majd B\u00e1l\u00e1mmal egy\u00fctt f\u00f6l\u00e1ldoztak mindegyik olt\u00e1ron egy bik\u00e1t \u00e9s egy kost."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezut\u00e1n B\u00e1l\u00e1m azt mondta a kir\u00e1lynak: \u201eMaradj itt az olt\u00e1r mellett, amelyen az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat van, \u00e9n pedig t\u00e1volabb megyek. H\u00e1tha megjelenik nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s ad valamilyen kijelent\u00e9st. Akkor majd elmondom neked.\u201d Ezut\u00e1n B\u00e1l\u00e1m f\u00f6lment egy kop\u00e1r hegyoromra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten megjelent B\u00e1l\u00e1mnak, aki \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: \u201eMeg\u00e9p\u00edtettem a 7 olt\u00e1rt, \u00e9s f\u00f6l\u00e1ldoztam neked 7 bik\u00e1t \u00e9s 7 kost\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig B\u00e1l\u00e1knak sz\u00f3l\u00f3 \u00fczenetet adott B\u00e1l\u00e1m sz\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eMenj vissza B\u00e1l\u00e1khoz, \u00e9s ezt mondd neki!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1k vissza is ment a kir\u00e1lyhoz, aki m\u00e9g mindig ott \u00e1llt az olt\u00e1r mellett, Mo\u00e1b vezet\u0151ivel egy\u00fctt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor B\u00e1l\u00e1m ezt a pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1t mondta: \u201eAr\u00e1m f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l h\u00edvott ide B\u00e1l\u00e1k, Mo\u00e1b kir\u00e1lya hozott kelet hegyei k\u00f6z\u00fcl. \u00bbJ\u00f6jj, \u00e1tkozd meg nekem J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9t, j\u00f6jj, rontsd meg Izr\u00e1el nemzet\u00e9t!\u00ab \u2014 k\u00e9rte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De hogyan \u00e1tkozhatn\u00e1m, akit Isten nem \u00e1tkoz? Nem sz\u00f3lhatok az ellen, aki ellen nem sz\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A szikl\u00e1k cs\u00facsair\u00f3l n\u00e9zem Izr\u00e1elt, a hegyek tetej\u00e9r\u0151l l\u00e1tom \u0151ket: olyan n\u00e9p ez, amely egyed\u00fcl lakik, nem tartozik a nemzetek k\u00f6z\u00e9!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ki tudn\u00e1 megsz\u00e1ml\u00e1lni J\u00e1k\u00f3b ut\u00f3dait? Hiszen Izr\u00e1elben annyian vannak, mint a porszemek! B\u00e1r \u00fagy haln\u00e9k meg, mint ezek az igazak! B\u00e1rcsak \u00fagy v\u00e9gezn\u00e9m, mint ez a n\u00e9p!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1k kir\u00e1ly f\u00f6lh\u00e1borodott: \u201eMit tett\u00e9l? Ide hozattalak, hogy \u00e1tkozd meg ellens\u00e9geimet, \u00e9s te meg\u00e1ldottad \u0151ket!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De B\u00e1l\u00e1m ezt felelte: \u201eCsak azt mondhatom, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a sz\u00e1mba ad!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eJ\u00f6jj velem egy m\u00e1sik helyre, ahonnan Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1nak csak egy r\u00e9sz\u00e9t l\u00e1thatod, nem az eg\u00e9szet! Majd onnan \u00e1tkozd meg \u0151ket!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elvezette h\u00e1t a kir\u00e1ly B\u00e1l\u00e1mot az \u0151rszemek hely\u00e9re, a Piszg\u00e1-hegy tetej\u00e9re, majd ott is \u00e9p\u00edttetett 7 olt\u00e1rt, \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul f\u00f6l\u00e1ldozott rajtuk 7 bik\u00e1t \u00e9s 7 kost."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n B\u00e1l\u00e1m azt mondta a kir\u00e1lynak: \u201eMaradj itt, az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat mellett, \u00e9n pedig t\u00e1volabb megyek, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val tal\u00e1lkozzam\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t el\u00e9be j\u00f6tt B\u00e1l\u00e1mnak, ig\u00e9t adott a sz\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eMenj vissza B\u00e1l\u00e1khoz, \u00e9s ezt mondd neki\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m vissza is ment a kir\u00e1lyhoz, aki m\u00e9g mindig ott \u00e1llt az olt\u00e1r mellett, Mo\u00e1b vezet\u0151ivel egy\u00fctt. \u201eMit mondott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte a kir\u00e1ly."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m m\u00e1sodik pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1ja - Akkor B\u00e1l\u00e1m ism\u00e9t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt: \u201eFigyelj most, B\u00e1l\u00e1k! Hallgass r\u00e1m, Cipp\u00f3r fia!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem ember az Isten, hogy hazudjon, nem haland\u00f3 teremtm\u00e9ny \u0151, hogy meggondolja mag\u00e1t! Amit mond, azt meg is teszi, amit \u00edg\u00e9r, beteljes\u00edti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1ldjam Izr\u00e1elt, azt parancsolta nekem, mert n\u00e9p\u00e9t \u0151 m\u00e1r meg\u00e1ldotta. Ezt \u00e9n meg nem ford\u00edthatom!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem tervezett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rosszat J\u00e1k\u00f3b ellen, nem akar \u00e1rtani Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek. Vel\u00fck van az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, ez\u00e9rt ujjonganak Kir\u00e1lyuknak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A vad bivaly erej\u00e9vel hozta ki Isten e n\u00e9pet Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b ellen nem \u00e9r semmit a var\u00e1zsl\u00e1s, nem fog az \u00e1tok Izr\u00e1elen. De n\u00e9p\u00e9nek idej\u00e9ben tudt\u00e1ra adja Isten, Izr\u00e1elnek megmondja, hogy mit tervezett!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Micsoda nemzet ez! Ha f\u00f6lkel, olyan mint a fiatal oroszl\u00e1n, ha zs\u00e1km\u00e1nyra indul, mint a h\u00edmoroszl\u00e1n, le nem nyugszik, m\u00edg pr\u00e9d\u00e1t nem ejt, \u00e9s annak v\u00e9r\u00e9t nem issza\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor B\u00e1l\u00e1k kir\u00e1ly f\u00f6lki\u00e1ltott: \u201eHa m\u00e1r nem \u00e1tkozod, legal\u00e1bb ne \u00e1ldd meg \u0151ket!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eNem megmondtam neked, hogy azt fogom tenni, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsol nekem?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezut\u00e1n B\u00e1l\u00e1k kir\u00e1ly m\u00e9g egyszer pr\u00f3b\u00e1lkozott: \u201eJ\u00f6jj velem B\u00e1l\u00e1m m\u00e9g egy m\u00e1sik helyre, h\u00e1tha ott megengedi neked Isten, hogy onnan meg\u00e1tkozd azt a n\u00e9pet a kedvem\u00e9rt\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Elvezette h\u00e1t B\u00e1l\u00e1mot a Pe\u00f3r-hegy tetej\u00e9re, ahonnan az eg\u00e9sz k\u00f6rnyez\u0151 pusztas\u00e1got j\u00f3l lehetett l\u00e1tni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ott B\u00e1l\u00e1m ism\u00e9t ezt mondta: \u201e\u00c9p\u00edts nekem itt 7 olt\u00e1rt, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts el\u0151 7 bik\u00e1t \u00e9s 7 kost az \u00e1ldozathoz\u201d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A kir\u00e1ly mindent elk\u00e9sz\u00edttetett, majd f\u00f6l\u00e1ldozt\u00e1k az \u00e1llatokat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az olt\u00e1rokon."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m harmadik pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1ja - B\u00e1l\u00e1m \u00e9szrevette, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1ldani akarja Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t. Ez\u00e9rt nem folyamodott t\u00f6bb\u00e9 a szok\u00e1sos var\u00e1zslathoz, mint addig tette, hanem a puszta fel\u00e9 fordult. L\u00e1tta a t\u00e1volban Izr\u00e1el s\u00e1trait, ahogy t\u00f6rzsenk\u00e9nt, a megszabott rendben t\u00e1boroztak. Akkor Isten Szelleme sz\u00e1llt r\u00e1,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m harmadik pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1ja - B\u00e1l\u00e1m \u00e9szrevette, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1ldani akarja Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t. Ez\u00e9rt nem folyamodott t\u00f6bb\u00e9 a szok\u00e1sos var\u00e1zslathoz, mint addig tette, hanem a puszta fel\u00e9 fordult. L\u00e1tta a t\u00e1volban Izr\u00e1el s\u00e1trait, ahogy t\u00f6rzsenk\u00e9nt, a megszabott rendben t\u00e1boroztak. Akkor Isten Szelleme sz\u00e1llt r\u00e1,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s megint pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni kezdett: \u201eEzt mondja B\u00e1l\u00e1m, Be\u00f3r fia, a megny\u00edlt szem\u0171 f\u00e9rfi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "aki hallja Isten szav\u00e1t, aki l\u00e1tja a Mindenhat\u00f3t\u00f3l kapott l\u00e1tom\u00e1st, arc\u00e1ra borulva, de nyitott szemmel:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Milyen sz\u00e9pek a s\u00e1traid, \u00f3 J\u00e1k\u00f3b n\u00e9pe! Mily gy\u00f6ny\u00f6r\u0171ek hajl\u00e9kaid, Izr\u00e1el!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mint p\u00e1lmaf\u00e1k hossz\u00fa sora, mint vir\u00e1gz\u00f3 kertek a foly\u00f3 mellett, mint az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fcltette illatoz\u00f3 alo\u00e9k vagy patakparti c\u00e9drusok!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el vedreib\u0151l \u00f6mlik a v\u00edz, vet\u00e9seit b\u0151s\u00e9gesen \u00f6nt\u00f6zi. Kir\u00e1lyuk hatalmasabb Ag\u00e1gn\u00e1l is, \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1guk felemelkedik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A vad bivaly erej\u00e9vel hozta ki Isten Egyiptomb\u00f3l e n\u00e9pet, amely legy\u0151zi ellens\u00e9geit, nyilaival \u00e1tveri a nemzeteket, s m\u00e9g csontjaikat is \u00f6sszet\u00f6ri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mint oroszl\u00e1n, olyan ez a n\u00e9p! Leheveredik, nyugszik a hely\u00e9n, megpihen, mint n\u0151st\u00e9nyoroszl\u00e1n, ki mern\u00e9 felriasztani? Bizony, \u00e1ldott, aki t\u00e9ged \u00e1ld, Izr\u00e1el! De \u00e1tkozott, aki \u00e1tkozni mer!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ennek hallat\u00e1ra B\u00e1l\u00e1k kir\u00e1ly megharagudott B\u00e1l\u00e1mra, \u00e9s \u00f6sszecsapta kez\u00e9t: \u201eH\u00e1t ez\u00e9rt h\u00edvattalak ide, hogy meg\u00e1ldjad ellens\u00e9geimet? Azt k\u00e9rtem t\u0151led, hogy \u00e1tkozd meg \u0151ket, te pedig m\u00e1r h\u00e1romszor is \u00e1ld\u00e1st mondt\u00e1l \u00e1tok helyett!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Takarodj a szemem el\u0151l, \u00e9s s\u00fcrg\u0151sen t\u00e9rj vissza f\u00f6ldedre! Meg\u00edg\u00e9rtem, hogy gazdagon megjutalmazlak, de l\u00e1tod, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megfosztott t\u0151le!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De B\u00e1l\u00e1m \u00edgy felelt: \u201eEml\u00e9kezz, mit v\u00e1laszoltam hozz\u00e1m k\u00fcld\u00f6tt k\u00f6veteidnek:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00bbHa kir\u00e1lyotok, B\u00e1l\u00e1k, ez\u00fcsttel-arannyal sz\u00ednig t\u00f6ltve nekem adn\u00e1 palot\u00e1j\u00e1t, akkor sem tehetn\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa ellen\u00e9re sem j\u00f3t, sem rosszat. Azt kell mondanom, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsol nekem.\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Most pedig visszat\u00e9rek a saj\u00e1t n\u00e9pemhez, de el\u0151bb m\u00e9g felt\u00e1rom el\u0151tted, mit fog Izr\u00e1el tenni a te n\u00e9peddel\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m negyedik pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1ja - Ekkor B\u00e1l\u00e1m ism\u00e9t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt: \u201eEzt mondja B\u00e1l\u00e1m, Be\u00f3r fia, a megny\u00edlt szem\u0171 f\u00e9rfi,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "aki hallja Isten szav\u00e1t, aki tud\u00e1s\u00e1t a Fels\u00e9gest\u0151l kapja, aki l\u00e1tja a Mindenhat\u00f3t\u00f3l kapott l\u00e1tom\u00e1st, arc\u00e1ra borulva, de nyitott szemmel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e1tom j\u00f6nni, de nem most, n\u00e9zem \u0151t, de m\u00e9g nem hamar: csillag sz\u00e1rmazik J\u00e1k\u00f3bt\u00f3l, kir\u00e1lyi jogar emelkedik magasra Izr\u00e1elb\u0151l, sz\u00e9tz\u00fazza Mo\u00e1b fejedelmeit, \u00f6sszet\u00f6ri S\u00e9t minden fi\u00e1nak fej\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00e1tran cselekszik Izr\u00e1el: Edom f\u00f6ldj\u00e9t elfoglalja, Sz\u00e9\u00edr f\u00f6ldj\u00e9t ellens\u00e9geit\u0151l birtokba veszi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Uralkodni fog, aki J\u00e1k\u00f3bt\u00f3l sz\u00e1rmazik, \u00e9s elpuszt\u00edtja az Arb\u00f3l menek\u00fcl\u0151ket\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd B\u00e1l\u00e1m Am\u00e1lek n\u00e9p\u00e9re tekintett, \u00e9s ezt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lta r\u00f3la: \u201eB\u00e1r Am\u00e1lek a nemzetek eleje, m\u00e9gis teljes pusztul\u00e1s a v\u00e9ge!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Majd a k\u00e9niek n\u00e9p\u00e9re n\u00e9zett, \u00e9s ezt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lta r\u00f3luk: \u201eMagas szikl\u00e1ra raktad f\u00e9szkedet, biztons\u00e1gban \u00e9rzed magad,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Assz\u00edria m\u00e9gis fogs\u00e1gba hurcolja n\u00e9pedet, \u00e9s f\u00e9szkedet f\u00f6l\u00e9geti!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Majd ism\u00e9t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt: \u201eJaj, ki marad \u00e9letben, amikor Isten ezt megteszi?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Haj\u00f3k j\u00f6nnek Kittim partj\u00e1r\u00f3l, s h\u00f3d\u00edt\u00f3k al\u00e1zz\u00e1k meg Assz\u00edri\u00e1t \u00e9s \u00c9bert, majd maguk is elpusztulnak\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezut\u00e1n B\u00e1l\u00e1m hazat\u00e9rt, \u00e9s B\u00e1l\u00e1k kir\u00e1ly is elment a maga \u00fatj\u00e1n."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el testi \u00e9s szellemi par\u00e1znas\u00e1ga Ba\u00e1l-Pe\u00f3rban - Amikor Izr\u00e1el n\u00e9pe Sitt\u00edmben t\u00e1borozott, a f\u00e9rfiak szexu\u00e1lis b\u0171nt k\u00f6vettek el a mo\u00e1bi n\u0151kkel,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "akik megh\u00edvt\u00e1k \u0151ket, hogy vegyenek r\u00e9szt olyan pog\u00e1ny szertart\u00e1son, ahol a mo\u00e1biak a maguk b\u00e1lv\u00e1nyisteneinek \u00e1ldoztak. Sokan el is mentek, r\u00e9szt vettek ezeken az \u00e1ldozati lakom\u00e1kon, \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k a mo\u00e1biak b\u00e1lv\u00e1nyisteneit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Izr\u00e1elb\u0151l sokan Ba\u00e1l-Pe\u00f3rhoz, ehhez a hamis b\u00e1lv\u00e1nyistenhez csatlakoztak. Emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagyon megharagudott Izr\u00e1elre,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta M\u00f3zesnek: \u201eH\u00edvasd a n\u00e9p \u00f6sszes vezet\u0151j\u00e9t, \u00e9s v\u00e9geztesd ki \u0151ket az eg\u00e9sz n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra, majd a holttest\u00fcket akaszd f\u00f6l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt! Akkor majd elm\u00falik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 l\u00e1ngol\u00f3 haragja, amely Izr\u00e1el ellen f\u00f6llobbant\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3zes h\u00edvatta Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1it, \u00e9s ezt parancsolta nekik: \u201eMindegyik\u0151t\u00f6k \u00f6lje meg a r\u00e1b\u00edzottak k\u00f6z\u00fcl azokat, akik csatlakoztak Ba\u00e1l-Pe\u00f3rhoz, hogy azt a b\u00e1lv\u00e1nyt im\u00e1dj\u00e1k!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge \u00f6sszegy\u0171lt a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rata el\u0151tt, \u00e9s s\u00edrtak. Egy izr\u00e1eli f\u00e9rfi \u00e9ppen akkor hozott mag\u00e1val egy midj\u00e1ni n\u0151t az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g szeme l\u00e1tt\u00e1ra, \u00e9s bevitte csal\u00e1dja s\u00e1tr\u00e1ba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fine\u00e1s azonban \u2014 aki \u00c1ron fi\u00e1nak, Ele\u00e1z\u00e1rnak a fia volt \u2014 otthagyta a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get, fogta a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ut\u00e1na ment az izr\u00e1eli f\u00e9rfinak a s\u00e1torba, \u00e9s egyszerre kereszt\u00fcld\u00f6fte a f\u00e9rfit \u00e9s a n\u0151t is der\u00e9kt\u00e1jon a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1val. Ekkor megsz\u0171nt a csap\u00e1s, amellyel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 s\u00fajtotta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "de addigra m\u00e1r 24 000 ember meghalt a t\u00e1borban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eMivel Fine\u00e1s, Ele\u00e1z\u00e1r fia, \u00c1ron f\u0151pap unok\u00e1ja f\u00e9lt\u0151 szeretetemt\u0151l ind\u00edtva cselekedett, ezzel megmentette haragomt\u00f3l Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t: teh\u00e1t nem fogom teljesen elpuszt\u00edtani \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mondd meg Fine\u00e1snak, hogy ez\u00e9rt sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k vele: a bar\u00e1tom lesz \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fine\u00e1ssal \u00e9s ut\u00f3daival sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k, hogy \u00f6r\u00f6kre papjaim legyenek, mert Fine\u00e1s f\u00e9lt\u0151 szeretetre indult, Isten\u00e9\u00e9rt cselekedett \u2014 \u00e9s \u00edgy szerzett engesztel\u00e9st Izr\u00e1el sz\u00e1m\u00e1ra\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez volt az a k\u00e9t szem\u00e9ly, akiket Fine\u00e1s egyszerre meg\u00f6lt: az izr\u00e1eli f\u00e9rfi Zimri, Sz\u00e1l\u00fa fia, Simeon t\u00f6rzse egyik nemzets\u00e9g\u00e9nek vezet\u0151je,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a midj\u00e1ni asszony pedig Kozbi, C\u00far le\u00e1nya. C\u00far Midj\u00e1n egyik nemzets\u00e9g\u00e9nek vezet\u0151je volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eA midj\u00e1niak ellens\u00e9geitekk\u00e9 v\u00e1ltak, amikor csapd\u00e1ba csaltak benneteket Pe\u00f3rn\u00e1l. Ugyancsak csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtottak Kozbi, a midj\u00e1ni vezet\u0151 le\u00e1nya \u00e1ltal, akit meg\u00f6ltek a csap\u00e1s napj\u00e1n, amely Pe\u00f3r miatt s\u00fajtott Izr\u00e1elre. Ez\u00e9rt h\u00e1t t\u00e1madj\u00e1tok meg a midj\u00e1niakat, \u00e9s verj\u00e9tek sz\u00e9t \u0151ket, mert ellens\u00e9geitek \u0151k!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eA midj\u00e1niak ellens\u00e9geitekk\u00e9 v\u00e1ltak, amikor csapd\u00e1ba csaltak benneteket Pe\u00f3rn\u00e1l. Ugyancsak csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtottak Kozbi, a midj\u00e1ni vezet\u0151 le\u00e1nya \u00e1ltal, akit meg\u00f6ltek a csap\u00e1s napj\u00e1n, amely Pe\u00f3r miatt s\u00fajtott Izr\u00e1elre. Ez\u00e9rt h\u00e1t t\u00e1madj\u00e1tok meg a midj\u00e1niakat, \u00e9s verj\u00e9tek sz\u00e9t \u0151ket, mert ellens\u00e9geitek \u0151k!\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A m\u00e1sodik n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s - Miut\u00e1n a csap\u00e1s elm\u00falt, ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek, \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151papnak, \u00c1ron fi\u00e1nak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eSz\u00e1molj\u00e1tok \u00f6ssze Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t h\u00e1zuk n\u00e9pe szerint! Vegyetek sz\u00e1mba minden hadk\u00f6teles f\u00e9rfit, vagyis akik m\u00e1r elm\u00faltak 20 \u00e9vesek!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben Izr\u00e1el a Jord\u00e1n mellett, Mo\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n t\u00e1borozott, Jerik\u00f3val \u00e1tellenben. Teh\u00e1t M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap kihirdette a n\u00e9pnek:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eN\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st kell tartanunk. Sz\u00e1mba fogunk venni minden 20 \u00e9vesn\u00e9l id\u0151sebb f\u00e9rfit, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta M\u00f3zesnek \u00e9s azoknak, akik kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00faben t\u00f6rzse - R\u00faben volt Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje. Az \u0151 lesz\u00e1rmazottjai a k\u00f6vetkez\u0151k: Han\u00f3k, Pall\u00fa, Hecr\u00f3n \u00e9s Karmi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "R\u00faben t\u00f6rzse - R\u00faben volt Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje. Az \u0151 lesz\u00e1rmazottjai a k\u00f6vetkez\u0151k: Han\u00f3k, Pall\u00fa, Hecr\u00f3n \u00e9s Karmi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott. Ezek R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei, amelyekben \u00f6sszesen 43 730 f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pall\u00fa fia Eli\u00e1b,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "akinek fiai: Nem\u00fa\u00e9l, D\u00e1t\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m. A k\u00e9t ut\u00f3bbi a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g v\u00e1lasztott vezet\u0151je volt, \u00e9s l\u00e1zad\u00e1st sz\u00edtottak M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ellen K\u00f3rah csoportj\u00e1val egy\u00fctt. Val\u00f3j\u00e1ban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen l\u00e1zadtak f\u00f6l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ez\u00e9rt a f\u00f6ld megny\u00edlt a l\u00e1buk alatt, \u00e9s elnyelte valamennyi\u00fcket. Ugyanakkor 250 f\u00e9rfit t\u0171z em\u00e9sztett meg. Mindez figyelmeztet\u0151 jel lett Izr\u00e1el sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De K\u00f3rah gyermekei nem haltak meg ebben a csap\u00e1sban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Simeon t\u00f6rzse - Simeon lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Nemu\u00e9l, J\u00e1min, J\u00e1kin, Zerah \u00e9s Saul. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Simeon t\u00f6rzse - Simeon lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Nemu\u00e9l, J\u00e1min, J\u00e1kin, Zerah \u00e9s Saul. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek Simeon t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei, amelyekben \u00f6sszesen 22 200 f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00e1d t\u00f6rzse - G\u00e1d lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Cef\u00f3n, Haggi, S\u00fani, Ozni, \u00c9ri, Ar\u00f3d \u00e9s Ar\u00e9li. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00e1d t\u00f6rzse - G\u00e1d lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Cef\u00f3n, Haggi, S\u00fani, Ozni, \u00c9ri, Ar\u00f3d \u00e9s Ar\u00e9li. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "G\u00e1d t\u00f6rzse - G\u00e1d lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Cef\u00f3n, Haggi, S\u00fani, Ozni, \u00c9ri, Ar\u00f3d \u00e9s Ar\u00e9li. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezek G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei, amelyekben \u00f6sszesen 40 500 f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzse - J\u00fada lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: S\u00e9l\u00e1, P\u00e9rec \u00e9s Zerah. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott. (J\u00fada k\u00e9t fia, \u00c9r \u00e9s \u00d3n\u00e1n m\u00e9g sok \u00e9vvel kor\u00e1bban K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n meghalt.)"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzse - J\u00fada lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: S\u00e9l\u00e1, P\u00e9rec \u00e9s Zerah. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott. (J\u00fada k\u00e9t fia, \u00c9r \u00e9s \u00d3n\u00e1n m\u00e9g sok \u00e9vvel kor\u00e1bban K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n meghalt.)"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e9rec fiai Hecr\u00f3n \u00e9s H\u00e1mul. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezek J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei, amelyekben \u00f6sszesen 76 500 f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Issak\u00e1r t\u00f6rzse - Issak\u00e1r lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: T\u00f3l\u00e1, P\u00fava, J\u00e1s\u00fab \u00e9s Simr\u00f3n. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Issak\u00e1r t\u00f6rzse - Issak\u00e1r lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: T\u00f3l\u00e1, P\u00fava, J\u00e1s\u00fab \u00e9s Simr\u00f3n. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezek Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei, amelyekben \u00f6sszesen 64 300 f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Zebulon t\u00f6rzse - Zebulon lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Szered, \u00c9l\u00f3n \u00e9s Jahle\u00e9l. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezek Zebulon t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei, amelyekben \u00f6sszesen 60 500 f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzse - J\u00f3zsefnek k\u00e9t fia volt: Manass\u00e9 \u00e9s Efraim. Mindkett\u0151t\u0151l egy-egy t\u00f6rzs sz\u00e1rmazott, a maga nemzets\u00e9geivel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Manass\u00e9 lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: M\u00e1k\u00edr, \u00e9s a fia Gile\u00e1d. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gile\u00e1d fiai: \u00cdezer, H\u00e9lek,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Aszri\u00e9l, Sikem,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Semid\u00e1 \u00e9s H\u00e9fer. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u00e9lofh\u00e1d H\u00e9fer fia volt, de neki csak le\u00e1nyai voltak: Mahl\u00e1, N\u00f3\u00e1, Hogl\u00e1, Milk\u00e1 \u00e9s Tirc\u00e1."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezek Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei, amelyekben \u00f6sszesen 52 700 f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Efraim t\u00f6rzse - Efraim lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: S\u00fatelah, Beker \u00e9s Tahan. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00fatelah lesz\u00e1rmazottja \u00c9r\u00e1n, akit\u0151l egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezek Efraim t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei, amelyekben \u00f6sszesen 32 500 f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba. Ezek J\u00f3zsef lesz\u00e1rmazottjai, nemzets\u00e9geik szerint."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzse - Benj\u00e1min lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Bela, Asb\u00e9l, Ahir\u00e1m, S\u00faf\u00e1m, \u00e9s H\u00faf\u00e1m. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzse - Benj\u00e1min lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Bela, Asb\u00e9l, Ahir\u00e1m, S\u00faf\u00e1m, \u00e9s H\u00faf\u00e1m. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bela lesz\u00e1rmazottjai: Ard \u00e9s Na\u00e1m\u00e1n. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ezek Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei, amelyekben \u00f6sszesen 45 600 f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00f6rzse - D\u00e1n lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: S\u00fah\u00e1m, \u00e9s a t\u0151le sz\u00e1rmaz\u00f3 nemzets\u00e9g. Ez D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9nek egyetlen nemzets\u00e9ge,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "amelyb\u0151l azonban igen sok csal\u00e1d sz\u00e1rmazott. Ezekben \u00f6sszesen 64 400 f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r t\u00f6rzse - \u00c1s\u00e9r lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Jimn\u00e1, Jisvi \u00e9s Berija. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Berija lesz\u00e1rmazottjai: H\u00e9ber \u00e9s Malki\u00e9l, akikt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r le\u00e1ny\u00e1t Szerahnak h\u00edvt\u00e1k."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ezek \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei, amelyekben \u00f6sszesen 53 400 f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Naft\u00e1li t\u00f6rzse - Naft\u00e1li lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Jahce\u00e9l, G\u00fani,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "J\u00e9cer \u00e9s Sill\u00e9m. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ezek Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei, amelyekben \u00f6sszesen 45 400 f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "A n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s eredm\u00e9nye - Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l teh\u00e1t \u00f6sszesen 601 730 f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u201eA f\u00f6ldet az \u00f6ssze\u00edr\u00e1s n\u00e9vjegyz\u00e9ke szerint ossz\u00e1tok sz\u00e9t azok k\u00f6z\u00f6tt, akiket most sz\u00e1mba vettetek."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Minden t\u00f6rzs kapjon annyi f\u00f6ldet, amennyi a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra sz\u00fcks\u00e9ges. A nagyobb l\u00e9tsz\u00e1m\u00fa t\u00f6rzsnek ar\u00e1nyosan nagyobb f\u00f6ldter\u00fclet, a kisebbnek ar\u00e1nyosan kisebb jusson."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Azonban, hogy melyik ter\u00fclet melyik t\u00f6rzs\u00e9 legyen, azt szent sorsol\u00e1ssal \u00e1llap\u00edts\u00e1tok meg. Az egyes csal\u00e1dok pedig a saj\u00e1t t\u00f6rzs\u00fck ter\u00fclet\u00e9n bel\u00fcl kapjanak \u00f6r\u00f6ks\u00e9get."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Mind a n\u00e9pesebb t\u00f6rzsek, mind a kisebbek szent sorsvet\u00e9ssel kapj\u00e1k meg az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcket, vagyis a saj\u00e1t t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00fcket\u201d."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "L\u00e9vi t\u00f6rzse - L\u00e9vi lesz\u00e1rmazottjai nemzets\u00e9geik szerint a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: G\u00e9rs\u00f3n, Keh\u00e1t \u00e9s Mer\u00e1ri. Mindegyik\u00fckt\u0151l egy-egy nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Rajtuk k\u00edv\u00fcl a Libni, Hebroni, Mahli, M\u00fasi \u00e9s a K\u00f3rah nemzets\u00e9gek is L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9be tartoztak. Amr\u00e1m K\u00f3rah fia."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Amr\u00e1m feles\u00e9ge J\u00f3kebed, aki Egyiptomban sz\u00fcletett, \u00e9s szint\u00e9n L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9be tartozott. Amr\u00e1m \u00e9s J\u00f3kebed gyermekei: \u00c1ron, M\u00f3zes \u00e9s a n\u0151v\u00e9r\u00fck, Mirj\u00e1m."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u00c1ron fiai: N\u00e1d\u00e1b, Abih\u00fa, Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1r."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Abih\u00fa meghaltak, mert nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendel\u00e9se szerinti \u00e1ldozatot mutattak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9ben a megsz\u00e1molt egy h\u00f3naposn\u00e1l id\u0151sebb fi\u00fak \u00e9s f\u00e9rfiak sz\u00e1ma \u00f6sszesen 23 000 volt. \u0150ket nem sz\u00e1molt\u00e1k a t\u00f6bbi Izr\u00e1eli f\u00e9rfi k\u00f6z\u00e9, mert nem kaptak \u00e1lland\u00f3 csal\u00e1di f\u00f6ldbirtokot, mint a t\u00f6bbiek."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Ez teh\u00e1t annak a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1snak az eredm\u00e9nye, amelyet M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap tartottak Mo\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n, a Jord\u00e1n mellett, Jerik\u00f3val szemben."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Sok \u00e9vvel kor\u00e1bban, a S\u00ednai-puszt\u00e1ban M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron f\u0151pap m\u00e1r egyszer tartott hasonl\u00f3 n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st. De akiket az els\u0151 alkalommal sz\u00e1mba vettek, azok k\u00f6z\u00fcl m\u00e1r csak K\u00e1leb, Jefunne fia \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia volt \u00e9letben, mire a m\u00e1sodik n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1sra sor ker\u00fclt. A t\u00f6bbiek mind meghaltak a k\u00e9t n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re megmondta, hogy a puszt\u00e1ban fognak meghalni, a v\u00e1ndorl\u00e1s ideje alatt."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Sok \u00e9vvel kor\u00e1bban, a S\u00ednai-puszt\u00e1ban M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron f\u0151pap m\u00e1r egyszer tartott hasonl\u00f3 n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st. De akiket az els\u0151 alkalommal sz\u00e1mba vettek, azok k\u00f6z\u00fcl m\u00e1r csak K\u00e1leb, Jefunne fia \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia volt \u00e9letben, mire a m\u00e1sodik n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1sra sor ker\u00fclt. A t\u00f6bbiek mind meghaltak a k\u00e9t n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re megmondta, hogy a puszt\u00e1ban fognak meghalni, a v\u00e1ndorl\u00e1s ideje alatt."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k\u00f6s\u00f6d\u00e9s le\u00e1ny\u00e1gon - J\u00f3zsef fia Manass\u00e9, ennek fia M\u00e1k\u00edr, ennek fia Gile\u00e1d, ennek fia H\u00e9fer, ennek fia C\u00e9lofh\u00e1d, akinek csak le\u00e1nyai sz\u00fclettek: Mahl\u00e1, N\u00f3\u00e1, Hogl\u00e1, Milk\u00e1 \u00e9s Tirc\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez az \u00f6t le\u00e1ny oda\u00e1llt M\u00f3zes, Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap \u00e9s a vezet\u0151k el\u00e9, Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek nyilv\u00e1noss\u00e1ga el\u0151tt, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, \u00e9s ezt mondt\u00e1k:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eK\u00e9rj\u00fck, hallgass\u00e1tok meg k\u00e9r\u00e9s\u00fcnket! Ap\u00e1nk meghalt a pusztai v\u00e1ndorl\u00e1s sor\u00e1n, de nem tartozott K\u00f3rah csoportj\u00e1ba, azok k\u00f6z\u00e9, akik fell\u00e1zadtak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen. Ap\u00e1nk a maga b\u0171nei miatt halt meg, de fia nem sz\u00fcletett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Arr\u00f3l senki sem tehet, hogy csak le\u00e1nyai sz\u00fclettek! \u00cdgy viszont senki sem fogja nev\u00e9t tov\u00e1bbvinni a lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl. Vajon helyes-e hogy az \u0151 lesz\u00e1rmaz\u00e1si vonala megszakadjon, \u00e9s nev\u00e9t kit\u00f6r\u00f6lj\u00e9k Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, csak az\u00e9rt, mert nem sz\u00fcletett fia? K\u00e9r\u00fcnk, adjatok nek\u00fcnk is \u00e1lland\u00f3 csal\u00e1di f\u00f6ldbirtokot a nemzets\u00e9g\u00fcnk ter\u00fclet\u00e9n, mint ahogy a fi\u00fak szoktak kapni!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 terjesztette ezt az \u00fcgyet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig ezt felelte:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eC\u00e9lofh\u00e1d le\u00e1nyainak igaza van. Adj nekik f\u00f6ldbirtokot apjuk rokons\u00e1ga k\u00f6z\u00f6tt. Azt a f\u00f6ldet oszd sz\u00e9t k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, amit apjuknak adn\u00e1l, ha \u00e9lne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek meg add tudt\u00e1ra: ha valaki fi\u00fa\u00f6r\u00f6k\u00f6s n\u00e9lk\u00fcl hal meg, akkor minden vagyon\u00e1t a le\u00e1nya \u00f6r\u00f6k\u00f6lje!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha le\u00e1nya sincs, akkor testv\u00e9rei \u00f6r\u00f6k\u00f6ljenek ut\u00e1na."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha testv\u00e9rei sincsenek, akkor apja testv\u00e9rei legyenek az \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha ilyen rokona sincs, akkor a legk\u00f6zelebbi rokona \u00f6r\u00f6k\u00f6lj\u00f6n ut\u00e1na. T\u00f6rv\u00e9ny legyen ez Izr\u00e1el sz\u00e1m\u00e1ra, mert ezt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta M\u00f3zesnek!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00f3zsu\u00e9t \u00e1ll\u00edtja M\u00f3zes hely\u00e9re - Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek: \u201eMenj fel az Ab\u00e1rim-hegyre, hogy onnan megl\u00e1sd azt a f\u00f6ldet, amelyet Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek adok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Miut\u00e1n l\u00e1ttad, neked is meg kell halnod, mint a testv\u00e9rednek, \u00c1ronnak, \u00e9s \u0151seidhez fogsz csatlakozni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy kell ennek lennie, mivel te \u00e9s \u00c1ron a Cin-puszt\u00e1ban nem engedelmeskedtetek a parancsomnak. Amikor a n\u00e9p fell\u00e1zadt ellenem, ti is engedetlenek voltatok az\u00e1ltal, amit a n\u00e9pnek mondtatok, \u00e9s nem mutatt\u00e1tok meg nekik, hogy \u00e9n szent vagyok\u201d. (Ez K\u00e1d\u00e9s mellett t\u00f6rt\u00e9nt, a \u201eL\u00e1zad\u00e1s-forr\u00e1sn\u00e1l\u201d, a Cin-puszt\u00e1ban.)"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3zes ekkor \u00edgy k\u00e9rte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eK\u00e9rlek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki minden ember szellem\u00e9nek Istene vagy, \u00e1ll\u00edts helyettem vezet\u0151t Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek \u00e9l\u00e9re!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jel\u00f6lj ki egy f\u00e9rfit, aki vezesse \u0151ket b\u00e9k\u00e9ben-harcban, \u00e9s el\u0151tt\u00fck j\u00e1rjon. Ne legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge p\u00e1sztor n\u00e9lk\u00fcli ny\u00e1j!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy v\u00e1laszolt M\u00f3zesnek: \u201eJ\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia legyen az a f\u00e9rfi, mert b\u00f6lcs \u00e9s b\u00e1tor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1ll\u00edtsd \u0151t Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u00e9, azut\u00e1n mindannyiuk el\u0151tt tedd r\u00e1 a kezedet, \u00edgy hatalmazd fel erre a feladatra, \u00e9s adj neki utas\u00edt\u00e1sokat!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy adj \u00e1t neki vezet\u0151i felhatalmaz\u00e1sodb\u00f3l, hogy Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge engedelmeskedjen J\u00f3zsu\u00e9nak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha d\u00f6ntenie kell valamiben, forduljon Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151paphoz, aki k\u00e9rje ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hat\u00e1rozat\u00e1t az \u00dar\u00edm \u00e1ltal, J\u00f3zsu\u00e9 k\u00e9rd\u00e9se szerint. Azut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9, az eg\u00e9sz hadsereg \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge annak megfelel\u0151en cselekedjen, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1laszolt a k\u00e9rd\u00e9sre. Ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fagy felel, akkor induljanak a csat\u00e1ba, ha pedig azt parancsolja, hogy t\u00e9rjenek haza, akkor tegy\u00e9k azt\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3zes mindent annak megfelel\u0151en tett, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta neki: J\u00f3zsu\u00e9t Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta, majd a kez\u00e9t J\u00f3zsu\u00e9ra tette, \u00e9s megb\u00edzta, hogy \u0151 legyen a n\u00e9p vezet\u0151je."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00f3zes mindent annak megfelel\u0151en tett, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta neki: J\u00f3zsu\u00e9t Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta, majd a kez\u00e9t J\u00f3zsu\u00e9ra tette, \u00e9s megb\u00edzta, hogy \u0151 legyen a n\u00e9p vezet\u0151je."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A mindennapi \u00e1ldozat - Az \u00dar sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eParancsold meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, \u00fcgyeljenek r\u00e1, hogy a megszabott id\u0151ben mutass\u00e1k be nekem \u00e1ldozataimat, amelyeket \u00fagy fogadok, mint kedves illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9kot."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Minden nap mutassanak be aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak k\u00e9t hib\u00e1tlan egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az egyiket reggel, a m\u00e1sikat k\u00f6zvetlen\u00fcl napnyugta ut\u00e1n \u00e1ldozz\u00e1k fel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mindegyik mell\u00e9 tegyenek liszt\u00e1ldozatot is: egy tized \u00e9f\u00e1 finomlisztet, egy negyed hin ol\u00edvaolajjal keverve."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A b\u00e1r\u00e1nyokkal egy id\u0151ben mutass\u00e1k be az ital\u00e1ldozatot is: egy negyed hin j\u00f3 bort, amelyet a szent helyen \u00f6ntsetek ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ez a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozat, amelyet a S\u00ednai-hegyn\u00e9l rendeltem el. J\u00f3 illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen fogad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A b\u00e1r\u00e1nyokkal egy id\u0151ben mutass\u00e1k be az ital\u00e1ldozatot is: egy negyed hin j\u00f3 bort, amelyet a szent helyen \u00f6ntsetek ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ez a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozat, amelyet a S\u00ednai-hegyn\u00e9l rendeltem el. J\u00f3 illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen fogad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A reggeli \u00e9s az esti \u00e1ldozat mindenben egyforma legyen: a b\u00e1r\u00e1ny-, a liszt- \u00e9s az ital\u00e1ldozat is. J\u00f3 illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen fogad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A szombati \u00e1ldozat - A szombati nyugalom napj\u00e1n a mindennapi \u00e1ldozaton fel\u00fcl mutassanak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak k\u00e9t hib\u00e1tlan egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt. A hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt\u00e1ldozat k\u00e9t tized \u00e9f\u00e1 finomlisztb\u0151l \u00e1lljon, amelyet ol\u00edvaolajjal gy\u00farjanak \u00f6ssze. Ugyanekkor mutass\u00e1k be az ital\u00e1ldozatot is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A szombati \u00e1ldozat - A szombati nyugalom napj\u00e1n a mindennapi \u00e1ldozaton fel\u00fcl mutassanak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak k\u00e9t hib\u00e1tlan egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt. A hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt\u00e1ldozat k\u00e9t tized \u00e9f\u00e1 finomlisztb\u0151l \u00e1lljon, amelyet ol\u00edvaolajjal gy\u00farjanak \u00f6ssze. Ugyanekkor mutass\u00e1k be az ital\u00e1ldozatot is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1ldozat \u00fajhold napj\u00e1n - Minden h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n, vagyis \u00dajhold \u00fcnnep\u00e9n mutassatok be \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: k\u00e9t bikaborj\u00fat, egy kost \u00e9s h\u00e9t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt. Valamennyi hib\u00e1tlan legyen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 liszt\u00e1ldozat a bikaborj\u00fahoz h\u00e1rom tized, a koshoz k\u00e9t tized \u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyokhoz egy-egy tized \u00e9f\u00e1 finomlisztb\u0151l \u00e1lljon, minden esetben ol\u00edvaolajjal keverve. J\u00f3 illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen fogad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 liszt\u00e1ldozat a bikaborj\u00fahoz h\u00e1rom tized, a koshoz k\u00e9t tized \u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyokhoz egy-egy tized \u00e9f\u00e1 finomlisztb\u0151l \u00e1lljon, minden esetben ol\u00edvaolajjal keverve. J\u00f3 illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen fogad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 ital\u00e1ldozat a bikaborj\u00fahoz f\u00e9l, a koshoz egyharmad, a b\u00e1r\u00e1nyokhoz egy-egy negyed hin bor legyen. Ez az \u00dajhold napj\u00e1n esed\u00e9kes \u00e1ldozat, amelyet az esztend\u0151 minden h\u00f3napj\u00e1ban, annak els\u0151 napj\u00e1n kell bemutatnotok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezen f\u00f6l\u00fcl vigyetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak v\u00e9tek\u00e1ldozatul egy bakot is. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151- \u00e9s ital\u00e1ldozaton f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1ldozat a P\u00e1ska \u00fcnnepen - Az els\u0151 h\u00f3nap 14. napj\u00e1n mutass\u00e1tok be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a P\u00e1ska\u00e1ldozatot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151, vagyis a 15. napon kezd\u0151dik a Kov\u00e1sztalan Kenyerek h\u00e9t napig tart\u00f3 \u00fcnnepe. Ez alatt csakis kov\u00e1sz n\u00e9lk\u00fcl k\u00e9sz\u00fclt kenyeret egyetek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00fcnnep els\u0151 napj\u00e1n gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni. Ezen a napon ne dolgozzatok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mutassatok be aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot. Hozzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak k\u00e9t bikaborj\u00fat, egy kost \u00e9s h\u00e9t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt. Valamennyi hib\u00e1tlan legyen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 liszt\u00e1ldozat a borj\u00fahoz h\u00e1rom tized, a koshoz k\u00e9t tized"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyokhoz egy-egy tized \u00e9f\u00e1 finomlisztb\u0151l \u00e1lljon, minden esetben ol\u00edvaolajjal keverve."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezen f\u00f6l\u00fcl vigyetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak b\u0171n\u00e1ldozatul egy bakot is, hogy engesztel\u00e9st szerezzen sz\u00e1motokra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mindezek a reggeli mindennapi \u00e1ldozaton f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00fcnnepi h\u00e9t napj\u00e1n minden nap ezt az \u00e1ldozatot mutass\u00e1tok be, a szok\u00e1sos mindennapi \u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 ital\u00e1ldozaton f\u00f6l\u00fcl. J\u00f3 illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen fogad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A hetedik napon ism\u00e9t gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni. Ezen a napon se v\u00e9gezz\u00e9tek napi munk\u00e1tokat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1ldozat az Arat\u00e1s \u00fcnnep\u00e9n - Az Arat\u00e1s \u00fcnnep\u00e9nek els\u0151 napj\u00e1n hozzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak az \u00faj term\u00e9sb\u0151l \u00e1ldozatot. Ezen a napon gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni, \u00e9s ne v\u00e9gezz\u00e9tek napi munk\u00e1tokat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mutassatok be \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot: k\u00e9t bikaborj\u00fat, egy kost \u00e9s h\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyt, amelyek egy \u00e9vesek legyenek. J\u00f3 illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen fogad."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3, olajjal kevert liszt\u00e1ldozat a borj\u00fahoz h\u00e1rom tized, a koshoz k\u00e9t tized"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyokhoz egy-egy tized \u00e9f\u00e1 finomlisztb\u0151l \u00e1lljon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezen f\u00f6l\u00fcl vigyetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak b\u0171n\u00e1ldozatul egy bakot is, hogy engesztel\u00e9st szerezzen sz\u00e1motokra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mindezek a mindennapi \u00e1ldozaton f\u00f6l\u00fcl legyenek. Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokhoz tegy\u00e9tek hozz\u00e1 a szok\u00e1sos ital\u00e1ldozatokat is. Legyen gondotok r\u00e1, hogy az \u00e1ldozati \u00e1llatok eg\u00e9szs\u00e9gesek \u00e9s hib\u00e1tlanok legyenek."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ldozat a K\u00fcrtzeng\u00e9s \u00fcnnep\u00e9n - A hetedik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni. A K\u00fcrtzeng\u00e9s \u00fcnnepe ez. Ezen a napon ne v\u00e9gezz\u00e9tek napi munk\u00e1tokat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hozzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul egy bikaborj\u00fat, egy kost \u00e9s h\u00e9t egyesztend\u0151s b\u00e1r\u00e1nyt. Az \u00e1llatok eg\u00e9szs\u00e9gesek \u00e9s hib\u00e1tlanok legyenek. J\u00f3 illat\u00fa \u00e9g\u0151\u00e1ldozat ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen fogad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 liszt\u00e1ldozat a borj\u00fahoz h\u00e1rom tized, a koshoz k\u00e9t tized"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyokhoz egy-egy tized \u00e9f\u00e1 finomlisztb\u0151l \u00e1lljon, minden esetben ol\u00edvaolajjal keverve."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezen f\u00f6l\u00fcl vigyetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak b\u0171n\u00e1ldozatul egy bakot is, hogy engesztel\u00e9st szerezzen sz\u00e1motokra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mindezek az \u00dajhold \u00fcnnep\u00e9n esed\u00e9kes \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton, a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton, \u00e9s a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozaton f\u00f6l\u00fcl legyenek. J\u00f3 illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen fogad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1ldozat az Engesztel\u00e9s \u00fcnnep\u00e9n - A hetedik h\u00f3nap 10. napj\u00e1n ism\u00e9t gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni. Ezen a napon senki se v\u00e9gezzen semmif\u00e9le munk\u00e1t, \u00e9s b\u00f6jt\u00f6l\u00e9ssel al\u00e1zz\u00e1tok meg magatokat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hozzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul egy bikaborj\u00fat, egy kost \u00e9s h\u00e9t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt. Az \u00e1llatok eg\u00e9szs\u00e9gesek \u00e9s hib\u00e1tlanok legyenek. J\u00f3 illat\u00fa \u00e9g\u0151\u00e1ldozat ez."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 liszt\u00e1ldozat a borj\u00fahoz h\u00e1rom tized, a koshoz k\u00e9t tized"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyokhoz egy-egy tized \u00e9f\u00e1 finomlisztb\u0151l \u00e1lljon, minden esetben ol\u00edvaolajjal keverve."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl vigyetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak b\u0171n\u00e1ldozatul egy bakot is, hogy engesztel\u00e9st szerezzen sz\u00e1motokra. Ez a nagy engesztel\u0151 \u00e1ldozaton, a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton, \u00e9s a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1ldozatok a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9n - A hetedik h\u00f3nap 15. napj\u00e1n ism\u00e9t gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni. Ezen a napon senki se v\u00e9gezze a foglalkoz\u00e1s\u00e1hoz tartoz\u00f3 munk\u00e1t. H\u00e9t napon kereszt\u00fcl \u00fcnnepelj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fcnnep\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hozzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul 13 bikaborj\u00fat, 2 kost \u00e9s 14 egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt. Az \u00e1llatok eg\u00e9szs\u00e9gesek \u00e9s hib\u00e1tlanok legyenek. J\u00f3 illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen fogad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 liszt\u00e1ldozat mindegyik borj\u00fahoz h\u00e1rom tized, mindegyik koshoz k\u00e9t tized"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyokhoz egy-egy tized \u00e9f\u00e1 finomlisztb\u0151l \u00e1lljon, minden esetben ol\u00edvaolajjal keverve."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl vigyetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak b\u0171n\u00e1ldozatul egy bakot is. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozaton f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1t\u00f3l a hetedik napj\u00e1ig minden nap ugyanezeket az \u00e1ldozatokat hozz\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Csak a m\u00e1sodik napon 12, a harmadikon 11, a negyediken 10, az \u00f6t\u00f6diken 9, a hatodikon 8 \u00e9s a hetedik napon 7 bikaborj\u00fat \u00e1ldozzatok fel, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az \u00fcnnep utols\u00f3 nagy z\u00e1r\u00f3napj\u00e1n, vagyis a nyolcadik napon ism\u00e9t gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s im\u00e1dni. Ezen a napon senki se v\u00e9gezzen munk\u00e1t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hozzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul egy bikaborj\u00fat, egy kost \u00e9s h\u00e9t egyesztend\u0151s h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt. Az \u00e1llatok eg\u00e9szs\u00e9gesek \u00e9s hib\u00e1tlanok legyenek. J\u00f3 illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen fogad."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozatok az el\u0151\u00edrt mennyis\u00e9gben igazodjanak az \u00e1llatokhoz."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl vigyetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak b\u0171n\u00e1ldozatul egy bakot is. Mindezek a mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 liszt- \u00e9s ital\u00e1ldozaton f\u00f6l\u00fcl legyenek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ezek teh\u00e1t azok az \u00e9g\u0151-, liszt-, ital- \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatok, amelyeket az \u00fcnnepeken hozzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. A t\u00f6bbi \u00e1ldozatok, amelyeket fogadalom teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re, vagy \u00f6nk\u00e9nt hoztok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, ezeken k\u00edv\u00fcl legyenek\u201d."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t elmondta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek mindazt, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt neki."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rendelkez\u00e9sek a fogadalmakr\u00f3l - M\u00f3zes besz\u00e9lt Izr\u00e1el t\u00f6rzsi vezet\u0151ivel: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolja, hogy"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ha egy f\u00e9rfi tesz fogadalmat, hogy valamit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentel, vagy esk\u00fcvel k\u00f6telezi mag\u00e1t arra, hogy valamit megtesz, illetve tart\u00f3zkodik valamit\u0151l, akkor teljes\u00edtse is a fogadalm\u00e1t, illetve esk\u00fcj\u00e9t! Ne szegje meg a szav\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hajadon le\u00e1ny, aki m\u00e9g apja h\u00e1z\u00e1ban \u00e9l, szint\u00e9n tehet fogadalmat, illetve esk\u00fcvel k\u00f6telezheti mag\u00e1t, hogy valamit megtesz, illetve tart\u00f3zkodik valamit\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De fogadalma vagy esk\u00fcje csak akkor \u00e9rv\u00e9nyes, ha apja hallotta azt, \u00e9s azon a napon nem sz\u00f3l ellene. Ilyen esetben az a le\u00e1ny teljes\u00edtse, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00edg\u00e9rt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ellenben, ha a le\u00e1ny apja azon a napon, amelyen tudom\u00e1st szerez a le\u00e1nya fogadalm\u00e1r\u00f3l, megtiltja annak teljes\u00edt\u00e9s\u00e9t, akkor a le\u00e1ny fogadalma vagy esk\u00fcje \u00e9rv\u00e9nytelen. Ilyen esetben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1tja a le\u00e1nynak, hogy fogadalm\u00e1t nem tartotta meg, hiszen a le\u00e1nyt a saj\u00e1t apja tiltotta el annak teljes\u00edt\u00e9s\u00e9t\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hasonl\u00f3 a helyzet akkor is, ha egy le\u00e1ny meggondolatlanul fogadalmat tesz, vagy esk\u00fcvel k\u00f6telezi mag\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, azut\u00e1n pedig f\u00e9rjhez megy."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha a f\u00e9rje tudom\u00e1st szerez err\u0151l, \u00e9s azon a napon nem ellenzi, akkor a fogadalom \u00e9rv\u00e9nyes marad, \u00e9s azt az asszonynak teljes\u00edtenie is kell."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ellenben, ha a f\u00e9rj azon a napon, amelyen tudom\u00e1st szerez a feles\u00e9ge meggondolatlan fogadalm\u00e1r\u00f3l, megtiltja annak teljes\u00edt\u00e9s\u00e9t, akkor a feles\u00e9ge fogadalma vagy esk\u00fcje \u00e9rv\u00e9nytelen, mert a f\u00e9rje \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9 tette. Ilyen esetben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1tja az asszonynak, hogy fogadalm\u00e1t nem teljes\u00edtette."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6zvegy vagy elv\u00e1lt asszony fogad\u00e1sa \u00e9s esk\u00fcje \u00e9rv\u00e9nyes: meg kell tartania."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00e9rjn\u00e9l l\u00e9v\u0151 asszony fogadalma \u00e9s esk\u00fcje"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "csak akkor \u00e9rv\u00e9nyes, ha a f\u00e9rje tud arr\u00f3l, \u00e9s nem sz\u00f3l ellene semmit. Ilyenkor az asszonynak meg kell tartania, amit fogadott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ha a f\u00e9rje azon a napon, amelyen tudom\u00e1st szerez a feles\u00e9ge fogadalm\u00e1r\u00f3l vagy esk\u00fcj\u00e9r\u0151l, megtiltja annak teljes\u00edt\u00e9s\u00e9t, akkor a feles\u00e9ge fogadalma vagy esk\u00fcje \u00e9rv\u00e9nytelen. Ilyen esetben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1tja az asszonynak, hogy fogadalm\u00e1t vagy esk\u00fcj\u00e9t nem tartotta meg, hiszen a f\u00e9rje tiltotta el annak teljes\u00edt\u00e9s\u00e9t\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Teh\u00e1t a f\u00e9rjes asszony minden fogadalm\u00e1t \u00e9s esk\u00fcj\u00e9t amellyel mag\u00e1t valamilyen m\u00f3don elk\u00f6telezi, a f\u00e9rje er\u0151s\u00edti meg, vagy teszi \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hogyan er\u0151s\u00edti meg? \u00dagy, hogy miut\u00e1n tudom\u00e1st szerez r\u00f3la, azon a napon nem sz\u00f3l semmit ellene. Ilyen esetben az asszony tartsa meg, amit fogadott vagy esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azonban, ha a f\u00e9rj azon a napon nem sz\u00f3l ellene, k\u00e9s\u0151bb m\u00e9gis meggondolja mag\u00e1t, \u00e9s megtiltja feles\u00e9g\u00e9nek fogadalma vagy esk\u00fcje teljes\u00edt\u00e9s\u00e9t, akkor a fogadalom vagy esk\u00fc megszeg\u00e9s\u00e9nek b\u0171n\u00e9t a f\u00e9rj viselje.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezeket parancsolta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek a fogadalmakkal kapcsolatban, a f\u00e9rj \u00e9s a feles\u00e9ge; illetve az apa \u00e9s a h\u00e1z\u00e1ban lak\u00f3 hajadon l\u00e1nya tekintet\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el harca a midj\u00e1niak ellen - Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u00c1llj bossz\u00fat a midj\u00e1niakon az\u00e9rt, amit Izr\u00e1el ellen tettek! Azut\u00e1n majd te is csatlakozol \u0151seidhez!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Teh\u00e1t M\u00f3zes kihirdette a n\u00e9pnek: \u201eV\u00e1lasszatok ki mindegyik t\u00f6rzsb\u0151l ezer-ezer harcost, \u00e9s k\u00e9sz\u00fcljetek a harcra! T\u00e1madj\u00e1tok meg Midj\u00e1n n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s \u00e1lljatok bossz\u00fat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9rt rajtuk!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Teh\u00e1t M\u00f3zes kihirdette a n\u00e9pnek: \u201eV\u00e1lasszatok ki mindegyik t\u00f6rzsb\u0151l ezer-ezer harcost, \u00e9s k\u00e9sz\u00fcljetek a harcra! T\u00e1madj\u00e1tok meg Midj\u00e1n n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s \u00e1lljatok bossz\u00fat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9rt rajtuk!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl kiv\u00e1lasztottak 12 000 harcost, minden t\u00f6rzsb\u0151l ezret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt a sereget k\u00fcldte harcba M\u00f3zes a midj\u00e1niak ellen. Elk\u00fcldte vel\u00fck Fine\u00e1st, a papot, Ele\u00e1z\u00e1r fi\u00e1t is, aki mag\u00e1val vitte a szent dolgokat \u00e9s a trombit\u00e1kat, amelyek jelad\u00e1sra szolg\u00e1ltak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el serege megt\u00e1madta a midj\u00e1niakat, amint az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta M\u00f3zesnek. Le is gy\u0151zt\u00e9k \u0151ket, \u00e9s minden midj\u00e1ni f\u00e9rfit meg\u00f6ltek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezek k\u00f6z\u00f6tt volt Midj\u00e1n \u00f6t kir\u00e1lya is: Evi, Rekem, C\u00far, H\u00far \u00e9s Reba. Meg\u00f6lt\u00e9k vel\u00fck egy\u00fctt B\u00e1l\u00e1mot, Be\u00f3r fi\u00e1t is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A midj\u00e1niak v\u00e1rosait \u00e9s falvait f\u00f6l\u00e9gett\u00e9k, a midj\u00e1ni asszonyokat \u00e9s gyermekeiket pedig foglyul ejtett\u00e9k. Nagy zs\u00e1km\u00e1nyt is szereztek: sok h\u00e1zi\u00e1llatot \u00e9s nagy vagyont."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A midj\u00e1niak v\u00e1rosait \u00e9s falvait f\u00f6l\u00e9gett\u00e9k, a midj\u00e1ni asszonyokat \u00e9s gyermekeiket pedig foglyul ejtett\u00e9k. Nagy zs\u00e1km\u00e1nyt is szereztek: sok h\u00e1zi\u00e1llatot \u00e9s nagy vagyont."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k a foglyokat, az \u00e1llatokat \u00e9s a hadizs\u00e1km\u00e1nyt, \u00e9s mindezt odavitt\u00e9k M\u00f3zes, Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge el\u00e9, a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl. Ebben az id\u0151ben Izr\u00e1el a Jord\u00e1n keleti partja mellett, Mo\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n t\u00e1borozott, Jerik\u00f3val szemben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k a foglyokat, az \u00e1llatokat \u00e9s a hadizs\u00e1km\u00e1nyt, \u00e9s mindezt odavitt\u00e9k M\u00f3zes, Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge el\u00e9, a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl. Ebben az id\u0151ben Izr\u00e1el a Jord\u00e1n keleti partja mellett, Mo\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n t\u00e1borozott, Jerik\u00f3val szemben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00f3zes, Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap \u00e9s Izr\u00e1el vezet\u0151i kimentek a sereg el\u00e9 a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor M\u00f3zes megl\u00e1tta a foglyokat, nagyon megharagudott a sereg vezet\u0151ire, a sz\u00e1zadosokra \u00e9s ezredesekre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u201eMi\u00e9rt hagyt\u00e1tok \u00e9letben ezeket az asszonyokat?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elfelejtett\u00e9tek, hogy \u0151k voltak azok, akik B\u00e1l\u00e1m tan\u00e1cs\u00e1ra Pe\u00f3r mellett elcs\u00e1b\u00edtott\u00e1k az izr\u00e1eli f\u00e9rfiakat, hogy elforduljanak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l \u00e9s \u00edgy v\u00e9tkezzenek ellene? Nem eml\u00e9keztek, milyen sz\u00f6rny\u0171 csap\u00e1s s\u00fajtotta emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9p\u00e9t?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most h\u00e1t azonnal \u00f6lj\u00e9tek meg a fi\u00fakat \u00e9s minden asszonyt, aki m\u00e1r f\u00e9rfival h\u00e1lt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De hagyj\u00e1tok \u00e9letben a magatok sz\u00e1m\u00e1ra azokat a le\u00e1nyokat, akik m\u00e9g nem h\u00e1ltak f\u00e9rfival."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ti magatok pedig maradjatok a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl m\u00e9g 7 napig. Aki k\u00f6z\u00fcletek meg\u00f6lt valakit, vagy halotthoz \u00e9rt, tiszt\u00edtsa meg mag\u00e1t a harmadik \u00e9s a hetedik napon is, a foglyokkal egy\u00fctt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tiszt\u00edts\u00e1tok meg a t\u00e1rgyakat is: ruh\u00e1itokat, \u00e9s minden b\u0151rb\u0151l, kecskesz\u0151rb\u0151l \u00e9s f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt holmit\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap ezt mondta a katon\u00e1knak, akik a harcb\u00f3l t\u00e9rtek vissza: \u201eA T\u00f6rv\u00e9ny rendelkez\u00e9se szerint, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondott M\u00f3zesnek,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "a zs\u00e1km\u00e1nyolt f\u00e9mt\u00e1rgyakat meg kell tiszt\u00edtani. Mindazt, ami aranyb\u00f3l, ez\u00fcstb\u0151l, bronzb\u00f3l, vasb\u00f3l, \u00f3nb\u00f3l vagy \u00f3lomb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "teh\u00e1t ellen\u00e1ll a t\u0171znek, tarts\u00e1tok bele a t\u0171zbe. Ut\u00e1na m\u00e9g a tiszt\u00edt\u00f3 v\u00edzzel is meg kell tiszt\u00edtani, s azut\u00e1n tiszta lesz, \u00e9s haszn\u00e1lhat\u00f3. Ami pedig \u00e9ghet\u0151 anyagb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, azt v\u00edzbe kell m\u00e1rtani, s azut\u00e1n tiszta lesz."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ti magatok pedig a hetedik napon moss\u00e1tok ki ruh\u00e1itokat, azut\u00e1n m\u00e1r ritu\u00e1lisan tiszt\u00e1k lesztek, \u00e9s visszaj\u00f6hettek a t\u00e1borba\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Majd ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eEle\u00e1z\u00e1r f\u0151pappal \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g vezet\u0151ivel egy\u00fctt vegy\u00e9tek sz\u00e1mba a foglyokat \u00e9s a zs\u00e1km\u00e1nyolt h\u00e1zi\u00e1llatokat!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mindezeket oszd k\u00e9t egyenl\u0151 r\u00e9szre. Az egyik azok\u00e9 legyen, akik harcoltak, a m\u00e1sik r\u00e9sz pedig a t\u00f6bbiek\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mindk\u00e9t csoportb\u00f3l vegy\u00e9l ki egy-egy r\u00e9szt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra. A harcosoknak jutott csoportb\u00f3l, a foglyok k\u00f6z\u00fcl v\u00e1lasszatok ki egy-egy f\u0151t minden 500 k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s ugyan\u00edgy a szarvasmarh\u00e1k, juhok, kecsk\u00e9k \u00e9s szamarak k\u00f6z\u00fcl is."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A kiv\u00e1lasztottakat adj\u00e1tok \u00e1t Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151papnak, aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A m\u00e1sik csoportb\u00f3l, amely a t\u00e1borban maradt n\u00e9p r\u00e9sze, v\u00e1lasszatok ki egy-egy f\u0151t minden 50 k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s ugyan\u00edgy a szarvasmarh\u00e1k, juhok, kecsk\u00e9k \u00e9s szamarak k\u00f6z\u00fcl is. A kiv\u00e1lasztottakat adj\u00e1tok \u00e1t a L\u00e9vit\u00e1knak, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szent S\u00e1tora k\u00f6r\u00fcli \u0151rz\u0151 szolg\u00e1latokat v\u00e9gzik\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap mindent \u00fagy tett, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta M\u00f3zesnek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezeket zs\u00e1km\u00e1nyolta Izr\u00e1el serege: 675 000 juh \u00e9s kecske,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "72 000 szarvasmarha,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "61 000 szam\u00e1r,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "32 000 sz\u0171z le\u00e1ny."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ebb\u0151l az a r\u00e9sz, amely a hadseregnek jutott: 337 500 juh \u00e9s kecske,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "ebb\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e9sze 675 darab,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "36 000 szarvasmarha, ebb\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e9sze 72 darab,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "30 500 szam\u00e1r, ebb\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e9sze 61 darab."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "16 000 sz\u0171z le\u00e1ny, k\u00f6z\u00fcl\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e9sze 32 le\u00e1ny,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e1tadta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e9sz\u00e9t mindezekb\u0151l Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151papnak, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Az a r\u00e9sz, amely a t\u00e1borban maradottaknak jutott: 337 500 juh \u00e9s kecske, 36 000 szarvasmarha, 30 500 szam\u00e1r, 16 000 sz\u0171z le\u00e1ny."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Az a r\u00e9sz, amely a t\u00e1borban maradottaknak jutott: 337 500 juh \u00e9s kecske, 36 000 szarvasmarha, 30 500 szam\u00e1r, 16 000 sz\u0171z le\u00e1ny."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Az a r\u00e9sz, amely a t\u00e1borban maradottaknak jutott: 337 500 juh \u00e9s kecske, 36 000 szarvasmarha, 30 500 szam\u00e1r, 16 000 sz\u0171z le\u00e1ny."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Az a r\u00e9sz, amely a t\u00e1borban maradottaknak jutott: 337 500 juh \u00e9s kecske, 36 000 szarvasmarha, 30 500 szam\u00e1r, 16 000 sz\u0171z le\u00e1ny."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Az a r\u00e9sz, amely a t\u00e1borban maradottaknak jutott: 337 500 juh \u00e9s kecske, 36 000 szarvasmarha, 30 500 szam\u00e1r, 16 000 sz\u0171z le\u00e1ny."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "M\u00f3zes kiv\u00e1lasztotta k\u00f6z\u00fcl\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e9sz\u00e9t mindezekb\u0151l: minden 50 fogoly k\u00f6z\u00fcl egyet, \u00e9s minden 50 \u00e1llat k\u00f6z\u00fcl egyet. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e9sz\u00e9t pedig \u00e1tadta a l\u00e9vit\u00e1knak, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szent S\u00e1tora k\u00f6r\u00fcli gyakorlati szolg\u00e1latokat v\u00e9gzik. Mindent \u00fagy tett, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A hadsereg tisztjei, a sz\u00e1zadosok \u00e9s ezredesek"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "jelentett\u00e9k M\u00f3zesnek: \u201eMi, a te szolg\u00e1id, sz\u00e1mba vett\u00fck a vezet\u00e9s\u00fcnk alatt \u00e1ll\u00f3 egys\u00e9gek leg\u00e9nys\u00e9g\u00e9t, \u00e9s azt tal\u00e1ltuk, hogy a midj\u00e1niak elleni harcban senki sem esett el k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk: egyetlen izr\u00e1eli harcos sem hi\u00e1nyzik!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elhoztunk aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak minden aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt karperecet, pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171t, f\u00fclbeval\u00f3t \u00e9s nyakl\u00e1ncot, amelyet a harcosok zs\u00e1km\u00e1nyoltak. Ezt az aj\u00e1nd\u00e9kot megv\u00e1lt\u00e1si \u00e1ldozatul hoztuk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak\u201d."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap \u00e1tvette a hadsereg vezet\u0151it\u0151l az arany \u00e9kszereket, amelyeket \u00e1ldozatul hoztak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s elhelyezte azokat a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ban, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, hogy eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl szolg\u00e1ljon Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt. Az \u00e9kszerek s\u00falya \u00f6sszesen 16 750 s\u00e9kel volt. Ez azonban nem az \u00f6sszes zs\u00e1km\u00e1ny volt, mert abb\u00f3l minden harcos mag\u00e1nak is megtartott valamennyit."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap \u00e1tvette a hadsereg vezet\u0151it\u0151l az arany \u00e9kszereket, amelyeket \u00e1ldozatul hoztak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s elhelyezte azokat a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ban, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, hogy eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl szolg\u00e1ljon Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt. Az \u00e9kszerek s\u00falya \u00f6sszesen 16 750 s\u00e9kel volt. Ez azonban nem az \u00f6sszes zs\u00e1km\u00e1ny volt, mert abb\u00f3l minden harcos mag\u00e1nak is megtartott valamennyit."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap \u00e1tvette a hadsereg vezet\u0151it\u0151l az arany \u00e9kszereket, amelyeket \u00e1ldozatul hoztak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s elhelyezte azokat a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ban, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, hogy eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl szolg\u00e1ljon Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt. Az \u00e9kszerek s\u00falya \u00f6sszesen 16 750 s\u00e9kel volt. Ez azonban nem az \u00f6sszes zs\u00e1km\u00e1ny volt, mert abb\u00f3l minden harcos mag\u00e1nak is megtartott valamennyit."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap \u00e1tvette a hadsereg vezet\u0151it\u0151l az arany \u00e9kszereket, amelyeket \u00e1ldozatul hoztak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s elhelyezte azokat a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ban, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, hogy eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl szolg\u00e1ljon Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt. Az \u00e9kszerek s\u00falya \u00f6sszesen 16 750 s\u00e9kel volt. Ez azonban nem az \u00f6sszes zs\u00e1km\u00e1ny volt, mert abb\u00f3l minden harcos mag\u00e1nak is megtartott valamennyit."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Jord\u00e1nt\u00f3l keletre fekv\u0151 ter\u00fclet feloszt\u00e1sa - R\u00faben \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek igen-igen sok j\u00f3sz\u00e1ga volt, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k, hogy Jaz\u00e9r \u00e9s Gile\u00e1d vid\u00e9ke, amely a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1n ter\u00fcl, el k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen alkalmas a p\u00e1sztorkod\u00e1sra \u00e9s j\u00f3sz\u00e1gtart\u00e1sra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt M\u00f3zeshez, Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151paphoz \u00e9s Izr\u00e1el t\u00f6bbi vezet\u0151ihez ezzel a k\u00e9r\u00e9ssel fordultak:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eTudj\u00e1tok, hogy nek\u00fcnk igen sok csord\u00e1nk \u00e9s ny\u00e1junk van. Az a vid\u00e9k pedig, amelyet mostan\u00e1ban Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge sz\u00e1m\u00e1ra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megszerzett, nagyon alkalmas a j\u00f3sz\u00e1gtart\u00e1sra. Arr\u00f3l a vid\u00e9kr\u0151l sz\u00f3lunk, amely a k\u00f6vetkez\u0151 megh\u00f3d\u00edtott v\u00e1rosok k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n ter\u00fcl el: At\u00e1r\u00f3t, D\u00edb\u00f3n, Jaz\u00e9r, Nimra, Hesb\u00f3n, El\u00e1l\u00e9, Szeb\u00e1m, Neb\u00f3 \u00e9s Be\u00f3n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eTudj\u00e1tok, hogy nek\u00fcnk igen sok csord\u00e1nk \u00e9s ny\u00e1junk van. Az a vid\u00e9k pedig, amelyet mostan\u00e1ban Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge sz\u00e1m\u00e1ra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megszerzett, nagyon alkalmas a j\u00f3sz\u00e1gtart\u00e1sra. Arr\u00f3l a vid\u00e9kr\u0151l sz\u00f3lunk, amely a k\u00f6vetkez\u0151 megh\u00f3d\u00edtott v\u00e1rosok k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n ter\u00fcl el: At\u00e1r\u00f3t, D\u00edb\u00f3n, Jaz\u00e9r, Nimra, Hesb\u00f3n, El\u00e1l\u00e9, Szeb\u00e1m, Neb\u00f3 \u00e9s Be\u00f3n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00e9r\u00fcnk benneteket, legyetek hozz\u00e1nk j\u00f3indulattal, \u00e9s adj\u00e1tok nek\u00fcnk ezt a vid\u00e9ket, hadd legyen a mi \u00f6r\u00f6k\u00f6s birtokunk! Hadd telepedj\u00fcnk le a Jord\u00e1nnak ezen az oldal\u00e1n, s ne kelljen \u00e1tmenn\u00fcnk a m\u00e1sik oldalra!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De M\u00f3zes ezt felelte: \u201eK\u00e9pesek lenn\u00e9tek nyugodtan letelepedni \u00e9s h\u00e1tra maradni ezen a vid\u00e9ken, mik\u00f6zben a testv\u00e9reitek m\u00e9g tov\u00e1bb harcolnak?!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El akarj\u00e1tok b\u00e1tortalan\u00edtani Izr\u00e1elt, hogy ne legyen a n\u00e9pnek kedve \u00e1tkelni a Jord\u00e1non, \u00e9s elfoglalni azt a f\u00f6ldet, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nek\u00fcnk adott?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sz\u00fcleitek nemzed\u00e9ke is ezt tette, amikor K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1b\u00f3l elk\u00fcldtem a felder\u00edt\u0151ket, hogy k\u00e9mlelj\u00e9k ki a f\u00f6ldet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El is mentek eg\u00e9szen az Esk\u00f3l-v\u00f6lgyig, megn\u00e9zt\u00e9k a f\u00f6ldet, de mikor visszat\u00e9rtek, elvett\u00e9k a n\u00e9p b\u00e1tors\u00e1g\u00e1t \u00e9s kedv\u00e9t att\u00f3l, hogy birtokba vegy\u00e9k azt a f\u00f6ldet, amelyet pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e1r nekik adott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Emiatt azon a napon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagyon megharagudott r\u00e1juk, \u00e9s megesk\u00fcd\u00f6tt nekik:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbAzok k\u00f6z\u00fcl, akik Egyiptomb\u00f3l kij\u00f6ttek, \u00e9s m\u00e1r legal\u00e1bb 20 \u00e9vesek, senki sem fogja megl\u00e1tni azt a f\u00f6ldet, amelyet \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak \u00edg\u00e9rtem! \u00cdgy hat\u00e1roztam, mert ez a n\u00e9p nem maradt h\u0171s\u00e9ges hozz\u00e1m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Csak a kenizzi K\u00e1lebbel, Jefunne fi\u00e1val \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9val, N\u00fan fi\u00e1val teszek kiv\u00e9telt, mert \u0151k ketten t\u00f6k\u00e9letesen h\u0171s\u00e9gesek maradtak hozz\u00e1m.\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teh\u00e1t megharagudott Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9re, \u00e9s addig vezette \u0151ket a puszt\u00e1ban, am\u00edg a hossz\u00fa v\u00e1ndorl\u00e1s alatt mindegyik\u00fck meghalt. Kipusztult az eg\u00e9sz nemzed\u00e9k, amely v\u00e9tkezett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Most pedig ti, akik ennek a b\u0171n\u00f6s nemzed\u00e9knek a fiai vagytok, \u00e9s ap\u00e1itok hely\u00e9re l\u00e9ptetek, m\u00e9g jobban megharag\u00edtj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t Izr\u00e1el ellen, mint a sz\u00fcleitek tett\u00e9k?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok! Ha elfordultok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, akkor \u0151 megint hagyja Izr\u00e1elt a puszt\u00e1ban v\u00e1ndorolni, \u00e9s ezzel az eg\u00e9sz n\u00e9p veszt\u00e9t okozz\u00e1tok!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00faben \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek emberei ekkor k\u00f6zelebb l\u00e9ptek M\u00f3zeshez, \u00e9s \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eCsak azt engedd meg nek\u00fcnk, hogy ny\u00e1jainknak aklokat, a csal\u00e1djainknak meg v\u00e1rosokat \u00e9p\u00edts\u00fcnk ezen a vid\u00e9ken, hogy biztons\u00e1gban legyenek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mi magunk pedig fegyverrel a kez\u00fcnkben Izr\u00e1el sereg\u00e9nek \u00e9l\u00e9n fogunk el\u0151renyomulni, hogy azt a f\u00f6ldet testv\u00e9reink sz\u00e1m\u00e1ra elfoglaljuk. Nem t\u00e9r\u00fcnk vissza otthonainkba, ameddig Izr\u00e1elb\u0151l mindenki meg nem kapja a saj\u00e1t birtok\u00e1t. Csak a csal\u00e1djaink legyenek biztons\u00e1gban a v\u00e1rosfalak m\u00f6g\u00f6tt, amelyek megv\u00e9dik \u0151ket e f\u00f6ld egy\u00e9b lakosait\u00f3l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mi magunk pedig fegyverrel a kez\u00fcnkben Izr\u00e1el sereg\u00e9nek \u00e9l\u00e9n fogunk el\u0151renyomulni, hogy azt a f\u00f6ldet testv\u00e9reink sz\u00e1m\u00e1ra elfoglaljuk. Nem t\u00e9r\u00fcnk vissza otthonainkba, ameddig Izr\u00e1elb\u0151l mindenki meg nem kapja a saj\u00e1t birtok\u00e1t. Csak a csal\u00e1djaink legyenek biztons\u00e1gban a v\u00e1rosfalak m\u00f6g\u00f6tt, amelyek megv\u00e9dik \u0151ket e f\u00f6ld egy\u00e9b lakosait\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A Jord\u00e1n t\u00fals\u00f3 partj\u00e1n nem fogunk a magunk sz\u00e1m\u00e1ra ter\u00fcletet foglalni, hiszen a birtokunk az innens\u0151 parton fekszik\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00f3zes ezt felelte nekik: \u201eRendben van, ha megteszitek, amit \u00edg\u00e9rtetek, akkor k\u00edv\u00e1ns\u00e1gotok szerint ez a vid\u00e9k lesz a birtokotok. Teh\u00e1t fegyverkezzetek f\u00f6l, \u00e9s vonuljatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt a sereg \u00e9l\u00e9n!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Keljetek \u00e1t a Jord\u00e1non az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edne el\u0151tt, \u00e9s mindaddig harcoljatok, am\u00edg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teljesen ki nem \u0171zi ellens\u00e9geit arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e9s az eg\u00e9sz orsz\u00e1got meg nem h\u00f3d\u00edtj\u00e1tok. Csak azut\u00e1n t\u00e9rjetek vissza otthonaitokba. \u00cdgy \u00e1rtatlanok lesztek mind az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mind pedig Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151tt, \u00e9s ezt a f\u00f6ldet, amelyet k\u00e9rtetek, \u00f6r\u00f6k birtokul kapj\u00e1tok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ha nem teszitek meg, amit \u00edg\u00e9rtetek, akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen v\u00e9tkeztek, \u00e9s nem ker\u00fclhetitek el a b\u00fcntet\u00e9st!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Teh\u00e1t, most \u00e9p\u00edtsetek ezen a vid\u00e9ken v\u00e1rosokat csal\u00e1djaitoknak \u00e9s aklokat ny\u00e1jaitoknak, de azut\u00e1n tegy\u00e9tek meg, amit \u00edg\u00e9rtetek!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "G\u00e1d \u00e9s R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek emberei ezt felelt\u00e9k: \u201eSzolg\u00e1id megteszik, amit parancsolt\u00e1l, urunk!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gyermekeink, feles\u00e9geink \u00e9s \u00e1llataink itt maradnak Gile\u00e1d v\u00e1rosaiban,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "szolg\u00e1id pedig fegyveresen \u00e1tkelnek a Jord\u00e1non az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, \u00e9s harcolni fognak \u2014 ahogy parancsoltad\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy rendelkezett G\u00e1d \u00e9s R\u00faben t\u00f6rzse fel\u0151l Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151papnak, J\u00f3zsu\u00e9nak, N\u00fan fi\u00e1nak \u00e9s Izr\u00e1el t\u00f6rzsei vezet\u0151inek: \u201eHa G\u00e1d \u00e9s R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek harcosai az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben veletek egy\u00fctt kelnek \u00e1t a Jord\u00e1non, \u00e9s veletek egy\u00fctt indulnak harcba, akkor \u2014 miut\u00e1n azt a f\u00f6ldet m\u00e1r megh\u00f3d\u00edtott\u00e1tok \u2014 adj\u00e1tok nekik \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl Gile\u00e1d vid\u00e9k\u00e9t, ahogy k\u00e9rt\u00e9k!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy rendelkezett G\u00e1d \u00e9s R\u00faben t\u00f6rzse fel\u0151l Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151papnak, J\u00f3zsu\u00e9nak, N\u00fan fi\u00e1nak \u00e9s Izr\u00e1el t\u00f6rzsei vezet\u0151inek: \u201eHa G\u00e1d \u00e9s R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek harcosai az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben veletek egy\u00fctt kelnek \u00e1t a Jord\u00e1non, \u00e9s veletek egy\u00fctt indulnak harcba, akkor \u2014 miut\u00e1n azt a f\u00f6ldet m\u00e1r megh\u00f3d\u00edtott\u00e1tok \u2014 adj\u00e1tok nekik \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl Gile\u00e1d vid\u00e9k\u00e9t, ahogy k\u00e9rt\u00e9k!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De ha nem kelnek \u00e1t veletek egy\u00fctt, akkor K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9b\u0151l kapj\u00e1k meg birtokukat veletek egy\u00fctt!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "G\u00e1d \u00e9s R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek emberei ezt mondt\u00e1k erre: \u201eAzt fogjuk tenni, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt nek\u00fcnk, szolg\u00e1idnak!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mi magunk felfegyverkezve \u00e1tkel\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt a Jord\u00e1non K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re, de f\u00f6ldbirtokaink az innens\u0151 parton lesznek\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t G\u00e1d \u00e9s R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek, meg Manass\u00e9, J\u00f3zsef fia t\u00f6rzse fel\u00e9nek a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre jel\u00f6lte ki a birtok\u00e1t. Nekik adta azt a f\u00f6ldet, amely Szih\u00f3nnak, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1nak orsz\u00e1ga volt, meg azt, amely \u00d3gnak, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak orsz\u00e1ga volt, s amelyet Izr\u00e1el t\u0151l\u00fck foglalt el a v\u00e1rosokkal \u00e9s falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezen a vid\u00e9ken G\u00e1d t\u00f6rzse \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtette a k\u00f6vetkez\u0151, fallal k\u00f6r\u00fclvett v\u00e1rosokat: D\u00edb\u00f3n, At\u00e1r\u00f3t, Ar\u00f3\u00e9r, Atr\u00f3t-S\u00f3f\u00e1n, Jaz\u00e9r, Jogboha, B\u00e9t-Nimra \u00e9s B\u00e9t-H\u00e1r\u00e1n. \u00c9p\u00edtettek aklokat is az \u00e1llataiknak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezen a vid\u00e9ken G\u00e1d t\u00f6rzse \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtette a k\u00f6vetkez\u0151, fallal k\u00f6r\u00fclvett v\u00e1rosokat: D\u00edb\u00f3n, At\u00e1r\u00f3t, Ar\u00f3\u00e9r, Atr\u00f3t-S\u00f3f\u00e1n, Jaz\u00e9r, Jogboha, B\u00e9t-Nimra \u00e9s B\u00e9t-H\u00e1r\u00e1n. \u00c9p\u00edtettek aklokat is az \u00e1llataiknak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ezen a vid\u00e9ken G\u00e1d t\u00f6rzse \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtette a k\u00f6vetkez\u0151, fallal k\u00f6r\u00fclvett v\u00e1rosokat: D\u00edb\u00f3n, At\u00e1r\u00f3t, Ar\u00f3\u00e9r, Atr\u00f3t-S\u00f3f\u00e1n, Jaz\u00e9r, Jogboha, B\u00e9t-Nimra \u00e9s B\u00e9t-H\u00e1r\u00e1n. \u00c9p\u00edtettek aklokat is az \u00e1llataiknak."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "R\u00faben t\u00f6rzse \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtette a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokat: Hesb\u00f3n, El\u00e1l\u00e9, Kirj\u00e1taim, Szibma, Neb\u00f3 \u00e9s Ba\u00e1l-Me\u00f3n, \u00e9s \u00faj neveket adtak ezeknek. (E k\u00e9t ut\u00f3bbi v\u00e1rost az \u00faj nev\u00fck\u00f6n kell nevezni.)"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "R\u00faben t\u00f6rzse \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtette a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokat: Hesb\u00f3n, El\u00e1l\u00e9, Kirj\u00e1taim, Szibma, Neb\u00f3 \u00e9s Ba\u00e1l-Me\u00f3n, \u00e9s \u00faj neveket adtak ezeknek. (E k\u00e9t ut\u00f3bbi v\u00e1rost az \u00faj nev\u00fck\u00f6n kell nevezni.)"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Manass\u00e9 lesz\u00e1rmazottj\u00e1nak, M\u00e1k\u00edrnak nemzets\u00e9ge felvonult Gile\u00e1d ellen, elfoglalt\u00e1k \u00e9s birtokba vett\u00e9k, az ott lak\u00f3 em\u00f3riakat pedig el\u0171zt\u00e9k."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ez\u00e9rt M\u00f3zes M\u00e1k\u00edr nemzets\u00e9g\u00e9nek adta Gile\u00e1dot, akik le is telepedtek ott."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Manass\u00e9 m\u00e1sik lesz\u00e1rmazottj\u00e1nak, J\u00e1\u00edrnak nemzets\u00e9ge is felvonult az em\u00f3riak falvai ellen, \u00e9s elfoglalta azokat. Emiatt nevezt\u00e9k azut\u00e1n J\u00e1\u00edr s\u00e1torfalvainak ezeket a telep\u00fcl\u00e9seket."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00f3bah nemzets\u00e9ge is f\u00f6lvonult Ken\u00e1t v\u00e1rosa ellen, \u00e9s elfoglalta azt a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte l\u00e9v\u0151 falvakkal egy\u00fctt, majd a maga nev\u00e9r\u0151l N\u00f3bahnak nevezte el."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00e1borhelyei a puszt\u00e1ban - Ezek Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek t\u00e1borhelyei, att\u00f3l kezdve, hogy csapatokba rendezve, M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron vezet\u00e9s\u00e9vel kivonultak Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00f3zes az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 utas\u00edt\u00e1sa szerint gondosan f\u00f6ljegyezte ezeket a helyeket. Teh\u00e1t ezek Izr\u00e1el pusztai v\u00e1ndorl\u00e1s\u00e1nak szakaszai \u00e9s t\u00e1borhelyei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe a P\u00e1ska \u00fcnnepe ut\u00e1n k\u00f6zvetlen\u00fcl, az els\u0151 h\u00f3nap 15. napj\u00e1n indult \u00fatnak az egyiptomi Ramszeszb\u0151l. Gy\u0151zelmesen \u00e9s b\u00e1tran j\u00f6ttek ki az egyiptomiak szeme l\u00e1tt\u00e1ra,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mik\u00f6zben eg\u00e9sz Egyiptom temette \u00f6sszes els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjeit, akiket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00f6lt. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edt\u00e9letet tartott Egyiptom istenei f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Izr\u00e1el t\u00e1borhelyei a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Szukk\u00f3t,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "majd \u00c9t\u00e1m, amely a sivatag sz\u00e9l\u00e9n fekszik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9t\u00e1mot elhagyva P\u00ed-Ha\u00edr\u00f3t fel\u00e9 fordultak, amely Ba\u00e1l-C\u00e1f\u00f3nnal szemben fekszik, majd Migd\u00f3l el\u0151tt vertek t\u00e1bort."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00ed-Ha\u00edr\u00f3tb\u00f3l elindulva \u00e1tgyalogoltak a tenger k\u00f6zep\u00e9n a t\u00faloldalra, a sivatagba. H\u00e1rom napig vonultak az \u00c9t\u00e1m-puszt\u00e1ban, am\u00edg M\u00e1r\u00e1ba \u00e9rkeztek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00f6vetkez\u0151 t\u00e1borhely\u00fck az \u00c9lim-o\u00e1zisban volt, ahol 12 forr\u00e1s fakadt, \u00e9s 70 p\u00e1lmafa n\u0151tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 helyeken vertek t\u00e1bort: a V\u00f6r\u00f6s-tenger partj\u00e1n,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "majd a Szin-puszt\u00e1ban, azut\u00e1n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dofka,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "majd \u00c1l\u00fas k\u00f6vetkezett, \u00e9s"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ref\u00edd\u00edm, ahol nem volt iv\u00f3v\u00edz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00e1borhelyeken \u00e1llom\u00e1soztak: S\u00ednai-puszta,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kibr\u00f3t-Hattaava,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hac\u00e9r\u00f3t,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ritma,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rimm\u00f3n-Perec,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Libna,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rissza,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Keh\u00e9l\u00e1ta,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sefer-hegy,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Har\u00e1d\u00e1,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Makh\u00e9l\u00f3t,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tahat,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Terah,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mitka,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hasm\u00f3na,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00f3sz\u00e9r\u00f3t,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ben\u00e9-Jaak\u00e1n,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "H\u00f3r-Haggidg\u00e1d,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jotb\u00e1t\u00e1,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Abr\u00f3na,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ecj\u00f3n-Geber \u00e9s"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "K\u00e1d\u00e9s (amely a Cin-puszt\u00e1ban fekszik),"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "majd a H\u00f3r-hegyn\u00e9l \u00fct\u00f6ttek t\u00e1bort, Edom orsz\u00e1g\u00e1nak hat\u00e1r\u00e1n."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mialatt ott t\u00e1boroztak, az Egyiptomb\u00f3l val\u00f3 kivonul\u00e1st\u00f3l sz\u00e1m\u00edtott 40. esztend\u0151 5. h\u00f3napj\u00e1nak els\u0151 napj\u00e1n \u00c1ron f\u0151pap az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint f\u00f6lment a H\u00f3r-hegyre. Ott is halt meg."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c1ron ekkor 123 \u00e9ves volt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ekkor t\u00f6rt\u00e9nt az, hogy a Negev-puszt\u00e1ban l\u00e9v\u0151 Ar\u00e1d v\u00e1ros\u00e1nak k\u00e1na\u00e1ni kir\u00e1lya meghallotta, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6zeledik."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A H\u00f3r-hegy ut\u00e1n ezek a t\u00e1borhelyek k\u00f6vetkeztek: Calm\u00f3na,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "P\u00fan\u00f3n,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00d3b\u00f3t,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ijj\u00e9-H\u00e1ab\u00e1rim (amely Mo\u00e1b orsz\u00e1g\u00e1nak hat\u00e1r\u00e1n fekszik),"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00edb\u00f3n-G\u00e1d,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Alm\u00f3n-Dibl\u00e1taim."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ut\u00e1na az Ab\u00e1rim-hegyeken t\u00e1boroztak, Neb\u00f3val szemben,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "majd Mo\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n, a Jord\u00e1n partj\u00e1n, Jerik\u00f3val \u00e1tellenben, B\u00e9t-Hajesim\u00f3t \u00e9s \u00c1b\u00e9l-Hassittim k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "majd Mo\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n, a Jord\u00e1n partj\u00e1n, Jerik\u00f3val \u00e1tellenben, B\u00e9t-Hajesim\u00f3t \u00e9s \u00c1b\u00e9l-Hassittim k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ezen a helyen sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u201eMondd meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: \u00bbAmikor majd \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u0171zz\u00e9tek ki onnan azokat, akik ott laknak! K\u0151b\u0151l faragott \u00e9s f\u00e9mb\u0151l \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyaikat t\u00f6rj\u00e9tek \u00f6ssze, olt\u00e1raikat rombolj\u00e1tok le!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Vegy\u00e9tek birtokba azt az orsz\u00e1got, mert nektek adtam, \u00e9s telepedjetek le ott!"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Mindegyik t\u00f6rzs \u00e9s nemzets\u00e9g kapjon r\u00e9szt a f\u00f6ldb\u0151l: az legyen a saj\u00e1t birtoka. Azt pedig sorsh\u00faz\u00e1ssal d\u00f6nts\u00e9tek el, hogy melyik t\u00f6rzs vagy nemzets\u00e9g melyik ter\u00fcletet kapja. \u00cdgy ossz\u00e1tok el a f\u00f6ldet magatok k\u00f6z\u00f6tt. A nagyobb t\u00f6rzsnek t\u00e1gasabb birtokot, a kisebbnek kisebbet adjatok. Mindenkinek el kell fogadnia azt a birtokot, amely a sorsh\u00faz\u00e1ssal neki jutott. Minden nemzets\u00e9g \u00e9s csal\u00e1d a maga t\u00f6rzs\u00e9nek ter\u00fclet\u00e9n bel\u00fcl kapjon r\u00e9szt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok! Ha nem \u0171zitek ki onnan az \u00f6sszes jelenlegi lakost, akkor a megmarad\u00f3k olyanok lesznek, mint sz\u00e1lka a szemetekben \u00e9s t\u00f6vis az oldalatokban! \u00c1lland\u00f3an bosszantani \u00e9s gy\u00f6t\u00f6rni fognak benneteket azon a f\u00f6ld\u00f6n,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00e9s akkor majd veletek fogok \u00fagy b\u00e1nni, ahogyan azokkal a n\u00e9pekkel akartam.\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00cdg\u00e9ret F\u00f6ldj\u00e9nek hat\u00e1rai - Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eParancsold meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, \u00e9s mondd meg nekik: \u00bbHamarosan bementek K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re, amelyet nektek adtam birtokul, a k\u00f6vetkez\u0151 hat\u00e1rok szerint:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e9li hat\u00e1rotok a Holt-tenger d\u00e9li cs\u00facs\u00e1t\u00f3l, vagyis a Cin-puszt\u00e1t\u00f3l indul, \u00e9s Edom orsz\u00e1ga mellett halad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A hat\u00e1r d\u00e9l fel\u0151l megker\u00fcli az Akrabbim-h\u00e1g\u00f3t, majd Cin fel\u00e9 halad, d\u00e9lr\u0151l elker\u00fcli K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1t, azut\u00e1n \u00e9rinti Hacar-Add\u00e1rt, majd Acm\u00f3n fel\u00e9 halad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Egyiptom patakja ment\u00e9n halad eg\u00e9szen a Nagy-tengerig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nyugati hat\u00e1rotok a Nagy-tenger partja lesz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9szakon a hat\u00e1r a Nagy-tenger partj\u00e1n kezd\u0151dik, majd a Hor-hegy fel\u00e9 halad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a Ham\u00e1tba vezet\u0151 \u00fat fel\u00e9 h\u00faz\u00f3dik, majd \u00e9rinti Ced\u00e1dot,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Zifr\u00f3nt, \u00e9s Hacar-\u00c9n\u00e1nn\u00e1l v\u00e9gz\u0151dik. Ez legyen az \u00e9szaki hat\u00e1rotok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Keleti hat\u00e1rotok Hacar-\u00c9n\u00e1nt\u00f3l Sef\u00e1m \u00e9s Ribla \u00e9rint\u00e9s\u00e9vel h\u00faz\u00f3dik d\u00e9l fel\u00e9, majd Ain v\u00e1ros\u00e1t keletr\u0151l ker\u00fcli, \u00e9s \u00e9rinti a Kinneret-t\u00f3 keleti partj\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Keleti hat\u00e1rotok Hacar-\u00c9n\u00e1nt\u00f3l Sef\u00e1m \u00e9s Ribla \u00e9rint\u00e9s\u00e9vel h\u00faz\u00f3dik d\u00e9l fel\u00e9, majd Ain v\u00e1ros\u00e1t keletr\u0151l ker\u00fcli, \u00e9s \u00e9rinti a Kinneret-t\u00f3 keleti partj\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a t\u00f3 keleti partj\u00e1n halad a Jord\u00e1nig, amelynek ment\u00e9n el\u00e9ri a Holt-tengert, annak keleti partj\u00e1n h\u00faz\u00f3dik eg\u00e9szen a tenger d\u00e9li cs\u00facs\u00e1ig. Ezek teh\u00e1t orsz\u00e1gotok hat\u00e1rai k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl.\u00ab\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t megparancsolta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: \u201eEz az a f\u00f6ld, amelyet birtokul kaptok, \u00e9s sorsh\u00faz\u00e1ssal kell elosztanotok egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta, hogy ebb\u0151l kapjon birtokot kilenc \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzs."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00faben \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei, meg Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek fele m\u00e1r megkapta a maga birtok\u00e1t a Jord\u00e1n innens\u0151, keleti partj\u00e1n, a Jerik\u00f3val szemben elter\u00fcl\u0151 vid\u00e9ken\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00faben \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei, meg Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek fele m\u00e1r megkapta a maga birtok\u00e1t a Jord\u00e1n innens\u0151, keleti partj\u00e1n, a Jerik\u00f3val szemben elter\u00fcl\u0151 vid\u00e9ken\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eA f\u00f6ld eloszt\u00e1s\u00e1t ezek a f\u00e9rfiak v\u00e9gezz\u00e9k: Ele\u00e1z\u00e1r f\u0151pap \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "valamint a t\u00f6rzsek vezet\u0151i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez ut\u00f3bbiak a k\u00f6vetkez\u0151k: J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l K\u00e1leb, Jefunne fia,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Sem\u00fa\u00e9l, Ammih\u00fad fia,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elid\u00e1d, Kiszl\u00f3n fia,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Bukki, Jogli fia,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3zsef lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl, Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Hanni\u00e9l, Ef\u00f3d fia,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Kem\u00fa\u00e9l, Sift\u00e1n fia,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elic\u00e1f\u00e1n, Parnak fia,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Palti\u00e9l, Azzan fia,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ahi\u00fad, Sel\u00f3mi fia,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Pedah\u00e9l, Ammih\u00fad fia\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezeket a f\u00e9rfiakat v\u00e1lasztotta ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy ossz\u00e1k fel K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k v\u00e1rosai \u00e9s legel\u0151i - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zeshez, amikor Izr\u00e1el Mo\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n t\u00e1borozott, a Jord\u00e1n mellett, Jerik\u00f3val szemben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta: \u201eRendeld el, hogy amikor majd Izr\u00e1el n\u00e9pe birtokba veszi ter\u00fclet\u00e9t, akkor adjanak abb\u00f3l a l\u00e9vit\u00e1knak egyes v\u00e1rosokat lak\u00f3hely\u00fcl. A v\u00e1rosok k\u00f6r\u00fcl fekv\u0151 legel\u0151ket is adj\u00e1k oda nekik, hogy \u00e1llataikat legyen hol legeltetni\u00fck."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondta: \u201eRendeld el, hogy amikor majd Izr\u00e1el n\u00e9pe birtokba veszi ter\u00fclet\u00e9t, akkor adjanak abb\u00f3l a l\u00e9vit\u00e1knak egyes v\u00e1rosokat lak\u00f3hely\u00fcl. A v\u00e1rosok k\u00f6r\u00fcl fekv\u0151 legel\u0151ket is adj\u00e1k oda nekik, hogy \u00e1llataikat legyen hol legeltetni\u00fck."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek a legel\u0151k a v\u00e1ros fal\u00e1t\u00f3l mind a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j ir\u00e1ny\u00e1ban 1 000 k\u00f6ny\u00f6k t\u00e1vols\u00e1gig terjedjenek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e9rj\u00e9tek ki a l\u00e9vit\u00e1k legel\u0151inek ter\u00fclet\u00e9t: annak keleti oldala legal\u00e1bb 2 000 k\u00f6ny\u00f6knyi legyen! Ugyan\u00edgy legal\u00e1bb 2 000 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa legyen a d\u00e9li, a nyugati \u00e9s az \u00e9szaki oldal is. A v\u00e1ros maga ennek a ter\u00fcletnek a k\u00f6zep\u00e9n helyezkedjen el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1knak \u00e1tadott v\u00e1rosok k\u00f6z\u00fcl hatot jel\u00f6ljetek ki mened\u00e9kv\u00e1rosnak, hogy aki v\u00e9letlen\u00fcl meg\u00f6l valakit, ezekbe menek\u00fclhessen. Ezen a hat v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl m\u00e9g tov\u00e1bbi 42 v\u00e1rost adjatok \u00e1t a l\u00e9vit\u00e1knak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6sszesen teh\u00e1t 48 v\u00e1rost adjatok nekik, a v\u00e1rosok k\u00f6r\u00fcl elter\u00fcl\u0151 legel\u0151kkel egy\u00fctt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minden t\u00f6rzs adjon a maga ter\u00fclet\u00e9n v\u00e1rosokat a l\u00e9vit\u00e1knak. Amelyik t\u00f6rzsnek nagyobb ter\u00fclet jutott, az t\u00f6bb v\u00e1rost, amelyiknek kisebb ter\u00fclete van, az kevesebbet adjon\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A mened\u00e9kv\u00e1rosok - Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t sz\u00f3lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eMondd meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Amikor majd \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "jel\u00f6ljetek ki mened\u00e9kv\u00e1rosokat, hogy aki v\u00e9letlen\u00fcl meg\u00f6l valakit, ezekbe menek\u00fclhessen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezek szolg\u00e1ljanak arra, hogy aki v\u00e9letlen\u00fcl \u00f6lt meg valakit, az a v\u00e9rbossz\u00fara t\u00f6rekv\u0151 rokon el\u0151l oda menek\u00fclhessen, \u00e9s ne \u00f6lj\u00e9k meg, miel\u0151tt \u00fcgy\u00e9ben a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00edt\u00e9letet nem hoz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6sszesen hat ilyen v\u00e1rost jel\u00f6ljetek ki K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n: h\u00e1rmat a Jord\u00e1n egyik oldal\u00e1n, \u00e9s h\u00e1rmat a m\u00e1sikon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6sszesen hat ilyen v\u00e1rost jel\u00f6ljetek ki K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n: h\u00e1rmat a Jord\u00e1n egyik oldal\u00e1n, \u00e9s h\u00e1rmat a m\u00e1sikon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Szolg\u00e1ljanak ezek a v\u00e1rosok mened\u00e9k\u00fcl Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegeneknek, s\u0151t, az \u00e1tutaz\u00f3knak is. Mindazok, akik nem sz\u00e1nd\u00e9kosan \u00f6lnek meg valakit, bemenek\u00fclhetnek ezekbe a v\u00e1rosokba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aki meg\u00f6l valakit, az a k\u00f6vetkez\u0151 esetekben nem veheti ig\u00e9nybe a mened\u00e9kv\u00e1ros v\u00e9delm\u00e9t: Ha vasb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt fegyverrel \u00f6lt meg egy embert, akkor gyilkosnak kell tekinteni, \u00e9s hal\u00e1llal lakoljon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha k\u0151vel \u00fct\u00f6tt vagy dobott meg egy m\u00e1sik embert, \u00fagy hogy az belehal, akkor gyilkosnak kell tekinteni, \u00e9s hal\u00e1llal lakoljon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt k\u00e9zi szersz\u00e1mmal vagy eszk\u00f6zzel \u00fct meg egy m\u00e1sik embert, \u00fagy hogy az belehal, akkor gyilkosnak kell tekinteni, \u00e9s hal\u00e1llal lakoljon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ilyen esetekben a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon meg\u00f6lheti a gyilkost, ahol r\u00e1tal\u00e1l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha valaki gy\u0171l\u00f6lett\u0151l ind\u00edttatva k\u00e9zzel meg\u00fcti, ell\u00f6ki, vagy b\u00e1rmivel megdobja t\u00e1rs\u00e1t \u00fagy, hogy az belehal, akkor az illet\u0151t gyilkosnak kell tekinteni, \u00e9s hal\u00e1llal lakoljon. Ilyen esetekben a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon meg\u00f6lheti a gyilkost, ahol r\u00e1tal\u00e1l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha valaki gy\u0171l\u00f6lett\u0151l ind\u00edttatva k\u00e9zzel meg\u00fcti, ell\u00f6ki, vagy b\u00e1rmivel megdobja t\u00e1rs\u00e1t \u00fagy, hogy az belehal, akkor az illet\u0151t gyilkosnak kell tekinteni, \u00e9s hal\u00e1llal lakoljon. Ilyen esetekben a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon meg\u00f6lheti a gyilkost, ahol r\u00e1tal\u00e1l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azonban, ha valaki v\u00e9letlen\u00fcl l\u00f6ki meg t\u00e1rs\u00e1t, vagy v\u00e9letlen\u00fcl dobja meg valamivel,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "vagy \u00fagy ejt r\u00e1 egy s\u00falyos k\u00f6vet, hogy nem l\u00e1tta, hogy a m\u00e1sik ott van, de nem voltak ellens\u00e9gek azel\u0151tt, \u00e9s nem el\u0151re megfontolt sz\u00e1nd\u00e9kkal tette,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "akkor a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00edt\u00e9ljen a tettes \u00e9s a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon k\u00f6z\u00f6tt, a fenti rendelkez\u00e9sek szerint."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha \u00e1rtatlan a tettes, akkor a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g mentse ki a v\u00e9rbosszul\u00f3 kez\u00e9b\u0151l, \u00e9s k\u00fcldje vissza abba a mened\u00e9kv\u00e1rosba, amelybe el\u0151sz\u00f6r futott. Lakjon ott, am\u00edg a szent olajjal f\u00f6lkent f\u0151pap meg nem hal, de ne mozduljon ki a v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha m\u00e9gis kimegy onnan,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9s a v\u00e9rbosszul\u00f3 r\u00e1tal\u00e1l, meg\u00f6lheti a tettest. Ilyen esetben a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokont nem terheli a gyilkoss\u00e1g b\u0171ne,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "hiszen a tettesnek a f\u0151pap hal\u00e1l\u00e1ig a mened\u00e9kv\u00e1rosban kell laknia, \u00e9s csak a f\u0151pap hal\u00e1la ut\u00e1n t\u00e9rhet vissza a maga birtok\u00e1ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezek a szab\u00e1lyok legyenek a sz\u00e1motokra t\u00f6rv\u00e9ny\u00fcl nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre, ak\u00e1rhol is laktok."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha valaki sz\u00e1nd\u00e9kosan meggyilkol egy embert, akkor tan\u00fak vallom\u00e1sa alapj\u00e1n lehet csak hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lni. De ehhez legal\u00e1bb k\u00e9t tan\u00fa sz\u00fcks\u00e9ges, egy tan\u00fa vallom\u00e1sa alapj\u00e1n senkit nem szabad hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lt gyilkos \u00e9let\u00e9\u00e9rt nem lehet v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat elfogadni, hanem ki kell v\u00e9gezni az illet\u0151t."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha valaki v\u00e9letlen\u00fcl \u00f6lt meg egy embert, azut\u00e1n mened\u00e9kv\u00e1rosba futott, att\u00f3l nem szabad v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat elfogadni az\u00e9rt, hogy m\u00e9g a f\u0151pap hal\u00e1la el\u0151tt visszat\u00e9rhessen otthon\u00e1ba."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ne tegy\u00e9tek tiszt\u00e1talann\u00e1 a f\u00f6ldet, amelyen laktok! A meggyilkolt ember v\u00e9re ugyanis tiszt\u00e1talann\u00e1 teszi azt a f\u00f6ldet, amelyre ki\u00f6ml\u00f6tt. A kiontott v\u00e9r miatt nem lehet m\u00e1s v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat adni, mint annak a v\u00e9r\u00e9t, aki a gyilkoss\u00e1got elk\u00f6vette."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ne tegy\u00e9tek tiszt\u00e1talann\u00e1 a f\u00f6ldet, amelyen laktok, \u00e9s amelyen \u00e9n is lakom! Mert \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt lakom\u201d."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A le\u00e1ny\u00e1gi \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6d\u00e9s birtokrendez\u00e9se - A Gile\u00e1d-nemzets\u00e9g csal\u00e1df\u0151i a k\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9rd\u00e9ssel fordultak M\u00f3zeshez \u00e9s a t\u00f6rzsek fejedelmeihez (Gile\u00e1d Manass\u00e9 fi\u00e1nak, M\u00e1k\u00edrnak volt a fia, J\u00f3zsef t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l):"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k M\u00f3zesnek: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt parancsolta neked, uram, hogy sorsh\u00faz\u00e1ssal oszd fel a f\u00f6ldet Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt. Ugyanakkor azt is parancsolta, hogy a rokonunk, C\u00e9lofh\u00e1d r\u00e9sz\u00e9t oszd ki a le\u00e1nyai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t C\u00e9lofh\u00e1d le\u00e1nyai egy m\u00e1sik t\u00f6rzsb\u0151l val\u00f3 f\u00e9rfihoz mennek feles\u00e9g\u00fcl, akkor a birtokukat is magukkal viszik abba a m\u00e1sik t\u00f6rzsbe. Ez esetben azt a birtokot kihas\u00edtj\u00e1k a t\u00f6rzs\u00fcnk ter\u00fclet\u00e9b\u0151l, \u00e9s \u00e1tcsatolj\u00e1k a m\u00e1sik t\u00f6rzs ter\u00fclet\u00e9hez. Ezzel viszont a mi t\u00f6rzs\u00fcnk ter\u00fclete, amelyet sorsh\u00faz\u00e1ssal kaptunk, cs\u00f6kkenni fog!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u0151t, m\u00e9g ha el\u00e9rkezik is az \u00f6tvenedik esztend\u0151 \u00f6r\u00f6m\u00fcnnepe, a le\u00e1nyok birtoka akkor is ann\u00e1l a t\u00f6rzsn\u00e9l marad, amelyikbe f\u00e9rjhez mentek. \u00cdgy a mi t\u00f6rzs\u00fcnk azt a ter\u00fcletet \u00f6r\u00f6kre elveszti\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Erre v\u00e1laszul M\u00f3zes az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fatmutat\u00e1sa szerint a k\u00f6vetkez\u0151 rendelkez\u00e9st hirdette ki Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: \u201eJ\u00f3zsef t\u00f6rzs\u00e9nek igaza van."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy rendelkezik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 C\u00e9lofh\u00e1d le\u00e1nyainak \u00fcgy\u00e9ben: Ahhoz mehetnek feles\u00e9g\u00fcl, akihez akarnak, de egy felt\u00e9tellel: csakis atyjuk t\u00f6rzs\u00e9n bel\u00fcl h\u00e1zasodhatnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Teh\u00e1t Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9n bel\u00fcl senkinek az atyai f\u00f6ldbirtoka nem ker\u00fclhet \u00e1t m\u00e1sik t\u00f6rzs tulajdon\u00e1ba. Mindenki ragaszkodjon ahhoz a birtokhoz, amelyet a saj\u00e1t t\u00f6rzs\u00e9n bel\u00fcl kapott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha pedig egy le\u00e1ny birtokot kap az apj\u00e1t\u00f3l, akkor csak olyan f\u00e9rfihoz mehet feles\u00e9g\u00fcl, aki ugyanabba a t\u00f6rzsbe tartozik. \u00cdgy Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9ben mindenki megtarthatja a birtok\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6ldtulajdon nem ker\u00fclhet \u00e1t egyik t\u00f6rzsb\u0151l a m\u00e1sikba. Mindegyik t\u00f6rzs tartsa meg a saj\u00e1t f\u00f6ldter\u00fclet\u00e9t\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e9lofh\u00e1d le\u00e1nyai \u2014 Mahl\u00e1, Tirc\u00e1, Hogl\u00e1, Milk\u00e1 \u00e9s N\u00f3\u00e1 \u2014 engedelmeskedtek annak, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesen kereszt\u00fcl parancsolt, \u00e9s atyjuk testv\u00e9reinek fiaihoz mentek feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e9lofh\u00e1d le\u00e1nyai \u2014 Mahl\u00e1, Tirc\u00e1, Hogl\u00e1, Milk\u00e1 \u00e9s N\u00f3\u00e1 \u2014 engedelmeskedtek annak, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesen kereszt\u00fcl parancsolt, \u00e9s atyjuk testv\u00e9reinek fiaihoz mentek feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Valamennyien J\u00f3zsef fi\u00e1nak, Manass\u00e9nak t\u00f6rzs\u00e9n bel\u00fcl h\u00e1zasodtak, \u00edgy a birtokuk is a saj\u00e1t t\u00f6rzs\u00fck ter\u00fclet\u00e9n bel\u00fcl maradt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezeket a rendelkez\u00e9seket \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeket parancsolta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesen kereszt\u00fcl Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, amikor Mo\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n t\u00e1boroztak, a Jord\u00e1n mellett, Jerik\u00f3val \u00e1tellenben."
                }
            }
        }
    }
}