{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Obadiah",
    "book_nr": "31",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e1mad\u00e1s k\u00e9sz\u00fcl Edom ellen - Ezt a l\u00e1tom\u00e1st kapta Abdi\u00e1s. Ezt mondta Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Edomr\u00f3l: H\u00edrt hallottunk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, h\u00edrn\u00f6k\u00f6t k\u00fcld\u00f6tt a nemzetekhez, aki ezt hirdette nekik: \u201eK\u00e9sz\u00fcljetek, \u00e9s j\u00f6jjetek, t\u00e1madjuk meg Edomot!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete Edom n\u00e9p\u00e9nek - \u201eBizony, te vagy a legkisebb a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, mindenki megvet \u00e9s megut\u00e1l t\u00e9ged."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A saj\u00e1t b\u00fcszkes\u00e9ged vezetett f\u00e9lre: mivel magas szikl\u00e1k rejtek\u00e9ben laksz, fenn a magasban, ezt gondoltad: \u00bbUgyan, ki tudna legy\u0151zni engem?!\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedig hi\u00e1ba sz\u00e1lln\u00e1l oly magasra, mint a sas, hi\u00e1ba rakn\u00e1d f\u00e9szked a csillagok k\u00f6z\u00e9, onnan is letasz\u00edtan\u00e1lak\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eHa tolvajok t\u00f6rnek be egy h\u00e1zba, ha \u00e9jjel rabl\u00f3k t\u00f6rnek az otthonodba, csak annyit visznek el, amennyi val\u00f3ban kell nekik. Ha sz\u00fcretel\u0151k szedik a sz\u0151l\u0151t, egy keveset \u0151k is hagynak rajta. De t\u00e9ged, \u00c9zsau n\u00e9pe, ellens\u00e9geid teljesen elpuszt\u00edtanak! Felkutatj\u00e1k minden elrejtett kincsedet, \u00fagy kirabolnak, hogy semmid sem marad!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eHa tolvajok t\u00f6rnek be egy h\u00e1zba, ha \u00e9jjel rabl\u00f3k t\u00f6rnek az otthonodba, csak annyit visznek el, amennyi val\u00f3ban kell nekik. Ha sz\u00fcretel\u0151k szedik a sz\u0151l\u0151t, egy keveset \u0151k is hagynak rajta. De t\u00e9ged, \u00c9zsau n\u00e9pe, ellens\u00e9geid teljesen elpuszt\u00edtanak! Felkutatj\u00e1k minden elrejtett kincsedet, \u00fagy kirabolnak, hogy semmid sem marad!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9geseid becsapnak, orsz\u00e1godb\u00f3l ki\u0171znek, akikkel b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9lt\u00e9l, elfoglalj\u00e1k f\u00f6ldedet, bizalmas bar\u00e1taid csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtanak neked, de \u00e9szre sem veszed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azon a napon \u2014 azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 kipuszt\u00edtom a b\u00f6lcseket Edomb\u00f3l, \u00e9s minden \u00e9rtelmet \u00c9zsau hegyeir\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rettegnek vit\u00e9z harcosaid, T\u00e9m\u00e1n, mert mindet le\u00f6ld\u00f6sik, egy sem marad \u00e9lve \u00c9zsau hegy\u00e9n!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bizony, utol\u00e9r t\u00e9ged a b\u00fcntet\u00e9s, mindaz\u00e9rt, amit testv\u00e9red, J\u00e1k\u00f3b ellen elk\u00f6vett\u00e9l. Elbor\u00edt a sz\u00e9gyen, \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kre kiirtanak t\u00e9ged, mert testv\u00e9redet \u00f6ld\u00f6k\u00f6lted kegyetlen\u00fcl!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor Jeruzs\u00e1lem kapuj\u00e1n idegenek t\u00f6rtek be, amikor kincseire sorsot vetettek, amikor kirabolt\u00e1k, \u00e9s lak\u00f3it elhurcolt\u00e1k, testv\u00e9rednek nem seg\u00edtett\u00e9l, hanem a rabl\u00f3kkal egy\u00fctt zs\u00e1km\u00e1nyolt\u00e1l!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem kellett volna k\u00e1r\u00f6rvend\u0151n n\u00e9zned testv\u00e9redre! Nem kellett volna \u00f6r\u00fcln\u00f6d J\u00fada n\u00e9pe pusztul\u00e1s\u00e1n b\u00fcntet\u00e9se napj\u00e1n! Nem lett volna szabad nagy hangon k\u00e9rkedned nyomor\u00fas\u00e1guk l\u00e1tt\u00e1n!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi\u00e9rt ment\u00e9l be n\u00e9pem kapuj\u00e1n, szerencs\u00e9tlens\u00e9g\u00fck idej\u00e9n? Mi\u00e9rt n\u00e9zted gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dve n\u00e9pem roml\u00e1s\u00e1t? Nem lett volna szabad vagyonukra kezed kiny\u00fajtanod nyomor\u00fas\u00e1guk idej\u00e9n!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hogy nem f\u00e9lt\u00e9l az utakra \u00e1llni, hogy n\u00e9pem menek\u00fcltjeit lev\u00e1gjad?! Hogy merted a megmaradtakat kiszolg\u00e1ltatni ellens\u00e9geiknek?!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizony, k\u00f6zel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 napja, \u00e9s minden nemzetet el\u00e9r! Ez\u00e9rt, ahogy m\u00e1sokkal b\u00e1nt\u00e1l, \u00fagy b\u00e1nnak majd veled is, Edom! Bizony, minden gonosztetted visszasz\u00e1ll a fejedre!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ahogy ittatok haragom pohar\u00e1b\u00f3l szent hegyemen, majd \u00fagy isznak mind az \u00f6sszes nemzetek is! Bizony, megissz\u00e1k eg\u00e9szen, lenyelik, b\u00e1rmilyen keser\u0171, s \u00fagy elt\u0171nnek a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l, hogy m\u00e9g nyomuk sem marad!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De a Sion hegy\u00e9n lesznek azok, akik megmenek\u00fclnek, \u00e9s szent n\u00e9pemm\u00e9 lesznek. J\u00e1k\u00f3b n\u00e9pe ism\u00e9t birtokba veszi f\u00f6ldj\u00e9t, mint az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizony, J\u00e1k\u00f3b n\u00e9pe olyan lesz, mint a t\u0171z, J\u00f3zsef csal\u00e1dja, mint a l\u00e1ng! Elpuszt\u00edtj\u00e1k \u00c9zsau n\u00e9p\u00e9t, mint szalm\u00e1t a t\u0171z, hogy m\u00e9g \u00edrmagjuk sem marad!\u201d \u2014 mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta ezt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9 lesz a kir\u00e1lyi uralom! - Izr\u00e1el n\u00e9pe elfoglalja \u00c9zsau hegyeit d\u00e9len, s a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9t, nyugat fel\u00e9. Letelep\u00fclnek Efraim \u00e9s Sam\u00e1ria vid\u00e9k\u00e9re, Benj\u00e1min t\u00f6rzse pedig Gile\u00e1dba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akiket sz\u00e1m\u0171ztek Izr\u00e1elb\u0151l, nagy seregben j\u00f6nnek vissza K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re, s elfoglalj\u00e1k eg\u00e9szen Sarept\u00e1ig. Akiket pedig Jeruzs\u00e1lemb\u0151l hurcoltak el, Szef\u00e1radb\u00f3l t\u00e9rnek vissza, \u00e9s letelepednek a d\u00e9li v\u00e1rosokban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sion hegy\u00e9re a gy\u0151ztes szabad\u00edt\u00f3k mennek f\u00f6l, hogy \u00edt\u00e9letet tartsanak \u00c9zsau hegye f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9 lesz a kir\u00e1lyi uralom."
                }
            }
        }
    }
}