{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dcdv\u00f6zlet P\u00e1lt\u00f3l \u00e9s Tim\u00f3teust\u00f3l, Krisztus J\u00e9zus szolg\u00e1it\u00f3l, mindazoknak, akik J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal Isten n\u00e9p\u00e9hez tartoznak Filippi v\u00e1ros\u00e1ban, a gy\u00fclekezeti vezet\u0151kkel \u00e9s a diak\u00f3nusokkal egy\u00fctt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aty\u00e1nk, az Isten \u00e9s Urunk, J\u00e9zus Krisztus adjon nektek kegyelmet \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok Istennek \u00e9rtetek! - H\u00e1l\u00e1t adok Istenemnek, valah\u00e1nyszor r\u00e1tok gondolok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindig \u00f6r\u00f6mmel im\u00e1dkozom \u00e9rtetek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s h\u00e1l\u00e1s vagyok Istennek az\u00e9rt a seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, amit t\u0151letek kaptam az \u00f6r\u00f6mh\u00edr terjeszt\u00e9s\u00e9ben. Ti val\u00f3ban seg\u00edts\u00e9gemre voltatok ebben az els\u0151 napt\u00f3l fogva mindm\u00e1ig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igen, Isten kezdte el bennetek ezt a j\u00f3 munk\u00e1t. S \u0151 folytatni is fogja mindaddig, am\u00edg Krisztus J\u00e9zus vissza nem j\u00f6n, \u00e9s addig a napig t\u00f6k\u00e9letesen be is fogja fejezni \u2014 ebben eg\u00e9szen biztos vagyok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Teljesen hely\u00e9nval\u00f3, ha \u00edgy gondolkozom r\u00f3latok, hiszen a sz\u00edvembe z\u00e1rtalak benneteket, akik mindny\u00e1jan a t\u00e1rsaim vagytok Isten kegyelm\u00e9ben. T\u00e1rsaim vagytok most is, amikor fogs\u00e1gban vagyok, meg akkor is, amikor az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt v\u00e9dem, \u00e9s annak igazs\u00e1g\u00e1t bizony\u00edtom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten a tan\u00fam, mennyire szeretn\u00e9lek m\u00e1r l\u00e1tni benneteket, mert Krisztus J\u00e9zus szeretet\u00e9vel szeretlek titeket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az\u00e9rt im\u00e1dkozom, hogy egyre jobban n\u00f6vekedjen bennetek az isteni szeretet, \u00e9s ezzel egy\u00fctt az igazs\u00e1g ismerete \u00e9s mindenf\u00e9le meg\u00e9rt\u00e9s,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hogy ez\u00e1ltal minden helyzetben k\u00e9pesek legyetek felismerni azt, ami a legjobb, \u00e9s azt v\u00e1lassz\u00e1tok, hogy ilyen m\u00f3don tiszt\u00e1k \u00e9s \u00e1rtatlanok legyetek a Krisztus elj\u00f6vetel\u00e9nek napj\u00e1ra,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s hogy J\u00e9zus Krisztus seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel sok olyan tettet vigyetek v\u00e9ghez, amely tetszik Istennek, \u00e9s ezzel dics\u0151s\u00e9get \u00e9s dics\u00e9retet szerezzetek neki."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00f6r\u00f6mh\u00edr terjed\u00e9se a cs\u00e1sz\u00e1r udvar\u00e1ban - Testv\u00e9reim, szeretn\u00e9m, ha tudn\u00e1tok, hogy amik eddig velem t\u00f6rt\u00e9ntek, azok egyre ink\u00e1bb az \u00f6r\u00f6mh\u00edr terjed\u00e9s\u00e9t szolg\u00e1lj\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A cs\u00e1sz\u00e1ri palota eg\u00e9sz \u0151rs\u00e9ge, s\u0151t, mindenki m\u00e1s is tudja m\u00e1r, hogy engem az\u00e9rt tartanak itt rabs\u00e1gban, mert Krisztust szolg\u00e1lom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt sokan, akik testv\u00e9reink az \u00darban, felb\u00e1torodtak, \u00e9s f\u00e9lelem n\u00e9lk\u00fcl hirdetik Isten \u00fczenet\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Igaz, vannak olyan testv\u00e9rek is, akik ezt f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gb\u0151l \u00e9s verseng\u00e9sb\u0151l teszik. M\u00e1sok azonban j\u00f3 sz\u00edvvel \u00e9s tiszta sz\u00e1nd\u00e9kkal,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a szeretet \u00e1ltal ind\u00edtva hirdetik Krisztust, hiszen tudj\u00e1k, hogy Isten engem az \u00f6r\u00f6mh\u00edr v\u00e9delm\u00e9vel b\u00edzott meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azok, akik f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gb\u0151l \u00e9s nem tiszta sz\u00edvvel, hanem \u00f6nz\u0151 sz\u00e1nd\u00e9kkal hirdetik Krisztust, azt hiszik, hogy ezzel m\u00e9g ink\u00e1bb megnehez\u00edtik a fogs\u00e1gomat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De mit sz\u00e1m\u00edt ez? Ak\u00e1r j\u00f3, ak\u00e1r rossz sz\u00e1nd\u00e9kkal teszik, az a fontos, hogy Krisztust hirdetik \u2014 ennek pedig sz\u00edvb\u0151l \u00f6r\u00fcl\u00f6k!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Igen, \u00f6r\u00fclni is fogok, mert tudom, hogy im\u00e1ds\u00e1gaitok \u00e9s J\u00e9zus Krisztus Szellem\u00e9nek seg\u00edts\u00e9ge \u00e1ltal ez az \u00e9n \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gemet szolg\u00e1lja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ugyanakkor ez meg fog felelni annak a hat\u00e1rozott v\u00e1rakoz\u00e1somnak \u00e9s k\u00edv\u00e1ns\u00e1gomnak is, hogy nem fogok sz\u00e9gyent vallani semmiben. S\u0151t, b\u00e1tran meg fog mutatkozni bennem \u2014 ak\u00e1r \u00e9letben maradok, ak\u00e1r meg kell halnom \u2014, hogy Krisztus mindenkin\u00e9l hatalmasabb. Igen, azt v\u00e1rom, hogy ez a mostani helyzetemben is \u00edgy lesz, mint ahogy eddig is mindig \u00edgy volt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hiszen \u00e9lni annyit jelent sz\u00e1momra, hogy Krisztussal \u00e9lni, ha viszont meg kell halnom, az tiszta nyeres\u00e9g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Igaz, ha tov\u00e1bb \u00e9lhetek ebben a testben, az gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6z\u0151 munk\u00e1t jelent a sz\u00e1momra, ez\u00e9rt nem is tudom, melyiket v\u00e1lasszam."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egyszerre k\u00e9tf\u00e9le k\u00edv\u00e1ns\u00e1g van bennem. Szeretn\u00e9k m\u00e1r kil\u00e9pni ebb\u0151l a f\u00f6ldi \u00e9letb\u0151l, \u00e9s Krisztushoz k\u00f6lt\u00f6zni, mert az sz\u00e1momra sokkal-sokkal jobb."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sz\u00e1motokra viszont az az el\u0151ny\u00f6sebb, ha \u00e9letben maradok."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ebben b\u00edzva tudom, hogy egy ideig m\u00e9g itt maradok, \u00e9s veletek leszek. Seg\u00edteni fogok nektek, hogy feln\u0151jetek a hitben, \u00e9s sok \u00f6r\u00f6m\u00f6t\u00f6k telj\u00e9k benne."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, amikor \u00fajb\u00f3l megl\u00e1togatlak benneteket, m\u00e9g t\u00f6bb okotok lesz arra, hogy Krisztus J\u00e9zusban dicsekedjetek velem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mindenesetre \u00fcgyeljetek arra, hogy a Krisztusr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 \u00f6r\u00f6m\u00fczenethez m\u00e9lt\u00f3an \u00e9ljetek. Akkor ak\u00e1r meg tudlak l\u00e1togatni titeket, ak\u00e1r nem, j\u00f3 h\u00edreket fogok hallani fel\u0151letek. S \u00e9n azt szeretn\u00e9m hallani, hogy er\u0151sek vagytok, \u00e9s egy sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel k\u00fczd\u00f6t\u00f6k az\u00e9rt, amit az \u00f6r\u00f6mh\u00edrb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 hit jelent."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azt szeretn\u00e9m, ha egy pillanatra sem ijedn\u00e9tek meg az ellenfeleitekt\u0151l. Ha b\u00e1trak vagytok, ez az \u0151 sz\u00e1mukra annak a jele, hogy a veszt\u00fckbe rohannak \u2014 sz\u00e1motokra viszont az Isten \u00e1ltal biztos\u00edtott gy\u0151zelem jele."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isten megadta nektek, hogy Krisztusban higgyetek, de ez m\u00e9g nem minden! Azzal is megaj\u00e1nd\u00e9kozott benneteket, hogy szenvedjetek Krisztus\u00e9rt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor n\u00e1latok voltam, l\u00e1tt\u00e1tok, hogyan harcoltam azokkal, akik az \u00f6r\u00f6mh\u00edr ellens\u00e9gei. Hallj\u00e1tok, hogy most is ilyen harcaim vannak. Most azonban nektek magatoknak is ugyanilyen csat\u00e1kat kell megv\u00edvnotok."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9ljetek egyet\u00e9rt\u00e9sben! - V\u00e1rhatok-e t\u0151letek b\u00e1tor\u00edt\u00e1st, vagy isteni szeretetb\u0151l fakad\u00f3 vigasztal\u00e1st Krisztusban? Van-e igazi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk egym\u00e1ssal a Szent Szellemben? Van-e bennetek k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletess\u00e9g \u00e9s egy\u00fctt\u00e9rz\u00e9s ir\u00e1ntam?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha igen, akkor tegy\u00e9tek meg, amire k\u00e9rlek titeket, hogy az \u00f6r\u00f6m\u00f6mnek ne maradjon semmi h\u00edja! Hozz\u00e1tok \u00f6sszhangba egym\u00e1ssal a gondolkoz\u00e1sotokat, \u00e9s ugyanazzal az isteni szeretettel szeress\u00e9tek egym\u00e1st! \u00c9ljetek teljes egyet\u00e9rt\u00e9sben, \u00e9s ugyanarra a c\u00e9lra t\u00f6rekedjetek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne az \u00f6nz\u00e9s vagy a dics\u0151s\u00e9gv\u00e1gy ir\u00e1ny\u00edtson benneteket! Ellenkez\u0151leg, legyetek al\u00e1zatosak, \u00e9s a testv\u00e9reiteket r\u00e9szes\u00edts\u00e9tek el\u0151nyben magatokkal szemben!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne a saj\u00e1t \u00e9rdekeiteket tarts\u00e1tok szem el\u0151tt, hanem mindenki a m\u00e1sik jav\u00e1t keresse!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00f6vess\u00e9tek J\u00e9zus p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t! - Az a gondolkoz\u00e1sm\u00f3d \u00e9s t\u00f6rekv\u00e9s uralkodjon h\u00e1t bennetek is, amely a Krisztus J\u00e9zusban volt, aki"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva isteni term\u00e9szet\u0171, m\u00e9gsem ragaszkodott ahhoz, hogy Istennel egyenl\u0151."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6nk\u00e9nt mondott le minden dics\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l, v\u00e1llalta, hogy szolg\u00e1v\u00e1 legyen, \u00e9s emberr\u00e9 lett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szolgai form\u00e1ban \u00e9lve a f\u00f6ld\u00f6n, m\u00e9g jobban megal\u00e1zta mag\u00e1t, engedelmes volt eg\u00e9szen a kereszthal\u00e1lig!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten ez\u00e9rt mindenek f\u00f6l\u00e9 emelte, s olyan nevet adott neki, amely minden n\u00e9vn\u00e9l hatalmasabb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00e9rdet hajt minden teremtm\u00e9ny J\u00e9zus nev\u00e9re Mennnyen, F\u00f6ld\u00f6n \u00e9s f\u00f6ld alatt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "s minden nyelv megvallja, hogy J\u00e9zus Krisztus az \u00dar, az Atya Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9re!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isten v\u00e9gzi a munk\u00e1j\u00e1t bennetek! - Szeretett testv\u00e9reim, ti mindig hallgattatok r\u00e1m, amikor k\u00f6z\u00f6ttetek \u00e9ltem. Most, hogy t\u00e1vol vagyok, m\u00e9g sokkal fontosabb, hogy engedelmeskedjetek. Isten ir\u00e1nti teljes tisztelettel, s\u0151t istenf\u00e9lelemmel tegy\u00e9tek teljess\u00e9 \u00e9s vigy\u00e9tek v\u00e9ghez mindazt, ami az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9getekb\u0151l k\u00f6vetkezik!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert maga Isten az, aki v\u00e9gzi a munk\u00e1j\u00e1t bennetek, \u00e9s seg\u00edt, hogy ti is azt akarj\u00e1tok tenni, ami neki \u00f6r\u00f6met szerez. \u0150 ad hozz\u00e1 er\u0151t is, hogy k\u00e9pesek legyetek megtenni, amit kell."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mindezt azonban el\u00e9gedetlens\u00e9g \u00e9s panaszkod\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl tegy\u00e9tek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor Isten \u00e1rtatlan \u00e9s tiszta gyermekei lesztek, akikben senki sem tal\u00e1lhat hib\u00e1t. E gonosz \u00e9s romlott nemzed\u00e9kben \u00fagy ragyogtok, mint a csillagok a s\u00f6t\u00e9t \u00e9jszak\u00e1ban,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "mik\u00f6zben Isten \u00e9letet ad\u00f3 \u00fczenet\u00e9t hirdetitek nekik. Ez\u00e9rt majd dicsekedni fogok veletek a Krisztus Napj\u00e1n, amikor \u0151 visszaj\u00f6n. Akkor l\u00e1tni fogom, hogy nem hi\u00e1ba f\u00e1radoztam k\u00f6z\u00f6ttetek. Akkor l\u00e1tszik majd meg, hogy a versenyp\u00e1ly\u00e1t v\u00e9gigfutottam, \u00e9s gy\u0151ztem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hitetek \u00e1ltal eg\u00e9sz \u00e9letetek olyan, mint Isten olt\u00e1r\u00e1n az \u00e1ldozat. Lehet, hogy ehhez az \u00e1ldozathoz \u2014 ital\u00e1ldozatk\u00e9nt \u2014 a saj\u00e1t hal\u00e1lomat is hozz\u00e1 kell adnom. De m\u00e9g ha \u00edgy is t\u00f6rt\u00e9nne, akkor is boldog leszek, \u00e9s egy\u00fctt \u00f6r\u00fcl\u00f6k veletek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ti is \u00f6r\u00fcljetek ennek velem egy\u00fctt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00edrek Tim\u00f3teusr\u00f3l \u00e9s Epafroditoszr\u00f3l - B\u00edzom az \u00dar J\u00e9zusban, hogy hamarosan elk\u00fcldhetem hozz\u00e1tok Tim\u00f3teust, \u00e9s hogy a j\u00f3 h\u00edrek, amelyeket r\u00f3latok fog hozni, felvid\u00edtanak engem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0150 az egyetlen, aki hozz\u00e1m hasonl\u00f3an a sz\u00edv\u00e9n viseli a sorsotokat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A t\u00f6bbiek ugyanis csak a saj\u00e1t \u00e9rdekeikkel t\u00f6r\u0151dnek, nem a J\u00e9zus Krisztus dolgaival."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ismeritek Tim\u00f3teust, \u00e9s tudj\u00e1tok, hogy \u00fagy szolg\u00e1lt velem egy\u00fctt az \u00f6r\u00f6m\u00fczenet hirdet\u00e9s\u00e9ben, mint fi\u00fa az apj\u00e1val."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mihelyt megl\u00e1tom, hogyan alakul a sorsom, azonnal szeretn\u00e9m elk\u00fcldeni \u0151t hozz\u00e1tok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u0151t, b\u00edzom az \u00darban, hogy hamarosan \u00e9n magam is megl\u00e1togatlak benneteket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dagy gondoltam, itt az ideje, hogy visszak\u00fcldjem hozz\u00e1tok Epafroditoszt, aki kedves testv\u00e9rem, munkat\u00e1rsam \u00e9s harcost\u00e1rsam is. \u0150t az\u00e9rt k\u00fcldt\u00e9tek hozz\u00e1m, hogy a mostani helyzetemben seg\u00edtsen nekem,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "most azonban visszak\u00fcld\u00f6m, mert m\u00e1r nagyon hi\u00e1nyoztatok neki. Az is nyugtalan\u00edtotta, hogy tudom\u00e1st szereztetek a betegs\u00e9g\u00e9r\u0151l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert val\u00f3ban beteg volt, s\u0151t majdnem meg is halt, Isten azonban k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajta. De nemcsak rajta, hanem rajtam is, hogy egy\u00e9b szomor\u00fas\u00e1gaimra ne j\u00f6jj\u00f6n \u00fajabb b\u00e1nat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez\u00e9rt m\u00e9g ink\u00e1bb haza akartam \u0151t k\u00fcldeni, hogy mikor tal\u00e1lkoztok, \u00fajra egy\u00fctt \u00f6r\u00fclhessetek. \u00cdgy \u00e9n is megnyugodhatok."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fogadj\u00e1tok h\u00e1t \u0151t nagy \u00f6r\u00f6mmel az \u00darban, mert meg\u00e9rdemli, hogy tisztelj\u00e9tek!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0150 ugyanis Krisztus munk\u00e1ja miatt ker\u00fclt oly k\u00f6zel a hal\u00e1lhoz. \u00c9let\u00e9t kock\u00e1ztatta, hogy engem szolg\u00e1lhasson helyettetek is."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztust igaz\u00e1n megismerni mindenn\u00e9l t\u00f6bbet \u00e9r! - Egy\u00e9bk\u00e9nt pedig \u00f6r\u00fcljetek az \u00darban, testv\u00e9reim! Sz\u00e1momra nem f\u00e1raszt\u00f3, ha \u00fajra meg \u00fajra erre b\u00edztatlak benneteket, hiszen ez titeket meger\u0151s\u00edt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, maradjatok t\u00e1vol a gonosz emberekt\u0151l, akik olyanok, mint a kuty\u00e1k! Legyetek \u00f3vatosak, mert ezek gonosz \u00fcgyet szolg\u00e1lnak, \u00e9s mindenkit al\u00e1 akarnak vetni a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9snek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az igazi k\u00f6r\u00fclmet\u00e9ltek ugyanis mi vagyunk! Mi Istent az \u0151 Szent Szelleme \u00e1ltal im\u00e1djuk, egyed\u00fcl csak a Krisztus J\u00e9zusban dicseksz\u00fcnk, \u00e9s nem magunkban b\u00edzunk, vagy abban, amit magunkt\u00f3l is meg tudn\u00e1nk tenni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00e1r \u00e9n b\u00edzhattam volna a sz\u00e1rmaz\u00e1somban, m\u00e9gsem teszem. Ha valaki ilyen el\u0151ny\u00f6kben b\u00edzik, akkor \u00e9n sokkal ink\u00e1bb b\u00edzhatn\u00e9k!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Engem val\u00f3ban k\u00f6r\u00fclmet\u00e9ltek a sz\u00fclet\u00e9sem ut\u00e1ni nyolcadik napon! Sz\u00e1rmaz\u00e1som szerint Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez \u2014 k\u00f6zelebbr\u0151l Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9hez \u2014 tartozom. H\u00e9ber sz\u00fcl\u0151k h\u00e9ber anyanyelv\u0171 gyermeke vagyok, ak\u00e1rcsak minden \u0151s\u00f6m. A T\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6vet\u00e9s\u00e9re n\u00e9zve a farizeusok k\u00f6z\u00e9 tartoztam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Olyan buzg\u00f3n \u00e9s elsz\u00e1ntan v\u00e9delmeztem a vall\u00e1somat, hogy \u00fcld\u00f6ztem az Ekl\u00e9zsi\u00e1t, vagyis J\u00e9zus k\u00f6vet\u0151it. Senki sem tal\u00e1lhatott hib\u00e1t abban, ahogyan M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t k\u00f6vettem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00e9gen ezek nagyon \u00e9rt\u00e9kesek voltak a sz\u00e1momra. Most m\u00e1r viszont \u00fagy tekintek r\u00e1juk, hogy Krisztussal \u00f6sszehasonl\u00edtva csak vesztes\u00e9get jelentenek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u0151t, ma m\u00e1r nemcsak ezeket a dolgokat, hanem minden m\u00e1st is vesztes\u00e9gnek tekintek ahhoz a nyeres\u00e9ghez k\u00e9pest, amelyet Uram, a Krisztus J\u00e9zus szem\u00e9lyes megismer\u00e9se jelent! Mert \u0151t igaz\u00e1n megismerni \u2014 az minden m\u00e1sn\u00e1l \u00f6sszehasonl\u00edthatatlanul jobb \u00e9s \u00e9rt\u00e9kesebb! \u00cdgy h\u00e1t minden m\u00e1st k\u00e1rba veszni hagytam, \u00e9s a szem\u00e9tbe dobtam, csakhogy Krisztust megnyerjem,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s benne \u00e9lhessek. Mert \u0151benne, vagyis a Krisztusban val\u00f3 hitem alapj\u00e1n Isten elfogadott engem. Egykor igyekeztem a T\u00f6rv\u00e9nyt megtartani, \u00e9s ilyen m\u00f3don ki\u00e9rdemelni, hogy Isten elfogadjon engem \u2014 ezzel azonban kudarcot vallottam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most viszont arra t\u00f6rekszem, hogy egyre jobban megismerjem Krisztust, \u00e9s hogy megtapasztaljam azt az er\u0151t, amellyel Isten felt\u00e1masztotta \u0151t a hal\u00e1lb\u00f3l. Azt k\u00edv\u00e1nom, hogy egyre jobban \u00e1tv\u00e1ltozzam, \u00e9s hasonl\u00edtsak hozz\u00e1, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get v\u00e1llalva Krisztussal a szenved\u00e9seiben is, eg\u00e9szen a hal\u00e1lig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mindezt pedig abban a rem\u00e9nyben teszem, hogy \u00e9n is r\u00e9szt fogok venni a halottak k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 felt\u00e1mad\u00e1sban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A gy\u0151ztesnek j\u00e1r\u00f3 jutalom\u00e9rt k\u00fczd\u00f6k - Nem gondolom, hogy mindezt el\u00e9rtem volna, vagy hogy m\u00e1r t\u00f6k\u00e9letes lenn\u00e9k. De az\u00e9rt k\u00fczd\u00f6k, hogy el\u00e9rjem \u00e9s kezembe vehessem a kit\u0171z\u00f6tt jutalmat \u2014 hiszen Krisztus \u00e9ppen ebb\u0151l a c\u00e9lb\u00f3l vett engem a kez\u00e9be."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, tudom, hogy m\u00e9g nem \u00e9rtem c\u00e9lba, de egyet teszek: elfelejtem azt, ami m\u00e1r m\u00f6g\u00f6ttem van, \u00e9s teljes er\u0151vel igyekszem el\u0151re."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az\u00e9rt k\u00fczd\u00f6k, hogy el\u00e9rjem a c\u00e9lt, \u00e9s megkapjam a gy\u0151ztesnek j\u00e1r\u00f3 mennyei jutalmat, hiszen Isten erre h\u00edvott el benn\u00fcnket a Krisztus J\u00e9zusban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nek\u00fcnk, akik szellemileg \u00e9rettek vagyunk, mind \u00edgy kellene gondolkoznunk, de ha nektek valamiben m\u00e1s lenne a v\u00e9lem\u00e9nyetek, Isten majd megvil\u00e1g\u00edtja nektek, mi a helyes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amit viszont m\u00e1r meg\u00e9rtett\u00fcnk, azt az igazs\u00e1got k\u00f6vetn\u00fcnk is kell."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, k\u00f6vess\u00e9tek az \u00e9n p\u00e9ld\u00e1mat! Azokra figyeljetek, akik \u00fagy \u00e9lnek, ahogyan mi p\u00e9ld\u00e1t mutattunk nektek!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert sokan vannak, akik \u00fagy \u00e9lnek, mint a Krisztus keresztj\u00e9nek ellens\u00e9gei. Ezekr\u0151l m\u00e1r sokszor besz\u00e9ltem nektek, \u00e9s most s\u00edrva mondom ism\u00e9t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u0151 \u00fatjuk a pusztul\u00e1sba vezet. Nem Istent im\u00e1dj\u00e1k, hanem a saj\u00e1t testi k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaikat szolg\u00e1lj\u00e1k, s folyton csak f\u00f6ldi dolgokon j\u00e1r az esz\u00fck. Sz\u00e9gyenletes dolgokat tesznek, \u00e9s m\u00e9g b\u00fcszk\u00e9k is r\u00e1!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A mi igazi haz\u00e1nk azonban a Menny, s mennyei polg\u00e1rjogunk van. Szabad\u00edt\u00f3nkat, az \u00dar J\u00e9zus Krisztust is a Mennyb\u0151l v\u00e1rjuk: onnan fog visszaj\u00f6nni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hatalmas erej\u00e9vel \u0151 fogja \u00e1tv\u00e1ltoztatni a mostani haland\u00f3, f\u00f6ldi test\u00fcnket, hogy hasonl\u00f3 legyen az \u0151 dics\u0151s\u00e9ges test\u00e9hez. S ugyanezzel az er\u0151vel fogja uralm\u00e1t kiterjeszteni minden \u00e9s mindenki f\u00f6l\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mindig \u00f6r\u00fcljetek az \u00darban! - Testv\u00e9reim, \u00fagy szeretn\u00e9k m\u00e1r tal\u00e1lkozni veletek! Hiszen nagyon szeretlek benneteket: ti vagytok az \u00e9n \u00f6r\u00f6m\u00f6m \u00e9s gy\u0151zelmi koszor\u00fam! Tov\u00e1bbra is k\u00f6vess\u00e9tek az Urat, aki szeret titeket, \u00e9s maradjatok benne!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ev\u00f3di\u00e1t \u00e9s Sz\u00fcnt\u00fckh\u00e9t k\u00e9rem, hogy egyezzenek meg, \u00e9s legyenek \u00f6sszhangban egym\u00e1ssal az \u00darban!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e9ged pedig, h\u0171s\u00e9ges munkat\u00e1rsam, arra k\u00e9rlek, hogy seg\u00edts ennek a k\u00e9t asszonynak. Hiszen \u0151k is egy\u00fctt k\u00fczd\u00f6ttek velem az \u00f6r\u00f6mh\u00edr terjeszt\u00e9s\u00e9ben, ak\u00e1rcsak Kelemen \u00e9s a t\u00f6bbi munkat\u00e1rsaim, akiknek nev\u00e9t be\u00edrt\u00e1k az \u00c9let K\u00f6nyv\u00e9be."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindig \u00f6r\u00fcljetek az \u00darban!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dajra mondom: \u00f6r\u00fcljetek! Mindenki l\u00e1ssa meg, hogy szel\u00eddek \u00e9s kedvesek vagytok! K\u00f6zel van m\u00e1r az \u00dar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Semmi fel\u0151l ne agg\u00f3djatok! B\u00e1rmilyen helyzetben vagytok is, im\u00e1dkozzatok! H\u00e1laad\u00e1ssal k\u00e9rj\u00e9tek Istent\u0151l, amire sz\u00fcks\u00e9getek van!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten b\u00e9kess\u00e9ge, amely minden k\u00e9pzeletet fel\u00fclm\u00fal, meg\u0151rzi majd sz\u00edveteket \u00e9s gondolataitokat a Krisztus J\u00e9zusban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl, testv\u00e9reim, azokon a dolgokon gondolkodjatok, amelyek igazak, dics\u00e9retre m\u00e9lt\u00f3k, igazs\u00e1gosak, tisztess\u00e9gesek, sz\u00e9pek, tiszteletre m\u00e9lt\u00f3k, kiv\u00e1l\u00f3k \u00e9s dics\u00e9retesek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tov\u00e1bbra is \u00fagy \u00e9ljetek \u00e9s tev\u00e9kenykedjetek, ahogyan azt t\u0151lem l\u00e1tt\u00e1tok, hallott\u00e1tok, tanult\u00e1tok \u00e9s elfogadt\u00e1tok, akkor veletek lesz a b\u00e9kess\u00e9g Istene."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6net a seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt - Nagyon boldog voltam az \u00darban, mert hossz\u00fa id\u0151 ut\u00e1n ism\u00e9t gondoskodtatok r\u00f3lam. Tudom, hogy m\u00e1r kor\u00e1bban is gondoltatok r\u00e1m, de nem volt r\u00e1 lehet\u0151s\u00e9getek, hogy ezt megmutass\u00e1tok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt azonban nem az\u00e9rt mondom, mintha valamiben hi\u00e1nyt szenvedn\u00e9k. Megtanultam, hogy minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt el\u00e9gedett legyek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mind sz\u0171k\u00f6s, mind b\u0151s\u00e9ges k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt tudok \u00e9lni. Ismerem a j\u00f3llak\u00e1st \u00e9s az \u00e9hez\u00e9st, a sz\u00fcks\u00e9get \u00e9s a b\u0151s\u00e9get is. Megtanultam, hogyan n\u00e9zzek szembe b\u00e1rmikor, b\u00e1rmilyen helyzettel,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "mert mindenre van er\u0151m Krisztus \u00e1ltal, aki meger\u0151s\u00edt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e9gis j\u00f3l tett\u00e9tek, hogy k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get v\u00e1llaltatok velem a fogs\u00e1gomban!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ti magatok is tudj\u00e1tok, hogy amikor az \u00f6r\u00f6m\u00fczenet hirdet\u00e9s\u00e9t elkezdtem, \u00e9s Maced\u00f3ni\u00e1b\u00f3l elindultam, csak t\u0151letek, a filippi gy\u00fclekezett\u0151l kaptam anyagi seg\u00edts\u00e9get."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor Thesszalonik\u00e1ban j\u00e1rtam, akkor is t\u00f6bbsz\u00f6r k\u00fcldtetek aj\u00e1nd\u00e9kot nekem. Val\u00f3ban sz\u00fcks\u00e9gem is volt a seg\u00edts\u00e9getekre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ezt nem az\u00e9rt mondom, mintha aj\u00e1nd\u00e9kokat v\u00e1rn\u00e9k t\u0151letek, ink\u00e1bb arra v\u00e1gyom, hogy \u00e1ld\u00e1st kapjatok. Mert aki ad, az \u00e1ld\u00e1st nyer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mindenem megvan, ami csak sz\u00fcks\u00e9ges, s\u0151t m\u00e9g azon fel\u00fcl is. Ami\u00f3ta aj\u00e1nd\u00e9kotokat Epafroditosz elhozta, t\u00f6bb is van, mint ami sz\u00fcks\u00e9ges. Ez az aj\u00e1nd\u00e9k olyan volt, mint az Istennek felaj\u00e1nlott, j\u00f3 illat\u00fa \u00e1ldozat, amelyet \u0151 sz\u00edvesen fogad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Istenem pedig be fogja t\u00f6lteni minden sz\u00fcks\u00e9geteket dics\u0151s\u00e9ges gazdags\u00e1ga szerint, ha a Krisztus J\u00e9zusban \u00e9ltek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dics\u0151s\u00e9g Aty\u00e1nknak \u00e9s Isten\u00fcnknek \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6ntsetek mindenkit, aki Isten n\u00e9p\u00e9hez tartozik: mindenkit, aki Krisztus J\u00e9zusban van! A velem l\u00e9v\u0151 testv\u00e9rek is k\u00f6sz\u00f6ntenek benneteket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt\u00e9s\u00fcket k\u00fcldik nektek mindazok, akik itt Isten n\u00e9p\u00e9hez tartoznak, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen pedig a cs\u00e1sz\u00e1r udvar\u00e1b\u00f3l val\u00f3 testv\u00e9rek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Urunk, J\u00e9zus Krisztus kegyelme legyen veletek!"
                }
            }
        }
    }
}