{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Psalms",
    "book_nr": "19",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Els\u0151 K\u00f6nyv (Zsolt\u00e1rok 1\u201341) - Boldog \u00e9s \u00e1ldott, aki nem j\u00e1r az istentelenek \u00fatjain, nem \u00e1ll r\u00e1 a b\u0171n\u00f6s\u00f6k \u00f6sv\u00e9nyeire, \u00e9s nem \u00fcl egy\u00fctt a g\u00fanyol\u00f3d\u00f3kkal,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hanem abban leli \u00f6r\u00f6m\u00e9t, ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00edtja, \u00e9s \u00e9jjel-nappal azon gondolkodik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Olyan \u00e9leter\u0151s lesz, mint a foly\u00f3partra \u00fcltetett gy\u00fcm\u00f6lcsfa: idej\u00e9ben hoz gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, s levelei \u00f6r\u00f6kk\u00e9 z\u00f6ldellnek. Bizony, felvir\u00e1gzik keze alatt minden, amibe kezd!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Milyen m\u00e1s az istentelenek sorsa: olyanok, mint a polyva, melyet elsodor a sz\u00e9l:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n el\u00edt\u00e9lik \u0151ket. B\u0171n\u00f6s\u00f6k nem maradhatnak az igazak k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az igazak l\u00e9p\u00e9seit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ir\u00e1ny\u00edtja, az istentelenek \u00fatja pedig a pusztul\u00e1sba vezet."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mi\u00e9rt cs\u0151d\u00fclnek \u00f6ssze d\u00fch\u00f6sen a nemzetek? Mi\u00e9rt kov\u00e1csolnak ostoba terveket?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A f\u00f6ld kir\u00e1lyai \u00f6sszegy\u0171lnek, a vezet\u0151k sz\u00f6vetkeznek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen \u00e9s Felkentje ellen:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eL\u00e1zadjunk fel ellen\u00fck, szabad\u00edtsuk fel magunkat ig\u00e1juk al\u00f3l!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki mennyei tr\u00f3nj\u00e1n \u00fcl, nevet rajtuk, s kig\u00fanyolja \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "haraggal sz\u00f3l hozz\u00e1juk, megr\u00e9m\u00edti, \u00f6sszezavarja \u0151ket:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201e\u00c9n kentem fel \u0151t, \u00e9s tettem kir\u00e1lyomm\u00e1, szent hegyemen, a Sionon!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t! \u0150 maga mondta nekem: \u201eFiam vagy te, ma sz\u00fcltelek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Csak k\u00e9rjed t\u0151lem \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged, \u00e9s neked adom az \u00f6sszes nemzetet, s birtokodul az eg\u00e9sz f\u00f6ldkereks\u00e9get!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vasp\u00e1lc\u00e1val t\u00f6r\u00f6d \u00f6ssze a n\u00e9peket, sz\u00e9jjelz\u00fazod \u0151ket, mint vas a cserepet!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, kir\u00e1lyok, t\u00e9rjetek \u00e9szhez, f\u00f6ldi fejedelmek, fogadj\u00e1tok meg tan\u00e1csom!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Im\u00e1dj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelettel \u00e9s f\u00e9lelemmel, ujjongjatok neki reszket\u00e9ssel!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00f3doljatok fia el\u0151tt, nehogy megharagudjon, \u00e9s hirtelen elpuszt\u00edtson titeket, mert haragja hamarosan l\u00e1ngra lobban! \u00d3, milyen \u00e1ldott \u00e9s boldog, aki benne b\u00edzik!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Amikor fia, Absolon el\u0151l menek\u00fclt. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! H\u00e1nyan j\u00f6nnek ellenem! Milyen sokan t\u00e1madnak r\u00e1m!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mind azt mondj\u00e1k r\u00f3lam: \u201eIsten sem menti meg a kez\u00fcnkb\u0151l!\u201d Szela"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Te m\u00e9gis megv\u00e9desz engem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te vagy dics\u0151s\u00e9gem, te emeled f\u00f6l a fejem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Teljes er\u0151vel seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz. Bizony, meghallja, \u00e9s v\u00e1laszol nekem szent hegy\u00e9r\u0151l! Szela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nyugodtan lefekszem, el is alszom, \u00e9s tudom, fel\u00e9bredek, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u0151riz, \u00e9s betakar engem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem f\u00e9lek ellens\u00e9geimt\u0151l, b\u00e1r ezersz\u00e1mra gy\u0171lnek k\u00f6r\u00e9m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kelj fel, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Ments meg, Istenem, mert ha te \u00e1llon \u00fct\u00f6d ellens\u00e9geimet, a gonoszoknak m\u00e9g fogait is kit\u00f6rdeled!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megszabad\u00edt! \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e1ldd meg n\u00e9pedet! Szela"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. H\u00faros hangszerekkel k\u00eds\u00e9rt \u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Istenem, aki igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatsz, ments ki szorult helyzetemb\u0151l! K\u00e9rlek, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, hallgasd meg im\u00e1ds\u00e1gomat!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s ti, emberek, meddig fogtok m\u00e9g rosszat mondani r\u00f3lam? Mi\u00e9rt szeretitek a r\u00e1galmaz\u00e1st? Meddig fogtok m\u00e9g hazudozni, \u00e9s ok n\u00e9lk\u00fcl v\u00e1dolni engem? Szela"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9rts\u00e9tek meg, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghallgatja, aki h\u0171s\u00e9gesen k\u00f6veti \u0151t! Tudj\u00e1tok meg, meghallgat engem is, ha seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltok hozz\u00e1!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha meg is haragudtok, de ne v\u00e9tkezzetek! Sz\u00e1lljatok magatokba, mikor este lefekszetek, \u00e9s csillapodjatok! Szela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tiszta sz\u00edvvel hozzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e1ldozatokat, \u00e9s b\u00edzzatok benne!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sokan mondj\u00e1k: \u201eKi hoz r\u00e1nk v\u00e9gre jobb napokat?\u201d Ragyogtasd r\u00e1nk, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, arcod vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1t!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jobban \u00f6r\u00fcl\u00f6k ennek, mint a b\u0151s\u00e9ges arat\u00e1snak, vagy sz\u00fcretnek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony, b\u00e9kess\u00e9gben fekszem le, el is alszom azonnal, mert n\u00e1lad biztons\u00e1gban vagyok, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. F\u00fav\u00f3s hangszerekre. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hallgass meg, k\u00e9rlek! \u00c9rtsd meg gondolataimat!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Halld meg ki\u00e1lt\u00e1somat, Kir\u00e1lyom, Istenem, mert hozz\u00e1d im\u00e1dkozom!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Reggelente hozz\u00e1d im\u00e1dkozom, el\u00e9d ter\u00edtem dolgaimat, s rem\u00e9nykedve v\u00e1rok v\u00e1laszodra!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Istenem, te gy\u0171l\u00f6l\u00f6d a gonoszokat, nem is lakhatnak jelenl\u00e9tedben. Az ostoba \u00e9s \u00f6ntelt emberek meg nem \u00e1llhatnak el\u0151tted, ut\u00e1lod a gonosztev\u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Istenem, te gy\u0171l\u00f6l\u00f6d a gonoszokat, nem is lakhatnak jelenl\u00e9tedben. Az ostoba \u00e9s \u00f6ntelt emberek meg nem \u00e1llhatnak el\u0151tted, ut\u00e1lod a gonosztev\u0151ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony, elpusztulnak mind a hazugok! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0171l\u00f6li a v\u00e9rszomjas gyilkosokat, akik titkon gonosz terveket sz\u0151nek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u00e9n kegyelmed b\u0151s\u00e9g\u00e9b\u0151l h\u00e1zadba l\u00e9phetek, tisztelettel \u00e9s f\u00e9lelemmel borulok le el\u0151tted szent Templomodban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, er\u0151s\u00edts meg j\u00f3s\u00e1goddal, v\u00e9dj meg ellens\u00e9geimt\u0151l! K\u00e9sz\u00edts sz\u00e1momra utat, amelyen j\u00e1rhatok!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u0151k csak hazugs\u00e1got besz\u00e9lnek, belsej\u00fck tele van puszt\u00edt\u00e1ssal, nyitott s\u00edrg\u00f6d\u00f6r a torkuk, h\u00edzelg\u0151 nyelv\u00fck csapd\u00e1t rejteget."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d3, Istenem, b\u00fcntesd meg \u0151ket! Saj\u00e1t terveik \u00e1ltal essenek el, b\u0171nh\u0151djenek sok b\u0171n\u00fck miatt, mert fell\u00e1zadtak ellened!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De mind \u00f6r\u00fcljenek, akik benned b\u00edznak, mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 vigadjanak! \u00c1ldd meg, akik szeretik nevedet, hogy benned \u00f6rvendezzenek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te meg\u00e1ldod az igazakat, h\u0171s\u00e9ges szereted pajzsk\u00e9nt betakarja \u0151ket."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. M\u00e9lyhang\u00fa h\u00faros hangszerekre. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, k\u00e9rlek, ne haraggal feny\u00edts engem, ne haragodban b\u00fcntess meg!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, mert beteg vagyok, csontjaim is reszketnek, gy\u00f3gy\u00edts meg!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lelkem is remeg, meddig k\u00e9slekedsz m\u00e9g, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9rlek, fordulj vissza hozz\u00e1m, er\u0151s\u00edtsd meg lelkemet! Szabad\u00edts \u00e9s gy\u00f3gy\u00edts meg, hiszen olyan kegyelmes vagy!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A hal\u00e1lban m\u00e1r senki sem dics\u00e9ri neved! A halottak orsz\u00e1g\u00e1ban ki fog \u00e1ldani t\u00e9ged?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Belef\u00e1radtam a s\u00f3hajtoz\u00e1sba, eg\u00e9sz \u00e9jjel csak s\u00edrok, k\u00f6nnyeimmel \u00e1ztatom \u00e1gyamat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szemem v\u00f6r\u00f6s a s\u00edr\u00e1st\u00f3l, belef\u00e1radt a szomor\u00fas\u00e1gba \u00e9s a bajokba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Menjetek t\u0151lem, gonoszok, mindannyian, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghallotta zokog\u00e1somat!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bizony, meghallgatta k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semet, elfogadta im\u00e1ds\u00e1gomat, v\u00e1laszol nekem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim mind veres\u00e9get szenvednek, f\u00e9lve reszketnek! Hirtelen h\u00e1tat ford\u00edtanak, sz\u00e9gyen\u00fckben elmenek\u00fclnek."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00e9neke, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9nekelt, a Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3 K\u00fas miatt. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenem, hozz\u00e1d menek\u00fcl\u00f6k! Szabad\u00edts meg minden \u00fcld\u00f6z\u0151mt\u0151l, k\u00e9rlek, ments meg t\u0151l\u00fck!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ne engedd, hogy sz\u00e9tszaggass\u00e1k lelkemet, mint pr\u00e9d\u00e1j\u00e1t az oroszl\u00e1n! Bizony, ha meg nem mentesz, elhurcolnak, sz\u00e9tmarcangolnak engem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenem, ha valami gonoszs\u00e1got k\u00f6vettem el, ha b\u00e1rmi rosszat tettem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ha gonoszul b\u00e1ntam bar\u00e1taimmal, vagy ok n\u00e9lk\u00fcl b\u00e1ntottam ellens\u00e9gemet,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "akkor \u00fcld\u00f6zz\u00f6n, \u00e9s \u00e9rjen utol hal\u00e1los ellens\u00e9gem, taposson a f\u00f6ldre, dobjon s\u00edrg\u00f6d\u00f6rbe. Szela"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kelj fel, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, haragodban! \u00c1llj fel, mint b\u00edr\u00f3, d\u00fch\u00f6s ellens\u00e9geimmel szemben! Hirdesd ki \u00edt\u00e9leted, szolg\u00e1ltass igazs\u00e1got nekem, \u00edt\u00e9leted szerint!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nemzetek gy\u0171ljenek k\u00f6r\u00e9d, foglald el tr\u00f3nodat f\u00f6l\u00f6tt\u00fck!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00edt\u00e9ld meg a n\u00e9peket! \u00cdt\u00e9lj a javamra, igazs\u00e1gom \u00e9s \u00e1rtatlans\u00e1gom szerint!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vess v\u00e9get a b\u0171n\u00f6s\u00f6k gonoszs\u00e1g\u00e1nak, \u00e9s er\u0151s\u00edtsd meg az igazat, hiszen igazs\u00e1gos Isten vagy, aki a sz\u00edveket \u00e9s ves\u00e9ket vizsg\u00e1lja!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten az \u00e9n v\u00e9delmez\u0151m, aki megszabad\u00edtja az igazsz\u00edv\u0171eket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isten igazs\u00e1gos b\u00edr\u00f3: sz\u00fcntelen \u00edt\u00e9l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha a gonosz meg nem v\u00e1ltozik, Isten kih\u00fazza kardj\u00e1t, kifesz\u00edti \u00edj\u00e1t, \u00e9s m\u00e1r c\u00e9loz is vele."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hal\u00e1los fegyvereket k\u00e9sz\u00edt, t\u00fczes nyilakat a gonosz ellen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e9zd! Megfogan a gonosz terv az istentelenben, hamiss\u00e1ggal terhes, \u00e9s hazugs\u00e1got sz\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Csapd\u00e1t k\u00e9sz\u00edt, g\u00f6dr\u00f6t \u00e1s, de maga esik bele."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gonosz terve mag\u00e1nak okoz bajt, er\u0151szakoss\u00e1ga visszahull a fej\u00e9re."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9n pedig \u00e1ldom az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, aki igazs\u00e1gos, \u00e9nekkel dics\u00e9rem a Fels\u00e9ges \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t!"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. \u00d3, Urunk, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Az eg\u00e9sz F\u00f6ld\u00f6n nincs nevedn\u00e9l fels\u00e9gesebb, az \u00e9gn\u00e9l is magasabbra emelted dics\u0151s\u00e9gedet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kisgyermekek \u00e9s csecsem\u0151k sz\u00e1ja dics\u00e9r: hirdeti hatalmadat. \u00c9nek\u00fckkel n\u00e9m\u00edtod el bossz\u00faszomjas ellens\u00e9geidet,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9zem az eget, kezed munk\u00e1j\u00e1t, a Holdat \u00e9s a csillagokat, amelyeket teremtett\u00e9l,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s csod\u00e1lkozom: Micsoda a haland\u00f3, hogy t\u00f6r\u0151dsz vele? Kicsoda az ember fia, hogy egy\u00e1ltal\u00e1n \u00e9szreveszed?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen olyann\u00e1 tetted, hogy majdnem Istennel \u00e9r fel, megkoron\u00e1ztad m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ggal \u00e9s dics\u0151s\u00e9ggel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00darr\u00e1 tetted minden teremtm\u00e9nyed f\u00f6l\u00f6tt, s mindent hatalma al\u00e1 rendelt\u00e9l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mind a juhokat, \u00f6kr\u00f6ket, s az \u00f6sszes vad\u00e1llatot,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "az \u00e9gi madarakat, a tenger halait, s mindent, ami a tengerben ny\u00fczs\u00f6g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Urunk, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Az eg\u00e9sz F\u00f6ld\u00f6n nincs nevedn\u00e9l fels\u00e9gesebb!"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Dics\u00e9rlek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, teljes sz\u00edvemb\u0151l! Elsorolom csod\u00e1latos tetteidet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vigadok \u00e9s \u00f6r\u00fcl\u00f6k neked, \u00e9nekkel dics\u00e9rem neved, \u00f3 Fels\u00e9ges!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Miattad h\u00e1tat ford\u00edtanak ellens\u00e9geim, elfutnak el\u0151led, f\u00f6ldre esnek, megsemmis\u00fclnek eg\u00e9szen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert tr\u00f3nodra \u00fclt\u00e9l, mint igazs\u00e1gos b\u00edr\u00f3, \u00edt\u00e9letet hozt\u00e1l, \u00e9s javamra \u00edt\u00e9lt\u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megfeny\u00edtetted a nemzeteket, elpuszt\u00edtottad a gonoszokat, m\u00e9g a nev\u00fcket is \u00f6r\u00f6kre elt\u00f6r\u00f6lted."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elpusztult az ellens\u00e9g, v\u00e1rosai romm\u00e1 lettek. V\u00e9gleg kigyoml\u00e1ltad \u0151ket, m\u00e9g eml\u00e9k\u00fck is \u00f6r\u00f6kre elveszett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u00f6r\u00f6kk\u00e9 uralkodik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! \u00cdt\u00e9lkez\u00e9shez \u00e1ll\u00edtotta fel tr\u00f3nj\u00e1t,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l meg minden embert. Bizony, m\u00e9lt\u00e1nyosan \u00edt\u00e9li a nemzeteket!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az elnyomottaknak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lesz biztos mened\u00e9k\u00fck, magas k\u0151v\u00e1r a veszedelem idej\u00e9n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt b\u00edznak benned, akik igaz\u00e1n ismernek t\u00e9ged, mert te, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, nem hagyod el, aki hozz\u00e1d fordul seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek dics\u00e9retet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, aki Sionban lakik! Hirdess\u00e9tek a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt hatalmas tetteit!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert sz\u00e1mon k\u00e9ri az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a gyilkost\u00f3l \u00e1ldozata v\u00e9r\u00e9t, \u00e9s nem felejti el a nyomorultak jajki\u00e1lt\u00e1sait!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, Uram! N\u00e9zd, hogyan \u00fcld\u00f6znek ellens\u00e9geim! Ments ki a hal\u00e1l kapuj\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hogy Jeruzs\u00e1lem kapuj\u00e1ban dics\u00e9rhesselek, \u00e9s \u00f6r\u00fclhessek, hogy megszabad\u00edtott\u00e1l!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A nemzetek beleestek a verembe, amelyet m\u00e1soknak \u00e1stak, \u00e9s csapd\u00e1juk saj\u00e1t l\u00e1bukat fogta meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy mutatta meg nekik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l: a gonoszt saj\u00e1t csapd\u00e1j\u00e1ban fogta meg. Higgajon Szela"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A gonosz emberek a halottak orsz\u00e1g\u00e1ba ker\u00fclnek. Bizony, oda jut minden n\u00e9p, amely elfeledkezik Istenr\u0151l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem felejti el az al\u00e1zatos szeg\u00e9nyeket: megl\u00e1tj\u00e1k, hogy nem hi\u00e1ba rem\u00e9nykedtek benne!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kelj fel, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Ne t\u0171rd tov\u00e1bb az er\u0151szakoss\u00e1got! \u00c1ll\u00edtsd magad el\u00e9, \u00edt\u00e9ld meg a n\u00e9peket!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tan\u00edtsd meg \u0151ket, hogy f\u00e9ljenek t\u00e9ged! Hadd tudj\u00e1k meg, hogy csup\u00e1n haland\u00f3 emberek! Szela"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mi\u00e9rt vagy oly messze t\u0151lem? Mi\u00e9rt rejt\u0151z\u00f6l el, mikor bajok \u00e9rnek?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Milyen elbizakodottan \u00fcld\u00f6zik a gonoszok a szeg\u00e9nyt! Essenek \u00e1ldozatul \u0151k maguk gonosz terveiknek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hogy dicsekednek a gonoszok lelk\u00fck k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaival! Bizony, a telhetetlen emberek \u00e1tkozz\u00e1k \u00e9s megvetik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A gonoszok elbizakodotts\u00e1gukban nem k\u00e9rik Isten seg\u00edts\u00e9g\u00e9t. G\u0151g\u00f6sen azt gondolj\u00e1k: \u201eNincs Isten, ne is t\u00f6r\u0151dj\u00fcnk vele!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mindig tekerv\u00e9nyes utakon j\u00e1rnak, Isten \u00edt\u00e9leteivel nem t\u00f6r\u0151dnek, tan\u00edt\u00e1sait semmibe veszik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azt gondolj\u00e1k, \u0151ket nem \u00e9rheti baj, b\u00e1rmit tesznek, nincs, aki megb\u00fcntesse \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sz\u00e1juk tele \u00e1tkoz\u00f3d\u00e1ssal, csal\u00e1ssal, k\u00e1romkod\u00e1ssal; nyelv\u00fck\u00f6n hamiss\u00e1g \u00e9s b\u0171n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Leselkednek a sik\u00e1torokban, \u00e1rtatlanokat gyilkolnak titokban, lesik k\u00f6vetkez\u0151 \u00e1ldozatukat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lapulnak, mint oroszl\u00e1n a boz\u00f3tban, lesik zs\u00e1km\u00e1nyukat, hogy r\u00e1rohanjanak, megragadj\u00e1k, \u00e9s elhurcolj\u00e1k a szeg\u00e9nyeket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bizony, ha szerencs\u00e9tlen \u00e1ldozatuk karmuk k\u00f6z\u00e9 ker\u00fcl, erej\u00fckkel f\u00f6ldre tiporj\u00e1k, sz\u00e9tz\u00fazz\u00e1k \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rik!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt gondolj\u00e1k magukban: \u201eIsten nem t\u00f6r\u0151dik vel\u00fcnk, ide sem n\u00e9z, meg se l\u00e1tta ezt!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kelj fel \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Istenem, emeld fel kezed! Ne feledkezz el a szeg\u00e9nyekr\u0151l, akiket a gonoszok \u00f6sszet\u00f6rtek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne g\u00fanyolhasson t\u00e9ged a gonosz, Istenem! Ne mondhassa mag\u00e1ban: \u201eIsten \u00fagysem b\u00fcntet meg ez\u00e9rt soha!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedig te j\u00f3l l\u00e1ttad mindezt, Istenem! L\u00e1ttad a sok f\u00e1jdalmat \u00e9s szenved\u00e9st! Bizony, kiny\u00fajtod kezed, seg\u00edtesz a szeg\u00e9nyeken, mert te vagy, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, az \u00e1rv\u00e1k \u00e9s elhagyottak gondvisel\u0151je!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00f6rd el a gonosz karj\u00e1t, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Puszt\u00edtsd ki a gonoszokat, hogy nyomuk se maradjon!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6r\u00f6kk\u00e9 uralkodik, kipuszt\u00edtja orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l a gonoszokat!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te meghallgattad az al\u00e1zatos szeg\u00e9nyek k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t. Sz\u00edv\u00fcket er\u0151s\u00edtsd meg, \u00e9s teljes\u00edtsd k\u00e9r\u00e9s\u00fcket!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9lj az \u00e1rv\u00e1k \u00e9s elnyomottak jav\u00e1ra, hogy a f\u00f6ldi emberek ne nyomorgass\u00e1k \u0151ket t\u00f6bb\u00e9!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. \u00c9n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edzom! Mi\u00e9rt mondj\u00e1tok h\u00e1t nekem: \u201eMenek\u00fclj, rejt\u0151zz el a hegyekben, mint a mad\u00e1r!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A gonoszok a s\u00f6t\u00e9tben rejt\u0151znek, m\u00e1r fesz\u00edtik az \u00edjat, c\u00e9lba veszik az igaz embert, hogy nyilukat a sz\u00edv\u00e9be l\u0151j\u00e9k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi lesz, ha m\u00e9g az alapokat is lerombolj\u00e1k? Mit tehet akkor az igaz?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 most is ott van szent templom\u00e1ban! Az \u0151 tr\u00f3nja a Mennyben van! Mindent l\u00e1t, ami t\u00f6rt\u00e9nik, minden embert szemmel tart, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1ra tesz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Igen, megvizsg\u00e1lja, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1ra teszi az igazakat is, de gy\u0171l\u00f6li a gonoszokat \u00e9s er\u0151szakosokat!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izz\u00f3 parazsat \u00e9s k\u00e9nk\u00f6vet sz\u00f3r a gonoszokra, perzsel\u0151 forr\u00f3 sz\u00e9l z\u00fadul r\u00e1juk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 igazs\u00e1gos, \u00e9s szereti az igaz tetteket. Megl\u00e1tj\u00e1k arc\u00e1t, \u00e9s vele laknak, akik szeretik az igazs\u00e1got."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. M\u00e9lyhang\u00fa h\u00faros hangszerekre. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Ments meg, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Elfogytak az istenf\u00e9l\u0151k! Kiveszett a h\u0171s\u00e9g, elt\u0171ntek a f\u00f6ldr\u0151l a h\u0171s\u00e9gesek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9rtelmetlen \u00e9s hazug dolgokat besz\u00e9lnek, k\u00e9pmutat\u00f3n h\u00edzelegnek egym\u00e1snak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Irtsd ki, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a h\u00edzelg\u0151 sz\u00e1jakat, v\u00e1gd ki a nagyotmond\u00f3 nyelveket!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akik ezt mondj\u00e1k: \u201eBesz\u00e9d\u00fcnk naggy\u00e1 tesz minket, nyelv\u00fcnkkel uralkodunk, ugyan ki lehetne \u00farr\u00e1 felett\u00fcnk?!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy felel: \u201eMost m\u00e1r felkelek! A nyomorultak seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1s\u00e1ra felelek, megmentem a szeg\u00e9nyeket, megszabad\u00edtom azokat, akik arra v\u00e1rnak!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 besz\u00e9de igaz \u00e9s tiszta, mint a f\u00f6ld-koh\u00f3ban h\u00e9tszer olvasztott, megtiszt\u00edtott ez\u00fcst."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, v\u00e9dj meg benn\u00fcnket, e gonosz nemzed\u00e9kt\u0151l ments meg,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "m\u00e9g ha k\u00f6r\u00fcl is vesznek mindenfel\u0151l, \u00e9s magasra emelkednek a hitv\u00e1ny emberek!"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, meddig felejtkezel el r\u00f3lam? V\u00e9gleg elfelejtesz? Meddig rejted el arcodat el\u0151lem?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meddig kell agg\u00f3dnom, hogy m\u00e1r nem t\u00f6r\u0151dsz velem, meddig b\u00e1nk\u00f3djak m\u00e9g ezen? Meddig hatalmaskodik rajtam ellens\u00e9gem?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9zz r\u00e1m, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenem, k\u00e9rlek, v\u00e1laszolj nekem! Vid\u00edtsd fel arcomat, \u00f6rvendeztess meg, hogy ne boruljon r\u00e1m hal\u00e1los \u00e1lom!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne mondhassa ellens\u00e9gem: \u201eLegy\u0151ztem!\u201d Ne \u00f6r\u00fclhessen, mikor bajban vagyok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert kegyelmedben b\u00edzom, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Teljes sz\u00edvvel \u00f6r\u00fcl\u00f6k, hogy megszabad\u00edtasz!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dics\u00e9retet \u00e9neklek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, mert j\u00f3t tett velem!"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid\u00e9. Azt gondolj\u00e1k az ostob\u00e1k: \u201eNincs Isten, nem is l\u00e9tezik!\u201d Mind romlottak, tetteik is ut\u00e1latosak, nincs k\u00f6z\u00f6tt\u00fck egy sem, aki j\u00f3t tenne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 letekint a Mennyb\u0151l az emberekre, hogy l\u00e1ssa, van-e k\u00f6z\u00f6tt\u00fck \u00e9rtelmes, Istent keres\u0151."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De mind elfordultak Istent\u0151l, megromlottak mindannyian, nincs, aki j\u00f3t tenne, nincs egy sem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem \u00e9rtik ezt a gonoszok? Puszt\u00edtj\u00e1k n\u00e9pemet, mint a kenyeret, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t pedig nem tisztelik!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De meg fognak rettenni, egyszer nagyon megijednek, mert Isten az igazakkal van!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A gonoszok elutas\u00edtj\u00e1k a szeg\u00e9ny tan\u00e1cs\u00e1t, akinek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a biztos mened\u00e9ke!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00e1rcsak elj\u00f6nne Sionb\u00f3l a Szabad\u00edt\u00f3! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az, aki Izr\u00e1elt megszabad\u00edtja! Mikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 visszahozza n\u00e9p\u00e9t a fogs\u00e1gb\u00f3l, \u00f6r\u00fcl majd J\u00e1k\u00f3b, \u00e9s vigad Izr\u00e1el!"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ki lakhat s\u00e1torodban? Szent hegyeden ki \u00e9lhet veled?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aki egyenes \u00faton j\u00e1r, azt teszi, ami helyes, tiszt\u00e1k \u00e9s igazak a sz\u00e1nd\u00e9kai,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "nem r\u00e1galmaz m\u00e1sokat, embert\u00e1rs\u00e1nak nem \u00e1rt, nem mond rosszat testv\u00e9reir\u0151l,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "megveti a gonoszt, de tiszteli azokat, akik f\u00e9lik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t. Aki, ha \u00edg\u00e9r valamit, megtartja, m\u00e9g ha k\u00e1r\u00e1t vallja is,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "aki nem k\u00e9r kamatot k\u00f6lcs\u00f6nadott p\u00e9nze ut\u00e1n, \u00e9s nem lehet megvesztegetni, hogy az \u00e1rtatlant megk\u00e1ros\u00edtsa. Aki \u00edgy \u00e9l, soha meg nem inog!"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid mikt\u00e1mja. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, v\u00e9dj meg engem, mert hozz\u00e1d menek\u00fcl\u00f6k!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ti azt mondj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201eTe vagy az \u00e9n Uram, minden j\u00f3, amit kaptam, t\u0151led sz\u00e1rmazik!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De azt is mondj\u00e1tok e f\u00f6ld isteneinek: \u201eT\u0151letek j\u00f6n, amit lelkem k\u00edv\u00e1n!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akik m\u00e1s isteneket im\u00e1dnak, sok f\u00e1jdalmat okoznak maguknak. Nincs k\u00f6z\u00f6m \u00e1ldozataikhoz, amelyeket b\u00e1lv\u00e1nyaiknak visznek, isteneik nev\u00e9t sz\u00e1mra sem veszem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00e9n Istenem, \u0151 az \u00e9n r\u00e9szem: \u00e9telem \u00e9s italom! \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, kezedben tartod sorsomat!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "R\u00e9szemet gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 helyen jel\u00f6lted ki, milyen sz\u00e9p \u00f6r\u00f6ks\u00e9g jutott nekem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1ldom az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, mert \u0151 tan\u00e1csol engem, lelkem m\u00e9ly\u00e9n m\u00e9g \u00e9jjel is tan\u00edt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tekintetem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra f\u00fcggesztem, aki jobb kezem fel\u0151l van, ez\u00e9rt nem rend\u00fcl\u00f6k meg soha!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00f6r\u00fcl a lelkem, \u00e9s teljes sz\u00edvvel \u00f6rvendezek, m\u00e9g testem is biztons\u00e1gban nyugodhat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert te, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, nem hagyod lelkemet a halottak orsz\u00e1g\u00e1ban. Nem adod szented test\u00e9t a pusztul\u00e1snak!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0151t, megmutatod az \u00e9letre vezet\u0151 utat, \u00e9s jelenl\u00e9tedbe vezetsz, ahol t\u00f6k\u00e9letes \u00f6r\u00f6m v\u00e1r: a jobb oldaladon \u00f6r\u00f6k\u00f6s \u00f6r\u00f6m!"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid im\u00e1ds\u00e1ga. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hallgasd meg im\u00e1ds\u00e1gomat, mert igazs\u00e1g\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k! Halld meg seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1somat, mert \u0151szinte sz\u00edvvel j\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1d!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Te j\u00f3l l\u00e1tod a teljes igazs\u00e1got, \u00edt\u00e9lj a javamra!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, megvizsg\u00e1ltad sz\u00edvemet, megl\u00e1togatt\u00e1l m\u00e9g \u00e9jjel is. Pr\u00f3b\u00e1ra tett\u00e9l, de nem tal\u00e1lt\u00e1l bennem semmi hamiss\u00e1got. Megvizsg\u00e1ltad gondolataimat is, de l\u00e1ttad, hogy nem mondtam semmi gonoszat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Minden er\u0151mmel igyekeztem parancsodat megtartani."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6sv\u00e9nyeidet k\u00f6vettem, le nem t\u00e9rtem r\u00f3luk sohasem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mikor hozz\u00e1d ki\u00e1ltottam, Istenem, mindig meghallgatt\u00e1l engem! Fordulj fel\u00e9m, k\u00e9rlek, hallgasd meg most is im\u00e1ds\u00e1gomat!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te megszabad\u00edtod ellens\u00e9geikt\u0151l, akik benned b\u00edznak! Bizony, megszabad\u00edtod \u0151ket jobb karod erej\u00e9vel! Mutasd meg, milyen csod\u00e1latos h\u0171s\u00e9ged \u00e9s szereteted!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150rizz meg, mint szemed f\u00e9ny\u00e9t! Sz\u00e1rnyaid \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban rejts el engem"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a gonoszok el\u0151l, akik el akarnak puszt\u00edtani! Ments meg hal\u00e1los ellens\u00e9geimt\u0151l, akik k\u00f6r\u00fclfogtak!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kegyetlen sz\u00edv\u00fck nem ismer irgalmat, magabiztos b\u00fcszkes\u00e9ggel besz\u00e9lnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Folyton a sarkamban lihegnek, s m\u00e1r k\u00f6r\u00fcl is z\u00e1rtak eg\u00e9szen. Szem\u00fcket r\u00e1m szegezik: lesik, hogyan ter\u00edtsenek a f\u00f6ldre,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "mint oroszl\u00e1n a zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1t, mint ifj\u00fa oroszl\u00e1n, amely pr\u00e9d\u00e1j\u00e1t lesi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kelj fel, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Sz\u00e1llj szembe vel\u00fck, v\u00e1gd le \u0151ket kardoddal, ments meg a gonoszokt\u00f3l!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hatalmaddal irtsd ki \u0151ket a f\u00f6ldr\u0151l! De azoknak, akiket szeretsz, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, adj b\u0151ven minden j\u00f3t, hadd teljenek be \u00e1ld\u00e1saiddal! M\u00e9g unok\u00e1ik is \u00f6r\u00f6k\u00f6lj\u00e9k t\u0151l\u00fck \u00e1ld\u00e1saidat!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n pedig szemt\u0151l szembe megl\u00e1tom arcodat az igazs\u00e1gban! Micsoda \u00f6r\u00f6m t\u00f6lt el, mikor fel\u00e9bredek \u00e9s megl\u00e1tlak t\u00e9ged!"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vidnak, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1j\u00e1nak \u00e9neke, amelyet azon a napon szerzett, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megszabad\u00edtotta \u0151t minden ellens\u00e9g\u00e9t\u0151l, m\u00e9g Sault\u00f3l is. Ezt \u00e9nekelte D\u00e1vid: Szeretlek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te vagy minden er\u0151m forr\u00e1sa!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00e9n K\u0151szikl\u00e1m \u00e9s er\u0151s k\u0151v\u00e1ram! Istenem a k\u0151szikl\u00e1m, hozz\u00e1 menek\u00fcl\u00f6k! \u0150 v\u00e9d meg engem! Benne van minden er\u0151m, \u0151 vezet a gy\u0151zelemre! \u0150 a rejtekhelyem, magasan f\u00f6nn, a hegyeken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltok, aki dics\u00e9retre m\u00e9lt\u00f3, \u00e9s megszabadulok ellens\u00e9geimt\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A hal\u00e1l k\u00f6telei g\u00fazsba k\u00f6t\u00f6ttek, megr\u00e9m\u00edtett a puszt\u00edt\u00f3 \u00e1radat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Testemre fon\u00f3dtak a Seol k\u00f6telei, megfogtak a hal\u00e1l csapd\u00e1i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De nagy bajomban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltottam, Istenemet h\u00edvtam seg\u00edts\u00e9g\u00fcl. Templom\u00e1ban meghallotta hangomat, ki\u00e1lt\u00e1som feljutott hozz\u00e1, meghallgatott!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Remegett a f\u00f6ld, \u00e9s reszketett, m\u00e9g a hegyek alapja is megrend\u00fclt, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragra lobbant!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00fcst sz\u00e1llt fel orr\u00e1b\u00f3l, sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l em\u00e9szt\u0151 t\u0171z l\u00f6vellt, t\u00fczes szikr\u00e1k rep\u00fcltek szertesz\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Meghas\u00edtotta az eget, \u00e9s lesz\u00e1llt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, s\u00f6t\u00e9t viharfelh\u0151k z\u00fagtak l\u00e1ba alatt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e9rubokon \u00fclve rep\u00fclt, szelek sz\u00e1rnyain suhant."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9t felh\u0151kbe rejt\u0151z\u00f6tt, k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k vastag viharfellegek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek ragyog\u00f3 f\u00e9nye egyszerre \u00e1tt\u00f6rt a felh\u0151k\u00f6n, j\u00e9ges\u0151t hullatott \u00e9s cik\u00e1z\u00f3 vill\u00e1mokat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mennyd\u00f6rg\u0151 szav\u00e1val sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Fels\u00e9ges zengett az egekb\u0151l, j\u00e9ges\u0151t hullatott \u00e9s cik\u00e1z\u00f3 vill\u00e1mokat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kil\u0151tte nyilait, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rta \u0151ket, vill\u00e1mait sz\u00f3rta, \u00e9s azok sz\u00e9tfutottak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, amikor megfeny\u00edtetted a vizeket, haragod sz\u00e9lvihar\u00e1t\u00f3l m\u00e9g a tengerfen\u00e9k is megl\u00e1tszott, felt\u00e1rultak a f\u00f6ld alapjai."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor leny\u00fajtottad kezed a magasb\u00f3l, \u00e9s felemelt\u00e9l, kih\u00fazt\u00e1l a rohan\u00f3, \u00f6rv\u00e9nyl\u0151 vizekb\u0151l!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megszabad\u00edtott hatalmas ellens\u00e9geimt\u0151l! Bizony, megmentett gy\u0171l\u00f6l\u0151imt\u0151l, akik er\u0151sebbek n\u00e1lam!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u00e1m rohantak a veszedelem napj\u00e1n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9gis megmentett engem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Szorongattak minden oldalr\u00f3l, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszabad\u00edtott! T\u00e1gas mez\u0151re vitt ki engem, megmentett, mert kedv\u00e9t leli bennem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Megjutalmazott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1rtatlans\u00e1gom szerint, j\u00f3val fizetett kezeim tisztas\u00e1g\u00e1\u00e9rt,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fatjain j\u00e1rtam, \u00e9s nem v\u00e9tkeztem Isten ellen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "T\u00f6rv\u00e9nyeit mindig szem el\u0151tt tartottam, parancsait\u00f3l el nem t\u00e9rtem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Becs\u00fcletesen \u00e9s igaz\u00e1n \u00e9ltem el\u0151tte, a b\u0171n\u00f6kt\u0151l t\u00e1vol maradtam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Meg is jutalmazott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1rtatlans\u00e1gom szerint, j\u00f3val fizetett kezeim tisztas\u00e1g\u00e1\u00e9rt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Istenem, aki h\u0171s\u00e9ges, ahhoz te is h\u0171s\u00e9ges vagy! Aki igaz, ahhoz te is igaz vagy!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aki j\u00f3 \u00e9s tisztasz\u00edv\u0171, ahhoz te is j\u00f3 vagy \u00e9s tisztasz\u00edv\u0171! De t\u00falj\u00e1rsz az esz\u00e9n, \u00e9s ellene \u00e1llsz annak, aki ravaszkodik!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Megszabad\u00edtod az al\u00e1zatosakat, de megal\u00e1zod a b\u00fcszk\u00e9ket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te gy\u00fajtod meg l\u00e1mp\u00e1mat, te vil\u00e1g\u00edtasz nekem a s\u00f6t\u00e9tben!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Veled egy\u00fctt m\u00e9g az ellens\u00e9ges seregen is \u00e1tt\u00f6r\u00f6k! Istenemmel minden akad\u00e1lyon \u00e1tjutok!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isten \u00fatja t\u00f6k\u00e9letes! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava megb\u00edzhat\u00f3! Pajzsa \u0151 azoknak, akik benne b\u00edznak!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kicsoda Isten az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3n k\u00edv\u00fcl? Kicsoda K\u0151szikla Isten\u00fcnk\u00f6n k\u00edv\u00fcl?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Istenem, te meger\u0151s\u00edtesz engem! T\u00f6k\u00e9letess\u00e9 teszed utamat!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Olyan biztoss\u00e1 teszed l\u00e9pteimet, mint a szarvasok\u00e9! Felvezetsz a magas szikl\u00e1k cs\u00facsaira is."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Megtan\u00edtod kezemet a harcra, \u00e9s karomat, hogy az er\u0151s \u00edjat megfesz\u00edtse."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Szabad\u00edt\u00e1sod v\u00e9delmez engem, jobb karod t\u00e1mogat, j\u00f3indulatod f\u00f6lemel!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Meger\u0151s\u00edtetted l\u00e1bamat \u00e9s bok\u00e1mat, hogy gyorsabban haladjak, \u00e9s ne botladozzam."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6z\u00f6m ellens\u00e9geimet, utol\u00e9rem \u0151ket, vissza se t\u00e9rek, m\u00edg nem v\u00e9gzek vel\u00fck!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6r\u00f6m \u0151ket, fel sem kelnek t\u00f6bb\u00e9, l\u00e1bam alatt elter\u00fclnek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mert meger\u0151s\u00edtett\u00e9l a harcban, Istenem, t\u00e9rdre k\u00e9nyszer\u00edtetted, akik ellenem t\u00e1madtak."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Megfutam\u00edtottad ellens\u00e9geimet, s elpuszt\u00edthattam gy\u0171l\u00f6l\u0151imet."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltoztak, de nem menek\u00fclhettek. Ki\u00e1ltottak m\u00e9g az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz is, de \u0151 nem felelt nekik."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00cdzz\u00e9-porr\u00e1 z\u00faztam \u0151ket, a sz\u00e9l hordja el mindet, sz\u00e9ttapostam ellens\u00e9geimet, mint a sarat."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Istenem, megszabad\u00edtott\u00e1l sok ezer ellens\u00e9gemt\u0151l! Nemzetek fej\u00e9v\u00e9 tett\u00e9l. Olyan n\u00e9pek szolg\u00e1lnak nekem, akiket nem is ismertem."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Els\u0151 sz\u00f3ra engedelmeskednek, idegenek h\u00edzelegnek nekem!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Minden b\u00e1tors\u00e1guk elsz\u00e1llt, v\u00e1raikb\u00f3l remegve j\u00f6nnek el\u0151."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! \u00c1ldott az \u00e9n K\u0151szikl\u00e1m, Istenem, aki gy\u0151zelemre vezet!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Isten megb\u00fcnteti ellens\u00e9geimet, \u00e9s n\u00e9peket rendel uralmam al\u00e1!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Megment ellens\u00e9geim kez\u00e9b\u0151l, az ellenem t\u00e1mad\u00f3k f\u00f6l\u00e9 emeli fejemet, megszabad\u00edt a kegyetlent\u0151l."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ez\u00e9rt dics\u00e9rlek t\u00e9ged a nemzetek el\u0151tt, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, dics\u00e9retet \u00e9nekelek neked!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Mert te vagy az Isten, aki nagy gy\u0151zelmet adsz kir\u00e1lyodnak, megmutatod kegyelmed \u00e9s h\u0171s\u00e9ged felkentednek, D\u00e1vidnak, \u00e9s ut\u00f3dainak mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Az \u00e9g hirdeti Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, kez\u00e9nek alkot\u00e1sair\u00f3l besz\u00e9l az \u00e9gboltozat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egyik nappal a m\u00e1siknak mondja, \u00e9j az \u00e9jnek besz\u00e9li Isten hatalm\u00e1t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem emberi besz\u00e9ddel, vagy hallhat\u00f3 sz\u00f3val hirdetik,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "m\u00e9gis eljut hangjuk az eg\u00e9sz F\u00f6ldre, meg\u00e9rti szavukat az eg\u00e9sz vil\u00e1g. A Nap, amelynek az \u00e9g a s\u00e1tra,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "felkel reggel, kij\u00f6n, mint v\u0151leg\u00e9ny a h\u00e1l\u00f3szob\u00e1j\u00e1b\u00f3l. \u00d6r\u00fcl, mint h\u0151s harcos, hogy futhatja p\u00e1ly\u00e1j\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elindul az \u00e9g egyik sz\u00e9l\u00e9t\u0151l, k\u00f6r\u00fclj\u00e1r a m\u00e1sikig, semmi sem rejt\u0151zhet el sugarait\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00edt\u00e1sa t\u00f6k\u00e9letes, helyre\u00e1ll\u00edtja az ember lelk\u00e9t. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nye megb\u00edzhat\u00f3, b\u00f6lccs\u00e9 teszi m\u00e9g az egyszer\u0171 embert is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendelkez\u00e9sei helyesek, meg\u00f6rvendeztetik sz\u00edv\u00fcnket. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsai vil\u00e1gosak, megvid\u00e1m\u00edtanak benn\u00fcnket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az istenf\u00e9lelem tiszta \u00e9s helyes, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad. Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 d\u00f6nt\u00e9sei mind \u00e9rv\u00e9nyesek, igazs\u00e1gosak \u00e9s helyesek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9rt\u00e9kesebbek, mint sok-sok arany, \u00e9desebbek a m\u00e9zn\u00e9l, m\u00e9g a legfinomabb m\u00e9zn\u00e9l is!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Figyelmeztetnek \u00e9s megvil\u00e1gos\u00edtanak engem is, szolg\u00e1dat, Uram. Aki szavadnak engedelmeskedik, nagy jutalmat nyer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ki veheti \u00e9szre minden egyes t\u00e9ved\u00e9s\u00e9t? Tiszt\u00edts meg engem a nem sz\u00e1nd\u00e9kos v\u00e9tkekt\u0151l is!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d3vdj meg, szolg\u00e1dat, a sz\u00e1nd\u00e9kos b\u0171n\u00f6kt\u0151l, hogy ne uralkodjanak rajtam! Akkor \u00e1rtatlan leszek, \u00e9s nem v\u00e9tkezek ellened."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Legyen kedvedre val\u00f3 minden szavam \u00e9s gondolatom, \u00f3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, K\u0151szikl\u00e1m \u00e9s Megv\u00e1lt\u00f3m!"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Hallgassa meg k\u00e9r\u00e9sed az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mikor bajban vagy! Seg\u00edtsen t\u00e9ged gy\u0151zelemre J\u00e1k\u00f3b Istene!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szent\u00e9ly\u00e9b\u0151l k\u00fcldj\u00f6n seg\u00edts\u00e9get, a Sionb\u00f3l er\u0151s\u00edtsen \u00e9s t\u00e1mogasson!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzen felaj\u00e1nlott \u00e1ldozataidra, s \u00e9g\u0151\u00e1ldozataidat fogadja sz\u00edvesen! Szela"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Adja meg neked, amit teljes sz\u00edvb\u0151l k\u00edv\u00e1nsz, val\u00f3s\u00edtsa meg minden tervedet!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hadd \u00f6rvendezz\u00fcnk gy\u0151zelmednek, hadd lobogtassunk z\u00e1szl\u00f3t Isten\u00fcnknek! Teljes\u00edtse az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 minden k\u00e9r\u00e9sedet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most m\u00e1r tudom, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0151zelmet ad felkent kir\u00e1ly\u00e1nak! Igen, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1laszol neki a Mennyb\u0151l, \u00e9s er\u0151s jobbj\u00e1val gy\u0151zelemre seg\u00edti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezek harci szekereikben b\u00edznak, m\u00e1sok er\u0151s lovaikkal dicsekednek, mi pedig Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t h\u00edvjuk seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, \u00e9s vele dicseksz\u00fcnk!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azok veres\u00e9get szenvednek, \u00e9s holtan esnek \u00f6ssze, mi pedig talpon maradunk, \u00e9s gy\u0151z\u00fcnk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, vezesd gy\u0151zelemre kir\u00e1lyodat! Hallgass meg minket, mikor hozz\u00e1d ki\u00e1ltunk!"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, er\u0151dnek \u00f6r\u00fcl a kir\u00e1ly, ujjong, mert gy\u0151zelemre seg\u00edtetted."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megadtad neki, amit sz\u00edve k\u00edv\u00e1nt, ajkainak k\u00e9r\u00e9s\u00e9t teljes\u00edtetted. Szela"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u0151s\u00e9gesen meg\u00e1ldottad \u0151t, sz\u00ednarany koron\u00e1t tett\u00e9l fej\u00e9re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kir\u00e1ly \u00e9letet k\u00e9rt t\u0151led, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s megadtad, hossz\u00fa, s\u0151t \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 \u00e9letet adt\u00e1l neki!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gy\u0151zelemre vezetted a kir\u00e1lyt, megn\u00f6velted h\u00edrnev\u00e9t, m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got \u00e9s dics\u0151s\u00e9get \u00e1rasztott\u00e1l r\u00e1 b\u0151s\u00e9gesen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ldott\u00e1, s\u0151t \u00e1ld\u00e1ss\u00e1 tetted \u0151t \u00f6r\u00f6kk\u00e9, ujjong, hogy jelenl\u00e9tedben \u00e9lhet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Igen, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edzik a kir\u00e1ly, s nem bukik el, mert v\u00e9di a Fels\u00e9ges kegyelme."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, b\u00e1rcsak utol\u00e9rn\u00e9 kezed minden ellens\u00e9gedet, \u00e9s elpuszt\u00edtan\u00e1d gy\u0171l\u00f6l\u0151idet!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mikor megjelensz, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9gesd el \u0151ket, mint a t\u00fczes kemence, puszt\u00edtsd el \u0151ket, mint t\u0171z a szalm\u00e1t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A gonoszoknak m\u00e9g a gyermekeit is puszt\u00edtsd el, ut\u00f3daikat gyoml\u00e1ld ki az emberek k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gonosz terveket sz\u0151ttek ellened, \u00e1lnok csapd\u00e1kat k\u00e9sz\u00edtettek, de hi\u00e1ba,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "mert te, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, megk\u00f6t\u00f6z\u00f6d \u0151ket k\u00f6teleiddel, nyilaiddal c\u00e9lba veszed \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dics\u00e9r\u00fcnk, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! \u00c9neket \u00e9nekl\u00fcnk er\u0151dr\u0151l, \u00e9s zsolt\u00e1rt hatalmadr\u00f3l!"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. A \u201eHajnali szarvas\u201d kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Istenem, \u00f3, Istenem, mi\u00e9rt hagyt\u00e1l egyed\u00fcl? Oly t\u00e1vol vagy, mi\u00e9rt nem mentesz meg? Nem hallod seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1somat?!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Istenem, seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltok nappal, ki\u00e1ltok hozz\u00e1d \u00e9jjel is, de nem felelsz!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Istenem, te vagy a Szent, te vagy a Kir\u00e1ly! Izr\u00e1el dics\u00e9retei vesznek k\u00f6r\u00fcl tr\u00f3nodon!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Benned b\u00edztak \u0151seink, r\u00e1d t\u00e1maszkodtak, \u00e9s te megmentetted \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hozz\u00e1d ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u00e9s megmenek\u00fcltek ellens\u00e9geikt\u0151l. Hittek \u00e9s nem csal\u00f3dtak benned."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00e9n f\u00e9reg vagyok, nem ember! Undorodik t\u0151lem, cs\u00fafol \u00e9s gyal\u00e1z mindenki!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aki csak l\u00e1t, g\u00fanyol\u00f3dik rajtam, fej\u00e9t cs\u00f3v\u00e1lja, \u00e9s nyelv\u00e9t \u00f6lti r\u00e1m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azt mondj\u00e1k: \u201eMost h\u00edvd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t seg\u00edts\u00e9g\u00fcl! Majd csak megment t\u00e9ged! Ha t\u00e9nyleg annyira kedvel, biztosan megszabad\u00edt!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Istenem, te vagy, aki any\u00e1m m\u00e9h\u00e9b\u0151l kihozott! Te biztatt\u00e1l, am\u00edg \u0151 szoptatott!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te vett\u00e9l a karjaidba, sz\u00fclet\u00e9semt\u0151l fogva te vagy Istenem!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne l\u00e9gy messze t\u0151lem, mert k\u00f6zel a veszedelem, \u00e9s nincs, aki seg\u00edtsen!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00fch\u00f6s bik\u00e1k vettek k\u00f6r\u00fcl, beker\u00edtettek a b\u00e1s\u00e1ni bivalyok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00e1tott sz\u00e1jjal rohantak r\u00e1m, mint zs\u00e1km\u00e1nyra az ord\u00edt\u00f3 oroszl\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Olyann\u00e1 lettem, mint a ki\u00f6nt\u00f6tt v\u00edz: minden er\u0151m elhagyott! Csontjaim kificamodtak, sz\u00edvem megolvadt, mint a viasz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00e1jam kisz\u00e1radt, mint a cser\u00e9p, nyelvem \u00ednyemhez tapadt. Bizony, a hal\u00e1l por\u00e1ba fektett\u00e9l engem!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kuty\u00e1k gy\u0171ltek k\u00f6r\u00e9m, a gonoszok csapata beker\u00edtett, \u00e1tsz\u00fart\u00e1k kezemet, l\u00e1bamat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Csontjaim mind kil\u00e1tszanak, \u0151k meg csak n\u00e9znek \u00e9s b\u00e1mulnak r\u00e1m!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ruh\u00e1im elosztj\u00e1k maguk k\u00f6z\u00f6tt, k\u00f6nt\u00f6s\u00f6m kisorsolj\u00e1k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ne l\u00e9gy messze t\u0151lem! Te vagy er\u0151m, siess seg\u00edts\u00e9gemre!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mentsd meg \u00e9letem a kard \u00e9l\u00e9t\u0151l, lelkem a kuty\u00e1k k\u00f6rme k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Szabad\u00edts ki az oroszl\u00e1n tork\u00e1b\u00f3l! A bivalyok szarvait l\u00e1tom, de tudom, hogy meghallgatt\u00e1l engem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Megmentett\u00e9l, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Hirdetni fogom nevedet testv\u00e9reimnek, dics\u00e9rlek t\u00e9ged, mikor a testv\u00e9rek \u00f6sszegy\u0171lnek!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, akik f\u00e9litek \u00e9s tisztelitek \u0151t! J\u00e1k\u00f3b ut\u00f3dai, mind dics\u0151\u00edts\u00e9tek, Izr\u00e1el ut\u00f3dai, tisztelj\u00e9tek \u0151t f\u00e9lelemmel!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem fordul el a szeg\u00e9nyekt\u0151l, nem ut\u00e1lja meg az al\u00e1zatosokat, mikor bajban vannak! Nem rejt\u0151zik el el\u0151l\u00fck, ha seg\u00edts\u00e9get k\u00e9rnek t\u0151le! Meghallgatja \u0151ket, mikor hozz\u00e1 ki\u00e1ltanak!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u00e9ged dics\u00e9rlek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a nagy gy\u00fclekezetben! \u00d6sszegy\u0171lt im\u00e1d\u00f3id el\u0151tt megadom, amit fogadtam neked."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, szeg\u00e9nyek \u00e9s al\u00e1zatosak, lakjatok j\u00f3l! J\u00f6jjetek mind, akik dics\u00e9ritek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, viduljon fel sz\u00edvetek \u00f6r\u00f6kre!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f6jjetek ti is, akik t\u00e1voli f\u00f6ldeken \u00e9ltek, eml\u00e9kezzetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, \u00e9s forduljatok hozz\u00e1! J\u00f6jj\u00f6n a F\u00f6ld minden csal\u00e1dja, minden n\u00e9pe, hajoljon meg el\u0151tted, \u00e9s t\u00e9ged im\u00e1djon, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9 a kir\u00e1lyi hatalom, \u00e9s uralkodik minden n\u00e9p f\u00f6l\u00f6tt!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Elj\u00f6nnek mind a gazdagok \u00e9s er\u0151sek, esznek, \u00e9s meghajolnak el\u0151tte. Azok is, akik a hal\u00e1l kapuj\u00e1ban \u00e1llnak, \u00e9s akik m\u00e1r meghaltak, bizony, mind meghajolnak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Messze a j\u00f6v\u0151ben, m\u00e9g ut\u00f3daink is \u0151t szolg\u00e1lj\u00e1k, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l besz\u00e9lnek fiaiknak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Igen, j\u00f6nnek, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalmas tetteit tan\u00edtj\u00e1k a sz\u00fcletend\u0151 nemzed\u00e9knek!"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Az \u00e9n p\u00e1sztorom az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Minden j\u00f3val ell\u00e1t engem:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00fas legel\u0151in megpihentet, friss patakokhoz terelget,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "fel\u00fcd\u00edti lelkem, \u00e9s az igazs\u00e1goss\u00e1g \u00fatj\u00e1n vezet, j\u00f3s\u00e1gos term\u00e9szete szerint."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bizony, m\u00e9g ha a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban, s\u00f6t\u00e9t \u00e9s m\u00e9ly v\u00f6lgyeken kell is \u00e1tmennem, akkor sem f\u00e9lek a gonoszt\u00f3l, mert, te, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ott is velem vagy. P\u00e1sztorbotod megv\u00e9d, p\u00e1lc\u00e1d vezet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim szeme l\u00e1tt\u00e1ra b\u0151s\u00e9gesen megter\u00edted asztalom, mint sz\u00edvesen l\u00e1tott vend\u00e9ged el\u0151tt. Bizony, sz\u00ednig t\u00f6lt\u00f6d poharam!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1god \u00e9s szereteted k\u00f6r\u00fclvesz am\u00edg csak \u00e9lek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban lakom, eg\u00e9sz \u00e9letemben."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9 az eg\u00e9sz F\u00f6ld! \u00d6v\u00e9 minden, ami rajta van. Bizony, \u00f6v\u00e9 az eg\u00e9sz vil\u00e1g, \u00e9s annak minden lak\u00f3ja!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert \u0151 emelte a sz\u00e1razf\u00f6ldet a tenger f\u00f6l\u00e9, s meger\u0151s\u00edtette a v\u00edzzel szemben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kicsoda mehet f\u00f6l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hegy\u00e9re? Ki \u00e1llhat meg el\u0151tte, szent hely\u00e9n?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Csak az, kinek sz\u00edve \u00e9s keze tiszta, nem haszn\u00e1lja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t hamis esk\u00fcre, s ha meg\u00edg\u00e9r valamit, teljes\u00edti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az ilyen ember kap \u00e1ld\u00e1st az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, \u00e9s kegyelmet a szabad\u00edt\u00f3 Istent\u0151l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ilyen a sok-sok nemzed\u00e9k, amely keresi \u0151t. Arcodat keresi, J\u00e1k\u00f3b Istene! Szela"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e1ruljatok kapuk, ny\u00edljatok ki, \u00f6r\u00f6k ajt\u00f3k, hogy bemehessen a dics\u0151 Kir\u00e1ly!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ki ez a dics\u0151s\u00e9ges Kir\u00e1ly? Az er\u0151s \u00e9s hatalmas \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! \u0150 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Hatalmas Harcos!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00e1ruljatok kapuk, ny\u00edljatok ki, \u00f6r\u00f6k ajt\u00f3k, hogy bemehessen a dics\u0151 Kir\u00e1ly!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ki ez a dics\u0151s\u00e9ges Kir\u00e1ly? Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, a dics\u0151s\u00e9g Kir\u00e1lya! Szela"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hozz\u00e1d emelem lelkemet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Benned b\u00edzom, Istenem, ne kelljen csal\u00f3dnom, s ne engedd, hogy ellens\u00e9geim kig\u00fanyoljanak!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Senki se csal\u00f3djon, aki benned b\u00edzik! Akik el\u00e1rulnak t\u00e9ged, azok csal\u00f3djanak, ne jussanak semmire!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mutasd meg, melyik a te utad, tan\u00edts engem, hogy l\u00e1bad nyom\u00e1t k\u00f6vessem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vezess \u00e9s tan\u00edts, hogy igazs\u00e1godban j\u00e1rhassak, hiszen te vagy Szabad\u00edt\u00f3m, Istenem, csak benned rem\u00e9nykedem sz\u00fcntelen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00e9rlek, gondolj szeretetedre \u00e9s kegyelmedre, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mert azok \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tartanak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne eml\u00e9kezz ifj\u00fakorom v\u00e9tkeire \u00e9s b\u0171neimre! Kegyelmed szerint gondolj r\u00e1m, mert j\u00f3s\u00e1gos vagy, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony, j\u00f3 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s igazs\u00e1gos! M\u00e9g a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket is j\u00f3ra tan\u00edtja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az al\u00e1zatosokat igazs\u00e1gosan vezeti, megtan\u00edtja \u0151ket \u00fatjaira."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bizony, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fatj\u00e1n j\u00e1r, az megismeri kegyelm\u00e9t \u00e9s h\u0171s\u00e9ges szeretet\u00e9t! Mert \u00edgy b\u00e1nik azokkal, akik sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t \u00e9s \u00edg\u00e9reteit meg\u0151rzik!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, sokat v\u00e9tkeztem ellened, de bocs\u00e1ss meg nekem j\u00f3s\u00e1god\u00e9rt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aki teljes sz\u00edvvel tiszteli \u00e9s f\u00e9li az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, annak \u0151 megmutatja, melyik utat v\u00e1lassza!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1ldott az ilyen ember! S ut\u00f3dai megmaradnak a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Isten nekik \u00edg\u00e9rt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 bizalm\u00e1ba fogadja, akik im\u00e1dj\u00e1k \u0151t, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9re tan\u00edtja \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra n\u00e9zek sz\u00fcntelen, mert \u0151 szabad\u00edt ki minden bajb\u00f3l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, n\u00e9zz r\u00e1m, l\u00e9gy kegyelmes hozz\u00e1m, mert gyenge \u00e9s mag\u00e1nyos vagyok!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Enyh\u00edtsd sz\u00edvem aggodalm\u00e1t, ments ki bajaimb\u00f3l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vedd \u00e9szre, mennyi baj \u00e9s pr\u00f3bat\u00e9tel vesz k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s bocs\u00e1sd meg minden b\u0171n\u00f6met!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e9zd, mennyi ellens\u00e9gem van, akik gyilkos sz\u00e1nd\u00e9kkal gy\u0171l\u00f6lnek engem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Istenem, v\u00e9dj meg, \u00e9s ments meg t\u0151l\u00fck, hiszen benned b\u00edzom, ne kelljen csal\u00f3dnom!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1rtatlans\u00e1gom \u00e9s egyeness\u00e9gem v\u00e9djen meg, mert r\u00e1d v\u00e1rok, Istenem, hogy megszabad\u00edts!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d3 Istenem, mentsd ki Izr\u00e1elt minden bajb\u00f3l!"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00edt\u00e9lj meg engem, mert \u00e1rtatlanul \u00e9ltem, \u00e9s benned b\u00edztam, ingadoz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vizsg\u00e1lj meg, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1lj meg, tiszt\u00edtsd meg sz\u00edvemet \u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kaimat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert mindig kegyelmedre n\u00e9zek, szereteted \u00e1ltal \u00e9lek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem bar\u00e1tkozom bajkever\u0151kkel, semmi k\u00f6z\u00f6m k\u00e9pmutat\u00f3khoz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ut\u00e1lom a gonoszok t\u00e1rsas\u00e1g\u00e1t, nem \u00fcl\u00f6k k\u00f6z\u00e9j\u00fck sohasem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kezeimet mosom, \u00e1rtatlan vagyok, \u00edgy j\u00f6v\u00f6k olt\u00e1rodhoz, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hogy \u00e9nekkel dics\u00e9rjelek, \u00e9s elmondjam csod\u00e1s tetteidet!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, szeretem h\u00e1zadat: a helyet, ahol dics\u0151s\u00e9ged lakik!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne sz\u00e1m\u00edts engem a b\u0171n\u00f6s\u00f6k k\u00f6z\u00e9, ne puszt\u00edts el a gyilkosokkal egy\u00fctt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150k mindig gonoszat terveznek, \u00e9s markukat tartj\u00e1k, hogy megvesztegess\u00e9k \u0151ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n azonban \u00e1rtatlans\u00e1gban \u00e9lek, szabad\u00edts h\u00e1t meg, Istenem, kegyelmezz nekem!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e1bam biztos talajon \u00e1ll, s \u00e1ldalak a nagy gy\u00fclekezetben, \u00f3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. Vil\u00e1goss\u00e1gom \u00e9s Szabad\u00edt\u00f3m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ugyan kit\u0151l f\u00e9ljek? Er\u0151s v\u00e1ram az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mi\u00e9rt f\u00e9ln\u00e9k b\u00e1rkit\u0151l?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha r\u00e1m t\u00e1madnak a gonoszok, hogy elevenen felfaljanak, \u0151k fognak megbotlani \u00e9s elesni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha ellens\u00e9g t\u00e1bora vesz k\u00f6r\u00fcl, akkor sem f\u00e9lek, ha h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtanak ellenem, akkor is b\u00edzom \u00e9n!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Csak egyet k\u00e9rek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, ez\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k, hogy h\u00e1z\u00e1ban lakhassam eg\u00e9sz \u00e9letemben, sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9t n\u00e9zhessem, \u00e9s templom\u00e1ban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dhessek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, a veszedelem napj\u00e1n hajl\u00e9k\u00e1ban rejt el, s\u00e1tr\u00e1ban biztons\u00e1gban leszek! Magas sziklav\u00e1r\u00e1ba felvisz mag\u00e1hoz!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most is f\u00f6lemeli fejemet ellens\u00e9geim f\u00f6l\u00e9, akik k\u00f6r\u00fclvettek! Ez\u00e9rt \u00f6r\u00f6mki\u00e1lt\u00e1ssal viszek \u00e1ldozatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, dics\u00e9retet \u00e9s zsolt\u00e1rt \u00e9neklek neki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hallgass meg, ha hozz\u00e1d ki\u00e1ltok! L\u00e9gy kegyelmes, v\u00e1laszolj nekem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sz\u00edvem helyetted mondja: \u201eKeresd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!\u201d Ez\u00e9rt j\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1d, \u00e9s t\u00e9ged kereslek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne rejtsd el arcodat el\u0151lem, ne fordulj el szolg\u00e1dt\u00f3l, hiszen te vagy seg\u00edts\u00e9gem! Ne l\u00f6kj el magadt\u00f3l, ne hagyj el, Szabad\u00edt\u00f3m, Istenem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha ap\u00e1m \u00e9s any\u00e1m elhagyna, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 akkor is mag\u00e1hoz fogad engem!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tan\u00edts meg, utadon j\u00e1rni, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, vezess egyenes \u00f6sv\u00e9nyen, ellens\u00e9geim miatt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne adj ellens\u00e9geim kez\u00e9be! Mert sokan vannak, akik ellenem t\u00e1madnak, hazugs\u00e1gokkal v\u00e1dolnak, kegyetlenek \u00e9s er\u0151szakosak!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e9gis hiszem, hogy megl\u00e1tom az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3s\u00e1g\u00e1t, m\u00e9g \u00e9letemben!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e1rj az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, l\u00e9gy er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor! Benne b\u00edzz, \u00e9s benne rem\u00e9nykedj!"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, K\u0151szikl\u00e1m, hozz\u00e1d ki\u00e1ltok seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt! Ne fordulj el t\u0151lem n\u00e9m\u00e1n! Ha nem v\u00e1laszolsz, \u00e9n is olyan leszek, mint akik a s\u00edrba hullanak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Halld meg seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1somat! T\u00e9ged h\u00edvlak, fel\u00e9d ny\u00fajtom kezem, aki a Szentek Szentj\u00e9ben laksz!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00e9rlek, ne puszt\u00edts el a gonoszokkal egy\u00fctt, akik b\u00e9kess\u00e9ggel k\u00f6sz\u00f6ntik szomsz\u00e9daikat, sz\u00edv\u00fck pedig tele rosszindulattal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00fcntesd meg \u0151ket, ahogy meg\u00e9rdemlik! Ami rosszat m\u00e1sok ellen terveztek, az t\u00f6rt\u00e9njen vel\u00fck! B\u00e1nj vel\u00fck \u00fagy, ahogy \u0151k m\u00e1sokkal! B\u00fcntesd meg \u0151ket, ahogy meg\u00e9rdemlik!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mivel nem t\u00f6r\u0151dnek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tetteivel, sem kez\u00e9nek munk\u00e1j\u00e1val, ez\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lerombolja \u0151ket, hogy fel nem \u00e9p\u00fclnek soha t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mert v\u00e1laszolt k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semre!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150 az \u00e9n er\u0151m \u00e9s v\u00e9delmez\u0151m, benne b\u00edzom! Megseg\u00edtett engem, ez\u00e9rt vigadok, \u00e9nekemmel dics\u00e9rem \u0151t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ereje val\u00f3s\u00e1gos, \u0151 a biztos mened\u00e9k, aki megmenti felkentj\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mentsd meg n\u00e9pedet, \u00e1ldd meg \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedet, te l\u00e9gy a p\u00e1sztoruk, emeld karodba \u0151ket \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Isten fiai, dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Tisztelj\u00e9tek \u0151t, \u00e9nekeljetek dics\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l \u00e9s hatalm\u00e1r\u00f3l!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t dics\u0151s\u00e9g\u00e9hez m\u00e9lt\u00f3an! Szent \u00f6lt\u00f6zetben, im\u00e1dattal hajoljatok meg el\u0151tte!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangja zeng a tengerek f\u00f6l\u00f6tt, a dics\u0151s\u00e9ges Isten mennyd\u00f6r\u00f6g, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangja visszhangzik az \u00f3ce\u00e1n f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangja er\u0151s, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangja fens\u00e9ges."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangja der\u00e9kba t\u00f6ri a hatalmas c\u00e9drusf\u00e1kat, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangja \u00f6sszet\u00f6ri m\u00e9g a libanoni c\u00e9drusokat is!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangj\u00e1ra ugr\u00e1lnak Libanon hegyei, mint a borjak, \u00e9s a Herm\u00f3n, mint bivalyborj\u00fa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangj\u00e1ra vill\u00e1mok has\u00edtj\u00e1k az eget."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangj\u00e1ra reszket a sivatag, K\u00e1d\u00e9s pusztas\u00e1ga is megremeg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangja megriasztja a szarvasokat, \u00e9s letarolja az erd\u0151ket. De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 templom\u00e1ban mindenki azt ki\u00e1ltja: \u201eDics\u0151s\u00e9g Istennek!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 uralkodott, mint kir\u00e1ly, az \u00d6z\u00f6nv\u00edz felett. Igen, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ma is uralkodik, \u0151 a Kir\u00e1ly \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad er\u0151t n\u00e9p\u00e9nek, \u00e9s meg\u00e1ldja \u0151ket b\u00e9kess\u00e9ggel!"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra, templomszentel\u00e9si \u00e9nek. Dics\u00e9rlek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mert felemelt\u00e9l, nem engedted, hogy ellens\u00e9geim legy\u0151zzenek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenem, seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltottam hozz\u00e1d, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtott\u00e1l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kiemelted lelkemet a halottak orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l, megmentett\u00e9l, hogy ne sz\u00e1lljak a s\u00edrba."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ti, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t h\u0171s\u00e9ggel k\u00f6vetitek, \u00e9nekeljetek zsolt\u00e1rokat neki, dics\u00e9rj\u00e9tek szent nev\u00e9t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert haragja csak pillanatig tart, de j\u00f3s\u00e1ga eg\u00e9sz \u00e9letemben k\u00eds\u00e9r! Este s\u00edrva fekszem le, de reggel m\u00e1r \u00f6r\u00f6mre \u00e9bredek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Am\u00edg j\u00f3l ment sorom, azt gondoltam, semmi baj nem \u00e9rhet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Am\u00edg kegyelmed k\u00f6r\u00fclvett, az \u00e9let cs\u00facs\u00e1n \u00e9reztem magam. De mikor elford\u00edtottad arcodat t\u0151lem, hal\u00e1lra r\u00e9m\u00fcltem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hozz\u00e1d ki\u00e1ltottam, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, kegyelem\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtem:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eMi haszna, ha meghalok, ha s\u00edrba sz\u00e1llok? Ha porr\u00e1 leszek, dics\u00e9r-e t\u00e9ged az a por? Hirdeti-e h\u0171s\u00e9gedet az embereknek?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hallgass meg, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj meg rajtam! \u00d3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, seg\u00edts!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gy\u00e1szomat \u00f6r\u00f6mre ford\u00edtottad! Levetted r\u00f3lam a szomor\u00fas\u00e1g gy\u00e1szruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s v\u00edg \u00f6r\u00f6mbe \u00f6lt\u00f6ztett\u00e9l,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hogy dics\u00e9rjelek, \u00e9s soha ne hallgassak el! \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9n Istenem, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 dics\u00e9rlek t\u00e9ged!"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek, D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hozz\u00e1d menek\u00fcl\u00f6k, ne hagyd, hogy csal\u00f3djam! Igazs\u00e1gos tetteiddel ments meg!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fordulj fel\u00e9m, \u00e9s hallgass meg, szabad\u00edts meg hamar! L\u00e9gy a K\u0151szikl\u00e1m, er\u0151s k\u0151v\u00e1ram, v\u00e9dj meg engem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Val\u00f3ban, te vagy K\u0151szikl\u00e1m, er\u0151s k\u0151v\u00e1ram! J\u00f3s\u00e1god\u00e9rt vezess, \u00e9s terelgess engem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9rlek, ments ki a csapd\u00e1b\u00f3l, amelyet ellens\u00e9geim \u00e1ll\u00edtottak nekem, mert te vagy minden er\u0151m forr\u00e1sa!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kezedbe teszem szellemem, te mentesz meg engem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, h\u0171s\u00e9ges Istenem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A hamis istenek im\u00e1d\u00f3it ut\u00e1lom, \u00e9n csak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edzom!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e1ncolva \u00f6r\u00fcl\u00f6k j\u00f3s\u00e1godnak, mert l\u00e1tod szenved\u00e9semet, \u00e9s ismered bajaimat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e1gas mez\u0151re \u00e1ll\u00edtott\u00e1l, nem engedted, hogy ellens\u00e9geim szorongassanak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Seg\u00edts rajtam, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mert bajban vagyok! Szemem f\u00e1j a sok s\u00edr\u00e1st\u00f3l, testem-lelkem kimer\u00fclt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9letem b\u00e1natban \u00e9r v\u00e9get, \u00e9veim s\u00f3hajtoz\u00e1ssal telnek. B\u0171neim miatt elfogyott er\u0151m, m\u00e9g csontjaim is kisz\u00e1radtak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim megvetnek, szomsz\u00e9daim len\u00e9znek. M\u00e9g bar\u00e1taim is f\u00e9lnek t\u0151lem, ha l\u00e1tnak az utc\u00e1n, elker\u00fclnek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elfelejtettek az emberek, mintha r\u00e9g meghaltam volna, f\u00e9lredobtak, mint egy t\u00f6r\u00f6tt cser\u00e9ped\u00e9nyt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hallom, hogy suttognak r\u00f3lam a h\u00e1tam m\u00f6g\u00f6tt, sz\u00f6rny\u0171 dolgokat mondanak! \u00d6sszedugj\u00e1k fej\u00fcket, \u00e9s hal\u00e1lomat tervezik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e9gis benned b\u00edzom, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Azt mondom: te vagy Istenem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9letem a kezedben van, ments meg ellens\u00e9geim kez\u00e9b\u0151l, \u00fcld\u00f6z\u0151imt\u0151l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Arcod f\u00e9nye ragyogjon r\u00e1m, szolg\u00e1dra! Ments meg engem, kegyelmedb\u0151l \u00e9s h\u0171s\u00e9ged\u00e9rt!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, t\u00e9ged h\u00edvlak seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, ne engedd, hogy csal\u00f3djak! A gonoszok csal\u00f3djanak, \u00e9s t\u0171njenek el a halottak orsz\u00e1g\u00e1ban!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e9muljon el a hazugok nyelve! Hallgassanak el, akik b\u00fcszk\u00e9n \u00e9s elbizakodottan sz\u00f3lnak az igazak ellen!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Istenem, mennyi \u00e1ld\u00e1st tartogatsz azoknak, akik f\u00e9lnek \u00e9s tisztelnek t\u00e9ged! Mennyi j\u00f3t tett\u00e9l azokkal, akik b\u00edznak benned! Mindenki szeme l\u00e1tt\u00e1ra meg\u00e1ldottad \u0151ket!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elrejted \u0151ket jelenl\u00e9ted titkos hely\u00e9n a gonoszok tervei el\u0151l. S\u00e1torodban megv\u00e9ded az igazakat gy\u0171l\u00f6l\u0151ik t\u00e1mad\u00e1sait\u00f3l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Megmutatta, mennyire szeret, mikor olyan voltam, mint egy ostromlott v\u00e1ros!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00e9lelmemben m\u00e1r azt mondtam: \u201eOlyan helyre jutottam, hogy m\u00e1r nem is l\u00e1t engem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d M\u00e9gis, meghallottad im\u00e1ds\u00e1gomat, mikor seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltottam hozz\u00e1d, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Szeress\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, akik h\u0171s\u00e9gesek vagytok hozz\u00e1! Mert \u0151 megmenti a h\u0171s\u00e9geseket, de s\u00falyosan megb\u00fcnteti azokat, akik saj\u00e1t erej\u00fckkel dicsekednek!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Legyetek er\u0151sek \u00e9s b\u00e1trak mind, aik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edztok!"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid tan\u00edt\u00e1sa. Boldog, akinek b\u0171neit megbocs\u00e1tott\u00e1k, \u00e9s v\u00e9tkeit elt\u00f6r\u00f6lt\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1ldott, akit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felmentett minden v\u00e1d al\u00f3l, \u00e9s szellem\u00e9ben nincs hamiss\u00e1g."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ameddig eltitkoltam b\u0171neimet, m\u00e9g csontjaim is kisz\u00e1radtak, naphosszat seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltoztam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9jjel-nappal r\u00e1m nehezedett kezed, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Er\u0151m kisz\u00e1radt, mint a f\u0171, a tikkaszt\u00f3, forr\u00f3 ny\u00e1rban. Szela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De bevallottam neked b\u0171n\u00f6met, nem takargattam tov\u00e1bb v\u00e9tkeimet. Azt mondtam: \u201eBevallom az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak v\u00e9tkemet!\u201d Te pedig megbocs\u00e1tott\u00e1l nekem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Szela"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy im\u00e1dkozzon bocs\u00e1natod\u00e9rt mindenki, aki a ti\u00e9d, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Keressen t\u00e9ged, am\u00edg megtal\u00e1lhat, akkor m\u00e9g hatalmas \u00e1rv\u00edz sem bor\u00edtja el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te vagy rejtekhelyem, k\u00f6r\u00fclveszel, \u00e9s megv\u00e9desz engem, ez\u00e9rt \u00f6rvendezek benned! Szela"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja: \u201e\u00c9n magam tan\u00edtalak, s megvil\u00e1g\u00edtom az utat, amelyen j\u00e1rnod kell. Figyelemmel k\u00eds\u00e9rlek, \u00e9s tan\u00e1csollak, mit tegy\u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne l\u00e9gy olyan, mint a l\u00f3, vagy az \u00f6szv\u00e9r, amely m\u00e9g nincs betan\u00edtva, ez\u00e9rt er\u0151vel kell f\u00e9ken tartani, m\u00e1sk\u00e9pp nem engedelmeskedik.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A gonoszokat sok f\u00e1jdalom \u00e9ri, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6r\u00fclveszi j\u00f3indulat\u00e1val, aki b\u00edzik benne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek \u00e9s vigadjatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, ti igazak! \u00d6r\u00fcljetek mind, igazsz\u00edv\u0171ek!"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Igazak, \u00f6rvendezzetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban! Az igazsz\u00edv\u0171eknek val\u00f3 a dics\u00e9ret!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak h\u00faros hangszerekkel, dics\u00e9rj\u00e9tek \u0151t t\u00edzh\u00far\u00fa h\u00e1rf\u00e1val!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek neki \u00faj \u00e9neket, j\u00e1tsszatok a hangszereken \u00fcgyesen, \u00e9s ki\u00e1ltsatok hangosan!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava igaz, minden tette h\u0171s\u00e9g\u00e9t bizony\u00edtja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szereti az igazs\u00e1goss\u00e1got, az igaz \u00edt\u00e9letet, telve van az eg\u00e9sz F\u00f6ld h\u0171s\u00e9ges szeretet\u00e9vel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teremtette szav\u00e1val az egeket, lehelet\u00e9vel az \u00e9gi seregeket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egy helyre gy\u0171jt\u00f6tte a tengereket, rakt\u00e1raiba a m\u00e9lys\u00e9g vizeit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6ldi teremt\u00e9nyek, tisztelj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, f\u00e9lje \u0151t a F\u00f6ld minden lak\u00f3ja!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert amit \u0151 mondott, az megt\u00f6rt\u00e9nt, amit szav\u00e1val l\u00e9treh\u00edvott, az el\u0151\u00e1llt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1th\u00fazza a n\u00e9pek sz\u00e1m\u00edt\u00e1sait, meghi\u00fas\u00edtja a nemzetek terveit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mond, az \u00f6r\u00f6kre \u00e9rv\u00e9nyes marad, amit tervez, az megval\u00f3sul minden nemzed\u00e9kben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1ldott \u00e9s boldog az a nemzet, amelynek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az Istene, a n\u00e9p, amelyet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl v\u00e1lasztott mag\u00e1nak!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 len\u00e9z a Mennyb\u0151l, j\u00f3l l\u00e1tja az embereket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mennyei tr\u00f3nj\u00e1r\u00f3l figyeli a F\u00f6ld minden lak\u00f3j\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hiszen \u0151 teremtette mindny\u00e1juk sz\u00edv\u00e9t, j\u00f3l \u00e9rti minden dolgukat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kir\u00e1lynak nem hatalmas serege szerez gy\u0151zelmet, a h\u0151st sem nagy ereje menti meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Csal\u00f3dik, aki lovakban b\u00edzik, b\u00e1rmilyen er\u0151sek, m\u00e9gsem mentenek meg!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9beren vigy\u00e1z azokra, akik tisztelik \u00e9s f\u00e9lik \u0151t, akik h\u0171s\u00e9ges szeretet\u00e9ben b\u00edznak!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bizony, megmenti a hal\u00e1lt\u00f3l, \u00e9s j\u00f3l tartja \u0151ket az \u00e9hs\u00e9g napjaiban is!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lelk\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t v\u00e1rja, \u0151 seg\u00edt, \u00e9s \u0151 v\u00e9d meg minket!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Benne van minden \u00f6r\u00f6m\u00fcnk, benne b\u00edzunk \u00e9s rem\u00e9l\u00fcnk!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, l\u00e9gy hozz\u00e1nk j\u00f3indulattal, ahogy b\u00edzunk benned!"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9, abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor Abimelekn\u00e9l keresett mened\u00e9ket, \u00e9s \u00fagy viselkedett, mintha eszel\u0151s lett volna. Abimelek pedig elkergette D\u00e1vidot, aki el is ment. \u00c1ldom az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t j\u00f3 id\u0151ben, rossz id\u0151ben, \u00e9n mindig \u0151t dics\u00e9rem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val dicsekszem, hallj\u00e1k meg ezt az al\u00e1zatosak, \u00e9s \u00f6r\u00fcljenek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, dics\u00e9rj\u00e9tek velem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, j\u00f6jjetek, dics\u00e9rj\u00fck egy\u00fctt \u0151t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz futottam, s \u0151 meghallgatott engem, minden f\u00e9lelmemt\u0151l megmentett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Csak n\u00e9zz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, \u00e9s t\u0151le v\u00e1rj seg\u00edts\u00e9get, akkor arcod felder\u00fcl, soha nem kell f\u00e9lned!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1tok, ez a szeg\u00e9ny is az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltott, \u0151 pedig kimentette minden bajb\u00f3l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala k\u00f6r\u00fclveszi azokat, akik tisztelik \u00e9s f\u00e9lik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s megv\u00e9di \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdzlelj\u00e9tek \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg, hogy j\u00f3 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Bizony, boldog \u00e9s \u00e1ldott, aki benne b\u00edzik!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Im\u00e1dj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, ti szentjei! Mert akik \u0151t f\u00e9lik \u00e9s tisztelik, nem szenvednek hi\u00e1nyt semmiben!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e9g a fiatal oroszl\u00e1nok is koplalnak \u00e9s \u00e9heznek, de akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l k\u00e9rnek seg\u00edts\u00e9get, semmi j\u00f3t nem n\u00e9lk\u00fcl\u00f6znek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, gyermekeim, hallgassatok r\u00e1m, megtan\u00edtlak benneteket tisztelni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Szereted az \u00e9letet, sok\u00e1ig akarsz boldogan \u00e9lni?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor \u0151rizd meg nyelved a gonoszt\u00f3l, \u00e9s sz\u00e1dat a hazugs\u00e1gt\u00f3l!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Messzire ker\u00fcld el, ami gonosz, \u00e9s tedd meg, ami j\u00f3! T\u00f6rekedj a b\u00e9kess\u00e9gre, ne nyugodj, m\u00edg el nem \u00e9red!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megv\u00e9di az igazakat, s meghallja ki\u00e1lt\u00e1sukat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ellene fordul a gonoszoknak, m\u00e9g eml\u00e9k\u00fcket is kiirtja a f\u00f6ldr\u0151l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz im\u00e1dkozik, azt \u0151 meghallgatja, \u00e9s kimenti minden baj\u00e1b\u00f3l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00f6zel van a megt\u00f6rt sz\u00edv\u0171ekhez, \u00e9s megmenti a rem\u00e9nyvesztett lelk\u0171eket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Val\u00f3ban, sok baj \u00e9ri az igazakat, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 valamennyib\u0151l kimenti \u0151ket!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Meg\u0151rzi m\u00e9g a csontjaikat is, egy se t\u00f6rik el k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De a gonoszokat saj\u00e1t gonoszs\u00e1guk \u00f6li meg, az igazak ellens\u00e9gei mind megb\u0171nh\u0151dnek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megv\u00e1ltja szolg\u00e1i \u00e9let\u00e9t, aki hozz\u00e1 menek\u00fcl, azt nem \u00edt\u00e9li el."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te k\u00fczdj azokkal, akik velem k\u00fczdenek, harcolj azokkal, akik harcolnak ellenem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ragadd meg fegyvereidet, \u00e9s siess seg\u00edts\u00e9gemre,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "l\u00e1ndzs\u00e1d \u00e9s csatab\u00e1rdod s\u00fajtson \u00fcld\u00f6z\u0151imre! Mondd nekem: \u201eItt vagyok, hogy megmentselek!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen \u00e9s veres\u00e9g \u00e9rje azokat, akik \u00e9letemre t\u00f6rnek! Ford\u00edtsanak h\u00e1tat, fussanak el, akik vesztemet k\u00edv\u00e1nj\u00e1k!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mint polyva a sz\u00e9lben, \u00fagy sz\u00f3r\u00f3djanak sz\u00e9t, fejvesztve menek\u00fcljenek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Angyala kergesse sz\u00e9t \u0151ket!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9t, s\u00edkos \u00faton menek\u00fcljenek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Angyala \u00fcld\u00f6zze \u0151ket!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert \u00e1rtatlan vagyok, m\u00e9gis csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtottak, ok n\u00e9lk\u00fcl vermet \u00e1stak nekem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9rje \u0151ket hirtelen veszedelem, saj\u00e1t csapd\u00e1juk fogja meg \u0151ket, \u00e9s a verembe maguk essenek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n pedig ujjongani fogok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, \u00e9s szabad\u00edt\u00e1s\u00e1nak \u00f6rvendezek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eg\u00e9sz bens\u0151mmel \u00e9nekelem: \u201eNincs hozz\u00e1d foghat\u00f3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Mert megmented a gyeng\u00e9t az er\u0151sebbt\u0151l, kiszabad\u00edtod a szeg\u00e9nyt a rabl\u00f3k kez\u00e9b\u0151l!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hamis tan\u00fak t\u00e1madnak ellenem, b\u0171n\u00f6kkel v\u00e1dolnak, melyekr\u0151l mit sem tudok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Rosszal viszonozz\u00e1k a j\u00f3t, amit vel\u00fck tettem, \u00e9s gy\u00f6trik lelkemet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mikor betegek voltak, zs\u00e1kruh\u00e1t viseltem, b\u00f6jt\u00f6ltem, \u00e9s \u00e9rt\u00fck im\u00e1dkoztam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dagy b\u00e1nk\u00f3dtam \u00e9rt\u00fck, mint testv\u00e9reim\u00e9rt, \u00fagy szomorkodtam, mintha any\u00e1mat gy\u00e1szoln\u00e1m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150k pedig kinevettek, mikor bajban voltam, k\u00f6r\u00fclvettek, mint az idegenek, sz\u00fcntelen szidalmaztak,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "fogukat vicsorgatt\u00e1k r\u00e1m, \u00e9s g\u00fanyoltak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, meddig t\u0171r\u00f6d m\u00e9g ezt? Ments meg, miel\u0151tt elpuszt\u00edtanak, mentsd meg lelkem az oroszl\u00e1nokt\u00f3l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dics\u00e9rlek majd a nagy sokas\u00e1g k\u00f6z\u00f6tt! Dics\u00e9rlek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a hatalmas gy\u00fclekezetben!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne engedd, hogy ellens\u00e9geim kinevessenek! Ne engedd, hogy titkon vesztemet tervezz\u00e9k!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert b\u00e9kess\u00e9gr\u0151l besz\u00e9lnek ugyan, de gonosz tervet sz\u0151nek azok ellen, akik b\u00e9k\u00e9ben \u00e9lnek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nagy hangon besz\u00e9lnek ellenem, azt mondj\u00e1k: \u201eHaha, l\u00e1ttuk, mit tett\u00e9l!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te biztosan l\u00e1ttad ezt! K\u00e9rlek, ne hallgass! Ne l\u00e9gy t\u00e1vol t\u0151lem, Uram!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kelj fel! Kelj fel, \u00e9s \u00edt\u00e9lj a javamra! Uram, Istenem, v\u00e9dd meg igazs\u00e1gomat!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Igazs\u00e1goss\u00e1god szerint \u00edt\u00e9lj meg engem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Istenem! Ne g\u00fanyol\u00f3dhassanak rajtam ellens\u00e9geim!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ne mondhass\u00e1k: \u201eEz az, ezt akartuk!\u201d Ne mondj\u00e1k: \u201eV\u00e9gezt\u00fcnk vele!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azokat \u00e9rje sz\u00e9gyen \u00e9s veres\u00e9g, akik vesztemet tervezt\u00e9k! Bor\u00edtsa \u0151ket sz\u00e9gyen \u00e9s gyal\u00e1zat, mert len\u00e9ztek engem!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De \u00f6r\u00fcljenek \u00e9s vigadjanak, akik javamat k\u00edv\u00e1nj\u00e1k! Mondj\u00e1k: \u201eMilyen hatalmas az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Bizony, \u00f6r\u00fcl szolg\u00e1i siker\u00e9nek!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nyelvem hirdeti igazs\u00e1goss\u00e1godat, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s minden nap dics\u00e9rlek!"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid\u00e9, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1j\u00e1\u00e9. Ezt mondja a b\u0171n a gonosz sz\u00edv\u00e9ben: \u201e\u00c9n ugyan nem f\u00e9lek Istent\u0151l, nem is tisztelem, m\u00e9g lelkem m\u00e9ly\u00e9n sem!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meggy\u0151zte mag\u00e1t, hogy nem tett semmi rosszat, \u00e9s nincs mit megb\u00e1nnia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Besz\u00e9de csupa ostoba hazugs\u00e1g \u00e9s megt\u00e9veszt\u00e9s, nem kell neki a b\u00f6lcsess\u00e9g, nem akar j\u00f3t tenni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g \u00e1gy\u00e1ban is gonosz terveket sz\u0151, felkel, \u00e9s rossz \u00fatra indul, minden gonoszs\u00e1gra kaphat\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, kegyelmed az \u00e9gig \u00e9r, \u00e9s h\u0171s\u00e9ged a felh\u0151kig!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igazs\u00e1goss\u00e1god oly magas, mint Isten hegyei, \u00edt\u00e9leteid m\u00e9lys\u00e9gesek, mint a tenger! Te viselsz gondot emberre, \u00e1llatra, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nincs \u00e9rt\u00e9kesebb, mint h\u0171s\u00e9ges szereteted! Sz\u00e1rnyad \u00e1rny\u00e9k\u00e1ba menek\u00fclnek az emberek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megt\u00f6ltesz minket h\u00e1zad kincseivel, j\u00f3s\u00e1god foly\u00f3viz\u00e9b\u0151l itatsz benn\u00fcnket!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te magad vagy az \u00e9let forr\u00e1sa, \u00e9s f\u00e9nyed \u00e1ltal l\u00e1tunk vil\u00e1gosan!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mutasd meg kegyelmedet azoknak, akik ismernek t\u00e9ged, \u00e9s igazs\u00e1goss\u00e1godat a tisztasz\u00edv\u0171eknek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hogy ne taposson el a kev\u00e9lyek l\u00e1ba, ne \u0171zz\u00f6n el a gonoszok keze!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00e1rcsak a gonoszok mind elhullan\u00e1nak, hogy fel se keljenek t\u00f6bb\u00e9!"
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. Ne bosszankodj a gonoszok miatt, ne irigykedj azokra, akik lopnak, csalnak \u00e9s hazudnak!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert hirtelen meghalnak, ahogy a f\u00fcvet lekasz\u00e1lj\u00e1k, hamar elhervadnak, mint a vir\u00e1gok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Te csak b\u00edzz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, \u00e9s tedd meg, ami helyes, akkor megmaradsz a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3s\u00e1ga mindennel ell\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dj az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, akkor megadja sz\u00edved k\u00e9r\u00e9seit!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00edzd r\u00e1 minden dolgodat, benne b\u00edzz, majd \u0151 v\u00e9ghezviszi:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 teszi igazs\u00e1godat, \u00e9s jogodra f\u00e9nyt der\u00edt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nyugodj meg, \u00e9s v\u00e1rd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Ne bosszankodj, mikor a gonoszoknak valami siker\u00fcl, ne m\u00e9rgel\u0151dj, ha terv\u00fck megval\u00f3sul!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Csillapodj le, nyugodj meg! Ne haragod vezessen, abb\u00f3l csak baj sz\u00e1rmazna!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert a gonoszok mind elpusztulnak, de akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t v\u00e1rj\u00e1k, \u00f6r\u00f6klik a f\u00f6ldet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e9g egy kis id\u0151, \u00e9s a gonoszok elt\u0171nnek, ak\u00e1rhogy keresed, t\u00f6bb\u00e9 nem tal\u00e1lod \u0151ket!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De a szel\u00eddek \u00e9s al\u00e1zatosak \u00f6r\u00f6klik a f\u00f6ldet, \u00e9lvezik a b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s b\u0151s\u00e9get."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A gonoszok terveket sz\u0151nek az igazak ellen, \u00e9s fogukat csikorgatj\u00e1k d\u00fch\u00fckben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De az \u00dar nevet rajtuk, mert tudja, hogy k\u00f6zeleg b\u00fcntet\u00e9s\u00fck napja!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kardjukat emelik a gonoszok, \u00e9s nyilaikkal c\u00e9loznak, hogy az al\u00e1zatosokat meg\u00f6lj\u00e9k, elpuszt\u00edts\u00e1k az igazakat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De kardjuk saj\u00e1t sz\u00edv\u00fckbe hatol, \u00e9s \u00edjuk elt\u00f6rik!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00f6bbet \u00e9r a kev\u00e9s az igaz kez\u00e9ben, mint a nagy vagyon, amelyet gonoszok gy\u0171jtenek rak\u00e1sra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert a gonoszok hatalma megt\u00f6rik, de az igazakat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00e1mogatja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ismeri az igazakat, akiknek \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge mindig megmarad,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "nem vallanak sz\u00e9gyent, m\u00e9g neh\u00e9z id\u0151kben sem, j\u00f3llaknak \u00e9h\u00edns\u00e9g idej\u00e9n is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De elpusztulnak a gonoszok mind, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellens\u00e9gei, mint vir\u00e1gok a mez\u0151n! Bizony, elt\u0171nnek, mint a sz\u00e9tfoszl\u00f3 f\u00fcst!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A gonoszok k\u00f6lcs\u00f6nk\u00e9rnek, de vissza nem adj\u00e1k, az igaz pedig j\u00f3 sz\u00edvvel \u00e9s b\u0151kez\u0171en adakozik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akiket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ld, \u00f6r\u00f6klik a f\u00f6ldet, akiket pedig meg\u00e1tkoz, kipusztulnak r\u00f3la."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akinek \u00fatja tetszik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, annak l\u00e9p\u00e9seit \u0151 ir\u00e1ny\u00edtja."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az ilyen ember, ha elesik is, nem marad a f\u00f6ld\u00f6n, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00e9zen fogja \u00e9s felseg\u00edti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gyermek voltam, meg is \u00f6regedtem, de nem l\u00e1ttam igazat elhagyatva, sem, hogy gyermekei koldultak volna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az igaz ember eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben b\u0151kez\u0171en adakozik, gyermekei pedig \u00e1ldottak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ker\u00fcld el a gonoszt, tedd meg, ami helyes, akkor biztons\u00e1gban lakhatsz \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szereti az igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9letet, soha nem hagyja el h\u0171s\u00e9ges k\u00f6vet\u0151it. Meg\u0151rzi \u0151ket \u00f6r\u00f6kk\u00e9, de a gonoszok ut\u00f3dait kiirtja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az igazak \u00f6r\u00f6klik a f\u00f6ldet, \u00e9s rajta laknak \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u00f6lcsen sz\u00f3l az igaz, \u00e9s igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isten\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t hordozza sz\u00edv\u00e9ben, ez\u00e9rt nem ingadoznak l\u00e9ptei."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Leselkedik a gonosz az igazra, meg akarja \u00f6lni,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem adja kez\u00e9be. Nem \u00edt\u00e9li el az igazat, mikor \u00edt\u00e9letre ker\u00fcl."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V\u00e1rd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s maradj meg \u00fatj\u00e1n, akkor \u0151 felemel, \u00e9s \u00f6r\u00f6kl\u00f6d a f\u00f6ldet. Bizony, megl\u00e1tod, hogy mind kiirtja a gonoszokat r\u00f3la!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L\u00e1ttam egy er\u0151szakos, gonosz embert: olyan er\u0151s volt, mint egy tereb\u00e9lyes fa."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De egyszerre elt\u0171nt: n\u00e9ztem, \u00e9s nincs t\u00f6bb\u00e9! Kerestem, de sehol sincs!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De n\u00e9zd csak az igaz embert, figyeld meg a becs\u00fcletesek sors\u00e1t! Mert a j\u00f6v\u0151 a b\u00e9kess\u00e9get szeret\u0151 emberek\u00e9."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s\u00f6k pedig kipusztulnak a F\u00f6ldr\u0151l, a gonoszokat mind kiv\u00e1gj\u00e1k."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az igazakat pedig megmenti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, biztos mened\u00e9kv\u00e1ruk \u0151 minden bajban."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megseg\u00edti \u00e9s megmenti az igazakat, megszabad\u00edtja \u0151ket a gonoszokt\u00f3l, megv\u00e9di \u0151ket, mert hozz\u00e1 menek\u00fclnek."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra, eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, k\u00e9rlek, ne b\u00fcntess meg haragodban, ne ostorozz meg felindul\u00e1sodban!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nyilaid megsebeztek, r\u00e1m nehezedett hatalmas kezed."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megvert\u00e9l haragodban, eg\u00e9sz testem sebekkel bor\u00edtva, m\u00e9g csontjaim is \u00f6sszet\u00f6rted!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u0171neim s\u00falya lenyom, els\u00fcllyedek, \u00f6sszecsaptak a hull\u00e1mok fejem felett!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ostoba v\u00e9tkeim miatt sebek bor\u00edtj\u00e1k el b\u0151r\u00f6met, gennyesek \u00e9s b\u0171z\u00f6sek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A f\u00e1jdalomt\u00f3l g\u00f6rnyedten j\u00e1rok, h\u00e9tr\u00e9t hajolva, mint akit gy\u00e1sz s\u00falya nyom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Derekam \u00e9g\u0151 f\u00e1jdalommal k\u00ednoz, minden porcik\u00e1m sajog."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6rtem \u00e9s kimer\u00fcltem, sz\u00edvem f\u00e1j, \u00e9s jajgatok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, minden k\u00edv\u00e1ns\u00e1gom ismered, hallod minden s\u00f3hajt\u00e1somat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u00edvem hevesen dobog, er\u0151m elhagyott, szemem f\u00e9nye is odavan!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Betegs\u00e9gem miatt bar\u00e1taim elh\u00faz\u00f3dnak, m\u00e9g rokonaim is elfordulnak t\u0151lem!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtottak ellens\u00e9geim, hogy meg\u00f6ljenek, r\u00e1galmakat terjesztenek r\u00f3lam, hogy \u00e1rtsanak nekem, eg\u00e9sz nap gonosz terveket sz\u0151nek ellenem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De \u00e9n meg sem hallom, mintha s\u00fcket lenn\u00e9k, egy sz\u00f3t sem sz\u00f3lok, mint a n\u00e9m\u00e1k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Olyann\u00e1 lettem, mint a s\u00fcket, aki nem hallja, mit mondanak r\u00f3la, mint a n\u00e9ma: nem vitatkozik, nem v\u00e1laszol."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te felelj meg nekik, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mert benned b\u00edzom, Uram, Istenem!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne engedd, hogy ellens\u00e9geim g\u00fanyoljanak, ne \u00f6r\u00fcljenek, hogy elestem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hiszen m\u00e1r alig \u00e1llok a l\u00e1bamon, sz\u00fcntelen gy\u00f6t\u00f6r a f\u00e1jdalom!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, bevallom neked b\u0171neimet, b\u00e1nk\u00f3dom v\u00e9tkeim miatt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Milyen er\u0151sek ellens\u00e9geim! Egyre t\u00f6bben gy\u0171l\u00f6lnek engem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3\u00e9rt rosszal fizetnek, r\u00e1m t\u00e1madnak, pedig csak j\u00f3t akarok."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ne hagyj magamra, Istenem, ne l\u00e9gy t\u00e1vol t\u0151lem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Siess seg\u00edts\u00e9gemre, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ments meg engem, Istenem!"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek, Jed\u00fat\u00fannak. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Azt mondtam magamban: \u201eVigy\u00e1zok ajkamra, hogy ne v\u00e9tkezzek szavaimmal, megf\u00e9kezem nyelvem, am\u00edg a gonoszok k\u00f6z\u00f6tt j\u00e1rok.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eln\u00e9multam, hallgattam, se j\u00f3t, se rosszat nem mondtam, de ez sem hozott nyugalmat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00edvem felizzott, kit\u00f6rt bel\u0151lem a panasz, hozz\u00e1d ki\u00e1ltottam \u00e9g\u0151 szavakkal:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, k\u00e9rlek, mondd meg, mi lesz velem, hadd tudjam meg napjaim sz\u00e1m\u00e1t, hadd l\u00e1ssam, milyen muland\u00f3 vagyok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Arasznyiv\u00e1 tetted \u00e9letemet, az \u00e9n id\u0151m semmis\u00e9g szemedben. Bizony, az ember \u00e9lete sz\u00e9tfoszl\u00f3 lehelet!\u201d Szela"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u0171n\u0151 \u00e1rny\u00e9k az ember! L\u00f3t-fut, t\u00f6ri mag\u00e1t, de minek? Gy\u0171jt\u00f6geti vagyon\u00e1t, s nem tudja, ki veszi haszn\u00e1t ut\u00e1na."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most h\u00e1t miben rem\u00e9nykedjek, Uram, mit v\u00e1rhatok? Bizony, \u00e9n csak benned b\u00edzom, benned rem\u00e9nykedem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szabad\u00edts meg minden b\u0171n\u00f6mt\u0151l! Ne engedd, hogy \u00f6ntelt ostob\u00e1k g\u00fanyoljanak!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jobb lett volna hallgatnom, sz\u00f3t sem sz\u00f3lnom; jobb, ha te cselekszel, Uram!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e9rlek, vedd le r\u00f3lam b\u00fcntet\u00e9sedet, hogy el ne puszt\u00edts kezed csap\u00e1saival!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikor b\u0171ne miatt b\u00fcnteted az embert, hogy a j\u00f3 \u00fatra tan\u00edtsd, minden sz\u00e9ps\u00e9ge sz\u00e9tfoszlik, mint molyr\u00e1gta ruha. Bizony, mind olyanok vagyunk mint a t\u0171n\u0151 lehelet! Szela"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hallgasd meg, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, im\u00e1ds\u00e1gomat! K\u00e9rlek, hallgasd meg ki\u00e1lt\u00e1somat! Ne maradj n\u00e9ma, k\u00f6nnyeim l\u00e1tt\u00e1n, mert hontalan menek\u00fclt vagyok, \u00e1tutaz\u00f3 idegen, mint minden \u0151s\u00f6m!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ne n\u00e9zz r\u00e1m haraggal, hadd viduljak f\u00f6l, miel\u0151tt meghalok, \u00e9s nem leszek t\u00f6bb\u00e9!"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. V\u00e1rva v\u00e1rtam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, s \u0151 lehajolt hozz\u00e1m, meghallotta seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1somat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kiemelt a s\u00edrg\u00f6d\u00f6rb\u0151l, a pusztul\u00e1sb\u00f3l, kih\u00fazott a s\u00e1rb\u00f3l, szikl\u00e1ra \u00e1ll\u00edtott, meger\u0151s\u00edtette l\u00e9pteimet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00daj \u00e9neket adott sz\u00e1mba: Isten\u00fcnk dics\u00e9ret\u00e9t. Sokan l\u00e1tj\u00e1k ezt, tisztelik \u00e9s f\u00e9lik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s b\u00edznak benne!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Milyen boldog \u00e9s \u00e1ldott, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edzik, aki nem fordul gonosz szellemekhez, sem hamis istenekhez."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenem, milyen sok csod\u00e1latos dolgot tett\u00e9l! Milyen nagyszer\u0171 terveid vannak vel\u00fcnk, alig tudjuk meg\u00e9rteni! \u00dajra \u00e9s \u00fajra ezekr\u0151l besz\u00e9lek, nem tudok betelni vel\u00fck!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Uram, te nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dsz v\u00e9res\u00e1ldozatban, vagy \u00e9tel\u00e1ldozatban! De f\u00fclemet megnyitottad, hogy meg\u00e9rtsem: nem \u00e9g\u0151\u00e1ldozat, sem v\u00e9tek\u00e1ldozat, amit k\u00edv\u00e1nsz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor azt mondtam: \u201eJ\u00f6v\u00f6k, ahogy a k\u00f6nyvtekercsben \u00edrva van r\u00f3lam!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minden v\u00e1gyam, hogy akaratod teljes\u00edtsem, Istenem, hiszen tan\u00edt\u00e1sod a sz\u00edvemben hordozom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Igazs\u00e1goss\u00e1god \u00f6r\u00f6mh\u00edr\u00e9t hirdetem a nagy gy\u00fclekezetben. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te tudod, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 hirdetni fogom, nem hallgatok el!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem titkoltam el j\u00f3s\u00e1god tetteit. Hangosan hirdettem h\u0171s\u00e9ges szereteted \u00e9s szabad\u00edt\u00e1sod mindenkinek. Nem titkoltam el kegyelmed \u00e9s h\u0171s\u00e9gedet, mikor sz\u00f3ltam a nagy gy\u00fclekezetben!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ne vond meg t\u0151lem irgalmadat, kegyelmed \u00e9s igazs\u00e1god \u0151rizzen sz\u00fcntelen!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gonoszok sokas\u00e1ga vett k\u00f6r\u00fcl, sz\u00e1mba se vehetem \u0151ket. Utol\u00e9rtek b\u0171neim, hogy feln\u00e9zni sem merek, t\u00f6bb van bel\u0151l\u00fck, mint hajsz\u00e1l a fejemen. Minden b\u00e1tors\u00e1gom elhagyott!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9rlek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, szabad\u00edts meg! Siess hozz\u00e1m, seg\u00edts, ne k\u00e9ss!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg, zavarodjanak \u00f6ssze, akik \u00e9letemre t\u00f6rnek! H\u00e1tr\u00e1ljanak meg, fussanak el sz\u00e9gyen\u00fckben, akik vesztemet k\u00edv\u00e1nj\u00e1k!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e9muljanak el sz\u00e9gyen\u00fckben, akik g\u00fanyolnak engem!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De akik t\u00e9ged keresnek, Uram, \u00f6r\u00fcljenek \u00e9s vigadjanak! Akik szeretik szabad\u00edt\u00e1sodat, hadd mondj\u00e1k \u00fajra \u00e9s \u00fajra: \u201eMilyen hatalmas az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9n ugyan szeg\u00e9ny \u00e9s er\u0151tlen vagyok, m\u00e9gis gondomat viseled, Uram! Te vagy Seg\u00edt\u0151m \u00e9s Szabad\u00edt\u00f3m, \u00f3, Istenem, ne k\u00e9ss!"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. \u00c1ldott, aki t\u00f6r\u0151dik a szeg\u00e9nyekkel, seg\u00edti a gyeng\u00e9ket, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megmenti \u0151t veszedelmes id\u0151kben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u0151rzi, \u00e9letben tartja, b\u0151s\u00e9gesen meg is \u00e1ldja ezen a f\u00f6ld\u00f6n, nem szolg\u00e1ltatja ki az ellens\u00e9g\u00e9nek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e9g ha meg is betegszik, feler\u0151s\u00edti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ak\u00e1rmilyen betegs\u00e9gb\u0151l meggy\u00f3gy\u00edtja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azt mondom: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, kegyelmezz nekem, gy\u00f3gy\u00edtsd meg lelkemet, mert v\u00e9tkeztem ellened!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim csak rosszat k\u00edv\u00e1nnak nekem: \u201eL\u00e1ssuk, mikor hal meg? M\u00e9g nev\u00e9t is elfelejtik majd!\u201d \u2014 mondj\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha megl\u00e1togat valaki, csak \u00fcres szavakkal vigasztal, pletyk\u00e1lni gy\u0171jt h\u00edreket, azut\u00e1n sz\u00e9tk\u00fcrt\u00f6li."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akik gy\u0171l\u00f6lnek, \u00f6sszes\u00fagnak m\u00f6g\u00f6ttem, rosszat gondolnak r\u00f3lam:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eBiztosan v\u00e9tkezett, az\u00e9rt beteg, gy\u00f3gy\u00edthatatlan, fel se kel t\u00f6bb\u00e9!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9g legjobb bar\u00e1tom, akiben b\u00edztam, aki velem evett, m\u00e9g \u0151 is ellenem t\u00e1madt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Csak te l\u00e9gy j\u00f3indulattal hozz\u00e1m, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Seg\u00edts, hogy felkeljek, \u00e9s megfizessek ellens\u00e9geimnek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne engedd, hogy \u00e1rtsanak nekem! Ebb\u0151l l\u00e1tom, hogy szeretsz, \u00e9s nem te k\u00fcldted \u0151ket ellenem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivel \u00e1rtatlan vagyok, megtartasz, \u00e9s jelenl\u00e9tedben lakhatok \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, aki mindig volt, \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 lesz! \u00c1men \u00e9s \u00c1men."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e1sodik K\u00f6nyv (Zsolt\u00e1rok 42\u201372) - A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. K\u00f3rah fiainak tan\u00edt\u00e1sa. Mint szomjas szarvas k\u00edv\u00e1nja a patak friss viz\u00e9t, \u00fagy s\u00f3v\u00e1rgok ut\u00e1nad, Istenem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szomjas lelkem Istenhez k\u00edv\u00e1nkozik, az \u00c9l\u0151 Istenhez! Mikor j\u00f6hetek hozz\u00e1d, mikor tal\u00e1lkozhatok veled szemt\u0151l-szemben, Istenem?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9jjel-nappal csak k\u00f6nnyeimet nyelem, mert folyton azzal g\u00fanyolnak: \u201eUgyan, hol van a te Istened?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lelkem s\u00edr, mikor eml\u00e9kezem, hogyan vonultunk az \u00fcnnepl\u0151 t\u00f6megben, hogyan vezettem fel \u0151ket dics\u0151\u00edt\u0151 \u00e9nekkel, ujjong\u00f3 ki\u00e1lt\u00e1ssal, Isten Templom\u00e1hoz, az \u00fcnnepek idej\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mi\u00e9rt szomorkodsz, lelkem? Mi\u00e9rt nyugtalankodsz bennem? B\u00edzz Istenben, \u00e9s v\u00e1rj r\u00e1, mert m\u00e9g h\u00e1l\u00e1t adok neki, hogy megszabad\u00edtott engem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d3 Istenem, ezen a kis dombon, a Jord\u00e1n vid\u00e9k\u00e9n kell eml\u00e9keznem r\u00e1d, a Herm\u00f3n-hegy l\u00e1b\u00e1n\u00e1l! Ez\u00e9rt cs\u00fcggedt el a lelkem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egyik \u00f6rv\u00e9ny a m\u00e1siknak ki\u00e1lt, zuhatagjaid d\u00f6rg\u0151 hangj\u00e1ban. \u00d6rv\u00e9nyl\u0151 hull\u00e1maid \u00f6sszecsaptak fejem f\u00f6l\u00f6tt, Uram!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e9gis velem van az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Minden nap elk\u00eds\u00e9r j\u00f3s\u00e1ga, minden \u00e9jjel velem van \u00e9neke, im\u00e1dkozom \u00e9letem Isten\u00e9hez."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondom K\u0151szikl\u00e1mnak, Istenemnek: \u201eMi\u00e9rt felejtkezt\u00e9l el r\u00f3lam? Mi\u00e9rt kell s\u00f6t\u00e9tben bolyonganom, mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6znek ellens\u00e9geim?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mintha csontjaimat t\u00f6rn\u00e9k, mikor g\u00fanyolnak: \u201eUgyan, hol van a te Istened?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mi\u00e9rt szomorkodsz, lelkem? Mi\u00e9rt nyugtalankodsz bennem? B\u00edzz Istenben, \u00e9s v\u00e1rj r\u00e1, mert m\u00e9g h\u00e1l\u00e1t adok neki, hogy megszabad\u00edtott engem!"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Istenem, \u00edt\u00e9lj meg, \u00e9s szolg\u00e1ltass nekem igazs\u00e1got! V\u00e9dj meg az istentelenekt\u0151l, szabad\u00edts meg a hazug \u00e9s igazs\u00e1gtalan emberekt\u0151l!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen te vagy Istenem, te vagy er\u0151s k\u0151v\u00e1ram! \u201eMi\u00e9rt hagyt\u00e1l el engem? Mi\u00e9rt kell s\u00f6t\u00e9tben bolyonganom, mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6znek ellens\u00e9geim?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mutasd meg vil\u00e1goss\u00e1godat \u00e9s h\u0171s\u00e9gedet, hogy azok vezessenek! Vigyenek el szent hegyedre, lakhelyedre,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hogy eljussak Isten olt\u00e1r\u00e1hoz, Istenhez, aki ujjong\u00f3 \u00f6r\u00f6mmel t\u00f6lti meg sz\u00edvem! Hadd dics\u00e9rjelek h\u00e1rf\u00e1val, \u00f3 Isten, \u00e9n Istenem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mi\u00e9rt szomorkodsz, lelkem? Mi\u00e9rt nyugtalankodsz bennem? B\u00edzz Istenben, \u00e9s v\u00e1rj r\u00e1, mert m\u00e9g h\u00e1l\u00e1t adok neki, hogy megszabad\u00edtott engem!"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. K\u00f3rah fiainak tan\u00edt\u00e1sa. \u00d3 Isten, hallottuk a t\u00f6rt\u00e9neteket. Sz\u00fcleink elmondt\u00e1k, mi tett\u00e9l \u0151seinkkel a r\u00e9gi id\u0151kben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9peket \u0171zt\u00e9l el kezeddel err\u0151l a f\u00f6ldr\u0151l, \u0151seinket pedig a hely\u00fckre telep\u00edtetted. Gy\u00f6kerest\u00fcl kiirtottad azokat a n\u00e9peket, \u0151seinket pedig kiterjesztetted."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert nem a kardjukkal szerezt\u00e9k ezt a f\u00f6ldet, nem saj\u00e1t vit\u00e9zs\u00e9g\u00fckkel gy\u0151ztek, hanem te gy\u0151zt\u00e9l, Istenem! A te karod gy\u0151z\u00f6tt, a te jobb kezed, \u00e9s arcod f\u00e9nye! Az\u00e9rt gy\u0151ztek, mert szeretted \u0151ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Te vagy Kir\u00e1lyom, \u00f3 Isten! Parancsolj, hogy J\u00e1k\u00f3b n\u00e9pe gy\u0151zz\u00f6n!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Istenem, hatalmad \u00e1ltal verj\u00fck meg ellens\u00e9geinket, neveddel tiporjuk le t\u00e1mad\u00f3inkat!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert nem az \u00edjamban b\u00edzom, nem a kardom szabad\u00edt meg a csat\u00e1ban,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hanem te, Istenem! Te szabad\u00edtasz meg ellens\u00e9geinkt\u0151l, te sz\u00e9gyen\u00edted meg gy\u0171l\u00f6l\u0151inket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt dics\u00e9r\u00fcnk t\u00e9ged sz\u00fcntelen, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 dics\u00e9rj\u00fck neved! Szela"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Istenem, m\u00e9gis elhagyt\u00e1l \u00e9s megal\u00e1zt\u00e1l benn\u00fcnket! Nem vonult\u00e1l ki sereg\u00fcnkkel a csat\u00e1ba!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megfutam\u00edtott\u00e1l az ellens\u00e9g el\u0151tt, gy\u0171l\u00f6l\u0151ink kifosztottak minket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Odadobt\u00e1l benn\u00fcnket, mint juhokat a v\u00e1g\u00f3h\u00eddra, sz\u00e9tsz\u00f3rt\u00e1l, mint menek\u00fclteket, idegen n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Milyen olcs\u00f3n adtad el saj\u00e1t n\u00e9pedet! Nem is alkudt\u00e1l \u00e9rte!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00edtett\u00e9l szomsz\u00e9daink el\u0151tt, nevetnek rajtunk \u00e9s g\u00fanyolnak,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "cs\u00fafolnak, megvetnek, vicceket mondanak r\u00f3lunk az idegenek, fej\u00fcket cs\u00f3v\u00e1lj\u00e1k miattunk az emberek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gyal\u00e1zatunk sz\u00fcntelen szemem el\u0151tt van. Sz\u00e9gyen bor\u00edtja arcomat"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "az ellens\u00e9g g\u00fanyol\u00f3d\u00e1sa miatt, a bossz\u00fa\u00e1ll\u00f3 gyal\u00e1zkod\u00e1sa miatt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindez r\u00e1nk szakadt, m\u00e9gsem felejtett\u00fcnk el t\u00e9ged, nem t\u00f6rt\u00fck meg sz\u00f6vets\u00e9gedet!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sz\u00edv\u00fcnk nem p\u00e1rtolt el t\u0151led, nem t\u00e9rt\u00fcnk le \u00f6sv\u00e9nyedr\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pedig ott hagyt\u00e1l benn\u00fcnket a puszt\u00e1ban, \u00f6sszet\u00f6rve, a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1val bor\u00edtott\u00e1l be."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha elfelejtett\u00fck volna Isten\u00fcnk nev\u00e9t, ha m\u00e1s istenekhez ny\u00fajtottuk volna kez\u00fcnket,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isten\u00fcnk l\u00e1tta volna ezt, hiszen \u0151 ismeri a sz\u00edvek titkait."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Miattad gyilkolnak benn\u00fcnket naponta, Istenem. Mint v\u00e1g\u00f3h\u00eddra vitt juhokkal, \u00fagy b\u00e1nnak vel\u00fcnk, mert hozz\u00e1d tartozunk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9bredj fel! Mi\u00e9rt alszol, Urunk? Ne feledkezz meg r\u00f3lunk v\u00e9gk\u00e9ppen!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mi\u00e9rt rejt\u0151z\u00f6l el el\u0151l\u00fcnk, meddig t\u0171r\u00f6d, hogy \u00fcld\u00f6zzenek, mi\u00e9rt n\u00e9zed el szenved\u00e9seinket?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e9zd, m\u00e1r eg\u00e9szen a f\u00f6ldre tapost\u00e1k lelk\u00fcnket, arccal a porba fektettek benn\u00fcnket!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kelj fel, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Siess hozz\u00e1nk, seg\u00edts! Mutasd meg, hogy szeretsz, \u00e9s szabad\u00edts meg benn\u00fcnket!"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. A \u201eLiliomok\u201d kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. K\u00f3rah fiainak tan\u00edt\u00e1sa. A szerelem \u00e9neke. Sz\u00edvem csordultig tele gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 szavakkal, a Kir\u00e1lynak sz\u00f3l \u00e9nekem! Nyelvem, mint a h\u0171 \u00edrnok tolla."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szebb vagy, mint az emberek fiai! Milyen kedves a besz\u00e9ded! Ez\u00e9rt \u00e1ldott meg t\u00e9ged Isten \u00f6r\u00f6kre!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6sd derekadra kardodat, Hatalmas H\u0151s! \u00d6lt\u00f6zz kir\u00e1lyi dics\u0151s\u00e9gedbe \u00e9s fens\u00e9gedbe!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy lovagolj el\u0151re, gy\u0151zelmesen, az igazs\u00e1g\u00e9rt \u00e9s a helyes \u00edt\u00e9let\u00e9rt! Er\u0151s jobb karod vezessen f\u00e9lelmetes tettekre!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hegyes nyilaid pontosan tal\u00e1lnak, a kir\u00e1ly ellens\u00e9geinek sz\u00edv\u00e9be f\u00far\u00f3dnak, n\u00e9pek hullanak l\u00e1bad el\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tr\u00f3nusod \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1god, \u00f3 Isten, \u00f6r\u00f6kre megmarad, igazs\u00e1gos voltod a kir\u00e1lyi jogar kezedben!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szereted az igazs\u00e1got, \u00e9s gy\u0171l\u00f6l\u00f6d a gonoszs\u00e1got! Ez\u00e9rt v\u00e1lasztott ki t\u00e1rsaid k\u00f6z\u00fcl Isten, a te Istened, ez\u00e9rt kent kir\u00e1lly\u00e1 az \u00f6r\u00f6m olaj\u00e1val."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ruh\u00e1idb\u00f3l f\u0171szerek illata \u00e1rad: mirha, alo\u00e9, kasszia, elef\u00e1ntcsont palot\u00e1kban zenesz\u00f3 vid\u00e1m\u00edt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kir\u00e1lyl\u00e1nyok k\u00eds\u00e9rnek, jobb kezedn\u00e9l a kir\u00e1lyn\u00e9 \u00e1ll, sz\u00ednarany koron\u00e1val \u00e9kes\u00edtve."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u00e9p le\u00e1ny, figyelj r\u00e1m! Fogadd meg tan\u00e1csom: \u201eFelejtsd el n\u00e9pedet \u00e9s ap\u00e1d h\u00e1z\u00e1t,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mert sz\u00e9ps\u00e9ged a Kir\u00e1ly k\u00edv\u00e1nja! F\u00e9rjed \u00e9s urad \u0151, hajts fejet el\u0151tte!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00edrusz n\u00e9pe aj\u00e1nd\u00e9kot hozott neked, el\u0151kel\u0151i mind a kegyeidet keresik!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Milyen gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 a kir\u00e1lyl\u00e1ny, arannyal \u00e1tsz\u0151tt menyasszonyi ruh\u00e1j\u00e1ban!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00edmzett ruh\u00e1ban vezetik \u0151t a Kir\u00e1lyhoz, sz\u00fczek \u00e9s bar\u00e1tn\u0151i k\u00f6vetik, egy\u00fctt j\u00f6nnek a kir\u00e1ly el\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ujjong\u00f3 \u00f6r\u00f6mmel vezetik \u0151ket, \u00edgy j\u00f6nnek a Kir\u00e1ly palot\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150seid hely\u00e9be fiaid l\u00e9pnek, s fejedelmekk\u00e9 teszed \u0151ket az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nevedre minden nemzed\u00e9k eml\u00e9kezik, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 dics\u00e9rnek t\u00e9ged a n\u00e9pek!"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. K\u00f3rah fiainak \u00e9neke. Alam\u00f3t szerint. Isten a mened\u00e9k\u00fcnk, \u00e9s minden er\u0151nk forr\u00e1sa! \u0150 mindig biztos seg\u00edts\u00e9g a bajban!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem f\u00e9l\u00fcnk, m\u00e9g ha meg is rend\u00fcl a f\u00f6ld, \u00e9s a hegyek a tengerbe omlanak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem f\u00e9l\u00fcnk, mikor z\u00fagnak a tenger hull\u00e1mai, \u00e9s megremegnek a hegyek. Szela"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Van egy foly\u00f3, amely meg\u00f6rvendezteti Isten v\u00e1ros\u00e1t, a Fels\u00e9ges \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szent lak\u00f3hely\u00e9t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isten maga lakik benne, ez\u00e9rt v\u00e1rosa \u00f6r\u00f6kre megmarad! \u0150 maga menti meg virradatkor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zavarognak a nemzetek, f\u00e9lve reszketnek, birodalmak omlanak \u00f6ssze. Mikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava mennyd\u00f6r\u00f6g f\u00f6l\u00f6tt\u00fck, m\u00e9g a f\u00f6ld is megolvad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura vel\u00fcnk van, J\u00e1k\u00f3b Istene a v\u00e1runk! Szela"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, n\u00e9zz\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalmas tetteit! L\u00e1ss\u00e1tok, milyen f\u00e9lelmetes dolgokat vitt v\u00e9ghez a f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e9get vetett a h\u00e1bor\u00faknak az eg\u00e9sz vil\u00e1gon, \u00f6sszet\u00f6rt \u00edjat \u00e9s l\u00e1ndzs\u00e1t, el\u00e9gette a harci szekereket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja: \u201eTegy\u00e9tek le a fegyvert, \u00e9s ismerj\u00e9tek el, hogy \u00e9n vagyok az Isten, akit az \u00f6sszes n\u00e9pek magasztalnak, az eg\u00e9sz vil\u00e1g tisztel \u00e9s f\u00e9l!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura vel\u00fcnk van, J\u00e1k\u00f3b Istene a v\u00e1runk! Szela"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. K\u00f3rah fiainak zsolt\u00e1ra. Tapsoljatok, ti n\u00e9pek, mind tapsoljatok, \u00e9nekeljetek Istennek, \u00e9s hangosan dics\u00e9rj\u00e9tek \u0151t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Fels\u00e9ges Isten, f\u00e9lelmetes! Nagy Kir\u00e1ly \u0151 az eg\u00e9sz F\u00f6ld felett!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9peket vetett uralmunk al\u00e1, l\u00e1bunk alatt megal\u00e1zta a nemzeteket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kiv\u00e1lasztotta sz\u00e1munkra \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnket, amelyre m\u00e9lt\u00e1n b\u00fcszke J\u00e1k\u00f3b, akit Isten szeret. Szela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isten felment \u00f6r\u00f6mki\u00e1lt\u00e1sok \u00e9s a s\u00f3f\u00e1r hangjai k\u00f6zt, fel\u00fclt tr\u00f3nj\u00e1ra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek Istennek dics\u00e9retet, \u00e9nekeljetek! \u00c9nekeljetek Kir\u00e1lyunknak dics\u00e9retet, \u00e9nekeljetek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten az eg\u00e9sz vil\u00e1g kir\u00e1lya, zengjetek neki gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 \u00e9neket!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten uralkodik a nemzetek f\u00f6l\u00f6tt, szent tr\u00f3nj\u00e1n \u00fcl Isten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A n\u00e9pek vezet\u0151i \u00f6sszegy\u0171ltek, \u00c1brah\u00e1m Isten\u00e9nek n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt, mert Isten\u00e9 a F\u00f6ld minden uralkod\u00f3ja! Bizony, Isten az \u00dar minden n\u00e9p f\u00f6l\u00f6tt!"
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9nek. K\u00f3rah fiainak zsolt\u00e1ra. Nagy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! M\u00e9lt\u00f3, hogy dics\u00e9rj\u00fck \u0151t Isten\u00fcnk v\u00e1ros\u00e1ban,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten szent hegy\u00e9n, amely sz\u00e9pen emelkedik, az eg\u00e9sz vil\u00e1g \u00f6r\u00f6m\u00e9re! Sion hegye az Isten igazi hegye, a Nagy Kir\u00e1ly v\u00e1rosa!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Palot\u00e1iban mindenki ismeri Istent, mint er\u0151s k\u0151v\u00e1rat \u00e9s mened\u00e9ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert a kir\u00e1lyok \u00f6sszefogtak, felvonultak Isten v\u00e1rosa ellen, hogy megostromolj\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mikor megl\u00e1tt\u00e1k, el\u00e1multak, f\u00e9lelem fogta el \u0151ket, \u00e9s sz\u00e9tfutottak!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megr\u00e9m\u00fcltek \u00e9s reszkettek, mint a vaj\u00fad\u00f3 asszony."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bizony, a keleti sz\u00e9llel \u00f6sszet\u00f6rted a kir\u00e1lyok nagy haj\u00f3it, Istenem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amit hallottunk hatalmadr\u00f3l, most saj\u00e1t szem\u00fcnkkel l\u00e1tjuk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura v\u00e1ros\u00e1ban, Isten\u00fcnk v\u00e1ros\u00e1ban. Meger\u0151s\u00edti Isten ezt a v\u00e1rost \u00f6r\u00f6kk\u00e9! Szela"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kegyelmedr\u0151l eml\u00e9kez\u00fcnk templomodban, Isten\u00fcnk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amilyen dics\u0151 a neved, \u00fagy dics\u00e9rnek t\u00e9ged szerte a f\u00f6ld\u00f6n, mert jobb karod az igazs\u00e1goss\u00e1g karja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcl a Sion hegye, \u00f6r\u00fclnek J\u00fada v\u00e1rosai, mert \u00edt\u00e9leteid igazs\u00e1gosak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e1rj\u00e1tok k\u00f6r\u00fcl Siont, j\u00f3l ismerj\u00e9tek meg a v\u00e1rost, jegyezz\u00e9tek meg tornyait,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "n\u00e9zz\u00e9tek meg b\u00e1sty\u00e1it, j\u00e1rj\u00e1tok be palot\u00e1it, hogy elmondhass\u00e1tok gyermekeiteknek:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eN\u00e9zz\u00e9tek, \u0151 az Isten, a mi Isten\u00fcnk \u00f6r\u00f6kk\u00e9, bizony, mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u0150 vezet benn\u00fcnket m\u00e9g a hal\u00e1lon t\u00fal is!\u201d"
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. K\u00f3rah fiainak zsolt\u00e1ra. Hallj\u00e1tok meg, ti n\u00e9pek, mind! Figyeljen r\u00e1m a F\u00f6ld minden lak\u00f3ja!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szeg\u00e9nyek \u00e9s gazdagok, el\u0151kel\u0151 \u00e9s egyszer\u0171 emberek, mind figyeljetek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert sz\u00e1jam b\u00f6lcsess\u00e9get hirdet, sz\u00edvem gondolatai \u00e9rtelmesek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zatokra figyelek, h\u00e1rf\u00e1m hangja mellett t\u00e1rom fel a titkokat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mi\u00e9rt kellene f\u00e9lnem, ha veszedelem j\u00f6n? Mi\u00e9rt f\u00e9ljek, ha \u00fcld\u00f6znek \u00e9s k\u00f6r\u00fclvesznek a gonoszok?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Olyanokt\u00f3l f\u00e9ljek, akik saj\u00e1t erej\u00fckben b\u00edznak, s gazdags\u00e1gukkal dicsekednek?!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hiszen egyik\u00fck sem v\u00e1lthatja meg \u00e9let\u00e9t, nem tud v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat fizetni Istennek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Senki sem el\u00e9g gazdag, hogy kifizesse \u00e9lete \u00e1r\u00e1t!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ki tudn\u00e1 megv\u00e1s\u00e1rolni az \u00f6r\u00f6k \u00e9letet? Mennyit fizetn\u00e9l, hogy tested ne pusztuljon el a s\u00edrban?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1sd, meghalnak a b\u00f6lcsek, test\u00fck elpusztul, de ugyan\u00fagy meghalnak az ostob\u00e1k is! Bizony, mindannyian meghalnak, \u00e9s vagyonukat m\u00e1sra hagyj\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A s\u00edr lesz \u00f6r\u00f6k\u00f6s otthonuk, ak\u00e1rmilyen gazdagok is voltak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert a gazdag sem marad itt \u00f6r\u00f6kre: Bizony, meghal \u0151 is, ak\u00e1r az \u00e1llatok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez a sorsa minden magabiztos ostob\u00e1nak, aki a vagyon\u00e1ban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik. Szela"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mint juhny\u00e1jat, \u00fagy terelik \u0151ket a halottak orsz\u00e1g\u00e1ba, \u00e9s a Hal\u00e1l lesz a p\u00e1sztoruk. Alakjuk elv\u00e9sz, test\u00fck sz\u00e9ps\u00e9ge elt\u0171nik a halottak k\u00f6z\u00f6tt. De mikor hajnalodik majd, az igazak uralkodnak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizony, Isten fizeti meg \u00e9rtem az \u00e1rat, megszabad\u00edt a Hal\u00e1lt\u00f3l, \u00e9s mag\u00e1hoz fogad! Szela"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj senkit\u0151l a gazdags\u00e1ga miatt! Ne f\u00e9lj att\u00f3l se, akinek h\u00e1za \u00e9s vagyona gyarapodik!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert meghal, \u00e9s lesz\u00e1ll a s\u00edrba, de semmi kincs\u00e9t nem viheti mag\u00e1val!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e9g ha \u00e9let\u00e9ben el\u00e9gedett volt is a sors\u00e1val, \u00e9s gazdags\u00e1g\u00e1t dics\u00e9rt\u00e9k a t\u00f6bbiek,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "akkor is elj\u00f6n az ideje, \u0151seihez ker\u00fcl, nem l\u00e1tja t\u00f6bb\u00e9 a napot!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A gazdag ember, ha nincs b\u00f6lcsess\u00e9ge, olyan, mint az \u00e9rtelmetlen \u00e1llat, \u00e9s \u00fagy is pusztul el."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1ra. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a leghatalmasabb Isten sz\u00f3l: sz\u00f3l\u00edtja az embereket, h\u00edvja \u0151ket, napkelett\u0151l napnyugatig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A t\u00f6k\u00e9letes sz\u00e9ps\u00e9g\u0171 Sionb\u00f3l ragyog fel Isten vil\u00e1goss\u00e1ga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, elj\u00f6n a mi Isten\u00fcnk, de nem titokban: el\u0151tte t\u0171z puszt\u00edt, k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte hatalmas forg\u00f3sz\u00e9l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00f3l\u00edtja a Mennyet \u00e9s a F\u00f6ldet, h\u00edvja \u0151ket, hogy \u00edt\u00e9letet tartson n\u00e9pe f\u00f6l\u00f6tt:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eJ\u00f6jjetek hozz\u00e1m h\u0171s\u00e9geseim, gy\u0171ljetek k\u00f6r\u00e9m, akik sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek velem az \u00e1ldozat \u00e1ltal!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Menny hirdeti, hogy igazs\u00e1gos b\u00edr\u00f3 az Isten! Szela"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eFigyelj r\u00e1m, n\u00e9pem, most \u00e9n besz\u00e9lek! Izr\u00e1el n\u00e9pe, most \u00e9n tan\u00faskodok ellened. Isten vagyok, a te Istened."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem v\u00e1dollak \u00e1ldozataid miatt, sem \u00e9g\u0151\u00e1ldozataid\u00e9rt, amelyek sz\u00fcntelen el\u0151ttem vannak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De nincs sz\u00fcks\u00e9gem bik\u00e1kra, sem bakokra ny\u00e1jaidb\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert eny\u00e9m minden erdei vad, eny\u00e9m az \u00f6sszes ny\u00e1j a sok ezer dombon \u00e9s hegyen!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3l ismerem a hegyek minden madar\u00e1t, eny\u00e9m az minden mezei vad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha meg\u00e9hezn\u00e9m, nem sz\u00f3ln\u00e9k neked, mert eny\u00e9m az eg\u00e9sz vil\u00e1g, \u00e9s minden, ami benne van."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem kell nekem bik\u00e1k h\u00fasa, s a bakok v\u00e9r\u00e9t nem iszom!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Adj h\u00e1l\u00e1t Istennek, ez legyen \u00e1ldozatod, s ha \u00edg\u00e9rt\u00e9l valamit a Fels\u00e9gesnek, teljes\u00edtsd!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Engem h\u00edvj seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, ha bajban vagy, \u00e9n majd megszabad\u00edtalak, te pedig dics\u0151\u00edtesz ez\u00e9rt.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A gonosznak pedig ezt mondja Isten: \u201eMilyen jogon besz\u00e9lsz rendelkez\u00e9seimr\u0151l, hogy mered sz\u00f6vets\u00e9gemet a sz\u00e1dra venni?!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hiszen ut\u00e1lod, ha figyelmeztetlek \u00e9s fegyelmezlek, szavaimat semmibe veszed!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tolvajokkal bar\u00e1tkozol, \u00e9s h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k k\u00f6z\u00e9 keveredsz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sz\u00e1d telve gonoszs\u00e1ggal, nyelved csal\u00e1ssal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saj\u00e1t testv\u00e9redet is el\u00edt\u00e9led, megr\u00e1galmazod any\u00e1d fi\u00e1t!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezt tetted, \u00e9s \u00e9n csak hallgattam. Azt hitted, olyan vagyok, mint te?! De most szemedre vetem, \u00e9s figyelmeztetlek!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9rts\u00e9tek h\u00e1t meg mindannyian, amit mondok, akik elfelejtkeztek Istenr\u0151l! K\u00fcl\u00f6nben r\u00e1tok rontok, \u00edzz\u00e9-porr\u00e1 z\u00fazlak benneteket, \u00e9s nem lesz, aki megszabad\u00edtson kezemb\u0151l!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aki dics\u00e9rettel \u00e9s h\u00e1laad\u00e1ssal \u00e1ldozik, az dics\u0151\u00edt engem igaz\u00e1n! Aki ezen az \u00faton j\u00e1r, az tapasztalja meg Isten szabad\u00edt\u00f3 hatalm\u00e1t!\u201d"
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra, abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta n\u00e1la j\u00e1rt, miut\u00e1n D\u00e1vid v\u00e9tkezett Betsab\u00e9val. Istenem, k\u00e9rlek, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam h\u0171s\u00e9ges szereteted szerint! T\u00f6r\u00f6ld el b\u0171neimet nagy irgalmad szerint!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mosd le r\u00f3lam \u00f6sszes b\u0171n\u00f6met, tiszt\u00edts meg minden v\u00e9tkemt\u0151l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tudom, hogy v\u00e9tkeztem, \u00e9s folyton a b\u0171n\u00f6mre gondolok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ellened v\u00e9tkeztem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, csak ellened v\u00e9tkeztem! Azt tettem, amit gonosznak tartasz, igazad van, ha el\u00edt\u00e9lsz. Igen, jogosan el\u00edt\u00e9lhetsz engem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, b\u0171nnel bor\u00edtott vil\u00e1gba sz\u00fclettem, k\u00f6r\u00fclvett a b\u0171n, mikor any\u00e1m megfogant velem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Istenem, azt k\u00edv\u00e1nod, hogy lelkem legbels\u0151 r\u00e9sze is igaz legyen, tan\u00edts h\u00e1t a sz\u00edvem m\u00e9ly\u00e9n b\u00f6lcsess\u00e9gre!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tiszt\u00edts meg b\u0171neimt\u0151l izs\u00f3ppal, hogy tiszta legyek! Moss meg engem, \u00e9s feh\u00e9rebb leszek a h\u00f3n\u00e1l!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hadd halljak ism\u00e9t \u00f6r\u00f6m\u00f6t \u00e9s boldogs\u00e1got! Hadd \u00f6r\u00fcljenek \u00fajra csontjaim, amelyeket \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9l!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne n\u00e9zz b\u0171neimre! T\u00f6r\u00f6ld el minden v\u00e9tkemet!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Teremts bennem tiszta sz\u00edvet, Istenem! \u00daj\u00edtsd meg, er\u0151s\u00edtsd meg szellememet!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne tasz\u00edts el magadt\u00f3l, k\u00e9rlek, ne vedd el t\u0151lem Szent Szellemed!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hadd \u00f6r\u00fcljek megint szabad\u00edt\u00e1sodnak! T\u00e9gy \u00fajra engedelmess\u00e9 engem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hadd tan\u00edtsam a v\u00e9tkeseket \u00fatjaidra, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy a b\u0171n\u00f6s\u00f6k visszat\u00e9rjenek hozz\u00e1d!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Istenem, szabad\u00edt\u00f3 Istenem, ments meg a hal\u00e1lt\u00f3l, b\u00e1r meg\u00e9rdemlem, hiszen gyilkoss\u00e1g b\u0171ne terhel! Hadd \u00e9nekeljek j\u00f3s\u00e1godr\u00f3l megint!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, nyisd meg ajkamat, hadd dics\u00e9rjelek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hiszen vinn\u00e9k neked \u00e1ldozatokat, de nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dsz benn\u00fck! Nem k\u00edv\u00e1nod az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot sem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amit Isten sz\u00edvesen fogad: az al\u00e1zatos szellem! Ez az igazi \u00e1ldozat! Istenem, te nem utas\u00edtod el, aki al\u00e1zatos \u00e9s engedelmes sz\u00edvvel j\u00f6n hozz\u00e1d!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1ldd meg Siont, \u00e9p\u00edtsd fel \u00fajra Jeruzs\u00e1lem falait!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor \u00fajra gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dhetsz az igazs\u00e1gban bemutatott \u00e1ldozatokban, \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokban. Akkor majd ism\u00e9t bik\u00e1kat \u00e1ldoznak olt\u00e1rodon!"
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid \u00e9neke (maskil), abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor az edomi D\u00f3\u00e9g Saulhoz ment, \u00e9s el\u00e1rulta neki, hogy D\u00e1vid Ahimelek h\u00e1z\u00e1ban van. Mi\u00e9rt dicsekszel gonosz tetteiddel, te nagy h\u0151s, hiszen nap mint nap sz\u00e9gyent hozol Istenre!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Folyton gonosz terveket sz\u00f6v\u00f6getsz, hazug nyelved veszedelmes, mint az \u00e9les borotva."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jobban szereted a rosszat, mint a j\u00f3t, a hazugs\u00e1got ink\u00e1bb, mint az igazs\u00e1got. Szela"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Szereted az \u00e1rtalmas \u00e9s s\u00e9rt\u0151 besz\u00e9det, hazug nyelved ak\u00e1rkit \u00f6r\u00f6mmel megsebez."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Le is ront t\u00e9ged Isten \u00f6r\u00f6kre, megragad, \u00e9s kir\u00e1nt s\u00e1torodb\u00f3l! Bizony, gy\u00f6keredet is kit\u00e9pi az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9b\u0151l. Szela"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1k ezt az igazak, \u00e9s f\u00e9lve tisztelik Istent, a gonoszokat pedig kinevetik:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eN\u00e9zz\u00e9tek ezt a nagy h\u0151st, aki nem Istenben b\u00edzott, hanem a saj\u00e1t vagyon\u00e1ban! Azt hitte, hogy ostobas\u00e1ga \u00e9s b\u00fcszkes\u00e9ge megmentheti!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n pedig olyan vagyok, mint a z\u00f6ldell\u0151 olajfa Isten h\u00e1z\u00e1ban. Mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 b\u00edzom Isten h\u0171s\u00e9ges szeretet\u00e9ben!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Istenem, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 dics\u00e9rlek mindaz\u00e9rt, amit tett\u00e9l! Hirdetem neved szentjeidnek, mert ez olyan j\u00f3!"
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": "53",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. Mahalat szerint. D\u00e1vid tan\u00edt\u00e1sa. Azt gondolj\u00e1k az ostob\u00e1k: \u201eNincs Isten, nem is l\u00e9tezik!\u201d Mind romlottak, tetteik is ut\u00e1latosak, nincs k\u00f6z\u00f6tt\u00fck egy sem, aki j\u00f3t tenne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten letekint a Mennyb\u0151l az emberekre, hogy l\u00e1ssa, van-e k\u00f6zt\u00fck \u00e9rtelmes, Istent keres\u0151."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De mind elfordultak Istent\u0151l, megromlottak mindannyian, nincs, aki j\u00f3t tenne, nincs egy sem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem \u00e9rtik ezt a gonoszok? Puszt\u00edtj\u00e1k n\u00e9pemet, mint a kenyeret, Istent pedig nem tisztelik!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De egyszer \u00fagy megr\u00e9m\u00fclnek, mint m\u00e9g soha. Isten elutas\u00edtotta a gonoszokat, Izr\u00e1el pedig megal\u00e1zza, \u00e9s legy\u0151zi \u0151ket. Sz\u00e9tsz\u00f3rja Isten m\u00e9g a csontjaikat is!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e1rcsak elj\u00f6nne a Sion hegy\u00e9r\u0151l, aki megszabad\u00edtja Izr\u00e1elt! Amikor Isten helyre\u00e1ll\u00edtja, \u00f6r\u00fcl majd J\u00e1k\u00f3b \u00e9s vigad Izr\u00e1el!"
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": "54",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. H\u00faros hangszerre. D\u00e1vid tan\u00edt\u00e1sa abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor a Zifben lak\u00f3k el\u00e1rult\u00e1k Saulnak, hogy D\u00e1vid n\u00e1luk rejt\u0151zik. Istenem, ments meg neved erej\u00e9vel! Szolg\u00e1ltass nekem igazs\u00e1got hatalmaddal!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgasd meg im\u00e1ds\u00e1gomat, \u00f3, Istenem, figyelj szavamra!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00e1m t\u00e1madtak az idegenek, akik nem ismerik Istent. Er\u0151szakos emberek \u00fcld\u00f6znek, \u00e9s meg akarnak \u00f6lni. Szela"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek, Isten a seg\u00edt\u0151m, az \u00e9n Uram azokkal van, akik v\u00e9denek \u00e9s seg\u00edtenek engem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megb\u00fcnteti ellens\u00e9geimet! K\u00e9rlek, Istenem, mutasd meg h\u0171s\u00e9gedet, \u00e9s puszt\u00edtsd el \u0151ket!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6mmel viszek majd neked h\u00e1la\u00e1ldozatot, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Dics\u00e9rem nevedet, mert j\u00f3 vagy!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kimentett\u00e9l engem minden bajb\u00f3l, \u00e9s l\u00e1ttam ellens\u00e9geim veres\u00e9g\u00e9t!"
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": "55",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. H\u00faros hangszerre. D\u00e1vid tan\u00edt\u00e1sa. Istenem, hallgasd meg im\u00e1ds\u00e1gomat! Ne z\u00e1rk\u00f3zz el k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sem el\u0151l!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgass meg, \u00e9s v\u00e1laszolj, k\u00e9rlek, hadd mondjam el, mi nyugtalan\u00edt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az ellens\u00e9g hangja megr\u00e9m\u00edtett, a gonoszok fenyeget\u00e9se megijesztett. Mert rettenetes dolgokkal v\u00e1dolnak, \u00e9s haragosan t\u00e1madnak r\u00e1m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00edvem verg\u0151dik, s hal\u00e1lf\u00e9lelem rettent."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Remegek a f\u00e9lelemt\u0151l, r\u00e9m\u00fclet t\u00f6lt\u00f6tt el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azt mondtam: \u201eB\u00e1rcsak sz\u00e1rnyam lenne, mint a galambnak, hogy elrep\u00fclhetn\u00e9k, \u00e9s v\u00e9gre nyugtom lenne!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Messze elbujdosn\u00e9k, \u00e9s a puszt\u00e1ban lakn\u00e9k!\u201d Szela"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sietve elrep\u00fcln\u00e9k, mened\u00e9ket keresn\u00e9k a vihar el\u0151l!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uram, rontsd meg terv\u00fcket, zavard \u00f6ssze besz\u00e9d\u00fcket! Csupa er\u0151szakot \u00e9s visz\u00e1lyt l\u00e1tok a v\u00e1rosban!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9jjel-nappal ezzel van tele a v\u00e1ros, b\u0171n \u00e9s hamiss\u00e1g uralkodik benne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az utc\u00e1kon er\u0151szak \u00e9s roml\u00e1s, minden\u00fctt csak hazugs\u00e1g \u00e9s csal\u00e1s!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha ellens\u00e9gem szidalmazna, elviseln\u00e9m. Ha gy\u0171l\u00f6l\u0151m t\u00e1madna, elrejt\u0151zn\u00e9k el\u0151le."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De te t\u00e1madsz ellenem, bar\u00e1tom \u00e9s t\u00e1rsam?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedig bizalmasom volt\u00e1l, egy\u00fctt j\u00e1rtunk Isten Templom\u00e1ba a sokas\u00e1gban!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ragadja mag\u00e1val a hal\u00e1l ellens\u00e9geimet! Elevenen hulljanak a hallottak orsz\u00e1g\u00e1ba, mert lak\u00f3hely\u00fck \u00e9s lelk\u00fck gonoszs\u00e1ggal tele!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00e9n Istent h\u00edvom seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, meg is szabad\u00edt engem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Este, reggel \u00e9s d\u00e9lben im\u00e1dkozom, \u0151 meghallja hangom, \u00e9s v\u00e1laszol!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sok csat\u00e1ban harcoltam, de \u00e9ps\u00e9gben t\u00e9rtem haza, mert \u0151 mindig megmentett!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bizony meghallgat engem Isten, aki \u0151sid\u0151k \u00f3ta uralkodik, \u00e9s megveri ellens\u00e9geimet. Szela \u0150k soha nem v\u00e1ltoznak, nem f\u00e9lik \u00e9s nem tisztelik Istent."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e9g bar\u00e1taikat is megt\u00e1madj\u00e1k, megt\u00f6rik a sz\u00f6vets\u00e9get."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Besz\u00e9d\u00fck sima \u00e9s h\u00edzelg\u0151, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 a b\u00e9kess\u00e9get emlegetik, de sz\u00edv\u00fckben m\u00e1r harcra k\u00e9sz\u00fclnek. Szavaik sim\u00e1bbak az olajn\u00e1l, m\u00e9gis megsebeznek, mint az \u00e9les kard."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Add \u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, ami t\u00fal neh\u00e9z, majd \u0151 gondodat viseli! Nem engedi, hogy az igaz veres\u00e9get szenvedjen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Istenem, ezeket a gyilkosokat \u00e9s hazugokat te dobod a s\u00edrba! Bizony, az \u00e9let\u00fck fel\u00e9t sem \u00e9rik meg! \u00c9n pedig csak benned b\u00edzom, Uram!"
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": "56",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. A \u201eMesszi erd\u0151 galambja\u201d kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. D\u00e1vid\u00e9, abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor elfogt\u00e1k a filiszteusok G\u00e1t v\u00e1ros\u00e1ban. Istenem, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, mert ellens\u00e9geim sz\u00fcntelen \u00fcld\u00f6znek, folyton szorongatnak!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mindig lesben \u00e1llnak, hogy megfogjanak, eg\u00e9sz nap zaklatnak. Milyen sokan harcolnak ellenem, \u00f3, Fels\u00e9ges Isten!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikor r\u00e1m t\u00f6r a f\u00e9lelem, \u00e9n m\u00e9gis benned b\u00edzom, Istenem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Istenben b\u00edzom, nem f\u00e9lek, haland\u00f3 mit \u00e1rthat nekem? Dics\u00e9rem Istent szav\u00e1\u00e9rt \u00e9s \u00edg\u00e9ret\u00e9\u00e9rt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim sz\u00fcntelen kiforgatj\u00e1k szavaimat, folyton csak terveket sz\u0151nek ellenem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6sszefognak ellenem, lesben \u00e1llnak, minden l\u00e9p\u00e9sem figyelik, hogy meg\u00f6ljenek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Istenem, gonoszs\u00e1guk\u00e9rt \u0171zd el \u0151ket messzire, k\u00fcldd el \u0151ket idegenek k\u00f6z\u00e9, hogy azok haragj\u00e1t szenvedj\u00e9k!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Istenem, te l\u00e1ttad bujdos\u00e1saimat, tudod, mennyit s\u00edrtam, s megsz\u00e1moltad k\u00f6nnyeimet!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mikor Istenhez ki\u00e1ltok seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, ellens\u00e9geim sarkon fordulnak, \u00e9s elfutnak! Ebb\u0151l tudom meg, hogy velem vagy, Istenem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dics\u00e9rem Istent szav\u00e1\u00e9rt \u00e9s \u00edg\u00e9ret\u00e9\u00e9rt! Dics\u00e9rem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szav\u00e1\u00e9rt \u00e9s \u00edg\u00e9ret\u00e9\u00e9rt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Istenben b\u00edzom, nem f\u00e9lek, haland\u00f3 mit \u00e1rthat nekem?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megadom Istennek, amit \u00edg\u00e9rtem, h\u00e1l\u00e1val \u00e1ldozok neki!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert megmentette lelkemet a hal\u00e1lt\u00f3l, \u00e9s l\u00e1bamat az eles\u00e9st\u0151l, hogy \u00e9lhessek Isten jelenl\u00e9t\u00e9ben, s j\u00e1rhassak vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1ban, mely az \u00e9l\u0151kre ragyog!"
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": "57",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. A \u201eNe puszt\u00edts el\u201d kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. D\u00e1vid\u00e9, abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor Saul el\u0151l a barlangba menek\u00fclt. K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, Istenem, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam! Lelkem oltalmat keresve hozz\u00e1d menek\u00fcl! Sz\u00e1rnyaid \u00e1rny\u00e9k\u00e1ba futok, m\u00edg elvonul a veszedelem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A Fels\u00e9ges Istenhez ki\u00e1ltok. Istenhez, aki vigy\u00e1z r\u00e1m, \u00e9s v\u00e9ghezviszi, amit fel\u0151lem gondolt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9get k\u00fcld a Mennyb\u0151l, \u00e9s megment engem! Bizony, megveri \u00fcld\u00f6z\u0151imet, akik elevenen megenn\u00e9nek! Szela Elk\u00fcldi hozz\u00e1m h\u0171s\u00e9ges szeretet\u00e9t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Emberev\u0151 oroszl\u00e1nok k\u00f6zt fekszem. Emberek k\u00f6zt, akiknek fogaik l\u00e1ndzs\u00e1k \u00e9s nyilak, nyelv\u00fck \u00e9les kard."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Istenem, magasztaljanak t\u00e9ged a Mennyben, dics\u0151s\u00e9ged bor\u00edtsa be a f\u00f6ldet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim h\u00e1l\u00f3t k\u00e9sz\u00edtettek, hogy megfogjanak, vermet \u00e1stak nekem, de maguk estek bele! Szela"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9sz a sz\u00edvem, Istenem, felk\u00e9sz\u00fclt a sz\u00edvem, hogy \u00e9nekemmel \u00e9s hangszeremmel dics\u00e9rjelek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9bredj lelkem! \u00c9bredj fel lant \u00e9s h\u00e1rfa, \u00e9bressz\u00fck fel a hajnalt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uram, dics\u00e9rlek t\u00e9ged a nemzetek el\u0151tt! Dics\u00e9reted \u00e9neklem a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert kegyelmed \u00e9s j\u00f3s\u00e1god magasabb az \u00e9gn\u00e9l, h\u0171s\u00e9ged a felh\u0151kig \u00e9r!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Istenem, magasztaljanak t\u00e9ged a Mennyben, dics\u0151s\u00e9ged bor\u00edtsa be a f\u00f6ldet!"
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": "58",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. A \u201eNe puszt\u00edts el\u201d kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. D\u00e1vid\u00e9. Val\u00f3ban s\u00fcketek vagytok, ti b\u00edr\u00e1k? Ez\u00e9rt nem \u00edt\u00e9litek igazs\u00e1gosan az embereket?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gonosz dolgokat terveztek az orsz\u00e1gban, ti magatok k\u00f6vettek el er\u0151szakos gaztetteket!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, ezek a gonoszok m\u00e1r sz\u00fclet\u00e9s\u00fckt\u0151l fogva istentelenek, vil\u00e1graj\u00f6vetel\u00fck \u00f3ta hazugok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Haragjuk veszedelmes, mint a k\u00edgy\u00f3 m\u00e9rge. Bedugj\u00e1k f\u00fcl\u00fcket, mint a s\u00fcket k\u00edgy\u00f3,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "amely nem hallja a k\u00edgy\u00f3b\u0171v\u00f6l\u0151 hangj\u00e1t, ak\u00e1rmilyen zen\u00e9t is j\u00e1tszik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Istenem, olyanok ezek, mint az oroszl\u00e1nok! T\u00f6rdeld ki fogaikat, z\u00fazd \u00f6ssze \u00e1llkapcsukat, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ahogy a v\u00edz sz\u00e9tfolyik, \u00fagy hagyja el \u0151ket erej\u00fck! Taposs\u00e1k f\u00f6ldbe \u0151ket, mint sz\u00e1raz f\u00fcvet az \u00faton j\u00e1r\u00f3k!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pusztuljanak el, mint a csiga, vagy az elvet\u00e9lt magzat, amely soha nem l\u00e1tta meg a napot!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pusztuljanak el hirtelen, mint \u00e9g\u0151 t\u00fcsk\u00e9s gaz, amelyet elhord a sz\u00e9l, miel\u0151tt az ed\u00e9ny meg\u00e9rezn\u00e9 t\u00fcz\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclnek majd az igazak, ha l\u00e1tj\u00e1k a gonoszok megb\u00fcntet\u00e9s\u00e9t! T\u00e9rdig g\u00e1zolnak a legy\u0151z\u00f6ttek v\u00e9r\u00e9ben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor azt mondj\u00e1k az emberek: \u201eAz igaz m\u00e9gis jutalmat kap! M\u00e9gis van Isten, aki igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l a F\u00f6ld\u00f6n!\u201d"
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": "59",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. A \u201eNe puszt\u00edts el\u201d kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. D\u00e1vid tan\u00edt\u00e1sa abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor Saul embereket k\u00fcld\u00f6tt, hogy figyelj\u00e9k D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s \u00f6lj\u00e9k meg \u0151t. Istenem, ments meg ellens\u00e9geimt\u0151l, v\u00e9dj meg t\u00e1mad\u00f3imt\u00f3l!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szabad\u00edts meg a gonosztev\u0151kt\u0151l, ments meg a gyilkosokt\u00f3l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9zd, lesben \u00e1llnak, hogy meg\u00f6ljenek! Er\u0151s harcosok gy\u0171ltek \u00f6ssze ellenem, pedig \u00e1rtatlan vagyok, nem k\u00f6vettem el semmi rosszat, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem adtam r\u00e1 okot, m\u00e9gis k\u00e9sz\u00fcl\u0151dnek, hogy megt\u00e1madjanak! \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, k\u00e9rlek, l\u00e1sd meg ezt, kelj fel, \u00e9s siess seg\u00edts\u00e9gemre!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura \u00e9s Istene, te vagy Izr\u00e1el Istene! Kelj fel h\u00e1t, \u00e9s b\u00fcntesd meg ezeket az istenteleneket! Ne kegyelmezz az \u00e1rul\u00f3knak, akik gonosz terveket sz\u0151nek! Szela"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El\u0151b\u00fajnak est\u00e9nk\u00e9nt, mint a kuty\u00e1k, morogva k\u00f6r\u00fclszimatolj\u00e1k a v\u00e1rost."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hallod, hogy fenyegetnek \u00e9s szidnak engem? Nyelv\u00fck a fegyver\u00fck, s azt mondj\u00e1k, \u00fagysem hallja senki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De te, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te kineveted \u0151ket, kig\u00fanyolod mind az istenteleneket!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9nekelek neked, Istenem, mert olyan vagy nekem, mint magas k\u0151v\u00e1r a hegytet\u0151n!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten szeret engem, \u00e9s el\u00e9m j\u00f6n, gy\u0151zelemre seg\u00edt a harcban! Megseg\u00edt, hogy ellens\u00e9geimet legy\u0151zzem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne \u00f6ld meg \u0151ket egyszerre, nehogy n\u00e9pem felejtsen, de sz\u00f3rd sz\u00e9t \u00e9s verd meg \u0151ket hatalmaddal, Uram \u00e9s V\u00e9delmez\u0151m!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Essenek csapd\u00e1ba b\u00fcszkes\u00e9g\u00fck \u00e9s r\u00e1galmaik miatt, hiszen minden szavuk \u00e1tok \u00e9s hazugs\u00e1g!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Puszt\u00edtsd el \u0151ket haragodban, v\u00e9gezz vel\u00fck \u00f6r\u00f6kre, hadd tudj\u00e1k meg az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, hogy Isten uralkodik J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9n! Szela"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El\u0151b\u00fajnak est\u00e9nk\u00e9nt, mint a kuty\u00e1k, morogva k\u00f6r\u00fclszimatolj\u00e1k a v\u00e1rost."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Csatangolnak, ennival\u00f3t keresnek, ha nem tal\u00e1lnak, vony\u00edtanak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00e9n minden reggel \u00e9nekkel dics\u00e9rlek h\u0171s\u00e9ged\u00e9rt \u00e9s szereteted\u00e9rt, Uram! Bizony, te vagy er\u0151s k\u0151v\u00e1ram a magas hegytet\u0151n! Hozz\u00e1d menek\u00fcl\u00f6k a veszedelem idej\u00e9n!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9nekemmel dics\u00e9rlek, mert er\u0151s k\u0151v\u00e1ram vagy magasan fenn, a hegytet\u0151n! Isten, \u00e9n szeret\u0151 Istenem!"
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": "60",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. A \u201eLiliomok\u201d kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. D\u00e1vid tan\u00edt\u00e1sa, abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor a naharaimi \u00e9s a c\u00f3bai ar\u00e1mok ellen harcolt, J\u00f3\u00e1b pedig visszat\u00e9rt \u00e9s legy\u0151zte az edomiak tizenk\u00e9tezer f\u0151s sereg\u00e9t a S\u00f3s-v\u00f6lgyben. \u00d3 Isten, mennyire megharagudt\u00e1l r\u00e1nk! Elfordult\u00e1l t\u0151l\u00fcnk, sz\u00e9tsz\u00f3rt\u00e1l benn\u00fcnket! \u00c1ll\u00edts helyre minket, \u00e9s fordulj vissza hozz\u00e1nk!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megrend\u00edtetted \u00e9s sz\u00e9trepesztetted a f\u00f6ldet. Gy\u00f3gy\u00edtsd meg a t\u00f6r\u00e9seket, hogy ne pusztuljon el eg\u00e9szen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, sok csap\u00e1ssal s\u00fajtottad n\u00e9pedet, a szenved\u00e9s b\u00f3d\u00edt\u00f3 bor\u00e1val itatt\u00e1l benn\u00fcnket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De most magasra emelted z\u00e1szl\u00f3dat azoknak, akik f\u00e9lnek \u00e9s tisztelnek t\u00e9ged, hogy k\u00f6r\u00e9je gy\u0171ljenek, \u00e9s megmenek\u00fcljenek az ellens\u00e9g fegyver\u00e9t\u0151l. Szela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, szabad\u00edts meg minket hatalmaddal! Hallgass meg benn\u00fcnket, hogy megmenek\u00fcljenek, akiket szeretsz!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt Isten templom\u00e1ban: \u201e\u00d6r\u00f6mmel adom \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl Sikem v\u00e1ros\u00e1t \u00e9s Szukk\u00f3t v\u00f6lgy\u00e9t!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gile\u00e1d \u00e9s Manass\u00e9 az eny\u00e9m, Efraim a sisakom, J\u00fada kir\u00e1lyi jogarom!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mo\u00e1b mosd\u00f3t\u00e1lam, amelyben l\u00e1bamat mosom, Edom szolg\u00e1m lesz, aki sarumat hordozza. A filiszteusokat legy\u0151z\u00f6m, \u00e9s diadalki\u00e1lt\u00e1s hangzik f\u00f6l\u00f6tt\u00fck.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De most elhagyt\u00e1l benn\u00fcnket, Istenem! Nem j\u00f6tt\u00e9l sereg\u00fcnkkel a csat\u00e1ba. Ki vezet be engem az er\u0151s v\u00e1rosba, hogy elfoglaljam? Ki vezet el eg\u00e9szen Edomig?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De most elhagyt\u00e1l benn\u00fcnket, Istenem! Nem j\u00f6tt\u00e9l sereg\u00fcnkkel a csat\u00e1ba. Ki vezet be engem az er\u0151s v\u00e1rosba, hogy elfoglaljam? Ki vezet el eg\u00e9szen Edomig?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Istenem, seg\u00edts meg benn\u00fcnket ellens\u00e9geinkkel szemben! Hiszen semmit sem \u00e9r az emberek seg\u00edts\u00e9ge!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isten seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel hatalmas gy\u0151zelmet aratunk, mert \u0151 veri le ellens\u00e9geinket!"
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": "61",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. H\u00faros hangszerre. D\u00e1vid\u00e9. Istenem, hallgasd meg ki\u00e1lt\u00e1somat! Figyelj im\u00e1ds\u00e1gomra!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A vil\u00e1g v\u00e9g\u00e9r\u0151l, a ki\u00e1ltok hozz\u00e1d, mert elhagyatott vagyok, \u00e9s f\u00e9lek! Emelj fel a magas k\u0151szikl\u00e1ra, ahov\u00e1 nem jutok f\u00f6l magam!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Csak n\u00e1lad vagyok biztons\u00e1gban ellens\u00e9geimt\u0151l, te vagy er\u0151s mened\u00e9kv\u00e1ram!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hadd lakjam s\u00e1tradban \u00f6r\u00f6kk\u00e9, hadd menek\u00fcljek sz\u00e1rnyad v\u00e9delm\u00e9be! Szela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Istenem, te hallottad, amit neked fogadtam. Te adt\u00e1l \u00f6r\u00f6ks\u00e9get annak, aki tiszteli \u00e9s f\u00e9li nevedet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ldd meg a Kir\u00e1lyt hossz\u00fa \u00e9lettel! \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9ljen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Uralkodjon tr\u00f3nj\u00e1n Isten el\u0151tt mindenkor, szeretet \u00e9s h\u0171s\u00e9g v\u00e9delmezze!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9 dics\u00e9rlek \u00e9nekemmel, Istenem, \u00e9s naponta megadom, amit neked \u00edg\u00e9rtem!"
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": "62",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek, Jed\u00fat\u00fannak. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Csak Istenben nyugszik meg a lelkem, \u0151 a szabad\u00edt\u00f3m!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Csak \u0151 az \u00e9n er\u0151s K\u0151szikl\u00e1m, szabad\u00edt\u00f3m! Er\u0151s v\u00e1ram \u0151 nekem, nem gy\u0151zhetnek le ellens\u00e9geim!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Meddig t\u00e1madtok m\u00e9g engem?! Mi\u00e9rt akartok meg\u00f6lni? Olyan vagyok, mint a d\u00fcledez\u0151 v\u00e1rosfal, mint egy omladoz\u00f3 b\u00e1stya."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim azon tanakodnak, hogyan tasz\u00edtsanak le m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gomb\u00f3l. \u00d6r\u00fclnek, mikor hazugs\u00e1got mondhatnak r\u00f3lam. Sz\u00e1jukkal \u00e1ldanak, de sz\u00edv\u00fckben \u00e1tkoznak. Szela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Csak Istenben nyugszik meg a lelkem, \u0151 a rem\u00e9nys\u00e9gem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Csak \u0151 az \u00e9n er\u0151s K\u0151szikl\u00e1m, szabad\u00edt\u00f3m! Er\u0151s v\u00e1ram \u0151 nekem, nem gy\u0151zhetnek le ellens\u00e9geim!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A gy\u0151zelmet \u00e9s dics\u0151s\u00e9get Isten adja nekem! \u0150 az \u00e9n er\u0151s v\u00e1ram, csak n\u00e1la vagyok biztons\u00e1gban!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Istenben b\u00edzz minden id\u0151ben, n\u00e9pem! \u00d6nts\u00e9tek ki sz\u00edveteket el\u0151tte! Isten a mi mened\u00e9k\u00fcnk \u00e9s biztons\u00e1gunk! Szela"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bizony, az ember \u00e9lete sz\u00e9tfoszlik, mint a p\u00e1ra! Ha m\u00e9rlegre ker\u00fcl, a leheletn\u00e9l is k\u00f6nnyebb!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne b\u00edzz az er\u0151szakban vagy az elnyom\u00e1sban, se abban, amit lopva vagy csal\u00e1ssal szerezt\u00e9l! Ne b\u00edzz a vagyonodban, m\u00e9g akkor se, ha gyarapszik!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Csak abban b\u00edzhatsz, amit Isten maga mondott, \u00e9s hiszem, hogy igaz: \u201eEgyed\u00fcl Isten\u00e9 az er\u0151!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Igen, Uram, ti\u00e9d a h\u0171s\u00e9g \u00e9s szeretet is! Te jutalmazol, vagy b\u00fcntetsz mindenkit, tettei szerint."
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": "63",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra, abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor J\u00fada puszt\u00e1j\u00e1ban volt. \u00d3, Isten, \u00e9n Istenem! S\u00f3v\u00e1rogva k\u00edv\u00e1nkozom hozz\u00e1d, hogy n\u00e1lad lehessek! Ahogy a kiszikkadt, kop\u00e1r f\u00f6ld az es\u0151re, testem-lelkem \u00fagy szomjazik jelenl\u00e9tedre, \u00fagy k\u00edv\u00e1nkozom hozz\u00e1d!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Feln\u00e9zek r\u00e1d szent\u00e9lyedben, hogy dics\u0151s\u00e9gedet \u00e9s er\u0151det l\u00e1ssam!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert h\u0171s\u00e9ges szereteted jobb, mint az \u00e9let! Teljes sz\u00edvvel dics\u00e9rlek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kezeimet hozz\u00e1d emelem, teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel \u00e1ldalak, am\u00edg csak \u00e9lek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lelkem megtelik j\u00f3s\u00e1goddal: j\u00f3llakik, mint egy b\u0151s\u00e9ges lakom\u00e1n, mikor t\u00e9ged dics\u00e9rlek, Istenem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha \u00e1gyamban r\u00e1d gondolok, m\u00e9g \u00e9jjel is veled besz\u00e9lgetek,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mert megseg\u00edtett\u00e9l engem, sz\u00e1rnyaid \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban \u00f6rvendezek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lelkem ragaszkodik hozz\u00e1d, mert jobboddal fogod a kezem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De akik vesztemre t\u00f6rnek, maguk fognak a f\u00f6ld m\u00e9ly\u00e9be ker\u00fclni!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kard \u00e9l\u00e9re jutnak, sak\u00e1lok falj\u00e1k fel \u0151ket,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "de a kir\u00e1ly \u00f6r\u00fcl Istennek! Dics\u00e9rik Istent mind, akik h\u0171s\u00e9get esk\u00fcdtek neki, mert Isten bez\u00e1rja a hazugok sz\u00e1j\u00e1t!"
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": "64",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Istenem, hallgass meg! V\u00e9dj meg ellens\u00e9geim fenyeget\u00e9s\u00e9t\u0151l!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e9dj meg engem a gonoszok titkos terveit\u0151l, amelyeket ellenem sz\u0151ttek! Rejts el a gonoszok el\u0151l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert besz\u00e9d\u00fck, mint az \u00e9les kard, m\u00e9rgezett szavakkal l\u00f6v\u00f6ld\u00f6znek r\u00e1m, c\u00e9lba vesznek nyilaikkal!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lesb\u0151l l\u0151nek v\u00e1ratlanul, f\u00e9lelem n\u00e9lk\u00fcl l\u00f6v\u00f6ld\u00f6znek az igazra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egym\u00e1st biztatj\u00e1k a rosszra, s arr\u00f3l besz\u00e9lnek, hogyan \u00e1ll\u00edtsanak csapd\u00e1t. Azt mondj\u00e1k: \u201eEzt senki nem veszi \u00e9szre!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fel\u00e1ll\u00edtj\u00e1k a csapd\u00e1t, \u00e9s v\u00e1rj\u00e1k, hogy \u00e1ldozatuk beleessen. Bizony, az emberek belseje \u00e9s sz\u00edve kiismerhetetlen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De Isten is kil\u00f6vi nyilait, hirtelen-v\u00e1ratlan eltal\u00e1lja,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "saj\u00e1t szavaikkal ejti csapd\u00e1ba \u0151ket! Akik csak l\u00e1tj\u00e1k veszt\u00fcket, csod\u00e1lkoznak, \u00e9s fej\u00fcket cs\u00f3v\u00e1lj\u00e1k,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00e9lelem fogja el \u0151ket, \u00e9s elismerik, hogy ezt Isten tette a gonoszokkal. Hirdetik Isten tetteit, \u00e9s tan\u00edtj\u00e1k egym\u00e1st, hogy tisztelj\u00e9k \u00e9s f\u00e9lj\u00e9k \u0151t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az igazak pedig \u00f6r\u00fclnek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, b\u00edznak benne, \u00e9s dics\u00e9rik \u0151t az igazsz\u00edv\u0171ek!"
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": "65",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra, \u00e9nek. M\u00e9lt\u00f3 vagy, Isten, hogy dics\u00e9rj\u00fcnk t\u00e9ged a Sionon, \u00e9s teljes\u00edts\u00fck, amit megfogadunk neked!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Minden ember hozz\u00e1d fordul, Isten\u00fcnk, mert meghallgatod im\u00e1ds\u00e1gainkat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171lt b\u0171neink elbor\u00edtanak benn\u00fcnket, m\u00e9gis elt\u00f6r\u00f6lted \u0151ket, \u00e9s megbocs\u00e1tott\u00e1l nek\u00fcnk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Milyen boldog, akit kiv\u00e1lasztasz, hogy k\u00f6zel vond magadhoz, s hogy veled lakjon palot\u00e1dban! Bet\u00f6ltesz minket b\u0151s\u00e9gesen h\u00e1zad \u00e1ld\u00e1saival, Templomod javaival!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Milyen f\u00e9lelmetes \u00e9s dics\u0151s\u00e9ges tettekkel v\u00e1laszolsz nek\u00fcnk, Szabad\u00edt\u00f3 Isten\u00fcnk! A f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig, m\u00e9g a messzi szigeteken is mindenki benned b\u00edzik \u00e9s rem\u00e9nykedik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert megmutattad hatalmadat, \u00e9s er\u0151ddel hegyeket teremtett\u00e9l,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "lecsendes\u00edtetted a h\u00e1borg\u00f3 tenger z\u00fag\u00e1s\u00e1t, a hull\u00e1mok harsog\u00e1s\u00e1t, a h\u00e1borg\u00f3 nemzetek zajong\u00e1s\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1mulva n\u00e9zik csod\u00e1latos tetteid a messzi n\u00e9pek, csod\u00e1lkoznak kelet \u00e9s nyugat lak\u00f3i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gondot viselsz a term\u0151f\u00f6ldre, Isten\u00fcnk, es\u0151vel meg\u00f6nt\u00f6z\u00f6d, s gazdag term\u00e9st n\u00f6velsz bel\u0151le. Isten foly\u00f3ja meg\u00e1rad, term\u00e9kenny\u00e9 teszi a f\u00f6ldet! \u00cdgy gondoskodsz f\u00f6ld\u00fcnkr\u0151l, ell\u00e1tsz benn\u00fcnket gabon\u00e1val."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Es\u0151ddel meg\u00e1ztatod a bar\u00e1zd\u00e1kat, elsim\u00edtod a g\u00f6r\u00f6ngy\u00f6ket, z\u00e1poroddal megl\u00e1gy\u00edtod a kem\u00e9ny f\u00f6ldet, meg\u00e1ldod a zsenge n\u00f6v\u00e9nyeket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megkoron\u00e1zod az esztend\u0151 v\u00e9g\u00e9t gazdag arat\u00e1ssal, l\u00e1baid nyom\u00e1n b\u0151s\u00e9g fakad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ism\u00e9t kiz\u00f6ld\u00fcl a puszta, \u00f6rvendeznek a dombok,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "megtelnek a legel\u0151k juhokkal, a v\u00f6lgyek gabon\u00e1val. Mind ujjongva \u00e9nekelnek, s \u00f6r\u00f6mmel ki\u00e1ltanak!"
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": "66",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. Zsolt\u00e1r\u00e9nek. \u00d6r\u00f6mmel ki\u00e1ltson Istennek minden, ami a F\u00f6ld\u00f6n van!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek dics\u0151s\u00e9ges nev\u00e9nek, dics\u0151\u00edt\u0151 \u00e9nekekkel tisztelj\u00e9tek \u0151t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok Istennek: \u201eMilyen f\u00e9lelmetes \u00e9s csod\u00e1latos minden tetted! M\u00e9g ellens\u00e9geid is meghajolnak el\u0151tted, s h\u00edzelegnek neked, mert f\u00e9lnek t\u0151led.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz vil\u00e1g meghajol el\u0151tted, im\u00e1dnak t\u00e9ged, Istenem! \u00c9nekkel dics\u00e9rik neved! Szela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, l\u00e1ss\u00e1tok Isten\u00fcnk tetteit, milyen f\u00e9lelmetes, amit az emberek k\u00f6z\u00f6tt cselekszik!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A tengert sz\u00e1razf\u00f6ldd\u00e9 v\u00e1ltoztatta, n\u00e9p\u00e9t sz\u00e1raz l\u00e1bbal \u00e1tvezette a foly\u00f3n, ez\u00e9rt \u00f6rvendeztek ott mind!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bizony, Isten uralkodik hatalmas erej\u00e9vel az eg\u00e9sz vil\u00e1g f\u00f6l\u00f6tt! Szemmel tartja a nemzeteket, hogy a l\u00e1zad\u00f3k el ne b\u00edzz\u00e1k magukat. Szela"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok Isten\u00fcnket mind, ti n\u00e9pek! Hangosan dics\u00e9rj\u00e9tek \u0151t!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, te adt\u00e1l \u00e9letet nek\u00fcnk, te \u0151rz\u00f6d meg \u00e9let\u00fcnket!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pr\u00f3b\u00e1ra tett\u00e9l benn\u00fcnket, megtiszt\u00edtott\u00e1l, mint az ez\u00fcst\u00f6t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e1l\u00f3dba ker\u00edtett\u00e9l minket, v\u00e1llainkra neh\u00e9z terhet rakt\u00e1l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megengedted, hogy ellens\u00e9geink letapossanak, \u00e1tvitt\u00e9l t\u0171z\u00f6n \u00e9s v\u00edzen, de kivezett\u00e9l bel\u0151le t\u00e1gas, sz\u00e9p f\u00f6ldre!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1ldozatokat hozok Templomodba, teljes\u00edtem, amit neked fogadtam. Igen, amit megfogadtam, mikor bajban voltam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1ldozatokat hozok Templomodba, teljes\u00edtem, amit neked fogadtam. Igen, amit megfogadtam, mikor bajban voltam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6v\u00e9r b\u00e1r\u00e1nyokat \u00e1ldozok neked, kosokat \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nt, bik\u00e1kat \u00e9s bakokat hozok \u00e1ldozatul. Szela"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, akik tisztelitek \u00e9s f\u00e9litek Istent, hadd mondjam el, mit tett \u0151 velem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ki\u00e1ltottam hozz\u00e1 seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, dics\u00e9rtem \u0151t teljes sz\u00edvvel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem hallgatott volna meg, ha sz\u00edvemben hamiss\u00e1got tal\u00e1l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Meghallgatta seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1somat, im\u00e1ds\u00e1gomra figyelt!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen Isten, aki nem fordult el k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semt\u0151l! Szeretet\u00e9t sem vonta meg t\u0151lem!"
                }
            }
        },
        "67": {
            "chapter_nr": "67",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. H\u00faros hangszerre. Zsolt\u00e1r\u00e9nek. Isten\u00fcnk, l\u00e9gy kegyelmes hozz\u00e1nk, \u00e1ldj meg benn\u00fcnket, \u00e9s ragyogtasd r\u00e1nk arcod f\u00e9ny\u00e9t! Selah"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ismerje meg az eg\u00e9sz vil\u00e1g \u00fatjaidat! Tudj\u00e1k meg az \u00f6sszes nemzetek, hogy te vagy a Szabad\u00edt\u00f3!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e9ged dics\u00e9rjenek a n\u00e9pek, Isten\u00fcnk! Minden nemzet dics\u00e9rjen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6rvendezzenek \u00e9s \u00e9nekeljenek a vil\u00e1g \u00f6sszes n\u00e9pei, mert igazs\u00e1gosan uralkodsz f\u00f6l\u00f6tt\u00fck! Te vezeted a nemzeteket az eg\u00e9sz F\u00f6ld\u00f6n! Szela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00e9ged dics\u00e9rjenek a n\u00e9pek, Isten\u00fcnk! Minden nemzet dics\u00e9rjen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6ld\u00fcnk b\u0151s\u00e9ges term\u00e9st adott! Meg\u00e1ld benn\u00fcnket Isten, a mi Isten\u00fcnk, ezut\u00e1n is!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bizony, Isten\u00fcnk meg\u00e1ld benn\u00fcnket, ez\u00e9rt tisztelik \u00e9s f\u00e9lik \u0151t a F\u00f6ld \u00f6sszes n\u00e9pei!"
                }
            }
        },
        "68": {
            "chapter_nr": "68",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1r\u00e9neke. Kelj fel, Isten\u00fcnk, sz\u00f3rd sz\u00e9t ellens\u00e9geidet! Fussanak gy\u0171l\u00f6l\u0151id szanasz\u00e9t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ahogy a f\u00fcst\u00f6t elf\u00fajja a sz\u00e9l, s a viasz sz\u00e9tolvad a t\u0171zben, \u00fagy semmis\u00fcljenek meg a gonoszok Isten jelenl\u00e9t\u00e9ben!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az igazak pedig \u00f6r\u00fclnek, \u00e9s vigadnak Istennel egy\u00fctt, ujjonganak Isten jelenl\u00e9t\u00e9ben!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek Istennek! \u00c9nekkel dics\u00e9rj\u00e9tek nev\u00e9t! \u00c9p\u00edtsetek utat annak, aki sz\u00e1guldva k\u00f6zeledik a puszt\u00e1n \u00e1t: JAH az \u0151 neve! \u00d6rvendjetek el\u0151tte!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00e1rv\u00e1knak \u00e9desapja, az \u00f6zvegyeknek gondvisel\u0151je vagy szent lak\u00f3helyeden, Isten\u00fcnk!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A mag\u00e1nyosoknak Isten otthont szerez, a foglyokat a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l j\u00f3l\u00e9tre hozza ki, de a l\u00e1zad\u00f3k a forr\u00f3 sivatagban laknak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, mikor elindult\u00e1l n\u00e9ped el\u0151tt, mikor kivezetted \u0151ket Egyiptomb\u00f3l, \u00e1tvonult\u00e1l a sivatagon, Szela"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "m\u00e9g a f\u00f6ld megremegett, az \u00e9g is megolvadt el\u0151tted! Megrend\u00fclt a S\u00ednai-hegy, \u00e9s megolvadt Izr\u00e1el Istene el\u0151tt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d3, Isten\u00fcnk, b\u0151ven adt\u00e1l es\u0151t, fel\u00fcd\u00edtetted \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedet, mikor eltikkadt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ny\u00e1jad visszat\u00e9rt, \u00e9s megpihent f\u00f6ldj\u00e9n. Istenem, m\u00e9g szeg\u00e9nyeiket is meg\u00e1ldottad!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar adja a sz\u00f3t az asszonyok nagy sereg\u00e9nek, \u0151k viszik mindenfel\u00e9 az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eAz ellens\u00e9g kir\u00e1lyai megfutamodtak, seregeik sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak!\u201d A hadizs\u00e1km\u00e1nyt a h\u00e1ziasszonyok osztj\u00e1k sz\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jut a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l azoknak is, akik otthon maradtak, a juhokat \u0151rizni: galamb sz\u00e1rnyait kapj\u00e1k, ez\u00fcsttel bor\u00edtva. Bizony, ragyog\u00f3 aranysz\u00e1rnyakat kapnak!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Mindenhat\u00f3 sz\u00e9tsz\u00f3rta az ellens\u00e9g kir\u00e1lyait a Calm\u00f3n-hegyen. \u00dagy hullottak, mint a h\u00f3!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hatalmas a B\u00e1s\u00e1n hegye, magas cs\u00facsai fens\u00e9gesek, m\u00e9gsem ez az Isten hegye!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ti magas hegyek, ne vess\u00e9tek meg Sion hegy\u00e9t! Mert a Siont v\u00e1lasztotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ott is lakik \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hatalmas az Isten serege, sok ezer harci szek\u00e9r, vel\u00fck egy\u00fctt j\u00f6n az \u00dar dics\u0151s\u00e9gben a S\u00ednai-hegyr\u0151l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten, felment\u00e9l a magass\u00e1gba. Dics\u0151s\u00e9ges gy\u0151zelmi felvonul\u00e1sodban foglyokat vezett\u00e9l. Embereket kapt\u00e1l aj\u00e1nd\u00e9kba, m\u00e9g a l\u00e1zad\u00f3k k\u00f6z\u00fcl is, hogy k\u00f6z\u00f6tt\u00fck lakj\u00e1l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1ldott legy\u00e9l \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Napr\u00f3l napra seg\u00edtesz terheinket hordani. Te vagy megment\u0151 Isten\u00fcnk! Szela"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten, a mi Isten\u00fcnk ment meg minket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten szabad\u00edt meg a Hal\u00e1lt\u00f3l!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isten sz\u00e9tz\u00fazza ellens\u00e9geinek fej\u00e9t, bet\u00f6ri a b\u0171nben \u00e9l\u0151k kem\u00e9ny kopony\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00dar mondta: \u201eB\u00e1s\u00e1nb\u00f3l is visszahozom az ellens\u00e9get, visszahozom a tenger fenek\u00e9r\u0151l is,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "hogy \u00f6sszet\u00f6rd \u0151ket, \u00e9s t\u00e9rdig g\u00e1zolj v\u00e9r\u00fckben. M\u00e9g a kuty\u00e1k is lakm\u00e1roznak bel\u0151l\u00fck!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mind l\u00e1tj\u00e1k gy\u0151zelmi felvonul\u00e1sodat, Istenem! Mindenki meg fog l\u00e1tni t\u00e9ged, Istenem, Kir\u00e1lyom, mikor dics\u0151s\u00e9gesen bevonulsz!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El\u0151l j\u00f6nnek az \u00e9nekesek, ut\u00e1nuk a zen\u00e9szek, k\u00f6z\u00f6tt\u00fck cs\u00f6rg\u0151dobokkal a t\u00e1ncol\u00f3 le\u00e1nyok."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek \u00e9s \u00e1ldj\u00e1tok Istent mindannyian, dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Izr\u00e1el n\u00e9pe!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kicsiny Benj\u00e1min t\u00f6rzse vezeti \u0151ket, j\u00f6nnek J\u00fada fejedelmei \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9pe, j\u00f6nnek Zebulon \u00e9s Naft\u00e1li vez\u00e9rei!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, mutasd meg hatalmadat! Mutasd meg hatalmadat, mint a r\u00e9gi id\u0151kben!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kir\u00e1lyok hoznak neked aj\u00e1nd\u00e9kot jeruzs\u00e1lemi Templomodba, \u00edgy tisztelnek t\u00e9ged."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, feny\u00edtsd meg a n\u00e1dasban lak\u00f3 vadakat! Feny\u00edtsd meg a bik\u00e1kat az idegenek sereg\u00e9ben! Al\u00e1zd meg \u0151ket, sz\u00f3rd sz\u00e9t a n\u00e9peket, akik h\u00e1bor\u00fat akarnak! Porban cs\u00faszva hozz\u00e1k el\u00e9d gazdags\u00e1gukat!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Egyiptomb\u00f3l fejedelmek hozz\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat, Eti\u00f3pia hamar fel\u00e9d ny\u00fajtja kez\u00e9t, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9nekeljen Istennek a F\u00f6ld minden orsz\u00e1ga! \u00c9nekkel dics\u00e9rj\u00e9tek Urunkat! Szela"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek annak, aki harci szeker\u00e9n sz\u00e1guld az \u0151si egeken! \u00c9nekeljetek annak, aki mennyd\u00f6rg\u0151 hangon ki\u00e1lt!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hirdess\u00e9tek, hogy Isten mindenkin\u00e9l hatalmasabb! Hirdess\u00e9tek, hogy \u0151 uralkodik Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt, hatalma nagyobb az egekn\u00e9l!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fens\u00e9ges \u00e9s f\u00e9lelmetes vagy, \u00f3, Isten, szent lak\u00f3helyeden! Isten ad er\u0151t \u00e9s hatalmat n\u00e9p\u00e9nek! \u00c1ldott legyen az Isten!"
                }
            }
        },
        "69": {
            "chapter_nr": "69",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. A \u201eLiliomok\u201d kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. D\u00e1vid\u00e9. Ments meg, Istenem, bajaimb\u00f3l, mert az \u00e1rv\u00edz torkomig \u00e9r!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Feneketlen s\u00e1rba s\u00fcllyedek, l\u00e1bam nem tal\u00e1l szil\u00e1rd talajt. M\u00e9ly v\u00edzbe estem, elsodor az \u00e1radat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Belef\u00e1radtam, hogy seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltozzak. Torkom kisz\u00e1radt, szemem is elf\u00e1radt, oly sok\u00e1 v\u00e1rtam, hogy Isten megseg\u00edtsen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00f6bben vannak hajsz\u00e1laimn\u00e1l, akik ok n\u00e9lk\u00fcl gy\u0171l\u00f6lnek! Milyen sokan akarnak elpuszt\u00edtani engem! Mennyi r\u00e1galmat terjesztenek r\u00f3lam! K\u00e9nyszer\u00edtenek, hogy visszafizessem, amit el se vettem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te minden hib\u00e1mat ismered, Istenem, v\u00e9tkeimet is mind j\u00f3l l\u00e1tod."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Uram, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura, ne csal\u00f3djanak bennem, akik benned b\u00edznak! Izr\u00e1el Istene, ne sz\u00e9gyenkezzenek miattam, akik ragaszkodnak hozz\u00e1d!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9rted v\u00e1llaltam a sz\u00e9gyent, \u00e9rted bor\u00edtja gyal\u00e1zat arcomat!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Testv\u00e9reim idegennek tekintenek, any\u00e1m fiai meg sem ismernek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e1zad ir\u00e1nt szenved\u00e9lyes \u00e9s f\u00e9lt\u0151 szeretet em\u00e9szt engem! Ha t\u00e9ged gyal\u00e1znak, az engem \u00e9r!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mikor s\u00edrtam, \u00e9s b\u00f6jttel al\u00e1ztam meg magam, csak g\u00fanyol\u00f3dtak rajtam."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Zs\u00e1kruh\u00e1ban j\u00e1rtam, de \u0151k kics\u00fafoltak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "R\u00f3lam pletyk\u00e1lnak a piacon, engem cs\u00fafolnak a r\u00e9szegek n\u00f3t\u00e1i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De \u00e9n csak hozz\u00e1d im\u00e1dkozom, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Csak te fogadj be engem! Istenem, hallgass meg, hiszen nagyon szeretsz! V\u00e1laszolj nekem, megment\u0151 Istenem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00fazz ki ebb\u0151l a s\u00e1rb\u00f3l, ne s\u00fcllyedjek tov\u00e1bb! Ments meg gy\u0171l\u00f6l\u0151imt\u0151l, emelj ki a m\u00e9ly v\u00edzb\u0151l!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne hagyd, hogy elsodorjon az \u00e1radat, ne engedd, hogy elnyeljen a m\u00e9lys\u00e9g! Ne hagyd, hogy a s\u00edrg\u00f6d\u00f6r bez\u00e1ruljon f\u00f6l\u00f6ttem!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hallgass meg! Szereteted olyan j\u00f3! Fordulj hozz\u00e1m, hiszen tudom, hogy szeretsz!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne ford\u00edtsd el arcodat szolg\u00e1dt\u00f3l, bajban vagyok, seg\u00edts meg!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Siess hozz\u00e1m, mentsd meg lelkemet! Ellens\u00e9geimt\u0151l szabad\u00edts meg!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3l tudod, mennyi gyal\u00e1zat \u00e9rt, mennyire megal\u00e1ztak ellens\u00e9geim, ismered gy\u0171l\u00f6l\u0151imet!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eg\u00e9szen \u00f6sszet\u00f6rt a megal\u00e1ztat\u00e1s, minden rem\u00e9nyem elhagyott. R\u00e9szv\u00e9tre v\u00e1rtam, de hi\u00e1ba! Rem\u00e9ltem, valaki megvigasztal, de senkit sem tal\u00e1ltam!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9telembe m\u00e9rget kevertek, szomj\u00fas\u00e1gomban ecettel itattak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dcnnepi vacsor\u00e1juk legyen csapd\u00e1v\u00e1, \u00fcnnepeik k\u00f6z\u00f6s lakom\u00e1ja ejtse t\u0151rbe \u0151ket!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Szem\u00fck hom\u00e1lyosodjon meg, ne l\u00e1ssanak, reszkessen a f\u00e9lelemt\u0151l eg\u00e9sz test\u00fck!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Istenem, \u00e9rje utol \u0151ket haragod, bor\u00edtsa el \u0151ket haragod l\u00e1ngja!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lak\u00f3hely\u00fck legyen puszt\u00e1v\u00e1, s\u00e1toruk lakatlann\u00e1!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert azt \u00fcld\u00f6zik, akit te vert\u00e9l meg, Uram, annak f\u00e1jdalm\u00e1t g\u00fanyolj\u00e1k, akit megsebezt\u00e9l!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Soha ne mentsd fel \u0151ket b\u0171neikb\u0151l, j\u00f3s\u00e1godat ne ismerj\u00e9k meg soha!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "T\u00f6r\u00f6ld ki nev\u00fcket az \u00e9l\u0151k k\u00f6nyv\u00e9b\u0151l, soha ne sorolj\u00e1k \u0151ket az igazak k\u00f6z\u00e9!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De engem, aki szeg\u00e9ny \u00e9s szenved\u0151 vagyok, ments meg, Istenem, hadd ismerjem meg szabad\u00edt\u00e1sodat!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor majd \u00e9nekkel dics\u00e9rem Isten nev\u00e9t, \u00e9s h\u00e1laad\u00e1ssal dics\u0151\u00edtem \u0151t!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hiszen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak jobban tetszik a dics\u00e9ret, mint az olt\u00e1ron \u00e9g\u0151 \u00f6kr\u00f6k \u00e9s bik\u00e1k!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az al\u00e1zatosak \u00e9s szeg\u00e9nyek meg\u00e9rtik ezt, \u00e9s \u00f6r\u00fclnek! Elevenedjen meg sz\u00edvetek, akik Istent im\u00e1dj\u00e1tok!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghallgat titeket, nem felejti el a foglyokat!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dics\u00e9rje \u0151t a Menny, a F\u00f6ld, a tenger, \u00e9s minden, ami benn\u00fck van!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mert Isten megszabad\u00edtja Siont, \u00e9s \u00fajra fel\u00e9p\u00edti J\u00fada v\u00e1rosait, hogy ott lakjon n\u00e9pe megint, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t birtokba vegye."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bizony, \u00f6r\u00f6klik azt Isten szolg\u00e1inak gyermekei, akik szeretik \u0151t, azok laknak majd ott!"
                }
            }
        },
        "70": {
            "chapter_nr": "70",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid eml\u00e9keztet\u0151 \u00e9neke. Istenem, szabad\u00edts meg! \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, siess hozz\u00e1m, seg\u00edts!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg, zavarodjanak \u00f6ssze, akik \u00e9letemre t\u00f6rnek! H\u00e1tr\u00e1ljanak meg, fussanak el sz\u00e9gyen\u00fckben, akik vesztemet k\u00edv\u00e1nj\u00e1k!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akik g\u00fanyolnak engem, sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg, \u00e9s n\u00e9muljanak el!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De akik t\u00e9ged keresnek, \u00f6r\u00fcljenek \u00e9s vigadjanak! Akik szeretik szabad\u00edt\u00e1sodat, hadd mondj\u00e1k \u00fajra \u00e9s \u00fajra: \u201eMilyen hatalmas az Isten!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Istenem, j\u00f6jj hamar, ments meg engem, szeg\u00e9nyt \u00e9s megal\u00e1zottat! \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te vagy seg\u00edt\u0151m \u00e9s szabad\u00edt\u00f3m, k\u00e9rlek, siess, ne k\u00e9ss!"
                }
            }
        },
        "71": {
            "chapter_nr": "71",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hozz\u00e1d menek\u00fcl\u00f6k, ne hagyd, hogy csal\u00f3djam!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Igazs\u00e1gos tetteiddel ments meg! Fordulj fel\u00e9m, \u00e9s hallgass meg, szabad\u00edts meg!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e9gy a K\u0151szikl\u00e1m, er\u0151s k\u0151v\u00e1ram, v\u00e9dj meg engem! Bizony, te vagy K\u0151szikl\u00e1m, er\u0151s k\u0151v\u00e1ram!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Istenem, ments meg a gonoszok kez\u00e9b\u0151l, szabad\u00edts ki a kegyetlen b\u0171n\u00f6s\u00f6k mark\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen benned rem\u00e9nykedem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Uram, Istenem, benned b\u00edzom gyermekkorom \u00f3ta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "R\u00e1d t\u00e1maszkodom sz\u00fclet\u00e9semt\u0151l kezdve. Bizony, te seg\u00edtett\u00e9l megsz\u00fcletnem, \u00e9s t\u00e9ged dics\u00e9rlek sz\u00fcntelen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Csod\u00e1lkoznak rajtam sokan, mert er\u0151m forr\u00e1sa te vagy."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minden nap teljes sz\u00edvvel dics\u00e9rlek csod\u00e1latos tetteid\u00e9rt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne dobj f\u00e9lre, mikor meg\u00f6regszem, ne hagyj el, mikor elfogy er\u0151m!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim \u00f6sszefogtak ellenem, vesztemet tervezik,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "azt mondj\u00e1k r\u00f3lam: \u201eElhagyta \u0151t m\u00e9g az Isten is! Gyertek, \u00fcld\u00f6zz\u00fck \u00e9s fogjuk el, mert nincs, aki seg\u00edtsen rajta!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d3 Istenem, ne hagyj el! \u00c9n Istenem, siess seg\u00edts\u00e9gemre!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Verd meg ellens\u00e9geimet, al\u00e1zd meg, \u00e9s puszt\u00edtsd el \u0151ket! Sz\u00e9gyen \u00e9s gyal\u00e1zat \u00e9rje azokat, akik \u00e9letemre t\u00f6rnek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00e9n m\u00e9gis benned rem\u00e9nykedem, sz\u00fcntelen v\u00e1rlak, \u00e9s egyre jobban dics\u00e9rlek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00e1jam hirdeti, mennyi j\u00f3t tett\u00e9l velem, elmondom mindenkinek! H\u00e1nyszor megszabad\u00edtott\u00e1l m\u00e1r, meg se sz\u00e1molhatom!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hirdetem nagy hatalmadat, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Uram, Istenem! Csak r\u00f3lad \u00e9s j\u00f3s\u00e1godr\u00f3l eml\u00e9kezem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Istenem, tan\u00edtott\u00e1l engem gyermekkorom \u00f3ta. Sz\u00fcntelen hirdetem hatalmas tetteidet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e9rlek, Istenem, ne hagyj el, mikor meg\u0151sz\u00fcl\u00f6k, am\u00edg hirdethetem j\u00f3s\u00e1godat a j\u00f6vend\u0151 nemzed\u00e9knek!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d3 Istenem, milyen igazs\u00e1gosak tetteid! Fel\u00e9rnek a magas egekig, amelyeket kezed alkotott! Nincs hozz\u00e1d hasonl\u00f3 senki sem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Igaz, engedted, hogy sok baj \u00e9s veszedelem \u00e9rjen, de mindb\u0151l kimentett\u00e9l engem, Istenem! \u00c9letem megmentetted, kih\u00fazt\u00e1l minden bajb\u00f3l, m\u00e9g a f\u00f6ld m\u00e9ly\u00e9b\u0151l is!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Istenem, fordulj hozz\u00e1m, er\u0151s\u00edts meg, \u00e9s emelj fel engem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9n pedig h\u00e1rf\u00e1val dics\u00e9rlek t\u00e9ged h\u0171s\u00e9ged\u00e9rt, Istenem! Izr\u00e1el Szentje, dics\u00e9rlek \u00e9nekemmel \u00e9s hangszeremmel!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hiszen megszabad\u00edtottad lelkemet, dics\u00e9rlek h\u00e1t ajkammal, \u00e9s sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nyelvem igazs\u00e1godr\u00f3l \u00e9nekel \u00f6r\u00f6kk\u00e9, mert akik vesztemre t\u00f6rtek, mind veres\u00e9get szenvedtek, mind megsz\u00e9gyen\u00fcltek."
                }
            }
        },
        "72": {
            "chapter_nr": "72",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon\u00e9. Isten, add meg a kir\u00e1lynak, hogy \u00fagy \u00edt\u00e9ljen, mint te! Legyen a kir\u00e1ly fia olyan igazs\u00e1gos, mint te!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Seg\u00edtsd meg, hogy n\u00e9pedet helyesen korm\u00e1nyozza, s igazs\u00e1gosan uralkodjon a szeg\u00e9nyeken!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Teremjenek a hegyek b\u00e9kess\u00e9get, viruljon a dombokon az igazs\u00e1g!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Seg\u00edts a kir\u00e1lynak, hogy igazs\u00e1got szolg\u00e1ltasson a szeg\u00e9nyeknek, seg\u00edtse a sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u0151ket, \u00e9s megb\u00fcntesse, akik elnyomj\u00e1k \u0151ket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hogy f\u00e9lve tiszteljen t\u00e9ged mindenki, nemzed\u00e9kr\u0151l-nemzed\u00e9kre, m\u00edg a Nap \u00e9s Hold j\u00e1r az \u00e9gen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Legyen a kir\u00e1ly \u00e1ld\u00e1sul, mint az es\u0151 a mez\u0151nek, mint z\u00e1por a f\u00f6ldnek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vir\u00e1gozzon a j\u00f3s\u00e1g s a jogoss\u00e1g, m\u00edg a kir\u00e1ly uralkodik, viruljon a j\u00f3l\u00e9t \u00e9s a b\u00e9kess\u00e9g, ameddig a Hold ragyog!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Uralkodjon a kir\u00e1ly tengert\u0151l tengerig, \u00e9s a foly\u00f3t\u00f3l a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akik a puszt\u00e1ban laknak, f\u00f6ldig hajoljanak el\u0151tte!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00e1rsis \u00e9s a messzi szigetek kir\u00e1lyai hozzanak aj\u00e1nd\u00e9kot neki! S\u00e1ba \u00e9s Szeba kir\u00e1lyai hozz\u00e1k el\u00e9 ad\u00f3jukat!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Minden kir\u00e1ly hajoljon meg el\u0151tte, minden nemzet szolg\u00e1lja \u0151t!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert a kir\u00e1ly megmenti a szeg\u00e9nyt, aki seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvja \u0151t, megszabad\u00edtja a sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u0151t, akin senki m\u00e1s nem seg\u00edt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mened\u00e9ke \u0151 a gyeng\u00e9knek \u00e9s szeg\u00e9nyeknek, a nyomorultat megseg\u00edti!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megv\u00e1ltja lelk\u00fcket az elnyom\u00e1st\u00f3l \u00e9s er\u0151szakt\u00f3l, mert \u00e9let\u00fck dr\u00e1ga a szem\u00e9ben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9ljen a kir\u00e1ly \u00f6r\u00f6kk\u00e9! Hozzanak neki S\u00e1ba arany\u00e1b\u00f3l! Im\u00e1dkozzanak \u00e9rte minden nap, \u00e1ldj\u00e1k \u0151t sz\u00fcntelen!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u0151ven teremjen gabona az orsz\u00e1gban, m\u00e9g a hegyek tetej\u00e9n is! Legyen b\u0151s\u00e9ges a kertek gy\u00fcm\u00f6lcse, mint a Libanon hegyein! Vir\u00e1gozzanak a v\u00e1rosok, mint d\u00fas f\u0171 a mez\u0151n!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kir\u00e1ly neve maradjon meg \u00f6r\u00f6kk\u00e9, terjedjen h\u00edre az eg\u00e9sz F\u00f6ld\u00f6n! Nev\u00e9vel \u00e1ldj\u00e1k egym\u00e1st az emberek! \u00c1ldja \u0151t minden nemzet az \u00e9g alatt!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten, Izr\u00e1el Istene, aki csod\u00e1latos dolgokat tesz egymaga!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen dics\u0151s\u00e9ges neve \u00f6r\u00f6kre! T\u00f6ltse be dics\u0151s\u00e9ge az eg\u00e9sz F\u00f6ldet! \u00c1men, \u00e1men!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Itt fejez\u0151dnek be D\u00e1vidnak, Isai fi\u00e1nak im\u00e1ds\u00e1gai."
                }
            }
        },
        "73": {
            "chapter_nr": "73",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Harmadik K\u00f6nyv (Zsolt\u00e1rok 73\u201389) - \u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1ra. Milyen j\u00f3s\u00e1gos Isten Izr\u00e1elhez, milyen j\u00f3 a tiszta sz\u00edv\u0171ekhez!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De \u00e9n majdnem v\u00e9tkeztem, kis h\u00edj\u00e1n elestem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert l\u00e1ttam az istentelen siker\u00e9t, irigyeltem az elbizakodott szerencs\u00e9j\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3l\u00e9tben \u00e9lnek, \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gesek, amit csak akarnak, v\u00e9ghezviszik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nincsenek gondjaik, k\u00f6nnyen \u00e9lnek, nem \u00e9rik \u0151ket bajok \u00e9s csap\u00e1sok, mint benn\u00fcnket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Magasan hordj\u00e1k az orrukat, er\u0151szakosak \u00e9s kegyetlenek. J\u00f3l l\u00e1tszik ez rajtuk, mint az \u00e9kszerek \u00e9s divatos ruh\u00e1k, melyeket hordanak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megszerzik, amit megk\u00edv\u00e1nnak, amit csak akarnak, megteszik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00fcszk\u00e9k, \u00e9s mindent kics\u00fafolnak, g\u0151g\u00f6s szavakkal fenyeget\u0151znek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isteneknek k\u00e9pzelik magukat, \u00e9s \u00fagy is besz\u00e9lnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt van tekint\u00e9ly\u00fck az emberek el\u0151tt, akik issz\u00e1k szavaikat, mint a vizet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt mondj\u00e1k: \u201eIsten nem t\u00f6r\u0151dik vele, mit tesz\u00fcnk! Nem is tud r\u00f3la a Fels\u00e9ges!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Istenem, n\u00e9zd a gonoszokat, milyen b\u00fcszk\u00e9k, m\u00e9gis milyen j\u00f3l \u00e9lnek, egyre jobban gazdagodnak!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi haszna, hogy magamat tiszt\u00e1n meg\u0151riztem, sz\u00edvem megtiszt\u00edtottam, s tetteimre vigy\u00e1ztam, hogy ne v\u00e9tkezzem?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mi\u00e9rt kell annyit szenvednem? Mi\u00e9rt t\u0171rjem a feny\u00edt\u00e9seket?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ha \u00e9n is \u00edgy sz\u00f3ln\u00e9k, el\u00e1ruln\u00e1m n\u00e9pedet, Istenem!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem \u00e9rtettem ezt, ak\u00e1rhogy igyekeztem, felfoghatatlan ez nekem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De bementem Isten Templom\u00e1ba, s akkor v\u00e9gre meg\u00e9rtettem a gonoszok sors\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Milyen v\u00e9kony j\u00e9gen j\u00e1rnak az istentelenek! Milyen k\u00f6nnyen elpuszt\u00edthatod \u0151ket!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hirtelen-v\u00e1ratlan elesnek, t\u00f6nkremennek, megr\u00e9m\u00fclnek, s m\u00e1r v\u00e9g\u00fck is van!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hirtelen elt\u0171nnek, mint \u00e9bred\u00e9skor az \u00e1lom. Mikor felkelsz, els\u00f6pr\u00f6d \u0151ket, mint \u00e1lmaink r\u00e9meit!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Milyen ostoba voltam, hogy bosszankodtam miattuk!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Oly ostob\u00e1n viselkedtem, mint az \u00e9rtelmetlen \u00e1llatok!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hiszen mindig veled vagyok, Istenem! K\u00e9zen fogva vezetsz,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "tan\u00e1csoddal igazgatsz, v\u00e9g\u00fcl dics\u0151s\u00e9gedbe fogadsz be engem!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hiszen ha te velem vagy, aki a Mennyben laksz, ki m\u00e1st k\u00edv\u00e1nhatn\u00e9k a F\u00f6ld\u00f6n rajtad k\u00edv\u00fcl?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Testem \u00e9s sz\u00edvem lehet, hogy cserbenhagy, de Isten mindig er\u0151s k\u0151v\u00e1ram marad, \u0151 az \u00e9n \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Istenem, akik elt\u00e1volodnak t\u0151led, mind elpusztulnak! Bizony, elpuszt\u00edtod, akik h\u0171tlen\u00fcl elhagynak t\u00e9ged!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Milyen j\u00f3 a k\u00f6zeledben \u00e9lni, Istenem! Benned b\u00edzom, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten, \u00e9s hirdetem tetteidet mindenkinek!"
                }
            }
        },
        "74": {
            "chapter_nr": "74",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1f tan\u00edt\u00e1sa. Isten\u00fcnk, mi\u00e9rt ford\u00edtott\u00e1l h\u00e1tat nek\u00fcnk \u00f6r\u00f6kre? Mi\u00e9rt haragszol oly nagyon n\u00e9ped ny\u00e1j\u00e1ra?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz, k\u00e9rlek, n\u00e9pedre, amelyet r\u00e9ges-r\u00e9gen magadnak szerezt\u00e9l! Hiszen te v\u00e1ltott\u00e1l meg benn\u00fcnket, \u00edgy lett\u00fcnk a ti\u00e9id! Eml\u00e9kezz a Sionra, mely lak\u00f3helyed volt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f6jj vissza a Templom hely\u00e9re! L\u00e1sd meg romjait: mindent elpuszt\u00edtott az ellens\u00e9g szent\u00e9lyedben!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Szent helyeden az ellens\u00e9g csataki\u00e1lt\u00e1sa hallatszott, oda t\u0171zt\u00e9k gy\u0151zelm\u00fck hadijelv\u00e9nyeit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Olyanok voltak, mint az erd\u0151t letarol\u00f3 fejsz\u00e9s fav\u00e1g\u00f3k hada."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony, balt\u00e1val \u00e9s cs\u00e1k\u00e1nnyal vert\u00e9k sz\u00e9t m\u00e9g a Szent\u00e9ly faragv\u00e1nyait is!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porig \u00e9gett\u00e9k Templomodat, bemocskolt\u00e1k neved lak\u00f3hely\u00e9t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201ePuszt\u00edtsuk el eg\u00e9szen!\u201d \u2014 mondt\u00e1k, \u00e9s fel\u00e9gettek minden szent helyet az orsz\u00e1gban!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kialudtak a jelz\u0151t\u00fczek, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ink sincsenek, senki sem tudja, mit tegy\u00fcnk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d3 Isten\u00fcnk, meddig engeded, hogy gyal\u00e1zzon az ellens\u00e9g? \u00d6r\u00f6kk\u00e9 g\u00fanyolhatja neved?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mi\u00e9rt t\u0171r\u00f6d ezt? Mutasd meg nekik hatalmadat, puszt\u00edtsd el \u0151ket eg\u00e9szen!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hiszen te vagy Kir\u00e1lyom, kezdett\u0151l fogva, Istenem, te vagy a Szabad\u00edt\u00f3m az eg\u00e9sz F\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Te v\u00e1lasztottad kett\u00e9 a V\u00f6r\u00f6s-tengert, te t\u00f6rted \u00f6ssze a tengeri sz\u00f6rnyek fej\u00e9t,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "sz\u00e9tz\u00faztad a Levi\u00e1t\u00e1n fejeit, \u00e9s test\u00e9t a d\u00f6gev\u0151knek adtad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te fakasztottad fel a forr\u00e1sok viz\u00e9t, v\u00edzzel t\u00f6lt\u00f6tted meg a sz\u00e1raz medreket, \u00e9s kisz\u00e1r\u00edtottad a b\u0151viz\u0171 folyamokat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ti\u00e9d a nappal, s az \u00e9jszaka. A Napot \u00e9s Holdat kezed teremtette."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te m\u00e9rted ki a f\u00f6ld hat\u00e1rait \u00e9s m\u00e9reteit, s rendelted az \u00e9vszakokat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, eml\u00e9kezz mindezekre! N\u00e9zd, g\u00fanyol t\u00e9ged az ellens\u00e9g, ostob\u00e1k gyal\u00e1zz\u00e1k neved!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne szolg\u00e1ltasd ki \u00e9let\u00fcnket, mint galambot a ragadoz\u00f3knak! Ne felejtsd el n\u00e9pedet!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz Sz\u00f6vets\u00e9gedre, mert er\u0151szakkal telt meg a f\u00f6ld minden s\u00f6t\u00e9t zuga!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne engedd csal\u00f3dni az elnyomottat! Hadd dics\u00e9rje neved a szeg\u00e9ny sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u0151!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kelj fel Isten, harcolj! N\u00e9zd, az ostob\u00e1k hogy gyal\u00e1znak naponta!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ne feledkezz el az ellens\u00e9g ki\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l, az ellened t\u00e1mad\u00f3k n\u00f6vekv\u0151 zajong\u00e1s\u00e1r\u00f3l!"
                }
            }
        },
        "75": {
            "chapter_nr": "75",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek: a \u201eNe puszt\u00edts el\u201d kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. \u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1r\u00e9neke. Dics\u00e9r\u00fcnk t\u00e9ged, Isten\u00fcnk! Dics\u00e9r\u00fcnk \u00e9s h\u00e1l\u00e1t adunk neked, mert k\u00f6zel vagy azokhoz, akik hirdetik csod\u00e1latos tetteid."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten mondja: \u201e\u00c9n hat\u00e1rozom meg az \u00edt\u00e9let idej\u00e9t, \u00e9s igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9lkezem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikor remeg az eg\u00e9sz F\u00f6ld, \u00e9s minden lak\u00f3ja reszket, \u00e9n tartom meg annak oszlopait!\u201d Szela"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azt mondom a b\u00fcszk\u00e9knek: \u201eNe legyetek olyan g\u0151g\u00f6sek!\u201d A gonoszoknak: \u201eNe dicsekedjetek er\u0151t\u00f6kkel!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne k\u00e9rkedjetek hatalmatokkal, ne sz\u00f3ljatok olyan magabiztosan!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert a felemelked\u00e9s nem keletr\u0151l, sem nyugatr\u00f3l, sem a sivatag hegyeir\u0151l sz\u00e1rmazik, hanem Istent\u0151l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert Isten a B\u00edr\u00f3, aki felemel valakit, vagy megal\u00e1z."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kez\u00e9ben a serleg, haragj\u00e1nak habz\u00f3, er\u0151s bor\u00e1val tele: ha t\u00f6lt bel\u0151le, minden b\u0171n\u00f6snek inia kell a F\u00f6ld\u00f6n! Bizony, az utos\u00f3 cseppig ki kell inniuk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n pedig dics\u00e9retet \u00e9neklek J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 hirdetem dics\u00e9ret\u00e9t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten mondja: \u201eLet\u00f6r\u00f6m az istentelenek szarv\u00e1t, de hatalmat adok az igazaknak.\u201d"
                }
            }
        },
        "76": {
            "chapter_nr": "76",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. H\u00faros hangszerre. \u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1ra, \u00e9neke. Tisztelik \u00e9s ismerik Istent J\u00fad\u00e1ban, dics\u00e9rik \u0151t Izr\u00e1elben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e1lemben van s\u00e1tora, Sion hegy\u00e9n lak\u00f3helye."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ott t\u00f6rte \u00f6ssze a t\u00fczes nyilakat, a pajzsokat, a kardokat \u00e9s minden fegyvert. Szela"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, ragyog\u00f3 \u00e9s dics\u0151s\u00e9ges vagy, hatalmasabb, mint a hegyek, ahol legy\u0151zted ellens\u00e9geidet!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hal\u00e1los \u00e1lomba mer\u00fcltek az er\u0151s harcosok mind, a kez\u00fcket sem emelhett\u00e9k, holttest\u00fcket kifosztott\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00f3 \u00e9s lovasa hal\u00e1los \u00e1lomba zuhant J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek haragos szav\u00e1t\u00f3l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bizony, f\u00e9lelmetes vagy, Isten! Ki \u00e1llhat meg el\u0151tted, mikor haragszol?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mikor \u00edt\u00e9letet hirdett\u00e9l a Mennyben, f\u00e9lelm\u00e9ben megn\u00e9mult a F\u00f6ld."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert fel\u00e1llt Isten, hogy \u00edt\u00e9ljen, s hogy megv\u00e9dje a szeg\u00e9nyeket \u00e9s al\u00e1zatosakat. Szela"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00e9ged magasztal, Isten, m\u00e9g az emberek haragja is, mikor \u00e1ltala b\u00fcnteted meg ellens\u00e9geidet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tegyetek fogadalmat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isteneteknek, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek! Hozzatok aj\u00e1nd\u00e9kot neki, ti n\u00e9pek, mindannyian, \u00e9s tisztelj\u00e9tek \u0151t, mert f\u00e9lelmetes!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megb\u00e9n\u00edtja a b\u00fcszke fejedelmeket, s minden f\u00f6ldi kir\u00e1ly f\u00e9li \u0151t."
                }
            }
        },
        "77": {
            "chapter_nr": "77",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek, Jed\u00fat\u00fannak: \u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1ra. Teljes er\u0151mb\u0151l ki\u00e1ltok Istenhez seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt! Istenhez ki\u00e1ltok, mert meghallgat engem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az Urat keresem, mikor bajok vesznek k\u00f6r\u00fcl, kezeimet eg\u00e9sz \u00e9jjel hozz\u00e1 emelem, k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k sz\u00fcntelen. Csak \u0151 tudja megvigasztalni lelkemet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Istenre eml\u00e9kezem, r\u00f3la gondolkodom, im\u00e1dkozni pr\u00f3b\u00e1lok, de csak s\u00f3hajtozok, \u00e9s szellemem nyugtalan. Szela"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9bren tartasz, Istenem, nem j\u00f6n szememre \u00e1lom, s oly zaklatott vagyok, sz\u00f3lni sem tudok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha gondolkodom a r\u00e9gi id\u0151k\u00f6n, az elm\u00falt korok napjain,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9jjelente r\u00e9gi \u00e9nekeimet \u00e9nekelem \u00fajra, szellemem v\u00e1laszt keres, \u00e9s magammal vitatkozom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e9gleg elfordult t\u0151l\u00fcnk az \u00dar? M\u00e1r nem kedvel t\u00f6bb\u00e9?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kiapadt h\u0171s\u00e9ge \u00e9s szeretete? Nem sz\u00f3l hozz\u00e1nk t\u00f6bb\u00e9 soha?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e9get \u00e9rt Isten k\u00f6ny\u00f6r\u00fclete? Sz\u00e1nalm\u00e1t \u00e9s szeretet\u00e9t elnyomta haragja? Szela"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azt mondom v\u00e9g\u00fcl: a Fels\u00e9ges jobb keze megv\u00e1ltozott, s m\u00e1r nem mozdul \u00e9rt\u00fcnk, ett\u0151l f\u00e9lek \u00e9n!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pedig j\u00f3l eml\u00e9kszem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 csod\u00e1ira. Eml\u00e9kszem f\u00e9lelmetes r\u00e9gi tetteire."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e9giggondolom minden tettedet, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ezekr\u0151l elm\u00e9lkedem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony, minden utad szent, \u00f3, Isten! Senki sem hasonl\u00edthat\u00f3 hozz\u00e1d! Kicsoda olyan hatalmas, mint a mi Isten\u00fcnk?!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Te vagy az Isten, aki csod\u00e1kat teszel! L\u00e1tta is minden n\u00e9p hatalmadat!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megmentetted karoddal n\u00e9pedet: J\u00e1k\u00f3b \u00e9s J\u00f3zsef gyermekeit! Szela"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1ttak t\u00e9ged a vizek, Isten, \u00e9s remegtek a f\u00e9lelemt\u0151l! M\u00e9g a nagy m\u00e9lys\u00e9gek is felkavarodtak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u0171r\u0171 fellegekb\u0151l z\u00e1pores\u0151 hullott, d\u00f6rg\u00f6tt az \u00e9g, s vill\u00e1maid nyilai cik\u00e1ztak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mennyd\u00f6rg\u0151 hangod hallatszott a forg\u00f3sz\u00e9lben, megvil\u00e1g\u00edtottad a f\u00f6ldet vill\u00e1maiddal, remegett \u00e9s reszketett a f\u00f6ld."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1tment\u00e9l a tengeren, Isten, \u00e1tkelt\u00e9l a m\u00e9ly vizeken, de l\u00e9pteid nem hagytak nyomot!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vezetted n\u00e9pedet, mint a ny\u00e1jat, M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron kez\u00e9vel!"
                }
            }
        },
        "78": {
            "chapter_nr": "78",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1f tan\u00edt\u00e1sa. Figyelj tan\u00edt\u00e1somra, n\u00e9pem! Hallgass szavamra!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e9gi \u00e9nekeket mondok, \u0151sr\u00e9gi titkokat hirdetek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3l ismerj\u00fck ezeket, hiszen \u0151seink besz\u00e9lt\u00e9k el nek\u00fcnk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mi is tov\u00e1bbadjuk fiainknak, elmondjuk a k\u00f6vetkez\u0151 nemzed\u00e9knek, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tett vel\u00fcnk. Elmondjuk erej\u00e9t, hatalm\u00e1t, csod\u00e1it, hogy senki el ne felejtse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00e1k\u00f3bbal, T\u00f6rv\u00e9nyt adott Izr\u00e1elnek. Megparancsolta \u0151seinknek, hogy tan\u00edts\u00e1k erre gyermekeiket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tudja meg ezt minden nemzed\u00e9k, a sz\u00fcletend\u0151 fiak, s feln\u0151ve \u0151k is adj\u00e1k tov\u00e1bb fiaiknak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hogy b\u00edzzanak Istenben, el ne felejts\u00e9k csod\u00e1s tetteit, engedelmeskedjenek parancsainak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne legyenek l\u00e1zad\u00f3k, mint \u0151seik: makacs \u00e9s engedetlen nemzed\u00e9k, \u00e1llhatatlan \u00e9s Istenhez h\u0171tlen n\u00e9p."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne legyenek olyanok, mint Efraim harcosai, az \u00edj\u00e1szok, akik megfutamodtak a csat\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "nem tartott\u00e1k meg Istennel k\u00f6t\u00f6tt Sz\u00f6vets\u00e9g\u00fcket, s nem k\u00f6vett\u00e9k T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "elfelejtett\u00e9k nagy tetteit, csod\u00e1it, amelyeket megmutatott nekik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bizony, csod\u00e1kat tett \u0151seik szeme l\u00e1tt\u00e1ra C\u00f3\u00e1n mezej\u00e9n, Egyiptomban!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kett\u00e9v\u00e1lasztotta a tengert, hogy a vizek meg\u00e1lltak oldalt, mint a falak, \u00e9s n\u00e9p\u00e9t \u00e1tvezette k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vezette \u0151ket nappal a felh\u0151oszloppal, \u00e9jjel a t\u0171zoszlop vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1val."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Szikl\u00e1t has\u00edtott meg a sivatagban, hogy a m\u00e9lyb\u0151l felt\u00f6r\u0151 vizekb\u0151l inni adjon n\u00e9p\u00e9nek b\u0151s\u00e9gesen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vizet fakasztott a szikl\u00e1b\u00f3l, mely \u00fagy z\u00fadult le, mint a foly\u00f3!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De \u0151seink tov\u00e1bbra is v\u00e9tkeztek, l\u00e1zadoztak a puszt\u00e1ban a Fels\u00e9ges ellen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pr\u00f3b\u00e1ra tett\u00e9k Istent, \u00e9telt k\u00e9rtek t\u0151le k\u00edv\u00e1ns\u00e1guk szerint."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El\u00e9gedetlenkedtek, \u00e9s Isten ellen besz\u00e9ltek: \u201eVajon tud-e nek\u00fcnk enni adni a sivatagban?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "R\u00e1\u00fct\u00f6tt a szikl\u00e1ra, \u00e9s v\u00edz fakadt bel\u0151le, patakok eredtek, de tud-e kenyeret \u00e9s h\u00fast is adni n\u00e9p\u00e9nek?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hallotta ezt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s megharagudott J\u00e1k\u00f3bra, haragra lobbant Izr\u00e1el ellen,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mert nem hittek benne, nem b\u00edztak seg\u00edts\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Majd parancsolt fent a fellegeknek, \u00e9s megnyitotta az \u00e9g ajtaj\u00e1t,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "mann\u00e1t hullatott r\u00e1juk, mint es\u0151t, mennyei gabon\u00e1t adott nekik eledel\u00fcl."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Angyalok kenyer\u00e9t adta n\u00e9p\u00e9nek, Isten b\u0151s\u00e9ges asztalt ter\u00edtett nekik."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Felt\u00e1masztotta a keleti szelet, \u00e9s erej\u00e9vel a d\u00e9li szelet,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00fcrjek t\u00f6mege hullott a n\u00e9pre, mint az es\u0151, annyi mad\u00e1r sz\u00e1llt k\u00f6z\u00e9j\u00fck, mint a por."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ott \u00e9rtek f\u00f6ldet a t\u00e1borban, lesz\u00e1lltak a s\u00e1trak k\u00f6z\u00e9."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Evett a n\u00e9p, ameddig j\u00f3llakott, Isten t\u00f6bbet adott nekik, mint amit k\u00edv\u00e1ntak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De nem f\u00e9kezt\u00e9k k\u00edv\u00e1ns\u00e1gukat, m\u00e9g sz\u00e1jukban volt a h\u00fas,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "mikor Isten haragja les\u00fajtott r\u00e1juk, \u00e9s meg\u00f6lte m\u00e9g az er\u0151seket is. Sok fiatal harcost is meg\u00f6lt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e9gis sz\u00fcntelen v\u00e9tkeztek Isten ellen, nem b\u00edztak csod\u00e1s erej\u00e9ben."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hagyta, hogy napjaik \u00e9rtelmetlen\u00fcl teljenek, \u00e9s f\u00e9lelemben t\u00f6lts\u00e9k \u00e9veiket."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ha sokat meg\u00f6lt k\u00f6z\u00fcl\u00fck, a t\u00f6bbiek hozz\u00e1 fordultak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt. Sietve j\u00f6ttek hozz\u00e1, hogy keress\u00e9k \u0151t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Akkor \u00fajra esz\u00fckbe jutott, hogy Isten a K\u0151szikl\u00e1juk, a Fels\u00e9ges Isten a Megment\u0151j\u00fck."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De csak sz\u00e1jukkal h\u00edzelegtek, \u00e9s nyelv\u00fckkel hazudtak neki,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "sz\u00edv\u00fck nem volt \u0151szinte ir\u00e1nta, Sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9hez nem voltak h\u0171s\u00e9gesek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Isten m\u00e9gis k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajtuk, megbocs\u00e1totta b\u0171neiket, s n\u00e9p\u00e9t nem puszt\u00edtotta el. Sokszor visszafogta haragj\u00e1t, \u00e9s nem engedte fell\u00e1ngolni d\u00fch\u00e9t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Eml\u00e9kezett r\u00e1, hogy \u0151k csak haland\u00f3 emberek, olyanok, mint a sz\u00e9l, mely elsz\u00e1ll, \u00e9s nem t\u00e9r vissza t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Milyen sokszor l\u00e1zadtak Isten ellen a sivatagban, mennyit szomor\u00edtott\u00e1k \u0151t a puszt\u00e1ban!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00dajra meg \u00fajra pr\u00f3b\u00e1ra tett\u00e9k t\u00fcrelm\u00e9t, megb\u00e1ntott\u00e1k Izr\u00e1el Szentj\u00e9t."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Elfelejtett\u00e9k csod\u00e1s tetteit, nem gondoltak a napra, mikor megszabad\u00edtotta \u0151ket ellens\u00e9geik kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Elfeledkeztek a csod\u00e1kr\u00f3l, amelyeket Egyiptomban vitt v\u00e9ghez, \u00e9s csod\u00e1s megmenek\u00fcl\u00e9s\u00fckr\u0151l C\u00f3an mezej\u00e9n."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Elfelejtett\u00e9k, hogyan v\u00e1ltoztatta v\u00e9rr\u00e9 a vizeket, hogy azoknak nem volt mit inniuk."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "B\u00f6g\u00f6ly\u00f6k sereg\u00e9t k\u00fcldte, hogy cs\u00edpj\u00e9k az egyiptomiakat, \u00e9s b\u00e9k\u00e1k t\u00f6megei lept\u00e9k el h\u00e1zaikat."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "S\u00e1sk\u00e1k had\u00e1val puszt\u00edtotta gabon\u00e1jukat, s\u00e1skaj\u00e1r\u00e1ssal kerti n\u00f6v\u00e9nyeiket,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "sz\u0151l\u0151skertjeiket j\u00e9ges\u0151 verte el, k\u0151es\u0151 puszt\u00edtotta f\u00fcgef\u00e1ikat."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "H\u00e1zi\u00e1llataikat j\u00e9ges\u0151 verte agyon, vill\u00e1mok s\u00fajtott\u00e1k ny\u00e1jaikat."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "R\u00e1juk z\u00fad\u00edtotta izz\u00f3 haragj\u00e1t: sokf\u00e9le nyomor\u00fas\u00e1got, \u00e9s a puszt\u00edt\u00f3 angyalok sereg\u00e9t."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Nem tartotta vissza d\u00fch\u00e9t, nem k\u00edm\u00e9lte \u0151ket betegs\u00e9gt\u0151l, s\u0151t a hal\u00e1lt\u00f3l sem."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Bizony, mind meg\u00f6lte az egyiptomiak els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fiait, elpuszt\u00edtotta H\u00e1m csal\u00e1dj\u00e1ban az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tteket."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Mint p\u00e1sztor a ny\u00e1j\u00e1t, \u00fagy vezette n\u00e9p\u00e9t, p\u00e1sztorolta \u0151ket a puszt\u00e1ban, mint juhokat."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Biztons\u00e1gban vezette \u0151ket, nem f\u00e9ltek az ellens\u00e9gt\u0151l, mert azokat a tenger bor\u00edtotta el."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Elvezette \u0151ket szent hegy\u00e9hez, amelyet kez\u00e9vel form\u00e1lt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ki\u0171zte el\u0151l\u00fck a nemzeteket, s f\u00f6ldj\u00fcket sz\u00e9tosztotta saj\u00e1t n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt. Izr\u00e1el t\u00f6rzseit \u00fcltette az idegenek s\u00e1traiba."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Izr\u00e1el m\u00e9gis folyton l\u00e1zadozott a Fels\u00e9ges ellen, sokszor pr\u00f3b\u00e1ra tett\u00e9k t\u00fcrelm\u00e9t, \u00e9s T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek nem engedelmeskedtek."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "H\u0171tlen\u00fcl h\u00e1tat ford\u00edtottak, ak\u00e1rcsak \u0151seik, ellene fordultak, csal\u00f3d\u00e1st okoztak, mint a kifordul\u00f3 \u00edj."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Bosszantott\u00e1k b\u00e1lv\u00e1nyaikkal, ingerelt\u00e9k szobraikkal."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "L\u00e1tta ezt Isten, \u00e9s felh\u00e1borodott, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9re nagyon megharagudott."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Elhagyta sil\u00f3i lak\u00f3hely\u00e9t, s\u00e1tor\u00e1t, amelyben az emberek k\u00f6z\u00f6tt lakott."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Engedte, hogy hatalma jel\u00e9t fogs\u00e1gba vigy\u00e9k, hogy dics\u0151s\u00e9ge ellens\u00e9g kez\u00e9be jusson."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Kiszolg\u00e1ltatta n\u00e9p\u00e9t az ellens\u00e9g fegyver\u00e9nek, megharagudott Izr\u00e1elre."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Fiatal harcosait t\u0171z \u00e9gette el, sz\u00e9p le\u00e1nyainak nem \u00e9nekeltek lakodalmi dalt."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "A papokat karddal \u00f6lt\u00e9k meg, de \u00f6zvegyeik nem \u00e9nekelhettek sirat\u00f3 \u00e9neket."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Akkor az \u00dar felkelt, mint h\u0151s harcos, aki \u00e1lm\u00e1b\u00f3l felriad."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Les\u00fajtott az ellens\u00e9gre, visszaverte, \u00e9s \u00f6r\u00f6kre megal\u00e1zta \u0151ket."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "J\u00f3zsef csal\u00e1dj\u00e1t eltasz\u00edtotta, Efraim t\u00f6rzs\u00e9t nem v\u00e1lasztotta."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Hanem J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9t v\u00e1lasztotta ki, \u00e9s a Sion hegy\u00e9t szerette meg."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Fel\u00e9p\u00edtette szent Templom\u00e1t, mint a magas eget, megalapozta, mint a F\u00f6ldet, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e1lljon."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Kiv\u00e1lasztotta D\u00e1vidot, szolg\u00e1j\u00e1t, \u00e9s kihozta \u0151t a juhok akl\u00e1b\u00f3l."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Elhozta a szoptat\u00f3s juhok k\u00f6z\u00fcl, hogy n\u00e9p\u00e9t p\u00e1sztorolja, J\u00e1k\u00f3b ut\u00f3dait; Isten \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t, Izr\u00e1elt vezesse."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "D\u00e1vid p\u00e1sztorolta is \u0151ket tiszta sz\u00edvvel, \u00e9s vezette b\u00f6lcs k\u00e9zzel."
                }
            }
        },
        "79": {
            "chapter_nr": "79",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1ra. \u00d3 Isten\u00fcnk, idegenek t\u00e1madt\u00e1k meg n\u00e9pedet, szent Templomodat meggyal\u00e1zt\u00e1k, Jeruzs\u00e1lemet lerombolt\u00e1k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szolg\u00e1id holttest\u00e9t a kesely\u0171knek adt\u00e1k, szentjeid test\u00e9t vad\u00e1llatok t\u00e9pt\u00e9k sz\u00e9t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szolg\u00e1idat halomra gyilkolta az ellens\u00e9g, v\u00e9r\u00fck patakokban folyt Jeruzs\u00e1lem k\u00f6r\u00fcl, s nem volt senki, aki eltemesse \u0151ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A k\u00f6rnyez\u0151 n\u00e9pek gyal\u00e1znak, g\u00fanyolnak \u00e9s kinevetnek minket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Meddig tart ez m\u00e9g, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3? \u00d6r\u00f6kk\u00e9 haragszol r\u00e1nk? \u00d6r\u00f6kk\u00e9 l\u00e1ngol f\u00e9lt\u00e9keny haragod t\u00fcze?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az idegen n\u00e9peken t\u00f6ltsd ki haragod, akik nem tisztelnek t\u00e9ged, \u00e9s a birodalmakon, akik nem b\u00edznak seg\u00edts\u00e9gedben!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00fcntesd meg \u0151ket, mert gyilkolt\u00e1k J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9t, lerombolt\u00e1k lak\u00f3hely\u00fcket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9r\u00fcnk, ne b\u00fcntess minket \u0151seink b\u0171nei\u00e9rt! Fordulj hozz\u00e1nk irgalommal, hisz alig n\u00e9h\u00e1nyan maradtunk meg!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saj\u00e1t h\u00edrneved\u00e9rt ments meg minket, hiszen te vagy Megment\u0151 Isten\u00fcnk! Szabad\u00edts meg benn\u00fcnket, takard el b\u0171neinket, \u00f6nmagad\u00e9rt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne mondhass\u00e1k a nemzetek: \u201eHol van Istenetek? Mentsen meg titeket, ha tud!\u201d Hadd l\u00e1ssuk meg, hogy bossz\u00fat \u00e1llsz szolg\u00e1id\u00e9rt, Isten\u00fcnk, azokon, akik meg\u00f6lt\u00e9k \u0151ket!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Halld meg azok panasz\u00e1t, akiket ellens\u00e9geink rabs\u00e1gba hurcoltak! Mentsd meg hatalmaddal a hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lt rabokat!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1llj bossz\u00fat ellens\u00e9geinken h\u00e9tszeresen az\u00e9rt, amit vel\u00fcnk tettek! B\u00fcntesd meg \u0151ket, mert t\u00e9ged gyal\u00e1ztak, Isten\u00fcnk!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hadd dics\u00e9rj\u00fcnk t\u00e9ged ez\u00e9rt, hiszen n\u00e9ped vagyunk, legel\u0151dnek ny\u00e1ja! Nemzed\u00e9kr\u0151l-nemzed\u00e9kre hirdetj\u00fck dics\u00e9reted!"
                }
            }
        },
        "80": {
            "chapter_nr": "80",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. A \u201eLiliomok\u201d kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. \u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1ra. Izr\u00e1el P\u00e1sztora, ki J\u00f3zsef n\u00e9p\u00e9t vezeted, mint ny\u00e1jadat, hallgass meg! Aki a kerubok f\u00f6l\u00f6tt \u00fclsz tr\u00f3nodon, jelenj meg, dics\u0151s\u00e9gben!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kelj fel, mutasd meg hatalmadat Efraim, Benj\u00e1min \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek! J\u00f6jj, ments meg minket, seg\u00edts!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d3 Isten\u00fcnk, \u00e1ll\u00edts helyre minket, vil\u00e1gos\u00edts meg arcod f\u00e9ny\u00e9vel, hogy megmenek\u00fclj\u00fcnk!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura \u00e9s Istene! Meddig haragszol m\u00e9g r\u00e1nk, n\u00e9ped im\u00e1ds\u00e1ga ellen\u00e9re?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen keny\u00e9r helyett is k\u00f6nnyekkel t\u00e1pl\u00e1lsz minket! Bizony, k\u00f6nnyeinket itatod vel\u00fcnk, b\u0151s\u00e9gesen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Odadobt\u00e1l szomsz\u00e9daink g\u00fanyol\u00f3d\u00e1s\u00e1nak, ellens\u00e9geink kinevetnek benn\u00fcnket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Seregek Ura \u00e9s Istene, \u00e1ll\u00edts helyre minket! Vil\u00e1gos\u00edts meg arcod f\u00e9ny\u00e9vel, hogy megmenek\u00fclj\u00fcnk!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te hoztad ki n\u00e9pedet Egyiptomb\u00f3l, mint nemes sz\u0151l\u0151vessz\u0151t! Az idegen n\u00e9peket el\u0171zted, \u00e9s e sz\u0151l\u0151t hely\u00fckre \u00fcltetted."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El\u0151k\u00e9sz\u00edtetted hely\u00e9t, gy\u00f6kereit meger\u0151s\u00edtetted, \u00e9s hamar elbor\u00edtotta a f\u00f6ldet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vessz\u0151i betakart\u00e1k a hegyeket, levelei \u00e1rny\u00e9kba bor\u00edtott\u00e1k a fens\u00e9ges c\u00e9drusokat is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ind\u00e1it a nyugati tengerig ny\u00fajtotta, hajt\u00e1sait az Eufr\u00e1teszig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, mi\u00e9rt romboltad le sz\u0151l\u0151skerted ker\u00edt\u00e9s\u00e9t? Most minden arra j\u00e1r\u00f3 szedheti term\u00e9s\u00e9t!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vaddiszn\u00f3k puszt\u00edtj\u00e1k kertedet, vad\u00e1llatok legelik sz\u0151l\u0151det!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Seregek Ura \u00e9s Istene, fordulj vissza hozz\u00e1nk! N\u00e9zz le a Mennyb\u0151l, l\u00e1sd meg, mi lett sz\u0151l\u0151ddel! J\u00f6jj, v\u00e9dd meg, \u00e9s viselj r\u00e1 gondot megint!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1ll\u00edtsd helyre, \u00e9s v\u00e9dd meg a sz\u0151l\u0151t, amit kezed \u00fcltetett! V\u00e9dd meg a fi\u00fat, akit nevelt\u00e9l magadnak, hogy er\u0151s legyen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pusztuljanak el haragodt\u00f3l azok, akik sz\u0151l\u0151det kiv\u00e1gt\u00e1k \u00e9s fel\u00e9gett\u00e9k!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De er\u0151s\u00edtsd meg a f\u00e9rfit, seg\u00edtsd meg er\u0151s karoddal az ember fi\u00e1t, akit magadnak nevelt\u00e9l,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "hogy el ne forduljunk t\u0151led soha! Tarts \u00e9letben benn\u00fcnket, mi pedig nevedet h\u00edvjuk seg\u00edts\u00e9g\u00fcl!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura \u00e9s Istene, \u00e1ll\u00edts helyre minket! Vil\u00e1gos\u00edts meg arcod f\u00e9ny\u00e9vel, hogy megmenek\u00fclj\u00fcnk!"
                }
            }
        },
        "81": {
            "chapter_nr": "81",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. A Gittitre. \u00c1sz\u00e1f \u00e9neke. \u00c9nekeljetek dics\u00e9retet Isten\u00fcnknek! Ki\u00e1ltsatok \u00f6r\u00f6mmel J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3ljanak hangszereink: cs\u00f6rg\u0151dob, kedves hang\u00fa h\u00e1rfa \u00e9s lant!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00fajj\u00e1tok meg a s\u00f3f\u00e1rt az \u00dajhold \u00fcnnep\u00e9n, meg holdt\u00f6ltekor, \u00fcnnepeink kezdet\u00e9n!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00f6rv\u00e9ny ez Izr\u00e1el sz\u00e1m\u00e1ra, melyet J\u00e1k\u00f3b Istene rendelt el,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "mikor sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt J\u00f3zsef n\u00e9p\u00e9vel, amikor Egyiptom ellen t\u00e1madt. J\u00f3zsef ott olyan nyelvet hallott, amelyet nem \u00e9rtett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten mondta: \u201eLevettem v\u00e1lladr\u00f3l a terhet, kivettem kezedb\u0151l a neh\u00e9z kosarat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor bajban volt\u00e1l, engem h\u00edvt\u00e1l seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, \u00e9n pedig megszabad\u00edtottalak, a mennyd\u00f6rg\u00e9s rejtekhely\u00e9n titokban v\u00e1laszoltam neked, pr\u00f3b\u00e1ra tettelek Merib\u00e1 viz\u00e9n\u00e9l.\u201d Szela"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eHallgass r\u00e1m, n\u00e9pem! \u00d3, Izr\u00e1el, figyelj szavamra, sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k veletek:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ne legyen rajtam k\u00edv\u00fcl m\u00e1s istenetek, ne hajolj meg idegen istenek el\u0151tt, ne im\u00e1dd \u0151ket!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9n vagyok Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9n hoztalak ki Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l! Izr\u00e1el, nyisd ki a sz\u00e1dat, hogy j\u00f3val t\u00f6lthessem meg!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eDe n\u00e9pem nem hallgatott r\u00e1m! Izr\u00e1el nem engedelmeskedett nekem!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hagytam h\u00e1t, hogy k\u00f6vess\u00e9k saj\u00e1t k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaikat, j\u00e1rjanak makacs sz\u00edv\u00fck szerint, hogy tegyenek, amit akarnak!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eB\u00e1rcsak hallgatna r\u00e1m n\u00e9pem! \u00d3, ha Izr\u00e1el \u00fatjaimon j\u00e1rna!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor hamar megvern\u00e9m ellens\u00e9geit, \u00e9s ellenfeleire nehezedne kezem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellens\u00e9gei h\u00edzelegn\u00e9nek neki, Izr\u00e1el ideje pedig \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tartana!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A legjobb b\u00faz\u00e1val t\u00e1pl\u00e1ln\u00e1m, m\u00e9g a k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l is m\u00e9zet adn\u00e9k neki!\u201d"
                }
            }
        },
        "82": {
            "chapter_nr": "82",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1ra. Isten \u00e1ll az istenek gy\u0171l\u00e9s\u00e9ben, mint B\u00edr\u00f3 \u00edt\u00e9l a b\u00edr\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMeddig fogtok m\u00e9g igazs\u00e1gtalanul \u00edt\u00e9lkezni?! Mi\u00e9rt p\u00e1rtolj\u00e1tok a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket?! Szela"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szolg\u00e1ltassatok igazs\u00e1got az \u00e1rv\u00e1knak \u00e9s a szeg\u00e9nyeknek! Ments\u00e9tek meg a nyomorultakat \u00e9s a sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u0151ket!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Szabad\u00edts\u00e1tok meg a szeg\u00e9nyeket \u00e9s a nincsteleneket! Ments\u00e9tek ki \u0151ket a gonoszok kez\u00e9b\u0151l!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De nem tudj\u00e1k, mi t\u00f6rt\u00e9nik, nem \u00e9rtenek semmit! Nem tudj\u00e1k, mit tesznek, s k\u00f6zben m\u00e1r a F\u00f6ld alapjai is omladoznak k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sz\u00f3l Isten a b\u00edr\u00e1knak: \u201eB\u00e1r istenek vagytok, a Fels\u00e9ges fiai mindny\u00e1jan,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "m\u00e9gis meghaltok, mint minden ember! Lehullotok, mint minden uralkod\u00f3!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kelj fel, \u00f3, Isten! Tarts \u00edt\u00e9letet az eg\u00e9sz F\u00f6ld\u00f6n! Uralkodj a nemzetek f\u00f6l\u00f6tt!"
                }
            }
        },
        "83": {
            "chapter_nr": "83",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1r\u00e9neke. Istenem, k\u00e9rlek, ne hallgass! Ne maradj csendben, sz\u00f3lj! Ne hallgass, Uram!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9zd, t\u00e1mad\u00e1sra k\u00e9sz\u00fclnek ellens\u00e9geid, gy\u0171l\u00f6l\u0151id l\u00e1zadoznak ellened!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171ltek, titkon tervet sz\u0151nek n\u00e9ped ellen, tan\u00e1cskoznak azok ellen, akiket szeretsz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azt mondj\u00e1k: \u201eGyertek, irtsuk ki \u0151ket teljesen! Izr\u00e1elnek nev\u00e9re se eml\u00e9kezzenek t\u00f6bb\u00e9!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mind egy\u00fctt tan\u00e1cskoztak, sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek ellened \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Edom n\u00e9pe \u00e9s az izm\u00e1eliek, a mo\u00e1biak \u00e9s a hagriak,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Geb\u00e1l n\u00e9pe, Ammon \u00e9s Am\u00e1lek fiai, a filiszteusok \u00e9s T\u00edrusz lak\u00f3i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e9g Assz\u00edria is csatlakozott hozz\u00e1juk, \u00e9s L\u00f3t ut\u00f3dait seg\u00edti. Szela"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, verd meg \u0151ket, mint Midj\u00e1n n\u00e9p\u00e9t, mint Siser\u00e1t \u00e9s J\u00e1bint a Kis\u00f3n-patakn\u00e1l!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pusztuljanak el, mint ellens\u00e9geink \u00c9nd\u00f3rn\u00e1l, akik temetetlen\u00fcl maradtak a f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, \u00fagy b\u00e1nj vez\u00e9reikkel, mint \u00d3r\u00e9bbel \u00e9s Ze\u00e9bbel, f\u0151embereikkel, mint Zebahhal \u00e9s Calmunn\u00e1val!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert azt mondt\u00e1k: \u201eFoglaljuk el Isten n\u00e9p\u00e9nek f\u00f6ldj\u00e9t!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Istenem, s\u00f6p\u00f6rd el \u0151ket, ahogy a sz\u00e9l kergeti az \u201e\u00f6rd\u00f6gszekeret\u201d, sz\u00f3rd sz\u00e9t \u0151ket, mint a polyv\u00e1t a vihar!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Puszt\u00edtsd el ellens\u00e9geinket, mint t\u0171z az erd\u0151t, mint boz\u00f3tt\u0171z a dombokat!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Viharod kergesse \u0151ket, forg\u00f3sz\u00e9llel r\u00e9m\u00edtsd meg \u0151ket!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bor\u00edtsa sz\u00e9gyen az arcukat, hogy hozz\u00e1d forduljanak, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, s hogy t\u00e9ged keressenek!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg, rettegjenek \u00f6r\u00f6kk\u00e9, al\u00e1zd meg, \u00e9s puszt\u00edtsd el \u0151ket v\u00e9gleg!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tudj\u00e1k meg, hogy egyed\u00fcl te vagy az Isten! \u00c9rts\u00e9k meg, hogy te vagy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Tudj\u00e1k meg, hogy Fels\u00e9ges vagy az eg\u00e9sz F\u00f6ld\u00f6n!"
                }
            }
        },
        "84": {
            "chapter_nr": "84",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. A gittitre. K\u00f3rah fiainak zsolt\u00e1ra. Milyen kedvesek a hajl\u00e9kaid, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00e1rcsak m\u00e1r Templomod udvar\u00e1ban lehetn\u00e9k! Testem-lelkem t\u00fcrelmetlen\u00fcl k\u00edv\u00e1nkozik az \u00c9l\u0151 Istenhez!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura! Kir\u00e1lyom, Istenem, m\u00e9g a ver\u00e9b is tal\u00e1l helyet olt\u00e1rod mellett, a fecsk\u00e9k is f\u00e9szket raknak ott, \u00e9s felnevelik fi\u00f3k\u00e1ikat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Milyen boldogok, akik mindig k\u00f6zeledben laknak, Istenem! Eg\u00e9sz nap t\u00e9ged dics\u00e9rnek! Szela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Boldog, aki t\u0151led kapja erej\u00e9t, akinek \u00f6sv\u00e9nyeid vannak a sz\u00edv\u00e9ben!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha a k\u00f6nnyek v\u00f6lgy\u00e9n mennek is \u00e1t, a forr\u00e1sok v\u00f6lgy\u00e9v\u00e9 v\u00e1ltoztatj\u00e1k, s \u00e1ld\u00e1st hoznak nekik az \u0151szi es\u0151k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Erej\u00fck egyre n\u00f6vekszik, am\u00edg el\u00e9rkeznek a Sion hegy\u00e9re, s Isten el\u00e9 jutnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura \u00e9s Istene, figyelj im\u00e1ds\u00e1gomra! J\u00e1k\u00f3b Istene, k\u00e9rlek, hallgass meg! Szela"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e9delmez\u0151 Isten\u00fcnk, tekints j\u00f3indulattal kir\u00e1lyodra, l\u00e9gy kegyelmes felkentedhez!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert jobb egyetlen nap n\u00e1lad, mint ezer m\u00e1shol! Jobb Istenem Templom\u00e1nak k\u00fcsz\u00f6b\u00e9n \u00e1llni, mint a gonoszok s\u00e1tr\u00e1ban lakni!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten pajzsunk \u00e9s Napunk, kegyelme \u00e9s dics\u0151s\u00e9ge ragyog r\u00e1nk! Nem tart vissza semmi j\u00f3t azokt\u00f3l, akik igazs\u00e1gosan \u00e9lnek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Milyen boldog \u00e9s \u00e1ldott, aki benned b\u00edzik, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura!"
                }
            }
        },
        "85": {
            "chapter_nr": "85",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. K\u00f3rah fiainak zsolt\u00e1ra. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, kegyelmezz meg orsz\u00e1godnak, hozd haza J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9nek sz\u00e1m\u0171z\u00f6tteit!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bocs\u00e1sd meg n\u00e9ped b\u0171neit, takard el v\u00e9tkeit! Szela"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u0171nj\u00f6n meg haragod! Tartsd vissza indulatodat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1ll\u00edts helyre benn\u00fcnket, szabad\u00edt\u00f3 Isten\u00fcnk, ne haragudj r\u00e1nk!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9 tart haragod? Nemzed\u00e9kr\u0151l-nemzed\u00e9kre haragszol r\u00e1nk?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony, visszafordulsz hozz\u00e1nk, \u00faj \u00e9letre keltesz minket, hogy n\u00e9ped \u00f6r\u00fclhessen neked, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mutasd meg, hogy val\u00f3ban szeretsz, \u00e9s szabad\u00edts meg benn\u00fcnket, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hallom, mit mond az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten: \u201eB\u00e9kess\u00e9g n\u00e9pemnek \u00e9s h\u0171s\u00e9ges k\u00f6vet\u0151imnek! Csak ostobas\u00e1gaitokhoz vissza ne t\u00e9rjetek!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert hamar megszabad\u00edtja azokat, akik tisztelik \u00e9s f\u00e9lik \u0151t, hogy dics\u0151s\u00e9ge f\u00f6ld\u00fcnk\u00f6n lakjon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten szeretete el\u00e9be j\u00f6n h\u0171s\u00e9geseinek, b\u00e9kess\u00e9g \u00e9s igazs\u00e1goss\u00e1g k\u00f6sz\u00f6nti \u0151ket cs\u00f3kkal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u0171s\u00e9g hajt ki a f\u00f6ldb\u0151l, igazs\u00e1goss\u00e1g z\u00e1poroz a Mennyb\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Igen, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megad nek\u00fcnk minden j\u00f3t, \u00e9s f\u00f6ld\u00fcnk is b\u0151s\u00e9gesen terem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Igazs\u00e1goss\u00e1g j\u00f6n az \u00dar el\u0151tt, \u00e9s k\u00e9sz\u00edti sz\u00e1m\u00e1ra az utat."
                }
            }
        },
        "86": {
            "chapter_nr": "86",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid im\u00e1ds\u00e1ga. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hallgass meg! V\u00e1laszolj nekem, k\u00e9rlek, mert szeg\u00e9ny vagyok, a seg\u00edts\u00e9gedre szorulok!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e9dd meg \u00e9letem, mert h\u0171s\u00e9ges k\u00f6vet\u0151d vagyok! Ments meg engem, szolg\u00e1dat, mert benned b\u00edzom!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uram, seg\u00edts rajtam, mert minden nap hozz\u00e1d ki\u00e1ltok!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00f6ltsd meg engem, szolg\u00e1dat, \u00f6r\u00f6mmel, mert kezedbe tettem a lelkemet!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen olyan j\u00f3 \u00e9s kegyelmes vagy! Szereted azokat, akik t\u00e9ged h\u00edvnak seg\u00edts\u00e9g\u00fcl!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hallgasd meg im\u00e1ds\u00e1gomat, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Figyelj k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semre!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor bajban vagyok, hozz\u00e1d ki\u00e1ltok seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u00e9s tudom, hogy v\u00e1laszolsz nekem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Uram, senki sincs hozz\u00e1d hasonl\u00f3 az istenek k\u00f6z\u00f6tt! Nincs tetteidhez foghat\u00f3 \u00e9gen-f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El\u00e9d j\u00f6nnek a n\u00e9pek, akiket alkott\u00e1l, leborulnak el\u0151tted, Uram, \u00e9s dics\u0151\u00edtik neved!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nagy vagy, Uram, \u00e9s csod\u00e1latos, amit teszel. Bizony, te vagy Isten egyed\u00fcl!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tan\u00edts engem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogyan j\u00e1rjak utadon, hogyan \u00e9ljek igazs\u00e1god szerint! Seg\u00edts, hogy teljes sz\u00edvvel tiszteljem \u00e9s f\u00e9ljem nevedet!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Uram, Istenem, teljes sz\u00edvb\u0151l dics\u00e9rlek! Tisztellek t\u00e9ged \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ir\u00e1ntam val\u00f3 szeretetedb\u0151l a s\u00edr m\u00e9ly\u00e9b\u0151l is kiemelted lelkemet!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Istenem, b\u00fcszke emberek t\u00e1madtak r\u00e1m, er\u0151szakosok csapata t\u00f6r \u00e9letemre, akik nem tisztelnek t\u00e9ged!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Uram, t\u00fcrelmes, kegyelmes \u00e9s irgalmas Isten vagy, szereteted \u00e9s h\u0171s\u00e9ged kifogyhatatlan!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00e9rlek, fordulj hozz\u00e1m, \u00e9s l\u00e9gy hozz\u00e1m j\u00f3indulattal! Add nekem, szolg\u00e1dnak, er\u0151det, \u00e9s mentsd meg szolg\u00e1l\u00f3d fi\u00e1t!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, add jel\u00e9t, hogy szeretsz, hadd l\u00e1ss\u00e1k ellens\u00e9geim is! Hadd tudj\u00e1k meg, hogy te seg\u00edtett\u00e9l \u00e9s er\u0151s\u00edtett\u00e9l meg engem!"
                }
            }
        },
        "87": {
            "chapter_nr": "87",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f3rah fiainak zsolt\u00e1r\u00e9neke. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a szent hegyeken \u00e9p\u00edtette fel v\u00e1ros\u00e1t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bizony, jobban szereti Sion kapuit, mint J\u00e1k\u00f3b \u00f6sszes s\u00e1tor\u00e1t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mennyi dics\u0151s\u00e9ges dolgot besz\u00e9lnek r\u00f3lad, Isten V\u00e1rosa! Szela"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egyiptomot \u00e9s Babilont is ismer\u0151im k\u00f6z\u00e9 fogom sz\u00e1m\u00edtani! Ezt mondom Filisztea, T\u00edrusz \u00e9s K\u00fas lak\u00f3ir\u00f3l: \u201e\u0150 is ott sz\u00fcletett!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sionr\u00f3l pedig \u00edgy sz\u00f3lnak: \u201eEzek mind Sionban sz\u00fclettek, amelyet a Fels\u00e9ges \u00e9p\u00edtett!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 be\u00edrja, \u00e9s sz\u00e1mba veszi \u0151ket: \u201eIgen, \u0151 is Sionban sz\u00fcletett.\u201d Szela"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150k pedig \u00edgy \u00e9nekelnek \u00e9s t\u00e1ncolnak \u00f6r\u00f6m\u00fckben: \u201eMinden forr\u00e1som bel\u0151led fakad!\u201d"
                }
            }
        },
        "88": {
            "chapter_nr": "88",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f3rah fiainak zsolt\u00e1r\u00e9neke. A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. A \u201eBetegs\u00e9g\u201d kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. Az ezr\u00e1hi H\u00e9m\u00e1n tan\u00edt\u00e1sa. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Szabad\u00edt\u00f3 Istenem, hozz\u00e1d ki\u00e1ltok \u00e9jjel-nappal!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9rlek, hallgasd meg im\u00e1ds\u00e1gomat, figyelj k\u00e9r\u00e9semre,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mert lelkemet elbor\u00edtj\u00e1k a bajok, \u00e9letem a hal\u00e1l kapuj\u00e1hoz \u00e9rkezett!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dagy b\u00e1nnak velem az emberek, mintha m\u00e1r halott lenn\u00e9k, olyan lettem, mint az er\u0151tlen harcos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A halottak k\u00f6z\u00e9 dobtak, mint t\u00f6megs\u00edrba a meg\u00f6lteket, akire m\u00e1r nem gondolsz, Istenem, akiket m\u00e1r nem \u00e9r el seg\u00edts\u00e9ged."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony, a s\u00edr fenek\u00e9re fektett\u00e9l engem, a m\u00e9lys\u00e9ges s\u00f6t\u00e9tbe."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Istenem, haragos kezed r\u00e1m nehezedett, csap\u00e1said elbor\u00edtottak. Mint haragos hull\u00e1mok \u00f6sszecsaptak fejem f\u00f6l\u00f6tt! Szela"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Istenem, csap\u00e1said miatt bar\u00e1taim elh\u00faz\u00f3dnak t\u0151lem, ut\u00e1latoss\u00e1 tett\u00e9l el\u0151tt\u00fck, h\u00e1zamb\u00f3l ki sem tudok menni, szinte rab vagyok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Szemeim is elf\u00e1radtak a sok s\u00edr\u00e1st\u00f3l! \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, minden nap kit\u00e1rt karokkal im\u00e1dkozom, seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltok hozz\u00e1d!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vajon teszel-e csod\u00e1t a halottakkal? Felkelnek-e, hogy dics\u00e9rjenek t\u00e9ged? Szela"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Igaz szereteted csod\u00e1it hirdetik-e a s\u00edrban? H\u0171s\u00e9gedr\u0151l ki besz\u00e9l a pusztul\u00e1s orsz\u00e1g\u00e1ban?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ki fogja csod\u00e1idat megismerni a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g f\u00f6ldj\u00e9n, \u00e9s igazs\u00e1gos tetteidet a feled\u00e9s orsz\u00e1g\u00e1ban?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De \u00e9n, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hozz\u00e1d ki\u00e1ltok seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, minden reggel hozz\u00e1d sz\u00e1ll im\u00e1ds\u00e1gom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mi\u00e9rt hagyt\u00e1l el engem? Mi\u00e9rt fordulsz el t\u0151lem?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fiatals\u00e1gom \u00f3ta gyenge \u00e9s beteg vagyok, haragod terh\u00e9t viselem, s nincs, aki seg\u00edtsen rajtam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Haragod l\u00e1ngjai \u00f6sszecsaptak fejem f\u00f6l\u00f6tt, csap\u00e1said elpuszt\u00edtanak,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "k\u00f6r\u00fclvesznek minden nap, mint az \u00e1radat, eg\u00e9szen elbor\u00edtanak, beker\u00edtenek \u2014 els\u00fcllyedek!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e9g bar\u00e1taimat is elszak\u00edtottad t\u0151lem, csak a s\u00edr \u00e9s a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g vesz k\u00f6r\u00fcl!"
                }
            }
        },
        "89": {
            "chapter_nr": "89",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az ezr\u00e1hi \u00c9t\u00e1n tan\u00edt\u00e1sa. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szeretet\u00e9r\u0151l \u00e9s kegyelm\u00e9r\u0151l \u00e9nekelek \u00f6r\u00f6kk\u00e9! Nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre hirdetem h\u0171s\u00e9gedet, Uram!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt mondom: szereteted \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart, h\u0171s\u00e9ged oly szil\u00e1rd, mint a Menny!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt mondtad: \u201eSz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem v\u00e1lasztottammal, megesk\u00fcdtem szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00f6r\u00f6kk\u00e9 meger\u0151s\u00edtem fiaidat \u00f6r\u00f6kre \u00e1lland\u00f3v\u00e1 teszem kir\u00e1lys\u00e1godat.\u201d Szela"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e9g a Menny is dics\u00e9r t\u00e9ged, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, csod\u00e1latos dolgaid\u00e9rt! A szentek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9ben is csod\u00e1lnak t\u00e9ged h\u0171s\u00e9ged\u00e9rt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Senki sem hasonl\u00edthat\u00f3 hozz\u00e1d m\u00e9g a Mennyben sem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! M\u00e9g a hatalmas erej\u0171 angyalok k\u00f6z\u00f6tt sincs hozz\u00e1d foghat\u00f3!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A szentek gy\u0171l\u00e9s\u00e9ben is az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az, akit mindenki tisztel \u00e9s f\u00e9l! F\u00e9lelemmel csod\u00e1lj\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t mind, akik k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte vannak!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura \u00e9s Istene, kicsoda olyan er\u0151s, mint te? Hatalmas Isten! H\u0171s\u00e9ged k\u00f6r\u00fclvesz t\u00e9ged!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uralkodsz a d\u00fch\u00f6ng\u0151 tengereken, s lecsendes\u00edted viharos hull\u00e1mait,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00f6sszet\u00f6rted R\u00e1h\u00e1bot, er\u0151s karoddal sz\u00e9tsz\u00f3rtad ellens\u00e9geid sereg\u00e9t!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A Mennyekben \u00e9s a F\u00f6ld\u00f6n minden a ti\u00e9d, hiszen az eg\u00e9sz vil\u00e1got kezed teremtette, s mindent, ami benne van!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9szakt\u00f3l d\u00e9lig mindent kezed alkotott! A T\u00e1b\u00f3r \u00e9s Herm\u00f3n hegye is t\u00e1ncolva \u00e9nekel \u00f6r\u00f6m\u00e9ben, ha nevedet hallja!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Milyen er\u0151s a karod! Milyen hatalmas vagy, milyen er\u0151s a kezed! Jobb karod magasra emelted!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kir\u00e1lyi tr\u00f3nod alapja igazs\u00e1goss\u00e1g \u00e9s jogoss\u00e1g, h\u0171s\u00e9ges szeretet j\u00e1r el\u0151tted!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1ldott az a n\u00e9p, amely \u00f6r\u00f6m\u00e9ben hozz\u00e1d ki\u00e1lt, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Boldogok, akik arcod vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1ban \u00e9lnek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nevedben \u00f6rvendeznek eg\u00e9sz nap, j\u00f3s\u00e1god \u00e9s igazs\u00e1goss\u00e1god felemeli \u0151ket,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "mert te vagy erej\u00fck dics\u0151s\u00e9ges forr\u00e1sa! Hatalmunk folyton n\u00f6vekszik, mert szeretsz benn\u00fcnket!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te vagy V\u00e9delmez\u0151nk! Izr\u00e1el Szentje a Kir\u00e1lyunk!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te mondtad egykor l\u00e1tom\u00e1sban h\u0171s\u00e9ges szolg\u00e1idnak: \u201eMeger\u0151s\u00edtettem a vit\u00e9z harcost, felemeltem, akit a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl v\u00e1lasztottam."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Megtal\u00e1ltam szolg\u00e1mat, D\u00e1vidot, szent olajommal kir\u00e1lly\u00e1 kentem fel \u0151t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kezem \u00e1lland\u00f3an seg\u00edti, karom er\u0151s\u00edti,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "hogy ellens\u00e9ge le ne gy\u0151zhesse, a gonoszok el ne nyomhass\u00e1k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ellens\u00e9geit \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m, gy\u0171l\u00f6l\u0151it sz\u00e9tz\u00fazom el\u0151tte!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u0171s\u00e9gem \u00e9s szeretetem \u00e1lland\u00f3an k\u00eds\u00e9ri, nevem hatalma \u00e1ltal n\u00f6vekszik ereje, uralma."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kez\u00e9re b\u00edzom a tengert, uralm\u00e1t kiterjesztem a foly\u00f3kra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azt mondja nekem: \u00bb\u00c9desap\u00e1m vagy, Istenem, K\u0151szikl\u00e1m \u00e9s Szabad\u00edt\u00f3m!\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9n pedig els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fiamm\u00e1 teszem, els\u0151v\u00e9 a F\u00f6ld kir\u00e1lyai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kegyelmem \u00f6r\u00f6kre \u00e1lland\u00f3 lesz ir\u00e1nta, sz\u00f6vets\u00e9gem meg nem v\u00e1ltozik."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Csal\u00e1dj\u00e1t is \u00f6r\u00f6kre \u00e1lland\u00f3v\u00e1 teszem, kir\u00e1lys\u00e1ga \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart, mint a Menny."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha ut\u00f3dai elt\u00e9rnek t\u00f6rv\u00e9nyemt\u0151l, s nem engedelmeskednek parancsaimnak,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ha rendelkez\u00e9seimet nem tartj\u00e1k meg, \u00e9s nem utas\u00edt\u00e1saim szerint \u00e9lnek,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "akkor vessz\u0151vel megfeny\u00edtem \u0151ket v\u00e9tkeik\u00e9rt, \u00e9s csap\u00e1sokkal b\u0171neik\u00e9rt,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "de j\u00f3indulatom \u00e9s szeretetem nem vonom meg D\u00e1vidt\u00f3l. H\u0171s\u00e9ges maradok hozz\u00e1!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vele k\u00f6t\u00f6tt Sz\u00f6vets\u00e9gem nem t\u00f6r\u00f6m meg, nem vonom vissza, amit ig\u00e9rtem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Megesk\u00fcdtem saj\u00e1t szents\u00e9gemre, amely v\u00e1ltozhatatlan, nem csaphatom be D\u00e1vidot:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e1vid ut\u00f3dai soha el nem fogynak, kir\u00e1lyi uralma el\u0151ttem \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad, mint a Nap az \u00e9gen!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bizony, \u00f6r\u00f6kre meger\u0151s\u00edtem \u0151t, mint a Holdat! Mindez oly biztos, mint a Menny, amely tan\u00fam erre a Sz\u00f6vets\u00e9gre!\u201d Szela"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Istenem, te m\u00e9gis megharagudt\u00e1l felkent kir\u00e1lyodra, megvetetted \u00e9s elhagytad \u0151t!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Megvetetted szolg\u00e1ddal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9ged, kir\u00e1lyi koron\u00e1j\u00e1t a porba dobtad!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Lerontottad v\u00e1ros\u00e1nak falait, er\u0151s v\u00e1rosait romba d\u00f6nt\u00f6tted."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Aki csak arra j\u00e1r, mind fosztogatja, a szomsz\u00e9d n\u00e9pek kig\u00fanyolj\u00e1k \u00e9s megvetik."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Istenem, kir\u00e1lyod ellens\u00e9geit seg\u00edtetted gy\u0151zelemre, t\u00e1mad\u00f3inak szerezt\u00e9l \u00f6r\u00f6met."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Kir\u00e1lyod kardj\u00e1nak erej\u00e9t elvetted, a harcban nem seg\u00edtetted."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "V\u00e9get vetett\u00e9l dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek, tr\u00f3nj\u00e1t f\u00f6ldig romboltad."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Megr\u00f6vid\u00edtetted a kir\u00e1ly ifj\u00fas\u00e1g\u00e1nak napjait, sz\u00e9gyenbe bor\u00edtottad. Szela"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, meddig tart m\u00e9g ez? \u00d6r\u00f6kre elrejt\u0151z\u00f6l el\u0151l\u00fcnk? Meddig \u00e9g haragod t\u00fcze ellen\u00fcnk?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz, milyen r\u00f6vid az ember \u00e9lete! Milyen muland\u00f3nak teremtett\u00e9l benn\u00fcnket!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Kicsoda \u00e9lhet \u00f6r\u00f6kk\u00e9, hogy ne l\u00e1sson hal\u00e1lt soha? A hal\u00e1l hatalm\u00e1t\u00f3l ki tudja lelk\u00e9t megmenteni? Szela"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Uram, hol van kor\u00e1bbi szereteted? Hiszen meg\u00edg\u00e9rted D\u00e1vidnak, hogy h\u0171s\u00e9ges leszel ut\u00f3daihoz!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "N\u00e9zd, Uram, mennyi sz\u00e9gyent kell szolg\u00e1idnak elszenvedni\u00fck! L\u00e1sd meg, hogyan gyal\u00e1znak minket ellens\u00e9geink!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "N\u00e9zd, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogyan g\u00fanyolj\u00e1k felkent kir\u00e1lyod minden l\u00e9p\u00e9s\u00e9t!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u00c1men, \u00e1men!"
                }
            }
        },
        "90": {
            "chapter_nr": "90",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Negyedik K\u00f6nyv (Zsolt\u00e1rok 90\u2013106) - M\u00f3zesnek, Isten ember\u00e9nek im\u00e1ds\u00e1ga. Uram, te volt\u00e1l otthonunk nemzed\u00e9kr\u0151l-nemzed\u00e9kre, s mindm\u00e1ig te vagy mened\u00e9k\u00fcnk!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Miel\u0151tt a hegyek megsz\u00fclettek volna, miel\u0151tt a F\u00f6ldet, s\u0151t, az eg\u00e9sz vil\u00e1got megform\u00e1ltad, te m\u00e1r akkor is volt\u00e1l, \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 leszel: te vagy az Isten!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Visszat\u00e9r\u00edted az embert a porba, \u201eT\u00e9rjetek vissza!\u201d \u2014 mondod nekik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezer esztend\u0151 neked csak annyi, mint a tegnapi nap, mint egy \u0151rv\u00e1lt\u00e1s ideje \u00e9jjel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hirtelen elragadod \u0151ket, mint az \u00e1rv\u00edz. Olyanok lesznek, mint az \u00e1lom, amelynek reggelre kelve nyoma sem marad, vagy mint a f\u0171, amely feln\u0151, \u00e9s elsz\u00e1rad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony, olyanok vagyunk, mint a mez\u0151 vir\u00e1ga: reggel ny\u00edlik, vir\u00e1gzik, de est\u00e9re elhervad, \u00e9s v\u00e9ge van!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Minket is r\u00e9m\u00edt haragod, amely v\u00e9gez vel\u00fcnk, mint tikkaszt\u00f3 h\u0151s\u00e9g a vir\u00e1ggal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Uram, j\u00f3l l\u00e1tod minden b\u0171n\u00fcnket, ismered titkos v\u00e9tkeinket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Haragod miatt hamar letelnek napjaink, elsz\u00e1llnak esztendeink, mint a s\u00f3hajt\u00e1s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mennyi \u00e9let\u00fcnk ideje? R\u00f6pke hetven \u00e9v, legfeljebb nyolcvan, ha valaki er\u0151s, az is nagyr\u00e9szt k\u00fcszk\u00f6d\u00e9s \u00e9s szomor\u00fas\u00e1g! Oly hamar elsz\u00e1ll, s m\u00e1r menn\u00fcnk is kell, mintha rep\u00fcln\u00e9nk!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ki \u00e1llhat meg haragod t\u00fcze el\u0151tt? Ki viseli el f\u00e9lelmetes indulatodat?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tan\u00edts meg napjainkat \u00fagy t\u00f6lteni, hogy sz\u00edv\u00fcnk b\u00f6lcsess\u00e9get szerezzen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, fordulj vissza hozz\u00e1nk! Meddig k\u00e9sel? Fordulj szolg\u00e1idhoz, j\u00f3indulattal!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hadd lakjunk j\u00f3l kegyelmeddel minden reggel, hadd \u00f6r\u00fclj\u00fcnk neked minden nap, am\u00edg \u00e9l\u00fcnk!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oly sok \u00e9ven \u00e1t szenvedt\u00fcnk, s annyi bajt l\u00e1ttunk, adj nek\u00fcnk v\u00e9g\u00fcl \u00f6r\u00f6m\u00f6t \u00e9s boldogs\u00e1got!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hadd l\u00e1ss\u00e1k szolg\u00e1id hatalmas tetteidet, s dics\u0151s\u00e9ged l\u00e1tsszon meg gyermekeinken!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Urunk, Isten\u00fcnk, l\u00e9gy j\u00f3indulattal ir\u00e1ntunk, s kez\u00fcnk munk\u00e1j\u00e1t tedd \u00e1lland\u00f3v\u00e1! Kez\u00fcnk munk\u00e1j\u00e1t tedd \u00e1lland\u00f3v\u00e1, Isten\u00fcnk!"
                }
            }
        },
        "91": {
            "chapter_nr": "91",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aki a Fels\u00e9ges rejtekhely\u00e9n lakik, a Mindenhat\u00f3 \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban nyugszik az, teljes biztons\u00e1gban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt mondom az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201eTe vagy Istenem, b\u00edzom benned! Te vagy er\u0151s k\u0151v\u00e1ram, benned v\u00e9delmet tal\u00e1lok!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor \u0151 kiment a rejtett csapd\u00e1b\u00f3l, megment a hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1nyt\u00f3l,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "sz\u00e1rny\u00e1val betakar, mint fi\u00f3k\u00e1it a mad\u00e1r, \u00e9s tollai alatt v\u00e9delmet tal\u00e1lsz. H\u0171s\u00e9ge lesz pajzsod \u00e9s p\u00e1nc\u00e9lod."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem kell f\u00e9lned \u00e9jjel a v\u00e1ratlan t\u00e1mad\u00e1st\u00f3l, sem nappal a lesb\u0151l kil\u0151tt ny\u00edlt\u00f3l,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sem a hom\u00e1lyban lopakod\u00f3, hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1nyt\u00f3l, sem a d\u00e9lben t\u00e1mad\u00f3 hirtelen hal\u00e1lt\u00f3l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9g ha ezersz\u00e1m hullanak is melletted, s t\u00edzezren a k\u00f6zeledben, t\u00e9ged akkor is elker\u00fcl a puszt\u00edt\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony, megl\u00e1tod ezt a saj\u00e1t szemeddel! El\u0151tted b\u00fcntetik meg a gonoszokat!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mivel ezt mondtad: \u201eEr\u0151s k\u0151v\u00e1ram az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Fels\u00e9ges a mened\u00e9kem!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem \u00e9r el t\u00e9ged a veszedelem, s otthonodnak a puszt\u00edt\u00e1s k\u00f6zel\u00e9be sem j\u00f6het."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hiszen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt fel\u0151led, s mell\u00e9d rendelte angyalait, hogy \u0151rizzenek minden utadon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kez\u00fckben hordoznak, hogy meg ne \u00fcsd l\u00e1bad a k\u0151ben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony, oroszl\u00e1n \u00e9s vipera f\u00f6l\u00f6tt j\u00e1rsz, letaposod az oroszl\u00e1nk\u00f6lyk\u00f6t \u00e9s a s\u00e1rk\u00e1nyt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja r\u00f3lad: \u201eMivel ragaszkodsz hozz\u00e1m, \u00e9s szeretsz, megmentelek. Mivel j\u00f3l ismersz engem, magasra emellek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mikor ki\u00e1ltasz hozz\u00e1m, felelek. Veled vagyok, mikor bajok vesznek k\u00f6r\u00fcl, kimentelek, \u00e9s f\u00f6lemellek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hossz\u00fa \u00e9lettel teszlek megel\u00e9gedett\u00e9, \u00e9s megmutatom neked szabad\u00edt\u00e1somat.\u201d"
                }
            }
        },
        "92": {
            "chapter_nr": "92",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Zsolt\u00e1r. \u00c9nek szombatnapra. Milyen j\u00f3 dics\u00e9rni t\u00e9ged, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, milyen j\u00f3 neked \u00e9nekelni, Fels\u00e9ges,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "h\u0171s\u00e9ges szeretetedr\u0151l \u00e9nekelni reggel, h\u0171s\u00e9gedet dics\u00e9rni \u00e9jjel,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "t\u00edzh\u00far\u00fa hangszerrel, lanttal \u00e9s sz\u00e9p hang\u00fa h\u00e1rf\u00e1val!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcl\u00f6k tetteidnek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, kezed alkot\u00e1sair\u00f3l \u00f6rvendezve \u00e9nekelek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Milyen hatalmasak tetteid, m\u00e9lys\u00e9gesek gondolataid!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00e9rtelmetlenek nem l\u00e1tj\u00e1k, az ostob\u00e1k nem \u00e9rthetik meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az istentelenek feln\u0151nek, mint a gaz, a gonosztev\u0151k egy id\u0151re vir\u00e1gzanak, de mikor elt\u0171nnek, \u00f6r\u00f6kre v\u00e9g\u00fck van!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De te, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 uralkodsz mindenek f\u00f6l\u00f6tt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ellens\u00e9geid mind elpusztulnak, bizony, elvesznek \u00f6r\u00f6kre! A gonosztev\u0151k mind sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dnak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De engem gy\u0151zelemre seg\u00edtesz, ahogy a vadbivaly emeli szarvait. Meg\u00faj\u00edtod er\u0151met, olajoddal felfriss\u00edtesz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szemmel tartom azokat, akik vesztemre t\u00f6rnek, a gonoszokat, akik terveket sz\u0151nek ellenem, j\u00f3l tudom, mit gondolnak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akik szeretik az igazs\u00e1got, vir\u00e1gzanak, mint a p\u00e1lmafa, magasra n\u00f6vekednek, mint a libanoni c\u00e9drusok,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban n\u00f6vekednek, Isten\u00fcnk udvaraiban vir\u00e1gzanak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e9g id\u0151s korukban is sz\u00fcntelen teremnek, mint a d\u00faslomb\u00fa f\u00e1k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezzel hirdetik \u00e9s tan\u00fas\u00edtj\u00e1k, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u0171s\u00e9ges \u00e9s igaz! K\u0151szikl\u00e1m \u0151, akiben nincs hamiss\u00e1g!"
                }
            }
        },
        "93": {
            "chapter_nr": "93",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uralkodik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mint Kir\u00e1ly! Dics\u0151s\u00e9gbe \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, kir\u00e1lyi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g a pal\u00e1stja, s erej\u00e9t \u00f6lt\u00f6tte mag\u00e1ra! Meger\u0151s\u00edtette a vil\u00e1gmindens\u00e9get, hogy szil\u00e1rd legyen, ne inogjon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szil\u00e1rdan \u00e1ll tr\u00f3nod, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u0151sid\u0151k \u00f3ta, mert \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva l\u00e9tezel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A foly\u00f3k hangja, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, egyre hangosabb, hogy z\u00fagnak, morajlanak, a h\u00e1borg\u00f3 hull\u00e1mok zaja egyre er\u0151sebb!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogy z\u00fag a tenger! Harsognak hatalmas hull\u00e1mai! M\u00e9gis, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a magass\u00e1gban sokkal fens\u00e9gesebb \u00e9s hatalmasabb!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00f6rv\u00e9nyed \u00e9s Sz\u00f6vets\u00e9ged milyen bizonyos! H\u00e1zadat szents\u00e9g \u00e9kes\u00edti, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                }
            }
        },
        "94": {
            "chapter_nr": "94",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s Istene! Bossz\u00fa\u00e1ll\u00f3 Isten, jelenj meg ragyogva!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eg\u00e9sz F\u00f6ld B\u00edr\u00e1ja, foglald el tr\u00f3nod a magasban, b\u00fcntesd meg a b\u00fcszk\u00e9ket, ahogy meg\u00e9rdemlik!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Meddig \u00f6r\u00fclhetnek m\u00e9g a gonoszok gy\u0151zelmeiknek? Meddig hagyod ezt, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dicsekednek, hangoskodnak, a gonosztev\u0151k mind kev\u00e9lykednek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "mik\u00f6zben n\u00e9pedet \u00f6sszet\u00f6rik, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s megal\u00e1zz\u00e1k a hozz\u00e1d tartoz\u00f3kat!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6zvegyeket, j\u00f6vev\u00e9nyeket \u00e9s \u00e1rv\u00e1kat gyilkolnak kegyetlen\u00fcl!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt mondj\u00e1k: \u201e\u00dagysem l\u00e1tja ezt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, nem veszi \u00e9szre J\u00e1k\u00f3b Istene!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d3, ti ostob\u00e1k! Nem \u00e9rtitek? Esztelenek, t\u00e9rjetek \u00e9szhez!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten, aki a f\u00fclet teremtette, ne hallana? Aki a szemet alkotta, maga nem l\u00e1t?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki eg\u00e9sz n\u00e9peket megfeny\u00edt, titeket ne b\u00fcntetne meg? Isten az, aki \u00e9rtelemre tan\u00edtja az embereket!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ismeri az emberek gondolatait, j\u00f3l l\u00e1tja, mennyire \u00fcresek \u00e9s \u00e9rtelmetlenek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De boldog \u00e9s \u00e1ldott, akit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00edt a t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9vel! Igen, akit fegyelmez, s\u0151t megfeny\u00edt,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hogy a veszedelem idej\u00e9n b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9lhessen, nyugodt maradjon, m\u00edg a gonoszok a s\u00edrba hullanak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem hagyja el n\u00e9p\u00e9t, nem dobja el mag\u00e1t\u00f3l \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Helyre\u00e1ll az igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1s, \u00e9s aki becs\u00fcletes, k\u00f6veti az igaz \u00edt\u00e9letet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ki \u00e1ll mell\u00e9m a gonoszokkal szemben? Ki harcol velem a gonosztev\u0151k ellen?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tudom, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hamarosan megseg\u00edt engem! K\u00fcl\u00f6nben hamar a csend orsz\u00e1g\u00e1ba mer\u00fcln\u00e9k! De biztos, hogy \u0151 j\u00f6n, \u00e9s megseg\u00edt!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e1r azt gondoltam, \u00f6sszeroskadok, de h\u0171s\u00e9ges szereteted m\u00e9gis meger\u0151s\u00edtett, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lelkem megtelt gondokkal \u00e9s aggodalommal, de megvigasztalt\u00e1l \u00e9s fel\u00fcd\u00edtett\u00e9l engem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mi k\u00f6ze van hozz\u00e1d a hamis b\u00edr\u00f3knak, akik a T\u00f6rv\u00e9nyre hivatkozva csak nyomor\u00fas\u00e1got okoznak,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00f6sszefognak az igazs\u00e1gszeret\u0151k ellen, \u00e9s hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lik az \u00e1rtatlanokat?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De az \u00e9n v\u00e9delmez\u0151m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Magas k\u0151v\u00e1ram a hegycs\u00facson, Isten a K\u0151szikl\u00e1m, \u0151 a mened\u00e9kem!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megb\u00fcnteti a hamis b\u00edr\u00f3kat, a gonosz uralkod\u00f3kat! A saj\u00e1t fej\u00fckre ford\u00edtja vissza gonosz tetteiket, sz\u00e9tsz\u00f3rja \u00e9s els\u00f6pri \u0151ket a f\u00f6ldr\u0151l! \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten\u00fcnk, puszt\u00edtsd el \u0151ket teljesen!"
                }
            }
        },
        "95": {
            "chapter_nr": "95",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, \u00e9nekelj\u00fcnk dics\u00e9retet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! Hangos \u00f6r\u00f6mmel ki\u00e1ltsunk K\u0151szikl\u00e1nknak, aki megszabad\u00edt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f6jjetek jelenl\u00e9t\u00e9be h\u00e1la\u00e1ldozattal, \u00e9nekelj\u00fcnk neki, dics\u00e9rj\u00fck \u0151t hangszerekkel, hangosan!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert nagy Isten az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hatalmas Kir\u00e1ly minden m\u00e1s isten f\u00f6l\u00f6tt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6v\u00e9 a f\u00f6ld m\u00e9lye \u00e9s a hegyek cs\u00facsa egyar\u00e1nt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6v\u00e9 a tenger, mert \u0151 teremtette, \u00f6v\u00e9 a sz\u00e1razf\u00f6ld is, mert saj\u00e1t kez\u00e9vel form\u00e1lta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, hajoljunk meg el\u0151tte, gyertek, im\u00e1djuk \u0151t, t\u00e9rdelj\u00fcnk Teremt\u0151nk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150 a mi Isten\u00fcnk, mi pedig n\u00e9pe vagyunk, legel\u0151j\u00e9nek ny\u00e1ja, kez\u00e9hez szoktatott b\u00e1r\u00e1nyai. B\u00e1rcsak ma hallgatn\u00e1tok a szav\u00e1ra:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eNe kem\u00e9ny\u00edts\u00e9tek meg sz\u00edveteket, ne ellenkezzetek, mint r\u00e9gen a puszt\u00e1ban, a l\u00e1zad\u00e1s napjaiban: Merib\u00e1n\u00e1l \u00e9s Massz\u00e1n\u00e1l,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "amikor \u0151seitek pr\u00f3b\u00e1ra tett\u00e9k t\u00fcrelmemet, megharag\u00edtottak, pedig l\u00e1tt\u00e1k tetteimet!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Negyven \u00e9vig bosszantott engem az a nemzed\u00e9k, v\u00e9g\u00fcl azt mondtam haragomban: E n\u00e9p gondolatai mindig rossz \u00faton j\u00e1rnak, az \u00e9n gondolataimat pedig soha nem \u00e9rtik meg!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megesk\u00fcdtem haragomban: nyugalmam f\u00f6ldj\u00e9re soha nem mehetnek be!\u201d"
                }
            }
        },
        "96": {
            "chapter_nr": "96",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00faj \u00e9neket! \u00c9nekeljen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak az eg\u00e9sz f\u00f6ld!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek neki, \u00e9s \u00e1ldj\u00e1tok \u0151t! Hirdess\u00e9tek napr\u00f3l napra szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hirdess\u00e9tek dics\u0151s\u00e9g\u00e9t az \u00f6sszes nemzetnek, mondj\u00e1tok el minden n\u00e9pnek csod\u00e1latos tetteit!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert hatalmas az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s m\u00e9lt\u00f3 a dics\u00e9retre! \u0150t illeti im\u00e1dat, tisztelet \u00e9s f\u00e9lelem, minden m\u00e1s istenn\u00e9l ink\u00e1bb!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert a nemzetek istenei tehetetlen b\u00e1bok csup\u00e1n, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teremtette az eget!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dics\u0151s\u00e9g \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g ragyog el\u0151tte, er\u0151 \u00e9s sz\u00e9ps\u00e9g lakik szent hely\u00e9n!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adjatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, n\u00e9pek csal\u00e1djai, adjatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak dics\u0151s\u00e9get \u00e9s tiszteletet!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a dics\u0151s\u00e9get, amely megilleti, hozzatok neki aj\u00e1nd\u00e9k-\u00e1ldozatot, j\u00f6jjetek udvaraiba!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Im\u00e1dj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szents\u00e9gben \u00e9s \u00e9kess\u00e9gben! Reszkessen el\u0151tte minden ember!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok a n\u00e9peknek minden\u00fctt: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 uralkodik, mint kir\u00e1ly, \u0151 tartja fenn, \u00e9s korm\u00e1nyozza a vil\u00e1got, hogy szil\u00e1rdan \u00e1lljon, meg ne inogjon. Igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9li majd a n\u00e9peket.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek, akik a Mennyben laktok, \u00e9s \u00f6rvendezzen minden f\u00f6ldi lak\u00f3! Ki\u00e1ltson \u00f6r\u00f6m\u00e9ben az \u00f3ce\u00e1n \u00e9s minden, ami benne \u00e9l!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6rvendjen a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld \u00e9s term\u00e9se! Ujjongva \u00e9nekelnek az erd\u0151 f\u00e1i mind,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f6n! Mert elj\u00f6n, hogy meg\u00edt\u00e9lje a n\u00e9peket, \u00e9s uralkodjon az eg\u00e9sz F\u00f6ld\u00f6n! Igazs\u00e1gosan korm\u00e1nyozza a n\u00e9peket, h\u0171s\u00e9ggel \u00e9s igazs\u00e1ggal uralkodik rajtuk."
                }
            }
        },
        "97": {
            "chapter_nr": "97",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uralkodik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mint kir\u00e1ly! \u00d6r\u00fclj\u00f6n a f\u00f6ld, vigadjanak a szigetek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Felh\u0151 \u00e9s s\u0171r\u0171 hom\u00e1ly veszi k\u00f6r\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, tr\u00f3nj\u00e1nak alapja igazs\u00e1goss\u00e1g \u00e9s jogoss\u00e1g!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El\u0151tte t\u0171z j\u00e1r, \u00e9s meg\u00e9geti ellens\u00e9geit!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vill\u00e1mai megvil\u00e1g\u00edtj\u00e1k a f\u00f6ldkereks\u00e9get, l\u00e1tj\u00e1k az emberek \u00e9s f\u00e9lve reszketnek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e9g a hegyek is megolvadnak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, az eg\u00e9sz F\u00f6ld Ura el\u0151tt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Menny hirdeti igazs\u00e1gos volt\u00e1t, \u00e9s mindenki megl\u00e1tja dics\u0151s\u00e9g\u00e9t!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De sz\u00e9gyent vallanak, akik b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1dnak, \u00e9s saj\u00e1t \u201eisteneikkel\u201d dicsekednek, mert isteneik mind meghajolnak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hallja ezt Sion, \u00e9s \u00f6r\u00fcl, J\u00fada v\u00e1rosai ujjonganak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edt\u00e9leteinek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert te vagy, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a leghatalmasabb, s uralkodsz az eg\u00e9sz F\u00f6ld f\u00f6l\u00f6tt! Fens\u00e9gesebb vagy, mint az idegen istenek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ti, akik szeretitek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, gy\u0171l\u00f6lj\u00e9tek a gonoszt! Meg\u0151rzi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u0171s\u00e9geseinek \u00e9let\u00e9t, \u00e9s a gonoszok kez\u00e9b\u0151l kimenti \u0151ket!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vil\u00e1goss\u00e1g ragyog az igazak \u00f6sv\u00e9ny\u00e9re, \u00e9s boldogs\u00e1g az egyenes lelk\u0171ek \u00fatjaira."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, ti igazak, adjatok h\u00e1l\u00e1t neki, \u00e9s tisztelj\u00e9tek \u0151t!"
                }
            }
        },
        "98": {
            "chapter_nr": "98",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Zsolt\u00e1r. \u00c9nekeljetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00faj \u00e9neket, mert \u00faj \u00e9s csod\u00e1latos dolgokat tett, jobb keze, szent karja gy\u0151zelmet szerzett!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megmutatta szabad\u00edt\u00f3 hatalm\u00e1t a n\u00e9peknek, megmutatta nekik igazs\u00e1g\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ism\u00e9t h\u0171s\u00e9ggel \u00e9s szeretettel fordult Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez! L\u00e1tt\u00e1k ezt a F\u00f6ld n\u00e9pei, mind, bizony, megl\u00e1tt\u00e1k Isten\u00fcnk szabad\u00edt\u00f3 erej\u00e9t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9nekeljen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak minden ember! \u00c9nekeljetek dics\u00e9retet, \u00f6r\u00fcljetek \u00e9s ki\u00e1ltsatok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Zsolt\u00e1rokat \u00e9nekeljetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, h\u00e1rf\u00e1val k\u00eds\u00e9rve, h\u00e1rf\u00e1val \u00e9s a t\u00f6bbi hangszerekkel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00fajj\u00e1tok meg a trombit\u00e1t \u00e9s a s\u00f3f\u00e1rt, Kir\u00e1lyunk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9nekeljen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a tenger, \u00e9s a tengeri teremtm\u00e9nyek mind, \u00e9nekeljen az eg\u00e9sz F\u00f6ld, \u00e9s minden lakosa!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tapsoljatok \u00f6r\u00f6mmel, foly\u00f3k, t\u00e1ncoljatok, hegyek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, aki j\u00f6n! Mert val\u00f3ban elj\u00f6n, hogy meg\u00edt\u00e9ljen minden embert. Igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l az eg\u00e9sz F\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s m\u00e9lt\u00e1nyosan \u00edt\u00e9li a n\u00e9peket!"
                }
            }
        },
        "99": {
            "chapter_nr": "99",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uralkodik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mint kir\u00e1ly, f\u00e9lve tisztelj\u00e9k \u0151t mind a n\u00e9pek! Tr\u00f3nj\u00e1n \u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, kerubok f\u00f6l\u00f6tt, f\u00e9lve remegjenek a n\u00e9pek, \u00e9s az eg\u00e9sz F\u00f6ld!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nagy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a Sionon, uralkodik magasan minden n\u00e9p f\u00f6l\u00f6tt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9k a n\u00e9pek nagy neved! Milyen f\u00e9lelmetes \u00e9s szent a neved!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek dics\u00e9retet a hatalmas Kir\u00e1lynak, aki szereti az igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9letet! Urunk, te szabod meg, mi az igazs\u00e1gos, uralmad alatt \u00e9l J\u00e1k\u00f3b n\u00e9pe igazs\u00e1gos rendben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Isten\u00fcnket! Hajoljatok f\u00f6ldig l\u00e1ba el\u0151tt, \u00e9s im\u00e1dj\u00e1tok \u0151t, mert szent!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s a papok, S\u00e1muel \u00e9s mind, akik im\u00e1dt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t, \u00e9s \u0151 v\u00e1laszolt nekik!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A felh\u0151oszlopb\u00f3l sz\u00f3lt hozz\u00e1juk, \u0151k pedig engedelmeskedtek parancsainak, \u00e9s a T\u00f6rv\u00e9nynek, amelyet adott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten\u00fcnk, te val\u00f3ban v\u00e1laszolt\u00e1l nekik! Megbocs\u00e1t\u00f3 Isten\u00fck volt\u00e1l, b\u00e1r megb\u00fcntetted \u0151ket gonoszs\u00e1guk miatt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Isten\u00fcnket! Hajoljatok meg el\u0151tte, im\u00e1dj\u00e1tok szent hegy\u00e9n, mert szent az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a mi Isten\u00fcnk!"
                }
            }
        },
        "100": {
            "chapter_nr": "100",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00f3 zsolt\u00e1r. Ki\u00e1ltsatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz mind, akik a F\u00f6ld\u00f6n laktok!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szolg\u00e1lj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t \u00f6r\u00f6mmel, j\u00f6jjetek el\u00e9 dics\u00e9rettel, \u00e9s im\u00e1dj\u00e1tok \u0151t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1ss\u00e1tok meg, \u00e9s ismerj\u00e9tek el, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az Isten! \u0150 teremtett minket, hozz\u00e1 tartozunk, legel\u0151j\u00e9nek ny\u00e1ja: n\u00e9pe vagyunk!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e9pjetek be kapuin h\u00e1laad\u00e1ssal, j\u00f6jjetek udvaraiba dics\u00e9retekkel, tisztelj\u00e9tek \u00e9s \u00e1ldj\u00e1tok \u0151t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert j\u00f3 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 szeret minket, h\u0171s\u00e9ge nemzed\u00e9kr\u0151l-nemzed\u00e9kre k\u00eds\u00e9r!"
                }
            }
        },
        "101": {
            "chapter_nr": "101",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. H\u0171s\u00e9ges szeretetedr\u0151l \u00e9s igazs\u00e1goss\u00e1godr\u00f3l \u00e9nekelek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Zsolt\u00e1rt \u00e9nekelek neked!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dcgyelek r\u00e1, hogy \u00e1rtatlanul \u00e9ljek, mikor j\u00f6ssz el hozz\u00e1m? Gondom van r\u00e1, hogy tiszta sz\u00edvvel \u00e9ljek csal\u00e1dommal egy\u00fctt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem fogok b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1dni, semmi k\u00f6z\u00f6m hozz\u00e1juk! Gy\u0171l\u00f6l\u00f6k mindent, ami elford\u00edthat t\u0151led!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e1vol legyen sz\u00edvemt\u0151l minden hamiss\u00e1g \u00e9s gonoszs\u00e1g! Semmif\u00e9le gonoszhoz ne legyen k\u00f6z\u00f6m!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtom, aki titokban bev\u00e1dolja szomsz\u00e9dj\u00e1t, nem \u00e1llhatom, aki b\u00fcszke \u00e9s nagyrav\u00e1gy\u00f3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Keresem a h\u0171s\u00e9geseket, hogy egy\u00fctt lakjanak velem. Csak aki tiszta \u00e9let\u0171, az szolg\u00e1lhat nekem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem lakhat h\u00e1zamban csal\u00f3 \u00e9s hamislelk\u0171, nem t\u0171r\u00f6k jelenl\u00e9temben hazugokat!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minden reggel kigyoml\u00e1lom orsz\u00e1gomb\u00f3l a gonoszokat, kiirtok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l minden gonosztev\u0151t!"
                }
            }
        },
        "102": {
            "chapter_nr": "102",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egy szeg\u00e9ny \u00e9s szenved\u0151 ember im\u00e1ds\u00e1ga, aki ki\u00f6nti sz\u00edv\u00e9t \u00e9s k\u00e9r\u00e9seit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, halld meg im\u00e1ds\u00e1gomat! Seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1som jusson el\u00e9d!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9rlek, ne ford\u00edtsd el arcodat, mikor bajok vesznek k\u00f6r\u00fcl! Hallgass meg, mert hozz\u00e1d ki\u00e1ltok seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt! Ments meg, j\u00f6jj hamar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9letem kialszik, mint f\u00fcst\u00f6lg\u0151 hamu alatt a t\u0171z, csontjaim, mint az \u00fcszk\u00f6s fadarabok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Minden kedvem \u00e9s er\u0151m elhagyott, s mint a lekasz\u00e1lt f\u0171, kisz\u00e1radt sz\u00edvem, m\u00e9g enni sem akarok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mi\u00f3ta szomorkodom, m\u00e1r csak csont \u00e9s b\u0151r vagyok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mint a pusztai bagoly, oly mag\u00e1nyos vagyok, gubbasztok, mint bagoly a romok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1lmatlan virrasztok, mint mag\u00e1nyos mad\u00e1r a h\u00e1ztet\u0151n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim g\u00fanyolnak \u00e9s gyal\u00e1znak, gy\u0171l\u00f6l\u0151im minden nap \u00e1tkoznak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Szomor\u00fas\u00e1gom a kenyerem, k\u00f6nnyekkel iszom italom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bizony, nagy haragodban felkapt\u00e1l \u00e9s messze haj\u00edtott\u00e1l, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9letem, mint a megny\u00falt \u00e1rny\u00e9k, mint a lekasz\u00e1lt f\u0171, elsz\u00e1radok!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De te, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 uralkodsz, mint kir\u00e1ly! Neved dics\u0151s\u00e9ge nemzed\u00e9kr\u0151l-nemzed\u00e9kre ragyog!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kelj fel, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj meg a Sionon! Mert itt az ideje, hogy megkegyelmezz neki! Bizony, a megszabott id\u0151 el\u00e9rkezett!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Szolg\u00e1id m\u00e9g Sion lerombolt k\u00f6veit is szeretik, m\u00e9g utc\u00e1inak por\u00e1n is sz\u00e1nakoznak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De \u00fajra fel\u00e9p\u00edti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Siont, \u00e9s megl\u00e1tj\u00e1k a n\u00e9pek dics\u0151s\u00e9g\u00e9t! Akkor a n\u00e9pek tisztelik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t, \u00e9s a n\u00e9pek kir\u00e1lyai f\u00e9lik dics\u0151s\u00e9g\u00e9t!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00fajra fel\u00e9p\u00edti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Siont, \u00e9s megl\u00e1tj\u00e1k a n\u00e9pek dics\u0151s\u00e9g\u00e9t! Akkor a n\u00e9pek tisztelik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t, \u00e9s a n\u00e9pek kir\u00e1lyai f\u00e9lik dics\u0151s\u00e9g\u00e9t!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghallgatja a szeg\u00e9nyek im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t, nem utas\u00edtja el k\u00e9r\u00e9s\u00fcket!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jegyezz\u00e9tek fel ezeket a j\u00f6vend\u0151 nemzed\u00e9knek, hogy a sz\u00fcletend\u0151 gyermekek is dics\u00e9rj\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert len\u00e9zett tr\u00f3nj\u00e1r\u00f3l, len\u00e9zett a Mennyb\u0151l a F\u00f6ldre,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hogy meghallja a foglyok panasz\u00e1t, \u00e9s kiszabad\u00edtsa a hal\u00e1lra\u00edt\u00e9lteket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bizony, kiszabad\u00edtja \u0151ket, hogy hirdess\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t Sionban, \u00e9s dics\u00e9rj\u00e9k \u0151t Jeruzs\u00e1lemben,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mikor \u00f6sszegy\u0171lnek minden n\u00e9pb\u0151l \u00e9s orsz\u00e1gb\u00f3l, hogy egy\u00fctt tisztelj\u00e9k \u00e9s im\u00e1dj\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elf\u00e1radtam a hossz\u00fa \u00faton, \u00e9letem megr\u00f6vid\u00fclt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ez\u00e9rt azt mondom: Istenem, k\u00e9rlek, ne vigy\u00e9l el \u00e9letem del\u00e9n, hiszen te \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lsz!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Te alapoztad meg kezdetben a F\u00f6ldet, \u00e9s kezed alkotta a Mennyet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u00e1r azok mind elpusztulnak egyszer, te \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmaradsz! Mint a ruh\u00e1k elkopnak, f\u00e9lreteszed, \u00e9s \u00fajakra cser\u00e9led \u0151ket. Azok megv\u00e1ltoznak,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "de te, Istenem, ugyanaz maradsz, \u00e9veid soha nem \u00e9rnek v\u00e9get!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Szolg\u00e1id fiai megmaradnak el\u0151tted, \u00e9s ut\u00f3daik is t\u00e9ged im\u00e1dnak majd!"
                }
            }
        },
        "103": {
            "chapter_nr": "103",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. Lelkem, \u00e1ldjad az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Eg\u00e9sz val\u00f3m \u00e1ldja szent nev\u00e9t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lelkem, \u00e1ldjad az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s ne feledd, mennyi j\u00f3t tett veled!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megbocs\u00e1tja minden b\u0171n\u00f6det, kigy\u00f3gy\u00edt minden betegs\u00e9gedb\u0151l,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "megmenti \u00e9leted a s\u00edrt\u00f3l, k\u00f6r\u00fclvesz h\u0171s\u00e9ges szeretet\u00e9vel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megad neked minden j\u00f3t, fel\u00e9kes\u00edt \u00e9s megfiatal\u00edt. Meg\u00fajulsz, mint a sas, mikor \u00faj tollakat n\u00f6veszt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat minden elnyomottnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00datjait megmutatta M\u00f3zesnek, hatalmas tetteit Izr\u00e1elnek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony, irgalmas, kegyelmes \u00e9s t\u00fcrelmes az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hozz\u00e1nk, szeretete nem fogy el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem hib\u00e1ztat sz\u00fcntelen, nem haragszik \u00f6r\u00f6kk\u00e9,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "nem b\u0171neink szerint b\u00e1nik vel\u00fcnk, nem b\u00fcntet v\u00e9tkeink\u00e9rt, ahogy meg\u00e9rdemeln\u00e9nk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert amilyen magas az \u00e9g a f\u00f6ld felett, olyan magasan elbor\u00edt benn\u00fcnket h\u0171s\u00e9ges szeretet\u00e9vel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amilyen messze van napkelet napnyugatt\u00f3l, olyan messze dobta el b\u0171neinket t\u0151l\u00fcnk!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amilyen j\u00f3s\u00e1gos az apa gyermekeihez, olyan kegyelmes az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azokhoz, akik tisztelik \u00e9s f\u00e9lik \u0151t!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hiszen j\u00f3l tudja, hogyan teremtett minket, eml\u00e9kszik r\u00e1, hogy haland\u00f3k vagyunk, porb\u00f3l val\u00f3k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tudja, hogy \u00e9let\u00fcnk r\u00f6vid, mint a f\u00fcvek\u00e9, mint vadvir\u00e1g a r\u00e9ten, amely ma vir\u00e1gzik,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "s holnap, ha r\u00e1f\u00faj a forr\u00f3 sz\u00e9l, hirtelen elsz\u00e1rad, v\u00e9ge van, hely\u00e9t sem tal\u00e1lod t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u0171s\u00e9ges szeretete \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad azokon, akik tisztelik \u00e9s f\u00e9lik \u0151t, \u00e9s j\u00f3s\u00e1ga fiaikon \u00e9s azok fiain is \u00f6r\u00f6kk\u00e9,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "akik megtartj\u00e1k Sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, \u00e9s engedelmeskednek parancsainak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a Mennyekben \u00e1ll\u00edtotta fel tr\u00f3nj\u00e1t, s uralkodik mindenek felett!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, angyalai, ti hatalmas erej\u0171 harcosok, akik teljes\u00edtitek szav\u00e1t, s hallgattok parancsszav\u00e1ra!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, mennyei seregek, szolg\u00e1i, akik v\u00e9ghezviszitek akarat\u00e1t!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, mind, akiket teremtett, \u00e1ldj\u00e1tok \u0151t uralkod\u00e1s\u00e1nak minden hely\u00e9n! Lelkem, \u00e1ldjad az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!"
                }
            }
        },
        "104": {
            "chapter_nr": "104",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lelkem, \u00e1ldd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Milyen hatalmas vagy, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Istenem! Dics\u0151s\u00e9gbe \u00e9s sz\u00e9ps\u00e9gbe \u00f6lt\u00f6zt\u00e9l,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kir\u00e1lyi pal\u00e1stod a vil\u00e1goss\u00e1g! Kifesz\u00edtetted a csillagos eget, mint s\u00e1trat,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s a vizek f\u00f6l\u00f6tt \u00e9p\u00edtetted fel palot\u00e1dat. Felh\u0151-szekereden robogsz \u00e9gi utakon, \u00e9s szelek sz\u00e1rny\u00e1n suhansz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A szeleket tetted k\u00f6veteidd\u00e9, t\u0171z l\u00e1ngjait szolg\u00e1idd\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A F\u00f6ldet szil\u00e1rd alapokra \u00e9p\u00edtetted, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 biztosan \u00e1lljon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e9ly v\u00edzzel bor\u00edtottad, mint egy k\u00f6pennyel, m\u00e9g a hegyek felett is vizek hull\u00e1mzottak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Majd r\u00e1juk ki\u00e1ltott\u00e1l, \u00e9s a vizek elfutottak, mennyd\u00f6rg\u0151 szavadra a v\u00f6lgyekbe z\u00fadultak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Felemelkedtek a hegyek, les\u00fcllyedtek a v\u00f6lgyek, mindegyik a maga hely\u00e9re, amelyet kijel\u00f6lt\u00e9l nekik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hat\u00e1rt szabt\u00e1l a vizeknek, hogy t\u00fal ne l\u00e9pj\u00e9k, el ne bor\u00edts\u00e1k a F\u00f6ldet megint."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Istenem, forr\u00e1sokat fakasztott\u00e1l a v\u00f6lgyekben, hogy patakok cs\u00f6rgedezzenek a hegyek k\u00f6z\u00f6tt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s megitass\u00e1k erd\u0151k-mez\u0151k vadjait. M\u00e9g a vadszamarak is oda j\u00f6nnek szomjukat oltani."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Felett\u00fck, az \u00e1gakon madarak \u00e9nekelnek, s f\u00e9szket raknak a patak mellett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Meg\u00f6nt\u00f6z\u00f6d a hegyeket a magasb\u00f3l, t\u00e1rol\u00f3idb\u00f3l, hogy kezed alkot\u00e1sai, teremtm\u00e9nyeid, bet\u00f6lts\u00e9k a f\u00f6ldet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00fcvet n\u00f6vesztesz a legel\u0151 \u00e1llatoknak, gabon\u00e1t a f\u00f6ldm\u0171vesnek, hogy kenyeret kapjanak a f\u00f6ldb\u0151l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bort, hogy sz\u00edv\u00fck felviduljon, olajat, hogy arcuk ragyogjon, \u00e9s kenyeret, hogy test\u00fcket t\u00e1pl\u00e1lja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3llaknak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00e1i is, amelyeket \u0151 \u00fcltetett, a feny\u0151k \u00e9s libanoni c\u00e9drusok,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ahol mindenf\u00e9le madarak laknak, verebekt\u0151l a g\u00f3ly\u00e1kig f\u00e9szket raknak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A magas hegyekben vadkecsk\u00e9k j\u00e1rnak, a szikl\u00e1kon mormot\u00e1k tal\u00e1lnak lak\u00f3helyet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Istenem, te teremtetted a Holdat, amely az \u00fcnnepek idej\u00e9t mutatja, s a Napot, amely lenyugv\u00e1sa idej\u00e9t \u00e9s hely\u00e9t nem v\u00e9ti el soha."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Te alkottad a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get, az \u00e9jszak\u00e1t, mikor az erdei vadak \u00fatjukra indulnak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az oroszl\u00e1nk\u00f6lyk\u00f6k zs\u00e1km\u00e1ny\u00e9rt ord\u00edtanak, Istent\u0151l k\u00e9rik t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kukat,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "de ha felk\u00e9l a nap, tany\u00e1jukra h\u00faz\u00f3dnak, \u00e9s lehevernek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az ember pedig felkel, kimegy munk\u00e1j\u00e1ra, \u00e9s dolgozik napestig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00d3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, sz\u00e1mtalan csod\u00e1latos dolgot teszel, \u00e9s milyen sokf\u00e9l\u00e9t! Milyen b\u00f6lcsen viszed v\u00e9ghez valamennyit! Az eg\u00e9sz vil\u00e1got bet\u00f6ltik kezed alkot\u00e1sai!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Itt ez a hatalmas \u00f3ce\u00e1n! M\u00e9rhetetlen t\u00e1gas \u00e9s sz\u00e9les, m\u00e9gis telve van sz\u00e1mtalan teremtm\u00e9nyeddel, kicsikkel \u00e9s nagyokkal!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Haj\u00f3k j\u00e1rnak a sz\u00edn\u00e9n, s hatalmas tengeri \u00e1llatok j\u00e1tszanak benne, a teremtm\u00e9nyeid!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mind t\u0151led v\u00e1rj\u00e1k, hogy id\u0151ben megkapj\u00e1k t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kukat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mikor adsz nekik, \u00f6sszegy\u0171jtik, megnyitod tenyered \u00e9s megtelnek minden j\u00f3val."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha elfordulsz t\u0151l\u00fck, megr\u00e9m\u00fclnek, ha visszaveszed lehelet\u00fcket, elpusztulnak \u00e9s ism\u00e9t porr\u00e1 lesznek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mikor r\u00e1juk leheled Szellemed, teremtm\u00e9nyeid \u00e9letre kelnek, \u00e9s megint bet\u00f6ltik a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dics\u0151s\u00e9g az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00f6r\u00fclj\u00f6n minden teremtm\u00e9ny\u00e9nek!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 csak r\u00e1n\u00e9z a F\u00f6ldre, \u00e9s az megremeg, ha meg\u00e9rinti a hegyeket, f\u00fcst\u00f6l\u00f6gnek!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Am\u00edg csak \u00e9lek, dics\u00e9rem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Zsolt\u00e1rokat \u00e9neklek Istenemnek, am\u00edg vagyok!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Fogadja sz\u00edvesen \u00e9nekemet! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt \u00f6rvendezek!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pusztuljanak ki a f\u00f6ldr\u0151l a b\u0171n\u00f6s\u00f6k, vesszenek el a gonoszok! Lelkem, \u00e1ldd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah!"
                }
            }
        },
        "105": {
            "chapter_nr": "105",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! Dics\u00e9rj\u00e9tek nagy nev\u00e9t, hirdess\u00e9tek a n\u00e9peknek tetteit!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek neki, dics\u00e9rj\u00e9tek \u0151t! Mondj\u00e1tok el csod\u00e1latos tetteit!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dicsekedjetek szent nev\u00e9vel! Ti, akik keresitek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, teljes sz\u00edvvel \u00f6rvendezzetek neki!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Keress\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, k\u00edv\u00e1nj\u00e1tok erej\u00e9t, t\u00f6rekedjetek jelenl\u00e9t\u00e9be!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek csod\u00e1s tetteire, eml\u00e9kezzetek csod\u00e1ira \u00e9s \u00edt\u00e9leteire, amelyeket kihirdetett,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00f3, \u00c1brah\u00e1mnak, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1j\u00e1nak ut\u00f3dai, J\u00e1k\u00f3b fiai, akiket Isten kiv\u00e1lasztott!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a mi Isten\u00fcnk, hat\u00e1rozatai az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n \u00e9rv\u00e9nyesek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9 megtartja Sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, nem felejti szav\u00e1t soha, amit ezer nemzed\u00e9knek \u00edg\u00e9rt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, amelyet \u00c1brah\u00e1mmal k\u00f6t\u00f6tt, \u00edg\u00e9ret\u00e9t, amelyre Izs\u00e1knak megesk\u00fcd\u00f6tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meger\u0151s\u00edtette, mint t\u00f6rv\u00e9nyt J\u00e1k\u00f3bnak, akit Izr\u00e1elnek nevezett, \u00e9s n\u00e9p\u00e9vel \u00f6r\u00f6k Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eNeked adom K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, ez lesz a te birtokod!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kicsiny volt akkor m\u00e9g \u00c1brah\u00e1m csal\u00e1dja, mint j\u00f6vev\u00e9nyek v\u00e1ndoroltak azon a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Helyr\u0151l-helyre vonultak, orsz\u00e1gr\u00f3l-orsz\u00e1gra bujdostak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem engedte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy \u00e1rtsanak nekik, m\u00e9g kir\u00e1lyokat is megb\u00fcntetett miattuk:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eNe ny\u00faljatok felkent szolg\u00e1imhoz, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1imat ne b\u00e1nts\u00e1tok!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd \u00e9hs\u00e9get k\u00fcld\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a f\u00f6ldre, s minden keny\u00e9r elfogyott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elk\u00fcldte el\u0151tt\u00fck J\u00f3zsefet, akit eladtak rabszolg\u00e1nak,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "l\u00e1bait bilincsbe szor\u00edtott\u00e1k, \u0151t mag\u00e1t vasra vert\u00e9k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mindaddig rabs\u00e1gban tartott\u00e1k, am\u00edg szava beteljesedett. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava pr\u00f3b\u00e1ra tette \u00e9s megtiszt\u00edtotta J\u00f3zsefet!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly \u00e9rte k\u00fcld\u00f6tt \u00e9s feloldotta, a n\u00e9pek uralkod\u00f3ja kiszabad\u00edtotta b\u00f6rt\u00f6n\u00e9b\u0151l,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00farr\u00e1 tette J\u00f3zsefet orsz\u00e1g\u00e1n, gondvisel\u0151v\u00e9 eg\u00e9sz Egyiptom felett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3zsef parancsolt a t\u00f6bbi vezet\u0151nek, b\u00f6lcsess\u00e9gre tan\u00edtotta Egyiptom v\u00e9neit is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Majd Izr\u00e1el csal\u00e1dja Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, J\u00e1k\u00f3b H\u00e1m orsz\u00e1g\u00e1ban lakott."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ott igen megszapor\u00edtotta \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, er\u0151sebbek lettek ellens\u00e9geikn\u00e9l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elford\u00edtotta az egyiptomiak sz\u00edv\u00e9t, gy\u0171l\u00f6lni kezdt\u00e9k Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s rosszul b\u00e1ntak vel\u00fck."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor elk\u00fcldte szolg\u00e1j\u00e1t, M\u00f3zest, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s vele \u00c1ront, akit kiv\u00e1lasztott."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1ltaluk vitte v\u00e9ghez jeleit \u00e9s csod\u00e1it H\u00e1m f\u00f6ldj\u00e9n:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get k\u00fcld\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s s\u00f6t\u00e9t lett a f\u00f6ld\u00f6n, de Egyiptom nem hallgatott r\u00e1."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltoztatta viz\u00fcket, \u00e9s elpuszt\u00edtotta a halakat,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "b\u00e9k\u00e1k ny\u00fczs\u00f6gtek mindenhol, m\u00e9g a kir\u00e1lyi palot\u00e1ban is."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancs\u00e1ra legyek \u00e9s sz\u00fanyogok lept\u00e9k el orsz\u00e1gukat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Es\u0151 helyett j\u00e9ges\u0151t z\u00fad\u00edtott r\u00e1juk, \u00e9s vill\u00e1mokat, mint l\u00e1ngol\u00f3 t\u00fczet,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "sz\u00e9tverte sz\u0151l\u0151iket \u00e9s f\u00fcgef\u00e1ikat, minden f\u00e1t \u00f6sszet\u00f6rt hat\u00e1rukban."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Parancsolt a s\u00e1sk\u00e1knak, \u00e9s felh\u0151kben j\u00f6ttek, mint az \u00e1radat,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "felfaltak minden z\u00f6ldet az orsz\u00e1gban, csupaszra r\u00e1gtak minden n\u00f6v\u00e9nyt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 les\u00fajtott minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttre Egyiptomban, minden csal\u00e1dban meg\u00f6lte a legid\u0151sebb fi\u00fat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t pedig kivezette onnan, kij\u00f6ttek arany- \u00e9s ez\u00fcstkincsekkel megrakottan, \u00e9s egy sem volt k\u00f6zt\u00fck gyenge, vagy beteg."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclt Egyiptom, hogy v\u00e9gre elmentek, mert f\u00e9lelem sz\u00e1llt r\u00e1juk Izr\u00e1el miatt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felh\u0151vel \u00f3vta n\u00e9p\u00e9t nappal, \u00e9s t\u0171zoszloppal vil\u00e1g\u00edtott nekik \u00e9jszaka."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "F\u00fcrjekkel t\u00e1pl\u00e1lta \u0151ket, mikor h\u00fast k\u00e9rtek t\u0151le, s mennyei keny\u00e9rrel etette n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Megnyitotta a k\u0151szikl\u00e1t, \u00e9s vizet fakasztott bel\u0151le, \u00f6ml\u00f6tt a v\u00edz a sivatagban, mint b\u0151viz\u0171 foly\u00f3!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Megtartotta szent \u00edg\u00e9ret\u00e9t, adott szav\u00e1t, beteljes\u00edtette, amit szolg\u00e1j\u00e1nak, \u00c1brah\u00e1mnak \u00edg\u00e9rt:"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "kihozta v\u00e1lasztott n\u00e9p\u00e9t Egyiptomb\u00f3l \u00f6r\u00f6m\u00e9nekkel \u00e9s vigass\u00e1ggal."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Nekik adta m\u00e1s n\u00e9pek f\u00f6ldj\u00e9t, \u00f6r\u00f6k\u00f6lt\u00e9k a nemzetek munk\u00e1j\u00e1nak gy\u00fcm\u00f6lcseit,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "hogy n\u00e9pe megtartsa rendelkez\u00e9seit, \u00e9s k\u00f6vesse tan\u00edt\u00e1s\u00e1t. Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah!"
                }
            }
        },
        "106": {
            "chapter_nr": "106",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah! Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, mert \u0151 j\u00f3! Mert h\u0171s\u00e9ges szeretete \u00f6r\u00f6kk\u00e9 k\u00eds\u00e9r!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ki mondhatn\u00e1 el, milyen hatalmas az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3? Ki lenne k\u00e9pes m\u00e9lt\u00f3n dics\u00e9rni \u0151t?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Milyen boldog \u00e9s \u00e1ldott, aki mindig igazs\u00e1gosan \u00e9s helyesen cselekszik!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, gondolj r\u00e1m, mikor n\u00e9peden k\u00f6ny\u00f6r\u00fclsz! Sz\u00e1m\u00edts k\u00f6z\u00e9j\u00fck, mikor megmented \u0151ket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hadd \u00f6r\u00fcljek, mikor v\u00e1lasztottaidat meg\u00e1ldod, hadd vegyek r\u00e9szt n\u00e9ped \u00f6r\u00f6m\u00e9ben, hadd dics\u00e9rjelek vel\u00fck egy\u00fctt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony, v\u00e9tkezt\u00fcnk mi is, ak\u00e1rcsak \u0151seink, b\u0171n\u00f6s\u00f6k vagyunk, gonoszul cselekedt\u00fcnk!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150seink Egyiptomban nem becs\u00fclt\u00e9k meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 csod\u00e1it, nem t\u00f6r\u0151dtek b\u0151s\u00e9ges kegyelm\u00e9vel, l\u00e1zadtak ellene a V\u00f6r\u00f6s-tengern\u00e9l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150 m\u00e9gis megszabad\u00edtotta n\u00e9p\u00e9t saj\u00e1t nev\u00e9\u00e9rt, hogy nagy hatalm\u00e1t megmutassa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e1parancsolt a V\u00f6r\u00f6s-tengerre, \u00e9s az kisz\u00e1radt, \u00e1tvezette n\u00e9p\u00e9t a m\u00e9ly tengerfen\u00e9ken, mintha sivatag lett volna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kimentette \u0151ket gy\u0171l\u00f6l\u0151ik kez\u00e9b\u0151l, megv\u00e1ltotta \u0151ket ellens\u00e9geikt\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6z\u0151iket pedig elbor\u00edtotta a tenger, egy sem menek\u00fclt meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor azt\u00e1n hittek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak, \u00e9s \u00e9nekkel dics\u00e9rt\u00e9k \u0151t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De hamar elfelejtett\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tetteit, \u00e9s k\u00e9telkedtek terveiben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00edv\u00e1ns\u00e1gaik uralkodtak rajtuk a puszt\u00e1ban, pr\u00f3b\u00e1ra tett\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00fcrelm\u00e9t a sivatagban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150 pedig megadta nekik, amit k\u00e9rtek, de k\u00fcld\u00f6tt r\u00e1juk puszt\u00edt\u00f3 betegs\u00e9get."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fell\u00e1zadtak M\u00f3zes ellen a t\u00e1borban, \u00e9s \u00c1ron, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szentje ellen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor megny\u00edlt a f\u00f6ld, \u00e9s elnyelte D\u00e1t\u00e1nt, elbor\u00edtotta Abir\u00e1m csoportj\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u0171z \u00e9gette el \u0151ket, megem\u00e9sztette a l\u00e1zad\u00f3kat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Majd aranyb\u00f3l b\u00e1lv\u00e1nyt emeltek a H\u00f3rebn\u00e9l, \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k a bika szobr\u00e1t!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Felcser\u00e9lt\u00e9k Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t a f\u00fcvet legel\u0151 bika szobr\u00e1val!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elfelejtett\u00e9k Isten\u00fcket, Szabad\u00edt\u00f3jukat, aki hatalmas dolgokat tett \u00e9rt\u00fck Egyiptomban,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "csod\u00e1kat H\u00e1m f\u00f6ldj\u00e9n, \u00e9s f\u00e9lelmetes dolgokat a V\u00f6r\u00f6s-tengern\u00e9l!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El akarta puszt\u00edtani \u0151ket, de M\u00f3zes, Isten v\u00e1lasztottja, meg\u00e1ll\u00edtotta, lecsendes\u00edtette Isten puszt\u00edt\u00f3 haragj\u00e1t!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nem akartak bemenni a k\u00edv\u00e1natos f\u00f6ldre, mert nem b\u00edztak Isten \u00edg\u00e9ret\u00e9ben."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e1traikban z\u00fagol\u00f3dtak \u00e9s panaszkodtak, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1ra pedig nem figyeltek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megesk\u00fcd\u00f6tt, hogy mindny\u00e1jan a puszt\u00e1ban halnak meg,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ut\u00f3daikat pedig el\u0171zi a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, sz\u00e9tsz\u00f3rja \u0151ket a F\u00f6ld orsz\u00e1gaiba."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Majd Ba\u00e1l-Pe\u00f3r b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1t im\u00e1dt\u00e1k, \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ldozott \u00e9telekb\u0151l ettek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Felbosszantott\u00e1k tetteikkel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u0151 pedig csap\u00e1sokkal s\u00fajtotta \u0151ket."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor fel\u00e1llt Fine\u00e1s, v\u00e9grehajtotta az \u00edt\u00e9letet, \u00e9s megsz\u0171nt a csap\u00e1s."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tetszett ez Istennek, eml\u00e9kezik Fine\u00e1sra \u00e9s tett\u00e9re mind\u00f6r\u00f6kre!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Megharag\u00edtott\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t Merib\u00e1 vizein\u00e9l is, m\u00e9g M\u00f3zes is bajba keveredett miattuk."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Felbosszantott\u00e1k \u00e9s elkeser\u00edtett\u00e9k M\u00f3zest, aki meggondolatlanul sz\u00f3lt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nem puszt\u00edtott\u00e1k ki az idegen n\u00e9peket arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "hanem \u00f6sszekeveredtek vel\u00fck, \u00e9s k\u00f6vett\u00e9k gonosz tetteiket."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Azok b\u00e1lv\u00e1nyait im\u00e1dt\u00e1k, \u00e9s csapd\u00e1ba estek miattuk."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Fel\u00e1ldozt\u00e1k saj\u00e1t fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat is a d\u00e9monoknak!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c1rtatlanok v\u00e9r\u00e9t ontott\u00e1k: gyermekeiket meg\u00f6lt\u00e9k, a k\u00e1na\u00e1ni b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ldozt\u00e1k fel \u0151ket! \u00cdgy tett\u00e9k orsz\u00e1guk f\u00f6ldj\u00e9t fert\u0151z\u00f6tt\u00e9."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "B\u0171neikkel magukat is beszennyezt\u00e9k, h\u0171tlenek lettek Isten\u00fckh\u00f6z, mint a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 feles\u00e9g!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megharagudott n\u00e9p\u00e9re az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t eldobta mag\u00e1t\u00f3l."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9t idegenek kez\u00e9be adta, hogy gy\u0171l\u00f6l\u0151ik uralkodjanak rajtuk."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Elnyomt\u00e1k \u0151ket ellens\u00e9geik, \u00e9s megal\u00e1zt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De \u00fajra meg \u00fajra megszabad\u00edtotta n\u00e9p\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellens\u00e9geikt\u0151l, \u0151k m\u00e9gis l\u00e1zadoztak ellene. Saj\u00e1t fej\u00fck ut\u00e1n mentek, ism\u00e9t b\u0171neikbe s\u00fcllyedtek."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ha bajba ker\u00fcltek, m\u00e9gis az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u0151 pedig meghallgatta k\u00e9r\u00e9s\u00fcket,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "mert Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vel\u00fck, s ezt \u0151 soha nem felejti el! Ez\u00e9rt \u00fajra meg \u00fajra k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajtuk, s hozz\u00e1juk fordult h\u0171s\u00e9ges szeretet\u00e9vel."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "M\u00e9g azokat is j\u00f3indulat\u00fav\u00e1 tette ir\u00e1ntuk, akik fogs\u00e1gba vitt\u00e9k Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00d3, Isten\u00fcnk, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, szabad\u00edts meg, gy\u0171jts \u00f6ssze, \u00e9s ments ki minket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, hadd dics\u00e9rj\u00fck szent neved, hadd dicsekedj\u00fcnk dics\u00e9reteddel!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9! Mondja az eg\u00e9sz n\u00e9p: \u00c1men! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah!"
                }
            }
        },
        "107": {
            "chapter_nr": "107",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6t\u00f6dik K\u00f6nyv (Zsolt\u00e1rok 107\u2013150) - Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, mert j\u00f3, mert h\u0171s\u00e9ges szeretete \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt hirdesse mindenki, akit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megv\u00e1ltott, akit az ellens\u00e9gt\u0151l megszabad\u00edtott,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "akiket \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt sok-sok orsz\u00e1gb\u00f3l, keletr\u0151l \u00e9s nyugatr\u00f3l, \u00e9szak \u00e9s d\u00e9l fel\u0151l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megmentette azokat, akik a puszt\u00e1ban v\u00e1ndoroltak, \u00fattalan utakon bolyongtak, kerest\u00e9k a v\u00e1rost, ahol lakhassanak, de nem tal\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9heztek \u00e9s szomjaztak, lelk\u00fck kif\u00e1radt, test\u00fck kimer\u00fclt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De mikor hozz\u00e1 ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, kimentette \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szorult helyzet\u00fckb\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vezette \u0151ket egyenes \u00faton, hogy a v\u00e1rosba jussanak, ahol b\u00e9kess\u00e9gben lakhatnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adjanak most h\u00e1l\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak j\u00f3s\u00e1g\u00e1\u00e9rt, \u00e9s csod\u00e1i\u00e9rt, amelyeket az emberekkel tett!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert inni adott a szomjaz\u00f3nak, \u00e9s bet\u00f6lt\u00f6tte az \u00e9hez\u0151 lelk\u00e9t minden j\u00f3val."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megmentette azokat, akik a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben \u00fcltek, nyomor\u00fas\u00e1ggal \u00e9s vasl\u00e1ncokkal megk\u00f6t\u00f6zve,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mert Isten szava ellen l\u00e1zadtak, a Fels\u00e9ges tan\u00e1cs\u00e1ra nem hallgattak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt sz\u00edv\u00fcket szenved\u00e9ssel al\u00e1zta meg, megbotlottak, elestek, nem volt, aki seg\u00edtsen rajtuk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De mikor hozz\u00e1 ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, kimentette \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szorult helyzet\u00fckb\u0151l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gb\u0151l \u00e9s a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1b\u00f3l kihozta \u0151ket, \u00e9s k\u00f6teleiket sz\u00e9tt\u00e9pte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adjanak most h\u00e1l\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak j\u00f3s\u00e1g\u00e1\u00e9rt, \u00e9s csod\u00e1i\u00e9rt, amelyeket az emberekkel tett!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert a vaskapukat \u00f6sszet\u00f6rte, \u00e9s z\u00e1raikat sz\u00e9tz\u00fazta!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megmentette azokat, akik ostob\u00e1n Isten ellen l\u00e1zadtak, \u00e9s b\u0171neik miatt szenvedtek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e1r az \u00e9telt\u0151l is undorodtak, a hal\u00e1l kapuj\u00e1hoz k\u00f6zeledtek,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "de mikor hozz\u00e1 ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, kimentette \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szorult helyzet\u00fckb\u0151l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Parancsolt, \u00e9s azok meggy\u00f3gyultak, a hal\u00e1lt\u00f3l megmenek\u00fcltek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Adjanak most h\u00e1l\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak j\u00f3s\u00e1g\u00e1\u00e9rt, \u00e9s csod\u00e1i\u00e9rt, amelyeket az emberekkel tett!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1val \u00e1ldozzanak, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00e9nekkel hirdess\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tetteit!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akik haj\u00f3ikon tengerre sz\u00e1lltak, hogy a nagy vizeken kereskedjenek,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "azok is l\u00e1tt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagy tetteit, m\u00e9g ott, a m\u00e9lys\u00e9ges vizeken is!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt, \u00e9s viharos sz\u00e9l t\u00e1madt, felkorb\u00e1csolta a hull\u00e1mokat,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "hogy haj\u00f3juk az \u00e9gig emelkedett, majd megint a m\u00e9lybe zuhant. Minden b\u00e1tors\u00e1guk elolvadt a veszedelemben,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "sz\u00e9d\u00fcltek \u00e9s t\u00e1ntorogtak, mint a r\u00e9szegek, haj\u00f3z\u00f3 tud\u00e1suk semmit sem seg\u00edtett."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De mikor hozz\u00e1 ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, kimentette \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szorult helyzet\u00fckb\u0151l,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "a vihart lecsendes\u00edtette, a tenger hull\u00e1mait elsim\u00edtotta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclhettek ism\u00e9t a nyugodt vizeknek, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a k\u00edv\u00e1nt kik\u00f6t\u0151be vezette \u0151ket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Adjanak most h\u00e1l\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak j\u00f3s\u00e1g\u00e1\u00e9rt, \u00e9s csod\u00e1i\u00e9rt, amelyeket az emberekkel tett!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9k \u0151t, mikor az emberek \u00f6sszegy\u0171lnek, dics\u00e9rj\u00e9k \u0151t a n\u00e9p vezet\u0151i el\u0151tt!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 foly\u00f3kat sz\u00e1r\u00edtott ki, \u00e9s forr\u00e1sokat, hogy hely\u00fck\u00f6n csak kietlen pusztas\u00e1g maradt,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "term\u00e9keny f\u00f6ldet v\u00e1ltoztatott szikes puszt\u00e1v\u00e1, a rajta lak\u00f3k gonoszs\u00e1ga miatt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u00e1shol b\u0151viz\u0171 forr\u00e1sokat fakasztott a sz\u00e1raz f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s tavakat \u00e1rasztott a sivatagban."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9hez\u0151ket telep\u00edtett oda, hogy v\u00e1rosokat \u00e9p\u00edtsenek lak\u00f3hely\u00fcl,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "megm\u0171velt\u00e9k a f\u00f6ldet, sz\u0151l\u0151t \u00fcltettek, b\u0151s\u00e9gesen arattak \u00e9s sz\u00fcreteltek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldotta \u00e9s megsokas\u00edtotta \u0151ket, s m\u00e9g barmaikat is megszapor\u00edtotta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Majd elnyom\u00e1s \u00e9s csap\u00e1sok alatt g\u00f6rnyedeztek, \u00e9s sz\u00e1muk is megfogyatkozott."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e9gyent bor\u00edtott vezet\u0151ikre, \u00e9s \u00fattalan utakon bolyongtak a puszt\u00e1ban."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00e9gis felemelte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a szeg\u00e9nyeket a nyomorb\u00f3l, \u00e9s csal\u00e1djaikat megsokas\u00edtotta, mint a juhny\u00e1jat."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1k ezt az istenf\u00e9l\u0151k, \u00e9s \u00f6r\u00fclnek, l\u00e1tj\u00e1k a gonoszok is, de sz\u00e1jukat befogj\u00e1k."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Aki b\u00f6lcs, gondolja meg ezeket, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3s\u00e1g\u00e1t \u00e9s h\u0171s\u00e9g\u00e9t meg\u00e9rtse!"
                }
            }
        },
        "108": {
            "chapter_nr": "108",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1r\u00e9neke. K\u00e9sz a sz\u00edvem, Istenem, felk\u00e9sz\u00fclt a sz\u00edvem, hogy \u00e9nekkel \u00e9s hangszerrel dics\u00e9rjelek! \u00c9bredj lelkem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9bredj fel lant \u00e9s h\u00e1rfa, \u00e9bressz\u00fck fel a hajnalt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, dics\u00e9rlek t\u00e9ged a nemzetek el\u0151tt! Dics\u00e9reted \u00e9neklem a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert kegyelmed \u00e9s j\u00f3s\u00e1god magasabb az \u00e9gn\u00e9l, h\u0171s\u00e9ged a felh\u0151kig \u00e9r!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Istenem, dics\u0151s\u00e9ged n\u00f6vekedjen feljebb a Mennyn\u00e9l, dics\u00e9reted bor\u00edtsa be a F\u00f6ldet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, szabad\u00edts meg minket karod erej\u00e9vel! Hallgass meg engem, hogy megmenek\u00fcljenek, akiket szeretsz!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten \u00edgy sz\u00f3lt szent hely\u00e9n: \u201e\u00d6r\u00f6mmel nektek adom \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl Sikem v\u00e1ros\u00e1t \u00e9s Szukk\u00f3t v\u00f6lgy\u00e9t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gile\u00e1d \u00e9s Manass\u00e9 az eny\u00e9m lesz, Efraim lesz a sisakom, J\u00fada meg kir\u00e1lyi jogarom,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mo\u00e1b a mosd\u00f3t\u00e1lam, amelyben l\u00e1bamat mosom, Edom a szolg\u00e1m lesz, \u00e9s sarumat hordozza, a filiszteusokat pedig legy\u0151z\u00f6m, \u00e9s diadalki\u00e1lt\u00e1s hangzik f\u00f6l\u00f6tt\u00fck.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De most elhagyt\u00e1l benn\u00fcnket, Istenem! Nem j\u00f6tt\u00e9l sereg\u00fcnkkel a csat\u00e1ba. Most ki vezet be engem az er\u0151s v\u00e1rosba, hogy elfoglaljam? Ki vezet eg\u00e9szen Edomig?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De most elhagyt\u00e1l benn\u00fcnket, Istenem! Nem j\u00f6tt\u00e9l sereg\u00fcnkkel a csat\u00e1ba. Most ki vezet be engem az er\u0151s v\u00e1rosba, hogy elfoglaljam? Ki vezet eg\u00e9szen Edomig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Istenem, seg\u00edts meg benn\u00fcnket ellens\u00e9geinkkel szemben! Hiszen az emberek seg\u00edts\u00e9ge semmit sem \u00e9r!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Istennel m\u00e9gis gy\u0151zelmet aratunk, mert \u0151 tapossa f\u00f6ldre ellens\u00e9geinket!"
                }
            }
        },
        "109": {
            "chapter_nr": "109",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Istenem, hozz\u00e1d im\u00e1dkozom, hallgass meg, ne maradj n\u00e9ma!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert az istentelen gonoszok ellenem besz\u00e9lnek, hazugs\u00e1ggal t\u00e1madnak engem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gy\u0171l\u00f6lk\u00f6d\u0151 szavakkal t\u00e1madnak, ok n\u00e9lk\u00fcl v\u00e1dolnak!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim lettek, pedig szerettem \u0151ket, \u00e9s \u00e9rt\u00fck im\u00e1dkoztam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3\u00e9rt rosszal fizettek, j\u00f3s\u00e1gomat gy\u0171l\u00f6lettel viszonozt\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondj\u00e1k r\u00f3lam ellens\u00e9geim: \u201e\u00c1ll\u00edts f\u00f6l\u00e9be b\u00edr\u00f3nak egy gonoszt, m\u00e9g v\u00e9d\u0151je is v\u00e1dolja meg!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00edr\u00e1ja \u00edt\u00e9lje b\u0171n\u00f6snek, m\u00e9g im\u00e1ds\u00e1ga is legyen hasztalan!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9let\u00e9t r\u00f6vid\u00edtsd meg, \u00e9s tiszts\u00e9g\u00e9t m\u00e1s foglalja el!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gyermekei legyenek \u00e1rv\u00e1k, feles\u00e9ge jusson \u00f6zvegys\u00e9gre!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e1ndor kolduss\u00e1 v\u00e1ljanak gyermekei, m\u00e9g h\u00e1zuk romjai k\u00f6z\u00fcl is \u0171zz\u00e9k ki \u0151ket!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hitelez\u0151k hordj\u00e1k sz\u00e9t vagyon\u00e1t, idegenek kapj\u00e1k meg minden tulajdon\u00e1t!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne akadjon senki, aki seg\u00edt rajta, \u00e1rv\u00e1it senki meg ne sz\u00e1nja!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pusztuljanak ki ut\u00f3dai, s a k\u00f6vetkez\u0151 nemzed\u00e9k a nev\u00e9t is felejtse el!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u0151seinek b\u0171neire, \u00e9s ne bocs\u00e1ssa meg anyj\u00e1nak v\u00e9tkeit!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u0171neik mindig legyenek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt! M\u00e9g eml\u00e9k\u00e9t is t\u00f6r\u00f6lje el,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "mert nem akart senkin k\u00f6ny\u00f6r\u00fclni, egyre csak \u00fcld\u00f6zte a szeg\u00e9ny nyomorultat, hogy meg\u00f6lje a megt\u00f6rt sz\u00edv\u0171eket!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Szeretett m\u00e1sokat \u00e1tkozni, ez\u00e9rt \u00e1tkai sz\u00e1lljanak saj\u00e1t fej\u00e9re! Nem akart m\u00e1sokat meg\u00e1ldani, h\u00e1t maradjon t\u0151le t\u00e1vol az \u00e1ld\u00e1s!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1tokba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s \u00fagy itta azt, mint a vizet. H\u00e1t j\u00e1rja \u00e1t test\u00e9t az \u00e1tok, mint olaj a csontokat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "bor\u00edtsa be, mint k\u00f6penye, vegye k\u00f6r\u00fcl, mint az \u00f6ve!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De \u00e9n azt mondom: Ez legyen a jutalma ellens\u00e9geimnek, \u00edgy b\u00e1njon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azokkal, akik v\u00e1dolnak engem, \u00e9s \u00e9letemre t\u00f6rnek!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Te, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenem, b\u00e1nj velem \u00fagy, hogy nevednek dics\u0151s\u00e9get szerezz, szabad\u00edts meg, mert h\u0171s\u00e9ges szereteted olyan j\u00f3!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mint nyomorult koldus, olyan vagyok, sz\u00edvem is \u00f6sszet\u00f6rt!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mint a megny\u00falt \u00e1rny\u00e9k este, \u00fagy j\u00e1rok-kelek, s \u00fagy t\u0171n\u00f6k el. Mint a s\u00e1sk\u00e1t els\u00f6prik, \u00fagy engem is."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00e9rdeim remegnek a szomj\u00fas\u00e1gt\u00f3l, testem is egyre sov\u00e1nyabb."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kig\u00fanyolnak, akik csak l\u00e1tnak, fej\u00fcket cs\u00f3v\u00e1lj\u00e1k, ha r\u00e1m n\u00e9znek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Seg\u00edts meg, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenem, szabad\u00edts meg h\u0171s\u00e9ges szereteteddel!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hadd l\u00e1ssa mindenki, hogy te mentett\u00e9l meg, hadd tudj\u00e1k meg, hogy hatalmad seg\u00edtett!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha \u0151k \u00e1tkoznak engem, ford\u00edtsd azt \u00e1ld\u00e1sra, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Ha ellenem t\u00e1madnak, al\u00e1zd meg \u0151ket, \u00e9n pedig, a te szolg\u00e1d, hadd \u00f6r\u00fcljek!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ellens\u00e9geimet bor\u00edtsa sz\u00e9gyen, s gyal\u00e1zatuk legyen a k\u00f6peny\u00fck!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hangosan dics\u00e9rem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, h\u00e1l\u00e1t adok neki a sokas\u00e1g el\u0151tt,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a szeg\u00e9ny mell\u00e9 \u00e1ll, \u00e9s igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat neki."
                }
            }
        },
        "110": {
            "chapter_nr": "110",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta ezt Uramnak: \u201e\u00dclj mell\u00e9m, jobb oldalamra, m\u00edg ellens\u00e9geidet l\u00e1bad al\u00e1 vetem!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ny\u00fajtja ki hatalmad p\u00e1lc\u00e1j\u00e1t Sionb\u00f3l: \u201eHajtsd uralmad al\u00e1 ellens\u00e9geidet, uralkodj k\u00f6z\u00f6tt\u00fck is!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9ped \u00f6nk\u00e9nt jelentkezik, amikor sereged \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6d, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Fiatal harcosaid megszentelt ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6znek, kora reggel k\u00f6r\u00e9d gy\u00fclekeznek, mint hajnalban sz\u00fclet\u0151 harmat a mez\u0151n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s soha vissza nem vonja: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9 pap vagy te, Melkis\u00e9dek paps\u00e1ga szerint.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar \u00e1ll jobb kezed fel\u0151l, \u0151 sz\u00f3rja sz\u00e9t haragja napj\u00e1n a kir\u00e1lyokat!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9letet tart a n\u00e9pek f\u00f6l\u00f6tt, megt\u00f6lti a v\u00f6lgyeket holtakkal, \u00f6sszez\u00fazza a fejedelmeket minden\u00fctt a F\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lehajol, iszik az \u00fat menti patakb\u00f3l, azut\u00e1n gy\u0151ztesen felemeli fej\u00e9t!"
                }
            }
        },
        "111": {
            "chapter_nr": "111",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah! H\u00e1l\u00e1t adok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak teljes sz\u00edvemb\u0151l az istenf\u00e9l\u0151k tan\u00e1cskoz\u00e1s\u00e1n, a nagy gy\u00fclekezetben!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, milyen csod\u00e1latosak tetteid! Gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dnek benn\u00fck, akik ezeket vizsg\u00e1lj\u00e1k \u00e9s csod\u00e1lj\u00e1k!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Val\u00f3ban dics\u0151s\u00e9ges \u00e9s fens\u00e9ges dolgokat tett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Igazs\u00e1gos tettei megmaradnak \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Csod\u00e1it eml\u00e9kezetess\u00e9 tette, hogy el ne felejts\u00fck, milyen irgalmas \u00e9s kegyelmes az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9 megtartja Sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, \u00e9s enni ad azoknak, akik tisztelik \u00e9s f\u00e9lik \u0151t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatalm\u00e1t megmutatta n\u00e9p\u00e9nek, mikor idegen n\u00e9pek f\u00f6ldj\u00e9t adta nekik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Igazs\u00e1gos \u00e9s helyes minden, amit \u0151 tesz, minden rendelkez\u00e9se megb\u00edzhat\u00f3 \u00e9s t\u00f6k\u00e9letes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Meg is maradnak parancsai \u00f6r\u00f6kre, mert h\u0171s\u00e9gb\u0151l \u00e9s egyeness\u00e9gb\u0151l sz\u00e1rmaznak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elk\u00fcld\u00f6tt valakit, hogy megv\u00e1ltsa n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s \u00f6r\u00f6kre sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vel\u00fck! Szent \u00e9s f\u00e9lelmetes a neve!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni \u00e9s f\u00e9lni, ez a b\u00f6lcsess\u00e9g forr\u00e1sa! Akik tisztelik \u00e9s f\u00e9lik \u0151t, \u00e9rtelmesek \u00e9s b\u00f6lcsek mind! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                }
            }
        },
        "112": {
            "chapter_nr": "112",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah! Milyen boldog \u00e9s \u00e1ldott, aki tiszteli \u00e9s f\u00e9li az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, aki szereti parancsait!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ut\u00f3dai hatalmas h\u0151s\u00f6k lesznek a f\u00f6ld\u00f6n, mert az istenf\u00e9l\u0151k gyermekeit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldja!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Csal\u00e1dja gazdag \u00e9s vir\u00e1gz\u00f3, j\u00f3s\u00e1ga pedig megmarad \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g a s\u00f6t\u00e9tben is vil\u00e1goss\u00e1g ragyog az istenf\u00e9l\u0151kre Istent\u0151l, aki irgalmas, kegyelmes \u00e9s igazs\u00e1gos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3 annak, aki sz\u00edvesen k\u00f6lcs\u00f6n ad, \u00e9s minden dolg\u00e1ban igazs\u00e1gos!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem \u00e9ri soha veszedelem, eml\u00e9ke pedig \u00f6r\u00f6kre megmarad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rossz h\u00edrt\u0151l nem f\u00e9l, meg nem ijed, mert sz\u00edve er\u0151s, b\u00edzik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Er\u0151s a sz\u00edve, nem remeg, semmit\u0151l sem f\u00e9l, nyugton n\u00e9zi ellens\u00e9geinek veszt\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u0151kez\u0171en adakozik a szeg\u00e9nyeknek, igazs\u00e1goss\u00e1ga \u00f6r\u00f6kre megmarad, hatalma pedig dics\u0151s\u00e9gesen emelkedik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00fch\u00f6sen n\u00e9zik ezt az istentelenek, fogukat csikorgatj\u00e1k tehetetlen d\u00fch\u00fckben, azut\u00e1n elt\u0171nnek. Bizony, a gonoszok k\u00edv\u00e1ns\u00e1gai \u00e9s tervei szertefoszlanak!"
                }
            }
        },
        "113": {
            "chapter_nr": "113",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah! Dics\u00e9rj\u00e9tek, akik szolg\u00e1lj\u00e1tok \u0151t! Dics\u00e9rj\u00e9tek nev\u00e9t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 neve most \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t minden helyen, napkelett\u0151l a napnyugta f\u00f6ldj\u00e9ig,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 uralkodik, magasan a n\u00e9pek f\u00f6l\u00f6tt, dics\u0151s\u00e9ge feljebb \u00e9r a Mennyn\u00e9l!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kicsoda hasonl\u00edthat\u00f3 Isten\u00fcnkh\u00f6z, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, aki messze fenn lakik a magasban,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "mag\u00e1t megal\u00e1zva m\u00e9gis lehajol, hogy \u00e1tvizsg\u00e1lja a Mennyet \u00e9s a F\u00f6ldet?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6lemeli a szeg\u00e9nyt a porb\u00f3l, a nincstelen koldust a szem\u00e9tdombr\u00f3l,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "hogy a fejedelmek k\u00f6z\u00e9 \u00fcltesse \u0151ket. Bizony, be\u00fclteti n\u00e9p\u00e9nek el\u0151kel\u0151i k\u00f6z\u00e9!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Csal\u00e1dba helyezi m\u00e9g a medd\u0151 asszonyt is, hogy boldog legyen, mint sok gyermek anyja! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah!"
                }
            }
        },
        "114": {
            "chapter_nr": "114",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikor Izr\u00e1el n\u00e9pe kij\u00f6tt Egyiptomb\u00f3l, J\u00e1k\u00f3b csal\u00e1dja az idegen nyelv\u0171 n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00fada lett Isten szent lak\u00f3helye, Izr\u00e1el a kir\u00e1lys\u00e1ga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megl\u00e1tta a tenger \u00e9s elfutott el\u0151le, a Jord\u00e1n pedig visszafordult."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A hegyek sz\u00f6kdelve t\u00e1ncoltak, mint a vadkecsk\u00e9k, a dombok ugr\u00e1ndoztak, mint a b\u00e1r\u00e1nyok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mi lelt t\u00e9ged, tenger, hogy elfutott\u00e1l? \u00c9s te, Jord\u00e1n, hogy visszafordult\u00e1l?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mit ugr\u00e1ndoztok, ti hegyek, mint a vadkecsk\u00e9k, \u00e9s ti dombok, mint a b\u00e1r\u00e1nyok?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Reszkess az \u00dar el\u0151tt, te f\u00f6ld, reszkess J\u00e1k\u00f3b Istene el\u0151tt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "aki a szikl\u00e1t t\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltoztatta, kem\u00e9ny k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l forr\u00e1st fakasztott!"
                }
            }
        },
        "115": {
            "chapter_nr": "115",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Magadnak szerezz dics\u0151s\u00e9get, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ne nek\u00fcnk! Egyed\u00fcl ti\u00e9d minden dics\u0151s\u00e9g, h\u0171s\u00e9ges szereteted\u00e9rt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ne mondhass\u00e1k az idegen n\u00e9pek: \u201eUgyan, hol a ti Istenetek?!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, Isten\u00fcnk a Mennyben lakik, \u00e9s mindent megtehet, amit csak akar!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A n\u00e9pek istenei csak b\u00e1lv\u00e1nyok, hitv\u00e1ny szobrok, ez\u00fcstb\u0151l, aranyb\u00f3l, emberi k\u00e9z alkot\u00e1sai!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Van sz\u00e1juk, de n\u00e9m\u00e1k, van szem\u00fck, de vakok,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "van f\u00fcl\u00fck, de s\u00fcketek, van orruk, de nem szagolnak,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "van kez\u00fck, de nem tapintanak, van l\u00e1buk, de nem j\u00e1rnak, torkuk sem ad hangot sohasem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ilyenek lesznek maguk is, akik b\u00e1lv\u00e1nyokat emelnek, \u00e9s azokban b\u00edznak!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe, te az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edzz\u00e1l! Seg\u00edts\u00e9ged \u00e9s pajzsod \u0151!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1ron csal\u00e1dja, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edzz\u00e1l! Seg\u00edts\u00e9ged \u00e9s pajzsod \u0151!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t im\u00e1dj\u00e1tok, benne b\u00edzzatok! Seg\u00edts\u00e9getek \u00e9s pajzsotok \u0151!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00f6r\u0151dik vel\u00fcnk, figyel r\u00e1nk, \u00e9s meg\u00e1ld benn\u00fcnket! Meg\u00e1ldja Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, meg\u00e1ldja \u00c1ron csal\u00e1dj\u00e1t,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "meg\u00e1ld titeket, akik \u0151t im\u00e1dj\u00e1tok, kicsinyt\u0151l fogva nagyig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Adjon nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mind t\u00f6bbet \u00e9s t\u00f6bbet, nektek \u00e9s gyermekeiteknek egyar\u00e1nt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1ldjon meg t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki a Mennyet \u00e9s a F\u00f6ldet teremtette!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A Menny az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9, de a F\u00f6ldet az ember fiainak adta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem a halottak dics\u00e9rik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, nem azok, akik lesz\u00e1lltak a csend orsz\u00e1g\u00e1ba,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "hanem mi, akik \u00e9l\u00fcnk! Igen, dics\u00e9rj\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t most \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah!"
                }
            }
        },
        "116": {
            "chapter_nr": "116",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Szeretem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, mert meghallgatja im\u00e1ds\u00e1gomat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bizony, \u0151 figyel r\u00e1m, ez\u00e9rt t\u0151le k\u00e9rek seg\u00edts\u00e9get, am\u00edg csak \u00e9lek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A hal\u00e1l k\u00f6telei tekeredtek r\u00e1m, a halottak orsz\u00e1g\u00e1nak f\u00e9lelme szorongatott, b\u00e1nat \u00e9s retteg\u00e9s nehezedett r\u00e1m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltottam seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt: \u201eK\u00e9rlek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mentsd meg lelkemet!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kegyelmes \u00e9s igazs\u00e1gos az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, egy\u00fctt \u00e9rz\u0151 \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Meg\u0151rzi a v\u00e9dteleneket. Mikor elesett voltam, megseg\u00edtett engem is!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nyugodj meg, lelkem, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3t tett veled, \u00e9s gondot visel r\u00e1d!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, kih\u00faztad lelkem a hal\u00e1l tork\u00e1b\u00f3l, megmentetted szemem a s\u00edr\u00e1st\u00f3l, meg\u00f3vtad l\u00e1bam a botl\u00e1st\u00f3l \u00e9s eles\u00e9st\u0151l!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben j\u00e1rok az \u00e9l\u0151k k\u00f6z\u00f6tt, itt a f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hittem, most is hiszek, ez\u00e9rt sz\u00f3lok, pedig nagyon k\u00f6r\u00fclvettek a gondok \u00e9s bajok!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Haragomban azt mondtam: \u201eMinden ember hazug!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivel viszonozhatn\u00e1m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, hogy gondot visel r\u00f3lam?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6lemelem a szabadul\u00e1s pohar\u00e1t, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t h\u00edvom seg\u00edts\u00e9g\u00fcl!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra teljes\u00edtem, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak fogadtam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra nagyon \u00e9rt\u00e9kes h\u0171s\u00e9ges k\u00f6vet\u0151inek hal\u00e1la."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, szolg\u00e1d vagyok! Igen, a te szolg\u00e1d vagyok, mint m\u00e1r any\u00e1m is volt. Te vetted le r\u00f3lam a hal\u00e1l k\u00f6teleit!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e1la\u00e1ldozatot hozok neked, \u00e9s nevedet h\u00edvom seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, \u00edgy tisztellek t\u00e9ged!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Teljes\u00edtem, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak fogadtam, az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u0151tt,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak udvaraiban, Jeruzs\u00e1lem k\u00f6zep\u00e9n! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah!"
                }
            }
        },
        "117": {
            "chapter_nr": "117",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t ti nemzetek, mind! Dics\u00e9rje \u0151t minden ember!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert eg\u00e9szen k\u00f6r\u00fclvesz benn\u00fcnket szeretete, \u00e9s ir\u00e1ntunk val\u00f3 h\u0171s\u00e9ge \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah!"
                }
            }
        },
        "118": {
            "chapter_nr": "118",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, mert j\u00f3, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart h\u0171s\u00e9ges szeretete!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mondja h\u00e1t Izr\u00e1el n\u00e9pe: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9 tart h\u0171s\u00e9ges szeretete!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondja h\u00e1t \u00c1ron csal\u00e1dja: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9 tart h\u0171s\u00e9ges szeretete!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok, akik im\u00e1dj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9 tart h\u0171s\u00e9ges szeretete!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mikor k\u00f6r\u00fclvettek \u00e9s szorongattak a bajok, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t h\u00edvtam seg\u00edts\u00e9g\u00fcl. \u0150 v\u00e1laszolt, kiszabad\u00edtott szorult helyzetemb\u0151l, \u00e9s t\u00e1gas t\u00e9rre \u00e1ll\u00edtott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mell\u00e9m \u00e1llt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ugyan mi\u00e9rt f\u00e9ljek? Mit \u00e1rthatnak nekem az emberek?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mell\u00e9m \u00e1llt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u0151 az \u00e9n seg\u00edt\u0151m! Bizony, megl\u00e1tom, mikor ellens\u00e9geim veres\u00e9get szenvednek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jobb az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edzni, mint emberekt\u0151l f\u00fcggeni!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bizony, sokkal jobb az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edzni, mint a vezet\u0151kben!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim k\u00f6r\u00fclvettek engem, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben leverem \u0151ket!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvettek minden fel\u0151l, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben lev\u00e1gom \u0151ket!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dagy rajzanak k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttem, mint a m\u00e9hek, de hamar v\u00e9g\u00fck lesz, mint a boz\u00f3t t\u00fcz\u00e9nek. Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben legy\u0151z\u00f6m \u0151ket!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Minden\u00e1ron el akartak puszt\u00edtani, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megseg\u00edtett engem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az er\u0151m \u00e9s gy\u0151zelmi \u00e9nekem, \u0151 szabad\u00edt meg engem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6m \u00e9s gy\u0151zelem \u00e9neke hangzik az istenf\u00e9l\u0151k otthonaiban, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t megmutatta hatalm\u00e1t!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Igen, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 karja gy\u0151zelmet aratott, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t megmutatta hatalm\u00e1t!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem halok meg, hanem \u00e9lek, \u00e9s hirdetem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tetteit!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megfeny\u00edtett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, de m\u00e9gsem adott \u00e1t a hal\u00e1lnak!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nyiss\u00e1tok ki a gy\u0151ztesek kapuj\u00e1t, hadd menjek be rajta, hadd dics\u00e9rjem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kapuja, csak a gy\u0151ztesek mehetnek be rajta!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Uram, k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, hogy v\u00e1laszolt\u00e1l h\u00edv\u00e1somra, \u00e9s szabad\u00edt\u00f3m lett\u00e9l!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A k\u0151, amelyet a h\u00e1z \u00e9p\u00edt\u0151i f\u00e9lredobtak, \u00e9ppen az lett a h\u00e1z sarokk\u00f6ve!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bizony, nagy csoda ez a sz\u00e1munkra, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tette ezt!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez az a nap, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00e9sz\u00edtett, h\u00e1t \u00f6r\u00fclj\u00fcnk ma, \u00e9s \u00f6rvendezz\u00fcnk ennek!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ments meg! K\u00e9r\u00fcnk, ments meg minket!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben j\u00f6n! Meg\u00e1ldunk titeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az Isten, vil\u00e1goss\u00e1ga ragyog r\u00e1nk! K\u00f6ss\u00e9tek az \u00fcnnepi \u00e1ldozatot az olt\u00e1r szarv\u00e1hoz!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Istenem vagy, h\u00e1l\u00e1t adok neked! Istenem, dics\u00e9rlek t\u00e9ged!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, mert j\u00f3, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart h\u0171s\u00e9ges szeretete!"
                }
            }
        },
        "119": {
            "chapter_nr": "119",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Alef - \u00c1ldottak \u00e9s boldogok, akik tiszta \u00e9letet \u00e9lnek, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00edt\u00e1s\u00e1t k\u00f6vetik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1ldottak \u00e9s boldogok, akik ragaszkodnak bizony\u00edt\u00e9kaihoz, \u00e9s teljes sz\u00edvvel keresik \u0151t,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "nem k\u00f6vetnek el semmif\u00e9le gonoszs\u00e1got, hanem engedelmeskednek neki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Uram, te parancsoltad, hogy utas\u00edt\u00e1saidat gondosan k\u00f6vess\u00fck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00e1rcsak mindig egyenesen j\u00e1rn\u00e9k utadon, s h\u0171s\u00e9gesen k\u00f6vetn\u00e9m t\u00f6rv\u00e9nyedet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha gondosan figyeln\u00e9k parancsaidra, akkor nem sz\u00e9gyenkezn\u00e9k soha."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tiszta sz\u00edvb\u0151l h\u00e1l\u00e1t adok neked, Uram, mikor igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9leteidet tanulm\u00e1nyozom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Meg\u0151rz\u00f6m t\u00f6rv\u00e9nyedet, soha ne hagyj el engem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00e9t - Hogyan \u00e9lhet a fiatal tiszta \u00e9letet? Csak \u00fagy, ha figyel besz\u00e9dedre, \u00e9s ahhoz igazodik!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Teljes sz\u00edvvel kereslek t\u00e9ged, Uram, ne engedj elt\u00e9rnem parancsaidt\u00f3l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u00edvemben \u0151rz\u00f6m szavaidat, mint rejtett kincseket, nehogy v\u00e9tkezzem ellened!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1ldalak, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, k\u00e9rlek, tan\u00edts t\u00f6rv\u00e9nyedre!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ajkam elsorolja, eml\u00e9kezetb\u0151l ism\u00e9teli sz\u00e1jad minden \u00edt\u00e9let\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ink\u00e1bb gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m bizony\u00edt\u00e9kaidban, mint b\u00e1rmilyen nagy gazdags\u00e1gban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Utas\u00edt\u00e1saidat sz\u00edvemben forgatom, gondosan k\u00f6vetem utadat, Uram!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m t\u00f6rv\u00e9nyedben, nem felejtem szavadat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gimel - L\u00e9gy j\u00f3indulattal szolg\u00e1dhoz, hogy \u00e9ljek, \u00e9s engedelmeskedjek szavadnak!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nyisd fel szemem, hogy megl\u00e1ssam, milyen csod\u00e1latosak tan\u00edt\u00e1said!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Idegen \u00e9s j\u00f6vev\u00e9ny vagyok e f\u00f6ld\u00f6n, k\u00e9rlek, ne rejtsd el el\u0151lem parancsaidat!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00f3v\u00e1rog a sz\u00edvem, \u00edt\u00e9leteidet k\u00edv\u00e1nja sz\u00fcntelen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Uram, te megfeny\u00edted a b\u00fcszk\u00e9ket: \u00e1tkozottak, akik elt\u00e1volodnak parancsaidt\u00f3l!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vedd le r\u00f3lam a sz\u00e9gyent \u00e9s gyal\u00e1zatot, mert meg\u0151rz\u00f6m bizony\u00edt\u00e9kaidat!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha a vezet\u0151k \u00f6ssze\u00fclnek, \u00e9s ellenem besz\u00e9lnek, szolg\u00e1d akkor is t\u00f6rv\u00e9nyedr\u0151l gondolkodik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m bizony\u00edt\u00e9kaidban, amelyekb\u0151l tan\u00e1csot adsz nekem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e1let - Lelkem a porhoz tapad, eleven\u00edts meg besz\u00e9deddel!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Uram, elmondtam neked mindent \u0151szint\u00e9n, \u00e9s te meghallgatt\u00e1l! K\u00e9rlek, tan\u00edts t\u00f6rv\u00e9nyeidre!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hadd l\u00e1ssam meg utas\u00edt\u00e1said \u00e9rtelm\u00e9t, hogy gondolkodhassam csod\u00e1latos dolgaidr\u00f3l!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00edr a lelkem a keser\u0171s\u00e9g miatt, vigasztalj \u00e9s er\u0151s\u00edts meg szavaddal!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0150rizz meg a hamiss\u00e1gt\u00f3l \u00e9s h\u0171tlens\u00e9gt\u0151l, er\u0151s\u00edts meg tan\u00edt\u00e1soddal!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eld\u00f6nt\u00f6ttem, hogy h\u0171s\u00e9ges maradok hozz\u00e1d, Uram! \u00cdt\u00e9leteidet mindig szemem el\u0151tt tartom!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ragaszkodom bizony\u00edt\u00e9kaidhoz, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Ne engedd, hogy megsz\u00e9gyen\u00fcljek!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Futok, hogy engedelmeskedjek parancsaidnak, ha a sz\u00edvem k\u00e9szs\u00e9gess\u00e9 teszed!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e9 - \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, tan\u00edts engem t\u00f6rv\u00e9nyed \u00fatj\u00e1ra, hogy mindv\u00e9gig gondosan k\u00f6vessem azt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "T\u00e9gy engem \u00e9rtelmess\u00e9, hogy k\u00f6vessem tan\u00edt\u00e1sodat, \u00e9s teljes sz\u00edvvel engedelmeskedjek!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vezess parancsaid \u00f6sv\u00e9ny\u00e9n, mert abban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Seg\u00edts meg, hogy bizony\u00edt\u00e9kaidon gondolkozzam, s ne azon, hogy gazdagodjak meg!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ford\u00edtsd el tekintetem, hogy ne n\u00e9zzek a b\u00e1lv\u00e1nyokra, \u00e9s er\u0151s\u00edts meg, hogy kedvedre \u00e9ljek!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Teljes\u00edtsd be szolg\u00e1don szavadat, amelyet az istenf\u00e9l\u0151knek \u00edg\u00e9rt\u00e9l!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "T\u00e1vol\u00edtsd el t\u0151lem sz\u00e9gyenemet, amelyt\u0151l f\u00e9lek, mert \u00edt\u00e9leteid olyan j\u00f3k!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e9zd, v\u00e1gyakozom utas\u00edt\u00e1saidra, eleven\u00edts meg j\u00f3s\u00e1goddal!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vau - \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, sz\u00e1lljon r\u00e1m h\u0171s\u00e9ges szereteted, \u00e9s szabad\u00edt\u00e1sod, ahogy meg\u00edg\u00e9rted,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "hogy megfelelhessek azoknak, akik gyal\u00e1znak, mert b\u00edzom benned \u00e9s \u00edg\u00e9retedben!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ne vedd el t\u0151lem az igazs\u00e1g besz\u00e9d\u00e9t, mert \u00edt\u00e9leteidre v\u00e1rok!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c1lland\u00f3an k\u00f6vetem tan\u00edt\u00e1saidat, most \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "T\u00e1gas t\u00e9ren j\u00e1rok, nem kell semmit rejtegetnem, mert utas\u00edt\u00e1saidat keresem \u00e9s k\u00f6vetem."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Kir\u00e1lyok el\u0151tt sz\u00f3lok b\u00e1tran, mert sz\u00f6vets\u00e9gedr\u0151l besz\u00e9lek."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Szeretem parancsaidat, \u00e9lvezem, ha tanulm\u00e1nyozhatom \u0151ket!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Szeretem parancsaidat, s\u0151t, tisztelem \u0151ket, \u00e9s sokat gondolkozom r\u00f3luk."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Zain - Eml\u00e9kezz, Uram, szavadra, szolg\u00e1dnak tett \u00edg\u00e9retedre, amelyhez nekem rem\u00e9nys\u00e9get adt\u00e1l!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ez ad er\u0151t \u00e9s vigasztal\u00e1st szorult helyzetemben, mert besz\u00e9ded \u00e9s \u00edg\u00e9reteid megeleven\u00edtenek!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "B\u00e1rhogyan g\u00fanyolnak is a b\u00fcszk\u00e9k, m\u00e9gsem fordulok el tan\u00edt\u00e1sodt\u00f3l, Uram!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Mikor \u00edt\u00e9leteidr\u0151l gondolkodom, amelyeket az \u0151sid\u0151kben hozt\u00e1l, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mindig megvigasztal\u00f3dom!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Harag \u00e9s szomor\u00fas\u00e1g vesz er\u0151t rajtam az istentelenek miatt, akik elfordulnak tan\u00edt\u00e1sodt\u00f3l!"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Mint az \u00e9nekek, olyanok sz\u00e1momra t\u00f6rv\u00e9nyeid, mikor idegen orsz\u00e1gban v\u00e1ndorolok."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "M\u00e9g \u00e9jjel is r\u00e1d gondolok, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s eml\u00e9kezem tan\u00edt\u00e1sodra!"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ez az \u00e9n sorsom, hogy engedelmeskedjek utas\u00edt\u00e1saidnak."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Het - \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, elhat\u00e1roztam: az \u00e9n r\u00e9szem, hogy engedelmeskedem besz\u00e9dednek."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Hozz\u00e1d j\u00f6v\u00f6k, teljes sz\u00edvb\u0151l k\u00e9rlek: l\u00e9gy kegyelmes hozz\u00e1m, \u00edg\u00e9reted szerint!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "V\u00e9giggondoltam \u00e9letemet: visszat\u00e9rek bizony\u00edt\u00e9kaidhoz, Uram!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Sietek, nem aggodalmaskodom, parancsaidat megtartom!"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "B\u00e1r az istentelenek k\u00f6telei tekeredtek r\u00e1m, m\u00e9gsem felejtem el tan\u00edt\u00e1sodat!"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "M\u00e9g \u00e9jjel is felkelek, hogy h\u00e1l\u00e1t adjak neked igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9leteid\u00e9rt!"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Bar\u00e1tjuk vagyok azoknak, akik t\u00e9ged im\u00e1dnak! T\u00e1rsa vagyok mindenkinek, aki utas\u00edt\u00e1saidat k\u00f6veti."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "H\u0171s\u00e9ges szereteted, \u00f3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, az eg\u00e9sz F\u00f6ldet bebor\u00edtja! Tan\u00edts engem t\u00f6rv\u00e9nyeddel!"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Tet - \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, val\u00f3ban j\u00f3 vagy hozz\u00e1m, \u00fagy, ahogy meg\u00edg\u00e9rted!"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Tan\u00edts engem b\u00f6lcsess\u00e9gre \u00e9s helyes \u00edt\u00e9letre, mert b\u00edzom parancsaid helyess\u00e9g\u00e9ben!"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Miel\u0151tt megal\u00e1ztat\u00e1s \u00e9rt, elt\u00e9vedtem, de most m\u00e1r k\u00f6vetem, amit mondasz, Uram!"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Milyen j\u00f3 vagy, \u00e9s mindent helyesen teszel! Tan\u00edts engem t\u00f6rv\u00e9nyeddel!"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "G\u0151g\u00f6s hazugok t\u00e1madtak r\u00e1m, m\u00e9gis teljes sz\u00edvvel k\u00f6vetem utas\u00edt\u00e1saidat!"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Sz\u00edv\u00fck s\u00f6t\u00e9t \u00e9s ostoba, nem t\u00f6r\u0151dnek semmivel, de \u00e9n tan\u00edt\u00e1sodban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m!"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Hasznomra v\u00e1lt a szenved\u00e9s, mert meg\u00e9rtettem, \u00e9s megjegyeztem t\u00f6rv\u00e9nyedet!"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "A tan\u00edt\u00e1s a te sz\u00e1db\u00f3l, Uram, t\u00f6bbet \u00e9r, mint ezernyi arany \u00e9s ez\u00fcst!"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Jod - Uram, kezed form\u00e1lt engem, \u00e9s te tartasz \u00e9letben, seg\u00edts, hogy parancsaidat megismerjem \u00e9s meg\u00e9rtsem!"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "L\u00e1tnak engem, akik tisztelnek \u00e9s f\u00e9lnek t\u00e9ged, \u00e9s \u00f6r\u00fclnek, mert \u00edg\u00e9reteidben rem\u00e9nykedem!"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "Tudom, hogy igazs\u00e1gosak \u00edt\u00e9leteid, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s j\u00f3l tetted, hogy megfeny\u00edtett\u00e9l!"
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "De most, k\u00e9rlek, vigasztalj meg j\u00f3s\u00e1goddal, ahogy szolg\u00e1dnak meg\u00edg\u00e9rted!"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "Sz\u00e1lljon r\u00e1m irgalmad, \u00e9s eleven\u00edts meg, hogy tan\u00edt\u00e1sod \u00e9lvezhessem!"
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg a b\u00fcszk\u00e9k, akik ok n\u00e9lk\u00fcl v\u00e1doltak engem, \u00e9n pedig utas\u00edt\u00e1saidr\u00f3l gondolkozom."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "Akik tisztelnek \u00e9s f\u00e9lnek t\u00e9ged, Uram, forduljanak ism\u00e9t fel\u00e9m, akik megismert\u00e9k bizony\u00edt\u00e9kaidat!"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "Seg\u00edts, hogy h\u0171s\u00e9ges legyek t\u00f6rv\u00e9nyedhez, hogy soha ne kelljen sz\u00e9gyenkeznem!"
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "Kaf - Lelkem s\u00f3v\u00e1rogva v\u00e1rja, hogy megszabad\u00edts, Uram, \u00edg\u00e9retedben rem\u00e9nykedem!"
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "Egyre csak v\u00e1rom, hogy beteljes\u00edtsd, amit \u00edg\u00e9rt\u00e9l nekem. M\u00e1r a szemem is belef\u00e1radt a n\u00e9z\u00e9sbe, mikor vigasztalsz meg?"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "Olyan lettem, mint a f\u00fcstre akasztott sz\u00e1raz b\u0151rt\u00f6ml\u0151 m\u00e9gsem felejtem el t\u00f6rv\u00e9nyedet!"
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "Mennyit sz\u00e1nt\u00e1l szolg\u00e1dnak, meddig \u00e9lek m\u00e9g? Mikor tartasz \u00edt\u00e9letet \u00fcld\u00f6z\u0151im f\u00f6l\u00f6tt?"
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "Vermet \u00e1stak nekem az istentelenek, akik nem tan\u00edt\u00e1sod szerint \u00e9lnek."
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "Parancsaid mind megb\u00edzhat\u00f3ak. Az istentelenek ok n\u00e9lk\u00fcl \u00fcld\u00f6znek, seg\u00edts meg, Uram!"
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "Majdnem elpuszt\u00edtottak engem, m\u00e9gsem t\u00e9rtem el utas\u00edt\u00e1saidt\u00f3l!"
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "Eleven\u00edts meg h\u0171s\u00e9ges szereteteddel, hogy bizony\u00edt\u00e9kaidat meg\u0151rizzem!"
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "Lamed - Amit mondt\u00e1l, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00f6r\u00f6kre \u00e9rv\u00e9nyes marad, olyan biztos, mint a Menny!"
                },
                "90": {
                    "verse_nr": "90",
                    "verse": "H\u0171s\u00e9ges vagy, Uram, nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre! Megalapoztad a F\u00f6ldet, \u00e9s az szil\u00e1rdan \u00e1ll!"
                },
                "91": {
                    "verse_nr": "91",
                    "verse": "Minden, ami van, t\u00e9ged szolg\u00e1l, \u00edt\u00e9leteid szerint \u00e1ll fenn minden, ami l\u00e9tezik."
                },
                "92": {
                    "verse_nr": "92",
                    "verse": "Tan\u00edt\u00e1said \u00f6r\u00f6m\u00f6mre vannak, k\u00fcl\u00f6nben m\u00e1r elpusztultam volna a szenved\u00e9sben!"
                },
                "93": {
                    "verse_nr": "93",
                    "verse": "Nem felejtem utas\u00edt\u00e1saidat, mert azok \u00e1ltal \u00e9ltetsz engem!"
                },
                "94": {
                    "verse_nr": "94",
                    "verse": "Ti\u00e9d vagyok, Uram! Ments meg, hiszen utas\u00edt\u00e1saidat keresem!"
                },
                "95": {
                    "verse_nr": "95",
                    "verse": "Az istentelenek lesnek r\u00e1m, hogy meg\u00f6ljenek, m\u00e9gis bizony\u00edt\u00e9kaiddal foglalkozom."
                },
                "96": {
                    "verse_nr": "96",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy egyszer mindennek v\u00e9ge szakad, de parancsod \u00f6r\u00f6k \u00e9s v\u00e9gtelen!"
                },
                "97": {
                    "verse_nr": "97",
                    "verse": "Mem - Mennyire szeretem tan\u00edt\u00e1sodat, Uram! Eg\u00e9sz nap azon gondolkodom."
                },
                "98": {
                    "verse_nr": "98",
                    "verse": "Parancsaid b\u00f6lcsebb\u00e9 tesznek ellens\u00e9geimn\u00e9l, mert mindig megseg\u00edtenek!"
                },
                "99": {
                    "verse_nr": "99",
                    "verse": "B\u00f6lcsebb lettem m\u00e9g mestereimn\u00e9l is, mert bizony\u00edt\u00e9kaidon gondolkodom!"
                },
                "100": {
                    "verse_nr": "100",
                    "verse": "A v\u00e1ros vezet\u0151in\u00e9l is b\u00f6lcsebb lettem, mert k\u00f6vetem utas\u00edt\u00e1saidat!"
                },
                "101": {
                    "verse_nr": "101",
                    "verse": "Gonosz utakra nem is l\u00e9pek, hogy engedelmeskedjek szavaidnak."
                },
                "102": {
                    "verse_nr": "102",
                    "verse": "Nem fordulok el \u00edt\u00e9leteidt\u0151l, mert te tan\u00edtott\u00e1l engem, Uram!"
                },
                "103": {
                    "verse_nr": "103",
                    "verse": "Milyen kedvesek nekem a szavaid, \u00e9desebbek, mint nyelvemnek a m\u00e9z!"
                },
                "104": {
                    "verse_nr": "104",
                    "verse": "Utas\u00edt\u00e1said tettek \u00e9rtelmess\u00e9, ez\u00e9rt minden hamiss\u00e1got ut\u00e1lok!"
                },
                "105": {
                    "verse_nr": "105",
                    "verse": "Nun - Besz\u00e9ded, mint a l\u00e1mpa f\u00e9nye l\u00e1bam el\u0151tt: megvil\u00e1g\u00edtja \u00f6sv\u00e9nyemet."
                },
                "106": {
                    "verse_nr": "106",
                    "verse": "Megesk\u00fcdtem, \u00e9s meg is tartom, hogy meg\u0151rz\u00f6m igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9leteidet!"
                },
                "107": {
                    "verse_nr": "107",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, sok\u00e1ig szenvedtem. K\u00e9rlek, eleven\u00edts meg, \u00edg\u00e9reted szerint!"
                },
                "108": {
                    "verse_nr": "108",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, fogadd el h\u00e1la-\u00e1ldozatomat, \u00e9s tan\u00edts engem \u00edt\u00e9leteiddel!"
                },
                "109": {
                    "verse_nr": "109",
                    "verse": "\u00c9letem sz\u00fcntelen vesz\u00e9lyben forog, de tan\u00edt\u00e1sodat m\u00e9gsem felejtem!"
                },
                "110": {
                    "verse_nr": "110",
                    "verse": "Csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtottak nekem a gonoszok, utas\u00edt\u00e1saidt\u00f3l m\u00e9gsem t\u00e9rtem el!"
                },
                "111": {
                    "verse_nr": "111",
                    "verse": "Bizony\u00edt\u00e9kaidat kaptam \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, sz\u00edvemnek azokban telik \u00f6r\u00f6me."
                },
                "112": {
                    "verse_nr": "112",
                    "verse": "Sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel igyekszem, hogy t\u00f6rv\u00e9nyednek engedelmeskedjek, minden id\u0151ben \u00e9s mindv\u00e9gig."
                },
                "113": {
                    "verse_nr": "113",
                    "verse": "Szamech - Gy\u0171l\u00f6l\u00f6m a k\u00e9tsz\u00edn\u0171s\u00e9get, de szeretem tan\u00edt\u00e1sodat, Uram!"
                },
                "114": {
                    "verse_nr": "114",
                    "verse": "Te vagy mened\u00e9kem \u00e9s pajzsom, b\u00edzom szavadban!"
                },
                "115": {
                    "verse_nr": "115",
                    "verse": "T\u00e1vozzatok t\u0151lem, gonoszok, hogy Istenem parancsait megtartsam!"
                },
                "116": {
                    "verse_nr": "116",
                    "verse": "Seg\u00edts meg \u00edg\u00e9reted szerint, hogy \u00e9lhessek, ne engedd, hogy csal\u00f3djak abban, amiben b\u00edzom!"
                },
                "117": {
                    "verse_nr": "117",
                    "verse": "Tarts meg, hogy megmenek\u00fcljek, \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 t\u00f6rv\u00e9nyedben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dhessek!"
                },
                "118": {
                    "verse_nr": "118",
                    "verse": "Uram, te elfordulsz azokt\u00f3l, akik t\u00f6rv\u00e9nyedt\u0151l elt\u00e9rnek, \u00e9s hamiss\u00e1gaikat leleplezed."
                },
                "119": {
                    "verse_nr": "119",
                    "verse": "Els\u00f6pr\u00f6d a F\u00f6ldr\u0151l mind a gonoszokat, mint a szemetet, de \u00e9n szeretem bizony\u00edt\u00e9kaidat."
                },
                "120": {
                    "verse_nr": "120",
                    "verse": "Eg\u00e9sz testem remeg az ir\u00e1ntad val\u00f3 tisztelet \u00e9s f\u00e9lelem miatt, mert tisztelem \u00e9s f\u00e9lem \u00edt\u00e9leteidet."
                },
                "121": {
                    "verse_nr": "121",
                    "verse": "Ajin - Azt tettem, ami helyes \u00e9s igazs\u00e1gos, ne adj \u00e1t azoknak, akik el akarnak taposni engem!"
                },
                "122": {
                    "verse_nr": "122",
                    "verse": "K\u00e9rlek, te v\u00e1llalj \u00e9rtem, szolg\u00e1d\u00e9rt, kezess\u00e9get, hogy a b\u00fcszk\u00e9k ne nyomhassanak el engem!"
                },
                "123": {
                    "verse_nr": "123",
                    "verse": "Szemem s\u00f3v\u00e1rogva v\u00e1rja seg\u00edts\u00e9gedet: igazs\u00e1gos \u00edg\u00e9reted teljes\u00fcl\u00e9s\u00e9t."
                },
                "124": {
                    "verse_nr": "124",
                    "verse": "B\u00e1nj velem, szolg\u00e1ddal, kegyelmed szerint, \u00e9s tan\u00edts t\u00f6rv\u00e9nyedre!"
                },
                "125": {
                    "verse_nr": "125",
                    "verse": "Uram, szolg\u00e1d vagyok, seg\u00edts, hogy meg\u00e9rthessem bizony\u00edt\u00e9kaidat!"
                },
                "126": {
                    "verse_nr": "126",
                    "verse": "Itt az ideje, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy cselekedj, mert az emberek elt\u00e9rtek tan\u00edt\u00e1sodt\u00f3l!"
                },
                "127": {
                    "verse_nr": "127",
                    "verse": "De \u00e9n szeretem parancsaidat, az aranyn\u00e1l is, m\u00e9g a sz\u00ednaranyn\u00e1l is jobban."
                },
                "128": {
                    "verse_nr": "128",
                    "verse": "K\u00f6vetem minden utas\u00edt\u00e1sodat, de gy\u0171l\u00f6l\u00f6k minden hamiss\u00e1got \u00e9s csal\u00e1st."
                },
                "129": {
                    "verse_nr": "129",
                    "verse": "Pe - Bizony\u00edt\u00e9kaid csod\u00e1latosak, ez\u00e9rt lelkem hozz\u00e1juk igazodik."
                },
                "130": {
                    "verse_nr": "130",
                    "verse": "Uram, besz\u00e9ded meg\u00e9rt\u00e9se vil\u00e1goss\u00e1got gy\u00fajt a s\u00f6t\u00e9tben, m\u00e9g a tanulatlan embert is b\u00f6lccs\u00e9 teszi."
                },
                "131": {
                    "verse_nr": "131",
                    "verse": "Annyira k\u00edv\u00e1nom parancsaidat, mint fuldokl\u00f3 a leveg\u0151t!"
                },
                "132": {
                    "verse_nr": "132",
                    "verse": "Uram, fordulj hozz\u00e1m, \u00e9s er\u0151s\u00edts meg, ahogy azokkal b\u00e1nsz, akik szeretnek t\u00e9ged!"
                },
                "133": {
                    "verse_nr": "133",
                    "verse": "Besz\u00e9ded vezessen, \u00e9s er\u0151s\u00edtse l\u00e9pteimet, hogy ne uralkodjon rajtam semmif\u00e9le gonosz!"
                },
                "134": {
                    "verse_nr": "134",
                    "verse": "Szabad\u00edts meg az emberek elnyom\u00e1s\u00e1t\u00f3l, hogy a te utas\u00edt\u00e1saidat k\u00f6vethessem!"
                },
                "135": {
                    "verse_nr": "135",
                    "verse": "Arcod f\u00e9nye ragyogjon r\u00e1m, szolg\u00e1dra, \u00e9s tan\u00edts t\u00f6rv\u00e9nyeidre!"
                },
                "136": {
                    "verse_nr": "136",
                    "verse": "Patakzik a k\u00f6nny szememb\u0151l, mert az emberek nem k\u00f6vetik tan\u00edt\u00e1saidat!"
                },
                "137": {
                    "verse_nr": "137",
                    "verse": "C\u00e1d\u00e9 - \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te igazs\u00e1gos vagy, \u00edt\u00e9leteid is igazs\u00e1gosak \u00e9s helyesek!"
                },
                "138": {
                    "verse_nr": "138",
                    "verse": "Igazs\u00e1gos \u00e9s j\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyeket adt\u00e1l nek\u00fcnk, amelyek teljesen megb\u00edzhat\u00f3ak."
                },
                "139": {
                    "verse_nr": "139",
                    "verse": "Izz\u00f3 szenved\u00e9ly em\u00e9szt engem, mert ellens\u00e9geim nem t\u00f6r\u0151dnek besz\u00e9deddel!"
                },
                "140": {
                    "verse_nr": "140",
                    "verse": "Uram, besz\u00e9ded tiszta, mint a t\u0171zben finom\u00edtott arany, szolg\u00e1d az\u00e9rt szereti szavaidat!"
                },
                "141": {
                    "verse_nr": "141",
                    "verse": "\u00c9n ugyan len\u00e9zett \u00e9s jelent\u00e9ktelen vagyok, utas\u00edt\u00e1saidat m\u00e9gis megtartom, Uram!"
                },
                "142": {
                    "verse_nr": "142",
                    "verse": "Igazs\u00e1goss\u00e1god \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes, tan\u00edt\u00e1sod pedig igaz \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3!"
                },
                "143": {
                    "verse_nr": "143",
                    "verse": "Nagy nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9s baj \u00e9rt, m\u00e9gis parancsaidban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m."
                },
                "144": {
                    "verse_nr": "144",
                    "verse": "Igazs\u00e1gos bizony\u00edt\u00e9kaid \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyesek, hadd \u00e9rtsem meg \u0151ket, hogy \u00e9lhessek!"
                },
                "145": {
                    "verse_nr": "145",
                    "verse": "Kof - Teljes sz\u00edvb\u0151l ki\u00e1ltok hozz\u00e1d, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hallgass meg engem! T\u00f6rv\u00e9nyednek engedelmeskedem."
                },
                "146": {
                    "verse_nr": "146",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvlak, ments meg, hogy bizony\u00edt\u00e9kaidat meg\u0151rizhessem!"
                },
                "147": {
                    "verse_nr": "147",
                    "verse": "Kor\u00e1n reggel felkelek, \u00e9s im\u00e1dkozom: \u00edg\u00e9retedben b\u00edzom!"
                },
                "148": {
                    "verse_nr": "148",
                    "verse": "M\u00e9g \u00e9jjel is fel\u00e9bredek, \u00e9s szavaidon gondolkozom."
                },
                "149": {
                    "verse_nr": "149",
                    "verse": "Hallgass meg engem, h\u0171s\u00e9ges szereteted\u00e9rt, eleven\u00edts meg igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9leteddel, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "150": {
                    "verse_nr": "150",
                    "verse": "K\u00f6zelednek, akik gonosz terveket k\u00e9sz\u00edtenek ellenem, mennyire elt\u00e1volodtak tan\u00edt\u00e1sodt\u00f3l, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "151": {
                    "verse_nr": "151",
                    "verse": "De te k\u00f6zel vagy hozz\u00e1m, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Parancsaid mind igazak \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3k."
                },
                "152": {
                    "verse_nr": "152",
                    "verse": "R\u00e9g\u00f3ta ismerem bizony\u00edt\u00e9kaidat, tudom, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyesek."
                },
                "153": {
                    "verse_nr": "153",
                    "verse": "Res - Vedd \u00e9szre szenved\u00e9seimet, Uram, \u00e9s szabad\u00edts meg, mert nem felejtettem el tan\u00edt\u00e1sodat!"
                },
                "154": {
                    "verse_nr": "154",
                    "verse": "Harcolj \u00e9rtem, \u00e9s ments meg, eleven\u00edts meg, \u00edg\u00e9reted szerint!"
                },
                "155": {
                    "verse_nr": "155",
                    "verse": "A gonoszokt\u00f3l t\u00e1vol van a szabad\u00edt\u00e1s, mert nem t\u00f6r\u0151dnek t\u00f6rv\u00e9nyeiddel."
                },
                "156": {
                    "verse_nr": "156",
                    "verse": "Milyen nagy irgalmas szereteted, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Eleven\u00edts meg engem \u00edt\u00e9leted szerint!"
                },
                "157": {
                    "verse_nr": "157",
                    "verse": "Milyen sokan vannak ellens\u00e9geim, milyen sokan \u00fcld\u00f6znek engem, m\u00e9gsem fordultam el bizony\u00edt\u00e9kaidt\u00f3l!"
                },
                "158": {
                    "verse_nr": "158",
                    "verse": "Mikor l\u00e1ttam az \u00e1rul\u00f3kat, akik nem tisztelik tan\u00edt\u00e1sodat, megut\u00e1ltam \u0151ket."
                },
                "159": {
                    "verse_nr": "159",
                    "verse": "L\u00e1tod, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mennyire szeretem utas\u00edt\u00e1saidat, eleven\u00edts meg h\u0171s\u00e9ges szereteteddel!"
                },
                "160": {
                    "verse_nr": "160",
                    "verse": "Kezdett\u0151l fogva minden szavad megb\u00edzhat\u00f3 \u00e9s \u00e1lland\u00f3, minden \u00edt\u00e9leted igazs\u00e1gos \u00e9s \u00f6r\u00f6kre \u00e9rv\u00e9nyes."
                },
                "161": {
                    "verse_nr": "161",
                    "verse": "Sin - Fejedelmek t\u00e1madnak r\u00e1m ok n\u00e9lk\u00fcl, m\u00e9gis ink\u00e1bb f\u00e9lek besz\u00e9dedt\u0151l, \u00e9s szavaidat tisztelem."
                },
                "162": {
                    "verse_nr": "162",
                    "verse": "Uram, besz\u00e9ded olyan boldogg\u00e1 tesz, mintha nagy kincset tal\u00e1ltam volna."
                },
                "163": {
                    "verse_nr": "163",
                    "verse": "Gy\u0171l\u00f6l\u00f6m \u00e9s ut\u00e1lom a hazugs\u00e1got, de szeretem tan\u00edt\u00e1sodat."
                },
                "164": {
                    "verse_nr": "164",
                    "verse": "Minden nap h\u00e9tszer dics\u00e9rlek igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9leteid\u00e9rt."
                },
                "165": {
                    "verse_nr": "165",
                    "verse": "Milyen nagy b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9s j\u00f3l\u00e9tben \u00e9lhetnek, akik szeretik tan\u00edt\u00e1sodat, hiszen semmiben sem \u00fctk\u00f6znek meg."
                },
                "166": {
                    "verse_nr": "166",
                    "verse": "Szabad\u00edt\u00e1sodra v\u00e1rok, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s teljes\u00edtem parancsaidat!"
                },
                "167": {
                    "verse_nr": "167",
                    "verse": "Lelkemben \u0151rz\u00f6m bizony\u00edt\u00e9kaidat, mert nagyon szeretem \u0151ket!"
                },
                "168": {
                    "verse_nr": "168",
                    "verse": "K\u00f6vetem utas\u00edt\u00e1saidat, \u00e9s meg\u0151rz\u00f6m bizony\u00edt\u00e9kaidat, hiszen te j\u00f3l ismered eg\u00e9sz \u00e9letemet!"
                },
                "169": {
                    "verse_nr": "169",
                    "verse": "Tav - \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hallgasd meg \u00f6r\u00f6m\u00e9nekem, \u00e9s adj nekem b\u00f6lcsess\u00e9get, \u00edg\u00e9reted szerint!"
                },
                "170": {
                    "verse_nr": "170",
                    "verse": "Hallgasd meg k\u00e9r\u00e9semet, \u00e9s szabad\u00edts meg, \u00edg\u00e9reted szerint!"
                },
                "171": {
                    "verse_nr": "171",
                    "verse": "Hadd dics\u00e9rjelek teljes er\u0151mmel, mikor t\u00f6rv\u00e9nyeidre tan\u00edtasz engem!"
                },
                "172": {
                    "verse_nr": "172",
                    "verse": "Nyelvem a te szavaidat \u00e9nekelje, mert minden parancsod igazs\u00e1gos!"
                },
                "173": {
                    "verse_nr": "173",
                    "verse": "Seg\u00edts meg kezeddel, mert elhat\u00e1roztam, hogy utas\u00edt\u00e1saidat k\u00f6vetem!"
                },
                "174": {
                    "verse_nr": "174",
                    "verse": "Szabad\u00edts meg, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mert tan\u00edt\u00e1sodban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m!"
                },
                "175": {
                    "verse_nr": "175",
                    "verse": "Eleven\u00edtsd meg lelkemet, hogy dics\u00e9rhesselek t\u00e9ged, seg\u00edts engem \u00edt\u00e9leteiddel!"
                },
                "176": {
                    "verse_nr": "176",
                    "verse": "Ha elt\u00e9vedn\u00e9k, mint az elk\u00f3sz\u00e1lt birka, j\u00f6jj, Uram, keresd meg szolg\u00e1dat, mert nem felejtem el parancsaidat!"
                }
            }
        },
        "120": {
            "chapter_nr": "120",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eA Templomba felvezet\u0151 \u00e9nek.\u201d Mikor k\u00f6r\u00fclvettek a bajok \u00e9s veszedelmek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltottam seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u00e9s \u0151 v\u00e1laszolt nekem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9rlek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mentsd meg lelkemet azokt\u00f3l, akiknek sz\u00e1ja hazugs\u00e1got mond, \u00e9s nyelve alatt hamiss\u00e1g lakik!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ti hazug nyelv\u0171ek! Mit fogtok el\u00e9rni hamiss\u00e1gaitokkal? Mit kaptok ez\u00e9rt?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A harcosok hegyes nyilait! Bizony, izz\u00f3 parazsat kaptok b\u00fcntet\u00e9s\u00fcl!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jaj, nekem, hogy k\u00f6z\u00f6tt\u00fck kell \u00e9lnem, mintha Mesekben lakn\u00e9k, vagy K\u00e9d\u00e1r s\u00e1trai k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Milyen r\u00e9g\u00f3ta \u00e9lek azok k\u00f6z\u00f6tt, akik gy\u0171l\u00f6lik a b\u00e9kess\u00e9get!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9n ugyan mindig a b\u00e9kess\u00e9gre t\u00f6rekszem, de \u0151k folyton harcolni akarnak."
                }
            }
        },
        "121": {
            "chapter_nr": "121",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eA Templomba felvezet\u0151 \u00e9nek.\u201d Feln\u00e9zek a hegyekre: vajon honnan j\u00f6n sz\u00e1momra seg\u00edts\u00e9g?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcld nekem seg\u00edts\u00e9get, a Menny \u00e9s F\u00f6ld Teremt\u0151je!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem hagyja, hogy l\u00e1bad elcs\u00fasszon, sz\u00fcntelen virraszt f\u00f6l\u00f6tted, nem alszik el!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bizony, \u0151 vigy\u00e1z Izr\u00e1elre, nem szunnyad, nem alszik el!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vigy\u00e1z r\u00e1d, \u0151 v\u00e9delmez t\u00e9ged jobb fel\u0151l,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hogy ne \u00e1rtson neked sem nappal a nap, sem \u00e9jjel a hold."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Meg\u0151riz t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 minden bajt\u00f3l, bizony, meg\u0151rzi lelkedet!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u0151riz t\u00e9ged, mikor elindulsz, \u00e9s mikor hazat\u00e9rsz, \u0151 v\u00e9d most \u00e9s ezent\u00fal \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                }
            }
        },
        "122": {
            "chapter_nr": "122",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eA Templomba felvezet\u0151 \u00e9nek, D\u00e1vid\u00e9.\u201d Hogy meg\u00f6rvendtem, mikor mondt\u00e1k: menj\u00fcnk fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S most kapuidhoz \u00e9rkezt\u00fcnk, Jeruzs\u00e1lem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d3 Jeruzs\u00e1lem, te sz\u00e9pen \u00e9p\u00fclt v\u00e1ros! Milyen j\u00f3 rendben illenek \u00f6ssze h\u00e1zaid!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A v\u00e1ros, ahov\u00e1 felj\u00f6nnek mind a t\u00f6rzsek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nemzets\u00e9gei mert \u00edgy rendelte Izr\u00e1elnek, hogy egy\u00fctt tisztelj\u00fck nev\u00e9t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A v\u00e1ros, ahol a b\u00edr\u00f3i sz\u00e9kek \u00e1llnak, D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1nak tr\u00f3njai!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Im\u00e1dkozzatok Jeruzs\u00e1lem b\u00e9kess\u00e9g\u00e9\u00e9rt! Akik szeretnek t\u00e9ged, Jeruzs\u00e1lem, b\u00e9k\u00e9t \u00e9s nyugalmat tal\u00e1ljanak benned!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9g legyen falaid k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s vir\u00e1gozzanak palot\u00e1id!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Testv\u00e9reim\u00e9rt \u00e9s bar\u00e1taim\u00e9rt im\u00e1dkozom: Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adjon b\u00e9kess\u00e9get neked!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1\u00e9rt k\u00edv\u00e1nom: \u00c1ldjon meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 minden j\u00f3val, Jeruzs\u00e1lem!"
                }
            }
        },
        "123": {
            "chapter_nr": "123",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eA Templomba felvezet\u0151 \u00e9nek.\u201d Feln\u00e9zek r\u00e1d, Uram, aki a Mennyben \u00fclsz tr\u00f3nodon!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ahogy a szolg\u00e1k n\u00e9znek uruk kez\u00e9re, s a szolg\u00e1l\u00f3 le\u00e1nyok figyelik \u00farn\u0151j\u00fck kez\u00e9t, \u00fagy n\u00e9z\u00fcnk kezedre, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, rem\u00e9nykedve, mikor k\u00f6ny\u00f6r\u00fclsz m\u00e1r rajtunk!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj meg rajtunk, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj, mert elbor\u00edt benn\u00fcnket a megal\u00e1ztat\u00e1s!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00fcntelen gyal\u00e1znak a b\u00fcszk\u00e9k, \u00e9s g\u00fanyolnak a g\u0151g\u00f6sek!"
                }
            }
        },
        "124": {
            "chapter_nr": "124",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eA Templomba felvezet\u0151 \u00e9nek, D\u00e1vid\u00e9.\u201d Ha nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1llt volna mell\u00e9nk, mondd ezt velem egy\u00fctt, Izr\u00e1el,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1llt volna mell\u00e9nk, mikor r\u00e1nk t\u00e1madtak ellens\u00e9geink,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "akkor \u00e9lve faltak volna fel minket, mikor haragjuk t\u00fcze fellobbant,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "akkor elsodortak volna minket, mint a sebes \u00e1radat, \u00e1tcsaptak volna fej\u00fcnk felett!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, b\u00fcszke ellens\u00e9geink \u00e1radata \u00e1tcsapott volna fej\u00fcnk felett!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki nem engedte, hogy zs\u00e1km\u00e1nyul ess\u00fcnk ellens\u00e9geinknek, hogy fogaik k\u00f6z\u00e9 ker\u00fclj\u00fcnk!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lelk\u00fcnk kimenek\u00fclt, mint a mad\u00e1r a csapd\u00e1b\u00f3l! \u00d6sszet\u00f6rt a csapda, \u00e9s mi megszabadultunk!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9get k\u00fcld\u00f6tt nek\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki a Mennyet \u00e9s a F\u00f6ldet teremtette!"
                }
            }
        },
        "125": {
            "chapter_nr": "125",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eA Templomba felvezet\u0151 \u00e9nek.\u201d Akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edznak, olyanok, mint a Sion hegye: nem inognak soha, megmaradnak \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ahogy Jeruzs\u00e1lemet hegyek veszik k\u00f6r\u00fcl, v\u00e9d\u0151 karj\u00e1val az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fagy veszi n\u00e9p\u00e9t k\u00f6r\u00fcl, most \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A gonoszok uralma nem tarthat \u00f6r\u00f6kk\u00e9 az igazak f\u00f6ldj\u00e9n, nehogy m\u00e9g az igazak is rosszra ny\u00fajts\u00e1k ki kez\u00fcket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, j\u00f3s\u00e1goddal fordulj a j\u00f3khoz, az igazsz\u00edv\u0171ekhez!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akik pedig g\u00f6rbe utakon j\u00e1rnak, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 b\u00fcntesse meg \u0151ket a gonoszokkal egy\u00fctt! B\u00e9kess\u00e9g legyen Izr\u00e1elen!"
                }
            }
        },
        "126": {
            "chapter_nr": "126",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eA Templomba felvezet\u0151 \u00e9nek.\u201d Mikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 visszahozta a foglyokat a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l Sionba, azt hitt\u00fck, \u00e1lmodunk!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lelk\u00fcnk megtelt vid\u00e1ms\u00e1ggal, nyelv\u00fcnk \u00f6r\u00f6m\u00e9nekkel. Azt mondt\u00e1k a n\u00e9pek: \u201eHatalmas dolgokat tett Izr\u00e1ellel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, hatalmas dolgokat tett vel\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ez\u00e9rt \u00f6rvendez\u00fcnk!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ford\u00edtsd j\u00f3ra sorsunkat, ahogy z\u00e1por ut\u00e1n a kisz\u00e1radt medrek ism\u00e9t meg\u00e1radnak!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akik s\u00edrva vetik a magot, \u00f6rvendezve arassanak!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki s\u00edrva viszi vet\u0151magj\u00e1t a f\u00f6ldj\u00e9re, ujjong\u00e1ssal hozza be k\u00e9v\u00e9it a mez\u0151r\u0151l!"
                }
            }
        },
        "127": {
            "chapter_nr": "127",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eA Templomba felvezet\u0151 \u00e9nek, Salamon\u00e9.\u201d Ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem \u00e9p\u00edti a h\u00e1zat, hi\u00e1ba dolgoznak rajta \u00e9p\u00edt\u0151i! Ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem v\u00e9delmezi a v\u00e1rost, hi\u00e1ba virraszt a falon az \u0151r!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hi\u00e1ba dolgozol kora reggelt\u0151l k\u00e9s\u0151 estig, hogy k\u00fcszk\u00f6dve megkeresd kenyered! M\u00e9g \u00e1lmukban is gondoskodik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azokr\u00f3l, akiket szeret!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gyermekeid az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l kapott \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged, jutalom kez\u00e9b\u0151l, kerted gy\u00fcm\u00f6lcse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiatals\u00e1god idej\u00e9n sz\u00fcletett fiaid: \u00e9les nyilak a harcos kez\u00e9ben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1ldott, akinek ilyen nyilai vannak! Bizony, legy\u0151zik ellens\u00e9geiket, ha meg\u00fctk\u00f6znek vel\u00fck a v\u00e1ros kapuj\u00e1ban!"
                }
            }
        },
        "128": {
            "chapter_nr": "128",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eA Templomba felvezet\u0151 \u00e9nek.\u201d \u00c1ldottak mind, akik im\u00e1dj\u00e1k \u00e9s f\u00e9lik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Boldogok, akik \u00fatjain j\u00e1rnak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kezed munk\u00e1j\u00e1t \u00e9lvezed, boldog vagy, \u00e9s j\u00f3l megy a sorod."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Feles\u00e9ged otthonod k\u00f6zep\u00e9n, mint a d\u00fasan term\u0151 sz\u0151l\u0151, gyermekeid az asztal k\u00f6r\u00fcl, mint olajfa-csemet\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bizony, \u00edgy \u00e1ldja meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a f\u00e9rfit, aki f\u00e9li \u00e9s tiszteli \u0151t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1ldjon meg t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a Sionr\u00f3l: r\u00e9szes\u00fclj Jeruzs\u00e1lem \u00e1ld\u00e1saiban eg\u00e9sz \u00e9letedben!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megl\u00e1thasd m\u00e9g unok\u00e1idat is! B\u00e9kess\u00e9g legyen Izr\u00e1elen!"
                }
            }
        },
        "129": {
            "chapter_nr": "129",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eA Templomba felvezet\u0151 \u00e9nek.\u201d Milyen sokan t\u00e1madtak r\u00e1m ifj\u00fas\u00e1gom \u00f3ta! Mondd ezt velem egy\u00fctt, Izr\u00e1el!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Milyen sokan t\u00e1madtak r\u00e1m ifj\u00fas\u00e1gom \u00f3ta, m\u00e9gsem b\u00edrtak velem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1tamon bar\u00e1zd\u00e1kat sz\u00e1ntottak, hossz\u00fa bar\u00e1zd\u00e1kat has\u00edtottak h\u00e1tamon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 igazs\u00e1gos: sz\u00e9tszak\u00edtotta a szolgas\u00e1g k\u00f6teleit, megszabad\u00edtott a gonoszokt\u00f3l!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg Sion ellens\u00e9gei, h\u00e1tr\u00e1ljanak meg, \u00e9s fussanak szertesz\u00e9t!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Legyenek, mint a f\u0171 a h\u00e1ztet\u0151n, amely elsz\u00e1rad, miel\u0151tt feln\u0151,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "nem aratja le senki, nem k\u00f6ti k\u00e9v\u00e9be,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s nem mondj\u00e1k a j\u00e1r\u00f3kel\u0151k: \u201e\u00c1ldjon meg titeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d Nem k\u00f6sz\u00f6nti \u0151ket senki: \u201e\u00c1ldunk benneteket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben!\u201d"
                }
            }
        },
        "130": {
            "chapter_nr": "130",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eA Templomba felvezet\u0151 \u00e9nek.\u201d \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a m\u00e9lys\u00e9gb\u0151l ki\u00e1ltok hozz\u00e1d!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgass meg, Uram, figyelj k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semre!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha b\u0171neink szerint b\u00e1nsz vel\u00fcnk, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ki \u00e1llhat meg el\u0151tted?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De te megbocs\u00e1thatsz nek\u00fcnk! Ez\u00e9rt f\u00e9lnek \u00e9s tisztelnek t\u00e9ged."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 seg\u00edts\u00e9g\u00e9t v\u00e1rom! R\u00e1 v\u00e1rok, hogy megseg\u00edtsen, \u00e9s \u00edg\u00e9ret\u00e9ben b\u00edzom!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra v\u00e1rok, \u00fagy v\u00e1rom \u0151t, mint az \u0151r\u00f6k a hajnalt, mint az \u0151r\u00f6k a hajnalt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edzz, mert \u0151 kegyelmes, \u00e9s igaz\u00e1n szeret, biztosan meg tud menteni!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony, meg is szabad\u00edtja \u0151 Izr\u00e1elt minden b\u0171n\u00e9t\u0151l!"
                }
            }
        },
        "131": {
            "chapter_nr": "131",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eA Templomba felvezet\u0151 \u00e9nek, D\u00e1vid\u00e9.\u201d Nem b\u00fcszk\u00e9lkedik a sz\u00edvem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Nem nagyrav\u00e1gy\u00f3 a szemem. Nem k\u00e9sz\u00edtek t\u00fal mer\u00e9sz terveket, s nem pr\u00f3b\u00e1lok er\u0151m\u00f6n f\u00f6l\u00fcli dolgokat tenni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ink\u00e1bb lecsendes\u00edtem lelkemet, mint anya a gyermek\u00e9t. Mint a megszoptatott csecsem\u0151 anyja \u00f6l\u00e9ben, \u00fagy nyugszik bennem a lelkem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00edzz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, Izr\u00e1el, most \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                }
            }
        },
        "132": {
            "chapter_nr": "132",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eA Templomba felvezet\u0151 \u00e9nek.\u201d \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, eml\u00e9kezz D\u00e1vidra \u00e9s szenved\u00e9seire!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz r\u00e1, hogy megesk\u00fcdt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, megfogadta J\u00e1k\u00f3b Er\u0151s Isten\u00e9nek:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eAddig nem megyek be h\u00e1zamba, nem fekszem \u00e1gyamba,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "addig nem alszom, nem is szunnyadok,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "m\u00edg helyet nem tal\u00e1lok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, lak\u00f3helyet J\u00e1k\u00f3b Er\u0151s Isten\u00e9nek!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hallottunk a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1r\u00f3l Efr\u00e1t\u00e1ban, megtal\u00e1ltuk Kirj\u00e1t-Je\u00e1rimban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Menj\u00fcnk fel a Szent S\u00e1torhoz! Im\u00e1djuk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t l\u00e1ba el\u0151tt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kelj fel, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, indulj el \u00faj lak\u00f3helyedre, te \u00e9s hatalmas Sz\u00f6vets\u00e9ged L\u00e1d\u00e1ja!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Papjaid \u00f6lt\u00f6zzenek igazsz\u00edv\u0171s\u00e9gbe, n\u00e9ped v\u00edgan \u00f6rvendezzen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9rt, szolg\u00e1d\u00e9rt ne fordulj el felkent kir\u00e1lyodt\u00f3l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hiszen megesk\u00fcdt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 D\u00e1vidnak, \u00e9s vissza nem vonja soha: \u201eUt\u00f3daidat \u00fcltetem tr\u00f3nodra!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha fiaid megtartj\u00e1k Sz\u00f6vets\u00e9gemet \u00e9s T\u00f6rv\u00e9nyemet, amelyekre tan\u00edtom \u0151ket, akkor fiaik is kir\u00e1lyok lesznek tr\u00f3nodon \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert Siont v\u00e1lasztotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Siont k\u00edv\u00e1nta lak\u00f3hely\u00e9nek:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eEz lesz lak\u00f3helyem \u00f6r\u00f6kk\u00e9, itt akarok lakni, mert \u00edgy k\u00edv\u00e1nom!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Meg\u00e1ldom gazdagon minden j\u00f3val, m\u00e9g szeg\u00e9nyeit is ell\u00e1tom keny\u00e9rrel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Papjait szabad\u00edt\u00e1somba \u00f6lt\u00f6ztetem, n\u00e9pem v\u00edgan \u00f6rvendezik!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megn\u00f6velem ott D\u00e1vid hatalm\u00e1t, felkent kir\u00e1lyom dics\u0151s\u00e9g\u00e9t ragyogtatom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sz\u00e9gyent bor\u00edtok ellens\u00e9geire, D\u00e1vidon pedig koron\u00e1ja ragyog!\u201d"
                }
            }
        },
        "133": {
            "chapter_nr": "133",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eA Templomba felvezet\u0151 \u00e9nek, D\u00e1vid\u00e9.\u201d Milyen j\u00f3 \u00e9s kedves, mikor a testv\u00e9rek harm\u00f3ni\u00e1ban, j\u00f3 egyet\u00e9rt\u00e9sben \u00e9lnek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Olyan ez, mint illatos olaj \u00c1ron fej\u00e9n, amely lecsordul szak\u00e1ll\u00e1n, bebor\u00edtja eg\u00e9sz ruh\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Olyan, mint a Herm\u00f3n h\u0171s\u00edt\u0151 harmata, amely lesz\u00e1ll Sion hegyeire. Oda k\u00fcld az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1ld\u00e1st \u00e9s \u00f6r\u00f6k \u00e9letet."
                }
            }
        },
        "134": {
            "chapter_nr": "134",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eA Templomba felvezet\u0151 \u00e9nek.\u201d \u00c1ldj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t mind, akik szolg\u00e1lj\u00e1tok \u0151t! \u00c1ldj\u00e1tok, akik Templom\u00e1ban szolg\u00e1lj\u00e1tok \u0151t \u00e9jjelente!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emelj\u00e9tek f\u00f6l karotokat szent\u00e9lye fel\u00e9, \u00e1ldj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1ldjon meg t\u00e9ged a Sionr\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki a Mennyet \u00e9s F\u00f6ldet teremtette!"
                }
            }
        },
        "135": {
            "chapter_nr": "135",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t! Dics\u00e9rj\u00e9tek \u0151t, akik szolg\u00e1i vagytok,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "akik Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak udvaraiban \u00e1lltok!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, mert \u0151 j\u00f3! \u00c9nekeljetek nev\u00e9nek, mert kegyelmes!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kiv\u00e1lasztotta mag\u00e1nak J\u00e1k\u00f3bot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe legyen dr\u00e1ga kincse!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Most tudom, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 milyen hatalmas: minden m\u00e1s istenn\u00e9l nagyobb!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igen, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mindent megtehet! Amit akar, megteszi Mennyen \u00e9s F\u00f6ld\u00f6n, tengereken, vagy a m\u00e9lys\u00e9gben!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felh\u0151ket emel fel a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9r\u0151l, vill\u00e1mokat sz\u00f3r sz\u00e9t, es\u0151t hullat, szelet h\u00edv el\u0151 rejtekhely\u00e9r\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Meg\u00f6lte Egyiptom els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjeit, embereket, \u00e1llatokat egyar\u00e1nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Csod\u00e1kat tett \u00e9s jeleket k\u00fcld\u00f6tt Egyiptomba, a F\u00e1ra\u00f3 \u00e9s \u00f6sszes szolg\u00e1i ellen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megvert er\u0151s n\u00e9peket, meg\u00f6lt hatalmas kir\u00e1lyokat:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szih\u00f3nt, Em\u00f3r kir\u00e1ly\u00e1t, \u00d3got, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s K\u00e1na\u00e1n \u00f6sszes kir\u00e1lyait,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "orsz\u00e1gaikat pedig Izr\u00e1elnek, n\u00e9p\u00e9nek adta \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, neved \u00f6r\u00f6kre megmarad! Nemzed\u00e9kr\u0151l-nemzed\u00e9kre eml\u00e9keznek r\u00e1d a n\u00e9pek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edt\u00e9li n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s j\u00f3indulat\u00e1val fordul szolg\u00e1ihoz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A nemzetek b\u00e1lv\u00e1nyai csak szobrok, emberi k\u00e9z alkot\u00e1sai, ez\u00fcstb\u0151l-aranyb\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sz\u00e1juk van, de nem besz\u00e9lnek, szem\u00fck van, de nem l\u00e1tnak,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00fcl\u00fck van, de nem hallanak, orruk van, de nem l\u00e9legzenek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ilyenek lesznek, akik k\u00e9sz\u00edtik \u0151ket, akik a b\u00e1lv\u00e1nyokban b\u00edznak!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe, \u00e1ldd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! \u00c1ron csal\u00e1dja, \u00e1ldd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e9vi csal\u00e1dja, \u00e1ldd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Mind, akik im\u00e1dj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e1ldj\u00e1tok \u0151t!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a Sionon, aki Jeruzs\u00e1lemben lakik! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah!"
                }
            }
        },
        "136": {
            "chapter_nr": "136",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, mert j\u00f3, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1l\u00e1t az istenek Isten\u00e9nek, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1l\u00e1t az urak Ur\u00e1nak, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Csod\u00e1kat tesz egyed\u00fcl, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9vel teremtette az eget, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kiterjesztette a sz\u00e1razf\u00f6ldet a vizek f\u00f6l\u00e9, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00e9nyl\u0151 \u00e9gitesteket alkotott, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a Napot, hogy uralkodjon nappal, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a Holdat \u00e9s csillagokat, hogy uralkodjanak \u00e9jjel, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Egyiptom els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjeit meg\u00f6lte, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kihozta Izr\u00e1elt Egyiptomb\u00f3l, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "er\u0151s k\u00e9zzel \u00e9s kiny\u00fajtott karral, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sz\u00e9tv\u00e1lasztotta a V\u00f6r\u00f6s-tengert, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Izr\u00e1elt pedig \u00e1tvezette rajta, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A F\u00e1ra\u00f3t \u00e9s sereg\u00e9t a V\u00f6r\u00f6s-tengerbe dobta, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e9p\u00e9t \u00e1tvezette a sivatagon, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nagy kir\u00e1lyokat vert le, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Er\u0151s kir\u00e1lyokat meg\u00f6lt, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Szih\u00f3nt, Em\u00f3r kir\u00e1ly\u00e1t, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s \u00d3got, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Orsz\u00e1gaikat pedig \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adta Izr\u00e1elnek, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "f\u00f6ldj\u00fcket aj\u00e1nd\u00e9kul adta szolg\u00e1j\u00e1nak, Izr\u00e1elnek, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gondolt r\u00e1nk, mikor megal\u00e1ztak minket, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9s megszabad\u00edtott ellens\u00e9geinkt\u0151l, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0150 ad enni minden teremtm\u00e9nynek, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1l\u00e1t a Menny Isten\u00e9nek, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelme!"
                }
            }
        },
        "137": {
            "chapter_nr": "137",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babilon foly\u00f3i mellett \u00fclt\u00fcnk, \u00e9s s\u00edrva eml\u00e9kezt\u00fcnk r\u00e1d, \u00f3, Sion!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1rf\u00e1inkat a f\u0171zf\u00e1kra aggattuk,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mert akik fogs\u00e1gba hurcoltak, \u00e9neket k\u00edv\u00e1ntak t\u0151l\u00fcnk, elnyom\u00f3ink \u00f6r\u00f6m\u00e9neket akartak: \u201e\u00c9nekeljetek nek\u00fcnk Sion \u00e9nekeib\u0151l!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogyan \u00e9nekelhetn\u00e9nk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9nekeit idegen f\u00f6ld\u00f6n?!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha elfelejtkezem r\u00f3lad, Jeruzs\u00e1lem, jobb kezem is felejtse el h\u00e1rf\u00e1m h\u00farjait,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ne tudjak t\u00f6bb\u00e9 \u00e9nekelni, ha elfelejtkezem r\u00f3lad, Jeruzs\u00e1lem, s ha nem te leszel legf\u0151bb \u00f6r\u00f6m\u00f6m!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Edom n\u00e9p\u00e9re, akik ezt mondt\u00e1k Jeruzs\u00e1lem pusztul\u00e1sakor: \u201eRombolj\u00e1tok csak f\u00f6ldig a falait!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d3 Babilon, te is elpusztulsz! \u00c1ldott legyen, aki megfizet neked, ahogy minket elpuszt\u00edtott\u00e1l!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1ldott, aki megragadja, \u00e9s szikl\u00e1hoz veri kicsinyeidet!"
                }
            }
        },
        "138": {
            "chapter_nr": "138",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. Teljes sz\u00edvvel dics\u00e9rlek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, dics\u00e9retet \u00e9neklek neked az istenek el\u0151tt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Im\u00e1dlak t\u00e9ged szent Templomodban, dics\u00e9rem neved h\u0171s\u00e9ged\u00e9rt \u00e9s kegyelmed\u00e9rt! Dics\u00e9rlek, mert felemelted neved \u00e9s besz\u00e9ded minden m\u00e1sn\u00e1l magasabbra!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikor seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltottam hozz\u00e1d, v\u00e1laszolt\u00e1l: felb\u00e1tor\u00edtottad lelkemet, sz\u00edvemben felkeltetted dics\u00e9reted \u00e9nek\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dics\u00e9rnek t\u00e9ged a F\u00f6ld \u00f6sszes kir\u00e1lyai, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mikor hallj\u00e1k szavaidat!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6mmel dics\u00e9rnek t\u00e9ged tetteid\u00e9rt, \u00e9s nagy dics\u0151s\u00e9ged\u00e9rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Milyen fens\u00e9ges az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, m\u00e9gis t\u00f6r\u0151dik az al\u00e1zatosokkal! J\u00f3l ismeri a b\u00fcszk\u00e9ket is, de t\u00e1vol marad t\u0151l\u00fck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor vesz\u00e9lyek \u00e9s bajok k\u00f6z\u00f6tt kell j\u00e1rnom, te tartod meg \u00e9letem! Kiny\u00fajtod karodat, \u00e9s megv\u00e9desz ellens\u00e9geim haragj\u00e1t\u00f3l. Bizony, jobb kezed megment t\u0151l\u00fck!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 bossz\u00fat \u00e1ll \u00e9rtem ellens\u00e9geimen, h\u0171s\u00e9ges szeretete \u00f6r\u00f6kk\u00e9 k\u00eds\u00e9r! Ne hagyj el \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 minket, hiszen kezed alkot\u00e1sai vagyunk!"
                }
            }
        },
        "139": {
            "chapter_nr": "139",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, megvizsg\u00e1lt\u00e1l, \u00e9s j\u00f3l ismersz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tudod, mikor le\u00fcl\u00f6k, vagy felkelek, ismered m\u00e9g gondolataimat is. Miel\u0151tt b\u00e1rmit tenn\u00e9k, m\u00e1r tudod."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szemmel tartod, merre j\u00e1rok, l\u00e1tod, mikor lefekszem, minden utamat ismered!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Miel\u0151tt kimondan\u00e1m, te m\u00e1r \u00e9rted a szavam, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvett\u00e9l mindenfel\u0151l, el\u0151ttem is, m\u00f6g\u00f6ttem is te j\u00e1rsz, rajtam nyugtatod kezed!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mindent tudsz, csod\u00e1llak \u00e9rte, fel sem \u00e9rem \u00e9sszel, meg sem \u00e9rthetem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szellemed el\u0151l hov\u00e1 fussak? Jelenl\u00e9ted el\u0151l el nem rejt\u0151zhetek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha a Mennybe sz\u00e1lln\u00e9k fel, ott vagy, ha a holtak k\u00f6z\u00e9 fekszem, ott is jelen vagy!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha a hajnal sz\u00e1rnyaival sz\u00e1llan\u00e9k, \u00e9s a tenger t\u00fals\u00f3 sz\u00e9l\u00e9re k\u00f6lt\u00f6zn\u00e9k,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ott is kezed vezetne, jobb karod ott is megtartana engem!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha azt mondom: \u201eA s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g elbor\u00edt engem, az \u00e9jszaka biztosan eltakar el\u0151led!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e9g a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g sem tud elrejteni szemed el\u0151l, neked m\u00e9g az \u00e9jszaka is vil\u00e1gos, mint a nappal, a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g pedig vil\u00e1goss\u00e1g!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te alkottad testem, any\u00e1m m\u00e9h\u00e9ben kezed form\u00e1lt engem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dics\u00e9rlek, mert csod\u00e1latos m\u00f3don teremtett\u00e9l! Bizony, csod\u00e1latosak alkot\u00e1said, \u00e9s lelkem j\u00f3l tudja ezt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mindent tudsz r\u00f3lam! M\u00e9g csontjaimat is l\u00e1ttad, ahogy titokban form\u00e1l\u00f3dtak any\u00e1m m\u00e9h\u00e9ben!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Naponta figyelted, amint alaktalan testem form\u00e1t \u00f6lt\u00f6tt. K\u00f6nyvedben minden r\u00e9sze fel volt \u00edrva, \u00e9s a napok is, mikor kiform\u00e1ltad tagjaimat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Istenem, milyen kedvesek nekem gondolataid! Meg sem sz\u00e1molhatom, olyan rengeteg!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha megpr\u00f3b\u00e1ln\u00e1m, t\u00f6bb lenne, mint tengerparton a homok. S ha megsz\u00e1moln\u00e1m, akkor is csak veled lenn\u00e9k, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Istenem, b\u00e1rcsak elpuszt\u00edtan\u00e1d a gonoszt! B\u00e1rcsak el\u0171zn\u00e9d t\u0151lem a gyilkosokat,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "akik gonoszul sz\u00f3lnak r\u00f3lad, akik hamisan esk\u00fcsznek nevedre, ellens\u00e9geidet!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, gy\u0171l\u00f6l\u00f6m gy\u0171l\u00f6l\u0151idet, megvetem az ellened l\u00e1zad\u00f3kat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Teljes sz\u00edvvel gy\u0171l\u00f6l\u00f6m \u0151ket! Ellens\u00e9ge lettem ellens\u00e9geidnek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vizsg\u00e1lj meg, Istenem, vil\u00e1g\u00edtsd \u00e1t sz\u00edvem! Pr\u00f3b\u00e1lj meg, \u00e9s vizsg\u00e1ld meg gondolataimat!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e9zd meg, van-e bennem gonosz sz\u00e1nd\u00e9k! Vezess engem az \u00f6r\u00f6k \u00e9let \u00f6sv\u00e9ny\u00e9n!"
                }
            }
        },
        "140": {
            "chapter_nr": "140",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zen\u00e9szek vezet\u0151j\u00e9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ments meg engem a gonoszokt\u00f3l! V\u00e9dj meg az er\u0151szakosokt\u00f3l,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mert sz\u00fcntelen rosszat terveznek, minden nap visz\u00e1lyt sz\u00edtanak!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mint a k\u00edgy\u00f3k\u00e9, \u00e9les a nyelv\u00fck, mint a k\u00edgy\u00f3m\u00e9reg, olyan a besz\u00e9d\u00fck. Selah"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150rizz meg, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a gonoszok kez\u00e9t\u0151l! V\u00e9dj meg az er\u0151szakosokt\u00f3l, mert el akarnak g\u00e1ncsolni!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtottak nekem a b\u00fcszke gonoszok, h\u00e1l\u00f3t fesz\u00edtettek, hogy megfogjanak, vermet \u00e1stak utamon. Selah"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te vagy Istenem \u2014 mondom az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u2014, hallgasd meg h\u00e1t k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenem, te vagy hatalmas Szabad\u00edt\u00f3m, te v\u00e9ded meg a fejem a csata napj\u00e1n!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ne engedd, hogy terv\u00fck siker\u00fclj\u00f6n, ne add meg a gonoszoknak, amit k\u00edv\u00e1nnak, nehogy elb\u00edzz\u00e1k magukat! Selah"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvettek ellens\u00e9geim, \u00e9s fej\u00fcket emelik. R\u00e1juk szakadjon mindaz a gonosz, amit ellenem terveztek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Izz\u00f3 par\u00e1zs hulljon fej\u00fckre! Dobd \u0151ket a t\u0171zbe, essenek a m\u00e9lys\u00e9gbe, ahonnan nincs ki\u00fat!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne engedd, hogy a hazugok gy\u00f6keret verjenek f\u00f6ld\u00fcnk\u00f6n! \u00dcld\u00f6zze \u0151ket a gonosz, am\u00edg ki nem pusztulnak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tudom, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat a szeg\u00e9nyeknek, \u00e9s felkarolja \u00fcgy\u00fcket!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az igazs\u00e1gszeret\u0151k dics\u00e9rnek majd t\u00e9ged, az igazak jelenl\u00e9tedben \u00e9lnek \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                }
            }
        },
        "141": {
            "chapter_nr": "141",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, t\u00e9ged h\u00edvlak seg\u00edts\u00e9g\u00fcl! Siess hozz\u00e1m, seg\u00edts! Hallgass meg, mikor h\u00edvlak!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fogadd el im\u00e1ds\u00e1gomat, mint j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00e1ldozatot! Fogadj el, mikor kezem hozz\u00e1d emelem, mint az esti \u00e1ldozatot!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, seg\u00edts, hogy ura legyek szavaimnak, \u00e9s meg tudjam f\u00e9kezni nyelvemet!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne engedd, hogy sz\u00edvem rosszra induljon! Ne engedd, hogy a gonoszok k\u00f6z\u00e9 keveredjek, \u00e9s vel\u00fck egy\u00fctt v\u00e9tkezzek! Ne legyen r\u00e9szem abban, amit \u0151k szeretnek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mikor az igaz szeretettel figyelmeztet engem, illatos olaj ez a fejemnek, elfogadom! De im\u00e1dkozom a rosszak gonoszs\u00e1ga ellen,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hogy vezet\u0151iket b\u00fcntesse meg Isten. Tudj\u00e1k meg az emberek, hogy igazat mondok!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A gonoszok vezet\u0151inek csontjait \u00fagy sz\u00f3rj\u00e1k majd a s\u00edr sz\u00e1j\u00e1ba, ahogy az eke h\u00e1nyja a f\u00f6ldet maga ut\u00e1n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Istenem, \u00e9n t\u0151led v\u00e1rom a seg\u00edts\u00e9get, benned rem\u00e9nykedem! Ne engedd, hogy meghaljak!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ments meg a gonoszok csapd\u00e1it\u00f3l! \u00d3vj meg cseleikt\u0151l!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Essenek \u0151k maguk a verembe, \u00e9n meg szabadon \u00e1tmegyek k\u00f6z\u00f6tt\u00fck!"
                }
            }
        },
        "142": {
            "chapter_nr": "142",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid tan\u00edt\u00e1sa. Im\u00e1ds\u00e1g abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor D\u00e1vid a barlangban volt. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltok seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz im\u00e1dkozom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ki\u00f6nt\u00f6m el\u00e9 panaszomat, elmondom bajaimat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikor szellemem kif\u00e1rad \u00e9s rem\u00e9ny\u00e9t veszti, Uram, te akkor is j\u00f3l l\u00e1tod a kiutat! Ellens\u00e9geim csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtottak utamon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fcln\u00e9zek, de nem l\u00e1tom bar\u00e1taimat, nincs hov\u00e1 menek\u00fcljek, senki nem t\u00f6r\u0151dik velem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hozz\u00e1d ki\u00e1ltok seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Te vagy mened\u00e9kv\u00e1ram! Te vagy mindenem az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9n!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Halld meg ki\u00e1lt\u00e1somat, mert nagy bajban vagyok! V\u00e9dj meg \u00fcld\u00f6z\u0151imt\u0151l, mert er\u0151sebbek n\u00e1lam!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mentsd ki lelkem szorult helyzet\u00e9b\u0151l, hadd dics\u00e9rjem neved! Hadd \u00f6r\u00fcljenek k\u00f6r\u00e9m gy\u0171lve az igazak, hogy megmentett\u00e9l engem!"
                }
            }
        },
        "143": {
            "chapter_nr": "143",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, halld meg im\u00e1ds\u00e1gomat! Hallgasd meg k\u00e9r\u00e9semet! V\u00e1laszolj nekem igazs\u00e1god \u00e9s h\u0171s\u00e9ged szerint!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9rlek, ne perelj velem, szolg\u00e1ddal, hiszen veled szemben senkinek nem lehet igaza!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ellens\u00e9gem \u00fcld\u00f6z, \u00f6sszet\u00f6r, f\u00f6ldre tipor, \u00e9letemre t\u00f6r, s\u00edrg\u00f6d\u00f6r m\u00e9ly\u00e9re akar tasz\u00edtani, a r\u00e9g meghaltak k\u00f6z\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Szellemem m\u00e1r f\u00e1rad, rem\u00e9ny\u00e9t veszti, sz\u00edvem is dermedten hallgat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e9gis eszembe jutnak tetteid, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, elgondolom \u00e9veimet \u00e9s kezed munk\u00e1it."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fel\u00e9d ny\u00fajtom kezeimet, szomjas lelkem ut\u00e1nad s\u00f3v\u00e1rog, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ahogy a sz\u00e1raz f\u00f6ld es\u0151\u00e9rt ki\u00e1lt! Selah"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Siess hozz\u00e1m, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, seg\u00edts, m\u00e1r alig pisl\u00e1kol bennem a szellemem! Ne fordulj el t\u0151lem, mert hamarosan a halottakhoz leszek hasonl\u00f3!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hadd halljam minden reggel \u00fajra j\u00f3s\u00e1godat, hiszen benned b\u00edzom! Mutasd meg, melyik \u00faton induljak el, mert hozz\u00e1d emelem lelkemet!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hozz\u00e1d menek\u00fcl\u00f6k v\u00e9delem\u00e9rt, ments meg ellens\u00e9geimt\u0151l!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tan\u00edts akaratod teljes\u00edtenem, te vagy Istenem! J\u00f3 Szellemed vez\u00e9reljen engem egyenes \u00faton!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mentsd meg \u00e9letem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, saj\u00e1t magad\u00e9rt! Igazs\u00e1god szerint h\u00fazz ki a bajokb\u00f3l!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mutasd meg, hogy szeretsz, \u00e9s verd meg ellens\u00e9geimet! Puszt\u00edtsd el, akik \u00e9letemre t\u00f6rnek, mert szolg\u00e1d vagyok!"
                }
            }
        },
        "144": {
            "chapter_nr": "144",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. \u00c1ldott legyen K\u0151szikl\u00e1m, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! \u0150 tan\u00edtja kezem hadakozni, ujjaimat harcolni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szeret \u00e9s megv\u00e9d engem! Er\u0151s v\u00e1ram \u0151 a hegytet\u0151n, megment\u0151m \u00e9s pajzsom, benne b\u00edzom! N\u00e9pemet \u0151 veti uralmam al\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, micsoda az ember, hogy t\u00f6r\u0151dsz vele? Az emberfia, hogy gondod van r\u00e1?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hiszen az ember, mint a t\u0171n\u0151 lehelet, \u00e9let\u00e9nek napjai, mint a m\u00fal\u00f3 \u00e1rny\u00e9k!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hajtsd f\u00e9lre az egeket, \u00e9s sz\u00e1llj le, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! \u00c9rintsd meg a hegyeket, hogy f\u00fcst\u00f6l\u00f6gjenek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vill\u00e1maiddal s\u00fajts ellens\u00e9geimre, sz\u00f3rd sz\u00e9t \u0151ket, l\u0151dd ki nyilaidat, hogy \u00f6sszezavarodjanak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ny\u00fajtsd le kezed, \u00e9s ments ki a bajb\u00f3l! H\u00fazz ki ellens\u00e9geim tenger\u00e9b\u0151l, szabad\u00edts meg az idegenek sereg\u00e9t\u0151l,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mert sz\u00e1juk hazugs\u00e1got sz\u00f3l, jobb kez\u00fck gonoszs\u00e1got m\u0171vel!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Istenem, \u00faj \u00e9neket \u00e9neklek neked! T\u00edzh\u00far\u00fa h\u00e1rf\u00e1val dics\u00e9rlek t\u00e9ged!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kir\u00e1lyok kezedb\u0151l kapj\u00e1k a gy\u0151zelmet, te szabad\u00edtod meg szolg\u00e1dat, D\u00e1vidot is a gonoszok kardj\u00e1t\u00f3l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szabad\u00edts meg az idegenek sereg\u00e9t\u0151l, mert sz\u00e1juk hazugs\u00e1got sz\u00f3l, jobb kez\u00fck gonoszs\u00e1got m\u0171vel!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fiaink er\u0151sek legyenek, mint az ifjan nagyra n\u0151tt facsemet\u00e9k, le\u00e1nyaink, mint a palota gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 faragott oszlopai!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Rakt\u00e1raink legyenek sz\u00edn\u00fcltig gabon\u00e1val, juhaink szaporodjanak a legel\u0151k\u00f6n ezersz\u00e1m!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Harcosaink fegyvere legyen er\u0151s, ellens\u00e9g ne t\u00f6rhessen v\u00e1rosainkba, senki ne vonuljon hadba, \u00e9s ki\u00e1lt\u00e1s ne legyen utc\u00e1inkon!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizony, \u00e1ldott az a n\u00e9p, amelynek ilyen j\u00f3l megy a sora! Milyen boldog az a nemzet, amelynek Istene az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                }
            }
        },
        "145": {
            "chapter_nr": "145",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. \u00c9n Istenem, Kir\u00e1lyom, dics\u00e9rlek t\u00e9ged! \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e1ldom neved!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Minden nap \u00e1ldalak, dics\u00e9rem neved \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nagy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9s m\u00e9lt\u00f3, hogy dics\u00e9rj\u00fck, nagys\u00e1ga felm\u00e9rhetetlen, v\u00e9gtelen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nemzed\u00e9k nemzed\u00e9knek hirdeti tetteid, hatalmas tetteid dics\u00e9rik mindannyian!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fens\u00e9ges dics\u0151s\u00e9ged sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9n, csod\u00e1s tetteiden elm\u00e9lkedem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00e9lelmetes hatalmadr\u00f3l besz\u00e9lnek mindannyian, \u00e9n pedig csod\u00e1s tetteidet hirdetem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eml\u00e9keznek, mennyi j\u00f3t adt\u00e1l nekik, igazs\u00e1gos tetteidr\u0151l \u00e9nekelnek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1gos az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s kegyelmes, t\u00fcrelme hosszan tart, szeretete hatalmas!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3indulat\u00fa \u00e9s nagylelk\u0171 mindenkihez, irgalmas minden teremtm\u00e9ny\u00e9hez!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dics\u00e9rjen h\u00e1t t\u00e9ged minden teremtm\u00e9nyed, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! \u00c1ldanak mind, akik h\u0171s\u00e9ggel k\u00f6vetnek t\u00e9ged."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uralkod\u00e1sod dics\u0151s\u00e9g\u00e9t hirdetik, hatalmad nagys\u00e1g\u00e1t magasztalj\u00e1k,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hogy mindenki megismerje hatalmas tetteid, s hogy l\u00e1ss\u00e1k uralkod\u00e1sod dics\u0151s\u00e9g\u00e9t!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kir\u00e1lys\u00e1god nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre megmarad, kir\u00e1lyi uralmad \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megtartja \u00edg\u00e9ret\u00e9t, \u00e9s minden tette h\u0171s\u00e9g\u00e9b\u0151l fakad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Felemeli az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az elesetteket, felseg\u00edti az elnyomottakat!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Minden \u00e9l\u0151 t\u0151led v\u00e1rja \u00e9tel\u00e9t, te pedig idej\u00e9ben adsz nekik!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megnyitod kezed, enni adsz nekik, megel\u00e9g\u00edtesz minden \u00e9l\u0151t b\u0151s\u00e9gesen!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bizony, mind j\u00f3 \u00e9s igazs\u00e1gos, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tesz! Minden tette h\u0171s\u00e9ges szeretet\u00e9b\u0151l fakad!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00f6zel van mindenkihez, aki seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvja \u0151t, aki tiszta sz\u00edvb\u0151l hozz\u00e1 ki\u00e1lt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Teljes\u00edti azok k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t, akik tisztelik \u00e9s f\u00e9lik \u0151t, meghallgatja seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1sukat, \u00e9s megseg\u00edti \u0151ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megv\u00e9di, akik szeretik \u0151t, de a gonoszokat elpuszt\u00edtja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u00e9ret\u00e9t hirdetem! Szent nev\u00e9t \u00e1ldja \u00f6r\u00f6kk\u00e9, aki \u00e9l!"
                }
            }
        },
        "146": {
            "chapter_nr": "146",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah! Lelkem, dics\u00e9rd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dics\u00e9rem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, am\u00edg csak \u00e9lek! Dics\u00e9retet \u00e9nekelek Istenemnek, am\u00edg csak vagyok!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne a vezet\u0151kben b\u00edzzatok, ne az emberek fiaiban, mert nem tudnak megmenteni!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hiszen lelk\u00fck elsz\u00e1ll, test\u00fck a f\u00f6ldbe t\u00e9r vissza, \u00e9s terveik szertefoszlanak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De akinek J\u00e1k\u00f3b Istene a seg\u00edts\u00e9ge, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, Isten\u00e9ben b\u00edzik, milyen boldog az!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teremtette a Mennyet, a F\u00f6ldet, a tengert, \u00e9s mindent ami benn\u00fck \u00e9l. H\u0171s\u00e9gesen meg\u0151rzi \u0151, akik benne b\u00edznak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat az elnyomottnak, kenyeret ad az \u00e9hez\u0151nek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszabad\u00edtja a foglyokat!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megnyitja a vakok szem\u00e9t, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felemeli az elesetteket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szereti az igazsz\u00edv\u0171eket,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megv\u00e9di a j\u00f6vev\u00e9nyeket, seg\u00edti az \u00e1rv\u00e1kat \u00e9s \u00f6zvegyeket, de a gonoszok terveit felforgatja!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 uralkodik mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9! Istened uralkodik nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre, Sion! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah!"
                }
            }
        },
        "147": {
            "chapter_nr": "147",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, mert j\u00f3! \u00c9nekeljetek dics\u00e9retet Isten\u00fcnknek, mert \u0151t m\u00e9lt\u00f3k\u00e9ppen dics\u00e9rni j\u00f3!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fel\u00e9p\u00edti Jeruzs\u00e1lemet, Izr\u00e1el sz\u00e9tsz\u00f3rt n\u00e9p\u00e9t \u00fajra \u00f6sszegy\u0171jti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Felemeli a megal\u00e1zottakat, meggy\u00f3gy\u00edtja sebeiket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elrendezi a csillagokat, nev\u00fck\u00f6n sz\u00f3l\u00edtja \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nagy a mi Urunk, \u00e9s nagy a hatalma, b\u00f6lcsess\u00e9ge v\u00e9gtelen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felemeli az al\u00e1zatosokat, de megal\u00e1zza a gonoszokat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek h\u00e1l\u00e1val az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, dics\u00e9rj\u00e9tek h\u00e1rf\u00e1val Isten\u00fcnket,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "aki felh\u0151kkel bor\u00edtja be az eget, es\u0151vel \u00f6nt\u00f6zi a f\u00f6ldet, \u00e9s a hegyeken f\u00fcvet n\u00f6veszt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Enni ad az \u00e1llatoknak, s a k\u00e1rog\u00f3 holl\u00f3kat megeteteti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem a lovak erej\u00e9ben vagy a harcosok izmaiban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "azokat kedveli az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, akik im\u00e1dj\u00e1k \u00e9s tisztelik \u0151t, akik kegyelm\u00e9ben b\u00edznak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem, dics\u00e9rd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Sion, dics\u00e9rd Istenedet!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Meger\u0151s\u00edti kapuidat \u00e9s z\u00e1raidat, meg\u00e1ldja benned fiaidat!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9get ad hat\u00e1raidon, j\u00f3l tart t\u00e9ged a legjobb b\u00faz\u00e1val."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lek\u00fcldi a f\u00f6ldre parancsszav\u00e1t, hirtelen c\u00e9lhoz \u00e9r minden szava."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00f3val takarja be a f\u00f6ldet, feh\u00e9r gyapj\u00fatakar\u00f3val, d\u00e9r sz\u00e1ll szav\u00e1ra, mint a hamu,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "j\u00e9ges\u0151t hullat, mint k\u00f6veket. Ki \u00e1llhat ellen a fagynak, amit k\u00fcld?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ha elk\u00fcldi szav\u00e1t, elolvad a h\u00f3, a j\u00e9g, szelet t\u00e1maszt, \u00e9s a vizek \u00fajra cs\u00f6rgedeznek!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elk\u00fcldte szav\u00e1t J\u00e1k\u00f3bnak, t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t \u00e9s rendelet\u00e9t Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e1s n\u00e9pekkel nem b\u00e1nt \u00edgy soha, azok nem ismerik t\u00f6rv\u00e9nyeit! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah!"
                }
            }
        },
        "148": {
            "chapter_nr": "148",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t a Mennyben! Dics\u00e9rj\u00e9tek a magass\u00e1gban!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek \u0151t, ti angyalok, mind! Dics\u00e9rj\u00e9tek \u0151t seregei!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00e9rd \u0151t Nap \u00e9s Hold! Dics\u00e9rj\u00e9tek ragyog\u00f3 csillagok!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dics\u00e9rje \u0151t legmagasabb Menny! Dics\u00e9rje m\u00e9g az \u00e9g feletti v\u00edz is!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, kinek parancsszava teremtette \u0151ket!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert \u00f6r\u00f6kre meger\u0151s\u00edtette \u0151ket, \u00e9s megszabta t\u00f6rv\u00e9nyeiket, hogy p\u00e1ly\u00e1jukr\u00f3l le ne t\u00e9rjenek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, ti f\u00f6ldi l\u00e9nyek, nagy tengeri \u00e1llatok \u00e9s az eg\u00e9sz \u00f3ce\u00e1n!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek \u0151t ti is, kik parancs\u00e1t teljes\u00edtitek: t\u0171z \u00e9s j\u00e9ges\u0151, h\u00f3 \u00e9s k\u00f6d, viharos szelek,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "hegyek \u00e9s dombok, gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1k \u00e9s c\u00e9drusok,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "vadak \u00e9s h\u00e1zi\u00e1llatok, n\u00e9gyl\u00e1b\u00faak \u00e9s repdes\u0151 madarak!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek \u0151t, f\u00f6ldi kir\u00e1lyok \u00e9s nemzetek, minden f\u00f6ldi uralkod\u00f3 \u00e9s b\u00edr\u00f3,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "fi\u00fak \u00e9s le\u00e1nyok, id\u0151sek \u00e9s gyerekek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek mind az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t, mert csak \u0151 m\u00e9lt\u00f3 erre! Dics\u0151s\u00e9ge nagyobb, mint a F\u00f6ld \u00e9s az \u00c9g!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megn\u00f6veli n\u00e9pe hatalm\u00e1t, dics\u00e9rje h\u00e1t, aki h\u0171s\u00e9ges hozz\u00e1! Dics\u00e9rje \u0151t Izr\u00e1el n\u00e9pe, a n\u00e9p, amely k\u00f6zel van sz\u00edv\u00e9hez! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah!"
                }
            }
        },
        "149": {
            "chapter_nr": "149",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! \u00c9nekeljetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00faj \u00e9neket! Dics\u00e9rj\u00e9tek \u0151t, mikor szentjei \u00f6sszegy\u0171lnek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00f6r\u00fclj\u00f6n Teremt\u0151j\u00e9nek! Sion gyermekei \u00f6r\u00fcljenek Kir\u00e1lyuknak!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9k nev\u00e9t t\u00e1nccal, dobokkal \u00e9s h\u00e1rf\u00e1val!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik n\u00e9p\u00e9ben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, szabad\u00edt\u00e1s\u00e1val dics\u0151\u00edti meg az elnyomottakat!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljenek h\u00e1t szentjei a szabad\u00edt\u00e1snak, \u00e9s ujjongjanak pihen\u0151hely\u00fck\u00f6n!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten dics\u00e9rete legyen torkukban, k\u00e9t\u00e9l\u0171 kard a kez\u00fckben,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hogy bossz\u00fat \u00e1lljanak az idegeneken, \u00e9s megb\u00fcntess\u00e9k a n\u00e9peket,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "hogy l\u00e1ncra verj\u00e9k kir\u00e1lyaikat, vasbilincsbe vez\u00e9reiket,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "v\u00e9grehajts\u00e1k rajtuk Isten \u00edrott \u00edt\u00e9let\u00e9t! Dics\u0151s\u00e9g\u00e9re lesz ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 minden szentj\u00e9nek! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah!"
                }
            }
        },
        "150": {
            "chapter_nr": "150",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Dics\u00e9rj\u00e9tek Istent szent\u00e9ly\u00e9ben! Dics\u00e9rj\u00e9tek \u0151t hatalma hely\u00e9n, a Mennyben!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek hatalmas tettei\u00e9rt, dics\u00e9rj\u00e9tek nagys\u00e1g\u00e1hoz m\u00e9lt\u00f3an!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00e9rje \u0151t a trombita hangja, dics\u00e9rje lant \u00e9s h\u00e1rfa zeng\u00e9se!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek dobokkal \u00e9s t\u00e1nccal, dics\u00e9rj\u00e9tek h\u00faros hangszerekkel \u00e9s fuvol\u00e1val!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek cseng\u0151 cint\u00e1ny\u00e9rral, dics\u00e9rj\u00e9tek hangos cint\u00e1ny\u00e9rral!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki csak \u00e9l, mind dics\u00e9rje az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Hallel\u00fajah!"
                }
            }
        }
    }
}