{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Revelation",
    "book_nr": "66",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A k\u00f6nyv eredete - Ez J\u00e9zus Krisztus kijelent\u00e9se. Az\u00e9rt kapta Istent\u0151l, hogy el\u0151re megmutassa a szolg\u00e1inak azokat, amiknek hamarosan \u00e9s hirtelen meg kell t\u00f6rt\u00e9nni\u00fck. J\u00e9zus elk\u00fcldte angyal\u00e1t a szolg\u00e1j\u00e1hoz, J\u00e1noshoz, hogy jelk\u00e9pek \u00e1ltal k\u00f6z\u00f6lje vele ezeket,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1nos pedig tan\u00faskodott mindarr\u00f3l, amit l\u00e1tott. Ez az, amit Isten \u00fczent, amit J\u00e9zus Krisztus kijelentett J\u00e1nosnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Boldog \u00e9s \u00e1ldott, aki felolvassa, s boldogok \u00e9s \u00e1ldottak, akik k\u00e9szs\u00e9ges sz\u00edvvel hallgatj\u00e1k ennek a pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1nak az \u00fczeneteit, \u00e9s engedelmeskednek azoknak, mert m\u00e1r k\u00f6zeledik az id\u0151."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt\u00e9s - J\u00e1nost\u00f3l a Kis-\u00c1zsi\u00e1ban l\u00e9v\u0151 h\u00e9t helyi gy\u00fclekezetnek: kegyelem \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g sz\u00e1lljon r\u00e1tok att\u00f3l, aki van, aki mindig is volt, \u00e9s aki el fog j\u00f6nni; a tr\u00f3nja el\u0151tt l\u00e9v\u0151 h\u00e9t Szellemt\u0151l, \u00e9s"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus Krisztust\u00f3l \u2014 a h\u0171s\u00e9ges tan\u00fat\u00f3l, aki els\u0151k\u00e9nt t\u00e1madt fel a halottak k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s aki a F\u00f6ld \u00f6sszes kir\u00e1ly\u00e1nak fejedelme. J\u00e9zus mindig is szeretett benn\u00fcnket, \u00e9s a saj\u00e1t v\u00e9re \u00e1r\u00e1n v\u00e9glegesen megszabad\u00edtott minket a b\u0171neinkt\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150 tett benn\u00fcnket kir\u00e1lys\u00e1ga n\u00e9p\u00e9v\u00e9 \u00e9s papokk\u00e1, akik Istent, J\u00e9zus Atyj\u00e1t szolg\u00e1ljuk. J\u00e9zus\u00e9 legyen a dics\u0151s\u00e9g \u00e9s a hatalom \u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u00c1men!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! J\u00e9zus j\u00f6n, a felh\u0151kkel k\u00f6r\u00fclv\u00e9ve! Mindenki meg fogja l\u00e1tni, m\u00e9g azok is, akik \u0151t l\u00e1ndzs\u00e1val \u00e1tsz\u00fart\u00e1k \u00e9s az eg\u00e9sz vil\u00e1gon mindenki siratni \u00e9s gy\u00e1szolni fogja \u0151t. Igen, \u00edgy lesz, \u00e1men!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azt mondja az \u00dar Isten: \u201e\u00c9n vagyok az Alfa \u00e9s az \u00d3mega, aki vagyok, aki mindig is voltam, \u00e9s aki el fogok j\u00f6nni, a Mindenhat\u00f3.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n, J\u00e1nos, testv\u00e9retek vagyok J\u00e9zus \u00e1ltal, \u00e9s t\u00e1rsatok a szenved\u00e9sben, a t\u00fcrelmes kitart\u00e1sban, \u00e9s a J\u00e9zussal val\u00f3 egy\u00fctt uralkod\u00e1sban. Patmosz sziget\u00e9re ker\u00fcltem, mivel Isten besz\u00e9d\u00e9t \u00e9s J\u00e9zust hirdettem mindenkinek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e1nos tal\u00e1lkozik J\u00e9zussal - Ekkor mag\u00e1val ragadott a Szent Szellem, \u00e9s elvitt az \u00dar Napj\u00e1ra. A h\u00e1tam m\u00f6g\u00fcl er\u0151s hangot hallottam, amely trombita hangj\u00e1hoz hasonl\u00edtott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt mondta: \u201e\u00cdrd meg egy k\u00f6nyvben mindazt, amit l\u00e1tsz, \u00e9s k\u00fcldd el annak a h\u00e9t helyi gy\u00fclekezetnek, amely Efezusban, Szmirn\u00e1ban, Pergamonban, Thiatir\u00e1ban, Sz\u00e1rdiszban, Filadelfi\u00e1ban \u00e9s Laodice\u00e1ban \u00e9l!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megfordultam, hogy l\u00e1ssam, ki sz\u00f3l hozz\u00e1m. H\u00e9t sz\u00ednarany olajm\u00e9cs-tart\u00f3t l\u00e1ttam,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fck valakit, aki az Emberfi\u00e1hoz hasonl\u00edtott. Hossz\u00fa ruh\u00e1t viselt, a melle k\u00f6r\u00fcl arany\u00f6vvel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A feje \u00e9s a haja olyan feh\u00e9r volt, mint a h\u00f3 vagy tiszta gyapj\u00fa. A szeme, mint a t\u0171z l\u00e1ngja,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a l\u00e1ba, mint a kemenc\u00e9ben olvasztott izz\u00f3 r\u00e9z, a hangja pedig olyan volt, mint egy hatalmas v\u00edzes\u00e9s z\u00fag\u00e1sa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A jobb kez\u00e9ben h\u00e9t csillagot tartott, \u00e9s a sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l k\u00e9t\u00e9l\u0171 \u00e9les kard j\u00f6tt ki. Arca \u00fagy ragyogott, mint d\u00e9lben a nap, mikor a leger\u0151sebben s\u00fct."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1ttam \u0151t, a l\u00e1ba el\u00e9 estem, mint egy halott. \u0150 azonban r\u00e1m tette jobb kez\u00e9t, \u00e9s azt mondta: \u201eNe f\u00e9lj! \u00c9n vagyok az Els\u0151 \u00e9s az Utols\u00f3,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00c9l\u0151. Halott voltam, de n\u00e9zd, \u00e9lek \u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s kezemben vannak a Hal\u00e1l \u00e9s a H\u00e1d\u00e9sz kulcsai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edrd le, amit l\u00e1tsz: amik most vannak \u00e9s amik majd ezut\u00e1n fognak megt\u00f6rt\u00e9nni!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A jobb kezemben lev\u0151 h\u00e9t csillag \u00e9s a h\u00e9t arany olajm\u00e9cs-tart\u00f3 titka pedig ez: a h\u00e9t csillag a h\u00e9t helyi gy\u00fclekezet angyala, a h\u00e9t olajm\u00e9cs-tart\u00f3 pedig maga a h\u00e9t helyi gy\u00fclekezet.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00fczen az efezusi gy\u00fclekezetnek - \u201eAz efezusi gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak ezt \u00edrd: Ezt \u00fczeni az, aki jobb kez\u00e9ben tartja a h\u00e9t csillagot, \u00e9s aki a h\u00e9t arany olajm\u00e9cs-tart\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt j\u00e1r:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00bbJ\u00f3l ismerem mindazt, amit teszel. Tudom, hogy szorgalmas, t\u00fcrelmes \u00e9s kitart\u00f3 vagy, \u00e9s hogy nem t\u0171r\u00f6d meg a gonoszokat magatok k\u00f6z\u00f6tt. Pr\u00f3b\u00e1ra tetted azokat, akik apostoloknak mondj\u00e1k magukat, pedig nem azok, \u00e9s r\u00e1juk bizony\u00edtottad, hogy hazudnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tudom, hogy az \u00e9n nevem\u00e9rt t\u00fcrelmesen elszenvedted a megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sokat, \u00e9s nem f\u00e1radt\u00e1l bele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De van valami, ami nem tetszik nekem: a szereteted m\u00e1r nem olyan, mint kezdetben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz vissza, hol volt\u00e1l, \u00e9s honnan est\u00e9l le! V\u00e1ltoztasd meg a sz\u00edved \u00e9s az \u00e9leted! T\u00e9rj vissza azokhoz, amiket kezdetben tett\u00e9l, mert ha nem v\u00e1ltozol meg, elj\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1d, \u00e9s az olajm\u00e9cs-tart\u00f3dat elveszem a hely\u00e9r\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az viszont melletted sz\u00f3l, hogy gy\u0171l\u00f6l\u00f6d, amit a nikolait\u00e1k tesznek, mert azt \u00e9n is gy\u0171l\u00f6l\u00f6m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja \u00e9s \u00e9rtse meg, amit a Szent Szellem mond a gy\u00fclekezeteknek! Aki gy\u0151z, annak megengedem, hogy egyen az \u00c9let F\u00e1j\u00e1r\u00f3l, amely Isten Kertj\u00e9ben van.\u00ab\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00fczen a szmirnai gy\u00fclekezetnek - \u201eA szmirnai gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak \u00edrd meg: Ezt \u00fczeni az Els\u0151 \u00e9s Utols\u00f3, aki meghalt \u00e9s felt\u00e1madt:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bbJ\u00f3l ismerem szenved\u00e9sedet \u00e9s szeg\u00e9nys\u00e9gedet \u2014 b\u00e1r val\u00f3j\u00e1ban gazdag vagy! Tudom, hogy milyen gonosz dolgokat mondtak r\u00f3lad azok, akik zsid\u00f3knak tartj\u00e1k magukat, pedig nem azok, hanem a S\u00e1t\u00e1n zsinag\u00f3g\u00e1ja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Semmit se f\u00e9lj a r\u00e1d v\u00e1r\u00f3 szenved\u00e9sekt\u0151l! Mert a S\u00e1t\u00e1n n\u00e9h\u00e1nyat k\u00f6z\u00fcletek b\u00f6rt\u00f6nbe fog z\u00e1rni, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tegyen titeket, \u00e9s szenvedni fogsz t\u00edz napig. Maradj h\u0171s\u00e9ges mindhal\u00e1lig, \u00e9s neked adom az \u00f6r\u00f6k \u00e9let koszor\u00faj\u00e1t!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja \u00e9s \u00e9rtse meg, amit a Szent Szellem mond a gy\u00fclekezeteknek! Aki gy\u0151z, annak nem \u00e1rt majd a m\u00e1sodik hal\u00e1l.\u00ab\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00fczen a pergamoni gy\u00fclekezetnek - \u201eA pergamoni gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak ezt \u00edrd meg: Ezt \u00fczeni az, akin\u00e9l a k\u00e9t\u00e9l\u0171, \u00e9les kard van:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00bbTudom, hogy ott laksz, ahol a S\u00e1t\u00e1n tr\u00f3nja van. M\u00e9gis ragaszkodsz hozz\u00e1m, \u00e9s nem tagadtad meg, hogy hiszel bennem, m\u00e9g akkor sem, amikor h\u0171 tan\u00famat, Antip\u00e1szt meg\u00f6lt\u00e9k a v\u00e1rosodban, ahol a S\u00e1t\u00e1n lakik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De van valami, ami nem tetszik nekem: vannak k\u00f6z\u00f6ttetek, akik B\u00e1l\u00e1m tan\u00edt\u00e1s\u00e1t k\u00f6vetik. B\u00e1l\u00e1m arra tan\u00edtotta B\u00e1l\u00e1k kir\u00e1lyt, hogyan csalja csapd\u00e1ba Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t. R\u00e1vette \u0151ket, hogy egyenek a b\u00e1lv\u00e1nyisteneknek felaj\u00e1nlott \u00e9telekb\u0151l, \u00e9s szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vessenek el."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy n\u00e1lad is vannak, akik a nikolait\u00e1k tan\u00edt\u00e1s\u00e1t k\u00f6vetik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e1ltoztass\u00e1tok meg sz\u00edveteket \u00e9s \u00e9leteteket, k\u00fcl\u00f6nben hamarosan elj\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1tok, \u00e9s a sz\u00e1mb\u00f3l kij\u00f6v\u0151 karddal fogok harcolni ezek ellen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja \u00e9s \u00e9rtse meg, amit a Szent Szellem mond a gy\u00fclekezeteknek! Aki gy\u0151z, annak adok az elrejtett mann\u00e1b\u00f3l, \u00e9s kap t\u0151lem egy feh\u00e9r k\u00f6vet, amelyre \u00faj n\u00e9v lesz r\u00e1\u00edrva, amelyet csak az tud, aki kapja.\u00ab\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00fczen a thiatirai gy\u00fclekezetnek - \u201eA thiatirai gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak ezt \u00edrd: Ezt \u00fczeni az Isten Fia, akinek a szeme olyan, mint a t\u0171z l\u00e1ngja, \u00e9s a l\u00e1ba, mint az izz\u00f3 f\u00e9m:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbJ\u00f3l ismerem mindazt, amit teszel, hitedet, szolg\u00e1latodat \u00e9s t\u00fcrelmes kitart\u00e1sodat. Tudom, hogy a mostani tetteid jobbak, mint amelyeket kezdetben tett\u00e9l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De van valami, ami nem tetszik nekem: elt\u0171r\u00f6d, hogy az az asszony, Jez\u00e1bel, azt tegye, amit akar. Mert pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak mondja mag\u00e1t, \u00e9s tan\u00edt\u00e1saival f\u00e9lrevezeti szolg\u00e1imat. R\u00e1veszi \u0151ket, hogy h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vessenek el, \u00e9s hogy egyenek a b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ldozott \u00e9telekb\u0151l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Adtam neki id\u0151t, hogy megv\u00e1ltozzon, de \u0151 nem akar, hanem tov\u00e1bbra is v\u00e9tkezik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1sd! Jez\u00e1belt beteg\u00e1gyba vetem, s azokat, akik szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vettek el vele, s\u00falyos szenved\u00e9sekkel s\u00fajtom \u2014 ha meg nem b\u00e1nj\u00e1k a Jez\u00e1bellel egy\u00fctt elk\u00f6vetett gonoszs\u00e1gaikat \u2014,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jez\u00e1bel k\u00f6vet\u0151it pedig hal\u00e1los betegs\u00e9ggel \u00f6l\u00f6m meg. Akkor majd meg\u00e9rti az \u00f6sszes helyi gy\u00fclekezet, hogy \u00e9n vagyok az, aki mindenkinek vizsg\u00e1lom a sz\u00edv\u00e9t \u00e9s a lelke m\u00e9ly\u00e9t, \u00e9s hogy mindenkinek a tettei szerint adom meg, amit meg\u00e9rdemel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De vannak ott Thiatir\u00e1ban, akik nem k\u00f6vetik Jez\u00e1bel tan\u00edt\u00e1s\u00e1t, \u00e9s nem ismert\u00e9k meg a S\u00e1t\u00e1n \u00fagynevezett m\u00e9lys\u00e9geit. Nekik azt \u00fczenem: nem teszek r\u00e1tok t\u00f6bb terhet,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "csak ahhoz ragaszkodjatok, ami a ti\u00e9tek, am\u00edg elj\u00f6v\u00f6k!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aki gy\u0151z, \u00e9s mindv\u00e9gig engedelmeskedik parancsaimnak, azt a nemzetek feletti hatalommal ruh\u00e1zom fel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vasb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt kir\u00e1lyi jogarral fog uralkodni rajtuk, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6ri \u0151ket, mint a vas a cser\u00e9ped\u00e9nyeket. \u00dagy adom neki a hatalmat, ahogyan \u00e9n is kaptam Aty\u00e1mt\u00f3l,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00e9s neki adom a Hajnalcsillagot."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja \u00e9s \u00e9rtse meg, amit a Szent Szellem mond a gy\u00fclekezeteknek!\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00fczen a sz\u00e1rdiszi gy\u00fclekezetnek - \u201eA sz\u00e1rdiszi gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak ezt \u00edrd: Ezt \u00fczeni az, akin\u00e9l Isten h\u00e9t Szelleme \u00e9s a h\u00e9t csillag van: \u00bbJ\u00f3l ismerem mindazt, amit teszel, \u00e9s tudom, hogy \u00e9l\u0151nek h\u00edvnak, pedig val\u00f3j\u00e1ban halott vagy."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9bredj fel! Er\u0151s\u00edtsd meg azt, amiben m\u00e9g van \u00e9let, miel\u0151tt meghalna, mert amit eddig tett\u00e9l, azt Istenem hi\u00e1nyosnak tal\u00e1lta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz vissza arra, amit hallott\u00e1l \u00e9s elfogadt\u00e1l \u2014 vedd a sz\u00edvedre, \u00e9s engedelmeskedj annak! V\u00e1ltoztasd meg a sz\u00edvedet \u00e9s az \u00e9letedet! De ha nem \u00e9bredsz fel, elj\u00f6v\u00f6k, mint a tolvaj, \u00e9s nem tudod, melyik \u00f3r\u00e1ban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vannak azonban n\u00e9h\u00e1nyan k\u00f6z\u00f6ttetek Sz\u00e1rdiszban, akik tiszt\u00e1n meg\u0151rizt\u00e9k a ruh\u00e1jukat. \u0150k velem egy\u00fctt j\u00e1rnak majd, mert m\u00e9lt\u00f3k r\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki gy\u0151z, az feh\u00e9r ruh\u00e1t viselhet, \u00e9s nem h\u00fazom ki a nev\u00e9t az \u00c9let K\u00f6nyv\u00e9b\u0151l, hanem kihirdetem Aty\u00e1m \u00e9s angyalai el\u0151tt, hogy ez a gy\u0151ztes hozz\u00e1m tartozik!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja \u00e9s \u00e9rtse meg, amit a Szent Szellem mond a gy\u00fclekezeteknek!\u00ab\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00fczen a filadelfiai gy\u00fclekezetnek - \u201eA filadelfiai gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak ezt \u00edrd: Ezt \u00fczeni a Szent, az Igaz, akin\u00e9l a D\u00e1vid kulcsa van. Ha \u0151 kinyit egy ajt\u00f3t, azt senki sem z\u00e1rhatja be, de ha bez\u00e1rja, akkor senki sem k\u00e9pes kinyitni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bbJ\u00f3l ismerem mindazt, amit teszel. N\u00e9zd, kit\u00e1rtam el\u0151tted egy ajt\u00f3t, amelyet senki sem z\u00e1rhat be. Tudom, hogy b\u00e1r gyenge vagy, m\u00e9gis k\u00f6vetted tan\u00edt\u00e1somat, \u00e9s nem tagadt\u00e1l meg engem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e1sd, idehozom el\u00e9d azokat, akik a S\u00e1t\u00e1n zsinag\u00f3g\u00e1j\u00e1hoz tartoznak! Ezek azt mondj\u00e1k, hogy \u0151k zsid\u00f3k, de val\u00f3j\u00e1ban nem azok, csak hazudnak. El\u00e9d hozom \u0151ket, hogy meghajoljanak a l\u00e1bad el\u0151tt, meg\u00e9rts\u00e9k \u00e9s elismerj\u00e9k, hogy \u00e9n mindig szerettelek t\u00e9ged."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mivel engedelmeskedt\u00e9l a szavamnak, hogy t\u00fcrelmesen tarts ki, \u00e9n is megmentelek a megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1s idej\u00e9n, amely az eg\u00e9sz vil\u00e1gra elj\u00f6n, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tegye a F\u00f6ld lak\u00f3it."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hamarosan elj\u00f6v\u00f6k! Ragaszkodj ahhoz, ami a ti\u00e9d, \u00e9s abban tarts ki, akkor senki nem veheti el a koron\u00e1dat!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aki gy\u0151z, azt mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 oszlopp\u00e1 teszem Istenem templom\u00e1ban. R\u00e1\u00edrom Istenem nev\u00e9t, azut\u00e1n r\u00e1\u00edrom Istenem v\u00e1rosa, az \u00daj Jeruzs\u00e1lem nev\u00e9t \u2014 amely a Mennyb\u0151l sz\u00e1ll le Istenemt\u0151l \u2014, \u00e9s r\u00e1\u00edrom az \u00e9n \u00faj nevemet is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja \u00e9s \u00e9rtse meg, amit a Szent Szellem mond a gy\u00fclekezeteknek!\u00ab\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00fczen a laodiceai gy\u00fclekezetnek - \u201eA laodiceai gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak ezt \u00edrd: Ezt \u00fczeni az \u00c1men, a h\u0171 \u00e9s igaz Tan\u00fa, aki a Kezdet Isten teremt\u00e9s\u00e9ben:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bbJ\u00f3l ismerem mindazt, amit teszel. Ismerlek t\u00e9ged: sem hideg nem vagy, sem forr\u00f3. B\u00e1rcsak hideg, vagy forr\u00f3 lenn\u00e9l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De mivel langyos vagy, kik\u00f6plek a sz\u00e1mb\u00f3l!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azt mondod: Gazdag vagyok, meggazdagodtam, \u00e9s nincs sz\u00fcks\u00e9gem semmire! Nem veszed \u00e9szre, hogy val\u00f3j\u00e1ban milyen nyomorult vagy, sz\u00e1nalmas, szeg\u00e9ny, vak \u00e9s meztelen?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azt tan\u00e1csolom, hogy t\u0151lem vegy\u00e9l igazi aranyat, amelyet t\u0171zben tiszt\u00edtottak meg, hogy val\u00f3ban gazdag legy\u00e9l! T\u0151lem vegy\u00e9l feh\u00e9r ruh\u00e1t, hogy eltakard sz\u00e9gyenletes meztelens\u00e9gedet! T\u0151lem vegy\u00e9l orvoss\u00e1got a szemedre, hogy tiszt\u00e1n l\u00e1ss!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akit \u00e9n szeretek, azt helyreigaz\u00edtom, megfegyelmezem, s\u0151t, megfeny\u00edtem. Ez\u00e9rt teljes er\u0151vel igyekezz, v\u00e1ltoztasd meg sz\u00edvedet \u00e9s az \u00e9letedet!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e9zd, itt \u00e1llok az ajt\u00f3d el\u0151tt, \u00e9s kopogtatok! Aki meghallja a hangomat, \u00e9s beenged, ahhoz bemegyek, \u00e9s egy\u00fctt vacsor\u00e1zom vele."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki gy\u0151z, annak megengedem, hogy velem egy\u00fctt \u00fclj\u00f6n tr\u00f3nomon, mint ahogy \u00e9n is gy\u0151ztem, \u00e9s az Atya maga mell\u00e9 \u00fcltetett a tr\u00f3nj\u00e1ra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja \u00e9s \u00e9rtse meg, amit a Szent Szellem mond a gy\u00fclekezeteknek!\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten tr\u00f3nja a Mennyben - Ezek ut\u00e1n l\u00e1ttam: egy ajt\u00f3 ny\u00edlt ki a Mennyben, \u00e9ppen el\u0151ttem. Hallottam ugyanazt a hangot, amelyet kor\u00e1bban. Olyan volt, mint a trombitasz\u00f3, \u00e9s azt mondta nekem: \u201eJ\u00f6jj fel ide, \u00e9s megmutatom neked azokat, amiknek ezek ut\u00e1n kell megt\u00f6rt\u00e9nni\u00fck!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor azonnal mag\u00e1val ragadott a Szent Szellem. A Mennyben voltam egy kir\u00e1lyi tr\u00f3n el\u0151tt. A tr\u00f3non valaki \u00fclt,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "aki \u00fagy ragyogott, mint a gy\u00e9m\u00e1nt \u00e9s a rubin f\u00e9nye."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A tr\u00f3nt smaragdf\u00e9ny\u0171 sziv\u00e1rv\u00e1ny vette k\u00f6r\u00fcl. K\u00f6r\u00fcl\u00f6tte huszonn\u00e9gy m\u00e1sik tr\u00f3nt l\u00e1ttam, rajtuk huszonn\u00e9gy mennyei vezet\u0151 \u00fclt feh\u00e9r ruh\u00e1ban, fej\u00fck\u00f6n aranykoszor\u00faval."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A k\u00f6z\u00e9pen \u00e1ll\u00f3 tr\u00f3nb\u00f3l vill\u00e1mok csaptak ki, mennyd\u00f6rg\u00e9sek \u00e9s m\u00e1s hangok is hallatszottak. A tr\u00f3n el\u0151tt h\u00e9t l\u00e1ng lobogott: Isten h\u00e9t Szelleme."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A tr\u00f3n el\u0151tti t\u00e9r krist\u00e1lytiszta \u00fcvegtengerhez hasonl\u00edtott. A tr\u00f3n belsej\u00e9ben \u00e9s oldalain\u00e1l n\u00e9gy mennyei \u00e9l\u0151l\u00e9nyt l\u00e1ttam, akiknek a test\u00e9n k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl sok szem volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az els\u0151 \u00e9l\u0151l\u00e9ny oroszl\u00e1nhoz hasonl\u00edtott, a m\u00e1sodik bik\u00e1hoz, a harmadiknak emberi arca volt, a negyedik pedig olyan volt, mint a rep\u00fcl\u0151 sas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mindegyiknek hat-hat sz\u00e1rnya volt, \u00e9s ezeket is k\u00edv\u00fcl-bel\u00fcl minden\u00fctt szemek bor\u00edtott\u00e1k. \u00c9jjel-nappal sz\u00fcntelen\u00fcl ezt ki\u00e1ltott\u00e1k: \u201eSzent, szent, szent az \u00dar, a Mindenhat\u00f3, aki volt, aki van, \u00e9s aki el fog j\u00f6nni!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor ezek a mennyei \u00e9l\u0151l\u00e9nyek dics\u00e9retet, tiszteletet \u00e9s h\u00e1l\u00e1t adnak annak, aki a tr\u00f3non \u00fcl, aki \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a huszonn\u00e9gy mennyei vezet\u0151 leborul a tr\u00f3non \u00fcl\u0151 el\u0151tt, \u00e9s im\u00e1dja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00c9l\u0151t. Koron\u00e1jukat a tr\u00f3n el\u00e9 teszik, \u00e9s azt mondj\u00e1k:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eUrunk, Isten\u00fcnk, m\u00e9lt\u00f3 vagy r\u00e1, hogy ti\u00e9d legyen minden dics\u0151s\u00e9g, tisztelet \u00e9s er\u0151, mert te teremtett\u00e9l mindent, \u00e9s mindent akaratod hozott l\u00e9tre!\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A B\u00e1r\u00e1ny felnyitja a h\u00e9tpecs\u00e9tes k\u00f6nyvtekercset - Ezut\u00e1n ism\u00e9t l\u00e1ttam: a tr\u00f3non \u00fcl\u0151 a jobb kez\u00e9ben egy k\u00f6nyvtekercset tartott. A tekercs h\u00e9t pecs\u00e9ttel volt lez\u00e1rva, \u00e9s k\u00edv\u00fcl-bel\u00fcl \u00edr\u00e1st l\u00e1ttam rajta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n egy hatalmas angyalt l\u00e1ttam, aki er\u0151s hangon \u00edgy ki\u00e1ltott: \u201eKi m\u00e9lt\u00f3 arra, hogy felt\u00f6rje a pecs\u00e9teket, \u00e9s felnyissa a tekercset?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De nem volt senki, sem a Mennyben, sem a F\u00f6ld\u00f6n, sem a f\u00f6ld alatt, aki m\u00e9lt\u00f3 lett volna r\u00e1, hogy felnyissa a k\u00f6nyvtekercset \u00e9s beletekintsen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt sok\u00e1ig s\u00edrtam, mert senki sem volt m\u00e9lt\u00f3 r\u00e1, hogy felnyissa a k\u00f6nyvtekercset \u00e9s beletekintsen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor az egyik mennyei vezet\u0151 megsz\u00f3l\u00edtott: \u201eNe s\u00edrj, hanem n\u00e9zz oda! L\u00e1tod, \u0151 a J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 Oroszl\u00e1n, a D\u00e1vid lesz\u00e1rmazottja, aki gy\u0151z\u00f6tt! \u0150 m\u00e9lt\u00f3 r\u00e1, hogy felt\u00f6rje a h\u00e9t pecs\u00e9tet, \u00e9s felnyissa a k\u00f6nyvtekercset.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor odan\u00e9ztem, egy B\u00e1r\u00e1nyt l\u00e1ttam a tr\u00f3n k\u00f6zep\u00e9n, a n\u00e9gy mennyei \u00e9l\u0151l\u00e9ny k\u00f6z\u00f6tt, a mennyei vezet\u0151k \u00e1ltal k\u00f6r\u00fclv\u00e9ve, aki olyan volt, mint akit \u00e1ldozatk\u00e9nt meg\u00f6ltek. H\u00e9t szarva volt \u00e9s h\u00e9t szeme \u2014 Isten h\u00e9t Szelleme, akit Isten elk\u00fcld\u00f6tt az eg\u00e9sz F\u00f6ldre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n a B\u00e1r\u00e1ny odal\u00e9pett ahhoz, aki a tr\u00f3non \u00fclt, \u00e9s \u00e1tvette annak jobb kez\u00e9b\u0151l a k\u00f6nyvtekercset."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor a n\u00e9gy mennyei \u00e9l\u0151l\u00e9ny \u00e9s a huszonn\u00e9gy mennyei vezet\u0151 leborult a B\u00e1r\u00e1ny el\u0151tt, \u00e9s \u00faj \u00e9neket \u00e9nekeltek neki. Mindegyik\u00fckn\u00e9l egy-egy h\u00e1rfa \u00e9s aranypoh\u00e1r volt. Az aranypoharak tele voltak t\u00f6mj\u00e9nnel, vagyis Isten n\u00e9p\u00e9nek im\u00e1ds\u00e1gaival. Ezt \u00e9nekelt\u00e9k: \u201eM\u00e9lt\u00f3 vagy, hogy \u00e1tvedd a k\u00f6nyvtekercset, \u00e9s felnyisd a pecs\u00e9tjeit! M\u00e9lt\u00f3 vagy, mert \u00e1ldozatk\u00e9nt meg\u00f6ltek, \u00e9s v\u00e9red \u00e1r\u00e1n embereket v\u00e1ltott\u00e1l meg Isten sz\u00e1m\u00e1ra, minden t\u00f6rzsb\u0151l, nyelvb\u0151l, n\u00e9pb\u0151l \u00e9s nemzetb\u0151l!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor a n\u00e9gy mennyei \u00e9l\u0151l\u00e9ny \u00e9s a huszonn\u00e9gy mennyei vezet\u0151 leborult a B\u00e1r\u00e1ny el\u0151tt, \u00e9s \u00faj \u00e9neket \u00e9nekeltek neki. Mindegyik\u00fckn\u00e9l egy-egy h\u00e1rfa \u00e9s aranypoh\u00e1r volt. Az aranypoharak tele voltak t\u00f6mj\u00e9nnel, vagyis Isten n\u00e9p\u00e9nek im\u00e1ds\u00e1gaival. Ezt \u00e9nekelt\u00e9k: \u201eM\u00e9lt\u00f3 vagy, hogy \u00e1tvedd a k\u00f6nyvtekercset, \u00e9s felnyisd a pecs\u00e9tjeit! M\u00e9lt\u00f3 vagy, mert \u00e1ldozatk\u00e9nt meg\u00f6ltek, \u00e9s v\u00e9red \u00e1r\u00e1n embereket v\u00e1ltott\u00e1l meg Isten sz\u00e1m\u00e1ra, minden t\u00f6rzsb\u0151l, nyelvb\u0151l, n\u00e9pb\u0151l \u00e9s nemzetb\u0151l!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bel\u0151l\u00fck \u00e9p\u00edtetted fel kir\u00e1lys\u00e1godat, Isten papjaiv\u00e1 tetted \u0151ket, \u00e9s uralkodni fognak a F\u00f6ld\u00f6n.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A tr\u00f3n, a mennyei \u00e9l\u0151l\u00e9nyek \u00e9s a mennyei vezet\u0151k k\u00f6r\u00fcl sok-sok angyalt l\u00e1ttam. Ezerszer ezren \u00e9s t\u00edzezerszer t\u00edzezren voltak. Hallottam, amint"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hangosan ki\u00e1ltott\u00e1k: \u201eM\u00e9lt\u00f3 a B\u00e1r\u00e1ny, akit \u00e1ldozatk\u00e9nt meg\u00f6ltek, hogy hatalmat, gazdags\u00e1got, b\u00f6lcsess\u00e9get, er\u0151t, tisztess\u00e9get, dics\u0151s\u00e9get \u00e9s \u00e1ld\u00e1st kapjon!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n hallottam, hogy minden teremtm\u00e9ny a Mennyben, a F\u00f6ld\u00f6n, a f\u00f6ld alatt \u00e9s a tengerben ezt mondta: \u201e\u00c1ld\u00e1s, tisztelet, dics\u0151s\u00e9g \u00e9s hatalom annak, aki a tr\u00f3non \u00fcl, \u00e9s a B\u00e1r\u00e1nynak \u00f6r\u00f6kk\u00e9!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A n\u00e9gy mennyei \u00e9l\u0151l\u00e9ny \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201e\u00c1men!\u201d A mennyei vezet\u0151k pedig leborultak, \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k Istent."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A B\u00e1r\u00e1ny felnyitja az els\u0151 pecs\u00e9tet - Ezut\u00e1n l\u00e1ttam: a B\u00e1r\u00e1ny felt\u00f6rte a h\u00e9t pecs\u00e9t k\u00f6z\u00fcl az els\u0151t. Majd hallottam, hogy az egyik mennyei \u00e9l\u0151l\u00e9ny mennyd\u00f6rg\u0151 hangon ezt ki\u00e1ltja: \u201eJ\u00f6jj!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor egy feh\u00e9r lovon \u00fcl\u0151 lovast l\u00e1ttam, aki \u00edjat tartott a kez\u00e9ben. Gy\u0151zelmi koszor\u00fat tettek a fej\u00e9re, \u00e9s gy\u0151ztesk\u00e9nt lovagolt ki, hogy \u00fajra gy\u0151zz\u00f6n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A m\u00e1sodik pecs\u00e9t - Amikor a B\u00e1r\u00e1ny felt\u00f6rte a m\u00e1sodik pecs\u00e9tet, hallottam, hogy a m\u00e1sodik mennyei \u00e9l\u0151l\u00e9ny ezt ki\u00e1ltja: \u201eJ\u00f6jj!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor el\u0151j\u00f6tt egy m\u00e1sik lovas, aki t\u0171zv\u00f6r\u00f6s lovon \u00fclt. Megengedt\u00e9k neki, hogy elvegye a F\u00f6ldr\u0151l a b\u00e9k\u00e9t az\u00e9rt, hogy az emberek t\u00f6megei egym\u00e1st m\u00e9sz\u00e1rolj\u00e1k. Ennek a lovasnak hatalmas kardot adtak a kez\u00e9be."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A harmadik pecs\u00e9t - Amikor a B\u00e1r\u00e1ny felt\u00f6rte a harmadik pecs\u00e9tet, hallottam, hogy a harmadik mennyei \u00e9l\u0151l\u00e9ny ezt ki\u00e1ltja: \u201eJ\u00f6jj!\u201d Ism\u00e9t egy m\u00e1sik lovast l\u00e1ttam, aki fekete lovon \u00fclt, \u00e9s m\u00e9rleget tartott a kez\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor a n\u00e9gy mennyei \u00e9l\u0151l\u00e9ny k\u00f6z\u00fcl hangot hallottam, amely ezt mondta: \u201eEgy m\u00e9rt\u00e9k b\u00faza egy d\u00e9n\u00e1r, h\u00e1rom m\u00e9rt\u00e9k \u00e1rpa egy d\u00e9n\u00e1r, de az olajat \u00e9s a bort ne b\u00e1ntsd!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A negyedik pecs\u00e9t - Amikor a B\u00e1r\u00e1ny felt\u00f6rte a negyedik pecs\u00e9tet, hallottam, hogy a negyedik mennyei \u00e9l\u0151l\u00e9ny ezt ki\u00e1ltja: \u201eJ\u00f6jj!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ism\u00e9t egy lovast l\u00e1ttam, aki hamusz\u00fcrke lovon \u00fclt. A lovas neve: Hal\u00e1l. K\u00f6zvetlen\u00fcl ut\u00e1na a H\u00e1d\u00e9sz haladt. \u0150k ketten hatalmat kaptak, hogy h\u00e1bor\u00fakkal, \u00e9h\u00edns\u00e9gekkel, j\u00e1rv\u00e1nyos betegs\u00e9gekkel \u00e9s vad\u00e1llatokkal meg\u00f6lj\u00e9k a F\u00f6ld lakosainak negyedr\u00e9sz\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6dik pecs\u00e9t - Amikor a B\u00e1r\u00e1ny felt\u00f6rte az \u00f6t\u00f6dik pecs\u00e9tet, emberek lelkeit l\u00e1ttam az olt\u00e1r alatt, akiket Isten besz\u00e9de \u00e9s a tan\u00faskod\u00e1suk miatt gyilkoltak meg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Er\u0151s hangon ki\u00e1ltott\u00e1k: \u201eSzent \u00e9s igaz \u00dar! Meddig v\u00e1rsz m\u00e9g? Mi\u00e9rt nem \u00edt\u00e9lsz, \u00e9s mi\u00e9rt nem b\u00fcnteted meg azokat, akik meg\u00f6ltek minket?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor mindegyikre feh\u00e9r ruh\u00e1t adtak. Mondt\u00e1k nekik, hogy m\u00e9g v\u00e1rjanak egy kis ideig, mert m\u00e9g vannak olyan szolgat\u00e1rsaik \u00e9s testv\u00e9reik, akiket ugyan\u00fagy meg fognak \u00f6lni, ahogy \u0151ket. Meg kell v\u00e1rniuk, am\u00edg ezeknek a sz\u00e1ma teljess\u00e9 lesz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A hatodik pecs\u00e9t - Mikor a B\u00e1r\u00e1ny felt\u00f6rte a hatodik pecs\u00e9tet, er\u0151s f\u00f6ldreng\u00e9s t\u00e1madt, a Nap els\u00f6t\u00e9t\u00fclt, mintha fekete gy\u00e1szruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt volna, \u00e9s a Hold teljes korongja olyan lett, mint a v\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00e9g csillagai \u00fagy hullottak a f\u00f6ldre, mint er\u0151s sz\u00e9lben a f\u00fcgef\u00e1r\u00f3l az \u00e9retlen f\u00fcg\u00e9k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00e9g elt\u0171nt, mint egy k\u00f6nyvtekercs, amelyet \u00f6sszetekernek. Minden hegy \u00e9s sziget elmozdult a hely\u00e9r\u0151l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A f\u00f6ldi kir\u00e1lyok, uralkod\u00f3k, katonai vezet\u0151k, gazdagok, hatalmasok, minden rabszolga \u00e9s minden szabad ember mind elb\u00fajtak a barlangokban \u00e9s a szikl\u00e1k k\u00f6zt a hegyekben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1k a hegyeknek \u00e9s a szikl\u00e1knak: \u201eZuhanjatok r\u00e1nk, \u00e9s rejtsetek el minket annak szeme el\u0151l, aki a tr\u00f3non \u00fcl, \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny haragja el\u0151l,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "mert elj\u00f6tt a haragjuk nagy napja! Ki tudn\u00e1 ezt elviselni?\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A sz\u00e1znegyvenn\u00e9gyezer - Ezut\u00e1n egy-egy angyalt l\u00e1ttam a F\u00f6ld n\u00e9gy sark\u00e1n\u00e1l \u00e1llni, akik visszatartott\u00e1k a F\u00f6ld n\u00e9gy szel\u00e9t, hogy se a f\u00f6ld\u00f6n, se a tengeren, se a f\u00e1kra ne f\u00fajjon a sz\u00e9l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Majd \u00e9szrevettem egy m\u00e1sik angyalt is, aki kelet fel\u0151l k\u00f6zeledett, \u00e9s az \u00c9l\u0151 Isten pecs\u00e9tj\u00e9t hozta mag\u00e1val. Er\u0151s hangon ki\u00e1ltott a m\u00e1sik n\u00e9gy angyalnak, akik hatalmat kaptak, hogy k\u00e1rt okozzanak a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9s a tengeren:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eNe b\u00e1nts\u00e1tok se a f\u00f6ldet, se a tengert, se a f\u00e1kat addig, am\u00edg Isten\u00fcnk rabszolg\u00e1it a homlokukon meg nem jel\u00f6lj\u00fck a pecs\u00e9ttel!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hallottam a megjel\u00f6ltek sz\u00e1m\u00e1t: \u00f6sszesen sz\u00e1znegyvenn\u00e9gyezer embert jel\u00f6ltek meg a pecs\u00e9ttel Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek tizenk\u00e9t t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "tizenk\u00e9tezret J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, tizenk\u00e9tezret R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, tizenk\u00e9tezret G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "tizenk\u00e9tezret \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, tizenk\u00e9tezret Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, tizenk\u00e9tezret Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "tizenk\u00e9tezret Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, tizenk\u00e9tezret L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, tizenk\u00e9tezret Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "tizenk\u00e9tezret Zebul\u00f3n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, tizenk\u00e9tezret J\u00f3zsef t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l \u00e9s tizenk\u00e9tezret Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A feh\u00e9r ruh\u00e1sok serege - Ezut\u00e1n ism\u00e9t l\u00e1ttam: egy megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlanul nagy sokas\u00e1got, akik mindenf\u00e9le nemzetb\u0151l, t\u00f6rzsb\u0151l, n\u00e9pb\u0151l \u00e9s nyelvb\u0151l sz\u00e1rmaztak. A tr\u00f3n \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny el\u0151tt \u00e1lltak feh\u00e9r ruh\u00e1ban, \u00e9s a kez\u00fckben p\u00e1lma\u00e1gat tartottak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt ki\u00e1ltott\u00e1k: \u201eA gy\u0151zelem Isten\u00fcnk\u00e9, aki a tr\u00f3non \u00fcl, \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny\u00e9!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az angyalok, akik k\u00f6r\u00fcl\u00e1llt\u00e1k a tr\u00f3nt, a mennyei vezet\u0151ket \u00e9s a n\u00e9gy mennyei \u00e9l\u0151l\u00e9nyt, arcra borultak a tr\u00f3n el\u0151tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezekkel a szavakkal im\u00e1dt\u00e1k Istent: \u201e\u00c1men! Isten\u00fcnk, ti\u00e9d az \u00e1ld\u00e1s, a dics\u0151s\u00e9g, a b\u00f6lcsess\u00e9g, a h\u00e1la, a tisztelet, a hatalom \u00e9s az er\u0151 \u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor az egyik mennyei vezet\u0151 megk\u00e9rdezte t\u0151lem: \u201eKik ezek a feh\u00e9r ruh\u00e1sok, \u00e9s honnan j\u00f6ttek?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy feleltem: \u201eUram, te tudod!\u201d \u00cdgy v\u00e1laszolt: \u201e\u0150k azok, akik a nagy szenved\u00e9sek idej\u00e9b\u0151l j\u00f6ttek, s akik a B\u00e1r\u00e1ny v\u00e9r\u00e9vel megtiszt\u00edtott\u00e1k \u00e9s megfeh\u00e9r\u00edtett\u00e9k ruh\u00e1ikat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e1llnak most Isten tr\u00f3nja el\u0151tt a templom\u00e1ban, \u00e9s im\u00e1dj\u00e1k \u0151t \u00e9jjel-nappal. Az, aki a tr\u00f3non \u00fcl, kiterjeszti s\u00e1tor\u00e1t f\u00f6l\u00f6tt\u00fck."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt soha t\u00f6bb\u00e9 nem \u00e9heznek, nem szomjaznak, a nap nem \u00e9geti, h\u0151s\u00e9g nem b\u00e1ntja \u0151ket,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "mert a B\u00e1r\u00e1ny a p\u00e1sztoruk, aki a tr\u00f3n k\u00f6zep\u00e9n \u00fcl, \u00e9s az \u00e9let viz\u00e9nek forr\u00e1saihoz vezeti \u0151ket. Isten pedig minden k\u00f6nnyet let\u00f6r\u00f6l a szem\u00fckr\u0151l.\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hetedik pecs\u00e9t felt\u00f6r\u00e9se - Amikor a B\u00e1r\u00e1ny a hetedik pecs\u00e9tet is felt\u00f6rte, csend lett az eg\u00e9sz Mennyben mintegy f\u00e9l \u00f3r\u00e1ig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n h\u00e9t angyalt l\u00e1ttam, akik Isten el\u0151tt \u00e1lltak. Mindegyiknek adtak egy-egy trombit\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezut\u00e1n j\u00f6tt egy m\u00e1sik angyal, \u00e9s meg\u00e1llt az illat\u00e1ldozati olt\u00e1rn\u00e1l. Arany f\u00fcst\u00f6l\u0151 volt a kez\u00e9ben, \u00e9s sok t\u00f6mj\u00e9nt adtak neki, hogy Isten n\u00e9p\u00e9nek im\u00e1ds\u00e1gaival egy\u00fctt tegye a tr\u00f3n el\u0151tt \u00e1ll\u00f3 arany illat\u00e1ldozati olt\u00e1rra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A t\u00f6mj\u00e9n f\u00fcstje Isten n\u00e9p\u00e9nek im\u00e1ds\u00e1gaival egy\u00fctt felsz\u00e1llt az angyal kez\u00e9b\u0151l Isten el\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az angyal ezut\u00e1n izz\u00f3 parazsat vett az olt\u00e1rr\u00f3l, megt\u00f6lt\u00f6tte vele a f\u00fcst\u00f6l\u0151t, majd ledobta a F\u00f6ldre. Erre mennyd\u00f6rg\u00e9sek \u00e9s m\u00e1s hangok hallatszottak, vill\u00e1mlott, \u00e9s f\u00f6ldreng\u00e9s t\u00e1madt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A h\u00e9t angyal pedig \u2014 akikn\u00e9l a h\u00e9t trombita volt \u2014 felk\u00e9sz\u00fclt, hogy megf\u00fajja a trombit\u00e1j\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az els\u0151 trombitasz\u00f3 - Amikor az els\u0151 angyal trombit\u00e1lt, v\u00e9rrel kevert j\u00e9ges\u0151 \u00e9s t\u0171z t\u00e1madt, amely lez\u00fadult a F\u00f6ldre. Ez\u00e9rt meg\u00e9gett a f\u00f6ld egyharmada, a f\u00e1k egyharmada \u00e9s az \u00f6sszes z\u00f6ld f\u0171."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A m\u00e1sodik trombitasz\u00f3 - A m\u00e1sodik angyal is trombit\u00e1lt. Ekkor belezuhant a tengerbe valami, ami hatalmas l\u00e1ngol\u00f3 hegyhez hasonl\u00edtott. Ett\u0151l v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozott a tenger egyharmada,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "elpusztult a tengeri \u00e9l\u0151l\u00e9nyek harmadr\u00e9sze \u00e9s a haj\u00f3k harmadr\u00e9sze is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A harmadik trombitasz\u00f3 - Amikor a harmadik angyal trombit\u00e1lt, egy \u00f3ri\u00e1si csillag zuhant le az \u00e9gb\u0151l, amely \u00fagy l\u00e1ngolt, mint a f\u00e1klya. R\u00e1esett a foly\u00f3k egyharmad\u00e1ra \u00e9s a v\u00edzforr\u00e1sokra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A csillag neve \u201e\u00dcr\u00f6m\u201d volt. A vizek egyharmada olyan keser\u0171 lett, mint az \u00fcr\u00f6m, \u00e9s sok ember meghalt, mert ilyen keser\u0171 vizet ivott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A negyedik trombitasz\u00f3 - A negyedik angyal is megf\u00fajta a trombit\u00e1j\u00e1t. Ekkor csap\u00e1s \u00e9rte a Nap egyharmad\u00e1t, a Hold egyharmad\u00e1t \u00e9s a csillagok egyharmad\u00e1t. Ez\u00e9rt mindegyiknek a harmadr\u00e9sze els\u00f6t\u00e9t\u00fclt. \u00cdgy a nappal egyharmad r\u00e9sze \u00e9s az \u00e9jszaka egyharmad r\u00e9sze is teljes s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe borult."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor \u00fajra l\u00e1ttam: egy sas rep\u00fclt magasan az \u00e9gen, \u00e9s er\u0151s hangon ezt ki\u00e1ltotta: \u201eJaj, jaj, jaj a F\u00f6ld lak\u00f3inak a m\u00e9g h\u00e1tral\u00e9v\u0151 h\u00e1rom trombitasz\u00f3 miatt! Mert a k\u00f6vetkez\u0151 h\u00e1rom angyal is hamarosan megf\u00fajja a trombit\u00e1j\u00e1t!\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6dik trombitasz\u00f3 - Az \u00f6t\u00f6dik angyal is megf\u00fajta a trombit\u00e1j\u00e1t. Ekkor l\u00e1ttam, hogy az \u00e9gb\u0151l a F\u00f6ldre hullt egy csillag, s ennek odaadt\u00e1k a feneketlen m\u00e9lys\u00e9g lej\u00e1rat\u00e1nak kulcs\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor kinyitotta a lej\u00e1ratot, a m\u00e9lys\u00e9gb\u0151l f\u00fcst sz\u00e1llt fel, mint egy nagy kemenc\u00e9b\u0151l, \u00e9s els\u00f6t\u00e9t\u00edtette a Napot \u00e9s az eg\u00e9sz \u00e9gboltot."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A f\u00fcstb\u0151l s\u00e1sk\u00e1k sz\u00e1lltak le a f\u00f6ldre. Ezek olyan er\u0151t kaptak, mint a f\u00f6ldi skorpi\u00f3k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megparancsolt\u00e1k nekik, hogy ne \u00e1rtsanak se a f\u00fcveknek, se a f\u00e1knak, se a t\u00f6bbi n\u00f6v\u00e9nynek, csak azoknak az embereknek, akik nem viselik Isten pecs\u00e9tj\u00e9t a homlokukon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ezeket sem volt szabad meg\u00f6lni\u00fck, csak k\u00ednozt\u00e1k \u0151ket \u00f6t h\u00f3napig \u2014 olyan f\u00e1jdalmat okoztak, mint a skorpi\u00f3 cs\u00edp\u00e9se."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azokban a napokban az emberek keresik majd a Hal\u00e1lt, de nem tal\u00e1lj\u00e1k. Szeretn\u00e9nek meghalni, de a Hal\u00e1l elfut el\u0151l\u00fck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Maguk a s\u00e1sk\u00e1k olyanok voltak, mint a harcra felk\u00e9sz\u00edtett lovak. Emberi arcuk volt, \u00e9s a fej\u00fck\u00f6n volt valami, ami aranykoszor\u00fahoz hasonl\u00edtott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A hajuk mintha n\u0151i haj lett volna, de oroszl\u00e1nfogaik voltak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mellkasuk, mint a vasp\u00e1nc\u00e9l, a sz\u00e1rnyaik pedig olyan zajt csaptak, mint a harci szekerek t\u00f6mege, amkor a csat\u00e1ba rohannak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Farkukon a skorpi\u00f3\u00e9hoz hasonl\u00f3 full\u00e1nk volt, \u00e9s ebben volt az er\u0151, amellyel \u00f6t h\u00f3napig k\u00ednozhatt\u00e1k az embereket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A feneketlen m\u00e9lys\u00e9g angyala volt a kir\u00e1lyuk, akinek a neve h\u00e9ber\u00fcl Abaddon, g\u00f6r\u00f6g\u00fcl Apollion, vagyis Puszt\u00edt\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezzel az els\u0151 csap\u00e1s elm\u00falt, de m\u00e9g k\u00e9t csap\u00e1s k\u00f6vetkezik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A hatodik trombitasz\u00f3 - A hatodik angyal is trombit\u00e1lt, s ekkor hangot hallottam az Isten el\u0151tt \u00e1ll\u00f3 aranyolt\u00e1r n\u00e9gy szarva k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A hang azt mondta a hatodik angyalnak, akin\u00e9l a trombita volt: \u201eEngedd szabadon azt a n\u00e9gy angyalt, akik a nagy foly\u00f3n\u00e1l, az Eufr\u00e1teszn\u00e9l vannak megk\u00f6tve!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor szabadon engedt\u00e9k azt a n\u00e9gy angyalt, akik k\u00e9szenl\u00e9tben \u00e1lltak erre az \u00f3r\u00e1ra, napra, h\u00f3napra \u00e9s \u00e9vre, hogy meg\u00f6lj\u00e9k az emberis\u00e9g egyharmad\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A lovas hadsereg h\u00faszezerszer t\u00edzezer f\u0151b\u0151l \u00e1llt \u2014 hallottam a sz\u00e1mukat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A l\u00e1tom\u00e1sban ilyennek l\u00e1ttam a lovakat \u00e9s a lovasokat: mellv\u00e9rtet viseltek, amely t\u0171zv\u00f6r\u00f6s, j\u00e1cintk\u00e9k \u00e9s k\u00e9ns\u00e1rga sz\u00edn\u0171 volt. A lovak feje az oroszl\u00e1n\u00e9hoz hasonl\u00edtott, \u00e9s a sz\u00e1jukb\u00f3l t\u0171z, f\u00fcst \u00e9s l\u00e1ngol\u00f3 k\u00e9n t\u00f6rt el\u0151."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez a h\u00e1rom csap\u00e1s \u2014 a lovak sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l el\u0151t\u00f6r\u0151 t\u0171z, f\u00fcst \u00e9s l\u00e1ngol\u00f3 k\u00e9n \u2014 \u00f6lte meg az emberis\u00e9g egyharmad\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A lovak ereje a sz\u00e1jukban \u00e9s a farkukban volt. A farkaik k\u00edgy\u00f3khoz hasonl\u00edtottak \u00e9s fejekben v\u00e9gz\u0151dtek \u2014 ezzel \u00e1rtottak az embereknek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A t\u00f6bbiek, akik t\u00fal\u00e9lt\u00e9k ezeket a csap\u00e1sokat, m\u00e9gsem v\u00e1ltoztatt\u00e1k meg a sz\u00edv\u00fcket, nem t\u00e9rtek vissza Istenhez, \u00e9s nem fordultak el b\u00e1lv\u00e1nyaikt\u00f3l sem, amelyeket a saj\u00e1t kez\u00fckkel k\u00e9sz\u00edtettek. Tov\u00e1bbra is im\u00e1dt\u00e1k a gonosz szellemeket, \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyaikat, amelyeket aranyb\u00f3l, ez\u00fcstb\u0151l, bronzb\u00f3l, k\u0151b\u0151l, f\u00e1b\u00f3l \u0151k maguk k\u00e9sz\u00edtettek. Pedig a b\u00e1lv\u00e1nyok nem l\u00e1tnak, nem hallanak, \u00e9s nem tudnak j\u00e1rni sem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az emberek nem hagyt\u00e1k abba azt sem, hogy gyilkoljanak, var\u00e1zsoljanak, szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vessenek el \u00e9s lopjanak."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az angyal \u00e9s a kis k\u00f6nyvtekercs - Ekkor \u00fajra l\u00e1ttam: egy hatalmas angyal j\u00f6tt le a Mennyb\u0151l. Felh\u0151be \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s a feje k\u00f6r\u00fcl sziv\u00e1rv\u00e1ny volt. Arca a naphoz, l\u00e1bai pedig t\u0171zoszlopokhoz hasonl\u00edtottak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kez\u00e9ben egy kis, nyitott k\u00f6nyvtekercset tartott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jobb l\u00e1b\u00e1val a tengeren, bal l\u00e1b\u00e1val a sz\u00e1razf\u00f6ld\u00f6n \u00e1llt. Hatalmasat ki\u00e1ltott, amely \u00fagy hangzott, mint az oroszl\u00e1n ord\u00edt\u00e1sa. Ekkor a h\u00e9t mennyd\u00f6rg\u00e9s is megsz\u00f3lalt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e1r \u00e9ppen le akartam \u00edrni, amit mondott, de hangot hallottam a Mennyb\u0151l: \u201eA h\u00e9t mennyd\u00f6rg\u00e9s szavait ne \u00edrd le, hanem tartsd titokban!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor az angyal, aki egyik l\u00e1b\u00e1val a tengeren, a m\u00e1sikkal a sz\u00e1razf\u00f6ld\u00f6n \u00e1llt, jobb kez\u00e9t felemelte az \u00e9gre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megesk\u00fcd\u00f6tt arra, aki \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l, \u00e9s aki teremtette a Mennyet \u00e9s a benne \u00e9l\u0151ket, a F\u00f6ldet \u00e9s a rajta \u00e9l\u0151ket, \u00e9s a tengert \u00e9s a benne \u00e9l\u0151ket. Azt mondta: \u201eNem lesz t\u00f6bb halad\u00e9k!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azokban a napokban, amikor a hetedik angyal is trombit\u00e1lni kezd, beteljes\u00fcl Isten titkos terve \u2014 pontosan \u00fagy, ahogy Isten \u00f6r\u00f6m\u00fczenetk\u00e9nt el\u0151re kijelentette szolg\u00e1inak, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n ugyanaz a mennyei hang sz\u00f3lt hozz\u00e1m: \u201eMenj, \u00e9s vedd \u00e1t a nyitott k\u00f6nyvtekercset az angyal kez\u00e9b\u0151l, aki a tengeren \u00e9s a sz\u00e1razf\u00f6ld\u00f6n \u00e1ll!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor odamentem az angyalhoz, \u00e9s k\u00e9rtem t\u0151le a kis k\u00f6nyvtekercset. \u0150 ezt mondta: \u201eFogd, \u00e9s edd meg! A gyomrodban keser\u0171 lesz, de a sz\u00e1dban \u00e9des, mint a m\u00e9z.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1tvettem az angyalt\u00f3l a tekercset \u00e9s megettem. A sz\u00e1mban \u00e9des volt, mint a m\u00e9z, de miut\u00e1n lenyeltem, a gyomrom megkeseredett t\u0151le."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt hallottam: \u201e\u00dajra pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnod kell sok n\u00e9pr\u0151l, nemzetr\u0151l, nyelvr\u0151l \u00e9s kir\u00e1lyr\u00f3l.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A k\u00e9t pr\u00f3f\u00e9ta - Ezut\u00e1n egy n\u00e1db\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt m\u00e9r\u0151p\u00e1lc\u00e1t kaptam, \u00e9s ezt hallottam: \u201eKelj fel, \u00e9s m\u00e9rd meg Isten templom\u00e1t, az olt\u00e1rt, \u00e9s azokat, akik a templomban im\u00e1dj\u00e1k Istent!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De a templom udvar\u00e1val ne t\u00f6r\u0151dj, ne m\u00e9rd meg, mert azt az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli nemzeteknek adt\u00e1k, akik negyvenk\u00e9t h\u00f3napig taposs\u00e1k majd a Szent V\u00e1rost."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n pedig hatalmat adok k\u00e9t tan\u00famnak, hogy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljanak. Ezerk\u00e9tsz\u00e1zhatvan napig fognak pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni, zs\u00e1kruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zve.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez a k\u00e9t tan\u00fa az a k\u00e9t olajfa \u00e9s az a k\u00e9t m\u00e9cstart\u00f3, akik az eg\u00e9sz f\u00f6ld Ura el\u0151tt \u00e1llnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha valaki megpr\u00f3b\u00e1l \u00e1rtani nekik, a k\u00e9t tan\u00fa sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l t\u0171z j\u00f6n ki, amely elpuszt\u00edtja ellens\u00e9geiket. \u00cdgy fognak meghalni, akik megk\u00eds\u00e9relik b\u00e1ntani \u0151ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ennek a k\u00e9t tan\u00fanak hatalma van arra, hogy bez\u00e1rj\u00e1k az eget, \u00e9s ne essen az es\u0151 addig, am\u00edg a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1suk ideje tart. De hatalmuk van arra is, hogy a vizeket v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltoztass\u00e1k, vagy hogy b\u00e1rmilyen csap\u00e1ssal megverj\u00e9k a f\u00f6ldet, ah\u00e1nyszor csak akarj\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor a k\u00e9t tan\u00fa befejezi feladat\u00e1t, a tan\u00faskod\u00e1st, a feneketlen m\u00e9lys\u00e9gb\u0151l felj\u00f6v\u0151 Sz\u00f6rnyeteg majd h\u00e1bor\u00fat ind\u00edt ellen\u00fck, legy\u0151zi \u00e9s meg\u00f6li \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Holttest\u00fck az utc\u00e1n fog fek\u00fcdni abban a nagy v\u00e1rosban, amelyet szellemben \u201eSodom\u00e1nak\u201d \u00e9s \u201eEgyiptomnak\u201d neveznek. Ez az a v\u00e1ros, ahol a k\u00e9t tan\u00fa Ur\u00e1t meg\u00f6lt\u00e9k a kereszten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az emberek mindenf\u00e9le n\u00e9pb\u0151l, t\u00f6rzsb\u0151l, nyelvb\u0151l \u00e9s nemzetb\u0151l h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l napon kereszt\u00fcl n\u00e9zik ezt a k\u00e9t halottat, s nem engedik eltemetni \u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A F\u00f6ld lakosai \u00f6r\u00fclnek, \u00fcnnepelnek, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kokat k\u00fcldenek egym\u00e1snak, mert ez a k\u00e9t pr\u00f3f\u00e9ta sok szenved\u00e9st okozott nekik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l nap m\u00falva azonban Istent\u0151l az \u00e9let szelleme sz\u00e1ll a k\u00e9t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ba, akik talpra \u00e1llnak. Akik ezt l\u00e1tj\u00e1k, sz\u00f6rnyen megr\u00e9m\u00fclnek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A k\u00e9t pr\u00f3f\u00e9ta pedig hangos ki\u00e1lt\u00e1st hall a Mennyb\u0151l: \u201eJ\u00f6jjetek fel ide!\u201d Ekkor egy felh\u0151ben ellens\u00e9geik szeme l\u00e1tt\u00e1ra felemelkednek a Mennybe."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ebben az \u00f3r\u00e1ban sz\u00f6rny\u0171 f\u00f6ldreng\u00e9s t\u00e1mad, amelyben a v\u00e1ros tizedr\u00e9sze elpusztul, \u00e9s h\u00e9tezer ember meghal. Akik \u00e9letben maradnak, nagyon megr\u00e9m\u00fclnek, \u00e9s dics\u0151s\u00e9get adnak a Menny Isten\u00e9nek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezzel elm\u00falt a m\u00e1sodik csap\u00e1s, de n\u00e9zz\u00e9tek, m\u00e1r k\u00f6zeledik a harmadik!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A hetedik trombitasz\u00f3 - A hetedik angyal is megf\u00fajta trombit\u00e1j\u00e1t, s ekkor er\u0151s hangok sz\u00f3laltak meg a Mennyben. Ezt ki\u00e1ltott\u00e1k: \u201eMost lett az eg\u00e9sz vil\u00e1g feletti kir\u00e1lyi uralom Urunk\u00e9 \u00e9s az \u0151 Krisztus\u00e1\u00e9! \u0150 fog uralkodni mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor a huszonn\u00e9gy mennyei vezet\u0151, akik Isten el\u0151tt \u00fcltek tr\u00f3njaikon, felkeltek, \u00e9s arcra borulva im\u00e1dt\u00e1k Istent."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k: \u201eH\u00e1l\u00e1t adunk neked, Mindenhat\u00f3 \u00dar Isten, aki vagy, \u00e9s mindig is volt\u00e1l, mert nagy hatalmad kezedbe vetted, kir\u00e1lyi uralkod\u00e1sodat elkezdted!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megharagudtak az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek, de most el\u00e9rkezett a te haragod ideje. Itt az id\u0151, hogy meg\u00edt\u00e9ld a halottakat, megjutalmazd szolg\u00e1idat, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, szent n\u00e9pedet \u00e9s mindazokat, akik tisztelnek t\u00e9ged, kicsiket \u00e9s nagyokat egyar\u00e1nt. Itt az id\u0151, hogy elpuszt\u00edtsd azokat, akik puszt\u00edtj\u00e1k a F\u00f6ldet.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor kiny\u00edlt Isten mennyei temploma, \u00e9s abban l\u00e1that\u00f3v\u00e1 v\u00e1lt Isten Sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1ja. Vill\u00e1mlott, er\u0151s hangok \u00e9s mennyd\u00f6rg\u00e9sek hallatszottak, f\u00f6ldreng\u00e9s \u00e9s nagy j\u00e9ges\u0151 t\u00e1madt."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A napba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt asszony \u00e9s a v\u00f6r\u00f6s s\u00e1rk\u00e1ny - Azut\u00e1n egy hatalmas jelk\u00e9p t\u0171nt f\u00f6l az \u00e9gen: egy asszony, aki a napba volt \u00f6lt\u00f6ztetve, l\u00e1ba alatt a hold, a fej\u00e9n pedig koszor\u00fa tizenk\u00e9t csillagb\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az asszony terhes volt, \u00e9s a vaj\u00fad\u00e1s f\u00e1jdalmai miatt ki\u00e1ltozott, mert m\u00e1r k\u00f6zeledett a sz\u00fcl\u00e9s ideje."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd egy m\u00e1sik jelk\u00e9pet l\u00e1ttam az \u00e9gen: egy \u00f3ri\u00e1si, v\u00f6r\u00f6s s\u00e1rk\u00e1nyt, amelynek h\u00e9t feje \u00e9s t\u00edz szarva volt, a fejein pedig h\u00e9t korona."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fark\u00e1val les\u00f6p\u00f6rte az \u00e9gr\u0151l, \u00e9s a f\u00f6ldre dobta a csillagok egyharmad\u00e1t. A s\u00e1rk\u00e1ny az asszony el\u00e9 \u00e1llt, aki m\u00e1r majdnem megsz\u00fclte a gyermek\u00e9t. A s\u00e1rk\u00e1ny azonnal fel akarta falni a gyermeket, mihelyt megsz\u00fcletik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd az asszony vil\u00e1gra hozta a fi\u00e1t, aki arra sz\u00fcletett, hogy vasjogarral uralkodjon minden n\u00e9p f\u00f6l\u00f6tt. Azut\u00e1n a fi\u00fagyermeket felragadt\u00e1k Istenhez \u2014 a tr\u00f3nj\u00e1hoz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az asszony pedig elmenek\u00fclt a puszt\u00e1ba, ahol Isten helyet k\u00e9sz\u00edtett neki, hogy ott gondoskodjanak r\u00f3la ezerk\u00e9tsz\u00e1zhatvan napig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezut\u00e1n h\u00e1bor\u00fa kezd\u0151d\u00f6tt az \u00e9gben. Mih\u00e1ly \u00e9s angyalai harcoltak a s\u00e1rk\u00e1nnyal \u00e9s annak angyalaival."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A s\u00e1rk\u00e1ny veres\u00e9get szenvedett, \u00e9s ez\u00e9rt sem \u0151, sem az angyalai nem maradhattak t\u00f6bb\u00e9 a Mennyben,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "hanem kihaj\u00edtott\u00e1k \u0151ket onnan. Ez a s\u00e1rk\u00e1ny az a r\u00e9gi k\u00edgy\u00f3, akit \u00d6rd\u00f6gnek, vagy S\u00e1t\u00e1nnak is h\u00edvnak, \u00e9s aki az eg\u00e9sz emberis\u00e9get becsapja. A S\u00e1rk\u00e1nyt \u00e9s angyalait ledobt\u00e1k a F\u00f6ldre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor er\u0151s hangot hallottam a Mennyben. Ezt mondta: \u201eMost lett a gy\u0151zelem Isten\u00fcnk\u00e9, most mutatta meg az erej\u00e9t, most \u00e9rkezett el kir\u00e1lyi uralkod\u00e1s\u00e1nak ideje! Isten Messi\u00e1sa most kezdi gyakorolni kir\u00e1lyi hatalm\u00e1t, mert most dobt\u00e1k le a Mennyb\u0151l testv\u00e9reink V\u00e1dl\u00f3j\u00e1t, aki \u00e9jjel-nappal v\u00e1dolta \u0151ket Isten el\u0151tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Testv\u00e9reink legy\u0151zt\u00e9k a V\u00e1dl\u00f3t a B\u00e1r\u00e1ny v\u00e9r\u00e9vel, legy\u0151zt\u00e9k besz\u00e9d\u00fckkel, mert tan\u00faskodtak az igazs\u00e1gr\u00f3l, legy\u0151zt\u00e9k, mert nem ragaszkodtak az \u00e9let\u00fckh\u00f6z sem, s nem f\u00e9ltek a hal\u00e1lt\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj\u00f6n a Menny, \u00e9s ti mind, akik a Mennyben laktok! De jaj nektek, f\u00f6ld \u00e9s tenger, mert lesz\u00e1llt hozz\u00e1tok a S\u00e1t\u00e1n, aki \u0151rj\u00f6ng d\u00fch\u00e9ben, mert tudja, hogy m\u00e1r csak kev\u00e9s ideje maradt!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor a S\u00e1rk\u00e1ny l\u00e1tta, hogy ledobt\u00e1k a F\u00f6ldre, \u00fcld\u00f6zni kezdte az asszonyt, aki a fi\u00fagyermeket sz\u00fclte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az asszony azonban k\u00e9t sas-sz\u00e1rnyat kapott, a hatalmas sas sz\u00e1rnyait, hogy el tudjon menek\u00fclni. El is rep\u00fclt a puszt\u00e1ba, arra a helyre, amelyet Isten k\u00e9sz\u00edtett a sz\u00e1m\u00e1ra. Ott, a S\u00e1rk\u00e1nyt\u00f3l t\u00e1vol, gondot viseltek r\u00e1 h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l \u00e9vig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor a S\u00e1rk\u00e1ny sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l egy foly\u00f3 \u00f6ml\u00f6tt ki, hogy az asszonyt elsodorja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De a f\u00f6ld seg\u00edtett az asszonynak: megnyitotta a sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elnyelte a vizet, amely a S\u00e1rk\u00e1ny sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l \u00f6ml\u00f6tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Erre a S\u00e1rk\u00e1ny nagyon megharagudott az asszonyra, \u00e9s elment, hogy h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtson az asszony t\u00f6bbi gyermeke ellen: azok ellen, akik megtartj\u00e1k Isten parancsait, \u00e9s J\u00e9zusr\u00f3l tan\u00faskodnak."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e9t Sz\u00f6rnyeteg - Ekkor l\u00e1ttam: egy Sz\u00f6rnyeteg emelkedett ki a tengerb\u0151l, amelynek h\u00e9t feje \u00e9s t\u00edz szarva volt. A szarvain t\u00edz aranykoron\u00e1t viselt, \u00e9s a fejeire Istent gyal\u00e1z\u00f3 nevek voltak \u00edrva."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e1rduchoz hasonl\u00edtott, de a l\u00e1ba olyan volt, mint a medv\u00e9\u00e9, a sz\u00e1ja pedig, mint az oroszl\u00e1n\u00e9. A S\u00e1rk\u00e1ny \u00e1tadta neki a saj\u00e1t erej\u00e9t, tr\u00f3nj\u00e1t \u00e9s nagy hatalm\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A Sz\u00f6rnyeteget az egyik fej\u00e9n hal\u00e1losan megsebes\u00edtett\u00e9k, de a sebe begy\u00f3gyult. Az eg\u00e9sz f\u00f6ld lakoss\u00e1ga \u00e1mulattal k\u00f6vette a Sz\u00f6rnyeteget,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s im\u00e1dta a S\u00e1rk\u00e1nyt, aki a hatalm\u00e1t \u00e9s uralm\u00e1t \u00e1tadta a Sz\u00f6rnyetegnek. Im\u00e1dt\u00e1k a Sz\u00f6rnyeteget is, \u00e9s azt mondt\u00e1k: \u201eSenki sincs hozz\u00e1 hasonl\u00f3! Senki nem \u00e1llhat ellene!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A Sz\u00f6rnyeteg dicsekedett, nagyokat mondott, \u00e9s Istent gyal\u00e1zta. Lehet\u0151s\u00e9get kapott, hogy 42 h\u00f3napon kereszt\u00fcl tetsz\u00e9se szerint gyakorolja a hatalm\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten ellen fordult, \u00e9s \u00f6ml\u00f6tt sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l a k\u00e1romkod\u00e1s: gyal\u00e1zta Istent \u00e9s a nev\u00e9t, Isten lak\u00f3hely\u00e9t \u00e9s a Menny t\u00f6bbi lak\u00f3j\u00e1t is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt is megengedt\u00e9k neki, hogy Isten szent n\u00e9pe ellen harcoljon, \u00e9s legy\u0151zze \u0151ket. Hatalmat kapott minden t\u00f6rzs, n\u00e9p, nyelv \u00e9s nemzet f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a F\u00f6ld lak\u00f3i mind im\u00e1dni fogj\u00e1k a Sz\u00f6rnyeteget \u2014 mindazok, akiknek neve nincs be\u00edrva az \u00c9let K\u00f6nyv\u00e9be. Ez a k\u00f6nyv a B\u00e1r\u00e1ny\u00e9, akit m\u00e9g a vil\u00e1g teremt\u00e9se el\u0151tt meg\u00f6ltek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja \u00e9s \u00e9rtse meg:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akinek fogs\u00e1gba kell mennie, az fogs\u00e1gba megy, akinek pedig karddal kell meg\u00f6letnie, azt kard \u00f6li meg. Ebben az id\u0151ben lesz igaz\u00e1n sz\u00fcks\u00e9ge Isten szent n\u00e9p\u00e9nek az \u00e1llhatatos kitart\u00e1sra, h\u0171s\u00e9gre \u00e9s hitre!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n megint l\u00e1ttam: kiemelkedett a f\u00f6ldb\u0151l egy Vad\u00e1llat, amelynek k\u00e9t szarva volt, mint egy b\u00e1r\u00e1nynak, de \u00fagy besz\u00e9lt, mint a S\u00e1rk\u00e1ny."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A Sz\u00f6rnyeteg felhatalmaz\u00e1s\u00e1val \u00e9s annak teljes hatalm\u00e1val rendelkezett. Ezzel vette r\u00e1 a F\u00f6ld minden lak\u00f3j\u00e1t, hogy im\u00e1dj\u00e1k a Sz\u00f6rnyeteget, akinek a hal\u00e1los sebe begy\u00f3gyult."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A Vad\u00e1llat nagy csod\u00e1kat is tett, m\u00e9g t\u00fczet is hozott le az \u00e9gb\u0151l a f\u00f6ldre az emberek szeme l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezekkel a csod\u00e1kkal a Sz\u00f6rnyeteget szolg\u00e1lta, \u00e9s becsapta az embereket, mert hatalmat kapott r\u00e1. A F\u00f6ld lak\u00f3inak megparancsolta, hogy k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el a Sz\u00f6rnyeteg tisztelet\u00e9re annak b\u00e1lv\u00e1nyszobr\u00e1t. Ez a Sz\u00f6rnyeteg az, akinek a kard \u00e1ltal okozott sebe begy\u00f3gyult."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Vad\u00e1llat hatalmat kapott arra is, hogy szellemet adjon a Sz\u00f6rnyeteg b\u00e1lv\u00e1nyszobr\u00e1ba, amely \u00edgy besz\u00e9lni tudott. Azt is megparancsolta, hogy \u00f6lj\u00e9k meg azokat az embereket, akik nem im\u00e1dj\u00e1k a Sz\u00f6rnyeteg szobr\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A Vad\u00e1llat k\u00e9nyszer\u00edtett mindenkit, kicsiket \u00e9s nagyokat, gazdagokat \u00e9s szeg\u00e9nyeket, szabadokat \u00e9s szolg\u00e1kat, hogy a jobb kez\u00fck\u00f6n vagy a homlokukon egy bizonyos jelet viseljenek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En\u00e9lk\u00fcl a jel n\u00e9lk\u00fcl senki sem adhatott-vehetett semmit. A jel pedig a Sz\u00f6rnyeteg neve, vagy a nev\u00e9nek megfelel\u0151 sz\u00e1m volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ehhez kell a b\u00f6lcsess\u00e9g! Aki \u00e9rtelmes, fejtse meg, mit jelent a Sz\u00f6rnyeteg sz\u00e1ma, mert az emberi sz\u00e1m: 666."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A B\u00e1r\u00e1ny \u00e9s k\u00f6vet\u0151i a Sion-hegyen - Ezut\u00e1n ism\u00e9t l\u00e1ttam: a B\u00e1r\u00e1ny \u00e1llt a Sion-hegyen, \u00e9s vele egy\u00fctt az a sz\u00e1znegyvenn\u00e9gyezer ember, akik a B\u00e1r\u00e1ny nev\u00e9t \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny Atyj\u00e1nak nev\u00e9t viselt\u00e9k a homlokukon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n hangot hallottam a Mennyb\u0151l, amely nagy v\u00edzes\u00e9s d\u00fcb\u00f6rg\u0151 hangj\u00e1hoz, vagy hatalmas mennyd\u00f6rg\u00e9shez hasonl\u00edtott. \u00dagy hangzott, mint mikor sok h\u00e1rf\u00e1n egyszerre j\u00e1tszanak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00daj \u00e9neket \u00e9nekeltek Isten tr\u00f3nja, a n\u00e9gy mennyei \u00e9l\u0151l\u00e9ny \u00e9s a mennyei vezet\u0151k el\u0151tt. Ezt az \u00e9neket senki m\u00e1s nem \u00e9nekelhette, csak az a sz\u00e1znegyvenn\u00e9gyezer, akiket a F\u00f6ldr\u0151l, az emberek k\u00f6z\u00fcl v\u00e1ltottak meg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150k nem k\u00f6vettek el semmi olyat, amivel tiszt\u00e1talann\u00e1 tett\u00e9k volna magukat az asszonyokkal, mert sz\u00fczek. \u0150k azok, akik k\u00f6vetik a B\u00e1r\u00e1nyt, ak\u00e1rhov\u00e1 is megy. Az emberek k\u00f6z\u00fcl v\u00e1ltott\u00e1k meg \u0151ket, hogy a legels\u0151k legyenek, akiket Isten \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny sz\u00e1m\u00e1ra kiv\u00e1logattak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Besz\u00e9d\u00fckben nem tal\u00e1ltak hazugs\u00e1got, \u00e9s feddhetetlenek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A h\u00e1rom angyal - Ekkor ism\u00e9t l\u00e1ttam: magasan az \u00e9gen egy angyal rep\u00fclt. N\u00e1la volt az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6r\u00f6m\u00fczenet, hogy kihirdesse a F\u00f6ld lak\u00f3inak \u2014 minden nemzetnek, t\u00f6rzsnek, nyelvnek \u00e9s n\u00e9pnek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er\u0151s hangon ezt ki\u00e1ltotta: \u201eIstent tisztelj\u00e9tek \u00e9s f\u00e9lj\u00e9tek! \u0150t dics\u0151\u00edts\u00e9tek, mert \u00edt\u00e9let\u00e9nek \u00f3r\u00e1ja el\u00e9rkezett! Im\u00e1dj\u00e1tok azt, aki a Mennyet, a F\u00f6ldet, a tengert \u00e9s a v\u00edzforr\u00e1sokat teremtette!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n egy m\u00e1sik angyal j\u00f6tt, aki kihirdette: \u201eElpusztult! Elpusztult Babilon, a nagy v\u00e1ros, amely minden n\u00e9pet megitatott par\u00e1znas\u00e1ga r\u00e9szeg\u00edt\u0151 bor\u00e1val!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd egy harmadik angyal j\u00f6tt ut\u00e1nuk, \u00e9s nagy hangon ezt ki\u00e1ltotta: \u201eAki a Sz\u00f6rnyeteget vagy annak b\u00e1lv\u00e1nyszobr\u00e1t im\u00e1dja, \u00e9s annak jel\u00e9t engedi a homlok\u00e1ra vagy a kez\u00e9re tenni,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "az is inni fog Isten haragj\u00e1nak bor\u00e1b\u00f3l, amelynek erej\u00e9t nem enyh\u00edti semmi! Ott gy\u0171lik az Isten harag-pohar\u00e1ban. Aki ebb\u0151l iszik, azt t\u0171z \u00e9s \u00e9g\u0151 k\u00e9n fogja k\u00ednozni a szent angyalok \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny szeme l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sem \u00e9jjel, sem nappal nem lesz nyugtuk azoknak, akik a Sz\u00f6rnyeteget \u00e9s annak b\u00e1lv\u00e1nyszobr\u00e1t im\u00e1dj\u00e1k, vagy magukon viselik a Sz\u00f6rnyeteg nev\u00e9nek jel\u00e9t. K\u00ednl\u00f3d\u00e1suk f\u00fcstje \u00f6r\u00f6kk\u00e9 felsz\u00e1ll."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Itt van sz\u00fcks\u00e9ge az \u00e1llhatatos kitart\u00e1sra \u00e9s t\u00fcrelemre Isten n\u00e9p\u00e9nek \u2014 azoknak, akik engedelmeskednek Isten parancsainak, \u00e9s meg\u0151rzik a J\u00e9zusban val\u00f3 hit\u00fcket.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezut\u00e1n egy hangot hallottam a Mennyb\u0151l. Ezt mondta nekem: \u201e\u00cdrd le ezt: mostant\u00f3l fogva boldogok \u00e9s \u00e1ldottak, akik az \u00darban halnak meg.\u201d \u201eIgen \u2014 mondja a Szent Szellem \u2014, most m\u00e1r megpihenhetnek a munk\u00e1juk ut\u00e1n, mert amit elv\u00e9geztek, az k\u00f6veti \u0151ket.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Arat\u00e1s \u00e9s sz\u00fcret a F\u00f6ld\u00f6n - Azut\u00e1n ism\u00e9t l\u00e1ttam: egy feh\u00e9r felh\u0151n \u00fclt valaki, aki hasonl\u00edtott az Emberfi\u00e1hoz. A fej\u00e9n aranykoszor\u00fat viselt, a kez\u00e9ben pedig \u00e9les sarl\u00f3t tartott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A templomb\u00f3l kij\u00f6tt egy m\u00e1sik angyal, \u00e9s er\u0151s hangon ki\u00e1ltott annak, aki a felh\u0151n \u00fclt: \u201eFogd a sarl\u00f3dat, \u00e9s kezdd el az arat\u00e1st, mert elj\u00f6tt az arat\u00e1s \u00f3r\u00e1ja, meg\u00e9rett a F\u00f6ld\u00f6n az aratnival\u00f3!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor az, aki a felh\u0151n \u00fclt, megsuhintotta sarl\u00f3j\u00e1t a F\u00f6ld f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s learatta a term\u00e9st."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a mennyei templomb\u00f3l kij\u00f6tt egy \u00fajabb angyal, aki szint\u00e9n \u00e9les sarl\u00f3t tartott a kez\u00e9ben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az olt\u00e1rt\u00f3l pedig el\u0151l\u00e9pett egy m\u00e1sik angyal, akinek hatalma volt a t\u0171z f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s nagy hangon ezt ki\u00e1ltotta a sarl\u00f3s angyalnak: \u201eFogd a sarl\u00f3dat, \u00e9s sz\u00fcreteld le a F\u00f6ld sz\u0151l\u0151j\u00e9t, mert m\u00e1r \u00e9rettek a f\u00fcrt\u00f6k!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Erre az angyal megsuhintotta sarl\u00f3j\u00e1t a F\u00f6ld f\u00f6l\u00f6tt, lesz\u00fcretelte a F\u00f6ld sz\u0151l\u0151j\u00e9t, \u00e9s a sz\u0151l\u0151f\u00fcrt\u00f6ket bedobta Isten haragj\u00e1nak hatalmas sz\u0151l\u0151tapos\u00f3 k\u00e1dj\u00e1ba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl tapost\u00e1k meg a sz\u0151l\u0151t, amelyb\u0151l annyi v\u00e9r \u00f6ml\u00f6tt ki, hogy az \u00e1radat a lovak zabl\u00e1j\u00e1ig \u00e9rt, \u00e9s 1 600 st\u00e1dium t\u00e1vols\u00e1gban mindent el\u00f6nt\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A gy\u0151ztesek \u00e9neke - Ism\u00e9t l\u00e1ttam: egy hatalmas \u00e9s csod\u00e1latos jel t\u0171nt fel a Mennyben. H\u00e9t angyal j\u00f6tt el\u0151, akikn\u00e9l az utols\u00f3 h\u00e9t csap\u00e1s volt. Ezekkel a csap\u00e1sokkal lett teljess\u00e9 \u00e9s fejez\u0151d\u00f6tt be Isten haragja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n ism\u00e9t l\u00e1ttam: mintha \u00fcvegtenger lett volna el\u0151ttem, amelybe t\u0171z keveredett. L\u00e1ttam azokat, akik legy\u0151zt\u00e9k a Sz\u00f6rnyeteget, annak b\u00e1lv\u00e1nyszobr\u00e1t, \u00e9s a nev\u00e9nek megfelel\u0151 sz\u00e1mot. A gy\u0151ztesek az \u00fcvegtengeren \u00e1lltak, \u00e9s Isten h\u00e1rf\u00e1it tartott\u00e1k a kez\u00fckben. \u00c9nekelt\u00e9k"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3zesnek, Isten szolg\u00e1j\u00e1nak \u00e9nek\u00e9t \u00e9s a B\u00e1r\u00e1nynak \u00e9nek\u00e9t: \u201eNagy \u00e9s csod\u00e1latos minden, amit teszel, Mindenhat\u00f3 \u00dar Isten! Igazs\u00e1gos \u00e9s helyes, ahogyan cselekszel, Nemzetek Kir\u00e1lya!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ki ne tisztelne t\u00e9ged, Urunk, ki ne dics\u00e9rn\u00e9 neved? Mert egyed\u00fcl te vagy szent! Minden n\u00e9p hozz\u00e1d j\u00f6n, hogy im\u00e1djon t\u00e9ged, mert l\u00e1tj\u00e1k, hogy igazs\u00e1gosan cselekszel!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n ism\u00e9t l\u00e1ttam: Isten mennyei szent\u00e9lye felt\u00e1rult,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s h\u00e9t angyal j\u00f6tt el\u0151, akikn\u00e9l a h\u00e9t utols\u00f3 csap\u00e1s volt. F\u00e9nyl\u0151 feh\u00e9r lenv\u00e1szon ruh\u00e1jukat a mell\u00fck\u00f6n arany\u00f6v fogta \u00f6ssze."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A n\u00e9gy mennyei \u00e9l\u0151l\u00e9ny k\u00f6z\u00fcl az egyik h\u00e9t aranypoharat adott a h\u00e9t angyalnak. A poharak tele voltak az \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l\u0151 Isten haragj\u00e1val."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A szent\u00e9lyt pedig bet\u00f6lt\u00f6tte Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek \u00e9s hatalm\u00e1nak felh\u0151je, \u00e9s senki nem l\u00e9phetett be oda, am\u00edg a h\u00e9t angyal h\u00e9t csap\u00e1sa be nem fejez\u0151d\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az utols\u00f3 h\u00e9t csap\u00e1s - Ezut\u00e1n er\u0151s hangot hallottam a templom szent\u00e9ly\u00e9b\u0151l. Ezt mondta a h\u00e9t angyalnak: \u201eMenjetek \u00e9s \u00f6nts\u00e9tek ki a F\u00f6ldre az Isten haragj\u00e1val teli h\u00e9t poharat!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az els\u0151 angyal megindult, \u00e9s ki\u00f6nt\u00f6tte a F\u00f6ldre az els\u0151 poharat. Ekkor sz\u00f6rny\u0171 \u00e9s f\u00e1jdalmas fek\u00e9lyek t\u00e1madtak azokon az embereken, akik a Sz\u00f6rnyeteg jel\u00e9t viselt\u00e9k, \u00e9s annak b\u00e1lv\u00e1nyszobr\u00e1t im\u00e1dt\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A m\u00e1sodik angyal a tengerre \u00f6nt\u00f6tte ki a pohar\u00e1t. Ekkor a tenger vize olyan lett, mint a halott v\u00e9re, \u00e9s a tengerben minden \u00e9l\u0151l\u00e9ny elpusztult."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A harmadik angyal a foly\u00f3kra \u00e9s a forr\u00e1sokra \u00f6nt\u00f6tte ki a pohar\u00e1t. Ekkor azoknak vize mind v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hallottam, hogy a vizek angyala ezt mondja: \u201eIgazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9lt\u00e9l, te Szent, aki vagy, \u00e9s aki mindig volt\u00e1l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivel szent n\u00e9pedet \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat gyilkolt\u00e1k, \u00e9s v\u00e9r\u00fcket a f\u00f6ldre ontott\u00e1k, most v\u00e9rt adt\u00e1l inni gyilkosaiknak, mert ezt \u00e9rdemlik.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3lalt a mennyei olt\u00e1r: \u201eIgen, Mindenhat\u00f3 \u00dar Isten, \u00edt\u00e9leteid igazak \u00e9s igazs\u00e1gosak!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A negyedik angyal ki\u00f6nt\u00f6tte a pohar\u00e1t a Napra, amely hatalmat kapott, hogy t\u00fcz\u00e9vel \u00e9gesse az embereket,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "akik emiatt s\u00falyos \u00e9g\u00e9si s\u00e9r\u00fcl\u00e9seket szenvedtek. A sebes\u00fcltek \u00e1tkozt\u00e1k Istent, mert neki hatalma volt ezeken a csap\u00e1sokon. M\u00e9gsem v\u00e1ltoztatt\u00e1k meg a gondolkod\u00e1sukat, \u00e9s nem t\u00e9rtek vissza Istenhez, hogy dics\u0151s\u00e9get adjanak neki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6dik angyal a Sz\u00f6rnyeteg tr\u00f3nj\u00e1ra \u00f6nt\u00f6tte ki a pohar\u00e1t. Ekkor a Sz\u00f6rnyeteg birodalma s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe borult, \u00e9s az emberek a nyelv\u00fcket harapd\u00e1lt\u00e1k k\u00ednjukban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1tkozt\u00e1k a Menny Isten\u00e9t a fek\u00e9lyeik \u00e9s f\u00e1jdalmaik miatt, de nem akartak megv\u00e1ltozni, \u00e9s nem fordultak el gonosz tetteikt\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A hatodik angyal a nagy foly\u00f3ra, az Eufr\u00e1teszre \u00f6nt\u00f6tte ki a pohar\u00e1t. Ekkor annak vize kisz\u00e1radt, hogy utat k\u00e9sz\u00edtsen a kelet fel\u0151l j\u00f6v\u0151 kir\u00e1lyoknak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezut\u00e1n ism\u00e9t l\u00e1ttam: egy-egy gonosz szellem j\u00f6tt ki a S\u00e1rk\u00e1ny, a Sz\u00f6rnyeteg \u00e9s a Hamis pr\u00f3f\u00e9ta sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l. Ezek a gonosz szellemek b\u00e9k\u00e1khoz hasonl\u00edtottak, \u00e9s csodat\u00e9v\u0151 hatalmuk volt. A F\u00f6ld \u00f6sszes kir\u00e1ly\u00e1hoz elmentek, hogy \u00f6sszegy\u0171jts\u00e9k \u0151ket a Mindenhat\u00f3 Isten nagy Napj\u00e1nak csat\u00e1j\u00e1ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezut\u00e1n ism\u00e9t l\u00e1ttam: egy-egy gonosz szellem j\u00f6tt ki a S\u00e1rk\u00e1ny, a Sz\u00f6rnyeteg \u00e9s a Hamis pr\u00f3f\u00e9ta sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l. Ezek a gonosz szellemek b\u00e9k\u00e1khoz hasonl\u00edtottak, \u00e9s csodat\u00e9v\u0151 hatalmuk volt. A F\u00f6ld \u00f6sszes kir\u00e1ly\u00e1hoz elmentek, hogy \u00f6sszegy\u0171jts\u00e9k \u0151ket a Mindenhat\u00f3 Isten nagy Napj\u00e1nak csat\u00e1j\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eFigyeljetek! Hamarosan meg\u00e9rkezem, de \u00fagy j\u00f6v\u00f6k, mint a tolvaj. Boldog \u00e9s \u00e1ldott, aki \u00e9beren \u0151rk\u00f6dik, \u00e9s meg\u0151rzi a ruh\u00e1it, mert nem fog meztelen\u00fcl j\u00e1rni, \u00e9s nem kell sz\u00e9gyenkeznie.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A gonosz szellemek \u00f6ssze is gy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k a F\u00f6ld kir\u00e1lyait arra a helyre, amelyet h\u00e9ber\u00fcl Armageddonnak neveznek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a hetedik angyal ki\u00f6nt\u00f6tte a pohar\u00e1t a leveg\u0151-\u00e9gre. Erre er\u0151s hang hallatszott a mennyei szent\u00e9lyben l\u00e9v\u0151 tr\u00f3n fel\u0151l: \u201eBefejez\u0151d\u00f6tt!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vill\u00e1mlott, mennyd\u00f6rg\u00e9s \u00e9s morajl\u00e1s hallatszott, \u00e9s nagy f\u00f6ldreng\u00e9s t\u00e1madt. Ez volt a leger\u0151sebb f\u00f6ldreng\u00e9s, mi\u00f3ta csak ember \u00e9l a F\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A nagy v\u00e1ros h\u00e1rom r\u00e9szre hasadt, \u00e9s a nemzetek v\u00e1rosai \u00f6sszed\u0151ltek. Isten nem felejtkezett el a nagy Babilonr\u00f3l sem, hanem a kez\u00e9be adta a poharat, amelyben Isten rettenetes haragj\u00e1nak bora volt, \u00e9s k\u00e9nyszer\u00edtette, hogy igya ki az utols\u00f3 cseppig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A szigetek mind els\u00fcllyedtek, \u00e9s a hegyek is elt\u0171ntek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00e9gb\u0151l hatalmas j\u00e9ges\u0151 zuhogott. Egy-egy j\u00e9gdarab k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 30 kil\u00f3nyi volt. Az emberek gyal\u00e1zt\u00e1k Istent a j\u00e9ges\u0151 csap\u00e1sa miatt, mert az val\u00f3ban sz\u00f6rny\u0171 volt."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Nagy Par\u00e1zna - Odaj\u00f6tt hozz\u00e1m az egyik angyal a h\u00e9t k\u00f6z\u00fcl, akik a h\u00e9t poharat kapt\u00e1k, \u00e9s azt mondta: \u201eJ\u00f6jj, megmutatom neked a Nagy Par\u00e1zna el\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00e9t, aki a tengerek felett \u00fcl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 az, akivel a F\u00f6ld kir\u00e1lyai par\u00e1zn\u00e1lkodtak, s aki ler\u00e9szeg\u00edtette a F\u00f6ld lak\u00f3it par\u00e1znas\u00e1g\u00e1val, mint er\u0151s borral.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor az angyal szellemben mag\u00e1val ragadott a puszt\u00e1ba. Ott egy asszonyt l\u00e1ttam, aki egy skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s sz\u00edn\u0171 Sz\u00f6rnyeteg h\u00e1t\u00e1n \u00fclt, amelynek h\u00e9t feje \u00e9s t\u00edz szarva volt. A Sz\u00f6rnyetegre mindenhol olyan nevek \u00e9s titulusok voltak \u00edrva, amelyek Istenre n\u00e9zve gyal\u00e1zkod\u00e1st jelentettek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az asszony b\u00edborsz\u00edn\u0171 \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s ruh\u00e1t viselt, dr\u00e1gak\u00f6vekkel, gy\u00f6ngy\u00f6kkel \u00e9s arannyal \u00e9kes\u00edtette mag\u00e1t. A kez\u00e9ben borral teli aranykelyhet tartott, amely az asszony par\u00e1znas\u00e1g\u00e1t, \u00e9s mindenf\u00e9le ut\u00e1latos tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1t jelk\u00e9pezte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Homlok\u00e1ra ez a titokzatos n\u00e9v volt fel\u00edrva: NAGY BABILON A PAR\u00e1ZN\u00e1K ANYJA A F\u00f6LD MINDEN GONOSZS\u00e1G\u00e1NAK ANYJA"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy az asszony ler\u00e9szegedett azoknak a v\u00e9r\u00e9t\u0151l, akiket Isten szent n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl a J\u00e9zusr\u00f3l val\u00f3 tan\u00faskod\u00e1suk\u00e9rt \u00f6ltek meg. Amikor ezt az asszonyt megl\u00e1ttam, nagyon megd\u00f6bbentem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az angyal meg is k\u00e9rdezte: \u201eCsod\u00e1lkozol? Felt\u00e1rom h\u00e1t neked, mi az \u00e9rtelme ezeknek a jelk\u00e9peknek: az asszonynak \u00e9s a h\u00e9tfej\u0171, t\u00edzszarv\u00fa Sz\u00f6rnyetegnek, amely az asszonyt a h\u00e1t\u00e1n hordozza."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Sz\u00f6rnyeteg, amelyet l\u00e1tt\u00e1l, volt, de most nincs, azonban arra k\u00e9sz\u00fcl, hogy felj\u00f6jj\u00f6n a feneketlen m\u00e9lys\u00e9gb\u0151l, s azut\u00e1n majd a v\u00e9gs\u0151 pusztul\u00e1sra megy. A f\u00f6ld\u00f6n \u00e9l\u0151 emberek k\u00f6z\u00fcl azok, akiknek a nev\u00e9t nem \u00edrt\u00e1k be a vil\u00e1g teremt\u00e9se el\u0151tt az \u00c9let K\u00f6nyv\u00e9be, csod\u00e1lkoznak, amikor megl\u00e1tj\u00e1k a Sz\u00f6rnyeteget. Azon csod\u00e1lkoznak, hogy a Sz\u00f6rnyeteg volt, most nincs, de m\u00e9gis meg fog jelenni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Itt van igaz\u00e1n sz\u00fcks\u00e9ged a b\u00f6lcsess\u00e9gre \u00e9s \u00e9rtelemre, hogy ezt meg\u00e9rthesd! A Sz\u00f6rnyeteg h\u00e9t feje azt a h\u00e9t hegyet jelenti, amelyen az asszony \u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De jelenti azt a h\u00e9t kir\u00e1lyt is, akik k\u00f6z\u00fcl az els\u0151 \u00f6t m\u00e1r meghalt, az egyik most van, az utols\u00f3 pedig m\u00e9g nem j\u00f6tt el. Amikor majd elj\u00f6n, csak r\u00f6vid ideig marad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Maga a Sz\u00f6rnyeteg pedig, amely volt, de most nincs, az a nyolcadik kir\u00e1ly. Ez is a h\u00e9t kir\u00e1ly k\u00f6z\u00e9 tartozik, \u00e9s a pusztul\u00e1s fel\u00e9 halad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A t\u00edz szarv, amelyet l\u00e1tt\u00e1l, t\u00edz kir\u00e1lyt jelent, akik m\u00e9g nem kezdt\u00e9k meg uralkod\u00e1sukat. \u0150k majd a Sz\u00f6rnyeteggel egy\u00fctt kapnak egyetlen \u00f3r\u00e1ig tart\u00f3 kir\u00e1lyi hatalmat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mind a t\u00edz kir\u00e1lynak az a k\u00f6z\u00f6s sz\u00e1nd\u00e9ka \u00e9s c\u00e9lja, hogy erej\u00fcket \u00e9s hatalmukat \u00e1tadj\u00e1k a Sz\u00f6rnyetegnek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Egy\u00fcttes er\u0151vel h\u00e1bor\u00fat fognak ind\u00edtani a B\u00e1r\u00e1ny ellen. A B\u00e1r\u00e1ny azonban legy\u0151zi \u0151ket, mert \u0151 az Urak Ura \u00e9s a Kir\u00e1lyok Kir\u00e1lya. Vele egy\u00fctt fognak gy\u0151zni azok is, akik kiv\u00e1lasztottak, elh\u00edvottak \u00e9s h\u0171s\u00e9gesek.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az angyal \u00edgy folytatta: \u201eAz a hatalmas tenger, amely felett a Nagy Par\u00e1zn\u00e1t l\u00e1ttad \u00fclni, a n\u00e9peket, embert\u00f6megeket, nemzeteket \u00e9s nyelveket jelk\u00e9pezi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A Sz\u00f6rnyeteg \u00e9s a t\u00edz szarv, amelyet l\u00e1tt\u00e1l, meggy\u0171l\u00f6lik a Nagy Par\u00e1zn\u00e1t, minden\u00e9b\u0151l kifosztj\u00e1k, m\u00e9g a ruh\u00e1t is let\u00e9pik r\u00f3la, h\u00fas\u00e1t megeszik, \u00e9s t\u0171zben puszt\u00edtj\u00e1k el."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert Isten adta ezt a t\u00edz kir\u00e1ly sz\u00edv\u00e9be, hogy az \u0151 terv\u00e9t v\u00e9grehajts\u00e1k. Igen, Isten akarta, hogy a t\u00edz kir\u00e1ly egy akarattal \u00e1tadja hatalm\u00e1t a Sz\u00f6rnyetegnek, am\u00edg Isten szavai beteljesednek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az asszony pedig, akit l\u00e1tt\u00e1l, azt a nagy v\u00e1rost jelenti, amely a F\u00f6ld kir\u00e1lyai felett uralkodik.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babilon pusztul\u00e1sa - Ezut\u00e1n egy m\u00e1sik angyalt l\u00e1ttam lesz\u00e1llni a Mennyb\u0151l, akinek igen nagy hatalma volt. Dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek f\u00e9nye beragyogta a f\u00f6ldet, \u00e9s"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "er\u0151s hangon ezt ki\u00e1ltotta: \u201e\u00d6sszed\u0151lt Babilon! A nagy v\u00e1ros \u00f6sszed\u0151lt! Gonosz szellemek lak\u00f3helye lett, mindenf\u00e9le tiszt\u00e1talan szellem, ut\u00e1latos \u00e9s tiszt\u00e1talan mad\u00e1r tany\u00e1ja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert Babilon minden n\u00e9pet megr\u00e9szeg\u00edtett par\u00e1znas\u00e1ga bor\u00e1val, hiszen vele par\u00e1zn\u00e1lkodtak a F\u00f6ld \u00f6sszes kir\u00e1lyai. A vil\u00e1g \u00fczletemberei Babilon pazarl\u00f3 \u00e9letm\u00f3dj\u00e1b\u00f3l \u00e9s k\u00f6ltekez\u0151 j\u00f3l\u00e9t\u00e9b\u0151l gazdagodtak meg.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezut\u00e1n egy m\u00e1sik hangot hallottam a Mennyb\u0151l, amely ezt mondta: \u201eJ\u00f6jj ki abb\u00f3l a v\u00e1rosb\u00f3l, n\u00e9pem! Ne vegy\u00e9l r\u00e9szt annak b\u0171neiben, s ne \u00e9rjenek a csap\u00e1sok, amelyek a v\u00e1rosra k\u00f6vetkeznek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert Babilon b\u0171nei m\u00e1r az \u00e9gig \u00e9rnek, \u00e9s Isten el\u00e9rkezettnek l\u00e1tta, hogy sz\u00e1mon k\u00e9rje rajta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e1njatok \u00fagy ezzel a v\u00e1rossal, ahogy \u0151 b\u00e1nt m\u00e1sokkal! S\u0151t, k\u00e9tszeresen fizessetek meg neki minden\u00e9rt, amit tett! A poh\u00e1rba, amelyet m\u00e1soknak k\u00e9sz\u00edtett, t\u00f6ltsetek neki mag\u00e1nak k\u00e9tszeresen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fizessetek neki annyi gy\u00e1sszal \u00e9s k\u00ednnal, amennyi dics\u0151s\u00e9get \u00e9s gazdags\u00e1got szerzett mag\u00e1nak! Mert ezt mondja: \u00bbKir\u00e1lyn\u0151 vagyok, tr\u00f3nomon \u00fcl\u00f6k! Nem vagyok \u00f6zvegy, nem l\u00e1tok gy\u00e1szt soha!\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egy napon \u00e9rik h\u00e1t Babilont a sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00edtett csap\u00e1sok mind: hal\u00e1l, gy\u00e1sz \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9g. T\u0171zben pusztul el a v\u00e1ros, mert er\u0151s az \u00dar Isten, aki \u00edt\u00e9lkezik felette.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A f\u00f6ld kir\u00e1lyai pedig, akik Babilonnal par\u00e1zn\u00e1lkodtak \u00e9s d\u0151zs\u00f6ltek, els\u00edratj\u00e1k \u00e9s meggy\u00e1szolj\u00e1k majd, mikor l\u00e1tj\u00e1k a v\u00e1ros \u00e9g\u00e9s\u00e9nek f\u00fcstj\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meg\u00e1llnak a t\u00e1volban, mert f\u00e9lnek a k\u00ednjait\u00f3l, \u00e9s azt mondj\u00e1k majd: \u201eJaj, jaj, te nagy v\u00e1ros! Jaj neked, hatalmas Babilon! Egyetlen \u00f3r\u00e1ban beteljesedett rajtad az \u00edt\u00e9let!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Siratj\u00e1k \u00e9s gy\u00e1szolj\u00e1k Babilont az eg\u00e9sz vil\u00e1g \u00fczletemberei \u00e9s keresked\u0151i is, mert senki sem veszi meg t\u00f6bb\u00e9 az \u00e1ruikat:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "aranyat, ez\u00fcst\u00f6t, dr\u00e1gak\u00f6veket, gy\u00f6ngy\u00f6ket; finom ruh\u00e1khoz val\u00f3 v\u00e1sznat, b\u00edborsz\u00edn\u0171 v\u00e1sznakat, selymet, b\u00e1rsonyt; sokf\u00e9le illatos f\u00e1t, elef\u00e1ntcsontb\u00f3l faragott d\u00edszt\u00e1rgyakat; sokf\u00e9le dr\u00e1ga f\u00e1b\u00f3l, bronzb\u00f3l, vasb\u00f3l \u00e9s m\u00e1rv\u00e1nyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt t\u00e1rgyakat;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u0171szereket: fah\u00e9jat, balzsamot, f\u00fcst\u00f6l\u0151szereket, mirh\u00e1t, t\u00f6mj\u00e9nt; bort \u00e9s ol\u00edvaolajat, finom lisztet, b\u00faz\u00e1t; marh\u00e1kat, juhokat, lovakat \u00e9s szekereket; rabszolg\u00e1kat \u2014 \u00e9s az emberek lelk\u00e9t. A keresked\u0151k s\u00edrva ki\u00e1ltj\u00e1k:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201e\u00d3, Babilon, amire a sz\u00edved v\u00e1gyott, mindaz a j\u00f3 \u00e9s gazdags\u00e1g elt\u0171nt el\u0151led! Minden gazdags\u00e1god \u00e9s f\u00e9nyes j\u00f3l\u00e9ted \u00f6r\u00f6kre elveszett! Soha t\u00f6bb\u00e9 vissza nem t\u00e9r hozz\u00e1d!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00fczletemberek \u00e9s keresked\u0151k, akik meggazdagodtak a Babilonnal val\u00f3 keresked\u00e9sb\u0151l, most f\u00e9lve a k\u00ednjait\u00f3l, csak a t\u00e1volb\u00f3l siratj\u00e1k \u00e9s gy\u00e1szolj\u00e1k Babilont."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt mondj\u00e1k: \u201eJaj, jaj! Te nagy v\u00e1ros, aki gyolcsv\u00e1szonba, b\u00edborba-b\u00e1rsonyba \u00f6lt\u00f6zt\u00e9l, arannyal, dr\u00e1gak\u00f6vekkel, gy\u00f6ngy\u00f6kkel \u00e9kes\u00edtetted magad!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hogy elpusztult minden gazdags\u00e1god egyetlen \u00f3ra alatt!\u201d Ugyan\u00edgy a haj\u00f3skapit\u00e1nyok, tenger\u00e9szek, \u00e9s mindazok, akik a tengereken utaznak \u00e9s kereskednek, t\u00e1volr\u00f3l n\u00e9zik"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "az \u00e9g\u0151 Babilon felsz\u00e1ll\u00f3 f\u00fcstj\u00e9t, \u00e9s ezt ki\u00e1ltj\u00e1k: \u201eNem volt a F\u00f6ld\u00f6n m\u00e9g egy ilyen nagy v\u00e1ros!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gy\u00e1szukban a fej\u00fckre port sz\u00f3rnak, \u00e9s s\u00edrva ki\u00e1ltozz\u00e1k: \u201eJaj, jaj! Te nagy v\u00e1ros! Akinek csak haj\u00f3ja volt a tengeren, mind meggazdagodott Babilon gazdags\u00e1g\u00e1b\u00f3l, m\u00e9gis elpusztult Babilon egyetlen \u00f3ra alatt!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj ennek, Menny! \u00d6rvendezzetek, apostolok, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e9s Isten szent n\u00e9pe, mert Isten bossz\u00fat \u00e1llt Babilonon miattatok!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezut\u00e1n egy er\u0151s angyal felkapott egy malomk\u0151 nagys\u00e1g\u00fa szikl\u00e1t, ledobta a tengerbe, \u00e9s azt mondta: \u201e\u00cdgy s\u00fcllyed el a nagy v\u00e1ros, Babilon! Ilyen lend\u00fclettel haj\u00edtj\u00e1k a pusztul\u00e1sba, hogy soha t\u00f6bb\u00e9 ne is l\u00e1ssa senki!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem hallatszik benne t\u00f6bb\u00e9 h\u00e1rf\u00e1sok, lantosok, fuvol\u00e1sok \u00e9s trombit\u00e1sok zen\u00e9je, nem dolgoznak benne mesteremberek, nem hallatszik a malomk\u0151 zaja,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "nem f\u00e9nylik benne l\u00e1mpa, nem hallatszik v\u0151leg\u00e9ny \u00e9s menyasszony hangja! Mert \u00fczletemberei voltak a vil\u00e1g hatalmasai, \u00e9s var\u00e1zsl\u00e1s\u00e1val minden n\u00e9pet becsapott!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Babilon! Kezeden sz\u00e1rad a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak \u00e9s Isten szentjeinek v\u00e9re! Te vagy a b\u0171n\u00f6s mindazoknak a hal\u00e1l\u00e1\u00e9rt, akiket meg\u00f6ltek a F\u00f6ld\u00f6n.\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten im\u00e1d\u00e1sa a Mennyben - Ezut\u00e1n olyan hangot hallottam, mintha a Mennyben \u00f3ri\u00e1si sokas\u00e1g er\u0151s hangon egyszerre ki\u00e1ltana: \u201eHalleluja! Isten\u00fcnk\u00e9 a gy\u0151zelem, a dics\u0151s\u00e9g \u00e9s a hatalom!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Igazak \u00e9s igazs\u00e1gosak \u00edt\u00e9letei, mert el\u00edt\u00e9lte \u00e9s megb\u00fcntette a Nagy Par\u00e1zn\u00e1t, aki megrontotta az eg\u00e9sz F\u00f6ldet par\u00e1znas\u00e1g\u00e1val, \u00e9s bossz\u00fat \u00e1llt rajta Isten szolg\u00e1inak legyilkol\u00e1s\u00e1\u00e9rt!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s \u00fajra ki\u00e1ltott\u00e1k: \u201eHalleluja! A Nagy Par\u00e1zna \u00e9g\u00e9s\u00e9nek f\u00fcstje felsz\u00e1ll \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor f\u00f6ldre borult a huszonn\u00e9gy mennyei vezet\u0151 \u00e9s a n\u00e9gy mennyei \u00e9l\u0151l\u00e9ny, \u00e9s \u00edgy im\u00e1dt\u00e1k a tr\u00f3non \u00fcl\u0151 Istent: \u201e\u00c1men! Halleluja!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hang hallatszott a tr\u00f3n fel\u0151l, amely ezt mondta: \u201eDics\u00e9rj\u00e9tek Isten\u00fcnket, ti, akik szolg\u00e1lj\u00e1tok \u0151t, dics\u00e9rj\u00e9tek mind, akik f\u00e9litek \u0151t, kicsinyek \u00e9s hatalmasok!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nagy sokas\u00e1g hangj\u00e1t hallottam, amely hatalmas v\u00edzes\u00e9s robaj\u00e1hoz, vagy mennyd\u00f6rg\u00e9shez hasonl\u00edtott. Ezt ki\u00e1ltott\u00e1k: \u201eHalleluja! Uralkodik Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Mindenhat\u00f3!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj\u00fcnk, ujjongjunk \u00e9s adjunk dics\u0151s\u00e9get neki, mert elj\u00f6tt a B\u00e1r\u00e1ny menyegz\u0151j\u00e9nek napja! Menyasszonya felk\u00e9sz\u00fclt a menyegz\u0151re:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ragyog\u00f3, tiszta menyasszonyi ruh\u00e1t kapott, abba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt.\u201d (Ez a menyasszonyi ruha Isten n\u00e9p\u00e9nek j\u00f3 \u00e9s igazs\u00e1gos tetteit jelk\u00e9pezi.)"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az angyal hozz\u00e1m fordult: \u201e\u00cdrd le: Boldogok \u00e9s \u00e1ldottak, akiket megh\u00edvtak a B\u00e1r\u00e1ny lakodalm\u00e1ba, az \u00fcnnepi vacsor\u00e1ra!\u201d Majd hozz\u00e1tette: \u201eEzek val\u00f3ban Isten igaz szavai.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor \u00e9n, J\u00e1nos, az angyal l\u00e1ba el\u00e9 borultam, hogy im\u00e1djam \u0151t, de \u0151 visszatartott: \u201eVigy\u00e1zz, ne tedd, mert \u00e9n csak szolgat\u00e1rsad vagyok neked is, meg a testv\u00e9reidnek is \u2014 mindazoknak, akik J\u00e9zus tan\u00fas\u00e1gt\u00e9tel\u00e9t hordozz\u00e1k. Istent im\u00e1dd! Mert a J\u00e9zus tan\u00fas\u00e1gt\u00e9tele a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s szelleme.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A Kir\u00e1lyok Kir\u00e1lya \u00e9s Urak Ura - Ism\u00e9t l\u00e1ttam: megny\u00edlt a Menny, \u00e9s egy feh\u00e9r l\u00f3 jelent meg. Lovas\u00e1nak neve \u201eH\u0171s\u00e9ges \u00e9s Igaz\u201d, mert igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l \u00e9s harcol."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tekintete, mint a t\u0171z l\u00e1ngja, fej\u00e9n pedig sok koron\u00e1t visel. Erre a lovasra olyan n\u00e9v van r\u00e1\u00edrva, amelyet rajta k\u00edv\u00fcl senki sem ismer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e9rbe m\u00e1rtott k\u00f6penyt visel, \u00e9s \u00edgy nevezik: \u201eIsten Ig\u00e9je\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mennyei seregek k\u00f6vetik feh\u00e9r lovakon, tiszta feh\u00e9r, gyolcsv\u00e1szon ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6zve."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az el\u00f6l halad\u00f3 lovas sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l \u00e9les kard j\u00f6n ki, amellyel csap\u00e1sokat m\u00e9r a nemzetekre. Vasp\u00e1lc\u00e1val uralkodik f\u00f6l\u00f6tt\u00fck, \u00e9s \u0151 tapossa majd a sz\u0151l\u0151t a Mindenhat\u00f3 Isten sz\u00f6rny\u0171 haragj\u00e1nak sz\u0151l\u0151tapos\u00f3 hely\u00e9n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A lovas derek\u00e1n\u00e1l, a k\u00f6peny\u00e9re ez a n\u00e9v volt \u00edrva: KIR\u00e1LYOK KIR\u00e1LYA \u00e9S URAK URA"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A nagy csata - Azut\u00e1n l\u00e1ttam: egy angyal \u00e1llt a Napban, \u00e9s er\u0151s hangon ezt ki\u00e1ltotta az \u00e9gen magasan sz\u00e1ll\u00f3 valamennyi mad\u00e1rnak: \u201eGyertek ide, gy\u0171ljetek \u00f6ssze Isten nagy lakom\u00e1j\u00e1ra,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s egy\u00e9tek a kir\u00e1lyok, vez\u00e9rek \u00e9s hatalmasok test\u00e9t, egy\u00e9tek a lovakat \u00e9s lovasaikat, egy\u00e9tek mindenf\u00e9le ember holttest\u00e9t, szabadokat \u00e9s rabszolg\u00e1kat, kicsiket \u00e9s nagyokat!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor megl\u00e1ttam a Sz\u00f6rnyeteget \u00e9s a F\u00f6ld kir\u00e1lyait: hadseregeikkel egy\u00fctt \u00f6sszegy\u0171ltek, hogy harcoljanak a feh\u00e9r lovon \u00fcl\u0151 lovas \u00e9s annak serege ellen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor a Sz\u00f6rnyeteget \u00e9s vele egy\u00fctt a Hamis Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t is foglyul ejtett\u00e9k. (Ez a Hamis Pr\u00f3f\u00e9ta az, aki csod\u00e1kat tett a Sz\u00f6rnyeteg \u00e9rdek\u00e9ben, \u00e9s ezzel becsapta mindazokat, akik magukra vett\u00e9k a Sz\u00f6rnyeteg jel\u00e9t, \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k annak szobr\u00e1t.) Azut\u00e1n a Sz\u00f6rnyeteget \u00e9s a Hamis Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t elevenen bedobt\u00e1k a t\u0171z-t\u00f3ba, amelyben k\u00e9n \u00e9g."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A t\u00f6bbieket pedig a feh\u00e9r lovon \u00fcl\u0151 lovas sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l kij\u00f6v\u0151 kard \u00f6lte meg. Az elesettek h\u00fas\u00e1b\u00f3l a madarak lakm\u00e1roztak, ameddig mind j\u00f3l nem laktak."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az ezer\u00e9ves uralkod\u00e1s - Ezut\u00e1n ism\u00e9t l\u00e1ttam: egy angyal sz\u00e1llt le a Mennyb\u0151l, aki a kez\u00e9ben tartotta a feneketlen m\u00e9lys\u00e9g kulcs\u00e1t \u00e9s egy nagy l\u00e1ncot."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Foglyul ejtette a S\u00e1rk\u00e1nyt, azt a R\u00e9gi K\u00edgy\u00f3t \u2014 akit neveznek \u00d6rd\u00f6gnek \u00e9s S\u00e1t\u00e1nnak is \u2014, azut\u00e1n megk\u00f6t\u00f6zte ezer \u00e9vre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd ledobta a feneketlen m\u00e9lys\u00e9gbe, a lej\u00e1ratot pedig bez\u00e1rta \u00e9s lepecs\u00e9telte, hogy a S\u00e1rk\u00e1ny ne tudja t\u00f6bb\u00e9 becsapni a n\u00e9peket, am\u00edg az ezer \u00e9v le nem telik. Ezer \u00e9v m\u00falva a S\u00e1rk\u00e1nyt egy kis id\u0151re szabadon kell majd engedni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n tr\u00f3nokat l\u00e1ttam, \u00e9s akik rajtuk \u00fcltek, azok hatalmat kaptak, hogy uralkodjanak. Majd l\u00e1ttam azoknak az embereknek a lelkeit, akiket az\u00e9rt fejeztek le, mert J\u00e9zusr\u00f3l \u00e9s az Isten Ig\u00e9j\u00e9r\u0151l tan\u00faskodtak; akik nem im\u00e1dt\u00e1k a Sz\u00f6rnyeteget, sem annak b\u00e1lv\u00e1nyszobr\u00e1t, \u00e9s nem engedt\u00e9k sem a homlokukra, sem a kez\u00fckre tenni a Sz\u00f6rnyeteg jel\u00e9t. \u0150k ism\u00e9t \u00e9letre keltek, \u00e9s uralkodtak Krisztussal egy\u00fctt ezer esztendeig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A t\u00f6bbi halott azonban m\u00e9g nem t\u00e1madt fel, am\u00edg le nem telt az ezer \u00e9v. Ez az els\u0151 felt\u00e1mad\u00e1s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ldottak, boldogok \u00e9s szentek, akik r\u00e9szt vesznek az els\u0151 felt\u00e1mad\u00e1sban! Rajtuk nincs hatalma a m\u00e1sodik hal\u00e1lnak, hanem Isten \u00e9s Krisztus papjai lesznek, \u00e9s egy\u00fctt uralkodnak vele ezer esztendeig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor eltelik az ezer \u00e9v, kiengedik b\u00f6rt\u00f6n\u00e9b\u0151l a S\u00e1t\u00e1nt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150 pedig kimegy, hogy elhitesse \u00e9s becsapja a vil\u00e1g \u00f6sszes n\u00e9p\u00e9t \u2014 G\u00f3got \u00e9s Mag\u00f3got. H\u00e1bor\u00fara gy\u0171jti \u00f6ssze \u0151ket, \u00e9s annyian lesznek, mint a tenger partj\u00e1n a homokszemek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Felvonulnak az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, beker\u00edtik Isten n\u00e9p\u00e9nek t\u00e1bor\u00e1t \u00e9s a szeretett v\u00e1rost. Ekkor azonban a Mennyb\u0151l t\u0171z sz\u00e1ll le, \u00e9s megem\u00e9szti \u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A S\u00e1t\u00e1nt pedig, aki becsapta a n\u00e9peket, bedobj\u00e1k a t\u0171z-t\u00f3ba, amelyben k\u00e9n \u00e9g. \u00cdgy \u0151 is oda ker\u00fcl a Sz\u00f6rnyeteg \u00e9s a Hamis Pr\u00f3f\u00e9ta mell\u00e9, ahol \u00e9jjel-nappal, \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9 gy\u00f6tr\u0151dnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A Nagy \u00cdt\u00e9let - Azut\u00e1n l\u00e1ttam: egy hatalmas, feh\u00e9r tr\u00f3nt, amelyen \u00fclt valaki. Tekintete el\u0151l elfutott a f\u00f6ld \u00e9s az \u00e9g, \u00e9s nyomtalanul elt\u0171ntek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd l\u00e1ttam, hogy a tr\u00f3n el\u0151tt \u00e1lltak a halottak, nagyok \u00e9s kicsik. Azut\u00e1n k\u00f6nyveket nyitottak ki, \u00e9s \u00edt\u00e9letet hirdettek a halottak felett \u2014 mindenkinek a saj\u00e1t tettei alapj\u00e1n, amelyek a k\u00f6nyvekben voltak feljegyezve. Azut\u00e1n kinyitottak egy m\u00e1sik k\u00f6nyvet is, az \u00c9let K\u00f6nyv\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A tenger kiadta a benne lev\u0151 halottakat, ugyan\u00edgy a Hal\u00e1l \u00e9s a H\u00e1d\u00e9sz is kiadt\u00e1k a n\u00e1luk lev\u0151 halottakat. Minden egyes embert a tettei szerint \u00edt\u00e9ltek meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a Hal\u00e1lt \u00e9s a H\u00e1d\u00e9szt is bedobt\u00e1k a t\u0171z-t\u00f3ba. Ez a m\u00e1sodik hal\u00e1l: a t\u0171z-t\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha valaki nem volt be\u00edrva az \u00c9let K\u00f6nyv\u00e9be, azt is a t\u0171z-t\u00f3ba vetett\u00e9k."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00daj \u00c9g, \u00daj F\u00f6ld, \u00daj Jeruzs\u00e1lem - \u00dajra l\u00e1ttam: \u00daj \u00c9g \u00e9s \u00daj F\u00f6ld t\u0171nt el\u0151, mert a r\u00e9gi \u00c9g \u00e9s a r\u00e9gi F\u00f6ld m\u00e1r elt\u0171nt, \u00e9s tenger sem volt t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy a Szent V\u00e1ros, az \u00daj Jeruzs\u00e1lem lesz\u00e1llt a Mennyb\u0151l, Istent\u0151l. Olyan volt, mint egy menyasszony, akit a f\u00e9rje sz\u00e1m\u00e1ra \u00f6lt\u00f6ztettek \u00e9s \u00e9kes\u00edtettek fel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd er\u0151s hangot hallottam a Mennyb\u0151l, amely ezt ki\u00e1ltotta: \u201eIsten otthona most m\u00e1r az emberek k\u00f6z\u00f6tt van, s \u0151 ezent\u00fal egy\u00fctt lakozik vel\u00fck. N\u00e9p\u00e9v\u00e9 lesznek, \u0151 pedig Isten\u00fckk\u00e9 lesz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Minden k\u00f6nnyet let\u00f6r\u00f6l a szem\u00fckr\u0151l, s nem lesz t\u00f6bb\u00e9 hal\u00e1l, sem gy\u00e1sz, sem s\u00edr\u00e1s, sem f\u00e1jdalom, mert a r\u00e9gi dolgok elm\u00faltak.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor az, aki a tr\u00f3non \u00fclt, megsz\u00f3lalt: \u201eL\u00e1sd, \u00e9n mindent meg\u00faj\u00edtok!\u201d Majd \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: \u201e\u00cdrd le, mert ezek a besz\u00e9dek megb\u00edzhat\u00f3k \u00e9s igazak!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta: \u201eBe van fejezve! \u00c9n vagyok az Alfa \u00e9s az \u00d3mega, mindennek az elkezd\u0151je \u00e9s a befejez\u0151je. Aki szomjas, annak inni adok az \u00e9let viz\u00e9nek forr\u00e1s\u00e1b\u00f3l aj\u00e1nd\u00e9kul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aki gy\u0151z, \u00f6r\u00f6kli mindezeket, annak Istene leszek, \u0151 pedig a fiam lesz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azonban a gy\u00e1v\u00e1k, a hitetlenek, \u00e9s akik gy\u0171l\u00f6letes dolgokat tesznek, a gyilkosok, a szexu\u00e1lis b\u0171nben \u00e9l\u0151k, akik var\u00e1zsl\u00e1ssal foglalkoznak, a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k \u00e9s a hazugok \u2014 mindezek a t\u0171z-t\u00f3ba ker\u00fclnek, amelyben k\u00e9n \u00e9g. Ez a m\u00e1sodik hal\u00e1l.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n odaj\u00f6tt hozz\u00e1m az egyik a h\u00e9t angyal k\u00f6z\u00fcl, akik a h\u00e9t utols\u00f3 csap\u00e1ssal teli poharakat kapt\u00e1k. Ezt mondta: \u201eJ\u00f6jj velem, megmutatom neked a Menyasszonyt, a B\u00e1r\u00e1ny feles\u00e9g\u00e9t!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor mag\u00e1val ragadott a Szent Szellem, \u00e9s az angyal elvezetett egy hatalmas \u00e9s magas hegyre. Megmutatta a Szent V\u00e1rost, Jeruzs\u00e1lemet, amely Istent\u0151l, a Mennyb\u0151l sz\u00e1llt le."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isten dics\u0151s\u00e9ge ragyogott bel\u0151le: a f\u00e9nye olyan volt, mint a leg\u00e9rt\u00e9kesebb dr\u00e1gak\u0151\u00e9, a krist\u00e1lytiszta gy\u00e9m\u00e1nt\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A v\u00e1rosnak er\u0151s \u00e9s magas fala volt \u00e9s tizenk\u00e9t kapuja. Egy-egy angyal \u00e1llt a kapukn\u00e1l, amelyekre fel volt \u00edrva egy-egy n\u00e9v Izr\u00e1el tizenk\u00e9t t\u00f6rzs\u00e9nek nevei k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e1rom kapu volt a v\u00e1ros keleti oldal\u00e1n, h\u00e1rom az \u00e9szaki, h\u00e1rom a d\u00e9li \u00e9s h\u00e1rom a nyugati oldalon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A v\u00e1rosfal tizenk\u00e9t alapk\u0151re \u00e9p\u00fclt, amelyekre a B\u00e1r\u00e1ny tizenk\u00e9t apostol\u00e1nak neve volt fel\u00edrva."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az angyaln\u00e1l, aki velem besz\u00e9lt, volt egy arany m\u00e9r\u0151p\u00e1lca, s azzal m\u00e9rte meg a v\u00e1rost, a kapukat \u00e9s falakat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A v\u00e1ros pontosan n\u00e9gyzet alak\u00fa, hossza \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge egyenl\u0151. Megm\u00e9rte a v\u00e1rost a m\u00e9r\u0151p\u00e1lc\u00e1val, \u00e9s az eredm\u00e9ny 12 000 st\u00e1dium lett. A v\u00e1ros hossza, sz\u00e9less\u00e9ge \u00e9s magass\u00e1ga is egyenl\u0151."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n a falat is megm\u00e9rte: ez 144 k\u00f6ny\u00f6k magas volt \u2014 f\u00e9rfi, vagyis angyal m\u00e9rt\u00e9k\u00e9vel m\u00e9rve."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A fal gy\u00e9m\u00e1ntb\u00f3l \u00e9p\u00fclt, maga a v\u00e1ros pedig sz\u00ednaranyb\u00f3l, amely \u00e1tl\u00e1tsz\u00f3 volt, mint a tiszta \u00fcveg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A v\u00e1rosfal alapk\u00f6vei sokf\u00e9le \u00e9rt\u00e9kes dr\u00e1gak\u0151vel voltak \u00e9kes\u00edtve. Az els\u0151 alapk\u0151 gy\u00e9m\u00e1nt, a m\u00e1sodik zaf\u00edr, a harmadik kalcedon, a negyedik smaragd,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "az \u00f6t\u00f6dik sz\u00e1rdonix, a hatodik rubin, a hetedik krizolit, a nyolcadik berill, a kilencedik top\u00e1z, a tizedik krizopr\u00e1z, a tizenegyedik j\u00e1cint, a tizenkettedik ametiszt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A tizenk\u00e9t kapu tizenk\u00e9t gy\u00f6ngyb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt \u2014 minden kapu egy-egy gy\u00f6ngyb\u0151l \u2014, a v\u00e1ros f\u0151\u00fatja pedig sz\u00ednaranyb\u00f3l, amely olyan \u00e1tl\u00e1tsz\u00f3 volt, mint a tiszta \u00fcveg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Templomot nem l\u00e1ttam a v\u00e1rosban, mert annak temploma maga a Mindenhat\u00f3 \u00dar Isten \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A v\u00e1rosnak nincs sz\u00fcks\u00e9ge sem a Nap, sem a Hold f\u00e9ny\u00e9re, mert Isten dics\u0151s\u00e9ge ragyogja be, a vil\u00e1goss\u00e1g forr\u00e1sa pedig maga a B\u00e1r\u00e1ny."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ebben a vil\u00e1goss\u00e1gban \u00e9lnek a vil\u00e1g nemzetei. A F\u00f6ld kir\u00e1lyai ebbe a v\u00e1rosba hozz\u00e1k be gazdags\u00e1gukat \u00e9s kincseiket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nappal a v\u00e1ros kapuit soha nem z\u00e1rj\u00e1k be, \u00e9jszaka pedig egy\u00e1ltal\u00e1n nem is lesz ott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Oda viszik a nemzetek gazdags\u00e1gukat \u00e9s kincseiket,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "de semmit sem lehet oda bevinni, ami tiszt\u00e1talan. Akik sz\u00e9gyellni val\u00f3, ut\u00e1latos, vagy hamis dolgokat tesznek, nem mehetnek be, csak azok, akiknek nev\u00e9t fel\u00edrt\u00e1k az \u00c9let K\u00f6nyv\u00e9be, amely a B\u00e1r\u00e1ny\u00e9."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00c9let Foly\u00f3ja - Azut\u00e1n az angyal megmutatta nekem a foly\u00f3t, amelyben az \u00e9let vize folyik: f\u00e9nyl\u0151 \u00e9s tiszta, mint a krist\u00e1ly. Isten \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny tr\u00f3nj\u00e1t\u00f3l ered,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s v\u00e9gigfolyik a v\u00e1ros utc\u00e1j\u00e1nak k\u00f6zep\u00e9n. A foly\u00f3 mindk\u00e9t partj\u00e1n az \u00c9let F\u00e1ja \u00e1ll, amely \u00e9vente tizenk\u00e9tszer terem \u2014 minden h\u00f3napban gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t hoz \u2014, levelei pedig a nemzetek gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s\u00e1ra val\u00f3k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A v\u00e1rosban soha nem lesz semmi, ami \u00e1tkozott. Isten \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny tr\u00f3nja lesz abban a v\u00e1rosban. Szolg\u00e1i ott im\u00e1dj\u00e1k Istent,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "l\u00e1tj\u00e1k az arc\u00e1t, \u00e9s neve a homlokukon lesz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9jszaka nem lesz ott, ez\u00e9rt nem lesz sz\u00fcks\u00e9g\u00fck sem l\u00e1mpaf\u00e9nyre, sem napf\u00e9nyre, mert az \u00dar Isten vil\u00e1goss\u00e1ga fogja beragyogni \u0151ket. Isten szolg\u00e1i kir\u00e1lyok lesznek, \u00e9s uralkodnak \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Befejez\u00e9s - Azut\u00e1n ezt mondta nekem az angyal: \u201eMindezek a dolgok val\u00f3s\u00e1gosak, \u00e9s a kijelent\u00e9s hiteles! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k szellemeinek Istene k\u00fcldte el angyal\u00e1t, hogy megmutassa a szolg\u00e1inak mindezeket a dolgokat, amelyeknek hamarosan \u00e9s hirtelen meg kell t\u00f6rt\u00e9nni\u00fck.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eFigyeljetek r\u00e1m! Hamarosan visszaj\u00f6v\u00f6k! \u00c1ldott \u00e9s boldog, aki k\u00e9szs\u00e9gesen engedelmeskedik a pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1k \u00fczeneteinek, amelyek ebben a k\u00f6nyvben le vannak \u00edrva.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n, J\u00e1nos vagyok az, aki hallottam \u00e9s l\u00e1ttam ezeket. Miut\u00e1n pedig hallottam \u00e9s l\u00e1ttam, leborultam az angyal l\u00e1ba el\u00e9, aki ezeket megmutatta, hogy im\u00e1djam \u0151t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De azt mondta: \u201eVigy\u00e1zz, ne tedd! Csak a szolgat\u00e1rsad vagyok: neked is, meg a testv\u00e9reidnek is, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak, s\u0151t mindazoknak is, akik engedelmeskednek az \u00fczeneteknek, amelyek ebben a k\u00f6nyvben vannak le\u00edrva. Istent im\u00e1dd!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n hozz\u00e1tette: \u201eNe tartsd titokban ennek a k\u00f6nyvnek a pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1it, mert az id\u0151 m\u00e1r k\u00f6zeledik, amikor mindezek beteljesednek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aki igazs\u00e1gtalan, maradjon tov\u00e1bbra is igazs\u00e1gtalan, aki gonosz, maradjon tov\u00e1bbra is gonosz, aki igaz, legyen tov\u00e1bbra is igaz, \u00e9s aki szent, legyen tov\u00e1bbra is szent!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eFigyeljetek r\u00e1m! Hamarosan elj\u00f6v\u00f6k, \u00e9s magammal hozom a jutalmatokat! Mindenkinek megadom, amit a tettei szerint meg\u00e9rdemel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az Alfa \u00e9s az \u00d3mega, az Els\u0151 \u00e9s az Utols\u00f3, az Elkezd\u0151 \u00e9s a Befejez\u0151."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1ldottak \u00e9s boldogok, akik kimoss\u00e1k ruh\u00e1jukat, mert joguk lesz r\u00e1, hogy egyenek az \u00c9let F\u00e1j\u00e1r\u00f3l, \u00e9s a kapukon kereszt\u00fcl bemenjenek a v\u00e1rosba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De k\u00edv\u00fcl maradnak a \u00bbkuty\u00e1k\u00ab, akik var\u00e1zsolnak, akik szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6kben \u00e9lnek, a gyilkosok, a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k \u00e9s mindazok, akik szeretik a hazugs\u00e1got, \u00e9s hamis dolgokat tesznek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9n, J\u00e9zus k\u00fcldtem el hozz\u00e1tok angyalomat, hogy tan\u00faskodjon ezekr\u0151l a dolgokr\u00f3l a helyi gy\u00fclekezeteknek. \u00c9n vagyok D\u00e1vid gy\u00f6kere \u00e9s ut\u00f3da. \u00c9n vagyok a f\u00e9nyesen ragyog\u00f3 hajnalcsillag.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A Szellem \u00e9s a Menyasszony is azt mondja: \u201eJ\u00f6jj!\u201d Aki hallja ezt, mondja az is: \u201eJ\u00f6jj!\u201d Aki szomjas, j\u00f6jj\u00f6n! Aki csak akarja megkaphatja az \u00e9let viz\u00e9t aj\u00e1nd\u00e9kba!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Figyelmeztetek mindenkit, aki ennek a k\u00f6nyvnek a pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1it hallgatja: ha hozz\u00e1tesz valamit ezekhez, akkor Isten elk\u00fcldi r\u00e1 azokat a csap\u00e1sokat, amelyek le vannak \u00edrva ebben a k\u00f6nyvben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha pedig valaki elvesz ennek a pr\u00f3f\u00e9tai k\u00f6nyvnek a szavaib\u00f3l, att\u00f3l Isten is elveszi az \u00f6r\u00f6kr\u00e9sz\u00e9t az \u00c9let F\u00e1j\u00e1r\u00f3l \u00e9s a Szent V\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s mindazokb\u00f3l, amelyek le vannak \u00edrva ebben a k\u00f6nyvben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aki tan\u00fas\u00edtja, hogy ezek a dolgok igazak, ezt mondja: \u201eIgen, hamarosan elj\u00f6v\u00f6k!\u201d \u201e\u00c1men! J\u00f6jj, \u00dar J\u00e9zus!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00dar J\u00e9zus kegyelme legyen veletek!"
                }
            }
        }
    }
}