{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dcdv\u00f6zlet P\u00e1lt\u00f3l, a Krisztus J\u00e9zus rabszolg\u00e1j\u00e1t\u00f3l. Isten arra v\u00e1lasztott ki engem, hogy apostola legyek, \u00e9s r\u00e1m b\u00edzta, hogy hirdessem \u00f6r\u00f6m\u00fczenet\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i \u00e1ltal Isten m\u00e1r el\u0151re meg\u00edg\u00e9rte ezt az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt a szent \u00cdr\u00e1sokban. Az \u00f6r\u00f6mh\u00edr Isten Fi\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l, Urunkr\u00f3l, J\u00e9zus Krisztusr\u00f3l,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "aki emberi term\u00e9szet\u00e9t tekintve D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00fcletett,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de a Szent Szellem hatalmas er\u0151vel bizony\u00edtotta, hogy J\u00e9zus ugyanakkor Isten Fia \u2014 az\u00e1ltal, hogy \u0151t a hal\u00e1lb\u00f3l felt\u00e1masztotta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Urunk, J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal kaptam kegyelmet \u00e9s apostoli megb\u00edz\u00e1st, hogy az \u0151 neve dics\u0151s\u00e9g\u00e9re az \u00f6sszes zsid\u00f3s\u00e1gon k\u00edv\u00fcli nemzetb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3kat elvezessem a J\u00e9zusban val\u00f3 hitre \u00e9s az engedelmess\u00e9gre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ti is ezek k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k vagytok, akiket Isten arra h\u00edvott el, hogy J\u00e9zus Krisztushoz tartozzatok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nektek \u00edrom ezt a levelet, akik R\u00f3m\u00e1ban laktok, akiket Isten szeret \u00e9s elh\u00edvott, hogy saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9v\u00e9 legyetek. Aty\u00e1nk, az Isten \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztus adjon nektek kegyelmet \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok \u00e9rtetek - El\u0151sz\u00f6r is h\u00e1l\u00e1t adok \u00e9rtetek Istenemnek J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal, mert hitetekr\u0151l m\u00e1r az eg\u00e9sz vil\u00e1gon besz\u00e9lnek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tan\u00fam az Isten \u2014 akinek a Fi\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 \u00f6r\u00f6m\u00fczenet hirdet\u00e9s\u00e9vel teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel szolg\u00e1lok \u2014, hogy amikor im\u00e1dkozom, \u00e9rtetek is mindig k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Egyre csak azt k\u00e9rem t\u0151le, hogy egyszer m\u00e1r hozz\u00e1tok is eljussak, ha \u0151 is akarja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nagyon szeretn\u00e9k m\u00e1r tal\u00e1lkozni veletek, hogy n\u00e9h\u00e1ny szellemi aj\u00e1nd\u00e9kot \u00e1tadjak nektek, \u00e9s ezzel meger\u0151s\u00edtselek benneteket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Helyesebben sz\u00f3lva, hogy ti is, meg \u00e9n is felb\u00e1torodjunk egym\u00e1s hit\u00e9nek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, szeretn\u00e9m, ha tudn\u00e1tok, hogy m\u00e1r sokszor meg akartalak l\u00e1togatni benneteket, de mindeddig akad\u00e1lyokba \u00fctk\u00f6ztem. Az\u00e9rt akartam hozz\u00e1tok menni, hogy a munk\u00e1mnak k\u00f6z\u00f6ttetek is legyen valami eredm\u00e9nye, ak\u00e1rcsak a t\u00f6bbi n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem sz\u00e1m\u00edt, hogy valaki kultur\u00e1lt vagy primit\u00edv, tanult vagy tanulatlan, \u00e9n mindenkinek ad\u00f3sa vagyok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t k\u00e9sz vagyok nektek is hirdetni az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, akik R\u00f3m\u00e1ban \u00e9ltek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert nem sz\u00e9gyellem senki el\u0151tt az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt, hiszen Istennek hatalma az, amellyel \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre juttatja mindazokat, akik hisznek benne, els\u0151k\u00e9nt a zsid\u00f3knak, azut\u00e1n a t\u00f6bbi n\u00e9pnek is."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00f6r\u00f6mh\u00edr mutatja meg, hogyan teszi Isten a maga sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3v\u00e1 az embert. Ez pedig kezdett\u0151l mindv\u00e9gig az Istenben val\u00f3 hit \u00e1ltal t\u00f6rt\u00e9nik. Ahogyan az \u00cdr\u00e1s mondja: \u201eAkit a hite alapj\u00e1n Isten elfogad, az \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lni fog.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Minden ember b\u0171n\u00f6s - Megmutatkozik azonban Isten haragja is a Mennyb\u0151l azok miatt a gonosz \u00e9s igazs\u00e1gtalan tettek miatt, amelyeket az emberek elk\u00f6vetnek, amikor gonoszs\u00e1gukkal elnyomj\u00e1k az igazs\u00e1got."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hiszen mindaz, amit Istenb\u0151l megismerhet\u00fcnk, nyilv\u00e1nval\u00f3 el\u0151tt\u00fck, hiszen maga Isten mutatta meg mindenkinek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten \u00f6r\u00f6k hatalma \u00e9s isteni term\u00e9szete ugyan emberi szemmel nem l\u00e1that\u00f3, de m\u00e9gis vil\u00e1gosan \u00e9rz\u00e9kelhet\u0151 \u00e9s meg\u00e9rthet\u0151, mert a vil\u00e1g teremt\u00e9se \u00f3ta mindenki l\u00e1thatja \u00e9s tanulm\u00e1nyozhatja Isten teremtm\u00e9nyeit. \u00cdgy teh\u00e1t nincs ments\u00e9g azok sz\u00e1m\u00e1ra,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "akik felismert\u00e9k Istent, de m\u00e9gsem tisztelt\u00e9k \u0151t Istenk\u00e9nt, sem nem adtak h\u00e1l\u00e1t neki. Ez\u00e9rt gondolkod\u00e1suk \u00e9rtelmetlen lett, \u00e9s ostoba sz\u00edv\u00fck egyre jobban els\u00f6t\u00e9t\u00fclt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00e1r magukat b\u00f6lcseknek tartj\u00e1k, bolondok lettek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l\u0151 Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t elhagyt\u00e1k, \u00e9s helyette b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1dtak, amelyek haland\u00f3 emberekre, madarakra, n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llatokra \u00e9s h\u00fcll\u0151kre hasonl\u00edtottak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Isten is kiszolg\u00e1ltatta \u0151ket a saj\u00e1t gonosz sz\u00edv\u00fck k\u00edv\u00e1ns\u00e1gainak. Hagyta, hogy szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6kben \u00e9ljenek, \u00e9s egym\u00e1s test\u00e9vel gyal\u00e1zatos vissza\u00e9l\u00e9seket k\u00f6vessenek el."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isten igazs\u00e1g\u00e1t hazugs\u00e1ggal cser\u00e9lt\u00e9k fel, \u00e9s a teremtm\u00e9nyeket im\u00e1dt\u00e1k \u2014 ahelyett, hogy Istent, a Teremt\u0151t im\u00e1dt\u00e1k volna! Pedig az im\u00e1dat egyed\u00fcl Istent illeti, aki \u00f6r\u00f6kk\u00e9 legyen \u00e1ldott! \u00c1men."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mivel ezt tett\u00e9k, Isten is kiszolg\u00e1ltatta \u0151ket a saj\u00e1t sz\u00e9gyenletes k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaiknak. Asszonyaik felcser\u00e9lt\u00e9k a f\u00e9rfiakkal val\u00f3 term\u00e9szetes szexu\u00e1lis kapcsolatot m\u00e1s n\u0151kkel val\u00f3 term\u00e9szetellenes szexu\u00e1lis kapcsolatra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen a f\u00e9rfiak is elhagyt\u00e1k az asszonyokkal val\u00f3 term\u00e9szetes szexu\u00e1lis kapcsolatot, \u00e9s m\u00e1s f\u00e9rfiakat k\u00edv\u00e1ntak meg \u00e9g\u0151 v\u00e1gyakoz\u00e1ssal. \u00cdgy azut\u00e1n a homoszexu\u00e1lis f\u00e9rfiak egym\u00e1ssal k\u00f6vettek el gyal\u00e1zatos dolgokat, \u00e9s a saj\u00e1t test\u00fckben kapt\u00e1k meg a b\u00fcntet\u00e9st, amelyet t\u00e9velyg\u00e9seik\u00e9rt meg\u00e9rdemeltek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mivel Istent nem tartott\u00e1k m\u00e9lt\u00f3nak arra, hogy ismeret\u00e9t meg\u0151rizz\u00e9k, ez\u00e9rt Isten is magukra hagyta \u0151ket. Engedte, hogy megromlott gondolkod\u00e1suk szerint olyan dolgokat tegyenek, amelyeket nem lenne szabad."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mindenf\u00e9le igazs\u00e1gtalans\u00e1g, gonoszs\u00e1g, kapzsis\u00e1g \u00e9s rosszakarat t\u00f6lti be \u0151ket. Tele vannak irigys\u00e9ggel, gyilkos sz\u00e1nd\u00e9kkal, veszeked\u00e9ssel, alattomoss\u00e1ggal, mindig rosszat gondolnak a m\u00e1sikr\u00f3l,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "pletyk\u00e1lnak \u00e9s v\u00e1daskodnak, Istent gy\u0171l\u00f6lik, g\u00fanyol\u00f3dnak, er\u0151szakosak, dicsekv\u0151k, gonosz dolgokat tal\u00e1lnak ki, sz\u00fcleik ir\u00e1nt engedetlenek,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ostob\u00e1k, nem tartj\u00e1k meg \u00edg\u00e9reteiket, szeretet n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rtelen\u00fcl b\u00e1nnak az emberekkel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00f3l ismerik Isten igazs\u00e1gos t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, \u00e9s tudj\u00e1k, hogy akik ilyen dolgokat tesznek, m\u00e9lt\u00f3k a hal\u00e1lra. M\u00e9gis folytatj\u00e1k ezeket a gonosz dolgokat, s\u0151t helyesl\u00e9s\u00fckkel b\u00e1tor\u00edtj\u00e1k azokat, akik hasonl\u00f3an \u00e9lnek."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten a B\u00edr\u00f3! - Nincs ments\u00e9g sz\u00e1modra, ak\u00e1rki is legy\u00e9l, ha magadat b\u00edr\u00f3nak k\u00e9pzeled, \u00e9s m\u00e1sok felett \u00edt\u00e9lkezel. Ha m\u00e1sokat el\u00edt\u00e9lsz, azzal magadra is \u00edt\u00e9letet mondasz. Hiszen te is ugyanazokat m\u0171veled, amelyek miatt a m\u00e1sikat el\u00edt\u00e9led!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Igen, Isten val\u00f3ban el\u00edt\u00e9li azokat, akik ilyen dolgokat tesznek, \u00e9s tudjuk, hogy az \u0151 \u00edt\u00e9lete igazs\u00e1gos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hogyan is k\u00e9pzeled, hogy te majd elker\u00fcl\u00f6d Isten \u00edt\u00e9let\u00e9t, ha el\u00edt\u00e9led azokat, akik ilyeneket tesznek, mik\u00f6zben magad is ugyan\u00fagy \u00e9lsz?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n semmibe veszed Isten gazdagon \u00e1rad\u00f3 j\u00f3s\u00e1g\u00e1t, eln\u00e9z\u00e9s\u00e9t \u00e9s nagy t\u00fcrelm\u00e9t? Nem veszed \u00e9szre, hogy j\u00f3s\u00e1g\u00e1val arra az elhat\u00e1roz\u00e1sra akar vezetni, hogy megv\u00e1ltoztasd a gondolkod\u00e1sodat \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9letedet?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mivel azonban megmakacsoltad magad, \u00e9s sz\u00edved nem akar megv\u00e1ltozni, Isten haragj\u00e1t gy\u0171jt\u00f6d a fejedre. Ez pedig majd a Harag Napj\u00e1n mutatkozik meg, amikor Isten igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9leteit mindenki megl\u00e1tja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten ugyanis mindenkit a tettei szerint jutalmaz, vagy b\u00fcntet meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k \u00e9letet ad azoknak, akik kitart\u00f3an t\u00f6rekednek j\u00f3t tenni, \u00e9s ezzel a dics\u0151s\u00e9get, tisztess\u00e9get \u00e9s a romolhatatlan \u00e9letet keresik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akik viszont \u00f6nz\u0151k, \u00e9s nem engedelmeskednek az igazs\u00e1gnak, s\u0151t az igazs\u00e1gtalans\u00e1got szolg\u00e1lj\u00e1k, azok Isten haragj\u00e1val fognak tal\u00e1lkozni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9s szenved\u00e9s lesz a sorsa mindenkinek, aki gonoszs\u00e1got m\u0171vel, els\u0151k\u00e9nt a zsid\u00f3knak, azut\u00e1n a t\u00f6bbi n\u00e9pnek is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akik viszont j\u00f3t tesznek, azok dics\u0151s\u00e9get, tisztess\u00e9get \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get nyernek, el\u0151bb a zsid\u00f3k, azut\u00e1n a t\u00f6bbi n\u00e9pek is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert Isten r\u00e9szrehajl\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl \u00edt\u00e9l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akik nem ismert\u00e9k Isten T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, \u00e9s \u00fagy k\u00f6vettek el b\u0171nt, azok \u00fagy pusztulnak majd el, mint T\u00f6rv\u00e9nyen k\u00edv\u00fcliek. Akik viszont a T\u00f6rv\u00e9ny alatt \u00e9ltek, \u00e9s \u00fagy v\u00e9tkeztek, azokat maga a T\u00f6rv\u00e9ny \u00edt\u00e9li el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Puszt\u00e1n att\u00f3l, hogy valaki ismeri a T\u00f6rv\u00e9nyt, m\u00e9g nem v\u00e1lik Isten sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3v\u00e1, mert Isten csak azokat tekinti elfogadhat\u00f3nak, akik meg is teszik, amit a T\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6vetel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli nemzetek, b\u00e1r nem ismerik a T\u00f6rv\u00e9nyt, \u00f6szt\u00f6n\u00f6sen m\u00e9gis azt teszik, amit a T\u00f6rv\u00e9ny megk\u00f6vetel. \u00cdgy, b\u00e1r T\u00f6rv\u00e9ny\u00fck nincs, \u0151k maguk lesznek t\u00f6rv\u00e9nny\u00e9 saj\u00e1t maguk sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9let\u00fck mutatja, hogy a T\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6vetel\u00e9sei a sz\u00edv\u00fckbe vannak \u00edrva, ez\u00e9rt tudj\u00e1k, hogy mi a helyes, \u00e9s mi a rossz \u2014 err\u0151l tan\u00faskodik a lelkiismeret\u00fck is. N\u00e9ha \u00fagy gondolj\u00e1k, hogy rossz, amit tettek, \u00e9s emiatt b\u0171ntudatuk van. M\u00e1skor viszont \u00fagy gondolj\u00e1k, helyesen cselekedtek, \u00e9s nem \u00e9rzik magukat b\u0171n\u00f6snek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azonban m\u00e9g az emberek titkos gondolatai is nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 lesznek azon a napon, amikor Isten \u00edt\u00e9lni fog J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal. Ez is r\u00e9sze az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetnek, amelyet \u00e9n hirdetek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A zsid\u00f3k \u00e9s a T\u00f6rv\u00e9ny - Mi a helyzet veled, aki zsid\u00f3nak mondod magad? A T\u00f6rv\u00e9nyben b\u00edzol, \u00e9s Istennel dicsekszel,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "hogy ismered akarat\u00e1t, \u00e9s k\u00e9pes vagy mindig a legjobbat v\u00e1lasztani, hiszen a T\u00f6rv\u00e9ny megtan\u00edtott r\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt gondolod, hogy te vagy a vakok \u00fatmutat\u00f3ja, a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben \u00e9l\u0151k vil\u00e1goss\u00e1ga,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a tudatlanok vezet\u0151je \u00e9s a szellemileg kiskor\u00faak tan\u00edt\u00f3ja, mivel a T\u00f6rv\u00e9nyben ti\u00e9d a form\u00e1ba \u00f6nt\u00f6tt ismeret \u00e9s igazs\u00e1g."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha ezt gondolod, akkor mi\u00e9rt nem tanulod meg magad is, amit m\u00e1soknak tan\u00edtasz? Azt hirdeted: \u201eNe lopj!\u201d \u2014 te magad m\u00e9gis lopsz?!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azt mondod: \u201eNe l\u00e9gy h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151!\u201d \u2014 te m\u00e9gis h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vetsz el?! Ut\u00e1lod ugyan a b\u00e1lv\u00e1nyokat, m\u00e9gis lopsz a templomokb\u00f3l?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Te, aki a T\u00f6rv\u00e9nnyel dicsekszel, mi\u00e9rt hozol sz\u00e9gyent Istenre azzal, hogy nem engedelmeskedsz a T\u00f6rv\u00e9nynek?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u201eMiattatok szidalmazz\u00e1k Isten nev\u00e9t az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az, hogy k\u00f6r\u00fcl vagy met\u00e9lve, csak akkor \u00e9r valamit, ha engedelmeskedsz is a T\u00f6rv\u00e9nynek. Ha nem engedelmeskedsz, akkor hi\u00e1ba vagy k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lve, semmiben sem k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u00f6l azokt\u00f3l, akik nincsenek k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lve."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A zsid\u00f3s\u00e1gon k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek nincsenek ugyan k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lve, de ha a T\u00f6rv\u00e9ny igazs\u00e1gos rendelkez\u00e9sei szerint \u00e9lnek, akkor Isten m\u00e9gis \u00fagy tekinti \u0151ket, mintha k\u00f6r\u00fclmet\u00e9ltek lenn\u00e9nek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Te, mivel zsid\u00f3 vagy, ismered az \u00edrott T\u00f6rv\u00e9nyt, \u00e9s k\u00f6r\u00fcl is vagy met\u00e9lve. De ha v\u00e9tkezel a T\u00f6rv\u00e9ny ellen, akkor azok \u00edt\u00e9lnek el, akik ugyan nincsenek k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lve, m\u00e9gis teljes\u00edtik a T\u00f6rv\u00e9nyt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert nem a k\u00fcls\u0151s\u00e9gek teszik az embert zsid\u00f3v\u00e1! Nem az az igazi k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s, amely k\u00fcls\u0151leg, a f\u00e9rfi test\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nik."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hanem az a zsid\u00f3, aki titokban, a sz\u00edv\u00e9ben az. A val\u00f3di k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s pedig a sz\u00edvben t\u00f6rt\u00e9nik, a Szent Szellem \u00e1ltal, nem pedig az \u00edrott T\u00f6rv\u00e9ny parancsai szerint. Akinek a sz\u00edve van k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lve, az Istent\u0151l kap dics\u00e9retet, nem emberekt\u0151l."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akkor van-e valami el\u0151nye a zsid\u00f3knak a t\u00f6bbi n\u00e9ppel szemben? Van-e valami \u00e9rtelme a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9snek?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Igen, minden tekintetben sok el\u0151ny\u00fck van! Ezek k\u00f6z\u00fcl a legfontosabb, hogy Isten r\u00e1juk b\u00edzta, hogy \u0151rizz\u00e9k meg, amit \u0151 kijelentett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Igaz ugyan, hogy k\u00f6z\u00fcl\u00fck egyesek h\u0171tlenek lettek Istenhez, de vajon emiatt Isten is h\u0171tlenn\u00e9 lesz a saj\u00e1t \u00edg\u00e9reteihez?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dehogy, semmik\u00e9ppen! Hiszen Isten m\u00e9g akkor is teljes\u00edti, amit meg\u00edg\u00e9rt, ha az \u00f6sszes ember hazudna is. Mert ezt mondja az \u00cdr\u00e1s Istenr\u0151l: \u201eIgaznak bizonyulsz, abban, amit mondasz, \u00e9s gy\u0151ztes leszel, amikor v\u00e1dolnak t\u00e9ged.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezek szerint, ha mi igazs\u00e1gtalanok vagyunk, az m\u00e9g vil\u00e1gosabban megmutatja, hogy Isten igazs\u00e1gos? Akkor h\u00e1t nem igazs\u00e1gtalan-e Isten, ha m\u00e9gis megb\u00fcntet? \u2014 k\u00e9rdezhetn\u00e9 valaki, az emberi okoskod\u00e1s szerint."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem, Isten semmi esetre sem igazs\u00e1gtalan! Hiszen akkor hogyan \u00edt\u00e9lkezhetne az eg\u00e9sz vil\u00e1g felett?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Erre azt mondhatn\u00e1 valaki: \u201eAmikor hazudok, az tulajdonk\u00e9ppen Isten igazs\u00e1g\u00e1t mutatja meg, \u00e9s a dics\u0151s\u00e9g\u00e9t n\u00f6veli. Akkor viszont mi\u00e9rt \u00edt\u00e9l el engem?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha ez igaz lenne, akkor m\u00e1r azt is mondhatn\u00e1nk: \u201eV\u00e9tkezz\u00fcnk csak nyugodtan, \u00fagyis j\u00f3 sz\u00e1rmazik bel\u0151le!\u201d \u2014 \u00e9s val\u00f3ban vannak, akik hamisan azzal v\u00e1dolnak engem, hogy ezt tan\u00edtom. De akik ilyesmit mondanak, hazudnak. Az ilyen r\u00e1galmaz\u00f3k meg\u00e9rdemlik, hogy Isten el\u00edt\u00e9lje \u0151ket!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Zsid\u00f3k \u00e9s nem zsid\u00f3k egyar\u00e1nt v\u00e9tkeztek - Mi k\u00f6vetkezik ebb\u0151l? Tal\u00e1n mi, zsid\u00f3k, k\u00fcl\u00f6nbek vagyunk, mint a t\u00f6bbi n\u00e9p? Dehogyis! Hiszen \u00e9ppen az el\u0151bb bizony\u00edtottam be, hogy zsid\u00f3k \u00e9s nem zsid\u00f3k egyform\u00e1n a b\u0171n hatalma alatt vannak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u201eNincs b\u0171ntelen ember, egy sem,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "nincs senki, aki meg\u00e9rten\u00e9, nincs, aki keresn\u00e9 Istent."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mindannyian elfordultak Istent\u0151l, \u00e9s megromlottak, nincs aki j\u00f3t tenne, egy sem!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eTorkuk nyitott s\u00edr, nyelv\u00fck megt\u00e9veszt\u0151 hazugs\u00e1got sz\u00f3l.\u201d \u201eK\u00edgy\u00f3m\u00e9reg van ajkukon.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eSz\u00e1juk \u00e1tkoz\u00f3d\u00e1ssal \u00e9s keser\u0171s\u00e9ggel van tele.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eSietnek, hogy gyilkolhassanak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amerre csak mennek, pusztul\u00e1st \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1got okoznak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A b\u00e9kess\u00e9g \u00fatj\u00e1t nem ismerik.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eNincs benn\u00fck sem istenf\u00e9lelem, sem Isten ir\u00e1nti tisztelet.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezeket a T\u00f6rv\u00e9ny azokr\u00f3l mondja, akik a T\u00f6rv\u00e9ny hatalma alatt \u00e9lnek. \u00cdgy azut\u00e1n kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl mindenki \u2014 zsid\u00f3 \u00e9s nem zsid\u00f3 \u2014 egyar\u00e1nt b\u0171n\u00f6s Isten el\u0151tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mi\u00e9rt? Mert senki sem k\u00e9pes arra, hogy a T\u00f6rv\u00e9ny parancsainak teljes\u00edt\u00e9s\u00e9vel Isten sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3v\u00e1 legyen. Hiszen a T\u00f6rv\u00e9ny csak r\u00e1vil\u00e1g\u00edt a b\u0171neinkre, hogy vil\u00e1gosan megl\u00e1ssuk \u00e9s felismerj\u00fck azokat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Milyen alapon fogad el Isten benn\u00fcnket? - Isten azonban m\u00e9gis k\u00e9pes arra, hogy a maga sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3v\u00e1 tegye az embert a T\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl is. Nek\u00fcnk meg is mutatta ezt az \u00faj utat, amelyr\u0151l m\u00e1r a T\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is besz\u00e9ltek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isten ugyanis mindenkit elfogad, aki hisz J\u00e9zus Krisztusban, att\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl, hogy az illet\u0151 zsid\u00f3, vagy nem zsid\u00f3."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hiszen minden ember v\u00e9tkezett, \u00e9s emiatt nem m\u00e9lt\u00f3 arra, hogy Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben r\u00e9szes\u00fclj\u00f6n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isten azonban kegyelemb\u0151l teszi a maga sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3v\u00e1 az embert. Ez Isten aj\u00e1nd\u00e9ka, amelyet a J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal elv\u00e9gzett megv\u00e1lt\u00e1sban kaphatunk meg."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isten az\u00e9rt k\u00fcldte J\u00e9zust, hogy akik benne hisznek, azoknak a b\u0171neit megbocs\u00e1ssa. Ez J\u00e9zus v\u00e9re, vagyis a hal\u00e1la \u00e1ltal lehets\u00e9ges. \u00cdgy mutatta meg Isten, hogy \u0151 mindig igazs\u00e1gos. Igazs\u00e1goss\u00e1g\u00e1t mutatja az, hogy t\u00fcrelmes volt, \u00e9s J\u00e9zusra val\u00f3 tekintettel elengedte a m\u00faltban elk\u00f6vetett b\u0171n\u00f6ket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy az is Isten igazs\u00e1goss\u00e1g\u00e1t bizony\u00edtja, hogy most elfogadja azokat, akik J\u00e9zus Krisztusban hisznek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n dicsekedhet\u00fcnk-e valamivel? Egy\u00e1ltal\u00e1n nem! \u00c9s mi\u00e9rt nem? Vajon az a t\u00f6rv\u00e9ny teszi lehetetlenn\u00e9, amely a tetteken alapul? Nem, hanem a hit t\u00f6rv\u00e9nye!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezt \u00fagy \u00e9rtem, hogy az ember az Istenben val\u00f3 hite \u00e1ltal v\u00e1lik Isten sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3v\u00e1, nem pedig annak k\u00f6vetkezt\u00e9ben, amit a T\u00f6rv\u00e9nyt k\u00f6vetve tesz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n Isten csak a zsid\u00f3k Istene? Nem lehet egy\u00fattal m\u00e1s n\u00e9pek\u00e9 is? Bizony, \u0151 a nem zsid\u00f3k Istene is!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hiszen csak egy Isten van, \u00e9s \u0151 az, aki a zsid\u00f3kat a hit\u00fck alapj\u00e1n teszi elfogadhat\u00f3v\u00e1, a nem zsid\u00f3kat pedig ugyancsak a hit\u00fck seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vajon \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9 akarom-e tenni a T\u00f6rv\u00e9nyt, amikor a hitet hangs\u00falyozom? Egy\u00e1ltal\u00e1n nem! S\u0151t, ink\u00e1bb meger\u0151s\u00edtem a T\u00f6rv\u00e9ny \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9g\u00e9t a hit \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m p\u00e9ld\u00e1ja - Mit mondjunk arr\u00f3l, amit \u00c1brah\u00e1m \u2014 n\u00e9p\u00fcnk \u0151sapja \u2014 tapasztalt a hittel kapcsolatban?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha \u00c1brah\u00e1m a tettei alapj\u00e1n lett volna elfogadhat\u00f3 Isten sz\u00e1m\u00e1ra, akkor dicsekedhetne. De Isten el\u0151tt nincs mivel dicsekednie!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00fck csak, mit mond err\u0151l az \u00cdr\u00e1s: \u201e\u00c1brah\u00e1m hitt Istenben, Isten pedig elfogadta \u00c1brah\u00e1m hit\u00e9t. \u00cdgy lett \u00c1brah\u00e1m Isten sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki dolgozik, annak nem aj\u00e1nd\u00e9kot adnak, hanem jogos fizet\u00e9st kap a munk\u00e1j\u00e1\u00e9rt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De a tettei alapj\u00e1n senki nem lesz elfogadhat\u00f3 Isten sz\u00e1m\u00e1ra. B\u00edznia \u00e9s hinnie kell Istenben, aki a b\u0171n\u00f6s embert a hite alapj\u00e1n fogadja el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ugyanerr\u0151l besz\u00e9lt m\u00e1r D\u00e1vid is, amikor boldognak mondja azt, akit Isten a tetteit\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl, a hite alapj\u00e1n fogad el:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eBoldogok, akiknek Isten megbocs\u00e1totta, amikor a T\u00f6rv\u00e9ny ellen v\u00e9tkeztek, akiknek b\u0171neit eltakarta!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Boldog ember, akinek b\u0171neit nem tartja sz\u00e1mon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vajon csak a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9ltek juthatnak el erre a boldog \u00e1llapotra, vagy a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek is? Ezt mondja err\u0151l az \u00cdr\u00e1s: \u201e\u00c1brah\u00e1m hitt Istenben, aki ez\u00e9rt elfogadta \u0151t.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De mikor t\u00f6rt\u00e9nt ez? K\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9se el\u0151tt vagy ut\u00e1n? Bizony, m\u00e9g el\u0151tte!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s jel\u00e9t \u00c1brah\u00e1m \u00e9ppen annak bizony\u00edt\u00e9k\u00e1ul kapta, hogy \u0151t k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen \u00e1llapot\u00e1ban, a hite alapj\u00e1n Isten m\u00e1r elfogadta. \u00cdgy \u0151sapj\u00e1v\u00e1 lett minden olyan h\u00edv\u0151nek is, aki ugyan nincs k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lve, Isten m\u00e9gis elfogadja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ugyanakkor \u00c1brah\u00e1m azoknak a h\u00edv\u0151knek is \u0151sapja, akik k\u00f6r\u00fcl vannak met\u00e9lve, \u00e9s ezen fel\u00fcl ugyan\u00fagy hisznek Istenben, mint ahogyan \u00c1brah\u00e1m hitt, amikor m\u00e9g nem volt k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lve."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amit Isten \u00edg\u00e9rt, azt csak hit \u00e1ltal kaphatjuk meg - \u00c1brah\u00e1m \u00e9s ut\u00f3dai azt az \u00edg\u00e9retet kapt\u00e1k, hogy az eg\u00e9sz vil\u00e1got \u00f6r\u00f6k\u00f6lni fogj\u00e1k. De ezt nem a T\u00f6rv\u00e9ny alapj\u00e1n \u00edg\u00e9rt\u00e9k \u00c1brah\u00e1mnak, hanem az\u00e9rt, mert a hite alapj\u00e1n Isten elfogadta \u0151t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha ugyanis azok lenn\u00e9nek az \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6k, akik a T\u00f6rv\u00e9ny alatt \u00e9lnek, akkor a hitnek nincs semmi \u00e9rtelme, \u00e9s az el\u0151bbi \u00edg\u00e9ret semmit sem \u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert a T\u00f6rv\u00e9ny Isten haragj\u00e1t kelti fel azok ellen, akik nem engedelmeskednek neki. Ahol viszont nincs semmif\u00e9le t\u00f6rv\u00e9ny, ott nem is lehet ellene v\u00e9tkezni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amit Isten meg\u00edg\u00e9rt, azt csak hit \u00e1ltal kaphatjuk meg. Ez az\u00e9rt van \u00edgy, hogy aj\u00e1nd\u00e9kba kapjuk, kegyelemb\u0151l. \u00cdgy teh\u00e1t az \u00edg\u00e9ret \u00c1brah\u00e1m minden ut\u00f3dja sz\u00e1m\u00e1ra biztos\u00edtva van. Nemcsak azoknak, akik a T\u00f6rv\u00e9ny alatt \u00e9lnek, hanem azoknak is, akiknek ugyanolyan hit\u00fck van, mint \u00c1brah\u00e1mnak. \u0150 teh\u00e1t mindannyiunk \u0151sapja."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ahogyan az \u00cdr\u00e1s is mondja: \u201eSok n\u00e9p \u0151sapj\u00e1v\u00e1 tettelek t\u00e9ged.\u201d Ezt az \u00edg\u00e9retet \u00c1brah\u00e1m az\u00e9rt kapta, mert hitt Istenben, aki \u00e9letre kelti a holtakat, \u00e9s megteremti azokat, akik most m\u00e9g nem l\u00e9teznek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem volt m\u00e1r semmi rem\u00e9nye arra, hogy gyermeke sz\u00fclessen, \u00c1brah\u00e1m m\u00e9gis hitt Istenben, \u00e9s kitartott ebben a hit\u00e9ben. Ez\u00e9rt lett sok n\u00e9pnek \u0151sapj\u00e1v\u00e1, ahogy ezt Isten meg\u00edg\u00e9rte neki: \u201eSok-sok ut\u00f3dod lesz.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m akkor m\u00e1r majdnem sz\u00e1z\u00e9ves volt, ez\u00e9rt a test\u00e9t tekintve m\u00e1r nagyon meg\u00f6regedett. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen S\u00e1ra is medd\u0151 \u00e9s nagyon id\u0151s volt. \u00c1brah\u00e1m azonban nem ezekre tekintett, \u00e9s a hite sem ingadozott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ellenkez\u0151leg, Isten \u00edg\u00e9ret\u00e9t tartotta a szeme el\u0151tt. Nem k\u00e9telkedett abban, hogy amit Isten meg\u00edg\u00e9rt neki, azt meg is fogja tenni. Hite meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt, \u00e9s dics\u0151s\u00e9get adott Istennek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Teljesen meg volt gy\u0151z\u0151dve arr\u00f3l, hogy Isten meg tudja tenni, amit meg\u00edg\u00e9rt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u201eIsten elfogadta \u00c1brah\u00e1m hit\u00e9t, \u00e9s \u0151 ez \u00e1ltal lett Isten sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3v\u00e1.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azonban nem csak \u00c1brah\u00e1mra vonatkozik, amikor ezt mondja: \u201eIsten elfogadta \u00c1brah\u00e1m hit\u00e9t\u201d,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "hanem r\u00e1nk is, mert mi is hisz\u00fcnk, \u00e9s a hit\u00fcnk alapj\u00e1n fogadott el benn\u00fcnket Isten. Igen, hisz\u00fcnk abban, aki felt\u00e1masztotta Urunkat, J\u00e9zust a hal\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Neki ugyanis a b\u0171neink miatt kellett meghalnia, \u00e9s az\u00e9rt t\u00e1madt fel a hal\u00e1lb\u00f3l, hogy mi Isten sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3k legy\u00fcnk."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9gben Istennel - Most teh\u00e1t Isten elfogadott benn\u00fcnket a hit\u00fcnk alapj\u00e1n. Ez\u00e9rt Urunk, J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9l\u00fcnk vele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e1ltal kaptunk szabad hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st Isten kegyelm\u00e9hez, amelyben \u00e9l\u00fcnk. \u00d6rvendez\u00fcnk annak, hogy rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcnk szerint r\u00e9szes\u00fclni fogunk Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De nemcsak ennek \u00f6r\u00fcl\u00fcnk, hanem a megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1soknak is, amelyeket ki kell \u00e1llnunk. Mi\u00e9rt? Mert tudjuk, hogy ezek t\u00fcrelmes kitart\u00e1st fejlesztenek ki benn\u00fcnk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kitart\u00e1s eredm\u00e9nye a kipr\u00f3b\u00e1lt jellem, abb\u00f3l pedig rem\u00e9nys\u00e9g sz\u00e1rmazik,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ez a rem\u00e9nys\u00e9g pedig soha nem fog csal\u00f3d\u00e1st okozni. Hiszen Isten szeretete bet\u00f6lt\u00f6tte sz\u00edv\u00fcnket a Szent Szellem \u00e1ltal, aki Isten aj\u00e1nd\u00e9ka a sz\u00e1munkra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor elj\u00f6tt a megszabott ideje, Krisztus meghalt \u00e9rt\u00fcnk, b\u0171n\u00f6s\u00f6k\u00e9rt. Mi akkor m\u00e9g tehetetlenek voltunk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Neh\u00e9z lenne olyan embert tal\u00e1lni, aki hajland\u00f3 lenne meghalni, hogy valaki m\u00e1st megmentsen, m\u00e9g akkor is, ha az a m\u00e1sik igazs\u00e1gos. Egy j\u00f3 ember\u00e9rt tal\u00e1n m\u00e9gis v\u00e1llaln\u00e1 a hal\u00e1lt valaki,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten azonban azzal mutatta meg, mennyire szeret benn\u00fcnket, hogy Krisztus m\u00e1r akkor meghalt \u00e9rt\u00fcnk, amikor mi m\u00e9g b\u0171neinkben \u00e9lt\u00fcnk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor most mennyivel ink\u00e1bb megmenek\u00fcl\u00fcnk Isten haragj\u00e1t\u00f3l Krisztus \u00e1ltal! Hiszen Isten m\u00e1r elfogadott benn\u00fcnket Krisztus v\u00e9re, vagyis a hal\u00e1la \u00e1ltal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor m\u00e9g ellens\u00e9gei voltunk, Isten b\u00e9k\u00e9t k\u00f6t\u00f6tt vel\u00fcnk a saj\u00e1t Fia hal\u00e1la \u00e1r\u00e1n. Akkor mennyivel ink\u00e1bb megment benn\u00fcnket Krisztus \u00e9lete most, miut\u00e1n m\u00e1r b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9l\u00fcnk Istennel!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0151t mi t\u00f6bb, \u00f6r\u00fcl\u00fcnk \u00e9s dicseked\u00fcnk is Istennel, Urunk, J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal, aki b\u00e9k\u00e9t teremtett k\u00f6zt\u00fcnk \u00e9s Isten k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1d\u00e1m \u00e9s Krisztus - A b\u0171n egyetlen ember \u2014 \u00c1d\u00e1m \u2014 \u00e1ltal l\u00e9pett be a vil\u00e1gba. A b\u0171n \u00e1ltal pedig bej\u00f6tt a hal\u00e1l is, amely mindenkit el\u00e9rt. Mindenkinek meg kell halnia, mert mindenki v\u00e9tkezett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A b\u0171n m\u00e1r a M\u00f3zesi T\u00f6rv\u00e9ny el\u0151tt is jelen volt a vil\u00e1gban. De am\u00edg nincs T\u00f6rv\u00e9ny, addig a b\u0171nt sem lehet senkinek felr\u00f3ni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1d\u00e1mt\u00f3l M\u00f3zesig m\u00e9gis mindenki felett a hal\u00e1l uralkodott, m\u00e9g azok felett is, akik nem \u00fagy v\u00e9tkeztek, mint ahogyan \u00c1d\u00e1m, aki megszegte Isten parancs\u00e1t. \u00c1d\u00e1m el\u0151k\u00e9pe volt az elj\u00f6vend\u0151 Krisztusnak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isten aj\u00e1nd\u00e9ka, a kegyelem azonban m\u00e1sk\u00e9ppen m\u0171k\u00f6dik, mint \u00c1d\u00e1m b\u0171ne! Igaz, \u00c1d\u00e1m b\u0171ne sok ember hal\u00e1l\u00e1t okozta, de Isten kegyelme \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9ka sokkal hat\u00e1sosabb, \u00e9s b\u0151s\u00e9gesebben \u00e1rad ki sok-sok emberre. Ezt a kegyelem-\u00e1rad\u00e1st egy m\u00e1sik ember, J\u00e9zus Krisztus kegyelme tette lehet\u0151v\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A k\u00f6vetkezm\u00e9nyekben is k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g van \u00c1d\u00e1m b\u0171ne \u00e9s a kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9k k\u00f6z\u00f6tt! Hiszen az \u00edt\u00e9let m\u00e1r egyetlen b\u0171nt is hal\u00e1llal b\u00fcntetett. Ezzel szemben a kegyelem aj\u00e1nd\u00e9ka sok-sok b\u0171n elk\u00f6vet\u00e9se ut\u00e1n is elfogadhat\u00f3v\u00e1 teszi a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket Isten sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egyetlen ember b\u0171ne miatt a hal\u00e1l val\u00f3ban uralomra jutott azon az egy szem\u00e9lyen kereszt\u00fcl. De ha ez \u00edgy van, mennyivel ink\u00e1bb uralkodnak az \u00e9letben a m\u00e1sik ember, J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal azok, akikre b\u0151s\u00e9gesen \u00e1rad Isten kegyelme! Ezek aj\u00e1nd\u00e9kba kapt\u00e1k, hogy Isten elfogadhat\u00f3nak tekinti \u0151ket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Egy ember b\u0171ne az \u00f6sszes t\u00f6bbi sz\u00e1m\u00e1ra is \u00edt\u00e9letet eredm\u00e9nyezett. Ugyan\u00edgy, amit az a m\u00e1sik ember \u2014 J\u00e9zus Krisztus \u2014 Isten akarata szerint elv\u00e9gzett, az mindenki sz\u00e1m\u00e1ra lehet\u0151v\u00e9 tette, hogy Isten elfogadja \u0151t, \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9ljen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ahogyan egyetlen ember engedetlens\u00e9ge k\u00f6vetkezt\u00e9ben sokan b\u0171n\u00f6s\u00f6kk\u00e9 lettek, \u00fagy egyetlen ember engedelmess\u00e9ge \u00e1ltal sokan elfogadhat\u00f3v\u00e1 v\u00e1lnak Isten sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten pedig behozta a T\u00f6rv\u00e9nyt, \u00e9s ez csak tov\u00e1bb szapor\u00edtotta a b\u0171n\u00f6ket. De ahol elszaporodik a b\u0171n, ott Isten kegyelme m\u00e9g ink\u00e1bb megsokasodik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az\u00e9rt van \u00edgy, hogy \u2014 ahhoz hasonl\u00f3an, ahogy a b\u0171n uralkodott a hal\u00e1l \u00e1ltal \u2014 a kegyelem is uralomra jusson Isten benn\u00fcnket elfogad\u00f3 \u00e9s \u00f6r\u00f6k \u00e9letet ny\u00fajt\u00f3 kegyelme \u00e1ltal a J\u00e9zus Krisztussal val\u00f3 azonosul\u00e1sunk r\u00e9v\u00e9n."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Haljatok meg a b\u0171n sz\u00e1m\u00e1ra, \u00e9s \u00e9ljetek Krisztusban! - Mi k\u00f6vetkezik mindebb\u0151l? V\u00e9tkezz\u00fcnk tov\u00e1bbra is, hogy ann\u00e1l t\u00f6bb kegyelmet kapjunk Istent\u0151l?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3 sem lehet r\u00f3la! Hogyan \u00e9lhetn\u00e9nk tov\u00e1bbre is b\u0171nben, ha egyszer m\u00e1r meghaltunk a b\u0171n sz\u00e1m\u00e1ra?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n elfelejtett\u00e9tek, hogy mi, akik bemer\u00edtkezt\u00fcnk Krisztus J\u00e9zusba, az \u0151 hal\u00e1l\u00e1ba mer\u00fclt\u00fcnk bele?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A bemer\u00edtkez\u00e9skor vele egy\u00fctt minket is eltemettek a hal\u00e1lba, hogy azut\u00e1n \u2014 ugyan\u00fagy, ahogyan az Atya-Isten dics\u0151s\u00e9ges hatalma felt\u00e1masztotta Krisztust a hal\u00e1lb\u00f3l \u2014 mi is \u00faj \u00e9letre kelj\u00fcnk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert ha eggy\u00e9 v\u00e1ltunk Krisztussal a hal\u00e1l\u00e1ban, akkor egyes\u00fclni fogunk vele a felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1ban is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tudjuk, hogy a r\u00e9gi emberi term\u00e9szet\u00fcnket vele egy\u00fctt keresztre fesz\u00edtett\u00e9k, hogy a b\u0171nnek ne legyen hatalma felett\u00fcnk, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 ne legy\u00fcnk a b\u0171n rabszolg\u00e1i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aki ugyanis meghalt, az felszabadult a b\u0171n hatalma al\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mivel Krisztussal egy\u00fctt meghaltunk, hissz\u00fck, hogy vele egy\u00fctt fogunk \u00e9lni is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hiszen tudjuk, hogy mivel Krisztus felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l, t\u00f6bb\u00e9 nem hal meg soha, \u00e9s a Hal\u00e1lnak nincs hatalma felette."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert Krisztus az\u00e9rt halt meg, hogy egyszer \u00e9s mindenkorra legy\u0151zze a b\u0171n hatalm\u00e1t. Mi\u00f3ta viszont felt\u00e1madt \u00e9s \u00e9l, Istennek \u00e9l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen ti is tekints\u00e9tek magatokat halottnak a b\u0171n sz\u00e1m\u00e1ra, ugyanakkor pedig \u00e9l\u0151nek Isten sz\u00e1m\u00e1ra \u2014 J\u00e9zus Krisztusban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne uralkodjon teh\u00e1t a b\u0171n rajtatok, am\u00edg ezen a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9ltek, \u00e9s soha ne engedjetek gonosz k\u00edv\u00e1ns\u00e1gainak!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne adj\u00e1tok oda magatokat, se a k\u00e9pess\u00e9geiteket a b\u0171n szolg\u00e1lat\u00e1ra! Ne legyenek a gonoszs\u00e1g eszk\u00f6zei! Ellenkez\u0151leg, sz\u00e1nj\u00e1tok oda magatokat Isten szolg\u00e1lat\u00e1ra, mint akik felt\u00e1madtatok a hal\u00e1lb\u00f3l! Eg\u00e9sz val\u00f3tokat \u00e9s minden k\u00e9pess\u00e9geteket \u00e1ll\u00edts\u00e1tok az igazs\u00e1goss\u00e1g szolg\u00e1lat\u00e1ba!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor a b\u0171n t\u00f6bb\u00e9 nem fog uralkodni rajtatok, hiszen m\u00e1r nem a T\u00f6rv\u00e9ny, hanem a kegyelem uralma alatt \u00e9ltek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az igazs\u00e1g szolg\u00e1i - Mit tegy\u00fcnk h\u00e1t? V\u00e9tkezz\u00fcnk, mivel m\u00e1r nem a T\u00f6rv\u00e9ny, hanem a kegyelem uralma alatt \u00e9l\u00fcnk? Semmik\u00e9ppen!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok, hogy akinek a szolg\u00e1lat\u00e1ra odasz\u00e1nj\u00e1tok magatokat, annak rabszolgak\u00e9nt kell majd engedelmeskednetek? Igen, ha a b\u0171nt szolg\u00e1lj\u00e1tok, akkor annak a rabszolg\u00e1i vagytok \u2014 s ennek pedig hal\u00e1l az eredm\u00e9nye! Ha viszont Istennek engedelmeskedtek, annak az lesz az eredm\u00e9nye, hogy Isten elfogad benneteket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "R\u00e9gebben ti is a b\u0171n rabszolg\u00e1i voltatok. De h\u00e1la Istennek, hogy teljes sz\u00edvvel engedelmeskedtetek annak a tan\u00edt\u00e1snak, amelyet megismertetek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy felszabadultatok a b\u0171n uralma al\u00f3l, \u00e9s igaz c\u00e9lokat szolg\u00e1ltok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az\u00e9rt haszn\u00e1lok ilyen h\u00e9tk\u00f6znapi p\u00e9ld\u00e1kat, hogy meg\u00e9rts\u00e9tek, amit mondani akarok. R\u00e9gen a b\u0171nnek \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9gnek sz\u00e1nt\u00e1tok oda a testeteket, \u00e9s val\u00f3ban ezeket szolg\u00e1lt\u00e1tok. Ugyan\u00fagy most sz\u00e1nj\u00e1tok oda magatokat \u00e9s minden k\u00e9pess\u00e9geteket az igazs\u00e1goss\u00e1g szolg\u00e1lat\u00e1ra, hogy teljesen \u00e9s kiz\u00e1r\u00f3lagosan Istenhez tartozzatok!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert amikor m\u00e9g a b\u0171n rabszolg\u00e1i voltatok, nem is t\u00f6r\u0151dtetek a j\u00f3 c\u00e9lokkal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mi volt ennek az eredm\u00e9nye? Olyan dolgok, amiket ma sz\u00e9gyelltek, mert v\u00e9g\u00fcl a hal\u00e1lba vezetnek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Most azonban felszabadultatok a b\u0171n uralma al\u00f3l, \u00e9s Isten rabszolg\u00e1i lettetek. Ez olyan \u00e9letre vezet, amelyet csakis Isten\u00e9rt \u00e9ltek, s ennek a v\u00e9geredm\u00e9nye az \u00f6r\u00f6k \u00e9let."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A b\u0171n szolg\u00e1lat\u00e1\u00e9rt j\u00e1r\u00f3 b\u00e9r a hal\u00e1l, Isten kegyelm\u00e9nek ingyen aj\u00e1nd\u00e9ka ellenben az \u00f6r\u00f6k \u00e9let \u2014 Urunkban, Krisztus J\u00e9zusban."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A h\u00e1zass\u00e1g p\u00e9ld\u00e1ja \u00e9s a T\u00f6rv\u00e9ny - Testv\u00e9reim, ti mind ismeritek M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t. Tudj\u00e1tok azt is, hogy a T\u00f6rv\u00e9nynek csak addig van hatalma valaki felett, am\u00edg az illet\u0151 \u00e9letben van."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1ul a f\u00e9rjes asszonyt mindaddig a f\u00e9rj\u00e9hez k\u00f6ti a T\u00f6rv\u00e9ny, am\u00edg a f\u00e9rje \u00e9l, de ha meghal a f\u00e9rje, az asszony felszabadul a h\u00e1zass\u00e1gra vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny al\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ha m\u00e1s f\u00e9rfi feles\u00e9ge lesz, am\u00edg az els\u0151 f\u00e9rje \u00e9l, akkor a T\u00f6rv\u00e9ny szerint v\u00e9tkes a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9s b\u0171n\u00e9ben. Ha viszont meghal a f\u00e9rje, az asszonyt m\u00e1r nem k\u00f6ti a h\u00e1zass\u00e1gi t\u00f6rv\u00e9ny, \u00e9s nem k\u00f6vet el h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st, ha m\u00e1s f\u00e9rfi feles\u00e9ge lesz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hasonl\u00f3an van ez veletek is, testv\u00e9reim. Ti is meghaltatok a T\u00f6rv\u00e9ny sz\u00e1m\u00e1ra Krisztussal egy\u00fctt, amikor \u0151 testileg meghalt. \u00cdgy most m\u00e1r m\u00e1shoz kapcsol\u00f3dhattok \u2014 ahhoz, aki az\u00e9rt t\u00e1madt fel a hal\u00e1lb\u00f3l, hogy ezent\u00fal m\u00e1r Istennek teremj\u00fcnk j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az elm\u00falt id\u0151kben m\u00e9g a r\u00e9gi emberi term\u00e9szet\u00fcnk uralkodott rajtunk. A T\u00f6rv\u00e9ny b\u0171n\u00f6s k\u00edv\u00e1ns\u00e1gokat keltett \u00e9letre benn\u00fcnk, ez\u00e9rt k\u00f6vett\u00fck el a b\u0171n\u00f6ket, \u00e9s a hal\u00e1lnak teremt\u00fcnk gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor a T\u00f6rv\u00e9ny foglyai voltunk, most azonban felszabadultunk ebb\u0151l a rabs\u00e1gb\u00f3l, mert a r\u00e9gi emberi term\u00e9szet\u00fcnk meghalt. Most m\u00e1r \u00faj m\u00f3don szolg\u00e1ljuk Istent a Szent Szellem \u00e1ltal, nem pedig a r\u00e9gi, \u00edrott szab\u00e1lyok szerint."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A T\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s a b\u0171n - Ezzel vajon azt \u00e1ll\u00edtjuk, hogy a T\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s a b\u0171n azonos? Semmi esetre sem! Az viszont igaz, hogy a T\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl nem tudtam volna, mi a b\u0171n. P\u00e9ld\u00e1ul nem tudn\u00e1m, mit jelent a b\u0171nre cs\u00e1b\u00edt\u00f3 k\u00edv\u00e1ns\u00e1g, ha a T\u00f6rv\u00e9ny nem mondan\u00e1: \u201eNe k\u00edv\u00e1nd!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez a parancs teh\u00e1t lehet\u0151s\u00e9get teremtett a b\u0171nnek, hogy k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le, b\u0171nre cs\u00e1b\u00edt\u00f3 k\u00edv\u00e1ns\u00e1gokat \u00e9bresszen bennem. A T\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl ugyanis a b\u0171nnek nincs ereje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kor\u00e1bban \u00fagy \u00e9ltem, hogy nem ismertem a T\u00f6rv\u00e9nyt. K\u00e9s\u0151bb azonban, amikor megismertem a parancsokat, megelevenedett bennem a b\u0171n,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9n pedig meghaltam. \u00cdgy az a parancs okozta a hal\u00e1lomat, amelynek \u00e9letet kellett volna adnia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A b\u0171n sz\u00e1m\u00e1ra ugyanis lehet\u0151s\u00e9g ny\u00edlt a parancs \u00e1ltal, hogy becsapjon \u00e9s meg\u00f6lj\u00f6n engem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A T\u00f6rv\u00e9ny teh\u00e1t szent, \u00e9s annak minden parancsa is szent, igazs\u00e1gos \u00e9s j\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezek szerint az okozta hal\u00e1lomat, ami j\u00f3? Nem, dehogyis! A b\u0171n azonban felhaszn\u00e1lt valamit \u2014 ami egy\u00e9bk\u00e9nt j\u00f3 \u2014, hogy meg\u00f6lj\u00f6n engem. Ez az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt, hogy tiszt\u00e1n megl\u00e1thassam a b\u0171n val\u00f3di term\u00e9szet\u00e9t. A parancs arra volt j\u00f3, hogy l\u00e1ssam, mennyire gonosz dolog a b\u0171n!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az ember bels\u0151 v\u00edv\u00f3d\u00e1sa - Tudjuk, hogy a T\u00f6rv\u00e9ny szellemi term\u00e9szet\u0171, \u00e9n azonban nem vagyok szellemi, hanem a r\u00e9gi, emberi term\u00e9szetemet k\u00f6vetve \u00e9lek, \u00e9s a b\u0171n rabszolg\u00e1ja vagyok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem \u00e9rtem a saj\u00e1t tetteimet: nem a j\u00f3 dolgokat teszem, amelyeket akarok, hanem a rossz dolgokat, amelyeket nem akarok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mivel azonban nem akarom elk\u00f6vetni azokat a rossz dolgokat, amiket m\u00e9gis megteszek, ezzel igazat adok a T\u00f6rv\u00e9nynek. Igen, a T\u00f6rv\u00e9ny j\u00f3!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Val\u00f3j\u00e1ban nem is \u00e9n vagyok, aki ezeket a rossz dolgokat teszem, hanem a b\u0171n, amely bennem lakik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3l tudom, hogy semmi j\u00f3 nem lakik bennem, vagyis a r\u00e9gi emberi term\u00e9szetemben, hiszen a j\u00f3t akarom tenni, m\u00e9gis k\u00e9ptelen vagyok r\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert nem a j\u00f3t teszem, amit annyira szeretn\u00e9k, hanem a rosszat, amit nem akarok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ha azt teszem, amit nem akarok, akkor m\u00e1r nem is \u00e9n teszem azt, hanem a bennem lak\u00f3 b\u0171n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Teh\u00e1t ez \u00e9rv\u00e9nyes r\u00e1m n\u00e9zve: \u00e9n, aki a j\u00f3t akarom tenni, m\u00e9gis t\u00f6rv\u00e9nyszer\u0171en mindig valami rosszat tal\u00e1lok magamban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ami a l\u00e9nyem legbels\u0151 r\u00e9sz\u00e9t illeti, szeretem Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azonban l\u00e1tok egy m\u00e1sik t\u00f6rv\u00e9nyt, amely a r\u00e9gi, emberi term\u00e9szetemben m\u0171k\u00f6dik. Ez a b\u0171n t\u00f6rv\u00e9nye, amely az \u00e9rtelmem \u00e1ltal elfogadott t\u00f6rv\u00e9ny ellen harcol. Emiatt vagyok fogoly, a b\u0171n t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek b\u00f6rt\u00f6n\u00e9be z\u00e1rva."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Milyen sz\u00f6rny\u0171 helyzetben is vagyok! Ki szabad\u00edt meg engem ett\u0151l a r\u00e9gi term\u00e9szett\u0151l, amely a hal\u00e1l fel\u00e9 tasz\u00edt?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isten az, aki megszabad\u00edt! H\u00e1l\u00e1t adok Istennek, hogy val\u00f3ban megszabad\u00edt Urunk, J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal! Ami teh\u00e1t engem illet, a l\u00e9nyem legbels\u0151 r\u00e9sz\u00e9vel Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t szolg\u00e1lom, ugyanakkor a r\u00e9gi emberi term\u00e9szetem m\u00e9g a b\u0171n t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek a rabszolg\u00e1ja."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9let a Szent Szellem \u00e1ltal - Ez\u00e9rt m\u00e1r nem fenyegeti b\u00fcntet\u0151 \u00edt\u00e9let azokat, akik a Krisztus J\u00e9zusban \u00e9lnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem? Mert \u00e9n a Krisztus J\u00e9zusban \u00e9lek, \u00e9s \u0151benne az \u00c9let Szellem\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9nye uralkodik, amely felszabad\u00edtott engem a b\u0171n \u00e9s hal\u00e1l t\u00f6rv\u00e9nye al\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy oldotta meg Isten azt, amire a M\u00f3zesi T\u00f6rv\u00e9ny k\u00e9ptelen volt, mivel a r\u00e9gi emberi term\u00e9szet miatt nem volt r\u00e1 ereje. Isten azonban a saj\u00e1t Fi\u00e1t k\u00fcldte el hozz\u00e1nk, hogy \u00e1ltala lesz\u00e1moljon a b\u0171nnel. Igen, a Fi\u00fa ugyanolyan testben \u00e9lt a f\u00f6ld\u00f6n, mint amilyenben most mi \u00e9l\u00fcnk. Isten ezt az emberi testet, J\u00e9zus test\u00e9t haszn\u00e1lta fel arra, hogy \u00e1ltala el\u00edt\u00e9lje a b\u0171nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy \u00e9rte el azt, hogy a T\u00f6rv\u00e9ny jogos k\u00f6vetel\u00e9seinek meg tudjunk felelni. Mi ugyanis nem a r\u00e9gi term\u00e9szet\u00fcnket k\u00f6vetj\u00fck, hanem a Szent Szellem szerint \u00e9l\u00fcnk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akik a r\u00e9gi term\u00e9szet\u00fck szerint \u00e9lnek, azok egyre csak arra t\u00f6rekszenek, amit ez a term\u00e9szet k\u00edv\u00e1n. Akik azonban a Szent Szellem szerint \u00e9lnek, azok arra t\u00f6rekednek \u00e9s azzal foglalkoznak, amit a Szent Szellem k\u00edv\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "R\u00e9gi term\u00e9szet\u00fcnk igyekezete v\u00e9g\u00fcl is a hal\u00e1lhoz vezet. A Szent Szellem azonban mindig az \u00e9letre \u00e9s a b\u00e9kess\u00e9gre t\u00f6rekszik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00e9gi term\u00e9szet\u00fcnk igyekezete teh\u00e1t ellent\u00e9tes Isten t\u00f6rekv\u00e9s\u00e9vel, mivel az a term\u00e9szet nem akar, de nem is tud engedelmeskedni Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt akik a r\u00e9gi emberi term\u00e9szet\u00fck uralma alatt \u00e9lnek, azok nem k\u00e9pesek Isten tetsz\u00e9s\u00e9re \u00e9lni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ti azonban m\u00e1r nem a r\u00e9gi term\u00e9szet ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa alatt \u00e9ltek, hanem a Szent Szellem uralma alatt. De csak akkor, ha val\u00f3ban bennetek \u00e9l Isten Szelleme, mert ha nem, akkor nem is tartoztok Krisztushoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha viszont Krisztus val\u00f3ban bennetek \u00e9l, akkor a testetek ugyan haland\u00f3 a b\u0171n miatt, a szellem azonban \u00e9l, mivel Isten befogadott benn\u00fcnket!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha pedig annak Szelleme, aki felt\u00e1masztotta J\u00e9zust a hal\u00e1lb\u00f3l, bennetek lakik, akkor a ti haland\u00f3 testeteket is fel fogja t\u00e1masztani a bennetek lak\u00f3 Szent Szellem seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdgy teh\u00e1t, testv\u00e9reim, nem vagyunk a r\u00e9gi term\u00e9szet\u00fcnk uralma alatt. Nem sz\u00fcks\u00e9gszer\u0171, hogy annak a k\u00edv\u00e1ns\u00e1gai szerint \u00e9lj\u00fcnk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha ugyanis a r\u00e9gi term\u00e9szet szerint \u00e9ltek, meg fogtok halni. Ha viszont a Szent Szellem seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel k\u00f6ny\u00f6rtelen\u00fcl lemetszitek a r\u00e9gi term\u00e9szet dolgait, akkor fogtok igaz\u00e1n \u00e9lni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert azok az Isten fiai, akiket Isten Szelleme ir\u00e1ny\u00edt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hiszen a Szent Szellem, akit befogadtatok, nem tesz \u00fajra f\u00e9lelemmel megk\u00f6t\u00f6z\u00f6tt rabszolg\u00e1v\u00e1 benneteket. Ellenkez\u0151leg! Isten fiaiv\u00e1 tesz, \u00e9s az \u0151 seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u00edgy ki\u00e1lthatunk Istenhez: \u201eAbba!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Maga a Szent Szellem a mi szellem\u00fcnkkel egy\u00fctt meger\u0151s\u00edti, hogy Isten gyermekei vagyunk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha pedig val\u00f3ban azok vagyunk, akkor az \u00f6r\u00f6k\u00f6sei is. Igen, Isten \u00f6r\u00f6k\u00f6sei \u00e9s Krisztusnak \u00f6r\u00f6k\u00f6st\u00e1rsai vagyunk \u2014 de csak akkor, ha egy\u00fctt is szenved\u00fcnk Krisztussal. Akkor pedig vele egy\u00fctt vesz\u00fcnk r\u00e9szt a dics\u0151s\u00e9gben is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elj\u00f6vend\u0151 dics\u0151s\u00e9g\u00fcnk - \u00dagy gondolom, hogy a jelenlegi szenved\u00e9s\u00fcnk \u00f6ssze sem hasonl\u00edthat\u00f3 azzal a dics\u0151s\u00e9ggel, amelyben r\u00e9sz\u00fcnk lesz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert az eg\u00e9sz teremtett vil\u00e1g fesz\u00fclt figyelemmel v\u00e1rja, hogy Isten nyilv\u00e1noss\u00e1gra hozza \u00e9s l\u00e1that\u00f3v\u00e1 tegye, hogy kik az \u0151 fiai."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az\u00e9rt v\u00e1rja ennyire, mert a teremtett vil\u00e1g az elm\u00fal\u00e1s hatalma al\u00e1 van k\u00e9nyszer\u00edtve. Nem \u00f6nk\u00e9nt, hanem Isten akarata szerint, aki \u00edgy rendelkezett. Ugyanakkor a teremtett vil\u00e1g is abban a rem\u00e9nyben \u00e9l,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hogy a roml\u00e1s rabszolgas\u00e1g\u00e1b\u00f3l fel fog szabadulni, \u00e9s ugyanazt a dics\u0151s\u00e9ges szabads\u00e1got fogja \u00e9lvezni, amelyben Isten gyermekei \u00e9lnek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3l tudjuk, hogy mind a mai napig az eg\u00e9sz teremtett vil\u00e1g \u00fagy ny\u00f6g \u00e9s vaj\u00fadik, mint a sz\u00fcl\u0151 asszony."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De nem csak a teremtett vil\u00e1g, hanem mi magunk is ugyan\u00edgy s\u00f3hajtozunk. Pedig mi el\u0151leget kaptunk a Szent Szellemb\u0151l! M\u00e9gis s\u00f3hajtozva v\u00e1rjuk a test\u00fcnk megv\u00e1lt\u00e1s\u00e1t, hogy ezzel teljesen Isten fiaiv\u00e1 v\u00e1ljunk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A teljes \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk ugyanis mag\u00e1ban foglalja ezt a rem\u00e9nys\u00e9get, a test\u00fcnk megv\u00e1lt\u00e1s\u00e1t is. Ezt azonban m\u00e9g nem l\u00e1thatjuk. Ha m\u00e1r l\u00e1that\u00f3 lenne, akkor nem kellene rem\u00e9lni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mivel azonban olyan valamit rem\u00e9l\u00fcnk, amit m\u00e9g nem l\u00e1tunk, v\u00e1rjunk r\u00e1 t\u00fcrelmesen!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen a Szent Szellem is seg\u00edts\u00e9g\u00fcnkre siet abban, amiben er\u0151tlenek vagyunk. Hiszen sokszor m\u00e9g azt sem tudjuk, hogy mi\u00e9rt \u00e9s hogyan im\u00e1dkozzunk. A Szent Szellem azonban maga k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g \u00e9rt\u00fcnk, szavakkal ki sem fejezhet\u0151 s\u00f3hajt\u00e1sokkal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isten ugyanis j\u00f3l tudja, mi van a sz\u00edv\u00fcnkben, \u00e9s azt is, mi a Szent Szellem sz\u00e1nd\u00e9ka, mert \u0151 Isten akarata szerint k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g Isten n\u00e9p\u00e9\u00e9rt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eg\u00e9szen biztosak vagyunk benne, hogy minden \u00f6sszedolgozik azoknak a jav\u00e1ra, akik Istent szeretik \u2014 akiket \u0151 a saj\u00e1t terve szerint elh\u00edvott."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hiszen \u0151ket Isten m\u00e1r a vil\u00e1g teremt\u00e9se el\u0151tt ismerte. S\u0151t, k\u00fcl\u00f6n is v\u00e1lasztotta \u0151ket, hogy a Fi\u00e1hoz hasonl\u00f3v\u00e1 v\u00e1ljanak. Igen, azt akarta, hogy Fia legyen az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt a sok testv\u00e9r k\u00f6z\u00f6tt Isten nagy csal\u00e1dj\u00e1ban."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azt tervezte, hogy ezek a testv\u00e9rek a Fi\u00e1hoz hasonl\u00edtsanak. Ezeket a maga sz\u00e1m\u00e1ra el\u0151re k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztotta, azut\u00e1n elh\u00edvta, majd elfogadhat\u00f3v\u00e1 tette \u0151ket, \u00e9s dics\u0151s\u00e9get is adott nekik."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isten szeretete Krisztus J\u00e9zusban - Mit is lehetne m\u00e9g hozz\u00e1tenni ezekhez? Mivel Isten vel\u00fcnk van, ki lehet ellen\u00fcnk?!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hiszen \u0151 m\u00e9g a saj\u00e1t Fi\u00e1t sem k\u00edm\u00e9lte meg, hanem odaadta \u00e9rt\u00fcnk, mindny\u00e1junk\u00e9rt! Akkor hogyne adna nek\u00fcnk minden m\u00e1st is a Fi\u00e1val egy\u00fctt?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ki v\u00e1dolhatja azokat, akiket Isten kiv\u00e1lasztott? Senki! Isten felmentette \u0151ket minden v\u00e1d al\u00f3l!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Akkor ki \u00edt\u00e9lhetn\u00e9 el \u0151ket? Tal\u00e1n Krisztus J\u00e9zus? Hiszen \u0151 nemcsak meghalt, de fel is t\u00e1madt \u00e9rt\u00fcnk! Most pedig az Atya jobb oldal\u00e1n \u00fcl, \u00e9s k\u00f6zbenj\u00e1r \u00e9rt\u00fcnk az Aty\u00e1n\u00e1l!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mi v\u00e1laszthat el benn\u00fcnket Krisztus szeretet\u00e9t\u0151l? Elnyom\u00e1s, szenved\u00e9s, nyomor, neh\u00e9zs\u00e9gek, \u00fcld\u00f6z\u00e9s, \u00e9h\u00edns\u00e9g, ruh\u00e1tlans\u00e1g, \u00e9letvesz\u00e9ly, vagy ak\u00e1r ha meg is \u00f6lnek benn\u00fcnket? Nem, egyik sem!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hiszen az \u00cdr\u00e1s is azt mondja: \u201e\u00c9rted gyilkolnak benn\u00fcnket \u00e1lland\u00f3an, olyannak tekintenek, mint a lev\u00e1gni val\u00f3 juhokat.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mindezek ellen\u00e9re, minden neh\u00e9z helyzetben mi vagyunk a gy\u0151ztesek! S\u0151t, m\u00e9g ann\u00e1l is t\u00f6bbek \u2014 \u0151 \u00e1ltala, aki szeretett benn\u00fcnket."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mert Isten szeretet\u00e9t\u0151l semmi, de semmi nem tud minket elv\u00e1lasztani \u2014 ebben eg\u00e9szen biztos vagyok! Sem hal\u00e1l, sem \u00e9let, sem angyalok, sem az uralkod\u00f3 szellemek, sem ami most van, vagy ami ezut\u00e1n k\u00f6vetkezik, sem azok, akiknek hatalmuk van, semmi, ami a magass\u00e1gban vagy a m\u00e9lys\u00e9gben van, semmif\u00e9le teremtm\u00e9ny sem v\u00e1laszthat el benn\u00fcnket Isten ir\u00e1ntunk val\u00f3 szeretet\u00e9t\u0151l, amely Urunkban, J\u00e9zus Krisztusban mutatkozott meg."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mert Isten szeretet\u00e9t\u0151l semmi, de semmi nem tud minket elv\u00e1lasztani \u2014 ebben eg\u00e9szen biztos vagyok! Sem hal\u00e1l, sem \u00e9let, sem angyalok, sem az uralkod\u00f3 szellemek, sem ami most van, vagy ami ezut\u00e1n k\u00f6vetkezik, sem azok, akiknek hatalmuk van, semmi, ami a magass\u00e1gban vagy a m\u00e9lys\u00e9gben van, semmif\u00e9le teremtm\u00e9ny sem v\u00e1laszthat el benn\u00fcnket Isten ir\u00e1ntunk val\u00f3 szeretet\u00e9t\u0151l, amely Urunkban, J\u00e9zus Krisztusban mutatkozott meg."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9pe - Igazat mondok, nem hazudok, hiszen Krisztusban \u00e9lek, \u00e9s tan\u00faskodik err\u0151l a Szent Szellem \u00e1ltal megvil\u00e1g\u00edtott lelkiismeretem is,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hogy nagy szomor\u00fas\u00e1g \u00e9s \u00e1lland\u00f3 f\u00e1jdalom gy\u00f6tri a sz\u00edvemet Izr\u00e1el n\u00e9pe miatt,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hiszen \u0151k a testv\u00e9reim, a rokonaim. B\u00e1rcsak tudn\u00e9k rajtuk seg\u00edteni! Ink\u00e1bb lenn\u00e9k \u00e9n magam \u00e1tkozott, \u00e9s Krisztust\u00f3l elszak\u00edtott, ha ezzel seg\u00edthetn\u00e9k rajtuk!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Igen, \u0151ket v\u00e1lasztotta Isten: Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, akiket a fiaiv\u00e1 is fogadott. \u00d6v\u00e9k a dics\u0151s\u00e9g, \u00e9s vel\u00fck k\u00f6t\u00f6tte Isten a sz\u00f6vets\u00e9geket. \u0150k kapt\u00e1k Istent\u0151l a M\u00f3zesi T\u00f6rv\u00e9nyt, az Isten tisztelet\u00e9nek \u00e9s im\u00e1d\u00e1s\u00e1nak rendj\u00e9t, \u00e9s az \u00edg\u00e9reteket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150k a mi \u0151sap\u00e1ink lesz\u00e1rmazottjai, \u00e9s emberi term\u00e9szete szerint k\u00f6z\u00fcl\u00fck sz\u00e1rmazik Krisztus, aki Isten minden \u00e9s mindenki felett. Legyen \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e1ldott! \u00c1men."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Szomor\u00fa vagyok Izr\u00e1el n\u00e9pe miatt, de nem az\u00e9rt, mintha Isten nem teljes\u00edtette volna a nekik adott \u00edg\u00e9reteit. Hiszen nem mindenki sz\u00e1m\u00edt Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoz\u00f3nak, aki sz\u00e1rmaz\u00e1sa szerint Izr\u00e1el, vagyis J\u00e1k\u00f3b ut\u00f3dja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy, nem sz\u00e1m\u00edtanak mindannyian \u00c1brah\u00e1m igazi gyermekeinek, akik testileg t\u0151le sz\u00e1rmaztak. Hanem ahogyan Isten meg\u00edg\u00e9rte \u00c1brah\u00e1mnak: \u201eUt\u00f3daid Izs\u00e1kt\u00f3l sz\u00e1rmaznak majd.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Teh\u00e1t \u00c1brah\u00e1mnak nem az \u00f6sszes ut\u00f3dja sz\u00e1m\u00edt Isten gyermek\u00e9nek, hanem csak azok, akik Isten \u00edg\u00e9rete szerint sz\u00fclettek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00edgy hangzott az \u00edg\u00e9ret: \u201eA megfelel\u0151 id\u0151ben visszaj\u00f6v\u00f6k, \u00e9s akkor S\u00e1r\u00e1nak fia sz\u00fcletik.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy volt ez Rebeka eset\u00e9ben is, akinek k\u00e9t fia volt. Mindkett\u0151nek \u0151sap\u00e1nk, Izs\u00e1k volt az apja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Miel\u0151tt azonban ez a k\u00e9t fi\u00fa megsz\u00fcletett volna, Isten azt mondta Rebek\u00e1nak: \u201eAz id\u0151sebb fi\u00fa szolg\u00e1lni fog a fiatalabbnak.\u201d Ez a sz\u00fclet\u00e9s\u00fck el\u0151tt t\u00f6rt\u00e9nt, ez\u00e9rt akkor m\u00e9g a k\u00e9t fi\u00fa semmi j\u00f3t vagy rosszat sem tehetett. Az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt \u00edgy, hogy Isten megmutassa: v\u00e1laszt\u00e1sa nem att\u00f3l f\u00fcgg, hogy az emberek mit tesznek, hanem egyed\u00fcl t\u0151le mag\u00e1t\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Miel\u0151tt azonban ez a k\u00e9t fi\u00fa megsz\u00fcletett volna, Isten azt mondta Rebek\u00e1nak: \u201eAz id\u0151sebb fi\u00fa szolg\u00e1lni fog a fiatalabbnak.\u201d Ez a sz\u00fclet\u00e9s\u00fck el\u0151tt t\u00f6rt\u00e9nt, ez\u00e9rt akkor m\u00e9g a k\u00e9t fi\u00fa semmi j\u00f3t vagy rosszat sem tehetett. Az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt \u00edgy, hogy Isten megmutassa: v\u00e1laszt\u00e1sa nem att\u00f3l f\u00fcgg, hogy az emberek mit tesznek, hanem egyed\u00fcl t\u0151le mag\u00e1t\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u201eJ\u00e1k\u00f3bot szerettem, \u00c9zsaut ellenben gy\u0171l\u00f6ltem.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hogyan \u00e9rts\u00fck ezt? Vajon igazs\u00e1gtalans\u00e1g ez Isten r\u00e9sz\u00e9r\u0151l? Nem, dehogyis!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hiszen Isten m\u00e1r M\u00f3zesnek is megmondta: \u201eAnnak adok kegyelmet, akinek akarok, \u00e9s azon k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k, akin k\u00f6ny\u00f6r\u00fclni akarok\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Teh\u00e1t Isten d\u00f6nti el, hogy kin k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl, \u00e9s kinek ad kegyelmet! Ez a d\u00f6nt\u00e9s pedig nem f\u00fcgg att\u00f3l, hogy az emberek mit akarnak, vagy milyen er\u0151fesz\u00edt\u00e9ssel k\u00fczdenek, csakis Isten k\u00f6ny\u00f6r\u00fclet\u00e9t\u0151l f\u00fcgg!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00cdr\u00e1s szerint ugyanis ezt mondta Isten a f\u00e1ra\u00f3nak: \u201eAz\u00e9rt tettelek kir\u00e1lly\u00e1, hogy hatalmamat megmutassam rajtad, \u00e9s mindenki megismerje nevemet az eg\u00e9sz F\u00f6ld\u00f6n.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isten teh\u00e1t k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl, akin akar, viszont meg\u00e1talkodott\u00e1 \u00e9s kem\u00e9nysz\u00edv\u0171v\u00e9 teszi azt, akit akar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Erre tal\u00e1n azt k\u00e9rdezed: \u201eHa Isten ir\u00e1ny\u00edtja, amit mi, emberek tesz\u00fcnk, akkor mi\u00e9rt v\u00e1dol benn\u00fcnket a b\u0171neink\u00e9rt? Hiszen senki sem \u00e1llhat ellen Isten akarat\u00e1nak!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De h\u00e1t kicsoda vagy te, hogy vit\u00e1ba mersz sz\u00e1llni Istennel? Felel\u0151ss\u00e9gre vonhatja-e a cser\u00e9ped\u00e9ny a fazekasmestert: \u201eMi\u00e9rt form\u00e1lt\u00e1l engem ilyenn\u00e9?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n nincs hatalma a fazekasnak arra, hogy ugyanabb\u00f3l az agyagb\u00f3l az egyik cser\u00e9ped\u00e9nyt megbecs\u00fclt c\u00e9lra, a m\u00e1sikat pedig megvetett c\u00e9lra form\u00e1lja?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hasonl\u00f3 ehhez, amit Isten tett. Meg akarta mutatni haragj\u00e1t \u00e9s hatalm\u00e1t azokon az \u201eed\u00e9nyeken\u201d, akikre haragudott. M\u00e9gis t\u00fcrelmesen \u00e9s hosszasan elviselte \u0151ket, pedig m\u00e1r meg\u00e9rdemelt\u00e9k volna, hogy elpuszt\u00edtsa \u0151ket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De meg akarta mutatni dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek gazdags\u00e1g\u00e1t is azokon az \u201eed\u00e9nyeken\u201d, akik elfogadt\u00e1k Isten kegyelm\u00e9t, \u00e9s akiket arra k\u00e9sz\u00edtett, hogy r\u00e9szes\u00fcljenek a dics\u0151s\u00e9g\u00e9b\u0151l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ilyenek vagyunk mi is, akiket erre h\u00edvott el, nemcsak a zsid\u00f3k, hanem a t\u00f6bbi n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl is,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ahogyan ezt az \u00cdr\u00e1s mondja H\u00f3se\u00e1s k\u00f6nyv\u00e9ben: \u201eN\u00e9pemnek h\u00edvom majd azokat, akik nem voltak az eny\u00e9mek, \u00e9s szeretni fogom azt a n\u00e9pet, amelyet eddig nem szerettem.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s: \u201eUgyanazon a helyen, ahol azt mondta nekik Isten: \u00bbTi nem vagytok az \u00e9n n\u00e9pem!\u00ab \u2014 az \u00c9l\u0151 Isten fiainak h\u00edvj\u00e1k majd \u0151ket.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Izr\u00e1elr\u0151l sz\u00f3lva \u00edgy ki\u00e1ltott fel \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta: \u201eHa Izr\u00e1el gyermekei oly sokan vannak is, mint a tengerpart homokja, akkor is csak a n\u00e9p marad\u00e9ka jut \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hirtelen \u00e9s teljesen v\u00e9grehajtja \u00edt\u00e9let\u00e9t a f\u00f6ld\u00f6n.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ahogyan el\u0151re megmondta \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta: \u201eHa az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura meg nem mentett volna egy keveset n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, olyann\u00e1 lett\u00fcnk volna, mint Sodoma vagy Gomora.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mi k\u00f6vetkezik ebb\u0151l? Azt l\u00e1tjuk, hogy az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli nemzetekb\u0151l sokan elfogadhat\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltak Isten sz\u00e1m\u00e1ra, pedig kor\u00e1bban nem is t\u00f6rekedtek erre. Igen, a hit\u00fck \u00e1ltal \u00e9rt\u00e9k el ezt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe azonban arra igyekezett, hogy a T\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6vetel\u00e9seinek megfeleljen, \u00e9s \u00edgy v\u00e1ljon elfogadhat\u00f3v\u00e1 Isten sz\u00e1m\u00e1ra, de nem voltak k\u00e9pesek a T\u00f6rv\u00e9nynek megfelel\u0151en \u00e9lni, ez\u00e9rt kudarcot vallottak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mi\u00e9rt? Az\u00e9rt, mert megpr\u00f3b\u00e1ltak a saj\u00e1t erej\u00fckb\u0151l \u00e9s a tetteik alapj\u00e1n elfogadhat\u00f3v\u00e1 v\u00e1lni Isten sz\u00e1m\u00e1ra. Nem a hit\u00fck \u00e1ltal \u00e9s Istenben b\u00edzva t\u00f6rekedtek erre. Bele\u00fctk\u00f6ztek abba a botr\u00e1nyk\u0151be, amelyr\u0151l"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "az \u00cdr\u00e1s ezt mondja: \u201eFigyeljetek r\u00e1m! Elhelyezek egy k\u00f6vet Sionban, amelyben az emberek megbotlanak, egy szikl\u00e1t, amely miatt elesnek. De aki b\u00edzik \u00e9s hisz \u0151benne, az nem fog csal\u00f3dni.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, sz\u00edvb\u0151l k\u00edv\u00e1nom \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k Istenhez, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre jusson."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elmondhatom r\u00f3luk, hogy teljes er\u0151vel igyekeznek Istenhez, de nem ismerik az utat, amely hozz\u00e1 vezet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem \u00e9rtett\u00e9k meg, hogy milyen m\u00f3don teszi Isten az embert elfogadhat\u00f3v\u00e1 a maga sz\u00e1m\u00e1ra, ez\u00e9rt megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k saj\u00e1t magukat elfogadhat\u00f3v\u00e1 tenni. Isten ugyan elk\u00e9sz\u00edtette az \u00fatj\u00e1t, hogyan lehet valaki a sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3, de Izr\u00e1el ezt elutas\u00edtotta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A T\u00f6rv\u00e9ny ugyanis Krisztusban \u00e9rte el a v\u00e9gs\u0151 c\u00e9lj\u00e1t: aki b\u00edzik \u00e9s hisz J\u00e9zus Krisztusban, azt Isten elfogadja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3zes azt \u00edrja az Istenhez val\u00f3 helyes viszonyr\u00f3l, amely a T\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6vetel\u00e9sein alapul: \u201eAki mindezeket megteszi, az \u00e9lni fog a tettei \u00e1ltal.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Arr\u00f3l viszont, hogy hit \u00e1ltal hogyan v\u00e1lhatunk Isten sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3v\u00e1, \u00edgy \u00edr: \u201eNe mondd magadban: Ugyan ki megy fel a Mennybe?\u201d \u2014 vagyis, hogy a Krisztust lehozza onnan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ne mondd azt sem: \u201eKi megy le a m\u00e9lys\u00e9gbe?\u201d \u2014 vagyis, hogy a Krisztust felhozza a halottak k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hanem mit mond az \u00cdr\u00e1s? \u201eEg\u00e9szen k\u00f6zel van hozz\u00e1d Isten \u00fczenete. Ott van az a sz\u00e1dban \u00e9s a sz\u00edvedben.\u201d Ez pedig a hit \u00fczenete, amelyet mi hirdet\u00fcnk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t megvallod, hogy J\u00e9zus az \u00dar, mert a sz\u00edvedben hiszed, hogy Isten felt\u00e1masztotta \u0151t a hal\u00e1lb\u00f3l, akkor \u00fcdv\u00f6z\u00fclsz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert bel\u00fcl, a sz\u00edv\u00fcnkben j\u00f6n l\u00e9tre az a hitbeli meggy\u0151z\u0151d\u00e9s, amely Isten sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3v\u00e1 tesz benn\u00fcnket, \u00e9s ha a sz\u00e1nkkal megvalljuk, amit hisz\u00fcnk, akkor \u00fcdv\u00f6z\u00fcl\u00fcnk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt mondja ugyanis az \u00cdr\u00e1s: \u201eSenki sem fog csal\u00f3dni, aki benne hisz.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nincs k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g teh\u00e1t zsid\u00f3k \u00e9s nem zsid\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt. Mert ugyanaz az \u00dar uralkodik minden ember felett, \u0151 pedig b\u0151kez\u0171en osztja \u00e1ld\u00e1sait mindenkinek, aki hozz\u00e1 fordul seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "mert \u201emindenki megmenek\u00fcl, aki seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvja az \u00dar nev\u00e9t\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De hogyan h\u00edvj\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00fcl azt, akiben nem hisznek? Hogyan higgyenek abban, akir\u0151l m\u00e9g csak nem is hallottak? Hogyan hallhatn\u00e1nak r\u00f3la, ha senki nem mondja el nekik az \u00fczenetet?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Viszont hogyan vihetn\u00e9 el valaki az \u00fczenetet, ha nem k\u00fcldik ki? Hiszen ezt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u201eMilyen sz\u00e9p \u00e9s j\u00f3, amikor j\u00f6nnek, akik az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt hozz\u00e1k!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e9gsem engedelmeskedett mindenki az \u00f6r\u00f6mh\u00edrnek. Hiszen \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta is ezt mondta: \u201eUram, ki hitte el, amit mondtunk?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A hit teh\u00e1t abb\u00f3l sz\u00e1rmazik, amit hallunk, \u00e9s amit hallunk, az Krisztus besz\u00e9de."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De hadd k\u00e9rdezzem meg: Vajon nem hallotta a mi \u00fczenet\u00fcnket mindenki? De bizony hallotta! Hiszen az \u00cdr\u00e1s is azt mondja: \u201eAz eg\u00e9sz f\u00f6ldkereks\u00e9gen mindenhol hallatszott a hangjuk, a lakott f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig mindenhol hallott\u00e1k szavukat.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dajra k\u00e9rdezem: tal\u00e1n Izr\u00e1el nem \u00e9rtette meg? De bizony, meg\u00e9rtette! El\u0151sz\u00f6r is, m\u00e1r M\u00f3zes azt mondja, amikor Isten \u00fczenet\u00e9t adja tov\u00e1bb: \u201eF\u00e9lt\u00e9kenny\u00e9 teszlek benneteket oly n\u00e9p \u00e1ltal, amely nem az \u00e9n n\u00e9pem, \u00e9rtelmetlen nemzettel bosszantalak fel titeket.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta nagy b\u00e1tran \u00edgy sz\u00f3l, amikor Isten szavait mondja: \u201eMegtal\u00e1ltak azok, akik nem is kerestek. Megmutattam magam azoknak, akik sohasem k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6dtek ut\u00e1nam.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isten ezt az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pekr\u0151l mondta. Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9r\u0151l viszont \u00edgy sz\u00f3l: \u201eEg\u00e9sz nap kit\u00e1rt karokkal v\u00e1rtam erre az engedetlen n\u00e9pre, amely ellenkezik velem, \u00e9s nem akar k\u00f6vetni.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten nem feledkezett meg a n\u00e9p\u00e9r\u0151l - Azt k\u00e9rdezem teh\u00e1t: vajon teljesen visszautas\u00edtotta \u00e9s eltasz\u00edtotta mag\u00e1t\u00f3l Isten a saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9t? Nem, dehogyis! Hiszen \u00e9n magam is Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartozom, \u00c1brah\u00e1m ut\u00f3dja vagyok, Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nem, Isten nem tasz\u00edtotta el mag\u00e1t\u00f3l Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, amelyet kezdett\u0151l fogva kiv\u00e1lasztott a maga sz\u00e1m\u00e1ra! Vagy tal\u00e1n nem tudj\u00e1tok, mit mond az \u00cdr\u00e1s arr\u00f3l, amikor Ill\u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta Izr\u00e1el miatt panaszkodott Istennek?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt mondta: \u201eUram, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1idat meg\u00f6lt\u00e9k, olt\u00e1raidat lerombolt\u00e1k, m\u00e1r csak \u00e9n maradtam meg, \u00e9s most engem is meg akarnak \u00f6lni!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De mit felelt neki Isten? Ezt: \u201eMeghagytam magamnak h\u00e9tezer f\u00e9rfit, akik nem im\u00e1dt\u00e1k Ba\u00e1lt.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy, a mostani id\u0151ben is van egy \u201emarad\u00e9k\u201d, akiket Isten a kegyelme alapj\u00e1n v\u00e1lasztott ki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha pedig kegyelemb\u0151l tette, akkor nem az emberek tettei alapj\u00e1n \u2014 k\u00fcl\u00f6nben a kegyelem nem lenne kegyelem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hogyan is van h\u00e1t ez? Izr\u00e1el n\u00e9pe nem \u00e9rte el, amire t\u00f6rekedett. Csak azok \u00e9rt\u00e9k el a c\u00e9lt, akiket Isten kiv\u00e1lasztott. A t\u00f6bbiek pedig megkem\u00e9nyedtek \u00e9s \u00e9rz\u00e9ketlenek lettek, mint a k\u0151."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amint az \u00cdr\u00e1s mondja: \u201eIsten a k\u00e1bults\u00e1g szellem\u00e9t adta nekik.\u201d \u201eOlyan szemet adott nekik, amely nem l\u00e1t, olyan f\u00fclet, amely nem hall. \u00cdgy van ez mind a mai napig.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e1vid is ezt mondja: \u201e\u00dcnnepi asztaluk legyen a sz\u00e1mukra csapda, az fogja meg \u0151ket! Ez lesz a veszt\u00fck \u00e9s b\u00fcntet\u00e9s\u00fck."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hom\u00e1lyosodjon el a szem\u00fck, hogy ne l\u00e1ss\u00e1k az igazs\u00e1got, \u00e9s \u00f6r\u00f6kre g\u00f6rb\u00edtsd meg a h\u00e1tukat!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt k\u00e9rdezem teh\u00e1t: az\u00e9rt boltott bele Izr\u00e1el n\u00e9pe ebbe a botr\u00e1nyk\u0151be, hogy elessen? Egy\u00e1ltal\u00e1n nem! \u00c9ppen ellenkez\u0151leg: botl\u00e1suk k\u00f6vetkezt\u00e9ben jutott el az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g \u00fczenete az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pekhez \u2014 hogy azut\u00e1n Isten Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t ezzel f\u00e9lt\u00e9kenny\u00e9 tegye."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Val\u00f3ban, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek botl\u00e1sa milyen b\u0151s\u00e9ges \u00e1ld\u00e1st hozott az eg\u00e9sz vil\u00e1gnak! Amit \u0151k elvesz\u00edtettek, azzal a t\u00f6bbi n\u00e9p lett gazdagabb. De ha ez \u00edgy van, akkor k\u00e9pzelj\u00e9tek el, milyen hatalmas nyeres\u00e9get fog jelenteni a vil\u00e1gnak az, amikor Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t Isten teljes eg\u00e9sz\u00e9ben helyre\u00e1ll\u00edtja!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most pedig hozz\u00e1tok sz\u00f3lok, akik nem vagytok zsid\u00f3k. Mivel Isten engem az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pekhez k\u00fcld\u00f6tt, teljes er\u0151mmel arra t\u00f6rekszem, hogy a szolg\u00e1latomat min\u00e9l sikeresebben v\u00e9gezzem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00f6zben \u00e1lland\u00f3an abban rem\u00e9nykedem, hogy \u00edgy f\u00e9lt\u00e9kenny\u00e9 tudom tenni a saj\u00e1t n\u00e9pemet, \u00e9s n\u00e9h\u00e1nyat k\u00f6z\u00fcl\u00fck is elvezethetek az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert ha az, hogy Isten elfordult n\u00e9pemt\u0151l, azt eredm\u00e9nyezte, hogy kib\u00e9k\u00fclt a t\u00f6bbi n\u00e9ppel, akkor mi lesz abb\u00f3l, ha ism\u00e9t kegyelemmel fordul hozz\u00e1juk, \u00e9s mag\u00e1hoz fogadja \u0151ket? Bizony, olyan lesz az, mint a felt\u00e1mad\u00e1s a hal\u00e1lb\u00f3l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha az arat\u00e1s kezdet\u00e9n Istennek szentelik az els\u0151 k\u00e9v\u00e9t, akkor szent lesz az abb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt t\u00e9szta is. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen, ha a fa gy\u00f6kerei szentek, akkor az \u00e1gak is azok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Olyan ez, mint mikor a nemes olajfa \u00e1gai k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1nyat let\u00f6rnek, titeket pedig, akik az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl j\u00f6ttetek, \u00e9s \u00edgy a \u201evadolajfa \u00e1gai\u201d vagytok, beoltanak a let\u00f6rt \u00e1gak hely\u00e9re. \u00cdgy most m\u00e1r ti is r\u00e9szes\u00fclt\u00f6k mindabb\u00f3l a j\u00f3b\u00f3l, amit a nemes fa gy\u00f6kere ny\u00fajt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ne gondolj\u00e1tok, hogy k\u00fcl\u00f6nbek vagytok, mint a let\u00f6rt \u00e1gak! Ha pedig jobbnak k\u00e9pzelitek magatokat, jusson eszetekbe: nem ti t\u00e1pl\u00e1lj\u00e1tok a gy\u00f6keret, hanem a gy\u00f6k\u00e9r titeket!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lehet, hogy \u00edgy gondolkoztok: \u201eAz\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9k le az \u00e1gakat, hogy minket beoltsanak az olajf\u00e1ba.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez igaz, de gondolj\u00e1tok meg, hogy azokat a hitetlens\u00e9g\u00fck miatt t\u00f6rt\u00e9k le, \u00e9s ti is csak a hitetek \u00e1ltal maradhattok meg. Ez\u00e9rt ne legyetek b\u00fcszk\u00e9k, hanem istenf\u00e9l\u0151k!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert ha Isten nem k\u00edm\u00e9lte meg az olajfa saj\u00e1t \u00e1gait a hitetlens\u00e9g\u00fck miatt, akkor titeket sem fog k\u00edm\u00e9lni, ha nem hisztek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ismerj\u00e9tek fel az\u00e9rt, hogy Isten nemcsak j\u00f3s\u00e1gos, hanem szigor\u00fa is! Szigor\u00fa azokhoz, akik elestek, hozz\u00e1tok viszont mindaddig j\u00f3, am\u00edg megmaradtok Isten j\u00f3s\u00e1g\u00e1ban. Ha nem, akkor titeket is let\u00f6r arr\u00f3l a f\u00e1r\u00f3l, mint azokat az el\u0151z\u0151 \u00e1gakat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ugyanakkor, ha Izr\u00e1el n\u00e9pe m\u00e1r nem marad tov\u00e1bb a hitetlens\u00e9gben, akkor Isten \u00fajra beolthatja \u0151ket a saj\u00e1t f\u00e1jukba. Isten meg tudja tenni, hogy \u00fajra beoltsa \u0151ket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nem term\u00e9szetes, hogy a vadolajfa \u00e1g\u00e1t beolts\u00e1k a szel\u00edd olajf\u00e1ba. Ti, akik az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl sz\u00e1rmaztok, val\u00f3ban olyanok vagytok, mint a vadolajfa \u00e1gai. Isten m\u00e9gis beoltott benneteket a szel\u00edd olajf\u00e1ba. Gondolj\u00e1tok meg, mennyivel ink\u00e1bb term\u00e9szetes, ha a szel\u00edd olajfa let\u00f6rt \u00e1gait ism\u00e9t beoltj\u00e1k a saj\u00e1t f\u00e1jukba! Hiszen ezeknek az \u00e1gaknak a term\u00e9szet rendje szerint ott a hely\u00fck!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, szeretn\u00e9m, ha meg\u00e9rten\u00e9tek ezt az eddig elrejtett igazs\u00e1got, \u00e9s nem csapn\u00e1tok be magatokat: Izr\u00e1el n\u00e9pe csak r\u00e9szben makacsolta meg mag\u00e1t. De m\u00e9g ez is csak addig tart, am\u00edg teljes sz\u00e1mban Istenhez j\u00f6nnek azok, akiket \u0151 az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl h\u00edvott el."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor majd Izr\u00e1el n\u00e9pe teljes eg\u00e9sz\u00e9ben \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get nyer. Amint az \u00cdr\u00e1s is mondja: \u201eSzabad\u00edt\u00f3 \u00e9rkezik majd Sionb\u00f3l, aki minden istentelens\u00e9get kitiszt\u00edt J\u00e1k\u00f3b csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k vel\u00fck, amikor megbocs\u00e1tom b\u0171neiket.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Igaz, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe az \u00f6r\u00f6mh\u00edr ellens\u00e9g\u00e9v\u00e9 lett, de m\u00e9g ez is a ti javatokat szolg\u00e1lja. Ennek ellen\u00e9re Izr\u00e1el m\u00e9g mindig Isten kiv\u00e1lasztott \u00e9s szeretett n\u00e9pe, az \u0151sap\u00e1k kedv\u00e9\u00e9rt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isten ugyanis soha nem veszi vissza az aj\u00e1nd\u00e9kait, \u00e9s nem vonja vissza, ha egyszer valakit elh\u00edvott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok csak meg! R\u00e9gebben ti voltatok engedetlenek Istennek, most azonban Izr\u00e1el engedetlens\u00e9ge miatt Isten a kegyelm\u00e9be fogadott titeket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen most Izr\u00e1el engedetlen, hogy \u2014 azon a kegyelmen kereszt\u00fcl, amelyet most ti \u00e9lveztek \u2014 majd \u0151k is kegyelemben r\u00e9szes\u00fcljenek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl minden ember engedetlen Isten ir\u00e1nt. \u0150 pedig mindenkit bez\u00e1rt az engedetlens\u00e9g b\u00f6rt\u00f6n\u00e9be, hogy azut\u00e1n mindenkinek felk\u00edn\u00e1lhassa kegyelm\u00e9t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dics\u0151s\u00e9g Istennek! - \u00d3, milyen hatalmas Isten gazdags\u00e1ga, milyen m\u00e9lys\u00e9ges a b\u00f6lcsess\u00e9ge, \u00e9s v\u00e9gtelen a tud\u00e1sa! Milyen neh\u00e9z meg\u00e9rteni a d\u00f6nt\u00e9seit! Ki k\u00e9pes k\u00f6vetni, hogy Isten mit mi\u00e9rt tesz?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amint az \u00cdr\u00e1s is mondja: \u201eUgyan ki \u00e9rtheti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gondolatait, ki adhat neki tan\u00e1csot?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201eKi adott valaha is els\u0151k\u00e9nt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, hogy annak visszafizet\u00e9s\u00e9t v\u00e1rja t\u0151le?\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mert mindent Isten teremtett, mindent \u0151 tart fenn, \u00e9s minden \u0151\u00e9rte l\u00e9tezik. \u00d6v\u00e9 legyen a dics\u0151s\u00e9g \u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u00c1men."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00e1nj\u00e1tok oda magatokat Istennek! - Isten ir\u00e1ntunk mutatott nagy kegyelm\u00e9re k\u00e9rlek benneteket, testv\u00e9reim, hogy hat\u00e1rozottan sz\u00e1nj\u00e1tok oda \u00e9s adj\u00e1tok \u00e1t magatokat Istennek! Olyan ez, mintha \u00e9l\u0151 \u00e9s szent \u00e1ldozatot vinn\u00e9tek neki, amelyet \u0151 sz\u00edvesen fogad. Ez legyen a ti \u00f6nk\u00e9ntesen f\u00f6laj\u00e1nlott \u00e1ldozatotok, amellyel \u0151t m\u00e9lt\u00f3k\u00e9ppen tisztelitek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ne igazodjatok a jelenlegi istentelen korszellemhez, se a divatjaihoz! Ellenkez\u0151leg, \u00faj\u00edts\u00e1tok meg az eg\u00e9sz gondolkod\u00e1sotokat, \u00e9s ez\u00e1ltal gy\u00f6keresen v\u00e1ltozzatok meg! Akkor lesztek majd k\u00e9pesek meg\u00e9rteni, mi az, amit Isten akar: ami szerinte j\u00f3, ami neki tetszik, amit t\u00f6k\u00e9letesnek tekint. Ezekre igyekezzetek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az Istent\u0151l kapott kegyelem \u00e1ltal figyelmeztetlek benneteket, hogy egyik\u0151t\u00f6k se tartsa mag\u00e1t t\u00f6bbre, mint ahogyan kellene! J\u00f3zanul l\u00e1ss\u00e1tok magatokat, a hiteteknek megfelel\u0151en, hiszen mindenki kapott bizonyos m\u00e9rt\u00e9k\u0171 hitet Istent\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok csak meg: az emberi test egys\u00e9ges eg\u00e9sz, de sok r\u00e9szb\u0151l \u00e9p\u00fcl fel! Az egyes r\u00e9szeknek mind megvan a maguk saj\u00e1tos feladata."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy van ez vel\u00fcnk is, akik Krisztusban vagyunk: sokan vagyunk ugyan, de egy\u00fcttesen alkotunk egyetlen \u201etestet\u201d. Ennek a testnek k\u00fcl\u00f6n-k\u00fcl\u00f6n a r\u00e9szei vagyunk, \u00e9s k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen kapcsol\u00f3dunk egym\u00e1shoz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 aj\u00e1nd\u00e9kokat kaptunk aszerint, hogy Isten mire adott nek\u00fcnk kegyelmet. Haszn\u00e1ljuk h\u00e1t ezeket! Ha p\u00e9ld\u00e1ul valaki a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t kapta, akkor a hite m\u00e9rt\u00e9ke szerint haszn\u00e1lja ezt az aj\u00e1nd\u00e9kot!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aki a gyakorlati dolgokban val\u00f3 szolg\u00e1lat aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t kapta, azzal szolg\u00e1ljon! Aki a tan\u00edt\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, az tan\u00edtson!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aki a biztat\u00e1s \u00e9s b\u00e1tor\u00edt\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t kapta, az biztassa \u00e9s b\u00e1tor\u00edtsa a t\u00f6bbieket! Aki az adakoz\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t kapta, az adakozzon egyszer\u0171en \u00e9s tiszta sz\u00edvvel! Aki azt az aj\u00e1nd\u00e9kot kapta, hogy vezet\u0151 legyen, az v\u00e9gezze szorgalmasan a feladat\u00e1t! Aki azt kapta, hogy a szenved\u0151kkel j\u00f3t tegyen, az tegye ezt j\u00f3kedv\u0171en \u00e9s bar\u00e1ts\u00e1gosan!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A bennetek l\u00e9v\u0151 isteni szeretet k\u00e9pmutat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl jusson \u00e9rv\u00e9nyre! Gy\u0171l\u00f6ljetek minden gonoszs\u00e1got, viszont ragaszkodjatok ahhoz, ami j\u00f3!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Testv\u00e9ri szeretettel szeress\u00e9tek egym\u00e1st, \u00e9s a m\u00e1sik testv\u00e9rnek mindig adjatok nagyobb tiszteletet, mint amit t\u0151le v\u00e1rtok!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha dolgozni kell, ne lust\u00e1lkodjatok, a Szent Szellem t\u00fcze lobogjon bennetek, hiszen az Urat szolg\u00e1lj\u00e1tok!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A rem\u00e9nys\u00e9g t\u00f6lts\u00f6n be \u00f6r\u00f6mmel! Legyetek t\u00fcrelmesek \u00e9s kitart\u00f3k, ha neh\u00e9zs\u00e9gek vesznek k\u00f6r\u00fcl! \u00c1lland\u00f3an im\u00e1dkozzatok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isten n\u00e9p\u00e9t seg\u00edts\u00e9tek adom\u00e1nyaitokkal, ha sz\u00fcks\u00e9g\u00fck van r\u00e1! Gyakorolj\u00e1tok a sz\u00edves vend\u00e9gl\u00e1t\u00e1st!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e9g azokat is \u00e1ldj\u00e1tok, akik \u00fcld\u00f6znek vagy zaklatnak titeket! Ne k\u00edv\u00e1njatok nekik semmi rosszat, hanem \u00e1ldj\u00e1tok \u0151ket!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek egy\u00fctt azokkal, akik \u00f6r\u00fclnek, \u00e9s s\u00edrjatok azokkal, akik s\u00edrnak!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9ljetek egyet\u00e9rt\u00e9sben \u00e9s \u00f6sszhangban egym\u00e1ssal! Ne legyetek b\u00fcszk\u00e9k, hanem az egyszer\u0171 emberekkel v\u00e1llaljatok k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get! Ne becs\u00fclj\u00e9tek t\u00fal magatokat!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha valaki rosszul b\u00e1nik veletek, ne \u00e1lljatok bossz\u00fat rajta! Arra t\u00f6rekedjetek, amit mindenki j\u00f3nak \u00e9s nemesnek tart!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tegyetek meg mindent, ami t\u0151letek telik, hogy mindenkivel b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9ljetek!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Szeretett testv\u00e9reim, ne \u00e1lljatok bossz\u00fat magatok\u00e9rt! Ink\u00e1bb b\u00edzz\u00e1tok ezt Isten haragj\u00e1ra, mert meg van \u00edrva: \u201eA bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s az \u00e9n dolgom, \u00e9n majd megfizetek, ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0151t, \u201eha \u00e9hezik ellens\u00e9ged, adj neki enni, ha szomjazik, adj neki inni! Mert olyan ez, mintha izz\u00f3 parazsat tenn\u00e9l a fej\u00e9re.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne hagyd, hogy a gonosz legy\u0151zz\u00f6n t\u00e9ged! Tedd azt, ami j\u00f3 \u00e9s helyes \u2014 ezzel te fogod legy\u0151zni \u0151t!"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Engedelmeskedjetek azoknak, akik hatalmat kaptak Istent\u0151l! - Sz\u00fcks\u00e9ges, hogy mindenki engedelmeskedjen azoknak, akik a korm\u00e1nyz\u00e1s munk\u00e1j\u00e1t v\u00e9gzik! Mert mindazok, akik valamilyen hatalmat gyakorolnak, Istent\u0151l kapt\u00e1k a hatalmukat. Igen, Isten az, aki az \u00e9ppen korm\u00e1nyz\u00f3 hat\u00f3s\u00e1gokat hatalommal ruh\u00e1zta fel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy teh\u00e1t ha valaki nem engedelmeskedik a hat\u00f3s\u00e1goknak, akkor Isten rendelkez\u00e9s\u00e9vel fordul szembe, \u00e9s \u00edt\u00e9letet von mag\u00e1ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A hatalmon l\u00e9v\u0151k nem az\u00e9rt vannak, hogy azok f\u00e9ljenek t\u0151l\u00fck, akik rendesen \u00e9lnek \u00e9s j\u00f3 dolgokat tesznek. F\u00e9ljenek azok, akik valami rosszat m\u0171velnek! Ha nem akarsz f\u00e9lni a hat\u00f3s\u00e1gokt\u00f3l, akkor \u00e9lj tisztess\u00e9gesen, tedd azt, ami j\u00f3 \u2014 \u00e9s dics\u00e9retet kapsz t\u0151l\u00fck!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert \u0151k val\u00f3j\u00e1ban Isten szolg\u00e1i a te \u00e9rdekedben. Ha pedig valami rosszat teszel, akkor joggal f\u00e9lhetsz t\u0151l\u00fck, mert hatalmuk van arra, hogy megb\u00fcntessenek, \u00e9s \u00e9lni is fognak vele! Isten szolg\u00e1i \u0151k, hogy Isten haragja szerint \u00e1lljanak bossz\u00fat azokon, akik valami gonosz dolgot tettek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Teh\u00e1t sz\u00fcks\u00e9ges, hogy engedelmeskedj nekik, nem csak a b\u00fcntet\u00e9st\u0151l val\u00f3 f\u00e9lelem miatt, hanem a tiszta lelkiismeret\u00e9rt is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az ad\u00f3t is ez\u00e9rt fizetitek, hiszen a korm\u00e1nyzat hivatalnokai Isten szolg\u00e1i mindenkinek a jav\u00e1ra, \u00e9s erre a szolg\u00e1latra sz\u00e1nj\u00e1k az idej\u00fcket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adj\u00e1tok meg teh\u00e1t mindenkinek, amivel tartoztok: akinek ad\u00f3val, annak fizess\u00e9tek meg az ad\u00f3t, akinek a v\u00e1mmal, annak a v\u00e1mot! Akinek tisztelettel tartoztok, annak adj\u00e1tok meg az ill\u0151 tiszteletet! Akit megbecs\u00fcl\u00e9s illet, azt becs\u00fclj\u00e9tek meg!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szeretettel tartoztok egym\u00e1snak - Senkinek semmivel ne tartozzatok, csak a szeretettel \u2014 ezzel azonban mindannyian tartoztok egym\u00e1snak! Aki szereti embert\u00e1rs\u00e1t, az eleget tett a T\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6vetel\u00e9seinek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mi\u00e9rt mondom ezt? Mert a T\u00f6rv\u00e9ny azt mondja: \u201eNe l\u00e9gy h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151, ne gyilkolj, ne lopj, \u00e9s ne k\u00edv\u00e1nd, ami a m\u00e1s\u00e9!\u201d Mindezek, \u00e9s az \u00f6sszes t\u00f6bbi parancsolat \u00f6sszefoglalhat\u00f3 ebben az egyben: \u201e\u00dagy szeresd embert\u00e1rsadat, mint saj\u00e1t magadat!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A szeretet nem tesz semmi olyat, amivel a m\u00e1siknak \u00e1rtana. Ez\u00e9rt a szeretet \u00e1ltal t\u00f6ltj\u00fck be a T\u00f6rv\u00e9nyt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mindezt az\u00e9rt is mondom, mert j\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy milyen id\u0151ket \u00e9l\u00fcnk! Itt az ideje, hogy v\u00e9gre fel\u00e9bredjetek az \u00e1lomb\u00f3l! Hiszen most m\u00e1r sokkal k\u00f6zelebb van hozz\u00e1nk az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g, mint amikor h\u00edv\u0151kk\u00e9 lett\u00fcnk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u201e\u00e9jszaka\u201d m\u00e1r majdnem elm\u00falt, \u00e9s k\u00f6zeleg a \u201enappal\u201d. Dobjuk h\u00e1t f\u00e9lre mindazokat a dolgokat, amelyek a \u201es\u00f6t\u00e9ts\u00e9ghez\u201d tartoznak, \u00e9s vegy\u00fck fel a vil\u00e1goss\u00e1g fegyvereit!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9lj\u00fcnk \u00fagy, ahogy a teljes nappali vil\u00e1goss\u00e1gban illik! Ne vegy\u00fcnk r\u00e9szt vad mulatoz\u00e1sokban, se r\u00e9szegesked\u00e9sben, \u00e9s ne k\u00f6vess\u00fcnk el szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6ket! Ne v\u00e9tkezz\u00fcnk a test\u00fcnkkel! Hagyjuk abba a veszeked\u00e9st, \u00e9s ne irigykedj\u00fcnk t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ehelyett \u201e\u00f6lts\u00e9tek magatokra\u201d az \u00dar J\u00e9zus Krisztust, \u00e9s a r\u00e9gi emberi term\u00e9szetet pedig ne t\u00e1pl\u00e1lj\u00e1tok, se ne teljes\u00edts\u00e9tek a k\u00edv\u00e1ns\u00e1gait!"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ne b\u00edr\u00e1lj m\u00e1sokat! - Fogadj\u00e1tok be magatok k\u00f6z\u00e9 azokat is, akiknek a hite m\u00e9g gyenge, de ne vitatkozzatok vel\u00fck, se ne kritiz\u00e1lj\u00e1tok \u0151ket!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Van, akinek az a meggy\u0151z\u0151d\u00e9se, hogy mindenf\u00e9le \u00e9telt szabadon megehet. Akinek viszont gyenge a hite, azt hiszi, hogy csak z\u00f6lds\u00e9gf\u00e9l\u00e9ket ehet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aki teh\u00e1t mindent megeszik, ne n\u00e9zze le azt, aki bizonyos dolgokat nem eszik meg! De aki nem eszik meg mindent, az se \u00edt\u00e9lje el a m\u00e1sikat, aki mindenf\u00e9l\u00e9t szabadon elfogyaszt! Hiszen Isten mindkett\u0151t mag\u00e1hoz fogadta!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nben is, ki vagy te, hogy m\u00e1s szolg\u00e1ja f\u00f6l\u00f6tt \u00edt\u00e9lkezel?! Hiszen csak az ur\u00e1nak van joga elb\u00edr\u00e1lni, hogy a szolg\u00e1ja j\u00f3l vagy rosszul v\u00e9gezte a feladat\u00e1t. De az \u00dar J\u00e9zus szolg\u00e1ja nem fog kudarcot vallani, mert az \u00dar hatalmas arra, hogy meger\u0151s\u00edtse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Van, aki bizonyos napokat fontosabbnak tart, mint a t\u00f6bbit. M\u00e1s viszont mindet egyform\u00e1nak tekinti. Mindenki a saj\u00e1t felfog\u00e1s\u00e1nak helyess\u00e9g\u00e9r\u0151l legyen meggy\u0151z\u0151dve."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tesz a napok k\u00f6z\u00f6tt, az \u00dar tisztelet\u00e9re teszi. Aki mindenf\u00e9le \u00e9telt elfogyaszt, az is az \u00dar\u00e9rt teszi, hiszen h\u00e1l\u00e1t ad Istennek, amikor eszik. Aki viszont bizonyos \u00e9telekt\u0151l tart\u00f3zkodik, az is az \u00dar\u00e9rt teszi, \u00e9s \u0151 is h\u00e1l\u00e1t ad Istennek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Igen, mi valamennyien az \u00dar\u00e9rt \u00e9l\u00fcnk! K\u00f6z\u00fcl\u00fcnk senki sem \u00e9l \u00f6nmag\u00e1nak, \u00e9s senki sem hal meg \u00f6nmag\u00e1nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert ha \u00e9l\u00fcnk, az \u00darnak \u00e9l\u00fcnk, ha pedig meghalunk, az \u00darnak halunk meg. Teh\u00e1t ak\u00e1r \u00e9l\u00fcnk, ak\u00e1r meghalunk, az \u00darhoz tartozunk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hiszen Krisztus az\u00e9rt halt meg, \u00e9s az\u00e9rt t\u00e1madt fel, hogy uralkodjon mind a holtak, mind az \u00e9l\u0151k felett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha ez \u00edgy van, akkor hogy mered el\u00edt\u00e9lni, vagy megvetni a testv\u00e9redet? Hiszen egyszer mindannyian oda kell majd \u00e1lljunk az \u00edt\u00e9l\u0151 Isten el\u00e9!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ahogyan az \u00cdr\u00e1s mondja: \u201eMindenki t\u00e9rdet hajt el\u0151ttem, mindenki nyilv\u00e1nosan elismeri, hogy \u00e9n vagyok az Isten. Olyan biztos ez, mint ahogy \u00e9lek, mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Teh\u00e1t mindenki csak saj\u00e1t mag\u00e1r\u00f3l fog sz\u00e1mot adni Istennek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne rombold a testv\u00e9red hit\u00e9t! - Teh\u00e1t ne kritiz\u00e1ljuk, se ne \u00edt\u00e9lj\u00fck el t\u00f6bb\u00e9 egym\u00e1st! Ink\u00e1bb hat\u00e1rozzuk el, hogy nem tesz\u00fcnk semmi olyat, amivel a testv\u00e9reink hit\u00e9t leromboln\u00e1nk, vagy \u0151ket elg\u00e1ncsoln\u00e1nk!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tudom, mert az \u00dar J\u00e9zus meggy\u0151z\u00f6tt r\u00f3la, hogy \u00f6nmag\u00e1ban v\u00e9ve semmilyen \u00e9tel sem tiszt\u00e1talan. Csak annak a sz\u00e1m\u00e1ra tiszt\u00e1talan, aki azt tiszt\u00e1talannak tartja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha viszont megbotr\u00e1nkoztatod a testv\u00e9redet azzal, amit eszel, akkor nem a szeretetnek megfelel\u0151en j\u00e1rsz el. Vigy\u00e1zz, hogy ne tedd t\u00f6nkre a testv\u00e9redet, aki\u00e9rt Krisztus meghalt!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne fordulhasson el\u0151, hogy valaki m\u00e1s gyal\u00e1zatosnak tartja azt, amit te helyesnek gondolsz!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban nem az sz\u00e1m\u00edt, hogy mit eszel, vagy iszol. Csak az sz\u00e1m\u00edt, hogy Isten akarata szerint \u00e9lsz-e, \u00e9s hogy a Szent Szellem b\u00e9kess\u00e9ge \u00e9s \u00f6r\u00f6me uralkodik-e benned."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aki teh\u00e1t \u00edgy szolg\u00e1lja Krisztust, annak val\u00f3ban \u00f6r\u00fcl majd Isten, \u00e9s az ilyen embert a t\u00f6bbiek is elismerik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t teljes er\u0151vel t\u00f6rekedj\u00fcnk azokra a dolgokra, amelyek a k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk l\u00e9v\u0151 b\u00e9kess\u00e9get, \u00f6sszhangot, egym\u00e1s \u00e9p\u00fcl\u00e9s\u00e9t \u00e9s meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9t szolg\u00e1lj\u00e1k!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne rombolj\u00e1tok le Isten munk\u00e1j\u00e1t holmi \u00e9telek miatt! Mert igaz ugyan, hogy \u00f6nmag\u00e1ban v\u00e9ve minden \u00e9tel ritu\u00e1lisan \u201etiszta\u201d, vagyis megehet\u0151, de m\u00e9gis rosszul teszed, ha olyat eszel, amivel a testv\u00e9redet megbotr\u00e1nkoztatod."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ink\u00e1bb ne egy\u00e9l h\u00fast, vagy ne igy\u00e1l bort, ha ezen a testv\u00e9red meg\u00fctk\u00f6zne! Ne tegy\u00e9l semmi olyat, amivel a testv\u00e9red hit\u00e9t rombolod!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezekben a dolgokban a meggy\u0151z\u0151d\u00e9sedet tartsd meg magadnak! Legyen ez olyan dolog, amit csak Isten ismer! Boldog \u00e9s \u00e1ldott, aki azt teszi, amit helyesnek tart, \u00e9s emiatt nem kell ut\u00f3lag mag\u00e1t el\u00edt\u00e9lnie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aki viszont \u00fagy eszik valamit, hogy nem biztos benne, hogy ez helyes, az \u00edt\u00e9letet von mag\u00e1ra, mert nem a hite \u00e9s meggy\u0151z\u0151d\u00e9se szerint cselekedett. Mert minden, amit nem a hit\u00fcnk alapj\u00e1n tesz\u00fcnk, b\u0171n."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mi, akik er\u0151sek vagyunk, t\u00fcrelmesen el kell viselj\u00fck azoknak a gyenges\u00e9geit, akik m\u00e9g er\u0151tlenek. Ne a magunk jav\u00e1t keress\u00fck h\u00e1t,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hanem mindenben arra t\u00f6rekedj\u00fcnk, ami a testv\u00e9reink jav\u00e1t szolg\u00e1lja, \u00e9s \u0151ket er\u0151s\u00edti!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok meg, hogy Krisztus sem a saj\u00e1t jav\u00e1t kereste! Hiszen meg van \u00edrva r\u00f3la az \u00cdr\u00e1sokban: \u201eMindaz, amivel gyal\u00e1z\u00f3id szidalmaztak t\u00e9ged, Istenem, engem \u00e9rt.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindaz, amit az \u00cdr\u00e1sokban r\u00e9gebben meg\u00edrtak, most a mi tan\u00edt\u00e1sunkat szolg\u00e1lja. Az\u00e9rt \u00edrt\u00e1k le, hogy az \u00cdr\u00e1sok \u00e1ltal felb\u00e1torodjunk, k\u00e9pesek legy\u00fcnk a t\u00fcrelmes kitart\u00e1sra, \u00e9s er\u0151sen belekapaszkodjunk a rem\u00e9nys\u00e9gbe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isten, akit\u0151l a kitart\u00e1st \u00e9s a b\u00e1tor\u00edt\u00e1st kapj\u00e1tok, adja meg nektek, hogy Krisztus J\u00e9zus akarata szerint egyet\u00e9rt\u00e9sben \u00e9s harm\u00f3ni\u00e1ban \u00e9ljetek egym\u00e1ssal!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan egy sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel dics\u0151\u00edts\u00e9tek Istent, Urunk, J\u00e9zus Krisztus Atyj\u00e1t!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ahogyan Krisztus elfogadott titeket, ti is \u00fagy fogadj\u00e1tok el egym\u00e1st! Ez dics\u0151s\u00e9get hoz Istennek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert hat\u00e1rozottan \u00e1ll\u00edtom, hogy Krisztus az\u00e9rt lett Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek szolg\u00e1ja, hogy ezzel megmutassa nekik: Isten h\u0171s\u00e9gesen megtartja az \u0151sap\u00e1inknak tett \u00edg\u00e9reteit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Krisztus azonban nemcsak ez\u00e9rt j\u00f6tt, hanem az\u00e9rt is, hogy az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli nemzetek is dics\u0151\u00edts\u00e9k Istent az ir\u00e1ntuk val\u00f3 irgalmass\u00e1g\u00e1\u00e9rt, ahogyan ez meg van \u00edrva az \u00cdr\u00e1sokban: \u201eDics\u00e9rlek t\u00e9ged, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a t\u00f6bbi n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s nevednek zengek \u00e9neket.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd ism\u00e9t ezt mondja: \u201e\u00d6r\u00fcljetek, ti t\u00f6bbi nemzetek is, Isten saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s megint: \u201eDics\u0151\u00edts\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, a t\u00f6bbi n\u00e9pek is mindny\u00e1jan, dics\u00e9rj\u00e9k \u0151t az \u00f6sszes nemzetek!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t, amint \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta mondja: \u201eMegjelenik majd Isai ut\u00f3da, aki az\u00e9rt jut hatalomra, hogy uralkodjon a t\u00f6bbi nemzeten, akik mind \u0151benne rem\u00e9nykednek.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isten, aki a rem\u00e9nys\u00e9g forr\u00e1sa, csordultig t\u00f6lts\u00f6n be titeket \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s b\u00e9kess\u00e9ggel \u2014 a benne val\u00f3 hitetek \u00e1ltal \u2014 s \u00edgy a Szent Szellem erej\u00e9ben a rem\u00e9nys\u00e9getek is t\u00fal\u00e1rad\u00f3an b\u0151s\u00e9ges legyen!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e1l munk\u00e1ja az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli nemzetek k\u00f6z\u00f6tt - Testv\u00e9reim, meg vagyok gy\u0151z\u0151dve r\u00f3la, hogy telve vagytok j\u00f3indulattal, \u00e9s megvan bennetek minden sz\u00fcks\u00e9ges ismeret, olyannyira, hogy m\u00e9g egym\u00e1st is k\u00e9pesek vagytok tan\u00e1csolni \u00e9s helyreigaz\u00edtani."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ebben a levelemben m\u00e9gis \u0151szint\u00e9n \u00edrtam nektek n\u00e9h\u00e1ny dologr\u00f3l, hogy eml\u00e9keztesselek benneteket, hiszen Isten maga adott nekem kegyelmet,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "hogy Krisztus J\u00e9zust szolg\u00e1ljam az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt. Mik\u00f6zben az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet hirdetem a nemzeteknek, val\u00f3j\u00e1ban papi szolg\u00e1latot v\u00e9gzek. Az a c\u00e9lom, hogy a Szent Szellem \u00e1ltal az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek is olyan elfogadhat\u00f3k \u00e9s megszenteltek legyenek Isten sz\u00e1m\u00e1ra, mint az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9k az olt\u00e1ron."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Teh\u00e1t van okom r\u00e1, hogy dicsekedjek a munk\u00e1mmal, amit Isten\u00e9rt v\u00e9gzek. De kiz\u00e1r\u00f3lag az\u00e9rt merek dicsekedni vele, mert Krisztus J\u00e9zus \u00e1ltal v\u00e9gzem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hiszen m\u00e9g eml\u00edteni se mern\u00e9k olyan dolgokat, amelyeket a magam erej\u00e9b\u0151l tettem. Csakis olyanokr\u00f3l besz\u00e9lek, amelyeket Krisztus vitt v\u00e9ghez \u00e1ltalam \u2014 ak\u00e1r a besz\u00e9dem, ak\u00e1r a tetteim \u00e1ltal \u2014, hogy az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek eljussanak az Isten ir\u00e1nti engedelmess\u00e9gre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jelek \u00e9s csod\u00e1k \u00e1ltal, a Szent Szellem erej\u00e9vel v\u00e9geztem mindezt. Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9k\u00e9t\u0151l kezdve eg\u00e9szen Ill\u00edri\u00e1ig mindenhol hirdettem a Krisztusr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet. \u00cdgy a munk\u00e1mnak ezt a r\u00e9sz\u00e9t befejeztem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azonban mindig arra t\u00f6rekedtem, hogy ne ott hirdessem az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, ahol Krisztus neve m\u00e1r ismert volt. Nem akartam olyan alapra \u00e9p\u00edteni, amelyet valaki m\u00e1s fektetett le."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hanem ahogyan meg van \u00edrva az \u00cdr\u00e1sokban: \u201eAkiknek eddig nem besz\u00e9ltek r\u00f3la, azok is megl\u00e1tj\u00e1k majd \u0151t. Azok is meg\u00e9rtik, akik m\u00e9g nem hallottak r\u00f3la.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e1l r\u00f3mai l\u00e1togat\u00e1s\u00e1nak terve - Emiatt nem tudtam eddig eljutni hozz\u00e1tok, pedig m\u00e1r sokszor szerettelek volna megl\u00e1togatni benneteket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De most m\u00e1r befejeztem a munk\u00e1mat ezekben az orsz\u00e1gokban. \u00cdgy az a tervem, hogy amikor majd Spanyolorsz\u00e1gba utazok, akkor titeket is megl\u00e1togatlak, hiszen m\u00e1r \u00e9vek \u00f3ta szeretn\u00e9lek l\u00e1tni benneteket. Bizony\u00e1ra seg\u00edteni fogtok nekem, hogy tov\u00e1bb is utazhassak, ha m\u00e1r egy kis id\u0151t elt\u00f6lt\u00f6ttem n\u00e1latok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De most m\u00e1r befejeztem a munk\u00e1mat ezekben az orsz\u00e1gokban. \u00cdgy az a tervem, hogy amikor majd Spanyolorsz\u00e1gba utazok, akkor titeket is megl\u00e1togatlak, hiszen m\u00e1r \u00e9vek \u00f3ta szeretn\u00e9lek l\u00e1tni benneteket. Bizony\u00e1ra seg\u00edteni fogtok nekem, hogy tov\u00e1bb is utazhassak, ha m\u00e1r egy kis id\u0151t elt\u00f6lt\u00f6ttem n\u00e1latok."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Most azonban el\u0151bb Jeruzs\u00e1lembe kell mennem, hogy ott Isten n\u00e9p\u00e9t megseg\u00edtsem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ugyanis n\u00e9h\u00e1nyan a jeruzs\u00e1lemi testv\u00e9reink k\u00f6z\u00fcl nagyon szeg\u00e9nyek. A maced\u00f3niai \u00e9s g\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1gi gy\u00fclekezetek pedig elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy gy\u0171jt\u00e9st rendeznek a szeg\u00e9ny jeruzs\u00e1lemi testv\u00e9rek sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sz\u00edvesen tett\u00e9k, de ugyanakkor tartoznak is ezzel. Hiszen ezek az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek sok szellemi \u00e1ld\u00e1st kaptak a zsid\u00f3 testv\u00e9reken kereszt\u00fcl. Ill\u0151 teh\u00e1t, hogy adom\u00e1nyaikkal viszonozz\u00e1k a szellemi \u00e1ld\u00e1sokat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Magam viszem el az \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt adom\u00e1nyokat Jeruzs\u00e1lembe, hogy biztosan megkapj\u00e1k az ottani testv\u00e9rek. Ha ezt a feladatomat elv\u00e9geztem, ut\u00e1na m\u00e1r indulhatok is Spanyolorsz\u00e1gba. \u00datk\u00f6zben meg\u00e1llok R\u00f3m\u00e1ban, \u00e9s megl\u00e1togatlak benneteket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Biztos vagyok benne, hogy Krisztus \u00e1ld\u00e1s\u00e1nak teljess\u00e9g\u00e9t viszem majd hozz\u00e1tok."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Arra k\u00e9rlek benneteket, testv\u00e9reim, seg\u00edtsetek nekem azzal, hogy er\u0151teljesen im\u00e1dkoztok \u00e9rtem Istenhez \u2014 Urunk, J\u00e9zus Krisztus \u00e9s a Szent Szellem szeretete \u00e1ltal!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Im\u00e1dkozzatok \u00e9rtem, hogy megszabaduljak a j\u00fadeai hitetlenekt\u0151l! Im\u00e1dkozzatok, hogy az aj\u00e1nd\u00e9kot, amit viszek, sz\u00edvesen fogadj\u00e1k a jeruzs\u00e1lemi testv\u00e9rek,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00e9s az\u00e9rt is, hogy nagy \u00f6r\u00f6mmel elmehessek hozz\u00e1tok, \u00e9s veletek egy\u00fctt \u00e9n is megpihenjek, ha val\u00f3ban Isten is ezt akarja!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Isten, aki b\u00e9kess\u00e9g\u00fcnk forr\u00e1sa, legyen veletek! \u00c1men."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00facs\u00faz\u00e1s - Aj\u00e1nlom nektek testv\u00e9rn\u0151nket, F\u00e9b\u00e9t, aki a Kenkrea v\u00e1ros\u00e1ban \u00e9l\u0151 helyi gy\u00fclekezet diak\u00f3nusa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fogadj\u00e1tok \u0151t szeretettel az \u00darban \u00fagy, ahogyan Isten n\u00e9p\u00e9hez illik! Seg\u00edts\u00e9tek mindenben, amire csak sz\u00fcks\u00e9ge van, mert \u0151 is sokat seg\u00edtett nekem, \u00e9s m\u00e1soknak is!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Priszk\u00e1t \u00e9s Akvil\u00e1t, akik munkat\u00e1rsaim Krisztus J\u00e9zusban!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150k \u00e9let\u00fck kock\u00e1ztat\u00e1s\u00e1val mentettek meg engem, ami\u00e9rt h\u00e1l\u00e1s vagyok nekik, de nemcsak \u00e9n, hanem az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt \u00e9l\u0151 \u00f6sszes helyi gy\u00fclekezet is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek a gy\u00fclekezetet, amely a h\u00e1zukn\u00e1l szokott \u00f6sszej\u00f6nni. K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek az \u00e9n kedves Epainetosz bar\u00e1tomat is! \u0150 volt az els\u0151, aki Kis-\u00c1zsia tartom\u00e1ny\u00e1ban Krisztus k\u00f6vet\u0151je lett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek M\u00e1ri\u00e1t, aki olyan sokat dolgozott k\u00f6z\u00f6ttetek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Andronikoszt \u00e9s Juni\u00e1szt, a rokonaimat, akik r\u00e9gebben velem egy\u00fctt raboskodtak a b\u00f6rt\u00f6nben! El\u0151bb lettek h\u00edv\u0151k, mint \u00e9n, \u00e9s nagyra becs\u00fclik \u0151ket az apostolok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Ampli\u00e1tuszt, akit nagyon szeretek az \u00darban!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Urb\u00e1nuszt, munkat\u00e1rsunkat az \u00darban, \u00e9s szeretett bar\u00e1tomat, Sztakh\u00fcszt is!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Apell\u00e9szt, aki ki\u00e1llta a pr\u00f3b\u00e1t, \u00e9s bebizony\u00edtotta, hogy igaz\u00e1n szereti J\u00e9zust!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Arisztobuloszt \u00e9s a csal\u00e1dj\u00e1t, meg Her\u00f3di\u00f3nt, a rokonomat, \u00e9s azokat, akik Narcisszusz csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l az Urat k\u00f6vetik!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Tr\u00fcfain\u00e1t \u00e9s Tr\u00fcf\u00f3sz\u00e1t! Ez a k\u00e9t asszony sokat dolgozott az \u00dar\u00e9rt. K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek kedves bar\u00e1tomat, Persziszt, aki szint\u00e9n sokat tett az \u00dar\u00e9rt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Rufuszt, az \u00dar kiv\u00e1lasztott szolg\u00e1j\u00e1t, \u00e9s Rufusz anyj\u00e1t, akit \u00e9n is \u00fagy szeretek, mintha a tulajdon \u00e9desany\u00e1m lenne!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Asz\u00fcnkritoszt, Fleg\u00f3nt, Herm\u00e9szt, P\u00e1trob\u00e1szt, Herm\u00e1szt \u00e9s a vel\u00fck lev\u0151 t\u00f6bbi testv\u00e9rt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Filologoszt \u00e9s J\u00fali\u00e1t, N\u00e9reuszt \u00e9s a n\u0151testv\u00e9r\u00e9t, meg Ol\u00fcmp\u00e1szt \u00e9s a vel\u00fck lev\u0151 t\u00f6bbi testv\u00e9rt is!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek egym\u00e1st szent cs\u00f3kkal! Krisztus \u00f6sszes helyi gy\u00fclekezete k\u00f6sz\u00f6nt titeket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Figyelmeztetlek benneteket testv\u00e9reim, hogy legyetek nagyon \u00f3vatosak \u00e9s vigy\u00e1zzatok, mert vannak, akik sz\u00e9th\u00faz\u00e1st \u00e9s visz\u00e1lyt keltenek, \u00e9s a testv\u00e9reket egym\u00e1s ellen ford\u00edtj\u00e1k. Ezek \u00f6sszezavarj\u00e1k a t\u00f6bbiek hit\u00e9t, \u00e9s ellenkeznek azzal az igaz tan\u00edt\u00e1ssal, amit hallottatok. Ker\u00fclj\u00e9tek el \u0151ket!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az ilyenek nem Urunkat, Krisztust szolg\u00e1lj\u00e1k, hanem a saj\u00e1t hasukat! H\u00edzelg\u00e9ssel \u00e9s m\u00e9zes-m\u00e1zos szavakkal becsapj\u00e1k az egyszer\u0171 \u00e9s \u00e1rtatlan embereket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A ti engedelmess\u00e9getek h\u00edre azonban m\u00e1r mindenhov\u00e1 eljutott, ez\u00e9rt nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k nektek! Azt akarom, hogy b\u00f6lcsek legyetek abban, ami j\u00f3, \u00e9s ne legyen semmi k\u00f6z\u00f6t\u00f6k a gonoszhoz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A b\u00e9kess\u00e9g Istene hamarosan \u00f6sszetiporja a S\u00e1t\u00e1nt a l\u00e1batok alatt. Urunknak, J\u00e9zusnak kegyelme legyen veletek!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt m\u00e9g benneteket Tim\u00f3teus, a munkat\u00e1rsam, \u00e9s rokonaim: Luciusz, J\u00e1zon \u00e9s Sz\u00f3szipatrosz is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9n, Terciusz is k\u00f6sz\u00f6ntelek benneteket az \u00darban, aki ezt a levelet P\u00e1l szavai szerint le\u00edrom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt benneteket G\u00e1jusz, aki nemcsak az \u00e9n h\u00e1zigazd\u00e1m, hanem az eg\u00e9sz itteni helyi gy\u00fclekezet\u00e9 is. K\u00f6sz\u00f6nt benneteket Er\u00e1sztosz, a v\u00e1rosi kincst\u00e1rnok, \u00e9s Kv\u00e1rtusz testv\u00e9r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dics\u0151s\u00e9g Istennek, mert \u0151 meg tud titeket er\u0151s\u00edteni az \u00f6r\u00f6m\u00fczenet \u00e1ltal, amelyet hirdetek, \u00e9s amely J\u00e9zus Krisztusr\u00f3l sz\u00f3l! Ez az a titok, amely kezdett\u0151l fogva el volt rejtve,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "most azonban nyilv\u00e1noss\u00e1gra ker\u00fclt a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00edr\u00e1sai \u00e1ltal. De az \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l\u0151 Isten parancsa szerint nemcsak nek\u00fcnk, hanem az \u00f6sszes n\u00e9pnek is kihirdett\u00e9k ezt a titkot, hogy \u0151k is eljussanak a hitb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 engedelmess\u00e9gre."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az egyed\u00fcl b\u00f6lcs Isten\u00e9 legyen minden dics\u0151s\u00e9g J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u00c1men."
                }
            }
        }
    }
}