{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Zechariah",
    "book_nr": "38",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e9rjetek vissza hozz\u00e1m! - D\u00e1rius, Perzsia kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak m\u00e1sodik \u00e9v\u00e9ben, a 8. h\u00f3napban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete \u00e9rkezett Zakari\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, akinek apja Berekj\u00e1, annak apja pedig Idd\u00f3 volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eNagyon megharagudott \u0151seitekre az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondd meg h\u00e1t n\u00e9pednek, Zakari\u00e1s, hogy ezt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: T\u00e9rjetek vissza hozz\u00e1m, akkor \u00e9n is visszat\u00e9rek hozz\u00e1tok!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne legyetek olyanok, mint \u0151seitek! Hozz\u00e1juk is ki\u00e1ltottak az akkor \u00e9l\u0151 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura nev\u00e9ben, \u00e9s s\u00fcrgett\u00e9k \u0151ket, hogy v\u00e1ltoztass\u00e1k meg gonosz \u00e9letm\u00f3djukat, \u00e9s ne k\u00f6vessenek el t\u00f6bb gonoszs\u00e1got. De \u0151seitek nem engedelmeskedtek nekem, s\u0151t nem is hallgattak r\u00e1m \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hol vannak m\u00e1r \u0151seitek, \u00e9s hol vannak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k? Vajon \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lnek?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De mindaz, amit mondtam \u00e9s parancsoltam szolg\u00e1im, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal, kiker\u00fclhetetlen\u00fcl beteljesedett rajtuk! Nem \u00edgy van? \u0150seitek ezt bel\u00e1tt\u00e1k, \u00e9s elismert\u00e9k: \u00bbIgen, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura val\u00f3ban \u00e9let\u00fcnk \u00e9s tetteink szerint b\u00e1nt vel\u00fcnk! Pontosan \u00fagy, ahogy elhat\u00e1rozta, \u00e9s el\u0151re megmondta.\u00ab\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s Jeruzs\u00e1lem \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00fcl\u00e9s\u00e9r\u0151l - D\u00e1rius kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak 2. \u00e9v\u00e9ben, a 11., azaz Seb\u00e1t h\u00f3nap 24. napj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete \u00e9rkezett Zakari\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, akinek apja Berekj\u00e1, annak apja pedig Idd\u00f3 volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n, Zakari\u00e1s, \u00e9jjel l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1ttam: egy f\u00e9rfit l\u00e1ttam egy v\u00f6r\u00f6s sz\u00edn\u0171 lovon, egy \u00e1rnyas v\u00f6lgyben, mirtuszf\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt. M\u00f6g\u00f6tte v\u00f6r\u00f6s, fak\u00f3sz\u00fcrke \u00e9s feh\u00e9r lovak l\u00e1tszottak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor odafordultam ahhoz az angyalhoz, aki besz\u00e9lt velem, \u00e9s megk\u00e9rdeztem: \u201eUram, mit jelent ez?\u201d \u201eMajd megmagyar\u00e1zom neked\u201d \u2014 v\u00e1laszolta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor a mirtuszf\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt \u00e1ll\u00f3 f\u00e9rfi v\u00e1laszolt a k\u00e9rd\u00e9semre: \u201eEzeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcldte, hogy kereszt\u00fcl-kasul bej\u00e1rj\u00e1k a f\u00f6ldet.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd jelentett\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyal\u00e1nak, aki a mirtuszf\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt \u00e1llt: \u201eBej\u00e1rtuk az eg\u00e9sz f\u00f6ldet. Minden\u00fctt nyugalom \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g uralkodik.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala \u00edgy ki\u00e1ltott: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura! Mikor fogsz megkegyelmezni Jeruzs\u00e1lemnek \u00e9s J\u00fada t\u00f6bbi v\u00e1ros\u00e1nak? Hiszen m\u00e1r hetven \u00e9ve haragszol r\u00e1juk!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ekkor annak az angyalnak v\u00e1laszolt, aki velem besz\u00e9lt. Vigasztal\u00f3 \u00e9s b\u00e1tor\u00edt\u00f3 hangon sz\u00f3lt hozz\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A velem besz\u00e9l\u0151 angyal pedig hozz\u00e1m fordult, \u00e9s ezt mondta: \u201eHirdesd ki ezt az \u00fczenetet! Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u00bbF\u00e9lt\u00e9keny \u00e9s er\u0151s szeretettel szeretem Jeruzs\u00e1lemet \u00e9s Siont!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De nagyon haragszom az elbizakodott \u00e9s j\u00f3l\u00e9tben \u00e9l\u0151 nemzetekre, mert nagy puszt\u00edt\u00e1st \u00e9s rombol\u00e1st vittek v\u00e9gbe n\u00e9pem k\u00f6z\u00f6tt, pedig \u00e9n csak kev\u00e9ss\u00e9 haragudtam n\u00e9pemre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Most azonban \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 ism\u00e9t kegyelemmel \u00e9s j\u00f3indulattal fordulok Jeruzs\u00e1lemhez. H\u00e1zamat \u00fajra fel\u00e9p\u00edtik benne \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura \u2014, s\u0151t az eg\u00e9sz v\u00e1ros \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00fcl.\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 ezt is hirdesd ki: \u00bbEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: V\u00e1rosaim megint b\u0151s\u00e9gben fognak \u00e9lni! Jeruzs\u00e1lem ism\u00e9t kiv\u00e1lasztott v\u00e1rosom lesz, \u00e9s Sion n\u00e9p\u00e9t megvigasztalom!\u00ab\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s a n\u00e9gy mesteremberr\u0151l - Egy m\u00e1sik alkalommal, amikor f\u00f6ln\u00e9ztem, n\u00e9gy szarvat l\u00e1ttam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Odafordultam az angyalhoz, aki besz\u00e9lt velem, \u00e9s megk\u00e9rdeztem: \u201eMit jelent ez?\u201d \u201eEz a n\u00e9gy szarv azokat jelk\u00e9pezi, akik sz\u00e9tsz\u00f3rt\u00e1k J\u00fad\u00e1t, Izr\u00e1elt \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9gy mesterembert mutatott."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eKik ezek, \u00e9s mi\u00e9rt j\u00f6ttek?\u201d \u2014 k\u00e9rdeztem. Ezt v\u00e1laszolta: \u201eEzek a szarvak azokat a nemzeteket jelk\u00e9pezik, akik hatalmukat arra haszn\u00e1lt\u00e1k, hogy J\u00fada ellen t\u00e1madjanak. Annyira sz\u00e9tsz\u00f3rt\u00e1k \u00e9s megal\u00e1zt\u00e1k J\u00fada n\u00e9p\u00e9t, hogy m\u00e1r a fej\u00e9t sem merte f\u00f6lemelni senki. Ez a n\u00e9gy mesterember pedig az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy ezeket a nemzeteket elrettentse, s\u0151t, hogy let\u00f6rje a szarvukat.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s Jeruzs\u00e1lem j\u00f6v\u0151j\u00e9r\u0151l - Azut\u00e1n f\u00f6ln\u00e9ztem, \u00e9s l\u00e1tom\u00e1sban egy f\u00e9rfit l\u00e1ttam, akinek m\u00e9r\u0151zsin\u00f3r volt a kez\u00e9ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megk\u00e9rdeztem t\u0151le: \u201eHov\u00e1 m\u00e9sz?\u201d \u201eMegm\u00e9rem Jeruzs\u00e1lem hossz\u00e1t \u00e9s sz\u00e9less\u00e9g\u00e9t\u201d \u2014 v\u00e1laszolta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor megjelent az az angyal, aki velem szokott besz\u00e9lni. Majd egy m\u00e1sik angyal j\u00f6tt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "aki ezt mondta az els\u0151 angyalnak: \u201eSiess, mondd meg ennek az ifj\u00fanak: \u00bbJeruzs\u00e1lem olyan nagy v\u00e1ros lesz, annyi lakossal \u00e9s h\u00e1zi\u00e1llattal, hogy nem is ker\u00edtik k\u00f6r\u00fcl fallal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n magam leszek a t\u0171zfal k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00e9s megv\u00e9dem. Jeruzs\u00e1lemben fogok lakni, \u00e9s ez lesz a v\u00e1ros dics\u0151s\u00e9ge.\u00ab\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eSz\u00e9tsz\u00f3rtalak titeket a sz\u00e9lr\u00f3zsa minden ir\u00e1ny\u00e1ba. De most hagyj\u00e1tok ott azt az \u00e9szaki f\u00f6ldet! Siessetek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sion n\u00e9pe, akik Babil\u00f3ni\u00e1ban laktok, menek\u00fcljetek el onnan!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura a saj\u00e1t dics\u0151s\u00e9g\u00e9vel elk\u00fcld\u00f6tt engem, azt mondta, hogy akik n\u00e9p\u00e9t b\u00e1ntj\u00e1k, azok az \u0151 szeme f\u00e9ny\u00e9t b\u00e1ntj\u00e1k! Bizony, ezt mondta azokr\u00f3l a nemzetekr\u0151l, akik az \u0151 n\u00e9p\u00e9t zs\u00e1km\u00e1nyul ejtett\u00e9k \u00e9s kirabolt\u00e1k!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt is mondta: \u201eFigyeljetek r\u00e1m! \u00cdgy b\u00fcntetem meg ezeket a nemzeteket: ellen\u00fck fordulok, \u00e9s azok fogj\u00e1k zs\u00e1km\u00e1nyul ejteni \u00e9s kirabolni \u0151ket, akiket kor\u00e1bban \u0151k raboltak ki, \u00e9s szolgas\u00e1gba k\u00e9nyszer\u00edtettek!\u201d Amikor ez megt\u00f6rt\u00e9nik, akkor majd felismeritek \u00e9s meg\u00e9rtitek, hogy engem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1tok ezzel az \u00fczenettel!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201e\u00d6r\u00fclj, Sion le\u00e1nya, \u00e9s ujjongva \u00e9nekelj, mert elj\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1d, \u00e9s n\u00e9pem k\u00f6z\u00f6tt fogok lakni! Azon a napon sok m\u00e1s nemzet is hozz\u00e1m csatlakozik, \u0151k is n\u00e9pemm\u00e9 lesznek, \u00e9n pedig k\u00f6z\u00f6ttetek lakom!\u201d \u2014 ezt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Amikor ezek megt\u00f6rt\u00e9nnek, akkor majd felismeritek \u00e9s meg\u00e9rtitek, hogy engem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1tok ezzel az \u00fczenettel!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201e\u00d6r\u00fclj, Sion le\u00e1nya, \u00e9s ujjongva \u00e9nekelj, mert elj\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1d, \u00e9s n\u00e9pem k\u00f6z\u00f6tt fogok lakni! Azon a napon sok m\u00e1s nemzet is hozz\u00e1m csatlakozik, \u0151k is n\u00e9pemm\u00e9 lesznek, \u00e9n pedig k\u00f6z\u00f6ttetek lakom!\u201d \u2014 ezt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Amikor ezek megt\u00f6rt\u00e9nnek, akkor majd felismeritek \u00e9s meg\u00e9rtitek, hogy engem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1tok ezzel az \u00fczenettel!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 birtokba veszi J\u00fad\u00e1t \u00e9s annak n\u00e9p\u00e9t, mint jogos \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t a szent f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s \u00fajra Jeruzs\u00e1lemet v\u00e1lasztja saj\u00e1t v\u00e1ros\u00e1nak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e9muljon el minden teremtm\u00e9ny az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, mert \u0151 felkelt tr\u00f3nj\u00e1r\u00f3l!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A f\u0151pap pere \u00e9s felment\u00e9se - Azut\u00e1n megmutatt\u00e1k nekem J\u00f3sua f\u0151papot, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala el\u0151tt \u00e1llt. J\u00f3sua jobb oldal\u00e1n a S\u00e1t\u00e1n \u00e1llt, \u00e9s v\u00e1dolta \u0151t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala azonban elhallgattatta a S\u00e1t\u00e1nt: \u201eNem ad igazat neked, S\u00e1t\u00e1n, \u00e9s elutas\u00edtja v\u00e1djaidat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki Jeruzs\u00e1lemet kiv\u00e1lasztotta. H\u00e1t nem olyan ez, mint a t\u0171zb\u0151l kikapott, f\u00e9lig meg\u00e9gett fadarab?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3sua f\u0151pap piszkos ruh\u00e1kat viselt, de"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala ezt mondta az ott \u00e1ll\u00f3knak, akik parancsait v\u00e1rt\u00e1k: \u201eVegy\u00e9tek le r\u00f3la a piszkos ruh\u00e1it!\u201d Azut\u00e1n J\u00f3su\u00e1hoz fordult: \u201eN\u00e9zd, levettem r\u00f3lad b\u0171neid terh\u00e9t, \u00e9s \u00fcnnepi ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6ztetlek!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor \u00e9n, Zakari\u00e1s k\u00f6zbesz\u00f3ltam: \u201eTegyenek a fej\u00e9re tiszta turb\u00e1nt is!\u201d Akkor J\u00f3su\u00e1t gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 \u00fcnnepi ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6ztett\u00e9k, \u00e9s a fej\u00e9re tett\u00e9k a turb\u00e1nt. Ek\u00f6zben ott \u00e1llt mellette az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dcnnep\u00e9lyesen meger\u0151s\u00edtette J\u00f3su\u00e1t f\u0151papi tiszts\u00e9g\u00e9ben e szavakkal:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eEzt mondja neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: Ha \u00fatjaimon j\u00e1rsz, \u00e9s elv\u00e9gzed, amit r\u00e1d b\u00edztam, akkor te fogod igazgatni a Templom szolg\u00e1it, \u00e9s fel\u00fcgyelsz a Templom udvaraira, s\u0151t szabad bej\u00e1r\u00e1st kapsz jelenl\u00e9tembe azok k\u00f6z\u00f6tt, akik itt \u00e1llnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most pedig j\u00f3l figyeljetek r\u00e1m, te is, J\u00f3sua f\u0151pap \u00e9s ti is, akik J\u00f3sua ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa alatt teljes\u00edtitek a papi szolg\u00e1latot! Ti egy\u00fcttesen el\u0151re jelzitek azt, ami k\u00f6vetkezik: el fogom hozni szolg\u00e1mat, akit \u00edgy h\u00edvnak: Csemete."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Ez az a k\u0151, amelyet J\u00f3sua el\u00e9 \u00e1ll\u00edtok! Ezen a k\u00f6v\u00f6n h\u00e9t szem van. \u00c9n magam v\u00e9sem bele a feliratot, \u00e9s let\u00f6rl\u00f6m a b\u0171nt err\u0151l a f\u00f6ldr\u0151l egyetlen nap alatt \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben mindegyik\u0151t\u00f6k b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9s b\u0151s\u00e9gben fog \u00e9lni, \u00e9s vend\u00e9gs\u00e9gbe h\u00edvja bar\u00e1tait a saj\u00e1t sz\u0151l\u0151j\u00e9be \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6skertj\u00e9be\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s az arany m\u00e9cstart\u00f3r\u00f3l - Az angyal, aki besz\u00e9lt velem, visszat\u00e9rt hozz\u00e1m \u00e9s fel\u00e9bresztett, mint mikor valakit az \u00e1lm\u00e1b\u00f3l \u00e9bresztenek f\u00f6l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eZakari\u00e1s, mit l\u00e1tsz?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte. Egy sz\u00ednarany m\u00e9cstart\u00f3t \u2014 v\u00e1laszoltam \u2014, amelynek olajtart\u00f3ja is van a tetej\u00e9n. H\u00e9t olajm\u00e9cses van a m\u00e9cstart\u00f3n, amelyekhez egy-egy cs\u0151 vezet az olajtart\u00f3t\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az olajtart\u00f3 mellett jobbr\u00f3l \u00e9s balr\u00f3l egy-egy olajfa \u00e1ll."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mit jelent ez, uram? \u2014 k\u00e9rdeztem az angyalt\u00f3l, aki besz\u00e9lt velem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eH\u00e1t nem \u00e9rted?\u201d \u2014 k\u00e9rdezett vissza. Nem, uram \u2014 v\u00e1laszoltam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor ezt mondta: \u201eAmit l\u00e1tsz, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenet\u00e9t jelenti, amely Zerubb\u00e1belnek sz\u00f3l. Az \u00fczenet pedig ez: \u00bbNem hatalommal, sem er\u0151vel, hanem csak Szellemem \u00e1ltal\u00ab \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9g ha egy nagy hegy emelkedne is Zerubb\u00e1bel el\u0151tt, az is le fog lapulni, \u00e9s s\u00edks\u00e1gg\u00e1 v\u00e1ltozik! Zerubb\u00e1bel pedig f\u00f6lteszi a z\u00e1r\u00f3k\u00f6vet, \u00e9s befejezi a Templomot, mik\u00f6zben a n\u00e9p ujjongva ki\u00e1ltozik \u00f6r\u00f6m\u00e9ben: \u00bbMilyen csod\u00e1latos! De gy\u00f6ny\u00f6r\u0171!\u00ab\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9g ezt mondta nekem:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eEzt a Templomot Zerubb\u00e1bel kezdi el alapozni, \u00e9s \u0151 is fogja befejezni.\u201d Amikor ez megt\u00f6rt\u00e9nik, Zerubb\u00e1bel, akkor majd felismered \u00e9s meg\u00e9rted, hogy engem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1tok ezzel az \u00fczenettel!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert vannak, akik kics\u00fafolj\u00e1k a kicsiny kezdetet, m\u00e9gis \u00f6r\u00fclni fognak, ha l\u00e1tj\u00e1k, hogy Zerubb\u00e1bel kitart\u00f3an folytatja az \u00e9p\u00edtkez\u00e9st! A k\u0151 h\u00e9t oldala pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szemeit jelk\u00e9pezi, amellyel \u00e1ttekinti \u00e9s szemmel tartja az eg\u00e9sz f\u00f6ldet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mit jelent a m\u00e9cstart\u00f3 jobb \u00e9s baloldal\u00e1n a k\u00e9t olajfa? \u2014 k\u00e9rdeztem az angyalt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd tov\u00e1bb faggattam: Mit jelent az olajf\u00e1knak az a k\u00e9t \u00e1ga, amelyekb\u0151l aranycs\u00f6veken kereszt\u00fcl folyik a m\u00e9cstart\u00f3ba az arany?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eH\u00e1t nem \u00e9rted?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte. Nem, uram \u2014 v\u00e1laszoltam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eAzt a k\u00e9t szem\u00e9lyt jelk\u00e9pezik, akik az eg\u00e9sz f\u00f6ld Ura mellett \u00e1llnak, \u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1k \u0151t. Rajtuk kereszt\u00fcl folyik a tiszta olaj\u201d \u2014 magyar\u00e1zta az angyal."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s a k\u00f6nyvtekercsr\u0151l - Azut\u00e1n f\u00f6ln\u00e9ztem, \u00e9s l\u00e1tom\u00e1sban egy k\u00f6nyvtekercset l\u00e1ttam, amely lebegett az \u00e9gen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az angyal megk\u00e9rdezte: \u201eZakari\u00e1s, mit l\u00e1tsz?\u201d Egy nyitott k\u00f6nyvtekercset, amely lebeg az \u00e9gen. H\u00faszk\u00f6ny\u00f6knyi lehet a hossza, \u00e9s t\u00edz a sz\u00e9less\u00e9ge \u2014 v\u00e1laszoltam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy folytatta: \u201eL\u00e1tod, erre a k\u00f6nyvtekercsre \u00e1tok van \u00edrva, amely \u00e9rv\u00e9nyes az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban. Az egyik oldal\u00e1n azokra vonatkozik az \u00e1tok, akik lopnak, a m\u00e1sik oldal\u00e1n pedig azokra, akik hazudnak \u00e9s hamisan esk\u00fcsznek. Akiket el\u00e9r az \u00e1tok, azokat az \u00dar kigyoml\u00e1lja n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eKik\u00fcldtem ezt az \u00e1tkot, hogy r\u00e1sz\u00e1lljon mindazoknak a h\u00e1z\u00e1ra, akik lopnak, vagy hamisan esk\u00fcsznek az \u00e9n nevemre. Bizony, r\u00e1sz\u00e1ll, ott is marad, \u00e9s elpuszt\u00edtja azt a h\u00e1zat, falait \u00e9s gerend\u00e1it.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s a m\u00e9r\u0151ed\u00e9nyr\u0151l - Hozz\u00e1m l\u00e9pett az angyal, aki besz\u00e9lni szokott velem, \u00e9s ezt mondta: \u201eN\u00e9zz csak f\u00f6l! L\u00e1tod, mi az, ami k\u00f6zeledik?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1tom, de vajon mit jelenthet? \u2014 v\u00e1laszoltam. \u201eEz egy m\u00e9r\u0151ed\u00e9ny \u2014 felelte az angyal \u2014, \u00e9s J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek b\u0171n\u00e9t jelk\u00e9pezi.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor az angyal f\u00f6lemelte a m\u00e9r\u0151ed\u00e9ny \u00f3lomb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt fedel\u00e9t, l\u00e1ttam, hogy egy asszony \u00fcl az ed\u00e9nyben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eL\u00e1tod, ez az asszony a gonoszs\u00e1got jelk\u00e9pezi\u201d \u2014 mondta, \u00e9s visszanyomta az asszonyt a m\u00e9r\u0151ed\u00e9nybe, majd az \u00f3lomfed\u0151t r\u00e1dobta az ed\u00e9ny sz\u00e1j\u00e1ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6ln\u00e9ztem, \u00e9s k\u00e9t asszonyt l\u00e1ttam, amint rep\u00fclve k\u00f6zeledtek. Nagy sz\u00e1rnyaik voltak, mint a g\u00f3ly\u00e1knak. F\u00f6lemelt\u00e9k a m\u00e9r\u0151ed\u00e9nyt az \u00e9g \u00e9s f\u00f6ld k\u00f6z\u00e9, \u00e9s elrep\u00fcltek vele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hov\u00e1 viszik? \u2014 k\u00e9rdeztem az angyalt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eSine\u00e1r f\u00f6ldj\u00e9re \u2014 felelte \u2014, hogy ott h\u00e1zat \u00e9p\u00edtsenek a sz\u00e1m\u00e1ra. Amikor az elk\u00e9sz\u00fcl, abban helyezik el a m\u00e9r\u0151ed\u00e9nyt.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9g n\u00e9gy szele - Azut\u00e1n ism\u00e9t f\u00f6ln\u00e9ztem, \u00e9s n\u00e9gy harci szekeret l\u00e1ttam, amelyek k\u00e9t bronzhegy k\u00f6z\u00fcl j\u00f6ttek el\u0151."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az els\u0151t v\u00f6r\u00f6s lovak h\u00fazt\u00e1k, a m\u00e1sodikat feket\u00e9k,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a harmadikat feh\u00e9rek, a negyediket pedig sz\u00fcrk\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megk\u00e9rdeztem az angyalt, aki besz\u00e9lt velem: Uram, mit jelent ez?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt felelte: \u201eEz az \u00e9g n\u00e9gy szele. Az eg\u00e9sz f\u00f6ld Ur\u00e1nak sz\u00edne el\u0151tt \u00e1llnak, hogy parancsait teljes\u00edts\u00e9k. Most j\u00f6ttek ki onnan, \u00e9s indulnak a n\u00e9gy vil\u00e1gt\u00e1j fel\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A fekete lovak szekere \u00e9szak f\u00f6ldj\u00e9re indul, s a feh\u00e9rek k\u00f6vetik \u0151ket. A sz\u00fcrk\u00e9k a d\u00e9li f\u00f6ldre mennek.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezek az er\u0151s lovak t\u00fcrelmetlen\u00fcl v\u00e1rt\u00e1k, hogy \u00fatjukra indulhassanak, ez\u00e9rt az angyal sz\u00f3lt nekik: \u201eMenjetek, j\u00e1rj\u00e1tok be a f\u00f6ldet!\u201d Ekkor elindultak, hogy bej\u00e1rj\u00e1k a f\u00f6ldet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd valaki ki\u00e1ltott nekem: \u201eN\u00e9zd azokat, amelyek \u00e9szak f\u00f6ldj\u00e9re mentek! \u0150k lecsendes\u00edtett\u00e9k haragomat.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a Csemet\u00e9r\u0151l - Ezt az \u00fczenetet kaptam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eHeldaj, Tob\u00edjj\u00e1 \u00e9s Jedaj\u00e1 aj\u00e1nd\u00e9kot hoztak a Babil\u00f3ni\u00e1ban \u00e9l\u0151 sz\u00e1m\u0171z\u00f6ttekt\u0151l. Most h\u00e1t, Zakari\u00e1s, m\u00e9g a mai napon menj el J\u00f3s\u00edjj\u00e1, Cefanj\u00e1 fia h\u00e1z\u00e1hoz, hogy tal\u00e1lkozz ezzel a h\u00e1rom f\u00e9rfival!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vedd \u00e1t t\u0151l\u00fck az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s az aranyat, \u00e9s k\u00e9sz\u00edttess abb\u00f3l koron\u00e1t! Azzal pedig koron\u00e1zd meg J\u00f3sua f\u0151papot, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fi\u00e1t,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s mondd neki: \u00bbEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: N\u00e9zz\u00e9tek a f\u00e9rfit, kinek neve Csemete! Naggy\u00e1 n\u00f6vekszik, \u00e9s f\u00f6l\u00e9p\u00edti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony, \u0151 lesz az, aki f\u00f6l\u00e9p\u00edti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t! Dics\u0151s\u00e9gben \u00fcl tr\u00f3nj\u00e1n, \u00e9s kir\u00e1lyk\u00e9nt uralkodik. Bizony, papk\u00e9nt fog \u00fclni tr\u00f3nj\u00e1n! A kett\u0151 k\u00f6z\u00f6tt pedig b\u00e9kess\u00e9g \u00e9s harm\u00f3nia uralkodik.\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a koron\u00e1t tegy\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak kincsei k\u00f6z\u00e9, \u00e9s \u0151rizz\u00e9tek meg! Eml\u00e9keztessen mindenkit Heldajra, Tob\u00edjj\u00e1ra, Jedaj\u00e1ra \u00e9s J\u00f3sijj\u00e1, Cefanj\u00e1 fia vend\u00e9gszeretet\u00e9re."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akik t\u00e1vol laknak, azok k\u00f6z\u00fcl is elj\u00f6nnek, \u00e9s seg\u00edtenek majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t \u00e9p\u00edteni.\u201d Amikor ezek megt\u00f6rt\u00e9nnek, akkor majd felismeritek \u00e9s meg\u00e9rtitek, hogy engem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1tok ezzel az \u00fczenettel! Bizony \u00edgy lesz ez, ha engedelmesen hallgattok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isteneteknek szav\u00e1ra!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00edv\u00e1n t\u0151letek - D\u00e1rius kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak 4. \u00e9v\u00e9ben, a 9. h\u00f3nap, vagyis Kiszl\u00e9v 4. napj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt Zakari\u00e1shoz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez a k\u00f6vetkez\u0151k\u00e9ppen t\u00f6rt\u00e9nt: B\u00e9tel v\u00e1ros\u00e1nak lak\u00f3i k\u00f6vets\u00e9gbe k\u00fcldtek Jeruzs\u00e1lembe n\u00e9h\u00e1ny embert: Sz\u00e1racert, Regem-Meleket \u00e9s m\u00e1sokat. Azzal b\u00edzt\u00e1k meg \u0151ket, hogy im\u00e1dkozzanak \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjenek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s k\u00e9rdezz\u00e9k meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura Templom\u00e1ban szolg\u00e1l\u00f3 papokat, meg a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat is, hogy v\u00e1laszt kapjanak a k\u00e9rd\u00e9s\u00fckre, amely \u00edgy sz\u00f3lt: \u201eSok \u00e9ven kereszt\u00fcl, minden \u00e9v \u00f6t\u00f6dik h\u00f3napj\u00e1ban b\u00f6jt\u00f6l\u00e9ssel \u00e9s gy\u00e1szol\u00e1ssal eml\u00e9kezt\u00fcnk meg a Templom lerombol\u00e1s\u00e1nak \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1r\u00f3l. Folytassuk ezt, vagy abbahagyjuk?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura ezt mondta nekem:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eEzt mondd a n\u00e9pnek \u00e9s a papoknak: \u00bbAz elm\u00falt 70 \u00e9vben val\u00f3ban b\u00f6jt\u00f6ltetek \u00e9s gy\u00e1szoltatok az \u00f6t\u00f6dik \u00e9s a hetedik h\u00f3napban. De vajon ezt az \u00e9n kedvem\u00e9rt tett\u00e9tek?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor pedig esztek-isztok, nem magatoknak esztek \u00e9s isztok?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hiszen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak ugyanezt az \u00fczenet\u00e9t hirdett\u00e9k nektek a r\u00e9gebbi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is, amikor Jeruzs\u00e1lem m\u00e9g vir\u00e1gz\u00f3 \u00e9s n\u00e9pes v\u00e1ros volt, falvak vett\u00e9k k\u00f6r\u00fcl, s amikor m\u00e9g a d\u00e9li \u00e9s a nyugati dombvid\u00e9k is megm\u0171velt \u00e9s lakott ter\u00fclet volt.\u00ab\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt Zakari\u00e1shoz:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: Minden helyzetben az igazs\u00e1goss\u00e1gnak megfelel\u0151en d\u00f6ntsetek \u00e9s cselekedjetek! B\u00e1njatok egym\u00e1ssal szeretettel \u00e9s egy\u00fctt\u00e9rz\u00e9ssel!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne \u00e9ljetek vissza az \u00f6zvegyek, \u00e1rv\u00e1k, idegenek \u00e9s szeg\u00e9nyek kiszolg\u00e1ltatott helyzet\u00e9vel! Egym\u00e1s ellen m\u00e9g csak ne is tervezzetek semmi rosszat!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De hi\u00e1ba mondtam nekik, \u0151k nem hallgattak r\u00e1m, l\u00e1zadoztak \u00e9s vonakodtak engedelmeskedni, s\u0151t bedugt\u00e1k a f\u00fcl\u00fcket, hogy ne is hallj\u00e1k, amit mondok nekik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megkem\u00e9ny\u00edtett\u00e9k a sz\u00edv\u00fcket, hogy az olyan lett, mint a k\u0151, mert nem akart\u00e1k meghallani a T\u00f6rv\u00e9ny tan\u00edt\u00e1s\u00e1t, sem a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00fczeneteit, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura k\u00fcld\u00f6tt Szelleme \u00e1ltal a r\u00e9gi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kon kereszt\u00fcl. Emiatt haragudott meg r\u00e1juk oly nagyon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eMivel hi\u00e1ba ki\u00e1ltottam nektek, nem akart\u00e1tok meghallani \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura \u2014, majd ti is ki\u00e1ltoztok hozz\u00e1m seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, de akkor \u00e9n sem fogom meghallani!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt sz\u00f3rtalak sz\u00e9t titeket idegen nemzetek k\u00f6z\u00e9, mint a forg\u00f3sz\u00e9l a polyv\u00e1t! F\u00f6ldetek pedig lakatlan \u00e9s puszta lett, amelyen m\u00e9g utaz\u00f3 sem j\u00e1r kereszt\u00fcl. \u00cdgy lett lak\u00f3i miatt a gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 f\u00f6ld kietlen pusztas\u00e1gg\u00e1!\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1k Jeruzs\u00e1lem boldog j\u00f6v\u0151j\u00e9r\u0151l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura ism\u00e9t sz\u00f3lt hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: Izz\u00f3 \u00e9s f\u00e9lt\u00e9keny szeretettel szeretem Siont! Annyira szeretem, hogy nagyon megharagudtam r\u00e1, mikor h\u0171tlen lett hozz\u00e1m!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eVisszat\u00e9rtem a Sionra, \u00fajra Jeruzs\u00e1lem a lak\u00f3helyem. Ez\u00e9rt Jeruzs\u00e1lemet \u00edgy h\u00edvj\u00e1k: \u00bbH\u0171s\u00e9ges V\u00e1ros\u00ab, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura hegy\u00e9t pedig \u00edgy: \u00bbSzent Hegy.\u00ab\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eAkkor majd \u00fajb\u00f3l id\u0151s f\u00e9rfiak \u00e9s asszonyok \u00fcld\u00f6g\u00e9lnek Jeruzs\u00e1lem utc\u00e1in, a kapuk el\u0151tt. Kez\u00fckben bot, hajlott koruk miatt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "s el\u0151tt\u00fck j\u00e1tszadoz\u00f3 gyereksereg. Bizony, ism\u00e9t megtelnek a v\u00e1ros utc\u00e1i \u00e9s terei futkos\u00f3 gyermekekkel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: B\u00e1r e n\u00e9p hazat\u00e9rt marad\u00e9ka most elk\u00e9pzelni sem tudja ezt, oly csod\u00e1latosnak t\u0171nik sz\u00e1mukra, de van-e valami lehetetlen nekem?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eMegszabad\u00edtom n\u00e9pemet a keleti orsz\u00e1gokb\u00f3l, kimentem \u0151ket nyugat f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hazahozom \u0151ket Jeruzs\u00e1lembe, hogy ott lakjanak. Akkor ism\u00e9t a saj\u00e1t n\u00e9pemm\u00e9 lesznek, \u00e9n pedig igaz\u00e1n az Isten\u00fck leszek.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eLegyetek er\u0151sek \u00e9s b\u00e1trak, hiszen hallott\u00e1tok a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00fczenet\u00e9t, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura Templom\u00e1nak \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9se megkezd\u0151d\u00f6tt, \u00e9s az alapoz\u00e1shoz hozz\u00e1kezdtetek! Most ugyanezt mondom nektek:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Templom alapj\u00e1nak meg\u00e9p\u00edt\u00e9se el\u0151tt nem volt eredm\u00e9nye sem az emberek, sem az \u00e1llatok munk\u00e1j\u00e1nak. Azel\u0151tt nem volt biztons\u00e1gban az ellens\u00e9gt\u0151l senki, aki egyik v\u00e1rosb\u00f3l a m\u00e1sikba ment. Azel\u0151tt minden embert a t\u00e1rsa ellen ford\u00edtottam."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De mostant\u00f3l kezdve minden m\u00e1sk\u00e9ppen lesz! Ezent\u00fal nem \u00fagy fogok b\u00e1nni e n\u00e9p marad\u00e9k\u00e1val, mint a Templom alapoz\u00e1sa el\u0151tti id\u0151ben \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. \u2014"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert b\u00e9kess\u00e9gben fognak vetni, a sz\u0151l\u0151 is gazdag term\u00e9st hoz, a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld is b\u0151s\u00e9gesen terem, mert es\u0151t ad az \u00e9g is kell\u0151 id\u0151ben. \u00c9n pedig mindezeket \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adom e n\u00e9p marad\u00e9k\u00e1nak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada n\u00e9pe! A Templom alapoz\u00e1sa el\u0151tt a nemzetek Izr\u00e1el pusztul\u00e1s\u00e1t emlegett\u00e9k, ha \u00e1tkozni akartak valakit. De ezent\u00fal m\u00e1sk\u00e9pp lesz! Olyan b\u0151s\u00e9gesen meg\u00e1ldalak titeket, hogy \u00e1ld\u00e1sk\u00e9nt fogj\u00e1k eml\u00edteni neveteket! Legyetek er\u0151sek, b\u00e1trak, \u00e9s ne f\u00e9ljetek!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eAmikor \u0151seitek magukra harag\u00edtottak, elhat\u00e1roztam, hogy veszedelmet hozok r\u00e1juk, \u00e9s \u00fagy is tettem \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura mondja ezt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy, most elhat\u00e1roztam, hogy j\u00f3t teszek Jeruzs\u00e1lemmel \u00e9s J\u00fada n\u00e9p\u00e9vel \u2014 ez\u00e9rt h\u00e1t ne f\u00e9ljetek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ti viszont tarts\u00e1tok magatokat a k\u00f6vetkez\u0151kh\u00f6z: Mondjatok igazat egym\u00e1snak! Peres \u00fcgyekben szolg\u00e1ltassatok igazs\u00e1got, s ezzel teremtsetek b\u00e9kess\u00e9get!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e9g csak ne is tervezzetek semmi rosszat egym\u00e1s ellen, \u00e9s ne esk\u00fcdjetek hamisan, mert ezeket gy\u0171l\u00f6l\u00f6m!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura ism\u00e9t sz\u00f3lt hozz\u00e1m:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eEzt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: Eddig b\u00f6jt\u00f6t tartottatok a negyedik, \u00f6t\u00f6dik, hetedik \u00e9s a tizedik h\u00f3napban. De mostant\u00f3l fogva ezek az \u00fcnnepek J\u00fada n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra az \u00f6rvendez\u00e9s \u00e9s boldogs\u00e1g vid\u00e1m \u00fcnnepei lesznek. Csak szeress\u00e9tek az igazs\u00e1got \u00e9s a b\u00e9kess\u00e9get!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A nemzetek f\u00f6lmennek Jeruzs\u00e1lembe az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t im\u00e1dni - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eElj\u00f6n m\u00e9g az id\u0151, mikor a nemzetek v\u00e1rosaib\u00f3l sokan j\u00f6nnek Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az egyik v\u00e1rosb\u00f3l j\u00f6v\u0151k \u00edgy biztatj\u00e1k a m\u00e1sik v\u00e1ros lak\u00f3it: \u00bbGyertek vel\u00fcnk ti is, menj\u00fcnk f\u00f6l Jeruzs\u00e1lembe, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt im\u00e1dkozni, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, a Seregek Ur\u00e1t keresni!\u00ab Azok pedig felelik: \u00bbMegy\u00fcnk mi is veletek!\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bizony, azokban a napokban er\u0151s \u00e9s nagy nemzetek fiai j\u00f6nnek sok-sok nemzetb\u0151l Jeruzs\u00e1lembe, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, a Seregek Ur\u00e1t keress\u00e9k, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt im\u00e1dkozzanak.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eAbban az id\u0151ben oly sokan j\u00f6nnek az idegen nyelv\u0171 nemzetek k\u00f6z\u00fcl, hogy minden zsid\u00f3 f\u00e9rfi ruh\u00e1j\u00e1t t\u00edz nem zsid\u00f3 j\u00f6vev\u00e9ny ragadja meg, \u00edgy k\u00e9rlelve \u0151ket: \u00bbHadd menj\u00fcnk veletek, mert hallottuk, hogy Isten veletek van!\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fenyeget\u0151 pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1k Izr\u00e1el szomsz\u00e9dai ellen - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete Hadr\u00e1k f\u00f6ldje \u00e9s annak f\u0151v\u00e1rosa, Damaszkusz ellen. Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szemmel tartja az embereket az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n minden\u00fctt, ugyan\u00fagy, mint Izr\u00e1el t\u00f6rzseit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez az \u00fczenet Ham\u00e1t v\u00e1rosa ellen is sz\u00f3l, amely szomsz\u00e9dos Damaszkusszal, meg T\u00edrusz \u00e9s Szid\u00f3n ellen is, b\u00e1rmilyen b\u00f6lcsek is annak lak\u00f3i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e1rat \u00e9p\u00edtett mag\u00e1nak T\u00edrusz, \u00e9s magas k\u0151fallal vette k\u00f6r\u00fcl. Nagy gazdags\u00e1got gy\u0171jt\u00f6tt \u00f6ssze: annyi az ez\u00fcstje, mint a por, \u00e9s aranya, mint a s\u00e1r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De az \u00dar bizony megfosztja T\u00edruszt minden gazdags\u00e1g\u00e1t\u00f3l, haj\u00f3had\u00e1t a tengerbe s\u00fcllyeszti, a v\u00e1rost pedig t\u0171zzel puszt\u00edtja el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1k ezt Askel\u00f3n lak\u00f3i, \u00e9s megr\u00e9m\u00fclnek. G\u00e1za is megijed, \u00e9s f\u00e1jdalmak fogj\u00e1k el. Ekron lak\u00f3i T\u00edruszban b\u00edztak, \u00e9s most keservesen csal\u00f3dtak. G\u00e1z\u00e1ban nem uralkodik t\u00f6bb\u00e9 kir\u00e1ly, \u00e9s Askel\u00f3n tr\u00f3nj\u00e1n senki sem \u00fcl."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Asd\u00f3d tr\u00f3nj\u00e1t pedig t\u00f6rv\u00e9nytelen gyermek foglalja el. \u201eBizony, v\u00e9get vetek a filiszteusok b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9nek! \u2014 mondja az \u00dar. \u2014"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kiveszem sz\u00e1jukb\u00f3l \u00e9s fogaik k\u00f6z\u00fcl a b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ldozott v\u00e9res h\u00fast! Azut\u00e1n, akik a filiszteusok k\u00f6z\u00fcl megmaradnak, beolvadnak J\u00fada n\u00e9p\u00e9be. Olyanok lesznek, mint J\u00fada egyik nemzets\u00e9ge. Ekron lak\u00f3i is olyanok lesznek, mint a jeb\u00fasziak, akik beolvadtak J\u00fad\u00e1ba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor majd \u00e9n magam v\u00e9dem meg n\u00e9pemet \u00e9s f\u00f6ldj\u00fcket. Nem engedek t\u00f6bb\u00e9 \u00e1tvonulni rajtuk ellens\u00e9ges hadsereget, nem foglalja el f\u00f6ldj\u00fcket t\u00f6bb\u00e9 idegen elnyom\u00f3. Most m\u00e1r szemmel tartom, \u00e9s meg\u0151rz\u00f6m n\u00e9pemet!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e9zd, Sion, Kir\u00e1lyod j\u00f6n hozz\u00e1d! - Teljes sz\u00edvvel \u00f6r\u00fclj, Sion le\u00e1nya! Ujjongj Jeruzs\u00e1lem n\u00e9pe, \u00f6rvendezve ki\u00e1lts! N\u00e9zd, Kir\u00e1lyod j\u00f6n hozz\u00e1d! Gy\u0151ztes Kir\u00e1lyod j\u00f6n, az Igazs\u00e1gos. M\u00e9gis al\u00e1zatos \u00e9s szel\u00edd, szam\u00e1rh\u00e1ton \u00fcl, nem lovon. Szam\u00e1rcsik\u00f3n j\u00f6n, teherhord\u00f3 \u00e1llat csik\u00f3j\u00e1n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eKipuszt\u00edtok Efraimb\u00f3l minden harci szekeret, kiirtom Jeruzs\u00e1lemb\u0151l a harci m\u00e9neket, sz\u00e9tt\u00f6r\u00f6m az \u00edjakat \u00e9s a nyilakat! Kir\u00e1lyod b\u00e9kess\u00e9get hirdet a nemzeteknek, uralma tengert\u0151l tengerig \u00e9r, hatalma az Eufr\u00e1teszt\u0151l a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig terjed.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megjelenik serege f\u00f6l\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 - \u201eL\u00e1sd Sion! Veled k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gem\u00e9rt, melyet v\u00e9rrel pecs\u00e9telt\u00fcnk meg, m\u00e9g foglyaidat is kiszabad\u00edtottam a sz\u00e1raz sziklab\u00f6rt\u00f6nb\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ti sz\u00e1m\u0171z\u00f6ttek \u00e9s rabok, akikben m\u00e9g \u00e9l a rem\u00e9nys\u00e9g, j\u00f6jjetek vissza, hegyen \u00e9p\u00fclt er\u0151s v\u00e1ratokba! Most azt hirdetem nektek, hogy meg\u00e1ldalak benneteket, k\u00e9tszeresen k\u00e1rp\u00f3tollak minden szenved\u00e9s\u00e9rt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert megfesz\u00edtem \u00edjamat, J\u00fad\u00e1t, kezembe veszem Efraim fiait, mint \u00e9les ny\u00edlvessz\u0151imet. Bizony, Sion lesz a j\u00f3 kardom, mint a h\u0151s kez\u00e9ben fegyvere. Megforgatom kardomat J\u00e1v\u00e1n f\u00f6l\u00f6tt, megfenyegetem a fiait.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megjelenik serege f\u00f6l\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s vill\u00e1ml\u00f3 nyilait sz\u00e9trep\u00edti. Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megf\u00fajja a s\u00f3f\u00e1rt, \u00e9s serege rohamra indul, mint a d\u00e9lr\u0151l t\u00e1mad\u00f3 homokvihar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megoltalmazza n\u00e9p\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, hogy f\u00f6ldre tiporj\u00e1k ellens\u00e9geiket, \u00e9s letaposs\u00e1k a parittyak\u00f6veket. Gy\u0151ztes csataki\u00e1lt\u00e1suk hangzik, mintha bort\u00f3l lenn\u00e9nek ittasak. Megtelnek a gy\u0151zelem \u00f6r\u00f6m\u00e9vel, mint v\u00e9rrel az \u00e1ldozati kehely, mint az olt\u00e1r sz\u00f6gletei \u00e9s \u00e1rkai."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isten\u00fck, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megmenti n\u00e9p\u00e9t azon a napon, mint a p\u00e1sztor megv\u00e9di ny\u00e1j\u00e1t. N\u00e9pe dics\u0151s\u00e9ge \u00fagy ragyog akkor a f\u00f6ld\u00f6n, mint szikr\u00e1z\u00f3 \u00e9kk\u00f6vek a kir\u00e1lyi koron\u00e1n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Milyen j\u00f3 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hozz\u00e1nk! Milyen nagy dics\u0151s\u00e9ge \u00e9s sz\u00e9ps\u00e9ge! B\u0151ven ad nek\u00fcnk b\u00faz\u00e1t \u00e9s bort, virulnak az ifjak \u00e9s le\u00e1nyok!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6sszegy\u0171jti Izr\u00e1el sz\u00e9tsz\u00f3rt n\u00e9p\u00e9t - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l k\u00e9rjetek es\u0151t tavasz idej\u00e9n! Mert \u0151 k\u00fcld nektek viharfelh\u0151ket, \u00e9s b\u0151s\u00e9ges z\u00e1pores\u0151t, megn\u00f6veszti a gabon\u00e1t, \u00e9s a legel\u0151 f\u00fcv\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyok csak becsapnak, a j\u00f3sn\u0151k mind hazudnak, \u00e9rtelmetlen \u00e1lmokat magyar\u00e1znak, \u00fcres \u00edg\u00e9rettel hitegetnek! Miattuk t\u00e9velyeg n\u00e9pem, szanasz\u00e9t k\u00f3borolnak, t\u00e9velyegnek, mint a juhok, ha nincs p\u00e1sztoruk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eHaragra lobbantam n\u00e9pem p\u00e1sztorai ellen, \u00e9s megb\u00fcntetem a bak-term\u00e9szet\u0171 vezet\u0151ket, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura gondot visel J\u00fada n\u00e9p\u00e9re, ahogy az igazi p\u00e1sztor a maga ny\u00e1j\u00e1ra. Bizony, felk\u00e9sz\u00edti \u0151ket, mint j\u00f3l felszerelt harci parip\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert azok k\u00f6z\u00fcl a vezet\u0151k k\u00f6z\u00fcl sz\u00e1rmaznak azok, akik olyanok, mint a sarokk\u0151, megb\u00edzhat\u00f3k, mint a s\u00e1torszeg, er\u0151sek, mint harcban az \u00edj."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egy\u00fctt k\u00fczdenek, mint h\u0151s\u00f6k a csat\u00e1ban, letaposs\u00e1k ellens\u00e9geiket, mint az utca sar\u00e1t. Harcolnak, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vel\u00fck van, s legy\u0151zik m\u00e9g a lovasokat is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Meger\u0151s\u00edtem J\u00fada n\u00e9p\u00e9t, megseg\u00edtem J\u00f3zsef csal\u00e1dj\u00e1t, hazahozom a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l, \u00e9s letelep\u00edtem \u0151ket, mert megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcltem rajtuk. Olyanok lesznek, mintha el sem fordultam volna t\u0151l\u00fck, mert \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vagyok Isten\u00fck, ez\u00e9rt meghallgatom \u0151ket, ha hozz\u00e1m ki\u00e1ltanak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor Efraim n\u00e9pe olyan lesz, mint a h\u0151s. Sz\u00edv\u00fck felvidul, \u00e9s \u00f6r\u00fcl, mint aki bort\u00f3l megittasul. L\u00e1tj\u00e1k ezt fiaik, \u00e9s \u0151k is \u00f6r\u00fclnek, egy\u00fctt \u00f6rvendeznek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jelt adok nekik, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m n\u00e9pemet, hiszen megv\u00e1ltottam \u0151ket, ism\u00e9t megsokasodnak, mint r\u00e9gen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Noha sz\u00e9tsz\u00f3rtam \u0151ket a nemzetek k\u00f6z\u00e9, m\u00e9gis megeml\u00e9keznek r\u00f3lam a t\u00e1voli f\u00f6ldeken, \u00e9s gyermekeket nevelnek, akik majd hazat\u00e9rnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hazahozom n\u00e9pemet Egyiptomb\u00f3l, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m \u0151ket Assz\u00edri\u00e1b\u00f3l. Letelep\u00edtem \u0151ket Gile\u00e1dban \u00e9s Libanon f\u00f6ldj\u00e9n, de m\u00e9g ez sem lesz el\u00e9g nekik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1tvonulnak a nyomor\u00fas\u00e1g tenger\u00e9n, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e1csap a tenger hull\u00e1maira. Kisz\u00e1r\u00edtja a N\u00edlust fen\u00e9kig, Assz\u00edria b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9t megal\u00e1zza, s Egyiptom kez\u00e9b\u0151l kiveszi a kir\u00e1lyi jogart."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bizony, meger\u0151s\u00edtem n\u00e9pemet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, hogy nev\u00e9ben j\u00e1rjanak\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a nemzetek megb\u00fcntet\u00e9s\u00e9r\u0151l - T\u00e1rd ki kapuidat, Libanon f\u00f6ldje, hogy t\u0171z puszt\u00edtsa c\u00e9drusaidat!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jajgassatok, ti feny\u0151k, mert a c\u00e9drusok m\u00e1r led\u0151ltek! Hogy elpusztultak a hatalmasok! Jajgassatok ti is, B\u00e1s\u00e1n t\u00f6lgyei, mert a j\u00e1rhatatlan erd\u0151rengeteg a f\u00f6ldre d\u00f6ntve hever."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e1sztorok keserves s\u00edr\u00e1sa hallatszik, mert d\u00fas legel\u0151ik elpusztultak! M\u00e9g az oroszl\u00e1nok is panaszosan ord\u00edtanak, mert tany\u00e1juk odalett, a Jord\u00e1n-menti s\u0171r\u0171s\u00e9gnek v\u00e9ge!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a k\u00e9t p\u00e1sztorr\u00f3l - Ezt mondta nekem Istenem, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eLegeltesd a lev\u00e1g\u00e1sra sz\u00e1nt juhny\u00e1jat!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert akik megveszik a ny\u00e1jat, mind lev\u00e1gj\u00e1k \u0151ket \u2014 k\u00edm\u00e9let \u00e9s lelkiismeret-furdal\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl. Akik pedig eladj\u00e1k, azt mondj\u00e1k: \u00bb\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mert meggazdagodtam!\u00ab Bizony, ezt a ny\u00e1jat m\u00e9g a saj\u00e1t p\u00e1sztorai sem sz\u00e1nj\u00e1k!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9n sem sz\u00e1nom t\u00f6bb\u00e9 e f\u00f6ld lak\u00f3it \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, hanem kiszolg\u00e1ltatom \u0151ket egym\u00e1snak \u00e9s kir\u00e1lyuknak. Megengedem, hogy ellens\u00e9geik elpuszt\u00edts\u00e1k az orsz\u00e1got \u2014 nem fogok senkit megmenteni!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t legeltettem a lev\u00e1g\u00e1sra sz\u00e1nt juhny\u00e1jat a keresked\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra. K\u00e9t p\u00e1sztorbotot vettem a kezembe: az egyiket \u201eKegyelem\u201d-nek, a m\u00e1sikat \u201eEgys\u00e9g\u201d-nek neveztem. \u00cdgy legeltettem a ny\u00e1jat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egyetlen h\u00f3nap alatt h\u00e1rom p\u00e1sztornak is felmondtam, \u00e9s elzavartam \u0151ket. Elfogyott a t\u00fcrelmem, megharagudtam a keresked\u0151kre, \u00e9s \u0151k is meggy\u0171l\u00f6ltek engem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondtam nekik: Nem viselem gondj\u00e1t t\u00f6bb\u00e9 ny\u00e1jatoknak! Pusztuljon a pusztul\u00e1sra val\u00f3, vesszen a veszni val\u00f3! Akik pedig megmaradnak, egy\u00e9k meg egym\u00e1st!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor fogtam az egyik botomat, a \u201eKegyelem\u201d botj\u00e1t, \u00e9s elt\u00f6rtem. \u00cdgy bontottam f\u00f6l a sz\u00f6vets\u00e9get, amelyet az eg\u00e9sz n\u00e9ppel k\u00f6t\u00f6ttem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy bomlott f\u00f6l a sz\u00f6vets\u00e9g azon a napon, \u00e9s akkor \u00e9rtett\u00e9k meg a szeg\u00e9ny juhok \u2014 akik figyeltek r\u00e1m \u2014, hogy amit tettem, azzal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczent nekik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondtam nekik: Ha j\u00f3nak l\u00e1tj\u00e1tok, fizess\u00e9tek ki a b\u00e9remet! Ha pedig nem, tarts\u00e1tok meg! Akkor kifizettek: mind\u00f6ssze 30 ez\u00fcstp\u00e9nzt kaptam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1m: \u201eDobd ezt a nyomor\u00fas\u00e1gos \u00f6sszeget a Templom kincst\u00e1r\u00e1ba! L\u00e1tod, ennyire becs\u00fcltek engem!\u201d Akkor fogtam a 30 ez\u00fcst\u00f6t, \u00e9s bedobtam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak kincst\u00e1r\u00e1ba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n elt\u00f6rtem a m\u00e1sik botomat, az \u201eEgys\u00e9g\u201d-et is. \u00cdgy bontottam f\u00f6l a J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tti testv\u00e9ri egys\u00e9get."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1m: \u201eIsm\u00e9t szerezz magadnak rossz p\u00e1sztornak val\u00f3 f\u00f6lszerel\u00e9st, \u00e9s k\u00e9sz\u00fclj a p\u00e1sztorkod\u00e1sra!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezzel jelezd, hogy \u00e9n olyan valakit fogok vezet\u0151v\u00e9 tenni ezen a f\u00f6ld\u00f6n, aki rossz p\u00e1sztor lesz. Nem t\u00f6r\u0151dik azokkal a juhokkal, akik elpusztulnak, nem keresi meg az elk\u00f3boroltakat, nem gy\u00f3gy\u00edtja meg a betegeket, nem legelteti az eg\u00e9szs\u00e9geseket. Ellenben megeszi a k\u00f6v\u00e9r juhok h\u00fas\u00e1t, \u00e9s m\u00e9g a k\u00f6rmeiket is let\u00f6ri."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jaj ennek a p\u00e1sztornak! Jaj a rossz p\u00e1sztornak, aki sors\u00e1ra hagyja ny\u00e1j\u00e1t! Fegyver s\u00fajtsa a karj\u00e1t \u00e9s jobb szem\u00e9t! B\u00e9nuljon meg karja teljesen, vakuljon meg jobb szem\u00e9re eg\u00e9szen!\u201d"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felszabad\u00edtja Jeruzs\u00e1lemet - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete Izr\u00e1elr\u0151l: Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki az eget kiterjesztette, a f\u00f6ldet megalapozta \u00e9s az emberbe szellemet adott:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Jeruzs\u00e1lemet olyann\u00e1 teszem, mint egy serleget, amely sz\u00ednig van t\u00f6ltve r\u00e9szeg\u00edt\u0151 itallal. K\u00f6r\u00fclveszik a nemzetek, isznak bel\u0151le, \u00e9s megr\u00e9szegednek t\u0151le. M\u00e9g J\u00fada n\u00e9pe is iszik bel\u0151le, amikor Jeruzs\u00e1lemet megostromolja az ellens\u00e9g."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, a f\u00f6ld \u00f6sszes nemzete \u00f6sszefog Jeruzs\u00e1lem ellen, \u00e9s egyes\u00fclt er\u0151vel megt\u00e1madj\u00e1k a v\u00e1rost. De Jeruzs\u00e1lemet t\u00fal neh\u00e9z k\u0151v\u00e9 teszem az ostroml\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra: aki megpr\u00f3b\u00e1lja elmozd\u00edtani a hely\u00e9r\u0151l, mind beleszakad az er\u0151lk\u00f6d\u00e9sbe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor megr\u00e9m\u00edtem a lovakat, \u00e9s z\u0171rzavart t\u00e1masztok a lovasok k\u00f6z\u00f6tt \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja ezt. \u2014 J\u00fada n\u00e9pe f\u00f6l\u00f6tt azonban \u00e9beren \u0151rk\u00f6d\u00f6m, amikor a t\u00e1mad\u00f3 nemzetek minden lov\u00e1t vaks\u00e1ggal verem meg!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00fada vezet\u0151i akkor felismerik, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: \u00bbJeruzs\u00e1lem lak\u00f3inak p\u00e9ld\u00e1ja meger\u0151s\u00edt benn\u00fcnket Isten\u00fcnkben, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, a Seregek Ur\u00e1ban!\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor olyann\u00e1 teszem J\u00fada vezet\u0151it, mint amilyen az izz\u00f3 par\u00e1zs a sz\u00e1raz farak\u00e1s t\u00f6v\u00e9ben, vagy a t\u00fczes f\u00e1klya a szalmakazal oldal\u00e1ban. Bizony, mint a t\u0171z a szalm\u00e1t, \u00fagy elpuszt\u00edtj\u00e1k k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az \u00f6sszes nemzetet, akik Jeruzs\u00e1lemet t\u00e1madj\u00e1k! De Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i tov\u00e1bbra is b\u00e9kess\u00e9gben lakhatnak v\u00e1rosukban.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151sz\u00f6r J\u00fada sereg\u00e9nek ad gy\u0151zelmet, hogy D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1nak dics\u0151s\u00e9ge \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosainak a dics\u0151s\u00e9ge ne m\u00falja f\u00f6l\u00fcl J\u00fada dics\u0151s\u00e9g\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor Jeruzs\u00e1lem lakosai k\u00f6z\u00f6tt m\u00e9g a leggyeng\u00e9bb is olyan lesz, mint D\u00e1vid, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megv\u00e9di \u0151ket. D\u00e1vid csal\u00e1dja pedig olyan lesz, mint Isten, vagy mint az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala \u2014 \u00fagy fogja vezetni a n\u00e9pet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ki\u00e1rasztom a kegyelem \u00e9s az im\u00e1ds\u00e1g szellem\u00e9t - Ezt mondja az \u00dar: \u201eAkkor hozz\u00e1l\u00e1tok, hogy megsemmis\u00edtsem mindazokat a nemzeteket, akik Jeruzs\u00e1lem ellen t\u00e1madtak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1ra \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3ira pedig ki\u00e1rasztom a kegyelem, a k\u00f6ny\u00f6r\u00fclet \u00e9s az im\u00e1ds\u00e1g szellem\u00e9t. Bizakodva n\u00e9znek r\u00e1m, akit \u0151k \u00e1tsz\u00fartak. Gy\u00e1szolni fognak engem, ahogy siratj\u00e1k az egyetlen fi\u00fat. S\u00edrnak miattam, mint az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fa\u00e9rt, aki meghalt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor eg\u00e9sz Jeruzs\u00e1lemben olyan nagy gy\u00e1szt tartanak, mint Hadad-Rimm\u00f3n mellett, a meggid\u00f3i s\u00edks\u00e1gon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gy\u00e1szol majd az eg\u00e9sz orsz\u00e1g, minden csal\u00e1d \u00e9s nemzets\u00e9g a maga hely\u00e9n. Gy\u00e1szol a D\u00e1vid nemzets\u00e9ge is a maga hely\u00e9n, a f\u00e9rfiak \u00e9s az asszonyok k\u00fcl\u00f6n. Gy\u00e1szol a N\u00e1t\u00e1n nemzets\u00e9ge is a maga hely\u00e9n, a f\u00e9rfiak \u00e9s az asszonyok k\u00fcl\u00f6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gy\u00e1szol a L\u00e9vi nemzets\u00e9ge is a maga hely\u00e9n, a f\u00e9rfiak \u00e9s az asszonyok k\u00fcl\u00f6n. Gy\u00e1szol a Simei nemzets\u00e9ge is a maga hely\u00e9n, a f\u00e9rfiak \u00e9s az asszonyok k\u00fcl\u00f6n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gy\u00e1szol majd az \u00f6sszes t\u00f6bbi nemzets\u00e9g is, mindegyik a maga hely\u00e9n, a f\u00e9rfiak \u00e9s az asszonyok k\u00fcl\u00f6n.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azon a napon forr\u00e1s fakad D\u00e1vid csal\u00e1dja \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosai sz\u00e1m\u00e1ra, hogy megtiszt\u00edtsa \u0151ket minden b\u0171nt\u0151l \u00e9s tiszt\u00e1talans\u00e1gt\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyok \u00e9s hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k kiirt\u00e1sa - \u201eAzon a napon \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura \u2014 kiirtom a b\u00e1lv\u00e1nyoknak m\u00e9g a nev\u00e9t is a f\u00f6ldr\u0151l, hogy senki ne is emlegesse \u0151ket. Kiirtom a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, meg a tiszt\u00e1talan szellemeket is a f\u00f6ldr\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha pedig valaki m\u00e9gis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni mer\u00e9szelne, annak a saj\u00e1t sz\u00fclei mondj\u00e1k majd: \u00bbMeg kell halnod, mert hazugs\u00e1got hirdett\u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben!\u00ab Bizony, a saj\u00e1t apja \u00e9s anyja fogja \u00e1td\u00f6fni, mivel hamisan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azon a napon a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mind megsz\u00e9gyen\u00fclnek l\u00e1tom\u00e1saik \u00e9s pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1ik miatt. Nem fogj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 f\u00e9lrevezetni az embereket azzal, hogy olyan ruh\u00e1t viselnek, mint amilyet az igazi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k hordanak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ink\u00e1bb azt mondj\u00e1k majd: \u00bbNem vagyok \u00e9n pr\u00f3f\u00e9ta, csak egyszer\u0171 sz\u00e1nt\u00f3vet\u0151. Gyermekkorom \u00f3ta f\u00f6ldm\u0171vel\u00e9ssel keresem a kenyerem.\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha pedig valaki megk\u00e9rdezi t\u0151le: \u00bbAkkor mif\u00e9le sebhelyek ezek itt a melleden?\u00ab Erre \u00edgy felel: \u00bbEzeket a sebeket a bar\u00e1taim h\u00e1z\u00e1ban kaptam.\u00ab\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez az \u00e9n n\u00e9pem! - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eKard! T\u00e1madj p\u00e1sztoromra, aki t\u00e1rsam \u00e9s bar\u00e1tom! S\u00fajts le a p\u00e1sztorra, \u00e9s sz\u00e9tszalad a ny\u00e1j! M\u00e9g a b\u00e1r\u00e1nyokra is kezet emelek,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s az eg\u00e9sz orsz\u00e1g erre a sorsra jut: \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 lak\u00f3inak k\u00e9tharmad\u00e1t kiirtj\u00e1k, bizony, meg\u00f6lik \u0151ket, csak harmadr\u00e9sz\u00fck marad \u00e9letben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt a harmadr\u00e9szt is pr\u00f3b\u00e1ra teszem a t\u0171zben: megtiszt\u00edtom \u0151ket, mint az ez\u00fcst\u00f6t, megolvasztom, mint az aranyat. Akkor seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvj\u00e1k nevemet, \u00e9n pedig v\u00e1laszolok nekik. Azt mondom: \u00bbEz az \u00e9n n\u00e9pem!\u00ab S \u0151k \u00edgy felelnek: \u00bbAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a mi Isten\u00fcnk!\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 napja - N\u00e9zz\u00e9tek, elj\u00f6n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 napja! Akkor ellens\u00e9geid kirabolnak, Jeruzs\u00e1lem, \u00e9s a zs\u00e1km\u00e1nyt szemed l\u00e1tt\u00e1ra osztj\u00e1k sz\u00e9t a v\u00e1ros k\u00f6zep\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u201e\u00d6sszegy\u0171jt\u00f6k minden nemzetet, hogy megostromolj\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet. El is foglalj\u00e1k a v\u00e1rost, kifosztj\u00e1k a h\u00e1zakat \u00e9s meger\u0151szakolj\u00e1k az asszonyokat. A v\u00e1ros lak\u00f3inak fel\u00e9t fogs\u00e1gba hurcolj\u00e1k, de a t\u00f6bbiek megmaradnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kivonul, \u00e9s harcba sz\u00e1ll a Jeruzs\u00e1lemet megt\u00e1mad\u00f3 nemzetekkel, mint ahogy r\u00e9gen, a csat\u00e1k idej\u00e9n tette.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azon a napon az Olajf\u00e1k hegy\u00e9re l\u00e9p, amely Jeruzs\u00e1lemt\u0151l keletre emelkedik, \u00e9s a hegy kett\u00e9hasad: egyik fele \u00e9szak fel\u00e9, a m\u00e1sik d\u00e9l fel\u00e9 mozdul el. A hasad\u00e9k pedig kelet-nyugati ir\u00e1nyban igen nagy v\u00f6lggy\u00e9 sz\u00e9lesedik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Futva menek\u00fclt\u00f6k ebben a v\u00f6lgyben, mely \u00c1calig \u00e9r. \u00dagy fogtok futni, ahogy a nagy f\u00f6ldreng\u00e9s idej\u00e9n menek\u00fcltek \u0151seitek, amikor J\u00fad\u00e1ban Uzzijj\u00e1 kir\u00e1ly uralkodott. Elj\u00f6n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, az \u00e9n Istenem, \u00e9s vele egy\u00fctt minden szentje is!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azon a napon nem lesz vil\u00e1goss\u00e1g, csak hideg \u00e9s fagy."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nagyon k\u00fcl\u00f6n\u00f6s nap lesz az! Csak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tudja ezt. Nem lesz k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a nappal \u00e9s \u00e9jjel k\u00f6z\u00f6tt: m\u00e9g este is nappali vil\u00e1goss\u00e1g f\u00e9nylik majd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azon a napon Jeruzs\u00e1lemben forr\u00e1s fakad, \u00e9s foly\u00f3v\u00edz indul bel\u0151le, amelynek egyik \u00e1ga a Keleti-tenger, a m\u00e1sik \u00e1ga pedig a Nyugati-tenger fel\u00e9 folyik. Ebb\u0151l a forr\u00e1sb\u00f3l t\u00e9len-ny\u00e1ron, \u00e1lland\u00f3an \u00f6mlik majd a v\u00edz, sohasem apad el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lesz az eg\u00e9sz F\u00f6ld Kir\u00e1lya! Azon a napon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lesz az egyetlen, akit az emberek im\u00e1dnak, \u00e9s egy n\u00e9ven fogj\u00e1k sz\u00f3l\u00edtani."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00fada eg\u00e9sz f\u00f6ldje pedig s\u00edks\u00e1gg\u00e1 v\u00e1ltozik, Geb\u00e1t\u00f3l fogva \u2014 amely Jeruzs\u00e1lemt\u0151l \u00e9szakra fekszik \u2014 eg\u00e9szen Rimm\u00f3nig, amely Jeruzs\u00e1lemt\u0151l d\u00e9lre tal\u00e1lhat\u00f3. Jeruzs\u00e1lem v\u00e1ros\u00e1t az eredeti hely\u00e9n fogj\u00e1k \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edteni, \u00e9s ism\u00e9t laknak benne a Benj\u00e1min-kaput\u00f3l a Szeglet-kapuig \u2014 amely a r\u00e9gi kapu hely\u00e9n \u00e9p\u00fclt \u2014, \u00e9s a Hanan\u00e9l-toronyt\u00f3l a kir\u00e1ly borsajt\u00f3j\u00e1ig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A v\u00e1ros ism\u00e9t megtelik lakosokkal, ellens\u00e9g soha t\u00f6bb\u00e9 nem puszt\u00edtja, hanem biztons\u00e1gban fog \u00e9lni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azokat a nemzeteket, akik Jeruzs\u00e1lemre t\u00e1madnak, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezzel a s\u00falyos csap\u00e1ssal fogja s\u00fajtani: az emberek teste elevenen elrothad, szem\u00fck elrothad a hely\u00e9n, \u00e9s nyelv\u00fck is elrothad a sz\u00e1jukban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagy z\u0171rzavart t\u00e1maszt az ostroml\u00f3k sereg\u00e9ben: mindegyik a t\u00e1rs\u00e1ra t\u00e1mad, egym\u00e1s ellen harcolnak, \u00e9s egym\u00e1st \u00f6ld\u00f6sik le."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Oly nagy lesz a z\u0171rzavar, hogy m\u00e9g J\u00fada is Jeruzs\u00e1lem ellen fordul. Jeruzs\u00e1lem lakosai azonban v\u00e9g\u00fcl hatalmas zs\u00e1km\u00e1nyt gy\u0171jtenek \u00f6ssze az ellen\u00fck t\u00e1mad\u00f3 sokas\u00e1gt\u00f3l: rengeteg aranyat, ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s ruh\u00e1kat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az ellens\u00e9g sereg\u00e9ben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00e1llatokat is ugyanazzal a csap\u00e1ssal s\u00fajtja, amellyel az embereket. T\u00e1boraikban minden lovat, \u00f6szv\u00e9rt, tev\u00e9t, szamarat \u00e9s egy\u00e9b h\u00e1zi\u00e1llatot el\u00e9r ez a csap\u00e1s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A nemzetek f\u00f6lj\u00e1rnak Jeruzs\u00e1lembe az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t im\u00e1dni - Ezek ut\u00e1n azok, akik \u00e9letben maradnak azokban a nemzetekben, amelyek Jeruzs\u00e1lem ellen t\u00e1madtak, \u00e9vr\u0151l-\u00e9vre felj\u00f6nnek Jeruzs\u00e1lembe, hogy r\u00e9szt vegyenek a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9n, \u00e9s hogy a Kir\u00e1lyt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, a Seregek Ur\u00e1t im\u00e1dj\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ha lesznek olyan nemzetek, amelyek m\u00e9gsem j\u00f6nnek fel Jeruzs\u00e1lembe a Kir\u00e1lyt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, a Seregek Ur\u00e1t im\u00e1dni, azoknak orsz\u00e1ga nem fog es\u0151t kapni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha az egyiptomiak nem j\u00f6nnek f\u00f6l, hogy r\u00e9szt vegyenek az \u00fcnnepen, az \u0151 f\u00f6ldj\u00fck\u00f6n is sz\u00e1razs\u00e1g lesz. \u0150ket is ugyanazzal a csap\u00e1ssal b\u00fcnteti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mint b\u00e1rmelyik nemzetet, amely nem megy f\u00f6l a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9re Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez lesz Egyiptom \u00e9s az \u00f6sszes t\u00f6bbi nemzet b\u00fcntet\u00e9se, ha nem mennek f\u00f6l Jeruzs\u00e1lembe, hogy r\u00e9szt vegyenek a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azon a napon m\u00e9g a lovak cseng\u0151j\u00e9re is ez lesz \u00edrva: \u201e AZ \u00f6R\u00f6KK\u00e9VAL\u00f3 SZENT TULAJDONA\u201d. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban minden k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges f\u0151z\u0151faz\u00e9k olyan szent lesz, mint az olt\u00e1rn\u00e1l haszn\u00e1lt ed\u00e9nyek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u0151t, Jeruzs\u00e1lemben \u00e9s J\u00fad\u00e1ban is minden f\u0151z\u0151ed\u00e9ny \u201e AZ \u00f6R\u00f6KK\u00e9VAL\u00f3, A SEREGEK URA SZENT TULAJDONA\u201d lesz. Aki csak Jeruzs\u00e1lembe j\u00f6n, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e1ldozzon, nyugodtan haszn\u00e1lhatja b\u00e1rmelyik k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges ed\u00e9nyt, hogy az \u00e1ldozati h\u00fast megf\u0151zze benne. T\u00f6bb\u00e9 nem lesznek keresked\u0151k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura h\u00e1z\u00e1ban azon a napon."
                }
            }
        }
    }
}