{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Zephaniah",
    "book_nr": "36",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete, amely akkor \u00e9rkezett Zof\u00f3ni\u00e1shoz, amikor J\u00fad\u00e1ban J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly, \u00c1m\u00f3n fia uralkodott. Zof\u00f3ni\u00e1s apja K\u00fasi, annak apja Gedalj\u00e1, annak apja Amarj\u00e1, annak apja pedig Ez\u00e9ki\u00e1s volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a J\u00fad\u00e1ra k\u00f6vetkez\u0151 \u00edt\u00e9letr\u0151l - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eKipuszt\u00edtok, bizony, kipuszt\u00edtok mindent az eg\u00e9sz f\u00f6ldr\u0151l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtok embereket \u00e9s \u00e1llatokat, az \u00e9g madarait \u00e9s a tenger halait, elpuszt\u00edtom a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3kat, \u00e9s azt is, amit im\u00e1dtak. Bizony, kiirtom az embert a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l!\u201d \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eMegb\u00fcntetem J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3it, kiirtom k\u00f6z\u00fcl\u00fck a b\u00e1lv\u00e1nyokat, hogy m\u00e9g \u00edrmagjuk sem marad. Kiirtom Ba\u00e1l \u00e9s a t\u00f6bbi b\u00e1lv\u00e1nyok papjait,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "meg azokat, akik az \u00e9g sereg\u00e9t im\u00e1dj\u00e1k a h\u00e1zuk tetej\u00e9n, akik leborulnak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, \u00e9s im\u00e1dj\u00e1k \u0151t, de ugyan\u00fagy leborulnak Molok el\u0151tt is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kiirtom azokat is, akik elfordultak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, t\u00f6bb\u00e9 m\u00e1r nem szolg\u00e1lj\u00e1k \u0151t, s tan\u00e1cs\u00e1t nem keresik.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hallgassatok el, Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, mert az \u0151 napja k\u00f6zeleg! \u00c1ldozatot k\u00e9sz\u00edtett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s megszentelte megh\u00edvottait."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201e\u00c1ldozatom napj\u00e1n megb\u00fcntetem a fejedelmeket a kir\u00e1ly csal\u00e1dj\u00e1t, \u00e9s mindazokat, akik idegen ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6znek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megb\u00fcntetem azokat, akik \u00e1tl\u00e9pik a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6t, Uruk h\u00e1z\u00e1t pedig er\u0151szakkal \u00e9s csal\u00e1ssal t\u00f6ltik meg.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAzon a napon jajki\u00e1lt\u00e1s hallatszik Jeruzs\u00e1lemben az \u00dajv\u00e1ros \u00e9s a Hal-kapu fel\u0151l, \u00e9s rombol\u00e1s zaja a dombokr\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az Als\u00f3v\u00e1ros lak\u00f3i s\u00edrnak \u00e9s jajgatnak, mert elpusztultak a keresked\u0151k \u00e9s a p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3k mindannyian."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor l\u00e1mp\u00e1st fogok, s \u00e1tkutatom Jeruzs\u00e1lemet, megb\u00fcntetem az \u00f6nel\u00e9g\u00fclt kev\u00e9lyeket, akik azt gondolj\u00e1k: \u00bbNem haszn\u00e1l nek\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 semmit, de nem is b\u00fcntet meg!\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony, elpusztulnak sz\u00e9p h\u00e1zaik, \u00e9s gazdags\u00e1guk az ellens\u00e9g zs\u00e1km\u00e1nya lesz! B\u00e1r h\u00e1zat \u00e9p\u00edtettek, de nem laknak majd benne, sz\u0151l\u0151t telep\u00edtettek, de nem issz\u00e1k annak bor\u00e1t.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagy napja sietve k\u00f6zeleg, hamar meg\u00e9rkezik, itt van m\u00e1r a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6n! Keserves s\u00edr\u00e1s hangja hallatszik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 napj\u00e1n! M\u00e9g az er\u0151s harcosok is s\u00edrnak \u00e9s jajgatnak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragj\u00e1nak napja lesz az a nap: az elnyom\u00e1s \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g napja, a puszt\u00edt\u00e1s \u00e9s pusztul\u00e1s napja, s\u0171r\u0171 felh\u0151k, hom\u00e1ly \u00e9s s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g napja,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "amikor a s\u00f3f\u00e1rt megf\u00fajj\u00e1k, \u00e9s csataki\u00e1lt\u00e1s hallatszik, mikor a v\u00e1rosfalakat rohamozz\u00e1k, \u00e9s a b\u00e1sty\u00e1kat ostromolj\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMegszorongatom az embereket, s tapogatva botork\u00e1lnak majd, mint a vakok, mert v\u00e9tkeztek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen. Kiontj\u00e1k v\u00e9r\u00fcket, mint a vizet, holttest\u00fck szertesz\u00e9t hever a f\u00f6ld\u00f6n, mint a gan\u00e9j."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem menti meg \u0151ket sem aranyuk, sem ez\u00fcstj\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragj\u00e1nak napj\u00e1n! Mert f\u00e9lt\u0151 szeretet\u00e9nek t\u00fcz\u00e9ben az eg\u00e9sz f\u00f6ld meg\u00e9g. Bizony, v\u00e9get vet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hirtelen v\u00e9get vet a f\u00f6ld lak\u00f3inak!\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e9rj eszedre, sz\u00e1llj magadba! - T\u00e9rj eszedre, sz\u00e1llj magadba, te sz\u00e9gyentelen nemzet, am\u00edg nem k\u00e9s\u0151!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e9rj eszedre, miel\u0151tt r\u00e1d szakadna az \u00edt\u00e9let, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e1r kihirdetett! Hiszen a napok hirtelen elsz\u00e1llnak, mint sz\u00e9lben a polyva! Sz\u00e1llj magadba, miel\u0151tt r\u00e1d z\u00fadul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 izz\u00f3 haragja, miel\u0151tt el\u00e9rkezik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragj\u00e1nak napja!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Keress\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t mindannyian, ti, akik al\u00e1zatosan \u00e9ltek e f\u00f6ld\u00f6n, akik benne b\u00edztok, \u00e9s engedelmeskedtek parancsainak! T\u00f6rekedjetek az igazs\u00e1goss\u00e1gra \u00e9s az al\u00e1zatoss\u00e1gra, tal\u00e1n elrejt titeket haragja napj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a filiszteusokr\u00f3l - Mert az a nap bizony elj\u00f6n, G\u00e1za v\u00e1rosa lakatlann\u00e1 lesz, Askel\u00f3n teljesen elpusztul, Asd\u00f3d lak\u00f3it d\u00e9lben \u0171zik ki h\u00e1zaikb\u00f3l, Ekr\u00f3nban sem marad \u00e9letben senki!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jaj a tengerparton lak\u00f3knak, a Kr\u00e9ta sziget\u00e9r\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3knak! Azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki hat\u00e1rozott fel\u0151letek: \u201eJaj nektek filiszteusok, akik K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n laktok! Eg\u00e9szen elpuszt\u00edtalak benneteket!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A tengerparti v\u00e1rosok helye lakatlan legel\u0151v\u00e9 lesz, p\u00e1sztorok tany\u00e1znak ott, \u00e9s juhny\u00e1jak pihennek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek marad\u00e9ka letelepszik majd a tengerpart vid\u00e9k\u00e9n, \u0151k legeltetik ott ny\u00e1jaikat, \u0151k pihennek este Askel\u00f3n elhagyott h\u00e1zaiban. Mert Isten\u00fck, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, j\u00f3ra ford\u00edtja n\u00e9pe sors\u00e1t, \u00e9s sz\u00e1m\u0171z\u00f6tteiket hazahozza."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Mo\u00e1br\u00f3l, Ammonr\u00f3l \u00e9s K\u00fasr\u00f3l - \u201eJ\u00f3l hallottam, Mo\u00e1b n\u00e9pe hogyan gyal\u00e1zta n\u00e9pemet. Hallottam, mikor az ammoniak szidalmazt\u00e1k \u0151ket, \u00e9s k\u00e9rkedtek, hogy f\u00f6ldj\u00fcket elfoglalj\u00e1k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Emiatt, \u00e9letemre mondom \u2014 \u00edgy sz\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene \u2014, hogy Mo\u00e1b \u00fagy j\u00e1r, mint Sodoma, \u00e9s Ammon n\u00e9pe, mint Gomora lak\u00f3i! F\u00f6ldj\u00fck pusztas\u00e1g lesz \u00f6r\u00f6kre, term\u00e9ketlen s\u00f3s sivatag, ahol csak t\u00f6vis \u00e9s gyom terem. N\u00e9pem marad\u00e9ka pedig kifosztja Ammon \u00e9s Mo\u00e1b orsz\u00e1g\u00e1t, \u00e9s akik \u00e9lve maradnak n\u00e9pemb\u0151l, elfoglalj\u00e1k Ammon \u00e9s Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9t.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez lesz a jutalma b\u00fcszkes\u00e9g\u00fcknek, mivel gyal\u00e1zt\u00e1k \u00e9s megal\u00e1zt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a Seregek Ur\u00e1nak n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Rettenetesen b\u00e1nik vel\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: kipuszt\u00edtja a f\u00f6ldr\u0151l az idegen isteneket! Azut\u00e1n minden nemzet csak \u0151t fogja im\u00e1dni, ki-ki a maga orsz\u00e1g\u00e1ban, m\u00e9g a t\u00e1voli szigeteken \u00e9s tengerpartokon is!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eBizony, \u00edgy lesz veletek is, K\u00fas n\u00e9pe! Kardom les\u00fajt r\u00e1tok, \u00e9s hal\u00e1lra sebez!\u201d \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Assz\u00edri\u00e1r\u00f3l - Kiny\u00fajtja kez\u00e9t az \u00dar \u00e9szak fel\u00e9, les\u00fajt Assz\u00edri\u00e1ra, \u00e9s elpuszt\u00edtja \u0151ket! Lakatlan romhalmazz\u00e1 rombolja Niniv\u00e9t, \u00e9s kietlen sivatagg\u00e1 teszi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hely\u00e9n ny\u00e1jak legelnek, romjain vad\u00e1llatok tany\u00e1znak. Baglyok f\u00e9szkelnek a led\u0151lt oszlopok k\u00f6zt, rikoltoznak a leomlott falakon, s a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6n holl\u00f3k k\u00e1rognak. Bizony, csupasz \u00e9s kifosztott lesz a hatalmas c\u00e9drus!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez lesz a sorsa Niniv\u00e9nek, mely most biztons\u00e1gban \u00e9rzi mag\u00e1t, oly b\u00fcszke hatalm\u00e1ra, s azt k\u00e9pzeli mag\u00e1r\u00f3l, nincs hozz\u00e1 hasonl\u00f3 a f\u00f6ld\u00f6n. M\u00e9gis eg\u00e9szen elpusztul, vad\u00e1llatok tany\u00e1ja lesz. Aki csak l\u00e1tja, elr\u00e9m\u00fcl, \u00e9s d\u00f6bbenten cs\u00f3v\u00e1lja fej\u00e9t."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Jeruzs\u00e1lem ellen - Jaj a v\u00e1rosnak, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen l\u00e1zad, engedetlen, tiszt\u00e1talan, s elnyomja lakosait!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nem hallgatott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1ra, ellen\u00e1llt a feny\u00edt\u00e9snek, nem b\u00edzott benne, \u00e9s nem Isten\u00e9t kereste."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A v\u00e1ros vezet\u0151i zs\u00e1km\u00e1nyra \u00e9hes oroszl\u00e1nok, b\u00edr\u00e1i, mint az \u00e9hes farkasok: amit megragadnak, abb\u00f3l reggelre semmi sem marad!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i hitv\u00e1ny csal\u00f3k, papjai tiszt\u00e1talann\u00e1 tett\u00e9k, ami szent, \u00e9s er\u0151szakot k\u00f6vettek el a T\u00f6rv\u00e9nyen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Csak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 igazs\u00e1gos a v\u00e1rosban! Csak \u0151 nem tesz semmi t\u00f6rv\u00e9nytelent. S\u0151t, minden reggel napvil\u00e1gra hozza igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9let\u00e9t, egyszer sem mulasztja el! De az igazs\u00e1gtalanok m\u00e9g csak nem is sz\u00e9gyellik magukat!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eNemzeteket irtottam ki a f\u00f6ldr\u0151l, v\u00e1raik romokban hevernek, utc\u00e1ikon senki sem j\u00e1r, elpusztultak teljesen, v\u00e1rosaikat lerombolt\u00e1k, lakatlan romhalmaz maradt bel\u0151l\u00fck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt gondoltam: ez a v\u00e1ros tanul p\u00e9ld\u00e1jukb\u00f3l, tisztelni \u00e9s f\u00e9lni fog engem, elfogadja a figyelmeztet\u00e9st, akkor nem pusztul el lak\u00f3hely\u00fck, nem kell megb\u00fcntetnem \u0151ket. De nem! M\u00e1r kora reggel, ahogy f\u00f6lkeltek, megint csak rosszra igyekeztek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az\u00e9rt h\u00e1t, v\u00e1rjatok csak r\u00e1m \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, am\u00edg \u00edt\u00e9lethez kezdek! Mert elhat\u00e1roztam, hogy \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6k minden nemzetet, \u00f6sszeszedem a n\u00e9peket, \u00e9s \u00e1ltaluk \u00f6nt\u00f6m r\u00e1tok izz\u00f3 haragomat! F\u00e9lt\u0151 szeretetem t\u00fcz\u00e9ben az eg\u00e9sz f\u00f6ld meg\u00e9g!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Izr\u00e1el marad\u00e9k\u00e1r\u00f3l - Akkor v\u00e1ltoztatom \u00e1t a nemzetek besz\u00e9d\u00e9t, hogy tiszta nyelven sz\u00f3ljanak, hogy seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvj\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t, s egy akarattal szolg\u00e1lj\u00e1k \u00e9s tisztelj\u00e9k \u0151t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor im\u00e1d\u00f3im elj\u00f6nnek, aj\u00e1nd\u00e9kokat \u00e9s \u00e1ldozatokat hoznak nekem m\u00e9g K\u00fas foly\u00f3in t\u00falr\u00f3l is, a v\u00e1rosba, amelyb\u0151l sz\u00e9tsz\u00f3rtam n\u00e9pemet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe, azon a napon m\u00e1r nem kell sz\u00e9gyenkezned v\u00e9tkeid miatt, amelyekkel l\u00e1zadt\u00e1l ellenem, mivel kiv\u00e1logatom k\u00f6z\u00fcled azokat, akik b\u00fcszk\u00e9n k\u00e9rkednek. Nem fognak t\u00f6bb\u00e9 kev\u00e9lykedni szent hegyemen!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Csak a szeg\u00e9nyeket \u00e9s elnyomottakat hagyom meg k\u00f6z\u00fcletek, akik egyed\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edznak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert Izr\u00e1el marad\u00e9ka nem sz\u00f3l \u00e9s nem cselekszik hamisan, nem k\u00e1ros\u00edt meg senkit hazug besz\u00e9ddel. Hanem olyanok lesznek, mint a juhny\u00e1j: b\u00e9kess\u00e9gben legelnek, zavartalan pihennek, fel nem riasztja \u0151ket senki.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6m\u00e9nek - Sion le\u00e1nya, \u00e9nekelj! Ujjongva ki\u00e1lts, Izr\u00e1el! \u00d6r\u00fclj \u00e9s vigadj Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nya!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e9get vetett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 b\u00fcntet\u00e9sednek, els\u00f6p\u00f6rte ellens\u00e9geidet! Izr\u00e1el Kir\u00e1lya, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6z\u00f6ttetek lakik, nem kell t\u00f6bb\u00e9 f\u00e9lnetek senkit\u0151l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azon a napon \u00edgy b\u00edztatj\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet: \u201eNe f\u00e9lj Sion, ne cs\u00fcggedj, l\u00e9gy er\u0151s!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, veled van! Legy\u0151zhetetlen harcos, megment \u0151, \u00e9s megszabad\u00edt!\u201d Hogy fog ujjongani, mennyire meg\u00f6r\u00fcl majd neked! Szeretet\u00e9ben sz\u00f3tlanul gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik benned, majd ujjongva ki\u00e1lt \u00f6r\u00f6m\u00e9ben,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "mint Jeruzs\u00e1lemben az \u00fcnnepl\u0151 t\u00f6meg. \u201eLeveszem r\u00f3lad a gyal\u00e1zatot, el\u0171z\u00f6m ellens\u00e9geidet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e9zd, elb\u00e1nok elnyom\u00f3iddal! De meggy\u00f3gy\u00edtom, a megnyomor\u00edtottakat, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m a sz\u00e9tsz\u00f3rtakat. Gyal\u00e1zatukat dics\u0151s\u00e9gg\u00e9 v\u00e1ltoztatom, s az eg\u00e9sz vil\u00e1g dics\u00e9rni fogja \u0151ket!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony, azon a napon \u00f6sszegy\u0171jtelek \u00e9s hazahozlak, sz\u00e9gyeneteket dics\u0151s\u00e9gg\u00e9 v\u00e1ltoztatom, s a f\u00f6ld minden n\u00e9pe dics\u00e9rni fog, mikor sorsotokat a szemetek l\u00e1tt\u00e1ra j\u00f3ra ford\u00edtom!\u201d \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        }
    }
}