{
    "version": "bkr",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pavel, apo\u0161tol Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, skrze v\u016fli Bo\u017e\u00ed, podle zasl\u00edben\u00ed \u017eivota, kter\u00fd\u017e jest v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Timoteovi mil\u00e9mu synu: Milost, milosrdenstv\u00ed a pokoj od Boha Otce a Krista Je\u017e\u00ed\u0161e P\u00e1na na\u0161eho.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "D\u00edky \u010din\u00edm Bohu, jemu\u017e slou\u017e\u00edm, jako i p\u0159edkov\u00e9 moji, v sv\u011bdom\u00ed \u010dist\u00e9m, z toho, \u017ee m\u00e1m na t\u011b ustavi\u010dnou pam\u011bt na sv\u00fdch modlitb\u00e1ch ve dne i v noci,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u017d\u00e1daje vid\u011bti tebe, zpom\u00ednaje na tv\u00e9 slzy, abych radost\u00ed napln\u011bn byl,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Rozpom\u00ednaje se na tu v\u00edru, kter\u00e1\u017e v tob\u011b jest bez pokrytstv\u00ed, kter\u00e1\u017e byla nejprv v b\u00e1b\u011b tv\u00e9 Loid\u011b, a v matce tv\u00e9 Eunice, a tak smysl\u00edm, \u017ee i v tob\u011b.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Pro kterou\u017eto p\u0159\u00ed\u010dinu napom\u00edn\u00e1m tebe, abys rozn\u011bcoval v sob\u011b dar Bo\u017e\u00ed, kter\u00fd\u017e\u0165 jest d\u00e1n skrze vzkl\u00e1d\u00e1n\u00ed rukou m\u00fdch.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Nebo nedal n\u00e1m B\u016fh ducha b\u00e1zn\u011b, ale moci, a milov\u00e1n\u00ed, a mysli zp\u016fsobn\u00e9.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Proto\u017e nesty\u010f se za sv\u011bdectv\u00ed P\u00e1na na\u0161eho, ani za mne, v\u011bzn\u011b jeho, ale \u010ditedlen bu\u010f \u00fazkost\u00ed p\u0159ich\u00e1zej\u00edc\u00edch pro evangelium podle moci Bo\u017e\u00ed,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Kter\u00fd\u017e spasil n\u00e1s, a povolal povol\u00e1n\u00edm svat\u00fdm, ne podle skutk\u016f na\u0161ich, ale podle ulo\u017een\u00ed sv\u00e9ho a milosti n\u00e1m dan\u00e9 v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i p\u0159ed \u010dasy v\u011bk\u016f,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Nyn\u00ed pak teprv zjeven\u00e9 skrze p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed Spasitele na\u0161eho Jezukrista, kter\u00fd\u017e zahladil smrt, \u017eivot pak na sv\u011btlo vyvedl, i nesmrtelnost skrze evangelium,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Jeho\u017eto j\u00e1 ustanoven jsem kazatelem, a apo\u0161tolem, i u\u010ditelem pohan\u016f.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A pro tu p\u0159\u00ed\u010dinu toto v\u0161ecko trp\u00edm, ale nestyd\u00edm\u0165 se za to; nebo v\u00edm, komu jsem uv\u011b\u0159il, a jist jsem t\u00edm, \u017ee mocen jest toho, co\u017e jsem u n\u011bho slo\u017eil, ost\u0159\u00edhati a\u017e do onoho dne.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "M\u011bj\u017e jist\u00fd p\u0159\u00edklad zdrav\u00fdch \u0159e\u010d\u00ed, kter\u00e9\u017e jsi sl\u00fdchal ode mne, u v\u00ed\u0159e a v l\u00e1sce, kter\u00e1\u017e jest v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "V\u00fdborn\u00e9ho toho pokladu ost\u0159\u00edhej, skrze Ducha svat\u00e9ho p\u0159eb\u00fdvaj\u00edc\u00edho v n\u00e1s.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "V\u00ed\u0161 snad o tom, \u017ee se odvr\u00e1tili ode mne v\u0161ickni, kte\u0159\u00ed\u017e jsou v Azii, z nich\u017eto jest Fygellus a Hermogenes.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Dej\u017e milosrdenstv\u00ed P\u00e1n domu Oneziforovu; nebo \u010dasto mi \u010dinil pohodl\u00ed, ani\u017e se styd\u011bl za \u0159et\u011bzy m\u00e9.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "N\u00fdbr\u017e p\u0159i\u0161ed do \u0158\u00edma, piln\u011b mne hledal, a nalezl.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Dej\u017e jemu P\u00e1n nal\u00e9zti milosrdenstv\u00ed u P\u00e1na v onen den. A jak mi mnoho posluhoval v Efezu, ty v\u00fdborn\u011b v\u00ed\u0161.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Proto\u017e ty, synu m\u016fj, zmocni\u017e se v milosti, kter\u00e1\u017e jest v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A co\u017e jsi sly\u0161el ode mne p\u0159ed mnoh\u00fdmi sv\u011bdky, sv\u011b\u0159uj\u017e to lidem v\u011brn\u00fdm, kte\u0159\u00ed\u017e by zp\u016fsobn\u00ed byli i jin\u00e9 u\u010diti.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A tak ty sn\u00e1\u0161ej protivenstv\u00ed, jako ctn\u00fd ryt\u00ed\u0159 Je\u017e\u00ed\u0161e Krista.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u017d\u00e1dn\u00fd, kdo\u017e ryt\u011b\u0159uje, neplete se v obecn\u00e9 \u017eivnosti, aby se sv\u00e9mu hejtmanu l\u00edbil.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A jestli\u017ee by kdo i bojoval, nebude\u0165 korunov\u00e1n, le\u010d by \u0159\u00e1dn\u011b bojoval.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Pracovati mus\u00ed i or\u00e1\u010d, prve ne\u017eli u\u017eitku okus\u00ed.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Rozum\u011bj, co\u0165 prav\u00edm, a dej\u017e tob\u011b P\u00e1n ve v\u0161em smysl prav\u00fd.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Pamatuj\u017e na to, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus vstal z mrtv\u00fdch, jen\u017e jest z semene Davidova, podle evangelium m\u00e9ho.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "V kter\u00e9m\u017eto protivenstv\u00ed trp\u00edm, a\u017e i v\u011bzen\u00ed, jako bych zlo\u010dinec byl, ale slovo Bo\u017e\u00ed nen\u00ed u v\u011bzen\u00ed.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Proto\u017e v\u0161ecko to sn\u00e1\u0161\u00edm pro vyvolen\u00e9 Bo\u017e\u00ed, aby i oni spasen\u00ed do\u0161li, kter\u00e9\u017eto jest v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i, s slavou v\u011b\u010dnou.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "V\u011brn\u00e1 jest tato \u0159e\u010d. Nebo jestli\u017ee\u0165 jsme s n\u00edm zem\u0159eli, tedy tak\u00e9 spolu s n\u00edm \u017eivi budeme.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A trp\u00edme-li\u0165, budeme tak\u00e9 spolu s n\u00edm kralovati; pakli ho zap\u00edr\u00e1me, i on\u0165 n\u00e1s zap\u0159e.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A jsme-li\u0165 nev\u011brn\u00ed, on\u0165 z\u016fst\u00e1v\u00e1 v\u011brn\u00fd; zap\u0159\u00edti s\u00e1m sebe nem\u016f\u017ee.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Tyto v\u011bci p\u0159ipom\u00ednej, s osv\u011bd\u010dov\u00e1n\u00edm p\u0159ed obli\u010dejem P\u00e1n\u011b, a a\u0165 se o slova nevad\u00ed, nebo to k ni\u010demu nen\u00ed u\u017eite\u010dn\u00e9, ale jest ku podvr\u00e1cen\u00ed poslucha\u010d\u016f.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Piln\u011b se sna\u017euj vydati sebe Bohu mil\u00e9ho d\u011bln\u00edka, za n\u011bj\u017e by se nebylo pro\u010d styd\u011bti, a kter\u00fd\u017e by pr\u00e1v\u011b slovo pravdy rozd\u011bloval.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Bezbo\u017en\u00fdch pak t\u011bch k\u0159ik\u016f daremn\u00edch varuj se, nebo\u0165 velmi rozmno\u017euj\u00ed bezbo\u017enost,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A \u0159e\u010d jejich jako rak rozj\u00edd\u00e1 se. Z nich\u017eto jest Hymeneus a Fil\u00e9tus,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kte\u0159\u00ed\u017e p\u0159i pravd\u011b pobloudili od c\u00edle, prav\u00edce, \u017ee by se ji\u017e stalo vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed, a p\u0159evracej\u00ed v\u00edru n\u011bkter\u00fdch.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ale pevn\u00fd z\u00e1klad Bo\u017e\u00ed stoj\u00ed, maje znamen\u00ed toto: Zn\u00e1\u0165 P\u00e1n ty, kte\u0159\u00ed\u017e jsou jeho, a op\u011bt: Odstup od nepravosti ka\u017ed\u00fd, kdo\u017e vz\u00fdv\u00e1 jm\u00e9no Kristovo.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "V domu pak velik\u00e9m netoliko jsou n\u00e1doby zlat\u00e9 a st\u0159\u00edbrn\u00e9, ale tak\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 i hlin\u011bn\u00e9, a n\u011bkter\u00e9 zajist\u00e9 ke cti, n\u011bkter\u00e9 pak ku potup\u011b.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Proto\u017e jestli\u017ee by se kdo o\u010distil od t\u011bch v\u011bc\u00ed, bude n\u00e1dobou ke cti, posv\u011bcenou, a u\u017eite\u010dnou P\u00e1nu, ke v\u0161elik\u00e9mu skutku dobr\u00e9mu hotovou.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ml\u00e1den\u010d\u00edch pak \u017e\u00e1dost\u00ed ut\u00edkej, ale n\u00e1sleduj spravedlnosti, v\u00edry, l\u00e1sky, pokoje, s t\u011bmi, kte\u0159\u00ed\u017e vz\u00fdvaj\u00ed P\u00e1na z srdce \u010dist\u00e9ho.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Bl\u00e1zniv\u00fdch pak a nevzd\u011blavateln\u00fdch ot\u00e1zek varuj se, v\u011bda, \u017ee plod\u00ed sv\u00e1ry.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Na slu\u017eebn\u00edka pak Bo\u017e\u00edho neslu\u0161\u00ed vaditi se, ale aby byl p\u0159\u00edv\u011btiv\u00fd ke v\u0161em, zp\u016fsobn\u00fd k u\u010den\u00ed, trp\u011bliv\u00fd,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kter\u00fd\u017e by v tichosti vyu\u010doval ty, jen\u017e se pravd\u011b protiv\u00ed, zda by n\u011bkdy dal jim B\u016fh pok\u00e1n\u00ed ku pozn\u00e1n\u00ed pravdy,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Aby sami k sob\u011b p\u0159ijdouce, dobyli se z osidla \u010f\u00e1blova, od n\u011bho\u017e jsou zj\u00edm\u00e1ni k vykon\u00e1v\u00e1n\u00ed jeho v\u016fle.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Toto pak v\u011bz, \u017ee v posledn\u00edch dnech nastanou \u010dasov\u00e9 nebezpe\u010dn\u00ed.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Nebo nastanou lid\u00e9 sami sebe miluj\u00edc\u00ed, pen\u00edze miluj\u00edc\u00ed, chlubn\u00ed, py\u0161n\u00ed, zlolejci, rodi\u010d\u016f neposlu\u0161n\u00ed, nevd\u011b\u010dn\u00ed, bezbo\u017en\u00ed,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Nel\u00edtostiv\u00ed, smluv nezdr\u017eeliv\u00ed, utrha\u010di, nest\u0159edm\u00ed, pla\u0161\u00ed, kter\u00fdm\u017e nic dobr\u00e9ho milo nen\u00ed,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Zr\u00e1dci, p\u0159\u00edva\u017e\u010div\u00ed, nadut\u00ed, rozko\u0161\u00ed milovn\u00edci v\u00edce ne\u017eli Boha,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Maj\u00edc\u00ed zp\u016fsob pobo\u017enosti, ale moci jej\u00ed zap\u00edraj\u00edce, a od takov\u00fdch se odvracuj.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nebo z t\u011bch jsou i ti, kte\u0159\u00ed\u017e nach\u00e1zej\u00ed do dom\u016f, a j\u00edmaj\u00edce, vod\u00ed \u017eenky obt\u00ed\u017een\u00e9 h\u0159\u00edchy, jen\u017e vedeny b\u00fdvaj\u00ed rozli\u010dn\u00fdmi \u017e\u00e1dostmi,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kter\u00e9\u017e v\u017edycky se u\u010d\u00ed, ale nikdy ku pozn\u00e1n\u00ed pravdy p\u0159ij\u00edti nemohou.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Jako\u017e zajist\u00e9 Jannes a Jambres zprotivili se Moj\u017e\u00ed\u0161ovi, tak i tito protiv\u00ed se pravd\u011b, lid\u00e9 na mysli poru\u0161en\u00ed a p\u0159i v\u00ed\u0159e spleten\u00ed.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ale nebudou\u0165 v\u00edce prosp\u00edvati. Nebo nemoudrost jejich zjevn\u00e1 bude v\u0161echn\u011bm, jako i on\u011bchno byla.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ale ty jsi do\u0161el m\u00e9ho u\u010den\u00ed, zp\u016fsobu \u017eivota m\u00e9ho, \u00famyslu, v\u00edry, sn\u00e1\u0161elivosti, l\u00e1sky, trp\u011blivosti,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Protivenstv\u00ed, utrpen\u00ed, kter\u00e1\u017e na mne p\u0159i\u0161la v Antiochii, v Ikonii, a v Lyst\u0159e; kter\u00e1\u017eto protivenstv\u00ed sn\u00e1\u0161el jsem, ale ze v\u0161ech vysvobodil mne P\u00e1n.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A tak\u017e i v\u0161ickni, kte\u0159\u00ed\u017e cht\u011bj\u00ed zbo\u017en\u011b \u017eivi b\u00fdti v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i, protivenstv\u00ed m\u00edti budou.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Zl\u00ed pak lid\u00e9 a sv\u016fdcov\u00e9 prosp\u00edvati budou ze zl\u00e9ho v hor\u0161\u00ed, i jin\u00e9 v blud uvod\u00edce, i sami bludem pojati jsouce.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ale ty z\u016fst\u00e1vej v tom, \u010demu\u017es se nau\u010dil a co\u017e\u0165 jest sv\u011b\u0159eno, v\u011bda, od kohos se nau\u010dil.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A \u017ee hned od d\u011btinstv\u00ed svat\u00e1 P\u00edsma zn\u00e1\u0161, kter\u00e1\u017e t\u011b mohou moudr\u00e9ho u\u010diniti k spasen\u00ed skrze v\u00edru, kter\u00e1\u017e jest v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "V\u0161elik\u00e9 zajist\u00e9 P\u00edsmo od Boha jest vdechnut\u00e9, a u\u017eite\u010dn\u00e9 k u\u010den\u00ed, k trest\u00e1n\u00ed, k napravov\u00e1n\u00ed, k spr\u00e1v\u011b, kter\u00e1\u017e n\u00e1le\u017e\u00ed k spravedlnosti,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Aby byl dokonal\u00fd \u010dlov\u011bk Bo\u017e\u00ed, ke v\u0161elik\u00e9mu skutku dobr\u00e9mu hotov\u00fd.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Proto\u017e j\u00e1 osv\u011bd\u010duji p\u0159ed obli\u010dejem Bo\u017e\u00edm a P\u00e1na Jezukrista, kter\u00fd\u017e m\u00e1 souditi \u017eiv\u00e9 i mrtv\u00e9 v den zjeven\u00ed sv\u00e9ho a kr\u00e1lovstv\u00ed sv\u00e9ho,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ka\u017e slovo Bo\u017e\u00ed, ponoukej v\u010das nebo nev\u010das, tresci, \u017eeh\u0159i, napom\u00ednej, ve v\u0161\u00ed tichosti a u\u010den\u00ed.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Nebo p\u0159ijde \u010das, \u017ee zdrav\u00e9ho u\u010den\u00ed nebudou p\u0159ij\u00edmati, ale maj\u00edce svrablav\u00e9 u\u0161i, podle sv\u00fdch vlastn\u00edch \u017e\u00e1dost\u00ed shroma\u017e\u010fovati sami sob\u011b budou u\u010ditele.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A odvr\u00e1t\u00ed\u0165 u\u0161i od pravdy, a k b\u00e1sn\u011bm obr\u00e1t\u00ed.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ale ty ve v\u0161em bu\u010f bedliv, protivenstv\u00ed sn\u00e1\u0161ej, d\u00edlo kazatele konej, dokazuj toho dostate\u010dn\u011b, \u017ee jsi v\u011brn\u00fd Krist\u016fv slu\u017eebn\u00edk.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Neb j\u00e1 se ji\u017e k tomu bl\u00ed\u017e\u00edm, abych ob\u011btov\u00e1n byl, a \u010das rozd\u011blen\u00ed m\u00e9ho nast\u00e1v\u00e1.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Boj v\u00fdborn\u00fd bojoval jsem, b\u011bh jsem dokonal, v\u00edru jsem zachoval.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ji\u017e za t\u00edm odlo\u017eena jest mi koruna spravedlnosti, kterou\u017e d\u00e1 mi v onen den P\u00e1n, ten spravedliv\u00fd soudce, a netoliko mn\u011b, ale i v\u0161echn\u011bm t\u011bm, kte\u0159\u00ed\u017e miluj\u00ed p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed jeho.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "P\u0159i\u010di\u0148 se k tomu, abys ke mn\u011b brzo p\u0159i\u0161el.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Nebo D\u00e9mas mne opustil, zamilovav tento sv\u011bt, a \u0161el do Tessaloniky, Krescens do Galacie, Titus do Dalmacie.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "S\u00e1m toliko Luk\u00e1\u0161 se mnou jest. Marka vezmi s sebou; nebo jest mi velmi pot\u0159ebn\u00fd k slu\u017eb\u011b.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tychika\u0165 jsem poslal do Efezu.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Truhli\u010dku, kter\u00e9\u017e jsem nechal v Troad\u011b u Karpa, kdy\u017e p\u016fjde\u0161, p\u0159ines s sebou, i knihy, zvl\u00e1\u0161t\u011b pergam\u00e9n.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Alexander kotl\u00e1\u0159 mnoho mi zl\u00e9ho zp\u016fsobil; odplati\u017e jemu P\u00e1n podle skutk\u016f jeho.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kter\u00e9ho\u017e i ty se vyst\u0159\u00edhej; nebo velmi se protivil \u0159e\u010dem na\u0161im.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "P\u0159i prvn\u00edm m\u00e9m odpov\u00edd\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd se mnou nebyl, ale v\u0161ickni mne opustili. Nebudi\u017e jim to po\u010d\u00edt\u00e1no za h\u0159\u00edch.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "P\u00e1n pak byl se mnou a posilnil mne, aby skrze mne utvrzeno bylo k\u00e1z\u00e1n\u00ed o Kristu, a aby je sly\u0161eli v\u0161ickni n\u00e1rodov\u00e9. I vytr\u017een jsem byl z \u00fast lva.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A vysvobod\u00ed\u0165 mne P\u00e1n od ka\u017ed\u00e9ho skutku zl\u00e9ho a zachov\u00e1 k kr\u00e1lovstv\u00ed sv\u00e9mu nebesk\u00e9mu, jemu\u017e sl\u00e1va na v\u011bky v\u011bk\u016f. Amen.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Pozdrav Pri\u0161ky a Akvile, i Oneziforova domu.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Erastus z\u016fstal v Korintu, Trofima pak nechal jsem v Mil\u00e9tu nemocn\u00e9ho.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Posp\u011b\u0161 p\u0159ed zimou p\u0159ij\u00edti ke mn\u011b. Pozdravuje tebe Eubulus a Pudens a L\u00ednus a Klaudia, i v\u0161ickni brat\u0159\u00ed.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "P\u00e1n Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus budi\u017e s duchem tv\u00fdm. Milost Bo\u017e\u00ed s v\u00e1mi. Amen. List tento druh\u00fd ps\u00e1n jest z \u0158\u00edma k Timoteovi, (kter\u00fd\u017e prvn\u00ed v Efezu za biskupa skrze vzkl\u00e1d\u00e1n\u00ed rukou z\u0159\u00edzen byl,) kdy\u017e Pavel op\u011bt po druh\u00e9 se stav\u011bl p\u0159ed c\u00edsa\u0159em Neronem.\n"
                }
            }
        }
    }
}