{
    "version": "bkr",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Prvn\u00ed zajist\u00e9 knihu sepsal\u0165 jsem, \u00f3 Teofile, o v\u0161ech v\u011bcech, kter\u00e9\u017e za\u010dal Je\u017e\u00ed\u0161 \u010diniti a u\u010diti,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A\u017e do toho dne, v kter\u00e9m\u017eto dav p\u0159ik\u00e1z\u00e1n\u00ed apo\u0161tol\u016fm, kter\u00e9\u017e byl skrze Ducha svat\u00e9ho vyvolil, vzh\u016fru vzat jest.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Kter\u00fdm\u017eto i zjevoval sebe sam\u00e9ho \u017eiv\u00e9ho po sv\u00e9m umu\u010den\u00ed ve mnoh\u00fdch jist\u00fdch d\u016fvod\u00edch, za \u010dty\u0159idceti dn\u016f ukazuje se jim a mluv\u011b o kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00edm.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A shrom\u00e1\u017ediv se s nimi, p\u0159ik\u00e1zal jim, aby z Jeruzal\u00e9ma neodch\u00e1zeli, ale aby o\u010dek\u00e1vali zasl\u00edben\u00ed Otcova, o kter\u00e9m\u017e jste pr\u00fd sly\u0161eli ode mne.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Nebo Jan zajist\u00e9 k\u0159til vodou, ale vy pok\u0159t\u011bni budete Duchem svat\u00fdm po nemnoh\u00fdch t\u011bchto dnech.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Oni pak s\u0161ed\u0161e se, ot\u00e1zali se ho, \u0159kouce: Pane, v tomto-li \u010dasu naprav\u00ed\u0161 kr\u00e1lovstv\u00ed Izraelsk\u00e9?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "I \u0159ekl jim: Nen\u00ed\u0165 va\u0161e v\u011bc zn\u00e1ti \u010dasy anebo p\u0159\u00edhodnosti \u010das\u016f, kter\u00e9\u017eto Otec v moci sv\u00e9 polo\u017eil.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ale p\u0159ijmete moc Ducha svat\u00e9ho, p\u0159ich\u00e1zej\u00edc\u00edho na v\u00e1s, a budete mi sv\u011bdkov\u00e9, i v Jeruzal\u00e9m\u011b, i ve v\u0161em Judstvu, i v Sama\u0159\u00ed, a a\u017e do posledn\u00edch kon\u010din zem\u011b.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A to pov\u011bd\u011bv, ani na to hled\u00ed, vzh\u016fru vyzdvi\u017een jest, a oblak vzal jej od o\u010d\u00ed jejich.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A kdy\u017e za n\u00edm v nebe jdouc\u00edm piln\u011b hled\u011bli, aj, dva mu\u017ei postavili se podle nich v rou\u0161e b\u00edl\u00e9m,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A \u0159ekli: Mu\u017ei Galilej\u0161t\u00ed, co stoj\u00edte, hled\u00edce do nebe? Tento Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00fd\u017e vzh\u016fru vzat jest od v\u00e1s do nebe, tak\u0165 p\u0159ijde, jak\u017e jste spat\u0159ili zp\u016fsob jeho jdouc\u00edho do nebe.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tedy navr\u00e1tili se do Jeruzal\u00e9ma od hory, jen\u017e slove Olivetsk\u00e1, kter\u00e1\u017e jest bl\u00edzko Jeruzal\u00e9ma, vzd\u00e1l\u00ed cesty jednoho dne sv\u00e1te\u010dn\u00edho.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A kdy\u017e p\u0159i\u0161li dom\u016f, vstoupili do vrchn\u00edho p\u0159\u00edbytku domu, kde\u017e p\u0159eb\u00fdvali, i Petr i Jakub, i Jan a Ond\u0159ej, Filip a Tom\u00e1\u0161, Bartolom\u011bj a Matou\u0161, Jakub Alfe\u016fv a \u0160imon Zel\u00f3tes a Judas bratr Jakub\u016fv.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ti v\u0161ickni byli trvaj\u00edce jednomysln\u011b na modlitb\u011b a pokorn\u00e9 prosb\u011b s \u017eenami a s Marij\u00ed, matkou Je\u017e\u00ed\u0161ovou, i s brat\u0159\u00edmi jeho.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "V t\u011bch pak dnech povstav Petr uprost\u0159ed u\u010dedln\u00edk\u016f, \u0159ekl (a byl z\u00e1stup lid\u00ed spolu shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00fdch okolo sta a dvadc\u00edti):\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mu\u017ei brat\u0159\u00ed, musilo se naplniti P\u00edsmo to, kter\u00e9\u017e p\u0159edpov\u011bd\u011bl Duch svat\u00fd skrze \u00fasta Davidova o Jid\u00e1\u0161ovi, kter\u00fd\u017e byl v\u016fdce t\u011bch, jen\u017e j\u00edmali Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Nebo byl p\u0159i\u010dten k n\u00e1m, a byl do\u0161el losu p\u0159isluhov\u00e1n\u00ed tohoto.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ten zajist\u00e9 obdr\u017eel pole ze mzdy nepravosti, a ob\u011bsiv se, rozpukl se na dv\u00e9, i vykydla se v\u0161ecka st\u0159eva jeho.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A to zn\u00e1m\u00e9 jest u\u010din\u011bno v\u0161echn\u011bm p\u0159eb\u00fdvaj\u00edc\u00edm v Jeruzal\u00e9m\u011b, tak\u017ee jest nazv\u00e1no pole to vlastn\u00edm jazykem jejich Akeldama, to jest pole krve.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ps\u00e1no jest zajist\u00e9 v knih\u00e1ch \u017dalm\u016f: Budi\u017e p\u0159\u00edbytek jeho pust\u00fd, a nebu\u010f, kdo by p\u0159eb\u00fdval v n\u011bm, a op\u011bt: Biskupstv\u00ed jeho vezmi jin\u00fd.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Proto\u017e mus\u00ed\u0165 to b\u00fdti, aby jeden z t\u011bch mu\u017e\u016f, kte\u0159\u00ed\u017e jsou s n\u00e1mi b\u00fdvali po v\u0161ecken \u010das, v n\u011bm\u017e p\u0159eb\u00fdval mezi n\u00e1mi P\u00e1n Je\u017e\u00ed\u0161,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Po\u010dav od k\u0159tu Janova a\u017e do dne toho, v kter\u00e9m\u017eto vzh\u016fru vzat jest od n\u00e1s, byl sv\u011bdkem spolu s n\u00e1mi vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed jeho.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Tedy postavili dva, Jozefa, jen\u017e sloul Barsab\u00e1\u0161, kter\u00fd\u017e m\u011bl p\u0159\u00edjm\u00ed Justus, a Mat\u011bje.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A modl\u00e9ce se, \u0159ekli: Ty, Pane, v\u0161ech srdc\u00ed zpytateli, uka\u017ei\u017e, kter\u00e9ho jsi vyvolil z t\u011bchto dvou,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Aby p\u0159ijal los p\u0159isluhov\u00e1n\u00ed tohoto a apo\u0161tolstv\u00ed, z n\u011bho\u017e jest vypadl Jid\u00e1\u0161, aby od\u0161el na m\u00edsto sv\u00e9.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "I dali jim losy. Spadl pak los na Mat\u011bje, i p\u0159ipojen jest z spole\u010dn\u00e9ho sne\u0161en\u00ed k jeden\u00e1cti apo\u0161tol\u016fm.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A kdy\u017e p\u0159i\u0161el den pades\u00e1t\u00fd, byli v\u0161ickni spolu na jednom m\u00edst\u011b.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "I stal se rychle zvuk s nebe, jako p\u0159ich\u00e1zej\u00edc\u00edho v\u011btru prudk\u00e9ho, a naplnil v\u0161ecken d\u016fm, kde\u017e sed\u011bli.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "I uk\u00e1zali se jim rozd\u011blen\u00ed jazykov\u00e9 jako ohe\u0148, kter\u00fd\u017eto posadil se na ka\u017ed\u00e9m z nich.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "I napln\u011bni jsou v\u0161ickni Duchem svat\u00fdm, a po\u010dali mluviti jin\u00fdmi jazyky, jak\u017e ten Duch d\u00e1val jim vymlouvati.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Byli pak v Jeruzal\u00e9m\u011b p\u0159eb\u00fdvaj\u00edc\u00ed \u017did\u00e9, mu\u017ei n\u00e1bo\u017en\u00ed, ze v\u0161elik\u00e9ho n\u00e1rodu, kter\u00fd\u017e pod nebem jest.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A kdy\u017e se stal ten hlas, se\u0161lo se mno\u017estv\u00ed a u\u017easli se toho, \u017ee je sly\u0161el jeden ka\u017ed\u00fd, ani mluv\u00ed p\u0159irozen\u00fdm jazykem jeho.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "I d\u011bsili se v\u0161ickni a divili se, \u0159kouce jedni k druh\u00fdm: Aj, zdali\u017e nejsou tito v\u0161ickni, kte\u0159\u00ed\u017e mluv\u00ed, Galilej\u0161t\u00ed?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A kterak my je sly\u0161\u00edme jeden ka\u017ed\u00fd z n\u00e1s mluviti jazykem na\u0161\u00edm, v kter\u00e9m\u017e jsme se zrodili?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Part\u0161t\u00ed, a Med\u0161t\u00ed, a Elamit\u0161t\u00ed, a kte\u0159\u00ed\u017e p\u0159eb\u00fdv\u00e1me v Mezopotamii, v \u017didovstvu a v Kappadocii, v Pontu a v Azii,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "V Frygii a v Pamfylii, v Egypt\u011b a v krajin\u00e1ch Libye, kter\u00e1\u017e jest vedle Cyr\u00e9nu, a host\u00e9 \u0158\u00edman\u00e9, \u017did\u00e9, i vnov\u011b na v\u00edru obr\u00e1cen\u00ed,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Kret\u0161t\u00ed i Arab\u0161t\u00ed, sly\u0161\u00edme je, ani mluv\u00ed jazyky na\u0161imi velik\u00e9 v\u011bci Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "I d\u011bsili se v\u0161ickni a divili se, jeden k druh\u00e9mu \u0159kouce: I co\u017e toto bude?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Jin\u00ed pak posm\u00edvaj\u00edce se, pravili: Mstem se zpili tito.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A stoje Petr s jeden\u00e1cti, pozdvihl hlasu sv\u00e9ho a promluvil k nim: Mu\u017ei \u017did\u00e9 a v\u0161ickni, kte\u0159\u00ed\u017e bydl\u00edte v Jeruzal\u00e9m\u011b, toto v\u00e1m zn\u00e1mo bu\u010f, a u\u0161ima pozorujte slov m\u00fdch.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Jist\u011b nejsou\u0165 tito, jako\u017e vy se domn\u00edv\u00e1te, zpil\u00ed, pon\u011bvad\u017e jest teprv t\u0159et\u00ed hodina na den.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ale toto\u0165 jest, co\u017e jest p\u0159edpov\u011bd\u00edno skrze proroka Joele:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A bude\u0165 v posledn\u00edch dnech, (d\u00ed B\u016fh,) vyleji z Ducha m\u00e9ho na v\u0161elik\u00e9 t\u011blo, a prorokovati budou synov\u00e9 va\u0161i, i dcery va\u0161e, a ml\u00e1denci va\u0161i vid\u011bn\u00ed v\u00eddati budou, a starci va\u0161i sny m\u00edti budou.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A zajist\u00e9 na slu\u017eebn\u00edky sv\u00e9 a na slu\u017eebnice sv\u00e9 v t\u011bch dnech vyleji z Ducha m\u00e9ho, a budou prorokovati.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A uk\u00e1\u017ei z\u00e1zraky na nebi svrchu a znamen\u00ed na zemi dole, krev a ohe\u0148 a p\u00e1ru d\u00fdmovou.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Slunce obr\u00e1t\u00ed se v temnost a m\u011bs\u00edc v krev, prve ne\u017e p\u0159ijde den P\u00e1n\u011b velik\u00fd a zjevn\u00fd.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A stane\u0165 se, \u017ee ka\u017ed\u00fd, kdo\u017ekoli vz\u00fdval by jm\u00e9no P\u00e1n\u011b, spasen bude.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mu\u017ei Izrael\u0161t\u00ed, sly\u0161te slova tato: Je\u017e\u00ed\u0161e toho Nazaretsk\u00e9ho, mu\u017ee od Boha zveli\u010den\u00e9ho mezi v\u00e1mi mocmi a z\u00e1zraky a znamen\u00edmi, kter\u00e9\u017e \u010dinil skrze n\u011bho B\u016fh uprost\u0159ed v\u00e1s, jako\u017e i vy sami v\u00edte,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Toho, prav\u00edm, vydan\u00e9ho, z ulo\u017een\u00e9 rady a p\u0159edzv\u011bd\u011bn\u00ed Bo\u017e\u00edho vzav\u0161e a skrze ruce ne\u0161lechetn\u00fdch uk\u0159i\u017eovav\u0161e, zamordovali jste.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Jeho\u017eto B\u016fh vzk\u0159\u00edsil, zprostiv ho bolest\u00ed smrti, jako\u017e nebylo mo\u017en\u00e9 jemu dr\u017e\u00e1nu b\u00fdti od n\u00ed.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Nebo David prav\u00ed o n\u011bm: Spat\u0159oval jsem P\u00e1na p\u0159ed sebou v\u017edycky; nebo jest mi po pravici, abych se nepohnul.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Proto\u017e rozveselilo se srdce m\u00e9, a zpl\u00e9sal jazyk m\u016fj, n\u00fdbr\u017e i t\u011blo m\u00e9 odpo\u010dine v nad\u011bji.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Nebo nenech\u00e1\u0161 du\u0161e m\u00e9 v pekle, ani\u017e d\u00e1\u0161 vid\u011bti svat\u00e9mu sv\u00e9mu poru\u0161en\u00ed.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Zn\u00e1m\u00e9 jsi mi u\u010dinil cesty \u017eivota, a napln\u00ed\u0161 mne ut\u011b\u0161en\u00edm p\u0159ed obli\u010dejem sv\u00fdm.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mu\u017ei brat\u0159\u00ed, slu\u0161\u00ed sm\u011ble mluviti k v\u00e1m o patriarchovi Davidovi, \u017ee i um\u0159el, i pochov\u00e1n jest, i hrob jeho jest u n\u00e1s a\u017e do dne\u0161n\u00edho dne.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Prorok tedy byv a v\u011bd\u011bv, \u017ee p\u0159\u00edsahou zav\u00e1zal se jemu B\u016fh, \u017ee z plodu ledv\u00ed jeho podle t\u011bla vzbud\u00ed Krista a posad\u00ed na stolici jeho,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "To p\u0159edzv\u011bd\u011bv, mluvil o vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed Kristovu, \u017ee nen\u00ed opu\u0161t\u011bna du\u0161e jeho v pekle, ani t\u011blo jeho vid\u011blo poru\u0161en\u00ed.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Toho Je\u017e\u00ed\u0161e vzk\u0159\u00edsil B\u016fh, jeho\u017eto my v\u0161ickni sv\u011bdkov\u00e9 jsme.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Proto\u017e pravic\u00ed Bo\u017e\u00ed jsa zv\u00fd\u0161en, a vzav zasl\u00edben\u00ed Ducha svat\u00e9ho od Otce, vylil to, co\u017e vy nyn\u00ed vid\u00edte a sly\u0161\u00edte.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Nebo\u0165 jest David nevstoupil v nebe, ale on prav\u00ed: \u0158ekl P\u00e1n P\u00e1nu m\u00e9mu: Se\u010f na pravici m\u00e9,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Dokavad\u017e nepolo\u017e\u00edm nep\u0159\u00e1tel tv\u00fdch, aby byli podno\u017ee noh tv\u00fdch.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Proto\u017e v\u011bzi\u017e jist\u011b v\u0161ecken d\u016fm Izraelsk\u00fd, \u017ee\u0165 jest B\u016fh i P\u00e1nem ho u\u010dinil i Kristem, toho Je\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00e9ho\u017e jste vy uk\u0159i\u017eovali.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "To sly\u0161ev\u0161e, zkormouceni jsou v srdci sv\u00e9m, a \u0159ekli ku Petrovi a k jin\u00fdm apo\u0161tol\u016fm: Co\u017e m\u00e1me \u010diniti, mu\u017ei brat\u0159\u00ed?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Tedy Petr \u0159ekl k nim: Pok\u00e1n\u00ed \u010di\u0148te, a pok\u0159ti se jeden ka\u017ed\u00fd z v\u00e1s ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista na odpu\u0161t\u011bn\u00ed h\u0159\u00edch\u016f a p\u0159ijmete dar Ducha svat\u00e9ho.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "V\u00e1m\u0165 jest zajist\u00e9 zasl\u00edben\u00ed stalo se a syn\u016fm va\u0161im, i v\u0161echn\u011bm, kte\u0159\u00ed\u017e daleko jsou, kter\u00fdch\u017ekoli povolal by P\u00e1n B\u016fh n\u00e1\u0161.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "A jin\u00fdmi slovy mnoh\u00fdmi osv\u011bd\u010doval a napom\u00ednal jich, \u0159ka: Odd\u011blte se od pokolen\u00ed toho zl\u00e9ho.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Tedy ti, kte\u0159\u00ed\u017e ochotn\u011b p\u0159ijali slova jeho, pok\u0159t\u011bni jsou, a p\u0159ipojilo se k nim ten den du\u0161\u00ed okolo t\u0159\u00ed tis\u00edc\u016f.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "I z\u016fst\u00e1vali v u\u010den\u00ed apo\u0161tolsk\u00e9m, a v spole\u010dnosti, a v l\u00e1m\u00e1n\u00ed chleba, a na modlitb\u00e1ch.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "I p\u0159i\u0161la na v\u0161elikou du\u0161i b\u00e1ze\u0148, a mnoz\u00ed divov\u00e9 a z\u00e1zrakov\u00e9 d\u00e1li se skrze apo\u0161toly.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "V\u0161ickni pak v\u011b\u0159\u00edc\u00ed byli pospolu, a m\u011bli v\u0161ecky v\u011bci obecn\u00e9.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "A prod\u00e1vali vlada\u0159stv\u00ed a statky, a d\u011blili mezi v\u0161ecky, jak\u017e komu pot\u0159eb\u00ed bylo.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "A na ka\u017ed\u00fd den trvaj\u00edce jednomysln\u011b v chr\u00e1m\u011b, a l\u00e1maj\u00edce po dom\u00edch chl\u00e9b, p\u0159ij\u00edmali pokrm s pot\u011b\u0161en\u00edm a sprostnost\u00ed srdce,\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Chv\u00e1l\u00edce Boha a milost maj\u00edce u v\u0161eho lidu. P\u00e1n pak p\u0159id\u00e1val c\u00edrkvi na ka\u017ed\u00fd den t\u011bch, kte\u0159\u00ed\u017e by spaseni byli.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Petr pak a Jan spolu vstupovali do chr\u00e1mu v hodinu modlitebnou dev\u00e1tou.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A mu\u017e n\u011bjak\u00fd, chrom\u00fd tak narozen\u00fd z \u017eivota matky sv\u00e9, nesen byl, kter\u00e9ho\u017e s\u00e1zeli na ka\u017ed\u00fd den u dve\u0159\u00ed chr\u00e1mov\u00fdch, kter\u00e9\u017e slouly Kr\u00e1sn\u00e9, aby prosil za almu\u017enu t\u011bch, kte\u0159\u00ed\u017e vch\u00e1zeli do chr\u00e1mu.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ten uz\u0159ev Petra a Jana, ani vch\u00e1zeti m\u011bli do chr\u00e1mu, prosil jich, aby mu almu\u017enu dali.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "I pohled\u011bv na\u0148 Petr s Janem, \u0159ekl: Hle\u010f na n\u00e1s.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A on piln\u011b pohled\u011bl na n\u011b, nad\u011bje se, \u017ee n\u011bco vezme od nich.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Tedy \u0159ekl Petr: St\u0159\u00edbra a zlata nem\u00e1m, ale co\u017e m\u00e1m, to tob\u011b d\u00e1m. Ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista Nazaretsk\u00e9ho vsta\u0148 a cho\u010f.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "I ujav jej za ruku jeho pravou, pozdvihl ho, a hned utvrzeny jsou nohy jeho i kloubov\u00e9.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A zchytiv se, st\u00e1l, a chodil, a v\u0161el s nimi do chr\u00e1mu, chod\u011b, a poskakuje, a chv\u00e1le Boha.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A vid\u011bl jej v\u0161ecken lid, an chod\u00ed a chv\u00e1l\u00ed Boha.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "I poznali ho, \u017ee jest ten, kter\u00fd\u017e na almu\u017en\u011b sed\u00e1val u dve\u0159\u00ed Kr\u00e1sn\u00fdch chr\u00e1mov\u00fdch. I napln\u011bni jsou strachem a d\u011b\u0161en\u00edm nad t\u00edm, co\u017e se stalo jemu.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A kdy\u017e se ten uzdraven\u00fd p\u0159\u00eddr\u017eel Petra a Jana, sb\u011bhl se k nim v\u0161ecken lid do s\u00ed\u0148ce, kter\u00e1\u017e sloula \u0160alomounova, p\u0159ed\u011b\u0161en jsa.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "To vid\u011bv Petr, promluvil k lidu: Mu\u017ei Izrael\u0161t\u00ed, co se div\u00edte tomuto? Anebo co na n\u00e1s tak piln\u011b hled\u00edte, jako bychom my svou moc\u00ed aneb n\u00e1bo\u017enost\u00ed u\u010dinili to, aby tento chodil?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "B\u016fh Abraham\u016fv a Iz\u00e1k\u016fv a J\u00e1kob\u016fv, B\u016fh otc\u016f na\u0161ich, oslavil Syna sv\u00e9ho Je\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00e9ho\u017e jste vy vydali a odep\u0159eli se p\u0159ed tv\u00e1\u0159\u00ed Pil\u00e1tovou, kter\u00fd\u017e ho soudil b\u00fdti hodn\u00e9ho propu\u0161t\u011bn\u00ed.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Vy pak svat\u00e9ho a spravedliv\u00e9ho odep\u0159eli jste se a prosili jste za mu\u017ee vra\u017eedn\u00edka, aby v\u00e1m byl d\u00e1n.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ale d\u00e1rce \u017eivota zamordovali jste, kter\u00e9ho\u017e B\u016fh vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch; \u010deho\u017e my sv\u011bdkov\u00e9 jsme.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A skrze v\u00edru ve jm\u00e9no jeho, tohoto, kter\u00e9ho\u017e vy vid\u00edte a zn\u00e1te, utvrdilo jest jm\u00e9no jeho a v\u00edra, kter\u00e1\u017e jest skrze n\u011bho, dala jemu cel\u00e9 zdrav\u00ed toto p\u0159ed obli\u010dejem v\u0161ech v\u00e1s.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ale nyn\u00ed, brat\u0159\u00ed, v\u00edm, \u017ee jste to z nev\u011bdom\u00ed u\u010dinili, jako i kn\u00ed\u017eata va\u0161e.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "B\u016fh pak to, co\u017e p\u0159edzv\u011bstoval skrze \u00fasta v\u0161ech prorok\u016f, \u017ee m\u011bl Kristus trp\u011bti, tak jest naplnil.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Proto\u017e \u010di\u0148te pok\u00e1n\u00ed, a obra\u0165te se, aby byli shlazeni h\u0159\u00edchov\u00e9 va\u0161i, kdy\u017e by p\u0159i\u0161li \u010dasov\u00e9 rozvla\u017een\u00ed od tv\u00e1\u0159i P\u00e1n\u011b,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A poslal by toho, kter\u00fd\u017e v\u00e1m k\u00e1z\u00e1n jest, Je\u017e\u00ed\u0161e Krista.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Kter\u00e9ho\u017e zajist\u00e9 mus\u00ed p\u0159ij\u00edti nebesa, a\u017e do \u010dasu napraven\u00ed v\u0161ech v\u011bc\u00ed; co\u017e byl p\u0159edpov\u011bd\u011bl B\u016fh skrze \u00fasta sv\u00fdch svat\u00fdch prorok\u016f od v\u011bk\u016f.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Moj\u017e\u00ed\u0161 zajist\u00e9 otc\u016fm \u0159ekl, \u017ee Proroka v\u00e1m vzbud\u00ed P\u00e1n B\u016fh v\u00e1\u0161 z brat\u0159\u00ed va\u0161ich jako mne, jeho\u017e poslouchati budete ve v\u0161em, co\u017ekoli bude mluviti v\u00e1m.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A stane\u0165 se, \u017ee ka\u017ed\u00e1 du\u0161e, kter\u00e1\u017e by neposlouchala toho Proroka, vyhlazena bude z lidu m\u00e9ho.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ano i v\u0161ickni proroci od Samuele a potomn\u00edch, kte\u0159\u00ed\u017ekoli mluvili, tak\u00e9 jsou o t\u011bchto dnech p\u0159edzv\u011bstovali.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Vy jste synov\u00e9 prorok\u016f a synov\u00e9 \u00famluvy, kterou\u017e u\u010dinil B\u016fh s otci na\u0161imi, \u0159ka k Abrahamovi: V semeni tv\u00e9m po\u017eehn\u00e1ny budou v\u0161ecky \u010deledi zem\u011b.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "V\u00e1m nejprve B\u016fh, vzbudiv Syna sv\u00e9ho Je\u017e\u00ed\u0161e, poslal ho dobro\u0159e\u010d\u00edc\u00edho v\u00e1m, aby se jeden ka\u017ed\u00fd z v\u00e1s odvr\u00e1til od nepravost\u00ed sv\u00fdch.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A kdy\u017e oni mluvili k lidu, p\u0159i\u0161li kn\u011b\u017e\u00ed a \u00fa\u0159edn\u00edk chr\u00e1mu a saduceov\u00e9,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "T\u011b\u017ece to nesouce, \u017ee lid u\u010dili a zv\u011bstovali ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed z mrtv\u00fdch.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "I vzt\u00e1hli na n\u011b ruce a vsadili je do \u017eal\u00e1\u0159e a\u017e do jitra, neb ji\u017e byl ve\u010der.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mnoz\u00ed pak z t\u011bch, kte\u0159\u00ed\u017e sly\u0161eli slovo Bo\u017e\u00ed, uv\u011b\u0159ili. I u\u010din\u011bn jest po\u010det mu\u017e\u016f okolo p\u011bti tis\u00edc\u016f.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Stalo se pak nazejt\u0159\u00ed, se\u0161li se kn\u00ed\u017eata jejich, a star\u0161\u00ed, a z\u00e1kon\u00edci v Jeruzal\u00e9m\u011b,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A Ann\u00e1\u0161 nejvy\u0161\u0161\u00ed kn\u011bz, a Kaif\u00e1\u0161, a Jan, a Alexander, a kte\u0159\u00ed\u017ekoli byli z pokolen\u00ed nejvy\u0161\u0161\u00edho kn\u011bze.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "I postaviv\u0161e je mezi sebou, ot\u00e1zali se jich: Jakou moc\u00ed aneb v kter\u00e9m jm\u00e9nu u\u010dinili jste to vy?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Tedy Petr, jsa pln Ducha svat\u00e9ho, \u0159ekl jim: Kn\u00ed\u017eata lidu a star\u0161\u00ed Izrael\u0161t\u00ed,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Pon\u011bvad\u017e my dnes k soudu jsme p\u0159ivedeni pro dobrodin\u00ed \u010dlov\u011bku nemocn\u00e9mu u\u010din\u011bn\u00e9, kterak by on zdr\u00e1v u\u010din\u011bn byl:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Zn\u00e1mo bu\u010f v\u0161echn\u011bm v\u00e1m i v\u0161emu lidu Izraelsk\u00e9mu, \u017ee ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista Nazaretsk\u00e9ho, kter\u00e9ho\u017e jste vy uk\u0159i\u017eovali, jeho\u017e B\u016fh vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch, skrze toho jm\u00e9no tento stoj\u00ed p\u0159ed v\u00e1mi zdrav\u00fd.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "To\u0165 jest ten k\u00e1men za nic polo\u017een\u00fd od v\u00e1s d\u011bln\u00edk\u016f, kter\u00fd\u017e u\u010din\u011bn jest v hlavu \u00faheln\u00ed.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A nen\u00ed\u0165 v \u017e\u00e1dn\u00e9m jin\u00e9m spasen\u00ed; nebo\u0165 nen\u00ed jin\u00e9ho jm\u00e9na pod nebem dan\u00e9ho lidem, skrze kter\u00e9\u017e bychom mohli spaseni b\u00fdti.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "I vidouce takovou udatnost a sm\u011blost v mluven\u00ed Petrovu a Janovu, a shledav\u0161e, \u017ee jsou lid\u00e9 neu\u010den\u00ed a prost\u00ed, divili se, a poznali je, \u017ee s Je\u017e\u00ed\u0161em b\u00fdvali.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u010clov\u011bka tak\u00e9 toho vidouce, an stoj\u00ed s nimi, kter\u00fd\u017e byl uzdraven, nem\u011bli co mluviti proti nim.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "I rozk\u00e1zav\u0161e jim vystoupiti z rady, rozmlouvali vespolek,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u0158kouce: Co u\u010din\u00edme lidem t\u011bmto? Nebo \u017ee jest zjevn\u00fd z\u00e1zrak stal se skrze n\u011b, v\u0161em p\u0159eb\u00fdvaj\u00edc\u00edm v Jeruzal\u00e9m\u011b zn\u00e1m\u00e9 jest, ani\u017e m\u016f\u017eeme toho zap\u0159\u00edti.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ale aby se to v\u00edce nerozhla\u0161ovalo v lidu, s pohr\u016f\u017ekou p\u0159ika\u017eme jim, aby v\u00edce v tom jm\u00e9nu \u017e\u00e1dn\u00e9mu z lid\u00ed nemluvili.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "I povolav\u0161e jich, p\u0159ik\u00e1zali jim, aby nikoli nemluvili, ani u\u010dili ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161ovu.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Tedy Petr a Jan odpov\u00eddaj\u00edce, \u0159ekli jim: Jest-li to spravedliv\u00e9 p\u0159ed obli\u010dejem Bo\u017e\u00edm, abychom v\u00e1s v\u00edce poslouchali ne\u017e Boha, su\u010fte.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Neb\u0165 nem\u016f\u017eeme nemluviti toho, co jsme vid\u011bli a sly\u0161eli.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A oni pohroziv\u0161e jim, propustili je, nenalez\u0161e na nich p\u0159\u00ed\u010diny trest\u00e1n\u00ed, pro lid; nebo v\u0161ickni velebili Boha z toho, co se bylo stalo.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Byl zajist\u00e9 v letech v\u00edce ne\u017e ve \u010dty\u0159idc\u00edti \u010dlov\u011bk ten, p\u0159i kter\u00e9m\u017e se byl stal z\u00e1zrak ten uzdraven\u00ed.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A jsouce propu\u0161t\u011bni, p\u0159i\u0161li k sv\u00fdm a pov\u011bd\u011bli jim, co k nim p\u0159edn\u00ed kn\u011b\u017e\u00ed a star\u0161\u00ed mluvili.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Kte\u0159\u00ed\u017e usly\u0161ev\u0161e to, jednomysln\u011b pozdvihli hlasu k Bohu a \u0159ekli: Hospodine, ty jsi B\u016fh, kter\u00fd\u017e jsi u\u010dinil nebe i zemi, i mo\u0159e i v\u0161ecko, co\u017e v nich jest,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kter\u00fd\u017e jsi skrze \u00fasta Davida, slu\u017eebn\u00edka sv\u00e9ho, \u0159ekl: Pro\u010d jsou se bou\u0159ili n\u00e1rodov\u00e9 a lid\u00e9 myslili marn\u00e9 v\u011bci?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Postavili se kr\u00e1lov\u00e9 zem\u0161t\u00ed, a kn\u00ed\u017eata se\u0161la se vespolek proti P\u00e1nu a proti Pomazan\u00e9mu jeho.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Pr\u00e1v\u011b\u0165 jsou se jist\u011b se\u0161li proti svat\u00e9mu Synu tv\u00e9mu Je\u017e\u00ed\u0161ovi, kter\u00e9ho\u017e jsi pomazal, Herodes a Pontsk\u00fd Pil\u00e1t, s pohany a lidem Izraelsk\u00fdm,\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Aby u\u010dinili to, co\u017e ruka tv\u00e1 a rada tv\u00e1 p\u0159edulo\u017eila, aby se stalo.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A nyn\u00ed, Pane, pohledi\u017e na pohr\u016f\u017eky jejich a dej\u017e slu\u017eebn\u00edk\u016fm sv\u00fdm mluviti slovo tv\u00e9 svobodn\u011b a sm\u011ble,\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Vztahuje ruku svou k uzdravov\u00e1n\u00ed a k \u010din\u011bn\u00ed div\u016f a z\u00e1zrak\u016f, skrze jm\u00e9no svat\u00e9ho Syna tv\u00e9ho Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A kdy\u017e se oni modlili, zat\u0159\u00e1slo se to m\u00edsto, na kter\u00e9m\u017e byli shrom\u00e1\u017ed\u011bni, a napln\u011bni jsou v\u0161ickni Duchem svat\u00fdm, a mluvili slovo Bo\u017e\u00ed sm\u011ble a svobodn\u011b.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Toho pak mno\u017estv\u00ed v\u011b\u0159\u00edc\u00edch bylo jedno srdce a jedna du\u0161e. Ani\u017e kdo co z t\u011bch v\u011bc\u00ed, kter\u00e9\u017e m\u011bl, sv\u00fdm vlastn\u00edm b\u00fdti pravil, ale m\u011bli v\u0161ecky v\u011bci obecn\u00e9.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A moc\u00ed velikou vyd\u00e1vali apo\u0161tol\u00e9 sv\u011bdectv\u00ed o vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e, a milost velik\u00e1 p\u0159\u00edtomn\u00e1 byla v\u0161echn\u011bm jim.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A \u017e\u00e1dn\u00fd mezi nimi nebyl nuzn\u00fd; nebo kte\u0159\u00ed\u017ekoli m\u011bli pole nebo domy, prod\u00e1vaj\u00edce, p\u0159in\u00e1\u0161eli pen\u00edze, za kter\u00e9\u017e prod\u00e1vali,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "A kladli p\u0159ed nohy apo\u0161tolsk\u00e9. I rozd\u011blov\u00e1no bylo jednomu ka\u017ed\u00e9mu, jak\u017e komu pot\u0159eb\u00ed bylo.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Jozes pak, kter\u00fd\u017e p\u0159\u00edjm\u00ed m\u011bl od apo\u0161tol\u016f Barnab\u00e1\u0161, (co\u017e se vykl\u00e1d\u00e1 syn ut\u011b\u0161en\u00ed,) z pokolen\u00ed Lev\u00edtsk\u00e9ho, z Cypru rodem,\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "M\u011bv pole, prodal je, a p\u0159inesl pen\u00edze, a polo\u017eil k noh\u00e1m apo\u0161tolsk\u00fdm.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mu\u017e pak jeden, jm\u00e9nem Anani\u00e1\u0161, s Zafirou, man\u017eelkou svou, prodal statek.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A lstiv\u011b n\u011bco t\u011bch pen\u011bz ujal s v\u011bdom\u00edm man\u017eelky sv\u00e9, a p\u0159inesa d\u00edl n\u011bjak\u00fd, polo\u017eil k noh\u00e1m apo\u0161tolsk\u00fdm.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "I \u0159ekl Petr: Anani\u00e1\u0161i, pro\u010d naplnil satan srdce tv\u00e9 lst\u00ed, tak abys lhal Duchu svat\u00e9mu a lstiv\u011b ujal \u010d\u00e1stku pen\u011bz za to pole?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Zdali\u017e nebylo tv\u00e9, kdybys ho byl sob\u011b nechal? A kdy\u017e bylo prod\u00e1no, v moci tv\u00e9 bylo. I pro\u010d jsi tuto v\u011bc slo\u017eil v srdci sv\u00e9m? Neselhal jsi lidem, ale Bohu.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Tedy usly\u0161av Anani\u00e1\u0161 tato slova, padna, zdechl. I spadla b\u00e1ze\u0148 velik\u00e1 na v\u0161ecky, kte\u0159\u00ed\u017e to sly\u0161eli.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A vstav\u0161e ml\u00e1denci, vzali jej, a vynes\u0161e ven, pochovali.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "I stalo se po chv\u00edli, jako po t\u0159ech hodin\u00e1ch, \u017ee i jeho \u017eena, nev\u011bduci, co se bylo stalo, p\u0159i\u0161la.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "I \u0159ekl k n\u00ed Petr: Pov\u011bz mi, za toliko-li jste pole sv\u00e9 prodali? A ona \u0159ekla: Ano, za tolik.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Tedy d\u00ed j\u00ed Petr: I pro\u010de\u017e jste se smluvili, abyste pokou\u0161eli Ducha P\u00e1n\u011b? Aj, nohy t\u011bch, kte\u0159\u00ed\u017e pochovali mu\u017ee tv\u00e9ho, p\u0159ede dve\u0159mi jsou, a vynesou\u0165 tak\u00e9 i tebe.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "I padla hned p\u0159ed nohy jeho, a zdechla. A v\u0161ed\u0161e ml\u00e1denci, nalezli ji mrtvou; i vynes\u0161e, pochovali podle mu\u017ee jej\u00edho.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "I byla b\u00e1ze\u0148 velik\u00e1 po v\u0161\u00ed c\u00edrkvi, i mezi v\u0161emi, kte\u0159\u00ed\u017e to sly\u0161eli.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Skrze ruce pak apo\u0161tol\u016f d\u00e1li se divov\u00e9 a z\u00e1zrakov\u00e9 velic\u00ed v lidu, (A b\u00fdvali v\u0161ickni jednomysln\u011b v s\u00ed\u0148ci \u0160alomounov\u011b.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Jin\u00fd pak \u017e\u00e1dn\u00fd neodv\u00e1\u017eil se p\u0159ipojiti k nim, ale velebil je lid.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A v\u017edy v\u00edce se rozm\u00e1halo mno\u017estv\u00ed v\u011b\u0159\u00edc\u00edch P\u00e1nu, mu\u017e\u016f i tak\u00e9 \u017een.)\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Tak\u017ee i na ulice vyn\u00e1\u0161eli nemocn\u00e9, a kladli na lo\u017ec\u00edch a na nosidl\u00e1ch, aby, kdy\u017e by \u0161el Petr, aspo\u0148 st\u00edn jeho zast\u00ednil na n\u011bkter\u00e9 z nich.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Sch\u00e1zelo se pak mno\u017estv\u00ed z okoln\u00edch m\u011bst do Jeruzal\u00e9ma, nesouce nemocn\u00e9 a tr\u00e1pen\u00e9 od duch\u016f ne\u010dist\u00fdch, a uzdravov\u00e1ni byli v\u0161ickni.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Tedy povstav nejvy\u0161\u0161\u00ed kn\u011bz a v\u0161ickni, kte\u0159\u00ed\u017e byli s n\u00edm, (jen\u017e byli saducejsk\u00e9 sekty,) napln\u011bni jsou z\u00e1vist\u00ed.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "I zj\u00edmali apo\u0161toly, a vs\u00e1zeli je do \u017eal\u00e1\u0159e obecn\u00e9ho.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ale and\u011bl P\u00e1n\u011b v noci otev\u0159ev dve\u0159e u \u017eal\u00e1\u0159e, vyvedl je ven a \u0159ekl:\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Jd\u011bte, a postav\u00edce se, mluvte lidu v chr\u00e1m\u011b v\u0161ecka slova \u017eivota tohoto.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "To oni usly\u0161ev\u0161e, ve\u0161li na \u00fasvit\u011b do chr\u00e1mu a u\u010dili. Tedy p\u0159i\u0161ed nejvy\u0161\u0161\u00ed kn\u011bz a ti, kte\u0159\u00ed\u017e s n\u00edm byli, svolali radu a v\u0161ecky star\u0161\u00ed syn\u016f Izraelsk\u00fdch, i poslali do \u017eal\u00e1\u0159e, aby byli p\u0159ivedeni.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A slu\u017eebn\u00edci p\u0159i\u0161ed\u0161e, nenalezli jich v \u017eal\u00e1\u0159i. A navr\u00e1tiv\u0161e se, vypravovali,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u0158kouce: \u017dal\u00e1\u0159 zajist\u00e9 nalezli jsme zav\u0159en\u00fd se v\u0161\u00ed pilnost\u00ed a str\u00e1\u017en\u00e9 vn\u011b stoj\u00edc\u00ed u dve\u0159\u00ed, ale otev\u0159ev\u0161e dve\u0159e, \u017e\u00e1dn\u00e9ho jsme tam nenalezli.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A kdy\u017e usly\u0161eli \u0159e\u010di tyto i nejvy\u0161\u0161\u00ed kn\u011bz i \u00fa\u0159edn\u00edk chr\u00e1mu i jin\u00ed p\u0159edn\u00ed kn\u011b\u017e\u00ed, nerozum\u011bli, co by se to stalo.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A p\u0159i\u0161ed kdosi, pov\u011bd\u011bl jim, \u0159ka: Aj, mu\u017ei, kter\u00e9\u017e jste vs\u00e1zeli do \u017eal\u00e1\u0159e, v chr\u00e1m\u011b stoj\u00ed a u\u010d\u00ed lid.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Tedy \u0161el tam \u00fa\u0159edn\u00edk s slu\u017eebn\u00edky, a p\u0159ivedl je bez n\u00e1sil\u00e9; nebo se b\u00e1li lidu, aby nebyli ukamenov\u00e1ni.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A p\u0159ived\u0161e je, postavili je v rad\u011b. I ot\u00e1zal se jich nejvy\u0161\u0161\u00ed kn\u011bz,\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u0158ka: Zdali\u017e jsme v\u00e1m p\u0159\u00edsn\u011b nep\u0159ik\u00e1zali, abyste neu\u010dili v tom jm\u00e9nu? A aj, naplnili jste Jeruzal\u00e9m u\u010den\u00edm sv\u00fdm, a chcete na n\u00e1s uv\u00e9sti krev \u010dlov\u011bka toho.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Odpov\u011bd\u011bv pak Petr a apo\u0161tol\u00e9, \u0159ekli: V\u00edce slu\u0161\u00ed poslouchati Boha ne\u017e lid\u00ed.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "B\u016fh otc\u016f na\u0161ich vzk\u0159\u00edsil Je\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00e9ho\u017e jste vy zamordovali, pov\u011bsiv\u0161e na d\u0159ev\u011b.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Toho jest B\u016fh, jako\u017eto Kn\u00ed\u017eete a Spasitele, pov\u00fd\u0161il pravic\u00ed svou, aby bylo d\u00e1no lidu Izraelsk\u00e9mu pok\u00e1n\u00ed a odpu\u0161t\u011bn\u00ed h\u0159\u00edch\u016f.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A my jsme sv\u011bdkov\u00e9 toho v\u0161eho, co\u017e mluv\u00edme, ano i Duch svat\u00fd, kter\u00e9ho\u017e dal B\u016fh t\u011bm, jen\u017e jsou poslu\u0161ni jeho.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Oni pak sly\u0161ev\u0161e to, rozzlobili se, a radili se o to, kterak by je vyhladili.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Tedy povstav v rad\u011b jeden farizeus, jm\u00e9nem Gamaliel, Z\u00e1kona u\u010ditel, vz\u00e1cn\u00fd mu\u017e u v\u0161eho lidu, rozk\u00e1zal, aby na malou chv\u00edli ven vyvedli apo\u0161toly.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "I \u0159ekl jim: Mu\u017ei Izrael\u0161t\u00ed, piln\u011b se rozmyslte p\u0159i t\u011bchto lidech, co m\u00e1te \u010diniti.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Nebo p\u0159ed t\u011bmito \u010dasy byl povstal Teudas, prav\u011b se tak\u00e9 b\u00fdti n\u011b\u010d\u00edm velik\u00fdm, jeho\u017e se p\u0159\u00eddr\u017eelo mu\u017e\u016f okolo \u010dty\u0159 set; kter\u00fd\u017eto ji\u017e zahynul, i v\u0161ickni, kte\u0159\u00ed\u017e p\u0159istoupili k n\u011bmu, rozpt\u00fdleni jsou a v nic obr\u00e1ceni.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Po n\u011bm pak povstal Judas Galilejsk\u00fd za dn\u016f popisu, a mnoho lidu po sob\u011b obr\u00e1til. Ale i ten zahynul, a v\u0161ickni, kte\u0159\u00ed\u017ekoli p\u0159istoupili k n\u011bmu, rozpt\u00fdleni jsou.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "A proto\u017e nyn\u00ed prav\u00edm v\u00e1m: Dejte pokoj t\u011bmto lidem, a nechte jich. Nebo jestli\u017ee\u0165 jest z lid\u00ed rada tato anebo d\u00edlo toto, rozprchne\u0165 se;\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Pakli\u0165 jest z Boha, nebudete moci toho zkaziti; abyste snad i Bohu odporn\u00ed nalezeni nebyli.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "I povolili jemu. A povolav\u0161e apo\u0161tol\u016f, a zmrskav\u0161e je, p\u0159ik\u00e1zali, aby v\u00edce nemluvili ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161ovu. I propustili je.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Oni pak \u0161li z toho jejich shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed, raduj\u00edce se, \u017ee jsou hodni u\u010din\u011bni trp\u011bti protivenstv\u00ed pro jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Na ka\u017ed\u00fd pak den nep\u0159est\u00e1vali v chr\u00e1m\u011b i po dom\u00edch u\u010diti a zv\u011bstovati Je\u017e\u00ed\u0161e Krista.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A v t\u011bch dnech, kdy\u017e se rozmno\u017eovali u\u010dedln\u00edci, stalo se rept\u00e1n\u00ed \u0158ek\u016f proti \u017did\u016fm proto, \u017ee by zanedb\u00e1v\u00e1ny byly v p\u0159isluhov\u00e1n\u00ed vezdej\u0161\u00edm vdovy jejich.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tedy dvan\u00e1cte apo\u0161tol\u016f, svolav\u0161e mno\u017estv\u00ed u\u010dedln\u00edk\u016f, \u0159ekli: Nen\u00ed slu\u0161n\u00e9, abychom my, opust\u00edce slovo Bo\u017e\u00ed, p\u0159isluhovali stol\u016fm.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Proto\u017e, brat\u0159\u00ed, vybe\u0159te z sebe mu\u017e\u016f sedm dobropov\u011bstn\u00fdch, pln\u00fdch Ducha svat\u00e9ho a moudrosti, jim\u017e bychom poru\u010dili tu pr\u00e1ci.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "My pak modlitby a slu\u017eby slova P\u00e1n\u011b pilni budeme.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "I l\u00edbila se ta \u0159e\u010d v\u0161emu mno\u017estv\u00ed. I vyvolili \u0160t\u011bp\u00e1na, mu\u017ee pln\u00e9ho v\u00edry a Ducha svat\u00e9ho, a Filipa, a Prochora, a Nik\u00e1nora, a Timona, a Parm\u00e9na, a Mikul\u00e1\u0161e Antiochensk\u00e9ho, k v\u00ed\u0159e vnov\u011b obr\u00e1cen\u00e9ho.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ty postavili p\u0159ed obli\u010dejem apo\u0161tol\u016f, kte\u0159\u00ed\u017eto pomodliv\u0161e se, vzkl\u00e1dali na n\u011b ruce.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "I rostlo jest slovo Bo\u017e\u00ed, a rozm\u00e1hal se po\u010det u\u010dedln\u00edk\u016f v Jeruzal\u00e9m\u011b velmi. Mnoh\u00fd tak\u00e9 z\u00e1stup kn\u011b\u017e\u00ed poslouchal v\u00edry.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u0160t\u011bp\u00e1n pak, jsa pln\u00fd v\u00edry a moci, \u010dinil divy a z\u00e1zraky velik\u00e9 v lidu.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "I povstali n\u011bkte\u0159\u00ed z \u0161koly, kter\u00e1\u017e sloula Libertinsk\u00fdch, a Cyrenensk\u00fdch, a Alexandrinsk\u00fdch, a t\u011bch, kte\u0159\u00ed\u017e byli z Cilicie a Azie, h\u00e1daj\u00edce se s \u0160t\u011bp\u00e1nem.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A nemohli odolati moudrosti a Duchu P\u00e1n\u011b, kter\u00fd\u017e mluvil.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Tedy lstiv\u011b nastrojili mu\u017ee, kte\u0159\u00ed\u017e \u0159ekli: My jsme jej sly\u0161eli mluviti slova rouhav\u00e1 proti Moj\u017e\u00ed\u0161ovi a proti Bohu.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A tak zbou\u0159ili lid a star\u0161\u00ed i z\u00e1kon\u00edky, a obo\u0159iv\u0161e se na n\u011bj, chytili jej, a vedli do rady.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "I vystavili fale\u0161n\u00e9 sv\u011bdky, kte\u0159\u00ed\u017e \u0159ekli: \u010clov\u011bk tento nep\u0159est\u00e1v\u00e1 mluviti slov rouhav\u00fdch proti m\u00edstu tomuto svat\u00e9mu i proti Z\u00e1konu.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Nebo jsme sly\u0161eli jej, an prav\u00ed: \u017de ten Je\u017e\u00ed\u0161 Nazaretsk\u00fd zkaz\u00ed m\u00edsto toto, a prom\u011bn\u00ed ustanoven\u00ed, kter\u00e1\u017e n\u00e1m vydal Moj\u017e\u00ed\u0161.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A piln\u011b pat\u0159\u00edce na n\u011bj v\u0161ickni, kte\u0159\u00ed\u017e sed\u011bli v rad\u011b, vid\u011bli tv\u00e1\u0159 jeho, jako tv\u00e1\u0159 and\u011bla.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Tedy \u0159ekl nejvy\u0161\u0161\u00ed kn\u011bz: Jest-li\u017e to tak?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A on \u0159ekl: Mu\u017ei brat\u0159\u00ed a otcov\u00e9, sly\u0161te. B\u016fh sl\u00e1vy uk\u00e1zal se otci na\u0161emu Abrahamovi, kdy\u017e byl v Mezopotamii, prve ne\u017e bydlil v Ch\u00e1ran.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A \u0159ekl k n\u011bmu: Vyjdi z zem\u011b sv\u00e9 a z p\u0159\u00edbuznosti sv\u00e9, a poj\u010f do zem\u011b, kterou\u017e uk\u00e1\u017ei tob\u011b.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Tedy vy\u0161el z zem\u011b Kaldejsk\u00e9 a bydlil v Ch\u00e1ran. A odtud, kdy\u017e um\u0159el otec jeho, p\u0159est\u011bhoval jej do zem\u011b t\u00e9to, v kter\u00e9\u017eto vy nyn\u00ed bydl\u00edte.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A nedal jemu d\u011bdictv\u00ed v n\u00ed, ani \u0161l\u00e9p\u011bje no\u017en\u00e9, a\u010d byl jemu ji sl\u00edbil d\u00e1ti k vlada\u0159stv\u00ed, i semeni jeho po n\u011bm, kdy\u017e je\u0161t\u011b nem\u011bl d\u011bdice.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mluvil pak jemu B\u016fh takto: Bude\u0165 s\u00edm\u011b tv\u00e9 pohostinu v zemi ciz\u00ed, a bude v slu\u017ebu podrobeno, a zle s n\u00edm budou nakl\u00e1dati za \u010dty\u0159i sta let.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ale n\u00e1rod ten, jemu\u017e slou\u017eiti budou, j\u00e1 souditi budu, prav\u00ed\u0165 B\u016fh. A potom zase vyjdou, a slou\u017eiti mi budou na tomto m\u00edst\u011b.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "I vydal jemu smlouvu ob\u0159\u00edzky. A tak on zplodil Iz\u00e1ka, a ob\u0159ezal jej osm\u00e9ho dne, a Iz\u00e1k zplodil J\u00e1koba, a J\u00e1kob\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A patriarchov\u00e9 v nen\u00e1visti m\u011bv\u0161e Jozefa, prodali jej do Egypta. Ale B\u016fh byl s n\u00edm,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A vysvobodil ho ze v\u0161ech \u00fazkost\u00ed jeho, a dal jemu milost a moudrost p\u0159ed tv\u00e1\u0159\u00ed faraona, kr\u00e1le Egyptsk\u00e9ho, tak\u017ee ho u\u010dinil \u00fa\u0159edn\u00edkem nad Egyptem a nade v\u0161\u00edm domem sv\u00fdm.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Potom p\u0159i\u0161el hlad na v\u0161ecku zemi Egyptskou i Kananejskou, a sou\u017een\u00ed velik\u00e9, ani\u017e m\u011bli pokrm\u016f otcov\u00e9 na\u0161i.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A usly\u0161ev J\u00e1kob, \u017ee by obil\u00e9 bylo v Egypt\u011b, poslal tam otce na\u0161e nejprve.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A kdy\u017e je poslal po druh\u00e9, pozn\u00e1n jest Jozef od brat\u0159\u00ed sv\u00fdch, a zjevena jest rodina Jozefova faraonovi.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Tedy poslav Jozef posly, p\u0159ist\u011bhoval otce sv\u00e9ho J\u00e1koba, i v\u0161ecku rodinu svou v osob\u00e1ch sedmdes\u00e1ti a p\u011bti.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "I vstoupil J\u00e1kob do Egypta, a tam um\u0159el on i otcov\u00e9 na\u0161i.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "I p\u0159eneseni jsou do Sichem, a pochov\u00e1ni v hrob\u011b, kter\u00fd\u017e byl koupil Abraham za st\u0159\u00edbro od syn\u016f Emorov\u00fdch, otce Sichemova.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kdy\u017e se pak p\u0159ibli\u017eoval \u010das zasl\u00edben\u00ed, o kter\u00e9m\u017e byl p\u0159is\u00e1hl B\u016fh Abrahamovi, rostl lid a mno\u017eil se v Egypt\u011b,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A\u017e vtom povstal jin\u00fd kr\u00e1l, kter\u00fd\u017e neznal Jozefa.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ten lstiv\u011b nakl\u00e1daje s pokolen\u00edm na\u0161\u00edm, tr\u00e1pil otce na\u0161e, tak\u017ee musili vyhazovati nemluv\u0148\u00e1tka sv\u00e1, aby se nerozplozovali.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "V tom \u010dasu narodil se Moj\u017e\u00ed\u0161, a byl velmi kr\u00e1sn\u00fd, kter\u00fd\u017eto chov\u00e1n jest za t\u0159i m\u011bs\u00edce v domu otce sv\u00e9ho.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A kdy\u017e vylo\u017een byl na \u0159eku, vzala jej dcera faraonova, a vychovala jej sob\u011b za syna.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "I vyu\u010den jest Moj\u017e\u00ed\u0161 v\u0161\u00ed moudrosti Egyptsk\u00e9, a byl mocn\u00fd v \u0159e\u010dech i v skutc\u00edch.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A kdy\u017e jemu bylo \u010dty\u0159idceti let, vstoupilo na srdce jeho, aby nav\u0161t\u00edvil brat\u0159\u00ed sv\u00e9, syny Izraelsk\u00e9.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A uz\u0159ev jednoho, an bezpr\u00e1v\u00ed trp\u00ed, zastal ho a pomstil toho, kter\u00fd\u017e bezpr\u00e1v\u00ed trp\u011bl, zabiv Egyptsk\u00e9ho.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Domn\u00edval se zajist\u00e9, \u017ee brat\u0159\u00ed jeho rozum\u011bj\u00ed tomu, \u017ee skrze ruku jeho chce jim d\u00e1ti B\u016fh vysvobozen\u00ed, ale oni nerozum\u011bli.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Druh\u00e9ho pak dne uk\u00e1zal se jim, kdy\u017e se vadili, i cht\u011bl je v pokoj uv\u00e9sti, \u0159ka: Mu\u017ei, brat\u0159\u00ed jste, i pro\u010d k\u0159ivdu \u010din\u00edte sob\u011b vespolek?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ten pak, kter\u00fd\u017e \u010dinil k\u0159ivdu bli\u017en\u00edmu sv\u00e9mu, odehnal ho, \u0159ka: Kdo t\u011b ustanovil kn\u00ed\u017eetem a soudc\u00edm nad n\u00e1mi?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Co\u017e ty mne chce\u0161 zamordovati, jako jsi v\u010dera zabil Egyptsk\u00e9ho?\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "I utekl Moj\u017e\u00ed\u0161 pro ta slova a bydlil pohostinu v zemi Madiansk\u00e9, a tam zplodil dva syny.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A kdy\u017e se vyplnilo let \u010dty\u0159idceti, uk\u00e1zal se jemu na pou\u0161ti hory Sinai and\u011bl P\u00e1n\u011b, v plameni ohn\u011b ve k\u0159i.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A Moj\u017e\u00ed\u0161 uz\u0159ev to, divil se tomu vid\u011bn\u00ed. A kdy\u017e bl\u00ed\u017ee p\u0159istoupil, aby to piln\u011bji spat\u0159il, stal se k n\u011bmu hlas P\u00e1n\u011b:\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "J\u00e1\u0165 jsem B\u016fh otc\u016f tv\u00fdch, B\u016fh Abraham\u016fv a B\u016fh Iz\u00e1k\u016fv a B\u016fh J\u00e1kob\u016fv. I zhroziv se Moj\u017e\u00ed\u0161, neodv\u00e1\u017eil se pat\u0159iti.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "I \u0159ekl jemu P\u00e1n: Zzuj obuv s noh sv\u00fdch; nebo m\u00edsto, na kter\u00e9m\u017e stoj\u00ed\u0161, zem\u011b svat\u00e1 jest.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Vid\u011bl jsem, vid\u011bl tr\u00e1pen\u00ed lidu sv\u00e9ho, kter\u00fd\u017e jest v Egypt\u011b, a vzdych\u00e1n\u00ed jejich usly\u0161el jsem a sstoupil jsem, abych je vysvobodil. Proto\u017e nyn\u00ed poj\u010f, po\u0161li t\u011b do Egypta.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Toho Moj\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00e9ho\u017e se odep\u0159eli, \u0159kouce: Kdo t\u011b ustanovil kn\u00ed\u017eetem a soudc\u00ed? toho\u0165 jest B\u016fh kn\u00ed\u017ee a vysvoboditele poslal, skrze ruku and\u011bla, kter\u00fd\u017e se jemu uk\u00e1zal ve k\u0159i.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "A ten je vyvedl, \u010din\u011b divy a z\u00e1zraky v zemi Egyptsk\u00e9 a na mo\u0159i \u010cerven\u00e9m, i na pou\u0161ti za \u010dty\u0159idceti let.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "To\u0165 jest ten Moj\u017e\u00ed\u0161, kter\u00fd\u017e \u0159ekl syn\u016fm Izraelsk\u00fdm: Proroka v\u00e1m vzbud\u00ed P\u00e1n B\u016fh v\u00e1\u0161 z brat\u0159\u00ed va\u0161ich, podobn\u011b jako mne, toho poslouchejte.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "On\u0165 jest, kter\u00fd\u017e byl mezi lidem na pou\u0161ti s and\u011blem, kter\u00fd\u017e mluv\u00edval k n\u011bmu na ho\u0159e Sinai, i s otci na\u0161imi, kter\u00fd\u017e p\u0159ijal slova \u017eiv\u00e1, aby je n\u00e1m vydal.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Jeho\u017e necht\u011bli poslu\u0161ni b\u00fdti otcov\u00e9 na\u0161i, ale zavrhli jej, a odvr\u00e1tili se srdci sv\u00fdmi do Egypta,\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u0158kouce k Aronovi: U\u010di\u0148 n\u00e1m bohy, kte\u0159\u00ed\u017e by \u0161li p\u0159ed n\u00e1mi; nebo Moj\u017e\u00ed\u0161ovi tomu, kter\u00fd\u017e n\u00e1s vyvedl z zem\u011b Egyptsk\u00e9, nev\u00edme, co se p\u0159ihodilo.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "I ud\u011blali v t\u011bch dnech tele, a ob\u011btovali ob\u011bti modle, a veselili se v d\u00edle rukou sv\u00fdch.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "I odvr\u00e1til se od nich B\u016fh, a vydal je, aby slou\u017eili vojsku nebesk\u00e9mu, jako\u017e naps\u00e1no jest v knih\u00e1ch Prorock\u00fdch: Zdali\u017e jste mi ob\u011bti aneb dary ob\u011btovali za \u010dty\u0159idceti let na pou\u0161ti, dome Izraelsk\u00fd?\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "N\u00fdbr\u017e nosili jste st\u00e1nek modly Moloch, a hv\u011bzdu boha va\u0161eho Remfan, ta podobenstv\u00ed, kter\u00e1\u017e jste zd\u011blali sob\u011b, abyste se jim klan\u011bli. Proto\u017e p\u0159est\u011bhuji v\u00e1s za Babylon.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "St\u00e1nek sv\u011bdectv\u00ed m\u011bli jsou otcov\u00e9 na\u0161i na pou\u0161ti, jako\u017e byl na\u0159\u00eddil ten, jen\u017e \u0159ekl Moj\u017e\u00ed\u0161ovi, aby jej ud\u011blal, podle zp\u016fsobu toho, kter\u00fd\u017e byl vid\u011bl.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Kter\u00fd\u017eto p\u0159ijav\u0161e otcov\u00e9 na\u0161i, vnesli jej s Jozue tam, kde\u017e bylo prve vlada\u0159stv\u00ed pohan\u016f, kter\u00e9\u017e vyhnal B\u016fh od tv\u00e1\u0159i otc\u016f na\u0161ich, a\u017e do dn\u016f Davida.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Jen\u017e nalezl milost p\u0159ed obli\u010dejem Bo\u017e\u00edm, a prosil, aby nalezl st\u00e1nek Bohu J\u00e1kobovu.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u0160alomoun pak ud\u011blal jemu d\u016fm.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Ale Nejvy\u0161\u0161\u00ed nebydl\u00ed v dom\u00edch rukou ud\u011blan\u00fdch, jako\u017e d\u00ed prorok:\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Nebe jest mi stolice a zem\u011b podno\u017e noh m\u00fdch, i jak\u00fd\u017e mi tedy d\u016fm ud\u011bl\u00e1te? prav\u00ed P\u00e1n. Anebo jak\u00e9 jest m\u00edsto odpo\u010d\u00edv\u00e1n\u00ed m\u00e9ho?\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Zdali\u017e ruka m\u00e1 v\u0161eho toho neu\u010dinila?\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Tvrdo\u0161ijn\u00ed a neob\u0159ezan\u00e9ho srdce i u\u0161\u00ed, vy jste se v\u017edycky Duchu svat\u00e9mu protivili, jako\u017e otcov\u00e9 va\u0161i, tak\u017e i vy.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Kter\u00e9mu z prorok\u016f otcov\u00e9 va\u0161i se neprotivili? Zmordovali zajist\u00e9 ty, jen\u017e p\u0159edzv\u011bstovali p\u0159\u00edchod spravedliv\u00e9ho tohoto, jeho\u017eto vy nyn\u00ed zr\u00e1dci a vra\u017eedn\u00edci jste.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "Kte\u0159\u00ed\u017e jste vzali Z\u00e1kon p\u016fsoben\u00edm and\u011blsk\u00fdm, a neost\u0159\u00edhali jste ho.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "Tedy sly\u0161\u00edce to, rozzlobili se v srdc\u00edch sv\u00fdch a \u0161k\u0159ip\u011bli zuby na n\u011bho.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "On pak pln jsa Ducha svat\u00e9ho, pohled\u011bv do nebe, uz\u0159el sl\u00e1vu Bo\u017e\u00ed a Je\u017e\u00ed\u0161e stoj\u00edc\u00edho na pravici Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "I \u0159ekl: Aj, vid\u00edm nebesa otev\u0159en\u00e1 a Syna \u010dlov\u011bka stoj\u00edc\u00edho na pravici Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "A oni zk\u0159ik\u0161e hlasem velik\u00fdm, zacpali u\u0161i sv\u00e9, a obo\u0159ili se jednomysln\u011b na n\u011bj.\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "A vyved\u0161e jej z m\u011bsta, kamenovali ho. A sv\u011bdkov\u00e9 slo\u017eili roucha sv\u00e1 u noh ml\u00e1dence, kter\u00fd\u017e sloul Saul.\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "I kamenovali \u0160t\u011bp\u00e1na vz\u00fdvaj\u00edc\u00edho Boha a \u0159kouc\u00edho: Pane Je\u017e\u00ed\u0161i, p\u0159ijmi ducha m\u00e9ho.\n"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": 60,
                    "verse": "A poklek na kolena, zvolal hlasem velik\u00fdm: Pane, nepokl\u00e1dej jim toho za h\u0159\u00edch. A to pov\u011bd\u011bv, usnul v P\u00e1nu.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Saul pak tak\u00e9 p\u0159ivolil k usmrcen\u00ed jeho. I p\u0159i\u0161lo v ten \u010das velik\u00e9 protivenstv\u00ed na c\u00edrkev, kter\u00e1\u017e byla v Jeruzal\u00e9m\u011b, a v\u0161ickni se rozprchli po krajin\u00e1ch Judsk\u00fdch a Sama\u0159sk\u00fdch, krom\u011b apo\u0161tol\u016f.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "I pochovali \u0160t\u011bp\u00e1na mu\u017ei pobo\u017en\u00ed, a plakali velmi nad n\u00edm.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Saul pak hubil c\u00edrkev, do dom\u016f vch\u00e1zeje, a j\u00edmaje mu\u017ee i \u017eeny, d\u00e1val je do \u017eal\u00e1\u0159e.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ti pak, kte\u0159\u00ed\u017e se byli rozprchli, chodili, k\u00e1\u017e\u00edce slovo Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A Filip v\u0161ed do m\u011bsta Sama\u0159\u00ed, k\u00e1zal jim Krista.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "I pozorovali z\u00e1stupov\u00e9 s pilnost\u00ed jednomysln\u011b toho, co\u017e se pravilo od Filipa, sly\u0161\u00edce a vidouce divy, kter\u00e9\u017e \u010dinil.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Nebo duchov\u00e9 ne\u010dist\u00ed z mnoh\u00fdch, kte\u0159\u00ed\u017e je m\u011bli, k\u0159i\u010d\u00edce hlasem velik\u00fdm, vych\u00e1zeli, a mnoz\u00ed \u0161lakem pora\u017een\u00ed a kulhav\u00ed uzdraveni jsou.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A stala se radost velik\u00e1 v tom m\u011bst\u011b.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mu\u017e pak n\u011bjak\u00fd, jm\u00e9nem \u0160imon, p\u0159ed t\u00edm v tom m\u011bst\u011b \u010d\u00e1ry provodil, a lid Sama\u0159sk\u00fd m\u00e1mil, prav\u011b se b\u00fdti n\u011bjak\u00fdm velik\u00fdm.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Na n\u011bho\u017e pozor m\u011bli v\u0161ickni, od nejmen\u0161\u00edho a\u017e do nejv\u011bt\u0161\u00edho, \u0159\u00edkaj\u00edce: Tento\u0165 jest Bo\u017e\u00ed moc velik\u00e1.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Pozor pak m\u011bli na n\u011bho, proto\u017ee je za mnoh\u00fd \u010das m\u00e1mil sv\u00fdmi \u010d\u00e1ry.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A kdy\u017e, uv\u011b\u0159iv\u0161e Filipovi zv\u011bstuj\u00edc\u00edmu o kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00edm a o jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, k\u0159tili se mu\u017ei i \u017eeny,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Tedy i ten \u0160imon tak\u00e9 uv\u011b\u0159il, a pok\u0159t\u011bn byv, p\u0159\u00eddr\u017eel se Filipa, a vida z\u00e1zraky a moci velik\u00e9 \u010din\u011bn\u00e9, d\u011bsil se.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Usly\u0161av\u0161e pak v Jeruzal\u00e9m\u011b apo\u0161tol\u00e9, \u017ee by Sama\u0159\u00ed p\u0159ijala slovo Bo\u017e\u00ed, poslali k nim Petra a Jana.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kte\u0159\u00ed\u017e p\u0159i\u0161ed\u0161e k nim, modlili se za n\u011b, aby p\u0159ijali Ducha svat\u00e9ho.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "(Nebo je\u0161t\u011b byl na \u017e\u00e1dn\u00e9ho z nich nesstoupil, ale pok\u0159t\u011bni toliko byli ve jm\u00e9nu P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e.)\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Tedy vzkl\u00e1dali na n\u011b ruce, a oni p\u0159ijali Ducha svat\u00e9ho.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "I uz\u0159ev \u0160imon, \u017ee skrze vzkl\u00e1d\u00e1n\u00ed rukou apo\u0161tolsk\u00fdch d\u00e1v\u00e1 se Duch svat\u00fd, p\u0159inesl jim pen\u00edze,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u0158ka: Dejte i mn\u011b tu moc, a\u0165, na koho\u017e bych koli vzlo\u017eil ruce, p\u0159ijme Ducha svat\u00e9ho.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "I \u0159ekl k n\u011bmu Petr: Pen\u00edze tv\u00e9 bu\u010fte\u017e s tebou na zatracen\u00ed, proto\u017ee jsi se domn\u00edval, \u017ee by dar Bo\u017e\u00ed mohl b\u00fdti zjedn\u00e1n za pen\u00edze.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nem\u00e1\u0161 d\u00edlu ani losu v t\u00e9to v\u011bci; nebo srdce tv\u00e9 nen\u00ed up\u0159\u00edm\u00e9 p\u0159ed Bohem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Proto\u017e \u010di\u0148 pok\u00e1n\u00ed z t\u00e9to sv\u00e9 ne\u0161lechetnosti, a pros Boha, zda by odpu\u0161t\u011bno bylo tob\u011b to my\u0161len\u00ed srdce tv\u00e9ho.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Nebo v \u017elu\u010di ho\u0159kosti a v svazku nepravosti tebe b\u00fdti vid\u00edm.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "I odpov\u011bd\u011bv \u0160imon, \u0159ekl: Modlte\u017e vy se za mne P\u00e1nu, aby na mne nep\u0159i\u0161lo n\u011bco z t\u011bch v\u011bc\u00ed, kter\u00e9\u017e jste mluvili.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Oni pak osv\u011bd\u010dovav\u0161e a mluviv\u0161e slovo P\u00e1n\u011b, navr\u00e1tili se do Jeruzal\u00e9ma, a ve mnoh\u00fdch m\u011bste\u010dk\u00e1ch Samarit\u00e1nsk\u00fdch k\u00e1zali evangelium.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "V tom and\u011bl P\u00e1n\u011b mluvil k Filipovi, \u0159ka: Vsta\u0148 a jdi ku poledn\u00ed stran\u011b na cestu, kter\u00e1\u017e vede od Jeruzal\u00e9ma do m\u011bsta G\u00e1zy, kter\u00e9\u017e jest pust\u00e9.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A on vstav, i \u0161el. A aj, mu\u017e Mou\u0159en\u00edn, kle\u0161t\u011bnec, komorn\u00edk kr\u00e1lovny Mou\u0159en\u00ednsk\u00e9 Kand\u00e1ces, kter\u00fd\u017e vl\u00e1dl v\u0161emi poklady jej\u00edmi, a byl p\u0159ijel do Jeruzal\u00e9ma, aby se modlil,\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ji\u017e se navracoval zase, sed\u011b na voze sv\u00e9m, a \u010detl Izai\u00e1\u0161e proroka.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "I \u0159ekl Duch k Filipovi: P\u0159istup a p\u0159ivi\u0148 se k vozu tomu.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A p\u0159ib\u011bh Filip, sly\u0161el jej, an \u010dte Izai\u00e1\u0161e proroka. I \u0159ekl: Rozum\u00ed\u0161-li\u017e, co \u010dte\u0161?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A on \u0159ekl: Kterak\u017e bych mohl rozum\u011bti, le\u010d by mi kdo vylo\u017eil? I prosil Filipa, aby vstoupil na v\u016fz, a sed\u011bl s n\u00edm.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "M\u00edsto pak toho P\u00edsma, kter\u00e9\u017e \u010detl, toto bylo: Jako ovce k zabit\u00ed veden jest, a jako ber\u00e1nek n\u011bm\u00fd p\u0159ed t\u00edm, kdo\u017e jej st\u0159i\u017ee, tak neotev\u0159el \u00fast sv\u00fdch.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "V pon\u00ed\u017een\u00ed jeho odsouzen\u00ed jeho vyhlazeno jest, rod pak jeho kdo vyprav\u00ed, a\u010dkoli zahlazen byl z zem\u011b \u017eivot jeho?\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A odpov\u00eddaje komorn\u00edk Filipovi, d\u00ed: Pros\u00edm tebe, o kom toto mluv\u00ed prorok? S\u00e1m-li o sob\u011b, \u010dili o n\u011bkom jin\u00e9m?\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Tedy otev\u0159ev Filip \u00fasta sv\u00e1, a po\u010dav od toho P\u00edsma, zv\u011bstoval jemu Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "A kdy\u017e jeli cestou, p\u0159ijeli k jedn\u00e9 vod\u011b. I \u0159ekl komorn\u00edk: Aj, te\u010f voda. Pro\u010d nem\u00e1m b\u00fdti pok\u0159t\u011bn?\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "I \u0159ekl Filip: V\u011b\u0159\u00ed\u0161-li cel\u00fdm srdcem, slu\u0161\u00ed\u0165. A on odpov\u011bd\u011bv, \u0159ekl: V\u011b\u0159\u00edm, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus jest Syn Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "I rozk\u00e1zal st\u00e1ti vozu, a sstoupili oba do vody, i Filip i komorn\u00edk. I pok\u0159til ho.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A kdy\u017e vystoupili z vody, Duch P\u00e1n\u011b pochopil Filipa, a nevid\u011bl ho v\u00edce komorn\u00edk; i jel cestou svou, raduje se.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Filip pak nalezen jest v Azotu; a chod\u011b, k\u00e1zal evangelium v\u0161em m\u011bst\u016fm, a\u017e p\u0159i\u0161el do Cesaree.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Saul pak je\u0161t\u011b dycht\u011b po pohr\u016f\u017ek\u00e1ch a po mordu proti u\u010dedln\u00edk\u016fm P\u00e1n\u011b, \u0161el k nejvy\u0161\u0161\u00edmu kn\u011bzi,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A vy\u017e\u00e1dal od n\u011bho listy do Dama\u0161ku do \u0161kol, nalezl-li by tam t\u00e9 cesty kter\u00e9 mu\u017ee nebo \u017eeny, aby sv\u00e1zan\u00e9 p\u0159ivedl do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A kdy\u017e byl na cest\u011b, stalo se, \u017ee ji\u017e p\u0159ibli\u017eoval se k Dama\u0161ku. Tedy pojednou rychle obkl\u00ed\u010dilo jej sv\u011btlo s nebe.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A padna na zem, usly\u0161el hlas \u0159kouc\u00ed: Saule, Saule, pro\u010d mi se protiv\u00ed\u0161?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A on \u0159ekl: I kdo jsi, Pane? A P\u00e1n \u0159ekl: J\u00e1 jsem Je\u017e\u00ed\u0161, jemu\u017e ty se protiv\u00ed\u0161. Tvrdo\u0165 jest tob\u011b proti ostn\u016fm se zp\u011b\u010dovati.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A on t\u0159esa se a boje se, \u0159ekl: Pane, co chce\u0161, abych \u010dinil? A P\u00e1n k n\u011bmu: Vsta\u0148 a jdi do m\u011bsta, a bude tob\u011b pov\u011bd\u00edno, co bys ty m\u011bl \u010diniti.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ti pak mu\u017ei, kte\u0159\u00ed\u017e \u0161li za n\u00edm, st\u00e1li, ohromeni jsouce, hlas zajist\u00e9 sly\u0161\u00edce, ale \u017e\u00e1dn\u00e9ho nevidouce.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "I vstal Saul z zem\u011b, a otev\u0159ev o\u010di sv\u00e9, nic nevid\u011bl. Tedy pojav\u0161e ho za ruce, uvedli jej do Dama\u0161ku.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "I byl tu za t\u0159i dni nevida, a nejedl nic, ani nepil.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Byl pak jeden u\u010dedln\u00edk apo\u0161tolsk\u00fd v Dama\u0161ku, jm\u00e9nem Anani\u00e1\u0161. I \u0159ekl k n\u011bmu P\u00e1n u vid\u011bn\u00ed: Anani\u00e1\u0161i. A on \u0159ekl: Aj, j\u00e1, Pane.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A P\u00e1n k n\u011bmu: Vsta\u0148 a jdi do ulice, kter\u00e1\u017e slove P\u0159\u00edm\u00e1, a hledej v dom\u011b Judov\u011b Saule, jm\u00e9nem Tarsensk\u00e9ho. Nebo aj, modl\u00ed se,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A vid\u011bl u vid\u011bn\u00ed mu\u017ee, Anani\u00e1\u0161e jm\u00e9nem, an jde k n\u011bmu, a vzkl\u00e1d\u00e1 na\u0148 ruku, aby zrak p\u0159ijal.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "I odpov\u011bd\u011bl Anani\u00e1\u0161: Pane, sly\u0161el jsem od mnoh\u00fdch o tom mu\u017ei, kterak mnoho zl\u00e9ho \u010dinil svat\u00fdm tv\u00fdm v Jeruzal\u00e9m\u011b.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A i zde\u0165 m\u00e1 moc od p\u0159edn\u00edch kn\u011b\u017e\u00ed, aby j\u00edmal v\u0161ecky, kte\u0159\u00ed\u017e vz\u00fdvaj\u00ed jm\u00e9no tv\u00e9.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "I \u0159ekl jemu P\u00e1n: Jdi, nebo\u0165 on jest m\u00e1 n\u00e1doba vyvolen\u00e1, aby nosil jm\u00e9no m\u00e9 p\u0159ed pohany i kr\u00e1le, i p\u0159ed syny Izraelsk\u00e9.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "J\u00e1\u0165 zajist\u00e9 uk\u00e1\u017ei jemu, kterak on mnoho mus\u00ed trp\u011bti pro jm\u00e9no m\u00e9.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "I \u0161el Anani\u00e1\u0161, a v\u0161el do toho domu, a vlo\u017eiv ruce na\u0148, \u0159ekl: Saule brat\u0159e, P\u00e1n Je\u017e\u00ed\u0161 poslal mne, kter\u00fd\u017e se uk\u00e1zal tob\u011b na cest\u011b, po n\u00ed\u017e jsi \u0161el, abys zrak p\u0159ijal a napln\u011bn byl Duchem svat\u00fdm.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A hned spadly s o\u010d\u00ed jeho jako lupiny, a on prohl\u00e9dl pojednou; a vstav, pok\u0159t\u011bn jest.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A p\u0159ijav pokrm, posilnil se. I z\u016fstal Saul s u\u010dedln\u00edky, kte\u0159\u00ed\u017e byli v Dama\u0161ku, za n\u011bkoliko dn\u00ed.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A hned v \u0161kol\u00e1ch k\u00e1zal Krista, prav\u011b, \u017ee on jest Syn Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "I divili se n\u00e1ramn\u011b v\u0161ickni, kte\u0159\u00ed\u017e jej sly\u0161eli, a pravili: Zdali\u017e toto nen\u00ed ten, jen\u017e hubil v Jeruzal\u00e9m\u011b ty, kte\u0159\u00ed\u017e vz\u00fdvali jm\u00e9no toto, a sem na to p\u0159i\u0161el, aby je sv\u00e1zan\u00e9 vedl k p\u0159edn\u00edm kn\u011b\u017e\u00edm?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Saul pak mnohem v\u00edce se zmoc\u0148oval a zahanboval \u017didy, kte\u0159\u00ed\u017e byli v Dama\u0161ku, potvrzuje toho, \u017ee ten jest Kristus.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A kdy\u017e p\u0159eb\u011bhlo drahn\u011b dn\u016f, radu mezi sebou na tom zav\u0159eli \u017did\u00e9, aby jej zabili.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ale zv\u011bd\u011bl Saul o t\u011bch \u00fakladech jejich. Ost\u0159\u00edhali tak\u00e9 i bran ve dne i v noci, aby jej zahubili.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ale u\u010dedln\u00edci v noci vzav\u0161e ho, spustili jej po provaze p\u0159es zed v ko\u0161i.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "P\u0159i\u0161ed pak Saul do Jeruzal\u00e9ma, pokou\u0161el se p\u0159itovary\u0161iti k u\u010dedln\u00edk\u016fm, ale b\u00e1li se ho v\u0161ickni, nev\u011b\u0159\u00edce, by byl u\u010dedln\u00edkem.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 pak p\u0159ijav jej, vedl ho k apo\u0161tol\u016fm, a vypravoval jim, kterak na cest\u011b vid\u011bl P\u00e1na, a \u017ee mluvil s n\u00edm, a kterak v Dama\u0161ku svobodn\u011b mluvil ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "I byl s nimi p\u0159eb\u00fdvaje v Jeruzal\u00e9m\u011b,\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A sm\u011ble mluv\u011b ve jm\u00e9nu P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e, a h\u00e1dal se s \u0158eky; oni pak usilovali ho zab\u00edti.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "To zv\u011bd\u011bv\u0161e brat\u0159\u00ed, dovedli ho do Cesaree, a poslali jej do Tarsu.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A tak sborov\u00e9 po v\u0161em Judstvu a Galilei i Sama\u0159\u00ed m\u011bli pokoj, vzd\u011bl\u00e1vaj\u00edce se, a chod\u00edce v b\u00e1zni P\u00e1n\u011b, a rozhoj\u0148ovali se pot\u011b\u0161en\u00edm Ducha svat\u00e9ho.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Stalo se pak, \u017ee Petr, kdy\u017e proch\u00e1zel v\u0161ecky sbory, p\u0159i\u0161el tak\u00e9 k svat\u00fdm, kte\u0159\u00ed\u017e byli v Lydd\u011b.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "I nalezl tu \u010dlov\u011bka jednoho, jm\u00e9nem Ene\u00e1\u0161e, ji\u017e od osmi let na lo\u017ei le\u017e\u00edc\u00edho, kter\u00fd\u017e byl \u0161lakem pora\u017een\u00fd.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "I \u0159ekl mu Petr: Ene\u00e1\u0161i, uzdravuje\u0165 tebe Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus; vsta\u0148 a ustel sob\u011b. A hned vstal.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "I vid\u011bli jej v\u0161ickni, kte\u0159\u00ed\u017e bydlili v Lydd\u011b a v S\u00e1ron\u011b, kte\u0159\u00ed\u017e se obr\u00e1tili ku P\u00e1nu.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Byla pak jedna u\u010dedlnice v Joppen, jm\u00e9nem Tabita, co\u017e se vykl\u00e1d\u00e1 Dorkas. Ta byla pln\u00e1 skutk\u016f dobr\u00fdch a almu\u017een, kter\u00e9\u017e \u010dinila.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "I stalo se v t\u011bch dnech, \u017ee roznemoh\u0161i se, um\u0159ela. Kterou\u017eto umyv\u0161e, polo\u017eili na s\u00ed\u0148 vrchn\u00ed.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "A \u017ee byla bl\u00edzko Lydda od Joppen, usly\u0161av\u0161e u\u010dedln\u00edci, \u017ee by tam byl Petr, poslali k n\u011bmu dva mu\u017ee, pros\u00edce ho, aby sob\u011b neobt\u011b\u017eoval p\u0159ij\u00edti a\u017e k nim.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Tedy vstav Petr, \u0161el s nimi. A kdy\u017e p\u0159i\u0161el, vedli jej na s\u00ed\u0148. I obstoupily ho v\u0161ecky vdovy, pla\u010d\u00edce a ukazuj\u00edce sukn\u011b a pl\u00e1\u0161t\u011b, kter\u00e9\u017e jim d\u011blala, dokud\u017e s nimi byla, Dorkas.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "I rozk\u00e1zav v\u0161echn\u011bm vyj\u00edti ven Petr, poklek na kolena, modlil se, a obr\u00e1tiv se k tomu t\u011blu, \u0159ekl: Tabito, vsta\u0148. A ona otev\u0159ela o\u010di sv\u00e9, a uz\u0159ev\u0161i Petra, posadila se.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "A podav j\u00ed ruky Petr, pozdvihl j\u00ed; a povolav svat\u00fdch a vdov, uk\u00e1zal jim ji \u017eivou.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "I rozhl\u00e1\u0161eno jest to po v\u0161em m\u011bst\u011b Joppen, a uv\u011b\u0159ili mnoz\u00ed v P\u00e1na.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "I stalo se, \u017ee za mnoh\u00e9 dni poz\u016fstal Petr v Joppen u n\u011bjak\u00e9ho \u0160imona ko\u017eeluha.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mu\u017e pak n\u011bjak\u00fd byl v Cesarii, jm\u00e9nem Kornelius, setn\u00edk, z z\u00e1stupu, kter\u00fd\u017e sloul Vlask\u00fd,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "N\u00e1bo\u017en\u00fd a bohobojn\u00fd se v\u0161\u00edm domem sv\u00fdm, \u010din\u011b almu\u017eny mnoh\u00e9 lidu,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A modle se Bohu v\u017edycky. Ten vid\u011bl u vid\u011bn\u00ed z\u0159eteln\u011b, jako v hodinu dev\u00e1tou na den, and\u011bla Bo\u017e\u00edho, an v\u0161el k n\u011bmu, a \u0159ekl jemu: Korn\u00e9li.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A on piln\u011b popat\u0159il na\u0148, a zstra\u0161iv se, \u0159ekl: Co chce\u0161, Pane? I \u0159ekl jemu: Modlitby tv\u00e9 a almu\u017eny tv\u00e9 vstoupily na pam\u011bt p\u0159ed tv\u00e1\u0159\u00ed Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Proto\u017e nyn\u00ed po\u0161li mu\u017ee n\u011bkter\u00e9 do Joppen, a povolej \u0160imona, kter\u00fd\u017e m\u00e1 p\u0159\u00edjm\u00ed Petr.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ten\u0165 hospodu m\u00e1 u n\u011bjak\u00e9ho \u0160imona ko\u017eeluha, kter\u00fd\u017e m\u00e1 d\u016fm u mo\u0159e. On\u0165 pov\u00ed tob\u011b, co bys m\u011bl \u010diniti.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A kdy\u017e od\u0161el and\u011bl, kter\u00fd\u017e mluvil Korneliovi, zavolal dvou slu\u017eebn\u00edk\u016f sv\u00fdch, a ryt\u00ed\u0159e pobo\u017en\u00e9ho z t\u011bch, kte\u0159\u00ed\u017e v\u017edycky p\u0159i n\u011bm byli,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A pov\u011bd\u011bv jim v\u0161ecko to, poslal je do Joppen.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nazejt\u0159\u00ed pak, kdy\u017e oni \u0161li a p\u0159ibli\u017eovali se k m\u011bstu, v\u0161el Petr nahoru, aby se modlil, v hodinu \u0161estou.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A potom velice zla\u010dn\u011bv, cht\u011bl poj\u00edsti. Kdy\u017e pak oni strojili, p\u0159ipadlo na n\u011bj mysli vytr\u017een\u00ed.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "I uz\u0159el nebe otev\u0159en\u00e9 a sstupuj\u00edc\u00ed k sob\u011b n\u00e1dobu jakous jako prost\u011bradlo velik\u00e9, za \u010dty\u0159i rohy uv\u00e1zan\u00e9, ano se spou\u0161t\u00ed na zem,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Na n\u011bm\u017e byla v\u0161elik\u00e1 zemsk\u00e1 hovada \u010dtvernoh\u00e1, a zv\u00ed\u0159ata, a zem\u011bplazov\u00e9, i ptactvo nebesk\u00e9.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "I stal se hlas k n\u011bmu: Vsta\u0148, Pet\u0159e, bij a jez.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "I \u0159ekl Petr: Nikoli, Pane, neb\u0165 jsem nikdy nejedl nic obecn\u00e9ho anebo ne\u010dist\u00e9ho.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Tedy op\u011bt po druh\u00e9 stal se hlas k n\u011bmu: Co\u017e\u0165 jest B\u016fh o\u010distil, nem\u011bj ty toho za ne\u010dist\u00e9.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A to se stalo po t\u0159ikr\u00e1t. I vzato jest zase prost\u011bradlo do nebe.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A kdy\u017e Petr s\u00e1m u sebe rozj\u00edmal, co by znamenalo vid\u011bn\u00ed to, kter\u00e9\u017e vid\u011bl, aj mu\u017ei ti, kte\u0159\u00ed\u017e posl\u00e1ni byli od Kornelia, ptaj\u00edce se na d\u016fm \u0160imon\u016fv, st\u00e1li p\u0159ede dve\u0159mi.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A zavolav\u0161e kohosi, t\u00e1zali se: M\u00e1-li zde hospodu \u0160imon, kter\u00fd\u017e m\u00e1 p\u0159\u00edjm\u00ed Petr?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A kdy\u017e Petr p\u0159emy\u0161loval o tom vid\u011bn\u00ed, \u0159ekl jemu Duch: Aj, mu\u017ei t\u0159i hledaj\u00ed tebe.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Proto\u017e vstana, sejdi dol\u016f a jdi s nimi, nic nepochybuje; nebo\u0165 jsem j\u00e1 je poslal.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Tedy s\u0161ed Petr k mu\u017e\u016fm, jen\u017e posl\u00e1ni byli k n\u011bmu od Kornelia, \u0159ekl: Aj, j\u00e1\u0165 jsem ten, kter\u00e9ho\u017e hled\u00e1te. Jak\u00e1 jest p\u0159\u00ed\u010dina, pro ni\u017e jste p\u0159i\u0161li?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Oni pak \u0159ekli: Kornelius setn\u00edk, mu\u017e spravedliv\u00fd a bohaboj\u00edc\u00ed, i sv\u011bdectv\u00ed dobr\u00e9 maj\u00edc\u00ed ode v\u0161eho n\u00e1rodu \u017didovsk\u00e9ho, u vid\u011bn\u00ed napomenut jest od and\u011bla svat\u00e9ho, aby povolal tebe do domu sv\u00e9ho a sly\u0161el \u0159e\u010d od tebe.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Tedy zavolav jich do domu, p\u0159ijal je do hospody. Druh\u00e9ho pak dne Petr \u0161el s nimi, a n\u011bkte\u0159\u00ed brat\u0159\u00ed z Joppen \u0161li s n\u00edm.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A nazejt\u0159\u00ed p\u0159i\u0161li do Cesaree. Kornelius pak o\u010dek\u00e1val jich, svolav p\u0159\u00edbuzn\u00e9 sv\u00e9 a p\u0159\u00e1tely bl\u00edzk\u00e9.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "I stalo se, kdy\u017e vch\u00e1zel Petr, vy\u0161el proti n\u011bmu Kornelius, a padna k noh\u00e1m jeho, klan\u011bl se mu.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ale Petr pozdvihl ho, \u0159ka: Vsta\u0148, v\u0161ak\u0165 i j\u00e1 tak\u00e9 \u010dlov\u011bk jsem.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A rozmlouvaje s n\u00edm, v\u0161el do domu, a nalezl mnoho t\u011bch, kte\u0159\u00ed\u017e se byli se\u0161li.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "I \u0159ekl k nim: Vy v\u00edte, \u017ee neslu\u0161n\u00e9 jest mu\u017ei \u017didu p\u0159ipojiti se aneb p\u0159istoupiti k cizozemci, ale mn\u011b uk\u00e1zal B\u016fh, abych \u017e\u00e1dn\u00e9ho \u010dlov\u011bka nepravil obecn\u00fdm neb ne\u010dist\u00fdm b\u00fdti.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Proto\u017e bez odporu p\u0159i\u0161el jsem, povol\u00e1n jsa. I pt\u00e1m se v\u00e1s, pro kterou p\u0159\u00ed\u010dinu poslali jste pro mne?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A Kornelius \u0159ekl: P\u0159ede \u010dty\u0159mi dny postil jsem se a\u017e do t\u00e9to hodiny, a v hodinu dev\u00e1tou modlil jsem se v domu sv\u00e9m. A aj, postavil se p\u0159ede mnou mu\u017e v rou\u0161e b\u011blostkvouc\u00edm,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A \u0159ekl: Korn\u00e9li, usly\u0161\u00e1na\u0165 jest modlitba tv\u00e1 a almu\u017eny tv\u00e9 jsou\u0165 v pam\u011bti p\u0159ed tv\u00e1\u0159\u00ed Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Proto\u017e po\u0161li do Joppen a povolej \u0160imona, kter\u00fd\u017e slove Petr. Ten\u0165 m\u00e1 hospodu v domu \u0160imona ko\u017eeluha u mo\u0159e; on p\u0159ijda, bude mluviti tob\u011b.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "J\u00e1 pak hned jsem poslal k tob\u011b, a ty jsi dob\u0159e u\u010dinil, \u017ees p\u0159i\u0161el. Nyn\u00ed tedy my v\u0161ickni p\u0159ed obli\u010dejem Bo\u017e\u00edm hotovi jsme sly\u0161eti v\u0161ecko, co\u017e jest koli p\u0159ik\u00e1z\u00e1no tob\u011b od Boha.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Tedy Petr otev\u0159ev \u00fasta, \u0159ekl: V pravd\u011b jsem shledal, \u017ee B\u016fh nen\u00ed p\u0159ijima\u010d osob.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Ale v ka\u017ed\u00e9m n\u00e1rodu, kdo\u017e se ho boj\u00ed a \u010din\u00ed spravedlnost, p\u0159\u00edjemn\u00fd jest jemu;\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Jak\u017e to ozn\u00e1mil syn\u016fm Izraelsk\u00fdm, zv\u011bstuje pokoj skrze Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, jen\u017e jest P\u00e1nem v\u0161eho.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "O \u010dem\u017e i vy sami v\u00edte, co se d\u00e1lo po v\u0161em \u017didovstvu, po\u010dna od Galilee, po k\u0159tu, kter\u00fd\u017e k\u00e1zal Jan:\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Kterak Je\u017e\u00ed\u0161e od Nazar\u00e9ta pomazal B\u016fh Duchem svat\u00fdm a moc\u00ed; kter\u00fd\u017eto chodil, dob\u0159e \u010din\u011b, a uzdravuje v\u0161ecky posedl\u00e9 od \u010f\u00e1bla; nebo B\u016fh s n\u00edm byl.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A my jsme sv\u011bdkov\u00e9 v\u0161eho toho, co\u017e jest \u010dinil v krajin\u011b Judsk\u00e9 a v Jeruzal\u00e9m\u011b. Kter\u00e9ho\u017eto zamordovali jsou, pov\u011bsiv\u0161e na d\u0159ev\u011b.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Toho B\u016fh vzk\u0159\u00edsil t\u0159et\u00edho dne, a zp\u016fsobil to, aby zjeven byl,\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Ne v\u0161emu lidu, ale sv\u011bdk\u016fm prve k tomu z\u0159\u00edzen\u00fdm od Boha, n\u00e1m, kte\u0159\u00ed\u017e jsme s n\u00edm jedli a pili po jeho z mrtv\u00fdch vst\u00e1n\u00ed.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "A p\u0159ik\u00e1zal n\u00e1m k\u00e1zati lidu a sv\u011bd\u010diti, \u017ee on jest ten ustanoven\u00fd od Boha soudce \u017eiv\u00fdch i mrtv\u00fdch.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Jemu\u0165 v\u0161ickni proroci sv\u011bdectv\u00ed vyd\u00e1vaj\u00ed, \u017ee odpu\u0161t\u011bn\u00ed h\u0159\u00edch\u016f vezme skrze jm\u00e9no jeho v\u0161elik\u00fd, kdo\u017ekoli uv\u011b\u0159il by v n\u011bho.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "A kdy\u017e je\u0161t\u011b Petr mluvil slova tato, sstoupil Duch svat\u00fd na v\u0161ecky, kte\u0159\u00ed\u017e poslouchali slova Bo\u017e\u00edho.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "I u\u017easli se ti, jen\u017e z ob\u0159ezan\u00fdch v\u011b\u0159\u00edc\u00ed byli, kte\u0159\u00ed\u017e byli p\u0159i\u0161li s Petrem, \u017ee i na pohany dar Ducha svat\u00e9ho jest vylit.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Nebo sly\u0161eli je, ani mluv\u00ed jazyky rozli\u010dn\u00fdmi, a veleb\u00ed Boha. Tedy odpov\u011bd\u011bl Petr:\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Zdali m\u016f\u017ee kdo zabr\u00e1niti vody, aby tito nebyli pok\u0159t\u011bni, kte\u0159\u00ed\u017e Ducha svat\u00e9ho p\u0159ijali jako i my?\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "A rozk\u00e1zal je pok\u0159t\u00edti ve jm\u00e9nu P\u00e1n\u011b. I prosili ho, aby u nich pobyl za n\u011bkter\u00fd den.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Usly\u0161eli pak apo\u0161tol\u00e9 a brat\u0159\u00ed, kte\u0159\u00ed\u017e byli v Judstvu, \u017ee by i pohan\u00e9 p\u0159ijali slovo Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A kdy\u017e p\u0159i\u0161el Petr do Jeruzal\u00e9ma, domlouvali se na\u0148 ti, kte\u0159\u00ed\u017e byli z ob\u0159ezan\u00fdch,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u0158kouce: K mu\u017e\u016fm neob\u0159ezan\u00fdm v\u0161el jsi, a jedl jsi s nimi.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Tedy za\u010dav Petr, vypravoval jim po\u0159\u00e1d, \u0159ka:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Byl jsem v m\u011bst\u011b Joppen, modle se. I vid\u011bl jsem u vytr\u017een\u00ed mysli jsa vid\u011bn\u00ed, n\u00e1dobu n\u011bjakou sstupuj\u00edc\u00ed jako prost\u011bradlo velik\u00e9, za \u010dty\u0159i rohy p\u0159iv\u00e1zan\u00e9, ano se spou\u0161t\u00ed s nebe, a p\u0159i\u0161lo a\u017e ke mn\u011b.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "V kter\u00e9\u017e pohled\u011bv piln\u011b, spat\u0159il jsem hovada zemsk\u00e1 \u010dtvernoh\u00e1, i zv\u00ed\u0159ata, a zem\u011bplazy, i ptactvo nebesk\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Sly\u0161el jsem tak\u00e9 i hlas ke mn\u011b \u0159kouc\u00ed: Vsta\u0148, Pet\u0159e, bij a jez.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "I \u0159ekl jsem: Nikoli, Pane, nebo nic obecn\u00e9ho aneb ne\u010dist\u00e9ho nikdy nevch\u00e1zelo v \u00fasta m\u00e1.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "I odpov\u011bd\u011bl mi hlas po druh\u00e9 s nebe, \u0159ka: Co jest B\u016fh o\u010distil, nem\u011bj ty toho za ne\u010dist\u00e9.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A to se stalo po t\u0159ikr\u00e1t. I vtr\u017eeno jest zase to v\u0161ecko do nebe.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A aj, hned t\u00e9 chv\u00edle t\u0159i mu\u017ei st\u00e1li u domu, v kter\u00e9m\u017e jsem byl, posl\u00e1ni jsouce ke mn\u011b z Cesaree.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "I \u0159ekl mi Duch, abych \u0161el s nimi, nic nepochybuje. A \u0161lo se mnou i t\u011bchto \u0161est brat\u0159\u00ed, a ve\u0161li jsme do domu mu\u017ee jednoho.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kter\u00fd\u017eto vypravoval n\u00e1m, kterak vid\u011bl and\u011bla v domu sv\u00e9m, an se p\u0159ed n\u00edm postavil a \u0159ekl jemu: Po\u0161li do Joppen mu\u017ee n\u011bkter\u00e9 a povolej \u0160imona, kter\u00fd\u017e slove Petr.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "On\u0165 tob\u011b bude mluviti slova, skrze n\u011b\u017e spasen bude\u0161 ty i v\u0161ecken tv\u016fj d\u016fm.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kdy\u017e jsem pak j\u00e1 mluviti za\u010dal, sstoupil Duch svat\u00fd na n\u011b jako i na n\u00e1s na po\u010d\u00e1tku.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "I rozpomenul jsem se na slovo P\u00e1n\u011b, kter\u00e9\u017e byl pov\u011bd\u011bl: Jan zajist\u00e9 k\u0159til vodou, ale vy pok\u0159t\u011bni budete Duchem svat\u00fdm.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Pon\u011bvad\u017e tedy jednostejn\u00fd dar dal jim B\u016fh jako i n\u00e1m, kte\u0159\u00ed\u017e uv\u011b\u0159ili v P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, i kdo\u017e jsem j\u00e1 byl, abych mohl zabr\u00e1niti Bohu?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "To usly\u0161av\u0161e, spokojili se a slavili Boha, \u0159kouce: Tedy i pohan\u016fm B\u016fh pok\u00e1n\u00ed dal k \u017eivotu.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ti pak, kte\u0159\u00ed\u017e se byli rozprchli p\u0159\u00ed\u010dinou sou\u017een\u00ed, kter\u00e9\u017e se bylo stalo pro \u0160t\u011bp\u00e1na, p\u0159i\u0161li a\u017e do Fenicen a Cypru a do Antiochie, \u017e\u00e1dn\u00e9mu nemluv\u00edce slova Bo\u017e\u00edho ne\u017e sam\u00fdm toliko \u017did\u016fm.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A byli n\u011bkte\u0159\u00ed z nich mu\u017ei z Cypru a n\u011bkte\u0159\u00ed Cyrenen\u0161t\u00ed, kte\u0159\u00ed\u017eto p\u0159i\u0161ed\u0161e do Antiochie, mluvili \u0158ek\u016fm, zv\u011bstuj\u00edce jim P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A byla ruka P\u00e1n\u011b s nimi, a velik\u00fd po\u010det v\u011b\u0159\u00edc\u00edch obr\u00e1til se ku P\u00e1nu.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "I p\u0159i\u0161la pov\u011bst o tom k c\u00edrkvi, kter\u00e1\u017e byla v Jeruzal\u00e9m\u011b. I poslali Barnab\u00e1\u0161e, aby \u0161el a\u017e do Antiochie.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kter\u00fd\u017eto p\u0159i\u0161ed tam, a uz\u0159ev milost Bo\u017e\u00ed, zradoval se, a napom\u00ednal v\u0161ech, aby v \u00famyslu srdce sv\u00e9ho trvali v P\u00e1nu.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Nebo byl mu\u017e dobr\u00fd, a pln\u00fd Ducha svat\u00e9ho a v\u00edry. I p\u0159ibyl jich tu velik\u00fd z\u00e1stup P\u00e1nu.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Tedy \u0161el odtud Barnab\u00e1\u0161 do Tarsu hledati Saule, a nalezna jej, p\u0159ivedl ho do Antiochie.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "I byli p\u0159es cel\u00fd rok p\u0159i tom sboru, a u\u010dili z\u00e1stup velik\u00fd, tak\u017ee nejprv tu v Antiochii u\u010dedln\u00edci nazv\u00e1ni jsou k\u0159es\u0165an\u00e9.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "V t\u011bch pak dnech p\u0159i\u0161li z Jeruzal\u00e9ma proroci do Antiochie.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "I povstav jeden z nich, jm\u00e9nem Agabus, oznamoval, ponuknut jsa skrze Ducha, \u017ee bude hlad velik\u00fd po v\u0161em okr\u0161lku zemsk\u00e9m. Kter\u00fd\u017eto i stal se za c\u00edsa\u0159e Klaudia.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Tedy u\u010dedln\u00edci, jeden ka\u017ed\u00fd podle mo\u017enosti sv\u00e9, um\u00ednili poslati n\u011bco ku pomoci brat\u0159\u00edm p\u0159eb\u00fdvaj\u00edc\u00edm v Judstvu.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Co\u017e i u\u010dinili, poslav\u0161e k star\u0161\u00edm skrze ruce Barnab\u00e1\u0161e a Saule.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A p\u0159i tom \u010dasu dal se v to Herodes kr\u00e1l, aby su\u017eoval n\u011bkter\u00e9 z c\u00edrkve.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "I zamordoval Jakuba, bratra Janova, me\u010dem.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A vida, \u017ee se to l\u00edbilo \u017did\u016fm, um\u00ednil j\u00edti i Petra. (A byli dnov\u00e9 p\u0159esnic.)\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Kter\u00e9ho\u017e jav, do \u017eal\u00e1\u0159e vsadil, poru\u010div jej \u0161estn\u00e1cti \u017eoldn\u00e9\u0159\u016fm k ost\u0159\u00edh\u00e1n\u00ed, cht\u011bje po velikonoci vyv\u00e9sti jej lidu.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "I byl Petr ost\u0159\u00edh\u00e1n v \u017eal\u00e1\u0159i, modlitba pak ustavi\u010dn\u00e1 k Bohu d\u00e1la se za n\u011bj od c\u00edrkve.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A kdy\u017e jej ji\u017e vyv\u00e9sti m\u011bl Herodes, t\u00e9 noci spal Petr mezi dv\u011bma \u017eoldn\u00e9\u0159i, sv\u00e1z\u00e1n jsa dv\u011bma \u0159et\u011bzy, a str\u00e1\u017en\u00ed p\u0159ede dve\u0159mi ost\u0159\u00edhali \u017eal\u00e1\u0159e.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A aj, and\u011bl P\u00e1n\u011b postavil se, a sv\u011btlo se zastkv\u011blo v \u017eal\u00e1\u0159i; a ude\u0159iv Petra v bok, zbudil ho, \u0159ka: Vsta\u0148 rychle. I spadli \u0159et\u011bzov\u00e9 s rukou jeho.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Tedy \u0159ekl and\u011bl k n\u011bmu: Opa\u0161 se a podva\u017e obuv svou. To kdy\u017e u\u010dinil, \u0159ekl jemu: Od\u011bj se pl\u00e1\u0161t\u011bm sv\u00fdm, a poj\u010f za mnou.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "I vy\u0161ed, bral se za n\u00edm, a nev\u011bd\u011bl, by to prav\u00e9 bylo, co se d\u00e1lo skrze and\u011bla, ale domn\u00edval se, \u017ee by vid\u011bn\u00ed vid\u011bl.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A pro\u0161ed\u0161e skrze prvn\u00ed i druhou str\u00e1\u017e, p\u0159i\u0161li k br\u00e1n\u011b \u017eelezn\u00e9, kter\u00e1\u017e vede do m\u011bsta, a ta se jim hned sama otev\u0159ela. A v\u0161ed\u0161e skrze ni, p\u0159e\u0161li ulici jednu, a hned od\u0161el and\u011bl od n\u011bho.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Tedy Petr p\u0159i\u0161ed s\u00e1m k sob\u011b, \u0159ekl: Nyn\u00ed pr\u00e1v\u011b v\u00edm, \u017ee poslal P\u00e1n and\u011bla sv\u00e9ho, a vytrhl mne z ruky Herodesovy, a ze v\u0161eho o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00ed lidu \u017didovsk\u00e9ho.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A pov\u00e1\u017eiv toho, \u0161el k domu Marie, matky Janovy, kter\u00fd\u017e p\u0159\u00edjm\u00ed m\u011bl Marek, kde\u017e se jich bylo mnoho se\u0161lo, a modlili se.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A kdy\u017e Petr potloukl na dve\u0159e, vy\u0161la d\u011bve\u010dka, aby poslechla, jm\u00e9nem R\u00f3d\u00e9.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A poznav\u0161i hlas Petr\u016fv, pro radost neotev\u0159ela dve\u0159\u00ed, ale vb\u011bh\u0161i, zv\u011bstovala, \u017ee Petr stoj\u00ed u dve\u0159\u00ed.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A oni \u0159ekli j\u00ed: I co bl\u00e1zn\u00ed\u0161? Ona pak potvrzovala, \u017ee tak jest. Tedy oni \u0159ekli: And\u011bl jeho jest.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ale Petr p\u0159edce tloukl. A otev\u0159ev\u0161e dve\u0159e, uz\u0159eli jej, i ulekli se.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A pokynuv na n\u011b rukou, aby ml\u010deli, vypravoval jim, kterak jest jej P\u00e1n vyvedl z \u017eal\u00e1\u0159e, a potom \u0159ekl: Pov\u011bzte\u017e to Jakubovi a brat\u0159\u00edm. A vy\u0161ed, bral se na jin\u00e9 m\u00edsto.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A kdy\u017e byl den, stal se rozbroj nemal\u00fd mezi \u017eoldn\u00e9\u0159i o to, co se stalo p\u0159i Petrovi.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Herodes pak ptaje se na n\u011bj, a nenalezna, vytazovav se na str\u00e1\u017en\u00fdch, k\u00e1zal je pry\u010d v\u00e9sti; a odebrav se z Judstva do Cesaree, p\u0159eb\u00fdval tam.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A v ten \u010das Herodes rozzlobil se proti Tyrsk\u00fdm a Sidonsk\u00fdm. Kte\u0159\u00ed\u017eto jednomysln\u011b p\u0159i\u0161li k n\u011bmu, a namluviv\u0161e sob\u011b Blasta, p\u0159edn\u00edho komorn\u00edka kr\u00e1lovsk\u00e9ho, \u017e\u00e1dali za pokoj, proto\u017ee jejich krajiny potravu m\u011bly z zem\u00ed kr\u00e1lovsk\u00fdch.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "V ulo\u017een\u00fd pak den Herodes, obleka se v kr\u00e1lovsk\u00e9 roucho, a posadiv se na soudn\u00e9 stolici, u\u010dinil k nim \u0159e\u010d.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "I zvolal lid, \u0159ka: Bo\u017e\u00ed jest toto hlas, a ne lidsk\u00fd.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A ihned ranil jej and\u011bl P\u00e1n\u011b, proto\u017ee nevzdal sl\u00e1vy Bohu; a rozlez se \u010dervy, um\u0159el.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A slovo P\u00e1n\u011b rostlo a rozm\u00e1halo se.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 pak a Saul navr\u00e1tili se z Jeruzal\u00e9ma, vykonav\u0161e slu\u017ebu, pojav\u0161e s sebou i Jana, kter\u00fd\u017e p\u0159\u00edjm\u00ed m\u011bl Marek.\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Byli pak v c\u00edrkvi, kter\u00e1\u017e byla v Antiochii, proroci a u\u010ditel\u00e9, jako Barnab\u00e1\u0161 a \u0160imon, kter\u00fd\u017e m\u011bl p\u0159\u00edjm\u00ed \u010cern\u00fd, a Lucius Cyrenensk\u00fd, a Manahen, kter\u00fd\u017e byl spolu vychov\u00e1n s Herodesem tetrarchou, a Saul.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A kdy\u017e oni slu\u017eby P\u00e1n\u011b konali a postili se, d\u00ed jim Duch svat\u00fd: Odd\u011blte mi Barnab\u00e1\u0161e a Saule k d\u00edlu, k kter\u00e9mu\u017e jsem jich povolal.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Tedy post\u00edce se, a modl\u00edce se, a vzkl\u00e1daj\u00edce na n\u011b ruce, propustili je.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A oni posl\u00e1ni jsouce od Ducha svat\u00e9ho, p\u0159i\u0161li do Seleucie, a odtud plavili se do Cypru.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A p\u0159i\u0161ed\u0161e do Salaminy, k\u00e1zali slovo Bo\u017e\u00ed v \u0161kol\u00e1ch \u017didovsk\u00fdch; a m\u011bli s sebou i Jana k slu\u017eb\u011b.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A kdy\u017e zchodili ten ostrov a\u017e do P\u00e1fu, nalezli tu jak\u00e9hos \u010darod\u011bjn\u00edka, fale\u0161n\u00e9ho proroka \u017dida, jemu\u017e jm\u00e9no bylo Barjezus,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kter\u00fd\u017e byl u znamenit\u00e9ho vlada\u0159e Sergia Pavla, mu\u017ee opatrn\u00e9ho. Ten povolav Barnab\u00e1\u0161e a Saule, \u017e\u00e1dal od nich sly\u0161eti slovo Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ale protivil se jim Elymas, toti\u017e \u010darod\u011bjn\u00edk ten, (nebo se tak vykl\u00e1d\u00e1 jm\u00e9no jeho,) usiluje odvr\u00e1titi vlada\u0159e od v\u00edry.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Tedy Saul, kter\u00fd\u017e slove i Pavel, napln\u011bn jsa Duchem svat\u00fdm, piln\u011b pohled\u011bv na n\u011bj,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u0158ekl: \u00d3 pln\u00fd v\u0161\u00ed lsti a v\u0161\u00ed ne\u0161lechetnosti, synu \u010f\u00e1bl\u016fv, a nep\u0159\u00edteli v\u0161\u00ed spravedlnosti, co\u017e nep\u0159estane\u0161 p\u0159evraceti cest P\u00e1n\u011b p\u0159\u00edm\u00fdch?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A aj, nyn\u00ed ruka P\u00e1n\u011b nad tebou, a bude\u0161 slep\u00fd, nevida slunce a\u017e do \u010dasu. A pojednou p\u0159ipadla na n\u011bj mr\u00e1kota a tma, a jda v\u016fkol, hledal, kdo by ho za ruku vedl.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tehdy vlada\u0159 uz\u0159ev, co se stalo, uv\u011b\u0159il, div\u011b se u\u010den\u00ed P\u00e1n\u011b.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A pustiv\u0161e se od P\u00e1fu Pavel a ti, kte\u0159\u00ed\u017e s n\u00edm byli, p\u0159i\u0161li do m\u011bsta Pergen v krajin\u011b Pamfylii. Jan pak od\u0161ed od nich, vr\u00e1til se do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Oni pak \u0161ed\u0161e z Pergen, p\u0159i\u0161li do Antiochie Pisidick\u00e9, a v\u0161ed\u0161e do \u0161koly v den sobotn\u00ed, posadili se.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A kdy\u017e bylo po \u010dten\u00ed Z\u00e1kona a Prorok\u016f, poslali k nim kn\u00ed\u017eata \u0161koly t\u00e9 \u0159kouce: Mu\u017ei brat\u0159\u00ed, m\u00e1te-li \u00famysl jak\u00e9 napomenut\u00ed u\u010diniti k lidu, mluvte.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Tedy Pavel povstav a rukou, aby ml\u010deli, pokynuv, \u0159ekl: Mu\u017ei Izrael\u0161t\u00ed, a kte\u0159\u00ed\u017e se boj\u00edte Boha, sly\u0161te.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "B\u016fh lidu tohoto Izraelsk\u00e9ho vyvolil otce na\u0161e a lidu pov\u00fd\u0161il, kdy\u017e byl pohostinu v zemi Egyptsk\u00e9, a v rameni vzta\u017een\u00e9m vyvedl je z n\u00ed.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A za \u010das \u010dty\u0159idceti let sn\u00e1\u0161el jejich oby\u010deje na pou\u0161ti.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A zahladiv sedm n\u00e1rod\u016f v zemi Kan\u00e1n, rozd\u011blil losem mezi n\u011b zemi jejich.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A potom, t\u00e9m\u011b\u0159 za \u010dty\u0159i sta a pades\u00e1te let, d\u00e1val jim soudce a\u017e do Samuele proroka.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A vtom \u017e\u00e1dali za kr\u00e1le, i dal jim B\u016fh Saule, syna Cis, mu\u017ee z pokolen\u00ed Beniaminova, za \u010dty\u0159idceti let.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A kdy\u017e toho zavrhl, vzbudil jim Davida kr\u00e1le, kter\u00e9mu\u017eto sv\u011bdectv\u00ed d\u00e1vaje, \u0159ekl: Nalezl jsem Davida, syna Jesse, mu\u017ee podle srdce sv\u00e9ho, kter\u00fd\u017e bude \u010diniti v\u0161ecku v\u016fli mou.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Z jeho\u017eto semene B\u016fh podle zasl\u00edben\u00ed vzbudil lidu Izraelsk\u00e9mu Spasitele Je\u017e\u00ed\u0161e,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "P\u0159ed jeho\u017eto p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm k\u00e1zal Jan k\u0159est pok\u00e1n\u00ed v\u0161emu lidu Izraelsk\u00e9mu.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A kdy\u017e Jan dokon\u00e1val b\u011bh sv\u016fj, pravil: Kter\u00e9ho\u017e se mne domn\u00edv\u00e1te b\u00fdti, nejsem j\u00e1 ten, ale aj, p\u0159ijde\u0165 po mn\u011b tak d\u016fstojn\u00fd, je\u0161to j\u00e1 nejsem hoden rozv\u00e1zati obuvi noh jeho.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mu\u017ei brat\u0159\u00ed, synov\u00e9 rodu Abrahamova, a kte\u0159\u00ed\u017e mezi v\u00e1mi jsou boj\u00edc\u00ed se Boha, v\u00e1m slovo spasen\u00ed tohoto posl\u00e1no jest.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Nebo ti, kte\u0159\u00ed\u017e p\u0159eb\u00fdvaj\u00ed v Jeruzal\u00e9m\u011b, a kn\u00ed\u017eata jejich, toho Je\u017e\u00ed\u0161e neznaj\u00edce, odsoudili, a tak hlasy Prorock\u00e9, kte\u0159\u00ed\u017e se na ka\u017edou sobotu \u010dtou, naplnili.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A ni\u017e\u00e1dn\u00e9 viny hodn\u00e9 smrti na n\u011bm nenalez\u0161e, aby zamordov\u00e1n byl, Pil\u00e1ta prosili.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A kdy\u017e dokonali v\u0161ecko, co\u017e o n\u011bm ps\u00e1no bylo, slo\u017een jsa s d\u0159eva, do hrobu jest polo\u017een.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "B\u016fh pak vzk\u0159\u00edsil jej z mrtv\u00fdch.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Kter\u00fd\u017eto vid\u00edn jest po mnoh\u00e9 dni od t\u011bch, jen\u017e spolu s n\u00edm byli p\u0159i\u0161li z Galilee do Jeruzal\u00e9ma, kte\u0159\u00ed\u017eto jsou sv\u011bdkov\u00e9 jeho k lidu.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A my v\u00e1m zv\u011bstujeme to zasl\u00edben\u00ed, kter\u00e9 se stalo otc\u016fm, \u017ee jest je ji\u017e B\u016fh naplnil n\u00e1m syn\u016fm jejich, vzk\u0159\u00edsiv Je\u017e\u00ed\u0161e;\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Jako\u017e i v druh\u00e9m \u017dalmu naps\u00e1no jest: Syn m\u016fj jsi ty, j\u00e1 dnes zplodil jsem tebe.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A \u017ee jej z mrtv\u00fdch vzk\u0159\u00edsil, aby se ji\u017e v\u00edce nenavracoval v poru\u0161en\u00ed, takto o tom \u0159ekl: D\u00e1m v\u00e1m svat\u00e9 v\u011bci Davidovy v\u011brn\u00e9.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Proto\u017e i v jin\u00e9m \u017dalmu d\u00ed: Ned\u00e1\u0161 svat\u00e9mu sv\u00e9mu vid\u011bti poru\u0161en\u00ed.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "David zajist\u00e9 za sv\u00e9ho v\u011bku poslou\u017eiv v\u016fli Bo\u017e\u00ed, usnul, a p\u0159ilo\u017een jest k otc\u016fm sv\u00fdm, a vid\u011bl poru\u0161en\u00ed,\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ale ten, kter\u00e9ho\u017e B\u016fh vzk\u0159\u00edsil, nevid\u011bl poru\u0161en\u00ed.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Proto\u017e zn\u00e1mo v\u00e1m bu\u010f, mu\u017ei brat\u0159\u00ed, \u017ee skrze toho zv\u011bstuje se v\u00e1m odpu\u0161t\u011bn\u00ed h\u0159\u00edch\u016f,\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A to ode v\u0161ech, od kter\u00fdch\u017e jste nemohli skrze Z\u00e1kon Moj\u017e\u00ed\u0161\u016fv ospravedln\u011bni b\u00fdti, skrze tohoto ka\u017ed\u00fd, kdo\u017e v\u011b\u0159\u00ed, b\u00fdv\u00e1 ospravedln\u011bn.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Proto\u017e vizte, a\u0165 na v\u00e1s nep\u0159ijde to, co\u017e jest v Proroc\u00edch pov\u011bd\u00edno:\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Vizte potupn\u00edci, a podivte se, a na nic p\u0159ij\u010fte; nebo j\u00e1 d\u00edlo d\u011bl\u00e1m za dn\u016f va\u0161ich, d\u00edlo to, o kter\u00e9m\u017e vy neuv\u011b\u0159\u00edte, kdyby je v\u00e1m kdo vypravoval.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "A kdy\u017e vych\u00e1zeli ze \u0161koly \u017didovsk\u00e9, prosili jich pohan\u00e9, aby jim v druhou sobotu mluvili t\u00e1\u017e slova.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "A kdy\u017e bylo rozpu\u0161t\u011bno shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed, \u0161lo mnoho \u017did\u016f a n\u00e1bo\u017en\u00fdch lid\u00ed znovu na v\u00edru obr\u00e1cen\u00fdch za Pavlem a Barnab\u00e1\u0161em, kte\u0159\u00ed\u017eto promlouvaj\u00edce k nim, radili jim, aby trvali v milosti Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "V druhou pak sobotu t\u00e9m\u011b\u0159 v\u0161ecko m\u011bsto se\u0161lo se k sly\u0161en\u00ed slova Bo\u017e\u00edho.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "A \u017did\u00e9 vidouce z\u00e1stupy, napln\u011bni jsou z\u00e1vist\u00ed, a odporovali tomu, co bylo praveno od Pavla, protiv\u00edce a rouhaj\u00edce se.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Tedy svobodn\u011b Pavel a Barnab\u00e1\u0161 \u0159ekli: V\u00e1m\u0165 jest m\u011blo nejprv mluveno b\u00fdti slovo Bo\u017e\u00ed, ale pon\u011bvad\u017e je zam\u00edt\u00e1te, a za nehodn\u00e9 sebe soud\u00edte v\u011b\u010dn\u00e9ho \u017eivota, aj, obrac\u00edme se ku pohan\u016fm.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Nebo\u0165 jest n\u00e1m tak p\u0159ik\u00e1zal P\u00e1n, \u0159ka: Polo\u017eil jsem tebe sv\u011btlo pohan\u016fm, tak abys ty byl spasen\u00ed a\u017e do kon\u010din zem\u011b.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "A sly\u0161\u00edce to pohan\u00e9, zradovali se a velebili slovo P\u00e1n\u011b; a uv\u011b\u0159ili v\u0161ickni, co\u017e jich koli bylo p\u0159edz\u0159\u00edzeno k \u017eivotu v\u011b\u010dn\u00e9mu.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "I rozhla\u0161ovalo se slovo P\u00e1n\u011b po v\u0161\u00ed krajin\u011b.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Tedy \u017did\u00e9 zbou\u0159ili \u017eeny n\u00e1bo\u017en\u00e9 a poctiv\u00e9 a p\u0159edn\u00ed m\u011b\u0161\u0165any, a vzbudili protivenstv\u00ed proti Pavlovi a Barnab\u00e1\u0161ovi, i vyhnali je z kon\u010din sv\u00fdch.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "A oni vyraziv\u0161e prach z noh sv\u00fdch na n\u011b, p\u0159i\u0161li do Ikonie.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "U\u010dedln\u00edci pak napln\u011bni byli radost\u00ed a Duchem svat\u00fdm.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "I stalo se v Ikonii, \u017ee ve\u0161li spolu do \u0161koly \u017didovsk\u00e9, a mluvili slovo Bo\u017e\u00ed, tak\u017ee jest uv\u011b\u0159ilo i \u017did\u016f i \u0158ek\u016f velik\u00e9 mno\u017estv\u00ed.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ale kte\u0159\u00ed\u017e z \u017did\u016f nepovoln\u00ed byli, ti zbou\u0159ili a zdr\u00e1\u017edili mysli pohan\u016f proti brat\u0159\u00edm.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "I byli tu za dlouh\u00fd \u010das, sm\u011ble a svobodn\u011b mluv\u00edce v P\u00e1nu, kter\u00fd\u017e sv\u011bdectv\u00ed vyd\u00e1val slovu milosti sv\u00e9, a p\u016fsobil to, aby se d\u00e1li divov\u00e9 a z\u00e1zrakov\u00e9 skrze ruce jejich.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "I rozd\u011blilo se mno\u017estv\u00ed m\u011bsta, a jedni byli s \u017didy, a jin\u00ed s apo\u0161toly.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A kdy\u017e se obo\u0159ili na apo\u0161toly i pohan\u00e9 i \u017did\u00e9 s kn\u00ed\u017eaty sv\u00fdmi, aby je utiskli a kamenovali,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Oni srozum\u011bv\u0161e tomu, utekli do m\u011bst Lykaonitsk\u00fdch, do Lystry a do Derben, a do toho okol\u00ed,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A tu k\u00e1zali evangelium.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mu\u017e pak n\u011bjak\u00fd v Lyst\u0159e, nemocn\u00fd na nohy, sed\u00e1val, chrom\u00fd jsa hned z \u017eivota matky sv\u00e9, kter\u00fd\u017e nikdy nechodil.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ten poslouchal Pavla mluv\u00edc\u00edho. Kter\u00fd\u017eto pohled\u011bv na\u0148, a vida, an v\u011b\u0159\u00ed, \u017ee uzdraven bude,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u0158ekl velik\u00fdm hlasem: Postav se p\u0159\u00edm\u011b na noh\u00e1ch sv\u00fdch. I zchopil se a chodil.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Z\u00e1stupov\u00e9 pak vid\u011bv\u0161e, co u\u010dinil Pavel, pozdvihli hlasu sv\u00e9ho, Lykaonitsky \u0159kouce: Bohov\u00e9 p\u0159ipodobniv\u0161e se lidem, sstoupili k n\u00e1m.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "I nazvali Barnab\u00e1\u0161e Jupiterem a Pavla Merkuri\u00e1\u0161em; nebo on mluvil slovo Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Tedy kn\u011bz Jupitera, modly t\u00e9, kter\u00e1\u017e byla p\u0159ed m\u011bstem jejich, p\u0159ivedl b\u00fdky a p\u0159inesl v\u011bnce p\u0159ed br\u00e1nu, a cht\u011bl s lidem ob\u011bti ob\u011btovati.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "To kdy\u017e usly\u0161eli apo\u0161tol\u00e9, Barnab\u00e1\u0161 a Pavel, roztrh\u0161e sukn\u011b sv\u00e9, vyb\u011bhli k z\u00e1stup\u016fm, k\u0159i\u010d\u00edce,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A \u0159kouce: Mu\u017ei, co\u017e to \u010din\u00edte? V\u0161ak i my lid\u00e9 jsme, t\u00fdm\u017e b\u00edd\u00e1m jako i vy poddan\u00ed, kte\u0159\u00ed\u017e v\u00e1s napom\u00edn\u00e1me, abyste se obr\u00e1tili od t\u011bchto marnost\u00ed k Bohu \u017eiv\u00e9mu, kter\u00fd\u017e u\u010dinil nebe i zemi, i mo\u0159e, i v\u0161ecko, co\u017e v nich jest.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Kter\u00fd\u017eto za p\u0159ede\u0161l\u00fdch v\u011bk\u016f v\u0161ech pohan\u016f nech\u00e1val, aby chodili po cest\u00e1ch sv\u00fdch,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A\u010dkoli proto nenechal sebe bez osv\u011bd\u010den\u00ed, dob\u0159e \u010din\u011b, d\u00e1vaje n\u00e1m s nebe d\u00e9\u0161\u0165 a \u010dasy \u00farodn\u00e9, napl\u0148uje pokrmem a pot\u011b\u0161en\u00edm srdce na\u0161e.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A to mluv\u00edce, sotva spokojili z\u00e1stupy, aby jim neob\u011btovali.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A vtom p\u0159i\u0161li od Antiochie a Ikonie n\u011bjac\u00ed \u017did\u00e9, kte\u0159\u00ed\u017eto naved\u0161e z\u00e1stupy, a ukamenovav\u0161e Pavla, vyt\u00e1hli jej p\u0159ed m\u011bsto, domn\u00edvaj\u00edce se, \u017ee um\u0159el.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A kdy\u017e jej obstoupili u\u010dedln\u00edci, vstal a v\u0161el do m\u011bsta, a nazejt\u0159\u00ed od\u0161el s Barnab\u00e1\u0161em do Derben.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A k\u00e1zav\u0161e evangelium m\u011bstu tomu, a u\u010dedln\u00edk\u016f mnoho z\u00edskav\u0161e, navr\u00e1tili se do Lystry a do Ikonie a do Antiochie,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Potvrzuj\u00edce du\u0161\u00ed u\u010dedln\u00edk\u016f, a napom\u00ednaj\u00edce jich, aby trvali u v\u00ed\u0159e, a prav\u00edce, \u017ee mus\u00edme skrze mnoh\u00e1 sou\u017een\u00ed vj\u00edti do kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00edho.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A z\u0159\u00eddiv\u0161e jim, podle dan\u00fdch hlas\u016f, star\u0161\u00ed po c\u00edrkvech, a modliv\u0161e se s postem, poru\u010dili je P\u00e1nu, v kter\u00e9ho\u017e jsou uv\u011b\u0159ili.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A pro\u0161ed\u0161e Pisidii, p\u0159i\u0161li do Pamfylie,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A mluviv\u0161e slovo Bo\u017e\u00ed v Pergen, \u0161li do m\u011bsta Attalie.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A odtud plavili se do Antiochie, odkud\u017e poru\u010deni byli milosti Bo\u017e\u00ed k d\u00edlu, kter\u00e9\u017e jsou vykonali.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A kdy\u017e tam p\u0159i\u0161li a shrom\u00e1\u017edili c\u00edrkev, vypravovali jim, kterak\u00e9 v\u011bci B\u016fh skrze n\u011b u\u010dinil a \u017ee otev\u0159el pohan\u016fm dve\u0159e v\u00edry.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "I byli tu za dlouh\u00fd \u010das s u\u010dedln\u00edky.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "P\u0159i\u0161ed\u0161e pak n\u011bkte\u0159\u00ed z \u017didovstva, u\u010dili brat\u0159\u00ed: \u017de nebudete-li se ob\u0159ezovati podle oby\u010deje Moj\u017e\u00ed\u0161ova, nebudete moci spaseni b\u00fdti.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A kdy\u017e se stala mezi nimi r\u016fznice, a nemalou h\u00e1dku Pavel a Barnab\u00e1\u0161 s nimi m\u011bl, i z\u016fstali na tom, aby Pavel a Barnab\u00e1\u0161 a n\u011bkte\u0159\u00ed jin\u00ed z nich \u0161li k apo\u0161tol\u016fm a star\u0161\u00edm do Jeruzal\u00e9ma o tu ot\u00e1zku.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Tedy oni jsouce vyprovozeni od c\u00edrkve, \u0161li skrze Fenicen a Sama\u0159\u00ed, vypravuj\u00edce o obr\u00e1cen\u00ed pohan\u016f na v\u00edru, i zp\u016fsobili radost velikou v\u0161em brat\u0159\u00edm.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A kdy\u017e se dostali do Jeruzal\u00e9ma, p\u0159ijati jsou od c\u00edrkve a od apo\u0161tol\u016f a star\u0161\u00edch. I zv\u011bstovali jim, kterak\u00e9 v\u011bci \u010dinil skrze n\u011b B\u016fh.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A \u017ee povstali n\u011bkte\u0159\u00ed z sekty farizejsk\u00e9, kte\u0159\u00ed\u017e byli uv\u011b\u0159ili, prav\u00edce, \u017ee musej\u00ed ob\u0159ezov\u00e1ni b\u00fdti, a potom aby jim bylo p\u0159ik\u00e1z\u00e1no zachov\u00e1vati z\u00e1kon Moj\u017e\u00ed\u0161\u016fv.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Tedy se\u0161li se apo\u0161tol\u00e9 a star\u0161\u00ed, aby toho pov\u00e1\u017eili.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A kdy\u017e mnoh\u00e9 vyhled\u00e1v\u00e1n\u00ed toho bylo, povstav Petr, \u0159ekl k nim: Mu\u017ei brat\u0159\u00ed, vy v\u00edte, \u017ee od d\u00e1vn\u00edch dn\u016f mezi n\u00e1mi B\u016fh vyvolil mne, aby skrze \u00fasta m\u00e1 sly\u0161eli pohan\u00e9 slovo evangelium a uv\u011b\u0159ili.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A ten, jen\u017e zpytuje srdce, B\u016fh, sv\u011bdectv\u00ed jim vydal, dav jim Ducha svat\u00e9ho, jako i n\u00e1m.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A neu\u010dinil rozd\u00edlu mezi nimi a n\u00e1mi, v\u011brou o\u010distiv srdce jejich.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Proto\u017e nyn\u00ed, pro\u010d pokou\u0161\u00edte Boha, cht\u00edce vzlo\u017eiti na hrdlo u\u010dedln\u00edk\u016f jho, kter\u00e9ho\u017e ani otcov\u00e9 na\u0161i, ani my n\u00e9sti jsme nemohli?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ale skrze milost P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista v\u011b\u0159\u00edme, \u017ee spaseni budeme, rovn\u011b jako i oni.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "I ml\u010delo v\u0161ecko to mno\u017estv\u00ed, a poslouchali Barnab\u00e1\u0161e a Pavla, vypravuj\u00edc\u00edch, kterak\u00e9 divy a z\u00e1zraky \u010dinil B\u016fh skrze n\u011b mezi pohany.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A kdy\u017e oni tak umlkli, odpov\u011bd\u011bl Jakub, \u0159ka: Mu\u017ei brat\u0159\u00ed, sly\u0161te mne.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u0160imon te\u010f vypravoval, kterak B\u016fh nejprve popat\u0159il na pohany, aby z nich p\u0159ijal lid jm\u00e9nu sv\u00e9mu.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A s t\u00edm se srovn\u00e1vaj\u00ed i \u0159e\u010di prorock\u00e9, jako\u017e ps\u00e1no jest:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Potom se navr\u00e1t\u00edm, a vzd\u011bl\u00e1m zase st\u00e1nek David\u016fv, kter\u00fd\u017e byl klesl, a zbo\u0159eniny jeho zase vzd\u011bl\u00e1m, a vyzdvihnu jej,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Tak aby ti ostatkov\u00e9 toho lidu hledali P\u00e1na, i v\u0161ickni pohan\u00e9, nad kter\u00fdmi\u017e jest vz\u00fdv\u00e1no jm\u00e9no m\u00e9, d\u00ed P\u00e1n, jen\u017e \u010din\u00ed tyto v\u0161ecky v\u011bci.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Zn\u00e1m\u00e1\u0165 jsou Bohu od v\u011bk\u016f v\u0161ecka d\u00edla jeho.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Proto\u017e j\u00e1 tak soud\u00edm, aby nebyli kormouceni ti, kte\u0159\u00ed\u017e se z pohan\u016f obracej\u00ed k Bohu,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ale aby jim naps\u00e1no bylo, a\u0165 se zdr\u017euj\u00ed od poskvrn modl, a smilstva, a toho, co\u017e jest ud\u00e1ven\u00e9ho a od krve.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nebo Moj\u017e\u00ed\u0161 od d\u00e1vn\u00edch v\u011bk\u016f m\u00e1 po v\u0161ech m\u011bstech, kdo by jej k\u00e1zal v \u0161kol\u00e1ch, pon\u011bvad\u017e na ka\u017edou sobotu \u010d\u00edt\u00e1n b\u00fdv\u00e1.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Tehdy vid\u011blo se apo\u0161tol\u016fm a star\u0161\u00edm se v\u0161\u00ed c\u00edrkv\u00ed, aby vyvolili z sebe mu\u017ee a poslali je do Antiochie s Pavlem a Barnab\u00e1\u0161em: Judu, kter\u00fd\u017e sloul Barsab\u00e1\u0161, a S\u00edlu, mu\u017ee znamenit\u00e9 mezi brat\u0159\u00edmi,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Napsav\u0161e po nich toto: Apo\u0161tol\u00e9 a star\u0161\u00ed i v\u0161ickni brat\u0159\u00ed t\u011bm, kte\u0159\u00ed\u017e jsou v Antiochii a v Syrii a v Cilicii brat\u0159\u00edm, kte\u0159\u00ed\u017e jsou z pohan\u016f, pozdraven\u00ed vzkazuj\u00ed.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Pon\u011bvad\u017e jsme sly\u0161eli, \u017ee n\u011bkte\u0159\u00ed vy\u0161ed\u0161e od n\u00e1s, zkormoutili v\u00e1s, \u0159e\u010dmi sv\u00fdmi zemdl\u00e9vaj\u00edce du\u0161e va\u0161e, prav\u00edce, \u017ee se m\u00e1te ob\u0159ezovati a Z\u00e1kon zachov\u00e1vati, jim\u017e jsme toho neporu\u010dili:\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "I vid\u011blo se n\u00e1m shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00fdm jednomysln\u011b, abychom vyvolili mu\u017ee n\u011bkter\u00e9 a poslali k v\u00e1m s nejmilej\u0161\u00edmi na\u0161imi brat\u0159\u00edmi, Barnab\u00e1\u0161em a Pavlem,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Lidmi t\u011bmi, kte\u0159\u00ed\u017e vydali du\u0161e sv\u00e9 pro jm\u00e9no P\u00e1na na\u0161eho Je\u017e\u00ed\u0161e Krista.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Proto\u017e poslali jsme Judu a S\u00edlu, a ti\u0165 i \u00fastn\u011b pov\u011bd\u00ed v\u00e1m tot\u00e9\u017e.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Vid\u011blo se zajist\u00e9 Duchu svat\u00e9mu i n\u00e1m, \u017e\u00e1dn\u00e9ho v\u00edce na v\u00e1s b\u0159emene nevzkl\u00e1dati, krom\u011b t\u011bchto v\u011bc\u00ed pot\u0159ebn\u00fdch,\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Toti\u017e abyste se zdr\u017eovali od ob\u011btovan\u00e9ho modl\u00e1m, a od krve, a od ud\u00e1ven\u00e9ho, a od smilstva. Od t\u011bch v\u011bc\u00ed budete-li se ost\u0159\u00edhati, dob\u0159e budete \u010diniti. M\u011bjte se dob\u0159e.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Tedy oni propu\u0161t\u011bni jsouce, p\u0159i\u0161li do Antiochie, a shrom\u00e1\u017ediv\u0161e mno\u017estv\u00ed, dali jim list.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Kter\u00fd\u017eto \u010dtouce, radovali se z toho pot\u011b\u0161en\u00ed jich.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Judas pak a S\u00edlas, byv\u0161e i oni proroci, \u0161irokou \u0159e\u010d\u00ed napom\u00ednali brat\u0159\u00ed a potvrzovali jich.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A pobyv\u0161e tu za n\u011bkter\u00fd \u010das, propu\u0161t\u011bni jsou od brat\u0159\u00ed v pokoji zase k apo\u0161tol\u016fm.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Ale S\u00edlovi se vid\u011blo, aby tu z\u016fstal.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Tolik\u00e9\u017e Pavel i Barnab\u00e1\u0161 pobyli v Antiochii, u\u010d\u00edce a zv\u011bstuj\u00edce slovo P\u00e1n\u011b, i s mnoh\u00fdmi jin\u00fdmi.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Po n\u011bkolika pak dnech \u0159ekl Pavel k Barnab\u00e1\u0161ovi: Vracuj\u00edce se, nav\u0161t\u011bvme brat\u0159\u00ed na\u0161e po v\u0161ech m\u011bstech, v kter\u00fdch\u017e jsme k\u00e1zali slovo P\u00e1n\u011b, a p\u0159ezv\u00edme, kterak se maj\u00ed.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Tedy Barnab\u00e1\u0161 radil, aby pojali s sebou i Jana, kter\u00fd\u017e p\u0159\u00edjm\u00ed m\u011bl Marek.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Ale Pavlovi se nezd\u00e1lo poj\u00edti toho s sebou, kter\u00fd\u017e byl od\u0161el od nich z Pamfylie, ani\u017e \u0161el s nimi ku pr\u00e1ci.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "I vznikl mezi nimi tuh\u00fd odpor, tak\u017ee se roze\u0161li r\u016fzno. Barnab\u00e1\u0161 pak pojav s sebou Marka, plavil se do Cypru.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "A Pavel p\u0159ipojiv k sob\u011b S\u00edlu, od\u0161el, poru\u010den jsa milosti Bo\u017e\u00ed od brat\u0159\u00ed.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "I chodil po Syrii a Cilicii, potvrzuje c\u00edrkv\u00ed.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "P\u0159i\u0161el pak do Derben a do Lystry, aj, u\u010dedln\u00edk jeden tu byl, jm\u00e9nem Timoteus, syn jedn\u00e9 \u017eeny \u017didovky v\u011b\u0159\u00edc\u00ed, ale otce m\u011bl \u0158eka.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tomu sv\u011bdectv\u00ed dobr\u00e9 vyd\u00e1vali ti, jen\u017e byli v Lyst\u0159e a v Ikonii brat\u0159\u00ed.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Toho sob\u011b obl\u00edbil Pavel, aby s n\u00edm \u0161el. I pojav ho, ob\u0159ezal jej, pro \u017didy, kte\u0159\u00ed\u017e byli v t\u011bch m\u00edstech; nebo v\u011bd\u011bli v\u0161ickni, \u017ee otec jeho byl \u0158ek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A kdy\u017e chodili po m\u011bstech, vyd\u00e1vali jim k ost\u0159\u00edh\u00e1n\u00ed ustanoven\u00ed z\u0159\u00edzen\u00e1 od apo\u0161tol\u016f a od star\u0161\u00edch, kte\u0159\u00ed\u017e byli v Jeruzal\u00e9m\u011b.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A tak c\u00edrkve utvrzovaly se u v\u00ed\u0159e a rozm\u00e1haly se v po\u010dtu na ka\u017ed\u00fd den.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A pro\u0161ed\u0161e Frygii i Galatskou krajinu, kdy\u017e jim zabr\u00e1n\u011bno od Ducha svat\u00e9ho, aby nemluvili slova Bo\u017e\u00edho v Azii,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "P\u0159i\u0161ed\u0161e do Myzie, pokou\u0161eli se j\u00edti do Bitynie. Ale nedal jim Duch Je\u017e\u00ed\u0161\u016fv.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Tedy pominuv\u0161e Myzii, \u0161li do Troady.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "I uk\u00e1zalo se Pavlovi v noci vid\u011bn\u00ed, jako by mu\u017e n\u011bjak\u00fd Macedonsk\u00fd st\u00e1l, a prosil ho, \u0159ka: P\u0159ijda do Macedonie, pomoz n\u00e1m.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A jak\u017e to vid\u011bn\u00ed vid\u011bl, ihned jsme usilovali o to, abychom \u0161li do Macedonie, t\u00edm uji\u0161t\u011bni jsouce, \u017ee jest n\u00e1s povolal P\u00e1n, abychom jim k\u00e1zali evangelium.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Proto\u017e pustiv\u0161e se od Troady, p\u0159\u00edm\u00fdm b\u011bhem p\u0159iplavili jsme se do Samotracie a nazejt\u0159\u00ed do Neapolis,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A odtud do Filippis, kter\u00e9\u017eto jest prvn\u00ed m\u011bsto krajiny Macedonsk\u00e9, obyvateli ciz\u00edmi osazen\u00e9. I z\u016fstali jsme v tom m\u011bst\u011b za n\u011bkolik dn\u00ed.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "V den pak sobotn\u00ed vy\u0161li jsme ven za m\u011bsto k \u0159ece, kde\u017e b\u00fdval oby\u010dej modliti se. A usadiv\u0161e se, mluvili jsme \u017een\u00e1m, kter\u00e9\u017e se tu byly se\u0161ly.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Jedna pak \u017eena, jm\u00e9nem Lydia, kter\u00e1\u017e \u0161arlaty prod\u00e1vala v m\u011bst\u011b Tyatirsk\u00fdch, bohaboj\u00edc\u00ed, poslouchala n\u00e1s. Jej\u00ed\u017eto srdce otev\u0159el P\u00e1n, aby to piln\u011b rozsuzovala, co se od Pavla pravilo.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A kdy\u017e pok\u0159t\u011bna byla i d\u016fm jej\u00ed, prosila, \u0159kuci: Pon\u011bvad\u017e jste mne soudili v\u011brnou P\u00e1nu b\u00fdti, vejd\u011bte\u017e do domu m\u00e9ho, a pobu\u010fte u mne. I p\u0159inutila n\u00e1s.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "I stalo se, kdy\u017e jsme \u0161li k modlitb\u011b, \u017ee d\u011bve\u010dka n\u011bjak\u00e1, maj\u00edc\u00ed ducha v\u011b\u0161t\u00edho, potkala se s n\u00e1mi, kter\u00e1\u017e velik\u00fd u\u017eitek p\u0159in\u00e1\u0161ela p\u00e1n\u016fm sv\u00fdm budouc\u00edch v\u011bc\u00ed p\u0159edpov\u00edd\u00e1n\u00edm.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ta \u0161ed\u0161i za Pavlem a za n\u00e1mi, volala, \u0159kuci: Tito lid\u00e9 jsou slu\u017eebn\u00edci Boha nejvy\u0161\u0161\u00edho, kte\u0159\u00ed\u017eto zv\u011bstuj\u00ed n\u00e1m cestu spasen\u00ed.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A to \u010din\u00edvala za mnoho dn\u00ed. Pavel pak t\u011b\u017ece to nesa, a obr\u00e1tiv se, \u0159ekl duchu tomu: P\u0159ikazuji tob\u011b ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, abys vy\u0161el od n\u00ed. I vy\u0161el hned t\u00e9 chv\u00edle.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A vid\u011bv\u0161e p\u00e1ni jej\u00ed, \u017ee jest ode\u0161la nad\u011bje zisku jejich, chytiv\u0161e Pavla a S\u00edlu, vedli je na rynk p\u0159ed \u00fa\u0159ad.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A postaviv\u0161e je p\u0159ed \u00fa\u0159edn\u00edky, \u0159ekli: Tito lid\u00e9 bou\u0159\u00ed m\u011bsto na\u0161e, jsouce \u017did\u00e9,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A zv\u011bstuj\u00ed oby\u010deje, kter\u00fdch\u017e n\u00e1m neslu\u0161\u00ed p\u0159ij\u00edti ani zachov\u00e1vati, pon\u011bvad\u017e jsme my \u0158\u00edman\u00e9.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "I povstala obec proti nim. A \u00fa\u0159edn\u00edci, roztrh\u0161e sukn\u011b jejich, k\u00e1zali je metlami mrskati.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A mno\u017estv\u00ed ran jim dav\u0161e, vsadili je do \u017eal\u00e1\u0159e, p\u0159ik\u00e1zav\u0161e str\u00e1\u017en\u00e9mu \u017eal\u00e1\u0159e, aby jich piln\u011b ost\u0159\u00edhal.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Tedy on takov\u00e9 maje p\u0159ik\u00e1z\u00e1n\u00ed, vsadil je do nejhlub\u0161\u00edho \u017eal\u00e1\u0159e, a nohy jejich sev\u0159el kladou.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "O p\u016flnoci pak Pavel a S\u00edlas modl\u00e9ce se, zp\u00edvali p\u00edsni\u010dky o Bohu, tak\u017ee je sly\u0161eli i jin\u00ed v\u011bz\u0148ov\u00e9.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A vtom pojednou zem\u011b t\u0159esen\u00ed stalo se velik\u00e9, a\u017e se pohnuli gruntov\u00e9 \u017eal\u00e1\u0159e, a hned se jim v\u0161ecky dve\u0159e otev\u0159ely a v\u0161ech okovov\u00e9 spadli.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "I proc\u00edtiv str\u00e1\u017en\u00fd \u017eal\u00e1\u0159e a vida dve\u0159e \u017eal\u00e1\u0159e otev\u0159en\u00e9, vytrhl me\u010d, aby se zabil, domn\u00edvaje se, \u017ee v\u011bz\u0148ov\u00e9 utekli.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "I zk\u0159ikl na\u0148 Pavel hlasem velik\u00fdm, \u0159ka: Ne\u010di\u0148 sob\u011b nic zl\u00e9ho, v\u0161ak jsme te\u010f v\u0161ickni.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A po\u017e\u00e1dav sv\u011btla, vb\u011bhl k nim, a t\u0159esa se, padl k noh\u00e1m Pavlov\u00fdm a S\u00edlov\u00fdm.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "I vyved je ven, \u0159ekl: P\u00e1ni, co j\u00e1 m\u00e1m \u010diniti, abych spasen byl?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A oni \u0159ekli: V\u011b\u0159 v P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e a bude\u0161 spasen ty i d\u016fm tv\u016fj.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "I mluvili jemu slovo P\u00e1n\u011b, i v\u0161echn\u011bm, kte\u0159\u00ed\u017e byli v domu jeho.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A on pojav je v tu hodinu v noci, umyl r\u00e1ny jejich. I pok\u0159t\u011bn jest hned on i v\u0161ecka \u010deled jeho.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A kdy\u017e je uvedl do domu sv\u00e9ho, p\u0159ipravil jim st\u016fl, a veselil se, \u017ee jest se v\u0161\u00edm domem sv\u00fdm uv\u011b\u0159il Bohu.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "A kdy\u017e bylo ve dne, poslali \u00fa\u0159edn\u00edci slu\u017eebn\u00edky, \u0159kouce: Vypus\u0165 ty lidi.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "I ozn\u00e1mil str\u00e1\u017en\u00fd \u017eal\u00e1\u0159e slova ta Pavlovi, prav\u011b: \u017de poslali \u00fa\u0159edn\u00edci, abyste byli propu\u0161t\u011bni. Proto\u017e nyn\u00ed vyjdouce, jd\u011bte\u017e v pokoji.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ale Pavel \u0159ekl k nim: Zmrskav\u0161e n\u00e1s zjevn\u011b a bez vysly\u0161en\u00ed, lidi \u0158\u00edmany, vs\u00e1zeli do \u017eal\u00e1\u0159e, a ji\u017e nyn\u00ed n\u00e1s cht\u011bj\u00ed tajn\u011b vyhnati? Nikoli, ale necha\u0165 sami p\u0159ijdou, a vyvedou n\u00e1s.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Tedy pov\u011bd\u011bli \u00fa\u0159edn\u00edk\u016fm slu\u017eebn\u00edci slova ta. I b\u00e1li se, usly\u0161av\u0161e, \u017ee by \u0158\u00edman\u00e9 byli.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A p\u0159i\u0161ed\u0161e, prosili jich; a vyved\u0161e je, \u017e\u00e1dali jich, aby \u0161li z m\u011bsta.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "I vy\u0161ed\u0161e z \u017eal\u00e1\u0159e, ve\u0161li k Lydii, a uz\u0159ev\u0161e brat\u0159\u00ed, pot\u011b\u0161ili jich, i \u0161li odtud.\n"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": 17,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A pro\u0161ed\u0161e m\u011bsto Amfipolim a Apollonii, p\u0159i\u0161li do Tessaloniky, kde\u017e byla \u017didovsk\u00e1 \u0161kola.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tedy Pavel podle oby\u010deje sv\u00e9ho v\u0161el k nim, a po t\u0159i soboty k\u00e1zal jim z P\u00edsem,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Otv\u00edraje a p\u0159edkl\u00e1daje to, \u017ee m\u011bl Kristus trp\u011bti a z mrtv\u00fdch vst\u00e1ti, a \u017ee ten jest Kristus Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00e9ho\u017e j\u00e1 zv\u011bstuji v\u00e1m.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "I uv\u011b\u0159ili n\u011bkte\u0159\u00ed z nich, a p\u0159ipojili se Pavlovi a S\u00edlovi, i \u0158ek\u016f n\u00e1bo\u017en\u00fdch velik\u00e9 mno\u017estv\u00ed, i \u017een znamenit\u00fdch nem\u00e1lo.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ale za\u017e\u017eeni jsouce z\u00e1vist\u00ed \u017did\u00e9 pravd\u011b nepovoln\u00ed, a p\u0159ivzav\u0161e k sob\u011b n\u011bkter\u00e9 lehkomysln\u00e9 a zl\u00e9 lidi, shluk\u0161e se, zbou\u0159ili m\u011bsto, a \u00fatok u\u010diniv\u0161e na d\u016fm J\u00e1zon\u016fv, hledali jich, aby je vyvedli p\u0159ed lid.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A nenalez\u0161e jich, t\u00e1hli J\u00e1zona a n\u011bkter\u00e9 brat\u0159\u00ed k star\u0161\u00edm m\u011bsta, k\u0159i\u010d\u00edce: Tito, kte\u0159\u00ed\u017e v\u0161ecken sv\u011bt bou\u0159\u00ed, ti sem tak\u00e9 p\u0159i\u0161li,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kter\u00e9\u017e p\u0159ijal J\u00e1zon. A ti v\u0161ickni proti ustanoven\u00ed c\u00edsa\u0159sk\u00e9mu \u010din\u00ed, prav\u00edce b\u00fdti kr\u00e1lem jin\u00e9ho, jm\u00e9nem Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A tak zbou\u0159ili obec i star\u0161\u00ed m\u011bsta, kte\u0159\u00ed\u017e od nich to sly\u0161eli.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ale oni p\u0159ijav\u0161e dosti u\u010din\u011bn\u00ed od J\u00e1zona a jin\u00fdch, propustili je.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Brat\u0159\u00ed pak hned v noci vypustili i Pavla i S\u00edlu do Berie. Kte\u0159\u00ed\u017eto p\u0159i\u0161ed\u0161e tam, ve\u0161li do \u0161koly \u017didovsk\u00e9.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A ti byli udatn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017eli Tessalonit\u0161t\u00ed, kte\u0159\u00ed\u017eto p\u0159ijali slovo Bo\u017e\u00ed se v\u0161\u00ed chtivost\u00ed, na ka\u017ed\u00fd den rozva\u017euj\u00edce P\u00edsma, tak-li by ty v\u011bci byly, jak\u017e k\u00e1zal Pavel.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A tak mnoz\u00ed z nich uv\u011b\u0159ili, i \u0158eck\u00e9 \u017eeny poctiv\u00e9 i mu\u017e\u016f nem\u00e1lo.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A kdy\u017e zv\u011bd\u011bli \u017did\u00e9 v Tessalonice, \u017ee by i v Berii k\u00e1z\u00e1no bylo slovo Bo\u017e\u00ed od Pavla, p\u0159i\u0161li tak\u00e9 tam, bou\u0159\u00edce z\u00e1stupy.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ale hned brat\u0159\u00ed vypustili Pavla, aby \u0161el jako k mo\u0159i; S\u00edlas pak a Timoteus z\u016fstali tu.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ti pak, kte\u0159\u00ed\u017e provodili Pavla, dovedli ho a\u017e do At\u00e9n. A vzav\u0161e poru\u010den\u00ed k S\u00edlovi a k Timoteovi, aby p\u0159i\u0161li k n\u011bmu, co\u017e nejsp\u00ed\u0161e mohou, \u0161li zase.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A kdy\u017e Pavel \u010dekal jich v At\u00e9n\u00e1ch, rozn\u011bcoval se v n\u011bm duch jeho, vida to m\u011bsto oddan\u00e9 b\u00fdti modloslu\u017eb\u011b.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "I rozmlouval s \u017didy a n\u00e1bo\u017en\u00fdmi lidmi v \u0161kole, ano i na rynku, po v\u0161ecky dni, s t\u011bmi, kte\u0159\u00ed\u017e se koli nahodili.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Tedy n\u011bkte\u0159\u00ed z epikure\u016f a stoick\u00fdch mudr\u00e1k\u016f h\u00e1dali se s n\u00edm. A n\u011bkte\u0159\u00ed \u0159ekli: I co tento \u017ev\u00e1\u010d chce pov\u011bd\u00edti? Jin\u00ed pak pravili: Zd\u00e1 se b\u00fdti n\u011bjak\u00fdch ciz\u00edch boh\u016f zv\u011bstovatel. Neb jim o Je\u017e\u00ed\u0161ovi a o z mrtv\u00fdch vst\u00e1n\u00ed vypravoval.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "I popad\u0161e jej, vedli ho do Areop\u00e1gu, a \u0159ekli jemu: M\u016f\u017eeme-li v\u011bd\u011bti, jak\u00e9 jest to u\u010den\u00ed nov\u00e9, kter\u00e9\u017e vypravuje\u0161?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nebo nov\u00e9 jak\u00e9si v\u011bci vkl\u00e1d\u00e1\u0161 v u\u0161i na\u0161e, proto\u017e chceme v\u011bd\u011bti, co by to bylo.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "(At\u00e9n\u0161t\u00ed zajist\u00e9 v\u0161ickni, i ti, kte\u0159\u00ed\u017e tu byli host\u00e9, k ni\u010demu\u017e jin\u00e9mu tak hotovi nebyli, ne\u017e praviti neb sly\u0161eti n\u011bco nov\u00e9ho.)\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Tedy Pavel, stoje uprost\u0159ed Areop\u00e1gu, \u0159ekl: Mu\u017ei At\u00e9n\u0161t\u00ed, vid\u00edm v\u00e1s b\u00fdti v\u0161elijak p\u0159\u00edli\u0161 n\u00e1bo\u017en\u00e9 lidi.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Nebo proch\u00e1zeje se a spat\u0159uje n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed va\u0161e, nalezl jsem tak\u00e9 olt\u00e1\u0159, na kter\u00e9m\u017e naps\u00e1no jest: Nezn\u00e1m\u00e9mu Bohu. Proto\u017e kter\u00e9ho\u017e vy ct\u00edte neznaj\u00edce, toho\u0165 j\u00e1 zv\u011bstuji v\u00e1m.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "B\u016fh ten, kter\u00fd\u017e stvo\u0159il sv\u011bt i v\u0161ecko, co\u017e jest na n\u011bm, ten jsa P\u00e1nem nebe i zem\u011b, nebydl\u00ed v chr\u00e1m\u00edch rukou ud\u011blan\u00fdch,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ani\u017e b\u00fdv\u00e1 ct\u011bn lidsk\u00fdma rukama, jako by n\u011b\u010deho pot\u0159eboval, pon\u011bvad\u017e on d\u00e1v\u00e1 v\u0161echn\u011bm \u017eivot i d\u00fdch\u00e1n\u00ed i v\u0161ecko.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A u\u010dinil z jedn\u00e9 krve v\u0161ecko lidsk\u00e9 pokolen\u00ed, aby p\u0159eb\u00fdvalo na tv\u00e1\u0159i v\u0161\u00ed zem\u011b, vym\u011b\u0159iv jim ulo\u017een\u00e9 \u010dasy a c\u00edle p\u0159eb\u00fdv\u00e1n\u00ed jejich,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Aby hledali Boha, zda by snad makaj\u00edce, mohli nal\u00e9zti jej, a\u010dkoli nen\u00ed daleko od jednoho ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1s.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Nebo j\u00edm \u017eivi jsme, a h\u00fdbeme se, i trv\u00e1me, jako\u017e i n\u011bkte\u0159\u00ed z va\u0161ich poet\u016f pov\u011bd\u011bli: \u017de i rodina jeho jsme.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Rodina tedy Bo\u017e\u00ed jsouce, nem\u00e1me\u0165 se domn\u00edvati, \u017ee by B\u016fh zlatu neb st\u0159\u00edbru neb kamenu, \u0159emeslem anebo d\u016fvtipem lidsk\u00fdm vyryt\u00e9mu, byl podoben.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Nebo \u010dasy t\u00e9to nezn\u00e1mosti p\u0159ehl\u00eddaje B\u016fh, ji\u017e nyn\u00ed zv\u011bstuje lidem v\u0161echn\u011bm v\u0161udy, aby pok\u00e1n\u00ed \u010dinili,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Proto\u017ee ulo\u017eil den, v kter\u00e9m\u017eto souditi bude v\u0161ecken sv\u011bt v spravedlnosti skrze mu\u017ee, kter\u00e9ho\u017e jest k tomu vystavil, slou\u017ee k v\u00ed\u0159e o tom v\u0161echn\u011bm, vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00edm jeho z mrtv\u00fdch.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Usly\u0161ev\u0161e pak o vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed z mrtv\u00fdch, n\u011bkte\u0159\u00ed se posm\u00edvali, a n\u011bkte\u0159\u00ed \u0159ekli: Budeme t\u011b sly\u0161eti o tom po druh\u00e9.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A tak Pavel vy\u0161el z prost\u0159edku jejich.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "N\u011bkte\u0159\u00ed pak mu\u017ei, p\u0159\u00eddr\u017e\u00edce se ho, uv\u011b\u0159ili, mezi kter\u00fdmi\u017e byl i Dionyzius Areopagitsk\u00fd, i \u017eena, jm\u00e9nem Damaris, a jin\u00ed s nimi.\n"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": 18,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Potom pak Pavel vy\u0161ed z At\u00e9n, p\u0159i\u0161el do Korintu.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A nalezl jednoho \u017dida, jm\u00e9nem Akvilu, jen\u017e byl rodem z Pontu, kter\u00fd\u017e ned\u00e1vno byl p\u0159i\u0161el z Vlach, i s Priscillou man\u017eelku svou, (proto\u017ee byl rozk\u00e1zal Klaudius, aby v\u0161ickni \u017did\u00e9 z \u0158\u00edma vy\u0161li), i p\u0159ivinul se k nim.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A \u017ee byl t\u00e9ho\u017e \u0159emesla jako oni, bydlil u nich a d\u011blal; a bylo \u0159emeslo jejich stany d\u011blati.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "I h\u00e1dal se v \u0161kole na ka\u017edou sobotu a k z\u00edsk\u00e1n\u00ed p\u0159ivodil i \u017didy i \u0158eky.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A kdy\u017e p\u0159i\u0161li z Macedonie S\u00edlas a Timoteus, rozn\u011bcoval se v duchu Pavel, osv\u011bd\u010duje \u017did\u016fm, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 jest Kristus.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A kdy\u017e jemu oni odporovali a rouhali se, vyraziv prach z roucha sv\u00e9ho, \u0159ekl k nim: Krev va\u0161e budi\u017e na hlavu va\u0161i. J\u00e1 \u010dist jsa, hned p\u016fjdu ku pohan\u016fm.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A jda odtud, v\u0161el do domu \u010dlov\u011bka jednoho, jm\u00e9nem Justa, ctitele Bo\u017e\u00edho, kter\u00e9ho\u017e d\u016fm byl u sam\u00e9 \u0161koly.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Krispus pak, kn\u00ed\u017ee \u0161koly, uv\u011b\u0159il P\u00e1nu se v\u0161\u00edm domem sv\u00fdm, a mnoz\u00ed z Korintsk\u00fdch sly\u0161\u00edce, uv\u011b\u0159ili a k\u0159t\u011bni byli.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "I \u0159ekl P\u00e1n v noci u vid\u011bn\u00ed Pavlovi: Neboj se, ale mluv a neml\u010d.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Neb\u0165 j\u00e1 s tebou jsem, a \u017e\u00e1dn\u00fd\u0165 nes\u00e1hne na tebe, a\u0165 by zle u\u010dinil; nebo mnoho m\u00e1m lidu v tomto m\u011bst\u011b.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "I byl tu p\u016fl druh\u00e9ho l\u00e9ta, k\u00e1\u017ee jim slovo Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e pak Gallio vlada\u0159em byl v Achaii, povstali jednomysln\u011b \u017did\u00e9 proti Pavlovi, a p\u0159ivedli jej p\u0159ed soudnou stolici,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Prav\u00edce: Tento navod\u00ed lidi, aby proti Z\u00e1konu ctili Boha.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A kdy\u017e Pavel m\u011bl ji\u017e otev\u0159\u00edti \u00fasta, \u0159ekl Gallio k \u017did\u016fm: \u00d3 \u017did\u00e9, jestli\u017ee by co neprav\u00e9ho stalo se, nebo ne\u0161lechetnost n\u011bjak\u00e1, slu\u0161n\u011b bych v\u00e1s vysly\u0161el.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Pakli\u0165 jsou jak\u00e9 h\u00e1dky o slov\u00edch a o jm\u00e9n\u00edch a Z\u00e1konu va\u0161em, vy sami k tomu p\u0159ihl\u00e9dn\u011bte. J\u00e1\u0165 toho soudce b\u00fdti nechci.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "I odehnal je od soudn\u00e9 stolice.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Tedy \u0158ekov\u00e9 v\u0161ickni, uchopiv\u0161e Sostena, kn\u00ed\u017ee \u0161koly \u017didovsk\u00e9, bili jej tu p\u0159ed soudnou stolic\u00ed, a Gallio na to nic nedbal.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Pavel pak, pobyv tam je\u0161t\u011b za mnoho dn\u00ed, i roz\u017eehnav se s brat\u0159\u00edmi, plavil se do Syrie, a s n\u00edm spolu Priscilla a Akvila, oholiv hlavu v Cenchreis; nebo byl u\u010dinil slib.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "I p\u0159i\u0161el do Efezu a nechal jich tu; s\u00e1m pak v\u0161ed do \u0161koly, h\u00e1dal se s \u017didy.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A kdy\u017e ho prosili, aby tu d\u00e9le pobyl u nich, nepovolil.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ale po\u017eehnav jich, \u0159ekl: Mus\u00edm j\u00e1 jistotn\u011b sv\u00e1tek ten, kter\u00fd\u017e nast\u00e1v\u00e1, v Jeruzal\u00e9m\u011b slaviti, ale navr\u00e1t\u00edm se k v\u00e1m zase, bude-li v\u016fle Bo\u017e\u00ed. I bral se z Efezu.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A p\u0159i\u0161ed do Cesaree, vstoupil do Jeruzal\u00e9ma, a pozdraviv c\u00edrkve, odtud \u0161el do Antiochie.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A pobyv tu za n\u011bkter\u00fd \u010das, od\u0161el a proch\u00e1zel po\u0159\u00e1d Galatskou krajinu a Frygii, potvrzuje v\u0161ech u\u010dedln\u00edk\u016f.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u017did pak n\u011bjak\u00fd, jm\u00e9nem Apollo, rodem z Alexandrie, mu\u017e v\u00fdmluvn\u00fd, p\u0159i\u0161el do Efezu, u\u010den\u00fd v P\u00edsm\u011b.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ten byl po\u010d\u00e1te\u010dn\u011b nau\u010den cest\u011b P\u00e1n\u011b, a jsa vrouc\u00edho ducha, horliv\u011b mluvil a u\u010dil piln\u011b t\u011bm v\u011bcem, kter\u00e9\u017e jsou P\u00e1n\u011b, znaje toliko k\u0159est Jan\u016fv.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A ten po\u010dal sm\u011ble a svobodn\u011b mluviti v \u0161kole. Kter\u00e9ho\u017e sly\u0161ev\u0161e Priscilla a Akvila, p\u0159ijali ho k sob\u011b a dokonaleji vypravovali jemu o cest\u011b Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A kdy\u017e cht\u011bl j\u00edti do Achaie, brat\u0159\u00ed napomenuv\u0161e ho, psali u\u010dedln\u00edk\u016fm, aby jej p\u0159ijali. Kter\u00fd\u017eto kdy\u017e tam p\u0159i\u0161el, mnoho prosp\u011bl t\u011bm, kte\u0159\u00ed\u017e uv\u011b\u0159ili skrze milost Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Nebo n\u00e1ramn\u011b p\u0159em\u00e1hal \u017didy, zjevn\u011b p\u0159ede v\u0161emi jim toho dokazuje z P\u00edsem, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 jest Kristus.\n"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": 19,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "I stalo se, kdy\u017e Apollo byl v Korintu, \u017ee Pavel pro\u0161ed vrchn\u00ed krajiny, p\u0159i\u0161el do Efezu, a nalezna tu n\u011bkter\u00e9 u\u010dedln\u00edky,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u0158ekl k nim: P\u0159ijali-li jste Ducha svat\u00e9ho, uv\u011b\u0159iv\u0161e? A oni \u0159ekli jemu: Ba, ani\u017e jsme sl\u00fdchali, jest-li Duch svat\u00fd.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "On pak \u0159ekl jim: Na\u010de\u017e tedy pok\u0159t\u011bni jste? A oni \u0159ekli: K\u0159t\u011bni jsme k\u0159tem Janov\u00fdm.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "I \u0159ekl Pavel: Jan\u0165 zajist\u00e9 k\u0159til k\u0159tem pok\u00e1n\u00ed, prav\u011b lidu, aby v toho, kter\u00fd\u017e m\u011bl po n\u011bm p\u0159ij\u00edti, v\u011b\u0159ili, to jest v Krista Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kte\u0159\u00ed\u017e pak toho uposlechli, pok\u0159t\u011bni jsou ve jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A kdy\u017e vzkl\u00e1dal na tyto ruce Pavel, sstoupil Duch svat\u00fd na n\u011b, i mluvili jazyky rozli\u010dn\u00fdmi, a prorokovali.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A bylo v\u0161ech spolu okolo dvan\u00e1cti mu\u017e\u016f.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Tedy Pavel v\u0161ed do \u0161koly, sm\u011ble a svobodn\u011b mluvil za t\u0159i m\u011bs\u00edce, h\u00e1daje se a u\u010de o kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00edm.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A kdy\u017e se n\u011bkte\u0159\u00ed zatvrdili a nepovolovali, zle mluv\u00edce o cest\u011b Bo\u017e\u00ed p\u0159ede v\u0161\u00edm mno\u017estv\u00edm, odstoupiv od nich, odd\u011blil u\u010dedln\u00edky, na ka\u017ed\u00fd den k\u00e1z\u00e1n\u00ed \u010din\u011b v \u0161kole n\u011bjak\u00e9ho Tyranna.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A to se d\u00e1lo za dv\u011b l\u00e9t\u011b, tak\u017ee v\u0161ickni, kte\u0159\u00ed\u017e p\u0159eb\u00fdvali v Azii, poslouchali slova P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e, i \u017did\u00e9 i \u0158ekov\u00e9.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A divy velik\u00e9 \u010dinil B\u016fh skrze ruce Pavlovy,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tak\u017ee i \u0161\u00e1tky a f\u011brtochy od jeho t\u011bla na nemocn\u00e9 nos\u00edvali, a odstupovaly od nich nemoci, a duchov\u00e9 ne\u010dist\u00ed vych\u00e1zeli z nich.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Tedy pokusili se n\u011bkte\u0159\u00ed z \u017did\u016f tul\u00e1k\u016f, kte\u0159\u00ed\u017e se s zakl\u00edn\u00e1n\u00edm ob\u00edrali, vz\u00fdvati jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e nad t\u011bmi, jen\u017e m\u011bli duchy ne\u010dist\u00e9, \u0159\u00edkaj\u00edce: Zakl\u00edn\u00e1me v\u00e1s skrze Je\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00e9ho\u017e k\u00e1\u017ee Pavel.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A bylo jich sedm syn\u016f jednoho \u017dida, jm\u00e9nem Scevy, p\u0159edn\u00edho kn\u011bze, kte\u0159\u00ed\u017e to \u010dinili.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Tedy odpov\u011bd\u011bv duch zl\u00fd, \u0159ekl: Je\u017e\u00ed\u0161e zn\u00e1m, a o Pavlovi v\u00edm, ale vy kdo jste?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A obo\u0159iv se na n\u011b \u010dlov\u011bk ten, v kter\u00e9m\u017e byl duch zl\u00fd, a opanovav je, zmocnil se jich, tak\u017ee naz\u00ed a zran\u011bn\u00ed vyb\u011bhli z domu toho.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A to zn\u00e1mo u\u010din\u011bno jest v\u0161echn\u011bm \u017did\u016fm i \u0158ek\u016fm bydl\u00edc\u00edm v Efezu, a spadla b\u00e1ze\u0148 na n\u011b na v\u0161ecky. I oslaveno jest jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mnoz\u00ed pak z v\u011b\u0159\u00edc\u00edch p\u0159ich\u00e1zeli, vyzn\u00e1vaj\u00edce se a zjevuj\u00edce skutky sv\u00e9.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mnoz\u00ed tak\u00e9 z t\u011bch, kte\u0159\u00ed\u017e se s marn\u00fdmi um\u011bn\u00edmi ob\u00edrali, snes\u0161e knihy o t\u011bch v\u011bcech, sp\u00e1lili je p\u0159ede v\u0161emi; a po\u010det\u0161e cenu jejich, shledali toho pades\u00e1te tis\u00edc\u016f pen\u011bz.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Tak jest mocn\u011b rostlo slovo P\u00e1n\u011b a zmoc\u0148ovalo se.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A kdy\u017e se to v\u0161ecko dokonalo, ulo\u017eil Pavel v duchu sv\u00e9m, aby projda Macedonii a Achaii, \u0161el do Jeruzal\u00e9ma, \u0159ka: Kdy\u017e pobudu tam, mus\u00edm\u0165 tak\u00e9 i na \u0158\u00edm pohled\u011bti.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "I poslav dva z t\u011bch, jen\u017e mu p\u0159isluhovali, do Macedonie, Timotea a Erasta, s\u00e1m poz\u016fstal v Azii do \u010dasu.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Tedy stala se v ten \u010das nemal\u00e1 bou\u0159ka pro cestu Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Nebo zlatn\u00edk jeden, jm\u00e9nem Demetrius, kter\u00fd\u017e d\u011bl\u00e1val chr\u00e1my st\u0159\u00edbrn\u00e9 modly Di\u00e1ny, nemal\u00fd zisk p\u0159ivodil \u0159emesln\u00edk\u016fm.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kter\u00e9\u017e svolav, i ty, kte\u0159\u00ed\u017e byli k t\u011bm podobn\u00fdch v\u011bc\u00ed d\u011bln\u00edci, \u0159ekl jim: Mu\u017ei, v\u00edte, \u017ee z tohoto \u0159emesla jest \u017eivnost na\u0161e.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A vid\u00edte i sly\u0161\u00edte, \u017ee netoliko v Efezu, ale t\u00e9m\u011b\u0159 po v\u0161\u00ed Azii tento Pavel svedl a odvr\u00e1til velik\u00e9 mno\u017estv\u00ed lidu, prav\u011b: \u017de to nejsou bohov\u00e9, kte\u0159\u00ed\u017e jsou rukama ud\u011blan\u00ed.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A proto\u017e strach jest, netoliko aby se n\u00e1m v \u017eivnosti na\u0161\u00ed p\u0159\u00edtr\u017e nestala, ale tak\u00e9 i velik\u00e9 bohyn\u011b Di\u00e1ny chr\u00e1m aby za nic nebyl jm\u00edn, a aby nep\u0159i\u0161lo k zk\u00e1ze d\u016fstojenstv\u00ed jej\u00ed, kterou\u017eto v\u0161ecka Azia i v\u0161ecken sv\u011bta okr\u0161lek ct\u00ed.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "To usly\u0161av\u0161e a napln\u011bni jsouce hn\u011bvem, zk\u0159ikli \u0159kouce: Velik\u00e1 jest Di\u00e1na Efezsk\u00fdch.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "I napln\u011bno jest v\u0161ecko m\u011bsto rozbrojem, a valili se v\u0161ickni spolu na plac, pochopiv\u0161e G\u00e1ia a Aristarcha, Macedonsk\u00e9, tovary\u0161e cesty Pavlovy.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Pavlovi pak, kdy\u017e cht\u011bl j\u00edti k lidu, nedopustili u\u010dedln\u00edci.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ano i n\u011bkte\u0159\u00ed z p\u0159edn\u00edch mu\u017e\u016f Aziansk\u00fdch, kte\u0159\u00ed\u017e jemu p\u0159\u00e1li, poslav\u0161e k n\u011bmu, prosili ho, aby se ned\u00e1val do toho hluku.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A jedni tak, jin\u00ed jinak k\u0159i\u010deli; nebo byla obec zbou\u0159ena, a mnoz\u00ed nev\u011bd\u011bli, pro\u010d jsou se sb\u011bhli.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Z z\u00e1stupu pak n\u011bkte\u0159\u00ed Alexandra n\u011bjak\u00e9ho t\u00e1hli k mluven\u00ed, kter\u00e9ho\u017e i \u017did\u00e9 k tomu nutili. Alexander pak pokynuv rukou, cht\u011bl zpr\u00e1vu d\u00e1ti lidu.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Ale jak\u017e poznali, \u017ee jest \u017did, ihned se stal jednostejn\u00fd v\u0161ech hlas, jako za dv\u011b hodin\u011b volaj\u00edc\u00edch: Velik\u00e1 jest Di\u00e1na Efezsk\u00fdch.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "A kdy\u017e p\u00edsa\u0159 pokojil z\u00e1stup, \u0159ekl: Mu\u017ei Efez\u0161t\u00ed, i kdo\u017e z lid\u00ed jest, je\u0161to by nev\u011bd\u011bl, \u017ee m\u011bsto Efezsk\u00e9 slou\u017e\u00ed velik\u00e9 bohyni Di\u00e1n\u011b a od Jupitera spadl\u00e9mu obrazu?\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "A pon\u011bvad\u017e tomu odp\u00edr\u00e1no b\u00fdti nem\u016f\u017ee, slu\u0161n\u00e9 jest, abyste se upokojili a nic kvapn\u011b ne\u010dinili.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "P\u0159ivedli jste zajist\u00e9 lidi tyto, kte\u0159\u00ed\u017e nejsou ani svatokr\u00e1dce ani ruha\u010di bohyn\u011b va\u0161\u00ed.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Jestli\u017ee pak Demetrius a ti, kte\u0159\u00ed\u017e jsou s n\u00edm \u0159emesln\u00edci, maj\u00ed s k\u00fdm jakou p\u0159i, v\u0161ak b\u00fdv\u00e1 obecn\u00fd soud, a jsou k tomu kon\u0161el\u00e9. Necha\u0165 jedni druh\u00e9 vin\u00ed.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Pakli \u010deho jin\u00e9ho hled\u00e1te, i to\u0165 m\u016f\u017e v po\u0159\u00e1dn\u00e9m svol\u00e1n\u00ed obce skoncov\u00e1no b\u00fdti.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Nebo strach jest, abychom nedo\u0161li nesn\u00e1ze pro tu bou\u0159ku dne\u0161n\u00ed, pon\u011bvad\u017e \u017e\u00e1dn\u00e9 p\u0159\u00ed\u010diny nen\u00ed, kterou\u017e bychom mohli p\u0159edlo\u017eiti, pro\u010d jsme se tuto sb\u011bhli. A to pov\u011bd\u011bv, rozpustil lid.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": " \n"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": 20,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kdy\u017e pak p\u0159estala ta bou\u0159ka, povolav Pavel u\u010dedln\u00edk\u016f a po\u017eehnav jich, vy\u0161el odtud, aby se bral do Macedonie.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A kdy\u017e pro\u0161el krajiny ty, a napomenut\u00ed jim u\u010diniv mnoh\u00fdmi \u0159e\u010dmi, p\u0159i\u0161el do zem\u011b \u0158eck\u00e9,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "V kter\u00e9\u017eto pobyv za t\u0159i m\u011bs\u00edce, (kde\u017eto \u017did\u00e9 u\u010dinili jemu z\u00e1lohy,) kdy\u017e se m\u011bl plaviti do Syrie, um\u00ednil navr\u00e1titi se skrze Macedonii.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "I \u0161el s n\u00edm S\u00f3pater Beriensk\u00fd a\u017e do Azie, a z Tessalonicensk\u00fdch Aristarchus a Sekundus a G\u00e1ius Derbeus a Timoteus, z Aziansk\u00fdch pak Tychikus a Trofimus.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ti v\u0161ickni \u0161ed\u0161e nap\u0159ed, do\u010dkali n\u00e1s v Troad\u011b.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "My pak plavili jsme se po velikonoci z Filippis, a p\u0159i\u0161li jsme k nim do Troady v p\u011bti dnech, a tu jsme pobyli za sedm dn\u00ed.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Tedy prvn\u00ed den po sobot\u011b, kdy\u017e se u\u010dedln\u00edci se\u0161li k l\u00e1m\u00e1n\u00ed chleba, Pavel mluvil k nim, maje nazejt\u0159\u00ed j\u00edti pry\u010d, i prodlil \u0159e\u010d\u00ed a\u017e do p\u016flnoci.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A bylo mnoho sv\u011btel tu na t\u00e9 s\u00edni, kde\u017e byli shrom\u00e1\u017ed\u011bni.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Jeden pak ml\u00e1denec, jm\u00e9nem Eutychus, sed\u011b na okn\u011b, jsa obt\u00ed\u017een hlubok\u00fdm snem, kdy\u017e tak dlouho Pavel k\u00e1zal, sp\u011b, spadl s t\u0159et\u00edho poneb\u00ed dol\u016f, a vzat jest mrtv\u00fd.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "I sstoupiv dol\u016f Pavel, zpolehl na n\u011bj, a objav jej, \u0159ekl: Nermu\u0165te\u017e se, v\u0161ak du\u0161e jeho v n\u011bm jest.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A vstoupiv zase na s\u00ed\u0148, l\u00e1mal chl\u00e9b a jedl, a k\u00e1z\u00e1n\u00ed jim u\u010diniv dlouho a\u017e do svit\u00e1n\u00ed, tak od\u0161el pry\u010d.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "I p\u0159ivedli toho ml\u00e1dence \u017eiv\u00e9ho, a byli nad t\u00edm velice pot\u011b\u0161eni.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "My pak vstoupiv\u0161e na lod\u00ed, plavili jsme se do Asson, odtud maj\u00edce k sob\u011b vz\u00edti Pavla; neb jest byl tak poru\u010dil, maje s\u00e1m j\u00edti po zemi.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A kdy\u017e se k n\u00e1m p\u0159ipojil v Asson, vzav\u0161e jej, p\u0159ijeli jsme do Mityl\u00e9nu.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A odtud plav\u00edce se, druh\u00fd den byli jsme proti Chium, a t\u0159et\u00edho dne p\u0159istavili jsme b\u00e1rku k S\u00e1mu, a pobyv\u0161e v Trogyll\u00ed, nazejt\u0159\u00ed p\u0159i\u0161li jsme do Mil\u00e9tu.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Nebo Pavel byl um\u00ednil pominouti Efez, aby se neme\u0161kal v Azii; nebo posp\u00edchal, by mo\u017en\u00e9 bylo, aby byl o letnic\u00edch v Jeruzal\u00e9m\u011b.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Tedy z Mil\u00e9tu poslav do Efezu, povolal k sob\u011b star\u0161\u00edch c\u00edrkve.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kte\u0159\u00ed\u017eto kdy\u017e p\u0159i\u0161li k n\u011bmu, \u0159ekl jim: Vy v\u00edte od prvn\u00edho dne, v kter\u00fd\u017eto p\u0159i\u0161el jsem do Azie, kterak jsem po v\u0161ecken ten \u010das s v\u00e1mi byl,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Slou\u017ee P\u00e1nu se v\u0161\u00ed pokorou i s mnoh\u00fdmi slzami a poku\u0161en\u00edmi, kter\u00e1\u017e na mne p\u0159ich\u00e1zela z \u00faklad\u016f \u017didovsk\u00fdch.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Kterak jsem ni\u010deho\u017e nepominul, co\u017e by v\u00e1m u\u017eite\u010dn\u00e9ho bylo, abych v\u00e1m toho neozn\u00e1mil, ale u\u010dil jsem v\u00e1s v\u016fbec zjevn\u011b i po dom\u00edch,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Sv\u011bdectv\u00ed vyd\u00e1vaje i \u017did\u016fm i \u0158ek\u016fm o pok\u00e1n\u00ed k Bohu a o v\u00ed\u0159e v P\u00e1na na\u0161eho Je\u017e\u00ed\u0161e Krista.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A aj, nyn\u00ed j\u00e1 sev\u0159\u00edn jsa duchem, beru se do Jeruzal\u00e9ma, nev\u011bda, co mi se v n\u011bm m\u00e1 st\u00e1ti,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ne\u017e \u017ee Duch svat\u00fd po m\u011bstech, kudy\u017e jsem \u0161el, osv\u011bd\u010duje mi, prav\u011b, \u017ee v\u011bzen\u00ed a sou\u017een\u00ed mne o\u010dek\u00e1vaj\u00ed.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "V\u0161ak j\u00e1 nic na to nedb\u00e1m, ani\u017e jest mi tak drah\u00e1 du\u0161e m\u00e1, jen abych b\u011bh sv\u016fj s radost\u00ed vykonal a p\u0159isluhov\u00e1n\u00ed, kter\u00e9\u017e jsem p\u0159ijal od P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e, k osv\u011bd\u010dov\u00e1n\u00ed evangelium milosti Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A aj, j\u00e1 nyn\u00ed v\u00edm, \u017ee ji\u017e v\u00edce neuz\u0159\u00edte tv\u00e1\u0159i m\u00e9 vy v\u0161ickni, mezi kter\u00fdmi\u017e jsem chodil, k\u00e1\u017ee o kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00edm.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Proto\u017e osv\u011bd\u010duji\u0165 v\u00e1m dne\u0161n\u00ed den, \u017ee\u0165 jsem \u010dist od krve v\u0161ech.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Neb\u0165 jsem neobme\u0161kal zv\u011bstovati v\u00e1m v\u0161elik\u00e9 rady Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Bu\u010fte\u017e tedy sebe pilni i v\u0161eho st\u00e1da, v n\u011bm\u017eto Duch svat\u00fd ustanovil v\u00e1s biskupy, abyste p\u00e1sli c\u00edrkev Bo\u017e\u00ed, kter\u00e9\u017e sob\u011b dobyl svou vlastn\u00ed krv\u00ed.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Nebo j\u00e1 to jistotn\u011b v\u00edm, \u017ee po m\u00e9m odjit\u00ed vejdou mezi v\u00e1s vlci hltav\u00ed, kte\u0159\u00ed\u017e nebudou odpou\u0161t\u011bti st\u00e1du.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A z v\u00e1s sam\u00fdch povstanou mu\u017ei, jen\u017e budou mluviti p\u0159evr\u00e1cen\u00e9 v\u011bci, aby obr\u00e1tili u\u010dedln\u00edky po sob\u011b.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Proto\u017e bd\u011bte, v pam\u011bti maj\u00edce, \u017ee jsem po t\u0159i l\u00e9ta nep\u0159est\u00e1val dnem i noc\u00ed s pl\u00e1\u010dem napom\u00ednati jednoho ka\u017ed\u00e9ho z v\u00e1s.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A ji\u017e nyn\u00ed, brat\u0159\u00ed, porou\u010d\u00edm v\u00e1s Bohu a slovu milosti jeho, kter\u00fd\u017eto mocen jest vzd\u011blati v\u00e1s, a d\u00e1ti v\u00e1m d\u011bdictv\u00ed mezi v\u0161emi posv\u011bcen\u00fdmi.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "St\u0159\u00edbra nebo zlata neb roucha ne\u017e\u00e1dal jsem od \u017e\u00e1dn\u00e9ho.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "N\u00fdbr\u017e sami v\u00edte, \u017ee toho, \u010deho\u017e mi kdy pot\u0159eb\u00ed bylo, i t\u011bm, kte\u0159\u00ed\u017e jsou se mnou, dob\u00fdvaly ruce tyto.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "V\u0161e uk\u00e1zal jsem v\u00e1m, \u017ee tak pracuj\u00edce, mus\u00edme sn\u00e1\u0161eti mdl\u00e9, a pamatovati na slova P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e; neb\u0165 on \u0159ekl: Blahoslaven\u011bji jest d\u00e1ti ne\u017eli br\u00e1ti.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "A to pov\u011bd\u011bv, klekna na kolena sv\u00e1, modlil se s nimi se v\u0161emi.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "I stal se pl\u00e1\u010d velik\u00fd ode v\u0161ech, a padaj\u00edce na hrdlo Pavlovo, l\u00edbali jej,\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Rmout\u00edce se nejv\u00edce nad t\u00edm slovem, kter\u00e9\u017e \u0159ekl, \u017ee by ji\u017e v\u00edce nem\u011bli tv\u00e1\u0159i jeho vid\u011bti. I provodili jej a\u017e k lod\u00ed.\n"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": 21,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme se pak plavili, rozlou\u010div\u0161e se s nimi, p\u0159\u00edm\u00fdm b\u011bhem p\u0159ijeli jsme do Koum, a druh\u00fd den do R\u00f3du, a odtud do Patary.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "I nalez\u0161e tu lod\u00ed, kter\u00e1\u017e m\u011bla plouti do Fenicen, a vstoupiv\u0161e na ni, plavili jsme se.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A kdy\u017e se n\u00e1m po\u010dal ukazovati Cyprus, nechav\u0161e ho na lev\u00e9 stran\u011b, plavili jsme se do Syrie, a p\u0159iplavili jsme se do T\u00fdru; nebo tu m\u011bli slo\u017eiti n\u00e1klad z lod\u00ed.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A nalez\u0161e tu u\u010dedln\u00edky, pobyli jsme tam za sedm dn\u00ed, kte\u0159\u00ed\u017eto pravili Pavlovi skrze Ducha svat\u00e9ho, aby nechodil do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A kdy\u017e jsme my vyplnili ty dni, vy\u0161ed\u0161e, brali jsme se pry\u010d, a sprovodili n\u00e1s v\u0161ickni s \u017eenami i s d\u011btmi a\u017e za m\u011bsto. A poklek\u0161e na kolena na b\u0159ehu, pomodlili jsme se.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A kdy\u017e jsme se vespolek roz\u017eehnali, vstoupili jsme na lod\u00ed, a oni se vr\u00e1tili dom\u016f.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "My pak p\u0159eplaviv\u0161e se od T\u00fdru, dostali jsme se a\u017e do Ptolemaidy, a pozdraviv\u0161e tu brat\u0159\u00ed, pobyli jsme u nich jeden den.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A nazejt\u0159\u00ed vy\u0161ed\u0161e Pavel a my, jen\u017e jsme s n\u00edm byli, p\u0159i\u0161li jsme do Cesaree, a v\u0161ed\u0161e do domu Filipa evangelisty, (kter\u00fd\u017e byl jeden z on\u011bch sedmi,) pobyli jsme u n\u011bho.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A ten m\u011bl \u010dty\u0159i dcery panny, prorokyn\u011b.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A kdy\u017e jsme tu pobyli za drahn\u011b dn\u00ed, p\u0159i\u0161el prorok n\u011bjak\u00fd z Judstva, jm\u00e9nem Agabus.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ten kdy\u017e k n\u00e1m p\u0159i\u0161el, vzal p\u00e1s Pavl\u016fv, a sv\u00e1zav sob\u011b ruce i nohy, \u0159ekl: Toto\u0165 prav\u00ed Duch svat\u00fd: Mu\u017ee toho, jeho\u017e jest p\u00e1s tento, tak sv\u00e1\u017e\u00ed \u017did\u00e9 v Jeruzal\u00e9m\u011b a vydad\u00ed v ruce pohan\u016fm.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A jak\u017e jsme to usly\u0161eli, prosili jsme ho i my i ti, kte\u0159\u00ed\u017e byli v tom m\u00edst\u011b, aby nechodil do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Tedy odpov\u011bd\u011bl Pavel: I co \u010din\u00edte, pla\u010d\u00edce a tr\u00e1p\u00edce srdce m\u00e9? V\u0161ak j\u00e1 netoliko sv\u00e1z\u00e1n b\u00fdti, ale i um\u0159\u00edti hotov jsem v Jeruzal\u00e9m\u011b pro jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A kdy\u017e necht\u011bl povoliti, dali jsme tomu pokoj, \u0159kouce: Sta\u0148 se v\u016fle P\u00e1n\u011b.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Po t\u011bch pak dnech p\u0159ipraviv\u0161e se, brali jsme se do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A \u0161li s n\u00e1mi i u\u010dedln\u00edci n\u011bkte\u0159\u00ed z Cesaree, vedouce s sebou n\u011bjak\u00e9ho Mn\u00e1zona z Cypru, star\u00e9ho u\u010dedln\u00edka, u n\u011bho\u017e bychom hospodu m\u011bli.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A kdy\u017e jsme p\u0159i\u0161li do Jeruzal\u00e9ma, vd\u011b\u010dn\u011b n\u00e1s p\u0159ijali brat\u0159\u00ed.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Druh\u00e9ho pak dne v\u0161el Pavel s n\u00e1mi k Jakubovi, a tu se byli v\u0161ickni star\u0161\u00ed se\u0161li.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Jich\u017eto pozdraviv, vypravoval jim v\u0161ecko, co\u017e B\u016fh skrze slu\u017ebu jeho \u010dinil mezi pohany.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A oni sly\u0161av\u0161e to, velebili P\u00e1na, a \u0159ekli jemu: Vid\u00ed\u0161, brat\u0159e, kterak jest mnoho tis\u00edc\u016f \u017did\u016f v\u011b\u0159\u00edc\u00edch, a ti v\u0161ickni jsou horliv\u00ed milovn\u00edci Z\u00e1kona.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ale o tob\u011b\u0165 maj\u00ed zpr\u00e1vu, \u017ee bys ty vedl od Z\u00e1kona Moj\u017e\u00ed\u0161ova v\u0161ecky ty \u017didy, kte\u0159\u00ed\u017e jsou mezi pohany, prav\u011b, \u017ee nemaj\u00ed ob\u0159ezovati syn\u016f sv\u00fdch, ani zachov\u00e1vati oby\u010dej\u016f Z\u00e1kona.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Co\u017e tedy \u010diniti? Mus\u00ed\u0165 zajist\u00e9 shrom\u00e1\u017ed\u011bno b\u00fdti v\u0161ecko mno\u017estv\u00ed, nebo\u0165 usly\u0161\u00ed o tob\u011b, \u017ee jsi p\u0159i\u0161el.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "U\u010dini\u017e tedy toto, co\u017e\u0165 pov\u00edme: M\u00e1me\u0165 tu \u010dty\u0159i mu\u017ee, kte\u0159\u00ed\u017e maj\u00ed slib na sob\u011b.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ty p\u0159ijma k sob\u011b, posv\u011b\u0165 se s nimi, i n\u00e1klad u\u010di\u0148 s nimi, aby oholili hlavy sv\u00e9. A tak\u0165 zv\u011bd\u00ed v\u0161ickni, \u017ee to, co\u017e sly\u0161eli o tob\u011b, nic nen\u00ed, ale \u017ee i s\u00e1m ty chod\u00ed\u0161, ost\u0159\u00edhaje Z\u00e1kona.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Z strany pak t\u011bch, kte\u0159\u00ed\u017e z pohan\u016f uv\u011b\u0159ili, my jsme psali, usoudiv\u0161e, aby tohoto ni\u010deho ne\u0161et\u0159ili, toliko aby se varovali modl\u00e1m ob\u011btovan\u00e9ho, a krve, a ud\u00e1ven\u00e9ho, a smilstva.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Tedy Pavel, p\u0159ijav k sob\u011b ty mu\u017ee, na druh\u00fd den posv\u011btiv se s nimi, v\u0161el do chr\u00e1mu, a vypravoval o vypln\u011bn\u00ed dn\u00ed toho posv\u011bcen\u00ed, a\u017e i ob\u011btov\u00e1na jest ob\u011bt za jednoho ka\u017ed\u00e9ho z nich.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A kdy\u017e se vyplniti m\u011blo dn\u00ed sedm, \u017did\u00e9 n\u011bkte\u0159\u00ed z Azie, uz\u0159ev\u0161e jej v chr\u00e1m\u011b, zbou\u0159ili v\u0161ecken lid a vzt\u00e1hli na\u0148 ruce,\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "K\u0159i\u010d\u00edce: Mu\u017ei Izrael\u0161t\u00ed, pomozte! Toto\u0165 jest ten \u010dlov\u011bk, kter\u00fd\u017e proti lidu i Z\u00e1konu i m\u00edstu tomuto v\u0161ecky v\u0161udy u\u010d\u00ed, a k tomu i pohany uvedl do chr\u00e1mu, a poskvrnil svat\u00e9ho tohoto m\u00edsta.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Nebo byli vid\u011bli prve Trofima Efezsk\u00e9ho s n\u00edm v m\u011bst\u011b, kter\u00e9ho\u017e domn\u00edvali se, \u017ee by Pavel do chr\u00e1mu uvedl.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Tak\u017e se zbou\u0159ilo v\u0161ecko m\u011bsto, a sb\u011bhli se lid\u00e9, a uchopiv\u0161e Pavla, t\u00e1hli jej ven z chr\u00e1mu. A hned zav\u0159\u00edny jsou dve\u0159e.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A kdy\u017e jej cht\u011bli zamordovati, pov\u011bd\u00edno hejtmanu vojska, \u017ee se bou\u0159\u00ed v\u0161ecken Jeruzal\u00e9m.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Kter\u00fd\u017eto hned pojav s sebou \u017eoldn\u00e9\u0159e a setn\u00edky, p\u0159ib\u011bhl na n\u011b. A oni uz\u0159ev\u0161e hejtmana a \u017eoldn\u00e9\u0159e, p\u0159estali b\u00edti Pavla.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Tedy p\u0159istoupiv hejtman, dos\u00e1hl ho, a rozk\u00e1zal jej sv\u00e1zati dv\u011bma \u0159et\u011bzy, a ptal se, kdo jest a co u\u010dinil.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "V z\u00e1stupu pak jedni tak, jin\u00ed jinak k\u0159i\u010deli. A nemoha nic jist\u00e9ho zv\u011bd\u011bti pro hluk, rozk\u00e1zal jej v\u00e9sti do vojska.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "A kdy\u017e p\u0159i\u0161el k stup\u0148\u016fm, nahodilo se, \u017ee nesen byl od \u017eoldn\u00e9\u0159\u016f pro n\u00e1sil\u00e9 lidu.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Nebo \u0161lo za n\u00edm mno\u017estv\u00ed lidu, k\u0159i\u010d\u00edce: Zahla\u010f jej!\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "A kdy\u017e m\u011bl ji\u017e uveden b\u00fdti do vojska Pavel, \u0159ekl hejtmanu: Mohu-li co promluviti k tob\u011b? Kter\u00fd\u017e \u0159ekl: Um\u00ed\u0161 \u0158ecky?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Nejsi-li\u017e ty ten Egyptsk\u00fd, kter\u00fd\u017e jsi p\u0159ed t\u011bmito dny byl bou\u0159ku u\u010dinil, a vyvedls na pou\u0161\u0165 \u010dty\u0159i tis\u00edce lotr\u016f?\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "I \u0159ekl Pavel: J\u00e1\u0165 jsem \u010dlov\u011bk \u017did Tarsensk\u00fd, neposledn\u00edho m\u011bsta Cilick\u00e9 zem\u011b obyvatel; proto\u017e pros\u00edm tebe, dopus\u0165 mi promluviti k lidu.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "A kdy\u017e mu on dopustil, Pavel stoje na stupn\u00edch, pokynul rukou na lid. A kdy\u017e se velik\u00e9 ml\u010den\u00ed stalo, mluvil k nim \u017didovsky, \u0159ka:\n"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": 22,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mu\u017ei brat\u0159\u00ed a otcov\u00e9, poslechn\u011bte t\u00e9to m\u00e9 omluvy, kterou\u017e v\u00e1m nyn\u00ed p\u0159edlo\u017e\u00edm.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "(Usly\u0161ev\u0161e pak, \u017ee by k nim mluvil \u017didovsk\u00fdm jazykem, t\u00edm rad\u011bji ml\u010deli.) I \u0159ekl:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "J\u00e1 zajist\u00e9 jsem mu\u017e \u017did, narozen\u00fd v Tarsu m\u011bst\u011b Cilick\u00e9m, ale vychov\u00e1n jsem v tomto m\u011bst\u011b u noh Gamalielov\u00fdch, vyu\u010den\u00fd s pilnost\u00ed podle Z\u00e1kona otcovsk\u00e9ho, horliv\u00fd milovn\u00edk Boha, jako\u017e i vy v\u0161ickni podnes jste.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Kter\u00fd\u017e jsem se t\u00e9to cest\u011b protivil a\u017e k smrti, svazuje a d\u00e1vaje do \u017eal\u00e1\u0159e i mu\u017ee i \u017eeny,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Jako\u017e i nejvy\u0161\u0161\u00ed kn\u011bz sv\u011bdek mi toho jest, i v\u0161ickni star\u0161\u00ed. Od nich\u017e i listy k brat\u0159\u00edm vzav, \u0161el jsem do Dama\u0161ku, abych i ty, kte\u0159\u00ed\u017e tam byli, sv\u00e1zan\u00e9 p\u0159ivedl do Jeruzal\u00e9ma, aby byli tr\u00e1peni.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "I stalo se, kdy\u017e jsem se bral cestou a p\u0159ibli\u017eoval k Dama\u0161ku, okolo poledne, \u017ee pojednou rychle s nebe obkl\u00ed\u010dilo mne sv\u011btlo velik\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "I padl jsem na zem, a sly\u0161el jsem hlas, an mi d\u00ed: Saule, Saule, pro\u010d mi se protiv\u00ed\u0161?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A j\u00e1 odpov\u011bd\u011bl jsem: Kdo jsi, Pane? I \u0159ekl ke mn\u011b: J\u00e1\u0165 jsem Je\u017e\u00ed\u0161 Nazaretsk\u00fd, kter\u00e9mu\u017e ty se protiv\u00ed\u0161.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ti pak, kte\u0159\u00ed\u017e se mnou byli, sv\u011btlo zajist\u00e9 vid\u011bli a p\u0159estra\u0161eni jsou, ale hlasu toho, kter\u00fd\u017e se mnou mluvil, nesly\u0161eli.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "I \u0159ekl jsem: Pane, co\u017e m\u00e1m \u010diniti? A P\u00e1n \u0159ekl ke mn\u011b: Vstana, jdi\u017e do Dama\u0161ku, a tu\u0165 tob\u011b bude pov\u011bd\u00edno v\u0161ecko, co\u017e jest ulo\u017eeno, abys ty \u010dinil.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A \u017ee jsem byl oslnul pro jasnost sv\u011btla toho, za ruce jsa veden od t\u011bch, kte\u0159\u00ed\u017e se mnou byli, p\u0159i\u0161el jsem do Dama\u0161ku.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Anani\u00e1\u0161 pak n\u011bjak\u00fd, mu\u017e pobo\u017en\u00fd podle z\u00e1kona, sv\u011bdectv\u00ed maje ode v\u0161ech p\u0159eb\u00fdvaj\u00edc\u00edch v Dama\u0161ku \u017did\u016f,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "P\u0159i\u0161el ke mn\u011b, a stoje, \u0159ekl mi: Saule, brat\u0159e, prohl\u00e9dni. A j\u00e1 hned v tu hodinu pohled\u011bl jsem na n\u011bj.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "I \u0159ekl mi: B\u016fh otc\u016f na\u0161ich vyvolil t\u011b, abys poznal v\u016fli jeho, a uz\u0159el Spravedliv\u00e9ho tohoto, a abys sly\u0161el hlas z \u00fast jeho.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Nebo sv\u011bdkem jemu bude\u0161 u v\u0161ech lid\u00ed t\u011bch v\u011bc\u00ed, kter\u00e9\u017e jsi vid\u011bl a sly\u0161el.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A proto\u017e nyn\u00ed co prodl\u00e9v\u00e1\u0161? Vstana, pok\u0159ti se, a obmej h\u0159\u00edchy sv\u00e9, vz\u00fdvaje jm\u00e9no P\u00e1n\u011b.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Stalo se pak, kdy\u017e jsem se navr\u00e1til do Jeruzal\u00e9ma a modlil jsem se v chr\u00e1m\u011b, \u017ee jsem byl u vytr\u017een\u00ed mysli.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "I vid\u011bl jsem jej, an d\u00ed ke mn\u011b: Posp\u011b\u0161 a vyjdi rychle z Jeruzal\u00e9ma, nebo\u0165 nep\u0159ijmou sv\u011bdectv\u00ed tv\u00e9ho o mn\u011b.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A j\u00e1 \u0159ekl jsem: Pane, oni\u0165 v\u011bd\u00ed, \u017ee jsem j\u00e1 do \u017eal\u00e1\u0159e d\u00e1val a bil jsem v \u0161kol\u00e1ch ty, kte\u0159\u00ed\u017e v\u011b\u0159ili v tebe.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A kdy\u017e vyl\u00e9vali krev \u0160t\u011bp\u00e1na, sv\u011bdka tv\u00e9ho, j\u00e1 tak\u00e9 jsem tu st\u00e1l, a p\u0159ivolil jsem k usmrcen\u00ed jeho, a ost\u0159\u00edhal jsem roucha t\u011bch, kte\u0159\u00ed\u017e jej mordovali.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A P\u00e1n \u0159ekl ke mn\u011b: Jdi, nebo\u0165 j\u00e1 ku pohan\u016fm daleko po\u0161li tebe.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "I poslouchali ho a\u017e do toho slova. A tu hned pozdvihli hlasu sv\u00e9ho, \u0159kouce: Zahla\u010f z zem\u011b takov\u00e9ho, nebo\u0165 neslu\u0161\u00ed jemu \u017eivu b\u00fdti.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A kdy\u017e oni k\u0159i\u010deli, a metali s sebe roucha, a prachem h\u00e1zeli v pov\u011bt\u0159\u00ed,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Rozk\u00e1zal jej hejtman uv\u00e9sti do vojska, a k\u00e1zal jej bi\u010di mrskati, aby zv\u011bd\u011bl, pro kterou p\u0159\u00ed\u010dinu na n\u011bj tak k\u0159i\u010d\u00ed.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A kdy\u017e jej sv\u00e1zali \u0159emen\u00edm, \u0159ekl Pavel setn\u00edkovi, jen\u017e tu st\u00e1l: Slu\u0161\u00ed-li\u017e v\u00e1m \u010dlov\u011bka \u0158\u00edmana a neodsouzen\u00e9ho mrskati?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "To usly\u0161av setn\u00edk, p\u0159istoup\u011b k hejtmanu, pov\u011bd\u011bl jemu, \u0159ka: Viz, co chce\u0161 \u010diniti; nebo \u010dlov\u011bk tento jest \u0158\u00edman.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A p\u0159istoupiv hejtman, \u0159ekl mu: Pov\u011bz mi, jsi-li ty \u0158\u00edman? A on \u0159ekl: A j\u00e1 jsem.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "I odpov\u011bd\u011bl hejtman: J\u00e1 jsem za velik\u00e9 pen\u00edze toho m\u011b\u0161\u0165anstv\u00ed dos\u00e1hl. Pavel pak \u0159ekl: Ale j\u00e1 jsem se i narodil \u0158\u00edman.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Tedy ihned odstoupili od n\u011bho ti, kte\u0159\u00ed\u017e jej m\u011bli tr\u00e1piti. Ano i hejtman b\u00e1l se, kdy\u017e zv\u011bd\u011bl, \u017ee jest \u0158\u00edman, a \u017ee jej byl k\u00e1zal sv\u00e1zati.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Nazejt\u0159\u00ed pak, cht\u011bje zv\u011bd\u011bti jistotu, z \u010deho by jej vinili \u017did\u00e9, propustil jej z pout, a rozk\u00e1zal, aby se se\u0161li p\u0159edn\u00ed kn\u011b\u017e\u00ed i v\u0161ecka rada jejich. I vyvedl Pavla, a postavil ho p\u0159ed nimi.\n"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": 23,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Tedy Pavel, pohled\u011bv piln\u011b na to shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed, \u0159ekl: Mu\u017ei brat\u0159\u00ed, j\u00e1 v\u0161elijak s dobr\u00fdm sv\u011bdom\u00edm slou\u017eil jsem Bohu a\u017e do dne\u0161n\u00edho dne.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tedy nejvy\u0161\u0161\u00ed kn\u011bz Anani\u00e1\u0161 k\u00e1zal t\u011bm, kte\u0159\u00ed\u017e tu st\u00e1li, aby jej bili v \u00fasta.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Pavel pak \u0159ekl jemu: Bude\u0165 tebe b\u00edti B\u016fh, st\u011bno zb\u00edlen\u00e1. A ty sed\u00ed\u0161, soud\u011b mne vedle Z\u00e1kona, a proti Z\u00e1konu vel\u00ed\u0161 mne b\u00edti.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A n\u011bkte\u0159\u00ed stoj\u00edce tu \u0159ekli: Nejvy\u0161\u0161\u00edmu kn\u011bzi Bo\u017e\u00edmu zlo\u0159e\u010d\u00ed\u0161?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "I \u0159ekl Pavel: Nev\u011bd\u011bl\u0165 jsem, brat\u0159\u00ed, by\u0165 nejvy\u0161\u0161\u00edm kn\u011bzem byl; ps\u00e1no\u0165 jest zajist\u00e9: Kn\u00ed\u017eeti lidu sv\u00e9ho nebude\u0161 zlo\u0159e\u010diti.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A v\u011bda Pavel, \u017ee tu byla jedna strana saduce\u016f a druh\u00e1 farize\u016f, zvolal v rad\u011b: Mu\u017ei brat\u0159\u00ed, j\u00e1 jsem farizeus, syn farize\u016fv; pro nad\u011bji a z mrtv\u00fdch vst\u00e1n\u00ed j\u00e1 tuto k soudu stoj\u00edm.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A kdy\u017e on to promluvil, stal se rozbroj mezi farizei a saducei, a rozdvojilo se mno\u017estv\u00ed.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Nebo saduceov\u00e9 tak prav\u00ed, \u017ee nen\u00ed vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed, ani and\u011bla, ani ducha, ale farizeov\u00e9 ob\u00e9 to vyzn\u00e1vaj\u00ed.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "I stal se k\u0159ik velik\u00fd. A povstav\u0161e u\u010ditel\u00e9 strany farizejsk\u00e9, zast\u00e1vali ho, \u0159kouce: Nic jsme zl\u00e9ho nenalezli na tomto \u010dlov\u011bku; proto\u017e bu\u010f \u017ee mluvil jemu duch neb and\u011bl, nebojujme s Bohem.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A kdy\u017e velik\u00fd rozbroj vznikl, ob\u00e1vaje se hejtman, aby Pavel nebyl od nich roztrh\u00e1n, rozk\u00e1zal \u017eoldn\u00e9\u0159\u016fm sj\u00edti dol\u016f a vychv\u00e1titi ho z prost\u0159edku jejich a v\u00e9sti do vojska.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "V druhou pak noc uk\u00e1zav se jemu P\u00e1n, \u0159ekl: Budi\u017e st\u00e1l\u00fd, Pavle; nebo jako\u017e jsi sv\u011bd\u010dil o mn\u011b v Jeruzal\u00e9m\u011b, tak mus\u00ed\u0161 sv\u011bd\u010diti i v \u0158\u00edm\u011b.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A kdy\u017e byl den, s\u0161ed\u0161e se n\u011bkte\u0159\u00ed z \u017did\u016f, zap\u0159is\u00e1hli se s klatbou, \u0159kouce, \u017ee nebudou j\u00edsti ani p\u00edti, a\u017e zabij\u00ed Pavla.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A bylo jich v\u00edce ne\u017e \u010dty\u0159idceti, kte\u0159\u00ed\u017e se byli tak spikli.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kte\u0159\u00ed\u017eto p\u0159istoupiv\u0161e k p\u0159edn\u00edm kn\u011b\u017e\u00edm a k star\u0161\u00edm, \u0159ekli: Proklet\u00edm prokleli jsme se, \u017ee neokus\u00edme ni\u010deho\u017e, dokud\u017e nezabijeme Pavla.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Proto\u017e vy nyn\u00ed dejte v\u011bd\u011bti hejtmanu, z jednostejn\u00e9ho v\u0161\u00ed rady svolen\u00ed, aby jej z\u00edtra k v\u00e1m p\u0159ivedl, jako byste n\u011bco jist\u0161\u00edho cht\u011bli zv\u011bd\u011bti o jeho v\u011bcech; my pak, prve ne\u017eli\u0165 se k v\u00e1m p\u0159ibl\u00ed\u017e\u00ed, hotovi jsme jej zab\u00edti.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Sly\u0161ev pak o t\u011bch \u00fakladech, syn sestry Pavlovy od\u0161el, a v\u0161el do vojska a pov\u011bd\u011bl Pavlovi.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Tedy zavolav Pavel k sob\u011b jednoho z setn\u00edk\u016f, \u0159ekl: Dove\u010f ml\u00e1dence tohoto k hejtmanu; nebo\u0165 m\u00e1 jemu n\u011bco pov\u011bd\u00edti.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A on pojav jej, vedl k hejtmanu a \u0159ekl jemu: V\u011bze\u0148 Pavel zavolav mne, prosil, abych tohoto ml\u00e1dence p\u0159ivedl k tob\u011b, \u017ee by m\u011bl n\u011bco mluvit s tebou.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "I vzav jej hejtman za ruku jeho, a odstoupiv s n\u00edm soukrom\u00ed, ot\u00e1zal se ho: Co jest to, je\u0161to mi m\u00e1\u0161 ozn\u00e1miti?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Tedy on \u0159ekl: \u017de jsou \u017did\u00e9 ulo\u017eili prositi tebe, abys k nim z\u00edtra do rady uvedl Pavla, jako by n\u011bco jist\u0161\u00edho cht\u011bli vyzv\u011bd\u011bti o n\u011bm.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ale ty nepovoluj jim; nebo\u0165 \u00faklady \u010din\u00ed jemu v\u00edce ne\u017e \u010dty\u0159idceti mu\u017e\u016f z nich, kte\u0159\u00ed\u017e se zap\u0159is\u00e1hli s klatbou, \u017ee nebudou ani j\u00edsti, ani p\u00edti, a\u017e jej zabij\u00ed. A ji\u017e\u0165 jsou hotovi, \u010dekaj\u00edce na odpov\u011bd od tebe.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Tedy hejtman propustil toho ml\u00e1dence, p\u0159ik\u00e1zav: Abys \u017e\u00e1dn\u00e9mu nepravil, \u017ees mi to ozn\u00e1mil.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A zavolav dvou setn\u00edk\u016f, \u0159ekl jim: P\u0159ipravte \u017eoldn\u00e9\u0159\u016f dv\u011b st\u011b, aby \u0161li a\u017e do Cesaree, a jezdc\u016f sedmdes\u00e1te, a drabant\u016f dv\u011b st\u011b k t\u0159et\u00ed hodin\u011b na noc.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "I hovada p\u0159ive\u010fte, aby vsad\u00edce na n\u011b Pavla, ve zdrav\u00ed jej dovedli k Felixovi vlada\u0159i;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Napsav jemu tak\u00e9 i list v tento rozum:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Klaudius Lyzi\u00e1\u0161 v\u00fdborn\u00e9mu vlada\u0159i Felixovi vzkazuje pozdraven\u00ed.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mu\u017ee tohoto jav\u0161e \u017did\u00e9, hned zamordovati m\u011bli. Kter\u00e9ho\u017eto j\u00e1, p\u0159isp\u011bv s houfem \u017eoldn\u00e9\u0159\u016f, vyd\u0159el jsem, zv\u011bd\u011bv, \u017ee jest \u0158\u00edman.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A cht\u011bje zv\u011bd\u011bti, z \u010deho by jej vinili, uvedl jsem ho do rady jejich.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "I shledal jsem, \u017ee na n\u011bj \u017ealuj\u00ed o n\u011bjak\u00e9 ot\u00e1zky Z\u00e1kona jejich a \u017ee nem\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00e9 viny, pro kterou\u017e by byl hoden smrti neb v\u011bzen\u00ed.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A kdy\u017e mi pov\u011bd\u00edno o \u00fakladech, kter\u00e9\u017e jsou o n\u011bm skl\u00e1dali \u017did\u00e9, ihned jsem jej poslal k tob\u011b, p\u0159ik\u00e1zav tak\u00e9 i \u017ealobn\u00edk\u016fm jeho, aby, co\u017e maj\u00ed proti n\u011bmu, ozn\u00e1mili p\u0159ed tebou. M\u011bj se dob\u0159e.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Tedy \u017eoldn\u00e9\u0159i, jak\u017e jim poru\u010deno bylo, pojav\u0161e Pavla, p\u0159ivedli jej v noci do Antipatridy.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A nazejt\u0159\u00ed, nechav\u0161e j\u00edzdn\u00fdch, aby s n\u00edm jeli, vr\u00e1tili se do vojska.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Oni pak p\u0159ijev\u0161e do Cesaree, dali list vlada\u0159i, a Pavla tak\u00e9 postavili p\u0159ed n\u00edm.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A p\u0159e\u010dta list vlada\u0159, i ot\u00e1zal se ho, z kter\u00e9 by krajiny byl. A zv\u011bd\u011bv, \u017ee jest z Cilicie,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u0158ekl: Budu t\u011b sly\u0161eti, kdy\u017e tvoji \u017ealobn\u00edci tak\u00e9 p\u0159ijdou. I rozk\u00e1zal ho ost\u0159\u00edhati v dom\u011b Herodesov\u011b.\n"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": 24,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Po p\u011bti pak dnech sstoupil nejvy\u0161\u0161\u00ed kn\u011bz Anani\u00e1\u0161 s star\u0161\u00edmi a s n\u011bjak\u00fdm Tertullem \u0159e\u010dn\u00edkem; kte\u0159\u00ed\u017eto postavili se p\u0159ed vlada\u0159em proti Pavlovi.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A kdy\u017e povol\u00e1n byl, po\u010dal na\u0148 \u017ealovati Tertullus, \u0159ka:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Kterak mnoh\u00fd pokoj zp\u016fsoben jest n\u00e1m skrze tebe a mnoh\u00e9 v\u011bci v tomto n\u00e1rodu v\u00fdborn\u011b se d\u011bj\u00ed skrze tvou opatrnost, to my i v\u0161elijak i v\u0161udy se v\u0161\u00edm d\u011bkov\u00e1n\u00edm vyzn\u00e1v\u00e1me, v\u00fdborn\u00fd Felix.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ale abych t\u011b d\u00e9le nezam\u011bstn\u00e1val, pros\u00edm, vysly\u0161i\u017e n\u00e1s mali\u010dko podle oby\u010deje p\u0159\u00edv\u011btivosti sv\u00e9.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Nalezli jsme zajist\u00e9 \u010dlov\u011bka tohoto ne\u0161lechetn\u00e9ho, a vzbuzuj\u00edc\u00edho r\u016fznice mezi v\u0161emi \u017didy po v\u0161em sv\u011bt\u011b, a v\u016fdci t\u00e9 sekty nazaretsk\u00e9;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Jen\u017e tak\u00e9 i o to se pokou\u0161el, aby chr\u00e1mu poskvrnil; a kter\u00e9ho\u017eto jav\u0161e, vedle Z\u00e1kona na\u0161eho cht\u011bli jsme souditi.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ale p\u0159i\u0161ed k tomu hejtman Lyzi\u00e1\u0161 s moc\u00ed velikou, vzal ho z rukou na\u0161ich,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Rozk\u00e1zav, aby \u017ealobn\u00edci jeho \u0161li k tob\u011b. Od n\u011bho\u017eto ty s\u00e1m bude\u0161 moci, vyptaje se, zv\u011bd\u011bti o v\u0161em o tom, z \u010deho my jej vin\u00edme.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A k tomu se p\u0159imluvili i \u017did\u00e9, prav\u00edce, \u017ee to tak jest.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Tedy Pavel odpov\u011bd\u011bl, kdy\u017e mu n\u00e1v\u011b\u0161t\u00ed dal vlada\u0159, aby mluvil: Od mnoh\u00fdch let v\u011bda tebe b\u00fdti soudc\u00edm n\u00e1rodu tomuto p\u0159edstaven\u00fdm, s lep\u0161\u00ed mysl\u00ed k tomu, co\u017e se mne dot\u00fd\u010de, odpov\u00eddati budu,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Pon\u011bvad\u017e ty m\u016f\u017ee\u0161 to v\u011bd\u011bti, \u017ee nen\u00ed tomu dn\u00ed v\u00edce ne\u017e dvan\u00e1cte, jak\u017e jsem p\u0159i\u0161el do Jeruzal\u00e9ma, abych se modlil.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A ani\u017e jsou mne nalezli v chr\u00e1m\u011b s n\u011bk\u00fdm se h\u00e1daj\u00edc\u00edho, aneb \u010din\u00edc\u00edho roty v z\u00e1stupu, ani v \u0161kol\u00e1ch, ani v m\u011bst\u011b,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ani\u017e toho prok\u00e1zati mohou, co\u017e na mne \u017ealuj\u00ed.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ale toto\u0165 j\u00e1 p\u0159ed tebou vyzn\u00e1v\u00e1m, \u017ee podle t\u00e9 cesty, kterou\u017e oni naz\u00fdvaj\u00ed kac\u00ed\u0159stv\u00edm, tak slou\u017e\u00edm Bohu otc\u016f sv\u00fdch, v\u011b\u0159e v\u0161emu, co\u017ekoli ps\u00e1no jest v Z\u00e1kon\u011b a v Proroc\u00edch,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Maje nad\u011bji v Bohu, \u017ee bude, jeho\u017e i oni \u010dekaj\u00ed, vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed z mrtv\u00fdch, i spravedliv\u00fdch i nespravedliv\u00fdch.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A tak se chovati hled\u00edm, abych m\u011bl dobr\u00e9 sv\u011bdom\u00ed bez \u00farazu p\u0159ed Bohem i p\u0159ed lidmi v\u017edycky\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Po mnoh\u00fdch pak letech p\u0159i\u0161el jsem, almu\u017eny nesa n\u00e1rodu sv\u00e9mu a ob\u011bti.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "P\u0159i \u010dem\u017e mne nalezli v chr\u00e1m\u011b o\u010di\u0161t\u011bn\u00e9ho, ne s z\u00e1stupem, ani s bou\u0159kou, n\u011bkte\u0159\u00ed \u017did\u00e9 z Azie,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Kte\u0159\u00ed\u017e by m\u011bli tuto tak\u00e9 p\u0159ed tebou st\u00e1ti a \u017ealovati, m\u011bli-li by co proti mn\u011b.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Anebo necha\u0165 tito sami pov\u011bd\u00ed, nalezli-li jsou na mn\u011b jakou nepravost, kdy\u017e jsem st\u00e1l v rad\u011b,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Le\u010d to jedno promluven\u00ed, \u017ee jsem zavolal, stoje mezi nimi: Pro vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed z mrtv\u00fdch j\u00e1 k soudu pota\u017een jsem dnes od v\u00e1s.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A vysly\u0161av to Felix, odlo\u017eil jim, a\u017e by o t\u00e9 cest\u011b n\u011bco m\u00edstn\u011bj\u0161\u00edho vyzv\u011bd\u011bl, \u0159ka: A\u017e hejtman Lyzi\u00e1\u0161 sem p\u0159ijede, posoud\u00edm t\u00e9 p\u0159e va\u0161\u00ed.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "I poru\u010dil setn\u00edkovi, aby Pavla ost\u0159\u00edhal a poleh\u010dil mu v\u011bzen\u00ed a nebr\u00e1nil \u017e\u00e1dn\u00e9mu z p\u0159\u00e1tel jeho posluhovati jemu anebo nav\u0161t\u011bvovati ho.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Po n\u011bkolika pak dnech p\u0159i\u0161ed Felix s Druzillou, man\u017eelkou svou, kter\u00e1\u017e byla \u017didovka, zavolal Pavla, a sly\u0161el od n\u011bho o v\u00ed\u0159e v Krista.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A kdy\u017e on vypravoval o spravedlnosti a o zdr\u017eelivosti a o budouc\u00edm soudu, ulekl se Felix, a odpov\u011bd\u011bl: Nyn\u00ed odejdi, a v \u010das p\u0159\u00edhodn\u00fd zavol\u00e1m t\u011b.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Nad\u00e1l se pak, \u017ee jemu Pavel d\u00e1 n\u011bjak\u00e9 pen\u00edze, aby jej propustil, pro\u010de\u017e i t\u00edm \u010dast\u011bji, povol\u00e1vaje ho, mluv\u00edval s n\u00edm.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Po dvou pak letech m\u011bl po sob\u011b n\u00e1m\u011bstka Felix, Festa Porcia, a cht\u011bje se zal\u00edbiti \u017did\u016fm Felix, nechal Pavla v v\u011bzen\u00ed.\n"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": 25,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Tedy Festus vlada\u0159stv\u00ed ujav, po t\u0159ech dnech p\u0159ijel z Cesaree do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "I ozn\u00e1mili jemu nejvy\u0161\u0161\u00ed kn\u011bz a p\u0159edn\u011bj\u0161\u00ed z \u017did\u016f o Pavlovi, a prosili ho,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u017d\u00e1daj\u00edce t\u00e9 milosti proti n\u011bmu, aby jej k\u00e1zal p\u0159iv\u00e9sti do Jeruzal\u00e9ma, z\u00e1lohy u\u010diniv\u0161e jemu, aby zabit byl na cest\u011b.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A Festus odpov\u011bd\u011bl, \u017ee m\u00e1 Pavel ost\u0159\u00edh\u00e1n b\u00fdti v Cesaree, a on s\u00e1m \u017ee tud\u00ed\u017e tam p\u0159ijede.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Proto\u017e (\u0159ekl), kte\u0159\u00ed\u017e z v\u00e1s mohou, nech\u0165 tam tak\u00e9 se vyprav\u00ed spolu se mnou, a jest-li jak\u00e1 vina na tom mu\u017ei, necha\u0165 na\u0148 \u017ealuj\u00ed.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A pobyv mezi nimi nic v\u00edce ne\u017e deset dn\u00ed, jel do Cesaree. A druh\u00e9ho dne posadiv se na soudn\u00e9 stolici, k\u00e1zal Pavla p\u0159iv\u00e9sti.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kter\u00fd\u017eto kdy\u017e byl p\u0159iveden, obstoupili jej ti, jen\u017e byli p\u0159i\u0161li z Jeruzal\u00e9ma, \u017did\u00e9, mnoh\u00e9 a t\u011b\u017ek\u00e9 \u017ealoby proti Pavlovi vedouce, kter\u00fdch\u017e nemohli dov\u00e9sti,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Nebo Pavel p\u0159i v\u0161em m\u00edrnou zpr\u00e1vu d\u00e1val, \u017ee ani proti Z\u00e1konu \u017didovsk\u00e9mu, ani proti chr\u00e1mu, ani proti c\u00edsa\u0159i nic neprovinil.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ale Festus, cht\u011bje se \u017did\u016fm zal\u00edbiti, odpov\u011bd\u011bv, \u0159ekl Pavlovi: Chce\u0161-li j\u00edti do Jeruzal\u00e9ma a tam o to souzen b\u00fdti p\u0159ede mnou?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "I \u0159ekl Pavel: P\u0159ed stolic\u00ed c\u00edsa\u0159ovou chci st\u00e1ti a tam souzen b\u00fdti. \u017did\u016fm jsem nic neubl\u00ed\u017eil, jako\u017e i ty dob\u0159e to v\u00ed\u0161.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Nebo jestli\u017ee\u0165 jim v \u010dem ubli\u017euji, aneb n\u011bco smrti hodn\u00e9ho jsem sp\u00e1chal, neodp\u00edr\u00e1m\u0165 um\u0159\u00edti; a pakli\u0165 nic toho p\u0159i mn\u011b nen\u00ed, z \u010deho\u017e mne oni vin\u00ed, \u017e\u00e1dn\u00fd\u0165 mne jim nem\u016f\u017ee d\u00e1ti. K c\u00edsa\u0159i se odvol\u00e1v\u00e1m.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tedy Festus promluviv s radou, odpov\u011bd\u011bl: K c\u00edsa\u0159is se odvolal? K c\u00edsa\u0159i p\u016fjde\u0161.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A po n\u011bkolika dnech kr\u00e1l Agrippa a Bernice p\u0159ijeli do Cesaree, aby pozdravili Festa.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A kdy\u017e tu za mnoho dn\u00ed pobyli, ozn\u00e1mil Festus kr\u00e1li o Pavlov\u011b p\u0159i, \u0159ka: Mu\u017e jeden ostaven jest od Felixa v v\u011bzen\u00ed,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "O kter\u00e9m\u017e, kdy\u017e jsem byl v Jeruzal\u00e9m\u011b, ozn\u00e1mili mi p\u0159edn\u00ed kn\u011b\u017e\u00ed a star\u0161\u00ed \u017didov\u0161t\u00ed, \u017e\u00e1daj\u00edce na n\u011bj ortele.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Kter\u00fdm\u017e jsem odpov\u011bd\u011bl, \u017ee nen\u00ed oby\u010dej \u0158\u00edman\u016fm vydati \u010dlov\u011bka na smrt, prve ne\u017eli by ten, na koho\u017e se \u017ealoba d\u011bje, p\u0159\u00edtomn\u00e9 m\u011bl \u017ealobn\u00edky a volnost k odpov\u00edd\u00e1n\u00ed na to, z \u010deho\u017e by byl obvi\u0148ov\u00e1n.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A proto\u017e kdy\u017e se byli sem se\u0161li, hned beze v\u0161eho me\u0161k\u00e1n\u00ed, druh\u00fd den posadiv se na soudn\u00e9 stolici, rozk\u00e1zal jsem p\u0159iv\u00e9sti toho mu\u017ee.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Jeho\u017eto \u017ealobn\u00edci tu stoj\u00edce, z ni\u010deho takov\u00e9ho nevinili ho, \u010deho\u017e jsem j\u00e1 se domn\u00edval.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ale o n\u011bjak\u00e9 ot\u00e1zky p\u0159i tom sv\u00e9m n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed m\u011bli s n\u00edm nesn\u00e1z, a o jak\u00e9msi Je\u017e\u00ed\u0161ovi mrtv\u00e9m, o kter\u00e9m\u017e jistil Pavel, \u017ee jest \u017eiv.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "J\u00e1 pak maje tu p\u0159i v pochybnosti, \u0159ekl jsem jemu, cht\u011bl-li by j\u00edti do Jeruzal\u00e9ma, a tam o ty v\u011bci souzen b\u00fdti.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A kdy\u017e se on odvolal, aby byl chov\u00e1n k soudu Augustovu, k\u00e1zal jsem ho hl\u00eddati, a\u017e bych jej poslal k c\u00edsa\u0159i.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Tedy Agrippa \u0159ekl k Festovi: Cht\u011bl\u0165 bych i j\u00e1 r\u00e1d \u010dlov\u011bka toho sly\u0161eti. A on \u0159ekl: Z\u00edtra ho usly\u0161\u00ed\u0161.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Nazejt\u0159\u00ed pak, kdy\u017e p\u0159i\u0161el Agrippa a Bernice s velikou slavou, a ve\u0161li na s\u00ed\u0148 s hejtmany a s lidmi nejznamenit\u011bj\u0161\u00edmi m\u011bsta toho, k rozk\u00e1z\u00e1n\u00ed Festovu p\u0159iveden jest Pavel.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "I \u0159ekl Festus: Kr\u00e1li Agrippo a v\u0161ickni, kte\u0159\u00ed\u017e jste tuto s n\u00e1mi, vid\u00edte tohoto, za n\u011bj\u017eto v\u0161ecko mno\u017estv\u00ed \u017did\u016f prosili mne, i v Jeruzal\u00e9m\u011b i zde, k\u0159i\u010d\u00edce, \u017ee takov\u00fd nem\u00e1 v\u00edce \u017eiv b\u00fdti.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "J\u00e1 pak shledav to, \u017ee nic hodn\u00e9ho smrti neu\u010dinil, v\u0161ak kdy\u017e se s\u00e1m k Augustovi odvolal, um\u00ednil jsem jej tam poslati.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "O n\u011bm\u017e, co bych jist\u00e9ho napsal p\u00e1nu sv\u00e9mu, nev\u00edm. Proto\u017e jsem jej te\u010f p\u0159ivedl p\u0159ed v\u00e1s, a zvl\u00e1\u0161t\u011b p\u0159ed tebe, kr\u00e1li Agrippo, abych vyptaje se, v\u011bd\u011bl, co ps\u00e1ti.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Nebo zd\u00e1 mi se to neslu\u0161n\u00e9 b\u00fdti poslati v\u011bzn\u011b a p\u0159e jeho neozn\u00e1miti.\n"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": 26,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Potom Agrippa \u0159ekl Pavlovi: Dopou\u0161t\u00ed\u0165 se, abys s\u00e1m za sebe promluvil. Tedy Pavel vzt\u00e1h ruku, mluvil:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Na v\u0161ecky ty v\u011bci, z kter\u00fdch\u017e mne vin\u00ed \u017did\u00e9, kr\u00e1li Agrippo, za \u0161\u0165astn\u00e9ho se po\u010d\u00edt\u00e1m, \u017ee dnes p\u0159ed tebou odpov\u00eddati m\u00e1m,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A zvl\u00e1\u0161t\u011b proto, pon\u011bvad\u017e jsi ty pov\u011bdom v\u0161ech t\u011bch, kte\u0159\u00ed\u017e u \u017did\u016f jsou, oby\u010dej\u016f a ot\u00e1zek. Proto\u017e pros\u00edm tebe, vysly\u0161i\u017e mne trp\u011bliv\u011b.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "O \u017eivotu m\u00e9m hned od mladosti m\u00e9, jak\u00fd byl od po\u010d\u00e1tku v n\u00e1rodu m\u00e9m v Jeruzal\u00e9m\u011b, v\u011bd\u00ed v\u0161ickni \u017did\u00e9,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "M\u011bv\u0161e mne prve zd\u00e1vna v dobr\u00e9 zn\u00e1mosti, (kdyby cht\u011bli sv\u011bdectv\u00ed vydati,) kterak vedle nejjist\u0161\u00ed sekty v na\u0161em n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed byl jsem \u017eiv farizeus.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A nyn\u00ed pro nad\u011bji toho zasl\u00edben\u00ed, kter\u00e9\u017e se stalo otc\u016fm na\u0161im od Boha, te\u010f stoj\u00edm, soudu jsa podd\u00e1n,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "K kter\u00e9mu\u017eto zasl\u00edben\u00ed dvan\u00e1ctero pokolen\u00ed na\u0161e, slou\u017e\u00edce Bohu ustavi\u010dn\u011b dnem i noc\u00ed, nad\u011bji m\u00e1, \u017ee p\u0159ijde; pro kterou\u017eto nad\u011bji \u017ealuj\u00ed na mne \u017did\u00e9, \u00f3 kr\u00e1li Agrippo.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A tak-li\u017e se to od v\u00e1s za nepodobn\u00e9 k v\u00ed\u0159e soud\u00ed, \u017ee B\u016fh k\u0159\u00eds\u00ed mrtv\u00e9?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A\u010d\u0165 i mn\u011b se zd\u00e1lo, \u017ee by mi n\u00e1le\u017eit\u00e9 bylo, proti jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Nazaretsk\u00e9ho mnoho odporn\u00e9ho \u010diniti,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Jako\u017e jsem i \u010dinil v Jeruzal\u00e9m\u011b, a mnoh\u00e9 z svat\u00fdch j\u00e1 jsem do \u017eal\u00e1\u0159\u016f d\u00e1val, vzav moc od p\u0159edn\u00edch kn\u011b\u017e\u00ed. A kdy\u017e m\u011bli mordov\u00e1ni b\u00fdti, j\u00e1 jsem pom\u00e1hal ortele vyn\u00e1\u0161eti.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A po v\u0161ech \u0161kol\u00e1ch \u010dasto tr\u00e1p\u011b je, p\u0159inucoval jsem, aby se rouhali; a n\u00e1ramn\u011b rozl\u00edtiv se na n\u011b, protivil jsem se jim, a\u017e i do jin\u00fdch m\u011bst na to jsem jezdil.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A v tom, kdy\u017e jsem \u0161el do Dama\u0161ku, s moc\u00ed a s poru\u010den\u00edm p\u0159edn\u00edch kn\u011b\u017e\u00ed,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "O poledni na cest\u011b, \u00f3 kr\u00e1li, uz\u0159el jsem, ano sv\u011btlo s nebe, jasn\u011bj\u0161\u00ed nad blesk slune\u010dn\u00fd, obkl\u00ed\u010dilo mne, i ty, kte\u0159\u00ed\u017e se mnou \u0161li.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A kdy\u017e jsme my v\u0161ickni na zem padli, sly\u0161el jsem hlas mluv\u00edc\u00ed ke mn\u011b a \u0159kouc\u00ed \u017didovsk\u00fdm jazykem: Saule, Saule, pro\u010d mi se protiv\u00ed\u0161? Tvrdo\u0165 jest tob\u011b proti ostn\u016fm se zp\u011b\u010dovati.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A j\u00e1 \u0159ekl: I kdo jsi, Pane? A on \u0159ekl: J\u00e1 jsem Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00e9mu\u017e ty se protiv\u00ed\u0161.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ale vsta\u0148 a st\u016fj na noh\u00e1ch sv\u00fdch; nebo proto\u0165 jsem se tob\u011b uk\u00e1zal, a\u0165 bych tebe u\u010dinil slu\u017eebn\u00edkem a sv\u011bdkem i t\u011bch v\u011bc\u00ed, kter\u00e9\u017e jsi vid\u011bl, i t\u011bch, v kter\u00fdch\u017eto ukazovati se budu tob\u011b,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Vysvobozuje tebe z lidu tohoto, i z pohan\u016f, k nim\u017e t\u011b nyn\u00ed pos\u00edl\u00e1m,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Otv\u00edrati o\u010di jejich, aby se obr\u00e1tili od temnost\u00ed k sv\u011btlu a z moci \u010f\u00e1belsk\u00e9 k Bohu, aby tak h\u0159\u00edch\u016f odpu\u0161t\u011bn\u00ed a d\u00edl s posv\u011bcen\u00fdmi vzali skrze v\u00edru, kter\u00e1\u017e jest ve mne.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A proto\u017e, \u00f3 kr\u00e1li Agrippo, nebyl jsem nev\u011b\u0159\u00edc\u00ed nebesk\u00e9mu vid\u011bn\u00ed.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ale hned nejprv t\u011bm, kte\u0159\u00ed\u017e jsou v Dama\u0161ku a v Jeruzal\u00e9m\u011b, i po v\u0161\u00ed krajin\u011b Judsk\u00e9, potom i pohan\u016fm zv\u011bstoval jsem evangelium, aby pok\u00e1n\u00ed \u010dinili a obr\u00e1tili se k Bohu, skutky hodn\u00e9 pok\u00e1n\u00ed \u010din\u00edce.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A pro tu p\u0159\u00ed\u010dinu \u017did\u00e9 jav\u0161e mne v chr\u00e1m\u011b, pokou\u0161eli se rukama sv\u00fdma zamordovati.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ale s pomoc\u00ed Bo\u017e\u00ed je\u0161t\u011b a\u017e do dne\u0161n\u00edho dne stoj\u00edm, vyd\u00e1vaje sv\u011bdectv\u00ed i mal\u00e9mu i velik\u00e9mu, nic jin\u00e9ho nevypravuje, ne\u017e to, co\u017e jsou Proroci a Moj\u017e\u00ed\u0161 zv\u011bstovali, \u017ee se m\u011blo st\u00e1ti:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Toti\u017e, \u017ee m\u011bl Kristus trp\u011bti, a z mrtv\u00fdch vstana prvn\u00ed, zv\u011bstovati sv\u011btlo lidu tomuto i pohan\u016fm.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "To kdy\u017e od sebe promluvil Pavel, Festus hlasem velik\u00fdm \u0159ekl: Bl\u00e1zn\u00ed\u0161, Pavle. Mnoh\u00e9 tv\u00e9 um\u011bn\u00ed k bl\u00e1znovstv\u00ed tebe p\u0159ivod\u00ed.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "On pak \u0159ekl: Nebl\u00e1zn\u00edm\u0165, v\u00fdborn\u00fd Feste, ale slova pravdy a st\u0159edmosti mluv\u00edm.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "V\u00ed\u0165 zajist\u00e9 o t\u011bch v\u011bcech kr\u00e1l, p\u0159ed kter\u00fdm\u017e sm\u011ble a svobodn\u011b mluv\u00edm; nebo m\u00e1m za to, \u017ee\u0165 ho nic z t\u011bchto v\u011bc\u00ed tajno nen\u00ed, pon\u011bvad\u017e se toto ned\u00e1lo pokoutn\u011b.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "V\u011b\u0159\u00ed\u0161-li, kr\u00e1li Agrippo, Prorok\u016fm? V\u00edm, \u017ee v\u011b\u0159\u00ed\u0161.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Tedy Agrippa \u0159ekl Pavlovi: T\u00e9m\u011b\u0159 bys mne k tomu naklonil, abych byl k\u0159es\u0165anem.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A Pavel \u0159ekl: \u017d\u00e1dal\u0165 bych od Boha, abyste i pon\u011bkud i z cela, netoliko ty, ale v\u0161ickni, kte\u0159\u00ed\u017e sly\u0161\u00ed mne dnes, byli takov\u00ed, jak\u00fd\u017e j\u00e1 jsem, krom\u011b okov\u016f t\u011bchto.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A kdy\u017e to Pavel promluvil, vstal kr\u00e1l, i vlada\u0159 a Bernice, i ti, kte\u0159\u00ed\u017e s nimi sed\u011bli.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A od\u0161ed\u0161e na stranu, mluvili spolu, \u0159kouce: Nic hodn\u00e9ho smrti neb v\u011bzen\u00ed ne\u010din\u00ed \u010dlov\u011bk tento.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Agrippa pak Festovi \u0159ekl: Mohl propu\u0161t\u011bn b\u00fdti \u010dlov\u011bk tento, kdyby se byl neodvolal k c\u00edsa\u0159i.\n"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": 27,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A kdy\u017e bylo ji\u017e usouzeno, abychom my se plavili do Vlach, poru\u010den jest i Pavel i n\u011bkte\u0159\u00ed jin\u00ed v\u011bz\u0148ov\u00e9 setn\u00edku, jm\u00e9nem Juliovi, kter\u00fd\u017e byl nad houfem Augustov\u00fdm.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tedy v\u0161ed\u0161e na lod\u00ed Adramyttenskou, abychom se plavili podle krajin Azie, pustili jsme se na mo\u0159e. A byl s n\u00e1mi Aristarchus Macedonsk\u00fd z Tessaloniky.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Druh\u00fd pak den p\u0159iplavili jsme se k Sidonu. A tu Julius p\u0159\u00edv\u011btiv\u011b se maje ku Pavlovi, dopustil mu, aby jda k p\u0159\u00e1tel\u016fm, u nich m\u011bl pohodl\u00ed.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A berouce se odtud, plavili jsme se podle Cypru, proto\u017ee byl v\u00edtr odporn\u00fd n\u00e1m.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A tak p\u0159eplaviv\u0161e se p\u0159es mo\u0159e Cilick\u00e9 a Pamfylick\u00e9, p\u0159i\u0161li jsme do m\u011bsta Myry, kter\u00e9\u017e jest v krajin\u011b, jen\u017e slove Lycia.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A tu na\u0161ed setn\u00edk b\u00e1rku Alexandrinskou, kter\u00e1\u017e m\u011bla plouti do Vlach, uvedl n\u00e1s na ni.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A kdy\u017e jsme za mnoho dn\u00ed znen\u00e1hla se plavili a sotva p\u0159iplouli proti Gnidum, a v\u00edtr n\u00e1m br\u00e1nil p\u0159ibl\u00ed\u017eiti se k zemi, i podjeli jsme Kr\u00e9tu podle Salm\u00f3ny.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A sotva ji pom\u00edjeti moh\u0161e, p\u0159ijeli jsme na jedno m\u00edsto, kter\u00e9\u017e slove P\u011bkn\u00fd b\u0159eh, od kter\u00e9ho\u017eto nedaleko bylo m\u011bsto Lasea.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Kdy\u017e pak drahn\u00fd \u010das p\u0159e\u0161el, a ji\u017e bylo nebezpe\u010dn\u00e9 plaven\u00ed, (neb ji\u017e byl i p\u016fst pominul,) napom\u00ednal jich Pavel,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u0158ka k nim: Mu\u017ei, vid\u00edm, \u017ee s velik\u00fdm ubl\u00ed\u017een\u00edm a s mnohou \u0161kodou netoliko n\u00e1kladu a lod\u00ed, ale i \u017eivot\u016f na\u0161ich toto plaven\u00ed bude.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ale setn\u00edk v\u00edce v\u011b\u0159il spr\u00e1vci lod\u00ed a marin\u00e1\u0159i, ne\u017eli tomu, co Pavel pravil.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A kdy\u017e nebylo tu p\u0159\u00edhodn\u00e9ho p\u0159\u00edstavu, kde\u017e by pobyli p\u0159es zimu, mnoz\u00ed tak radili, aby se p\u0159edce pustili odtud, zda by jak mohli, p\u0159ijedouce do Fenicen, p\u0159es zimu tu pob\u00fdti na b\u0159ehu Kr\u00e9ty, kter\u00fd\u017e le\u017e\u00ed k v\u011btru ne\u0161porn\u00edmu a k v\u011btru v\u00edce ne\u017e z\u00e1padn\u00edmu.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A kdy\u017e po\u010dal v\u00edtr v\u00edti od poledne, maj\u00edce za to, \u017ee se budou um\u00edn\u011bnou cestou dr\u017eeti, i nahodilo se jim, \u017ee jeli bl\u00edzko Kr\u00e9ty.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Po nevelik\u00e9 pak chv\u00edli zdvihl se proti nim v\u00edtr bou\u0159liv\u00fd p\u016flno\u010dn\u00ed, kter\u00fd\u017e slove Euroklydon.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A kdy\u017e lod\u00ed zachv\u00e1cena byla a nemohla odolati proti v\u011btru, pustiv\u0161e ji po v\u011btru, tak jsme se vezli.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A p\u0159ib\u011bh\u0161e pod jeden ostrov nevelik\u00fd, kter\u00fd\u017e slove Klauda, sotva jsme mohli obdr\u017eeti \u010dlun u b\u00e1rky.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kter\u00fd\u017eto zdvih\u0161e, pomoci u\u017e\u00edvali, podp\u00e1sav\u0161e b\u00e1rku; a boj\u00edce se, aby neuhodili na m\u00edsto nebezpe\u010dn\u00e9, spustiv\u0161e \u010dlun, tak se plavili.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A kdy\u017e bou\u0159e vichrov\u00e1 n\u00e1mi velmi zm\u00edtala, na druh\u00fd den, co\u017e bylo v lod\u00ed n\u00e1klad\u016f, metali ven.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A t\u0159et\u00ed den i to n\u00e1dob\u00ed b\u00e1rce pot\u0159ebn\u00e9 sv\u00fdma rukama vyh\u00e1zeli jsme.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A kdy\u017e ani slunce se neuk\u00e1zalo ani hv\u011bzdy za mnoho dn\u00ed, a bou\u0159e v\u017edy v\u011bt\u0161\u00ed nast\u00e1vala, ji\u017e byla v\u0161ecka nad\u011bje o vysvobozen\u00ed na\u0161em odjata.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A kdy\u017e jsme ji\u017e byli hladem velmi ztr\u00e1peni, tedy stoje Pavel uprost\u0159ed nich, \u0159ekl: M\u011bli jste zajist\u00e9, \u00f3 mu\u017ei, uposlechnouce mne, neh\u00fdbati se od Kr\u00e9ty, a tak uvarovati se nebezpe\u010denstv\u00ed tohoto a \u0161kody\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A i nyn\u00ed v\u00e1s napom\u00edn\u00e1m, abyste dobr\u00e9 mysli byli; nebo\u0165 nezahyne \u017e\u00e1dn\u00fd z v\u00e1s, krom\u011b b\u00e1rky sam\u00e9.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Nebo t\u00e9to noci uk\u00e1zal mi se and\u011bl Boha toho, jeho\u017e j\u00e1 jsem a kter\u00e9mu\u017e slou\u017e\u00edm,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u0158ka: Neboj se, Pavle, p\u0159ed c\u00edsa\u0159em m\u00e1\u0161 st\u00e1ti, a aj, dal\u0165 jest tob\u011b B\u016fh v\u0161ecky, kte\u0159\u00ed\u017e se plav\u00ed s tebou.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Proto\u017e bu\u010fte dobr\u00e9 mysli, mu\u017ei; nebo\u0165 j\u00e1 v\u011b\u0159\u00edm Bohu, \u017ee\u0165 se tak stane, jak\u017e jest mi mluveno.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "M\u00e1me\u0165 se pak dostati na n\u011bjak\u00fd ostrov.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A kdy\u017e ji\u017e byla \u010dtrn\u00e1ct\u00e1 noc, a my se plavili po mo\u0159i Adriatick\u00e9m, okolo p\u016flnoci, domn\u00edvali se plavci, \u017ee by se jim okazovala krajina n\u011bjak\u00e1.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Kte\u0159\u00ed\u017eto spustiv\u0161e do vody olovnici, nalezli hlubokost dvadc\u00edti lokt\u016f; a odjev\u0161e odtud mali\u010dko, op\u011bt spustiv\u0161e olovnici, nalezli hlubokost patn\u00e1cti lokt\u016f.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A boj\u00edce se, aby na m\u00edsta skalnat\u00e1 neuhodili, spustiv\u0161e z b\u00e1rky \u010dty\u0159i kotve, \u017e\u00e1dali, aby den byl.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Cht\u011bli pak marin\u00e1\u0159i ut\u00e9ci z b\u00e1rky, pustiv\u0161e \u010dlun do mo\u0159e, pod z\u00e1myslem, jako by cht\u011bli od p\u0159edku lod\u00ed kotve roztahovati,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "I \u0159ekl Pavel setn\u00edkovi a \u017eoldn\u00e9\u0159\u016fm: Nez\u016fstanou-li tito na lod\u00ed, vy nebudete moci zachov\u00e1ni b\u00fdti.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Tedy \u017eoldn\u00e9\u0159i ut\u00ednali provazy u \u010dlunu, a pustili jej, aby pry\u010d plynul.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A kdy\u017e ji\u017e dn\u011blo, napom\u00ednal Pavel v\u0161ech, aby pojedli, \u0159ka: Ji\u017e jest tomu dnes \u010dtrn\u00e1ct\u00fd den, jak\u017e o\u010dek\u00e1vaj\u00edce, trv\u00e1te la\u010dn\u00ed, nic nejedouce.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Proto\u017e pros\u00edm v\u00e1s, abyste pojedli pro zachov\u00e1n\u00ed va\u0161eho zdrav\u00ed; neb \u017e\u00e1dn\u00e9ho z v\u00e1s vlas s hlavy nespadne.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "A to pov\u011bd\u011bv, vezma chl\u00e9b, d\u00edky vzd\u00e1val Bohu p\u0159ede v\u0161emi, a rozlomiv, po\u010dal j\u00edsti.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "A tak pot\u011b\u0161eni byv\u0161e v\u0161ickni, pojedli i oni.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Bylo pak n\u00e1s v\u0161ech osob na lod\u00ed dv\u011b st\u011b sedmdes\u00e1te a \u0161est.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "A nasyceni jsouce pokrmem, obleh\u010dovali b\u00e1rku, vys\u00fdpaj\u00edce p\u0161enici do mo\u0159e.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A kdy\u017e byl den, nemohli zem\u011b vid\u011bti, ne\u017e ok\u0159\u00eddl\u00ed n\u011bjak\u00e9 znamenali, ano m\u00e1 b\u0159eh, k n\u011bmu\u017e myslili, kdyby jak mohli p\u0159ist\u00e1ti s lod\u00ed.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "A vyt\u00e1h\u0161e kotvy, pustili se po mo\u0159i, rozpustiv\u0161e tak\u00e9 provazy pravidl; a zdvih\u0161e plachtu k v\u011btru, t\u00e1hli se k b\u0159ehu.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Ale kdy\u017e trefili na to m\u00edsto, kde\u017e se dvoje mo\u0159e sch\u00e1z\u00ed, tu se zastavila lod\u00ed. A p\u0159edn\u00ed konec lod\u00ed uv\u00e1znut\u00fd st\u00e1l, neh\u00fdbaje se, zadn\u00ed pak konec l\u00e1mal se n\u00e1sil\u00edm vln.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Tedy \u017eoldn\u00e9\u0159i radili setn\u00edkovi, aby v\u011bzn\u011b zmordovali, aby jim n\u011bkter\u00fd vyplyna, neutekl.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Ale setn\u00edk cht\u011bje zachovati Pavla, nedal toho u\u010diniti. I rozk\u00e1zal t\u011bm, kte\u0159\u00ed\u017e mohli plynouti, aby se pustili nejprv do mo\u0159e a vyplynuli na zem,\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Jin\u00ed pak aby na dsk\u00e1ch plynuli a n\u011bkte\u0159\u00ed na t\u011bch kus\u00edch lod\u00ed. I tak\u017e se stalo, \u017ee v\u0161ickni zdrav\u00ed vy\u0161li na zemi.\n"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": 28,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A tak zachov\u00e1ni jsouce, teprv poznali, \u017ee ostrov ten sloul Melita.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Lid\u00e9 pak toho ostrova velikou p\u0159\u00edv\u011btivost k n\u00e1m uk\u00e1zali. Nebo zap\u00e1liv\u0161e hranici drev, p\u0159ijali n\u00e1s v\u0161ecky, pro d\u00e9\u0161\u0165, kter\u00fd\u017e v tu chv\u00edli byl, a pro zimu.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A kdy\u017e Pavel sebral drahn\u011b ro\u017ed\u00ed a kladl na ohe\u0148, je\u0161t\u011brka, ut\u00edkaj\u00edc p\u0159ed horkem, p\u0159ipjala se k ruce jeho.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A kdy\u017e uz\u0159eli lid\u00e9 toho ostrovu, ano je\u0161t\u011brka vis\u00ed u ruky jeho, \u0159ekli jedni k druh\u00fdm: Jist\u011b \u010dlov\u011bk tento jest vra\u017eedln\u00edk; neb a\u010d z mo\u0159e vy\u0161el, v\u0161ak pomsta Bo\u017e\u00ed ned\u00e1 jemu \u017eivu b\u00fdti.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ale on st\u0159\u00e1sl tu je\u0161t\u011brku do ohn\u011b, a nic se jemu zl\u00e9ho nestalo.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Oni pak o\u010dek\u00e1vali, \u017ee ote\u010de, aneb padna, pojednou um\u0159e. A kdy\u017e toho dlouho \u010dekali a vid\u011bli, \u017ee se mu nic zl\u00e9ho nestalo, zm\u011bniv\u0161e my\u0161len\u00ed sv\u00e9, pravili, \u017ee jest on b\u016fh.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Na t\u011bch pak m\u00edstech m\u011bl poplu\u017e\u00ed kn\u00ed\u017ee toho ostrova, jm\u00e9nem Publius, kter\u00fd\u017eto p\u0159ijav n\u00e1s k sob\u011b, za t\u0159i dni p\u0159\u00e1telsky u sebe v hospod\u011b choval.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "I p\u0159ihodilo se, \u017ee otec toho Publia le\u017eel, maje zimnici a \u010dervenou nemoc. K n\u011bmu\u017e v\u0161ed Pavel, a pomodliv se, vzlo\u017eil na n\u011bj ruce a uzdravil jej.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A kdy\u017e se to stalo, tedy i jin\u00ed, kte\u0159\u00ed\u017e na ostrov\u011b tom nemocn\u00ed byli, p\u0159istupovali, a byli uzdravov\u00e1ni.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ctili n\u00e1s pak velice, a kdy\u017e jsme se m\u011bli pry\u010d plaviti, nakladli n\u00e1m na lod\u00ed toho, \u010deho\u017e pot\u0159eb\u00ed bylo.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A po t\u0159ech m\u011bs\u00edc\u00edch plavili jsme se na b\u00e1rce Alexandrinsk\u00e9, kter\u00e1\u017e tu byla na tom ostrov\u011b p\u0159es zimu, majici za erb Kastora a Polluxa.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A kdy\u017e jsme p\u0159ijeli do Syrakusis, z\u016fstali jsme tu za t\u0159i dni.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A odtud okolo plav\u00edce se, p\u0159i\u0161li jsme do Regium; a po jednom dni, kdy\u017e v\u00e1l v\u00edtr od poledne, druh\u00fd den p\u0159ijeli jsme do Puteolos.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kde\u017eto nalezli jsme brat\u0159\u00ed, kte\u0159\u00ed\u017e n\u00e1s prosili, abychom pobyli u nich za sedm dn\u00ed. A tak jsme \u0161li k \u0158\u00edmu.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Odkud\u017e, kdy\u017e o n\u00e1s usly\u0161eli brat\u0159\u00ed, vy\u0161li proti n\u00e1m a\u017e na rynk Appi\u016fv a ke T\u0159em kr\u010dm\u00e1m. Kter\u00e9\u017eto uz\u0159ev Pavel, pod\u011bkoval Bohu a po\u010dal b\u00fdti dobr\u00e9 mysli.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A kdy\u017e jsme p\u0159i\u0161li do \u0158\u00edma, setn\u00edk dal v\u011bzn\u011b v moc hejtmanu vojska, ale Pavlovi dopu\u0161t\u011bno, aby s\u00e1m bydlil s \u017eoldn\u00e9\u0159em, kter\u00fd\u017e ho ost\u0159\u00edhal.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "I stalo se po t\u0159ech dnech, svolal Pavel mu\u017ee p\u0159edn\u00ed z \u017did\u016f. A kdy\u017e se se\u0161li, \u0159ekl k nim: Mu\u017ei brat\u0159\u00ed, j\u00e1 nic neu\u010diniv proti lidu ani proti oby\u010dej\u016fm otcovsk\u00fdm, jat jsa, z Jeruzal\u00e9ma vyd\u00e1n jsem v ruce \u0158\u00edman\u016fm,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kte\u0159\u00ed\u017e vysly\u0161ev\u0161e mne, cht\u011bli mne propustiti, proto\u017ee \u017e\u00e1dn\u00e9 viny hodn\u00e9 smrti na mn\u011b nebylo.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ale kdy\u017e \u017did\u00e9 tomu odp\u00edrali, p\u0159inucen jsem odvolati se k c\u00edsa\u0159i, ne jako bych m\u011bl co n\u00e1rod sv\u016fj \u017ealovati.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A proto\u017e z t\u00e9 p\u0159\u00ed\u010diny povolal jsem v\u00e1s, \u017e\u00e1dostiv jsa vid\u011bti v\u00e1s a s v\u00e1mi promluviti; nebo pro nad\u011bji lidu Izraelsk\u00e9ho \u0159et\u011bzem t\u00edmto sv\u00e1z\u00e1n jsem.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A oni \u0159ekli jemu: My\u0165 jsme \u017e\u00e1dn\u00e9ho psan\u00ed nem\u011bli o tob\u011b z \u017didovstva, ani\u017e kdo z brat\u0159\u00ed p\u0159ijda, vypravoval n\u00e1m, aneb mluvil co zl\u00e9ho o tob\u011b.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ale \u017e\u00e1d\u00e1me\u0165 od tebe sly\u0161eti, jak smysl\u00ed\u0161; nebo v\u00edme o t\u00e9 sekt\u011b, \u017ee se j\u00ed v\u0161udy odp\u00edr\u00e1.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A kdy\u017e jemu ulo\u017eili den, se\u0161lo se jich mnoho do hospody k n\u011bmu, jim\u017eto s osv\u011bd\u010dov\u00e1n\u00edm vypravoval o kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00edm, slou\u017ee jim k v\u00ed\u0159e o Je\u017e\u00ed\u0161ovi z Z\u00e1kona Moj\u017e\u00ed\u0161ova a Prorok\u016f, od jitra a\u017e do ve\u010dera.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A n\u011bkte\u0159\u00ed uv\u011b\u0159ili tomu, co\u017e Pavel vypravoval, n\u011bkte\u0159\u00ed pak nev\u011b\u0159ili.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A tak nejsouce mezi sebou svorn\u00ed, roze\u0161li se, k nim\u017eto promluvil Pavel toto jedno slovo: Jist\u011b \u017ee\u0165 jest dob\u0159e Duch svat\u00fd skrze proroka Izai\u00e1\u0161e mluvil k otc\u016fm na\u0161im,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u0158ka: Jdi k lidu tomuto a rci\u017e jim: Sluchem sly\u0161eti budete, a nesrozum\u00edte, a hled\u00edce hled\u011bti budete, a neuz\u0159\u00edte.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Nebo zhrublo srdce lidu tohoto, a u\u0161ima t\u011b\u017ece sly\u0161eli, a o\u010di sv\u00e9 zamhou\u0159ili, aby snad nevid\u011bli o\u010dima, a u\u0161ima nesly\u0161eli, a srdcem nerozum\u011bli, a neobr\u00e1tili se, abych jich neuzdravil.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Budi\u017e v\u00e1m tedy zn\u00e1mo, \u017ee jest pohan\u016fm posl\u00e1no toto spasen\u00ed Bo\u017e\u00ed, a oni\u0165 sly\u0161eti budou.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A kdy\u017e on to propov\u011bd\u011bl, ode\u0161li \u017did\u00e9, maj\u00edce mezi sebou mnoh\u00e9 h\u00e1dky.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Pavel pak trval za cel\u00e9 dv\u011b l\u00e9t\u011b v hospod\u011b sv\u00e9, a p\u0159ij\u00edmal v\u0161ecky, kte\u0159\u00ed\u017e p\u0159ich\u00e1zeli k n\u011bmu,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "K\u00e1\u017ee o kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00edm a u\u010de t\u011bm v\u011bcem, kter\u00e9\u017e jsou o P\u00e1nu Je\u017e\u00ed\u0161i Kristu, se v\u0161\u00ed doufanlivost\u00ed bez p\u0159ek\u00e1\u017eky.\n"
                }
            }
        }
    }
}