{
    "version": "bkr",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Stalo se pak za \u010dasu kr\u00e1le Asvera, (to jest ten Asverus, jen\u017e kraloval od Indie a\u017e k Mou\u0159en\u00ednsk\u00e9 zemi nad sto dvadc\u00edti a sedmi krajinami),\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u017de toho \u010dasu, kdy\u017e sed\u011bl kr\u00e1l Asverus na stolici kr\u00e1lovstv\u00ed sv\u00e9ho, jen\u017e byla v Susan, m\u011bst\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9m,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "L\u00e9ta t\u0159et\u00edho kralov\u00e1n\u00ed sv\u00e9ho, u\u010dinil u sebe hody v\u0161echn\u011bm kn\u00ed\u017eat\u016fm sv\u00fdm a slu\u017eebn\u00edk\u016fm sv\u00fdm, nejznamenit\u011bj\u0161\u00edm Persk\u00fdm a M\u00e9dsk\u00fdm, hejtman\u016fm a vl\u00e1da\u0159\u016fm nad krajinami,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ukazuje bohatstv\u00ed, sl\u00e1vu kr\u00e1lovstv\u00ed sv\u00e9ho a \u010dest, i ozdobu d\u016fstojnosti sv\u00e9 za mnoho dn\u016f, toti\u017e za sto a osmdes\u00e1te dn\u016f.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "(A kdy\u017e se vyplnili dnov\u00e9 ti, u\u010dinil kr\u00e1l v\u0161emu lidu, co\u017e ho koli bylo v Susan m\u011bst\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9m, od nejv\u011bt\u0161\u00edho a\u017e do nejmen\u0161\u00edho, hody za sedm dn\u00ed na pal\u00e1ci v zahrad\u011b p\u0159i dom\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9m.)\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "T\u00e9\u017e \u010dalouny b\u00edl\u00e9, zelen\u00e9 a z postavce modr\u00e9ho, zav\u011b\u0161en\u00e9 na prov\u00e1zc\u00edch kmentov\u00fdch a \u0161arlatov\u00fdch u krou\u017ek\u016f st\u0159\u00edbrn\u00fdch, na sloup\u00edch mramorov\u00fdch, l\u016f\u017eka zlat\u00e1 a st\u0159\u00edbrn\u00e1 na podlaze porfyretov\u00e9 a mramorov\u00e9, pariov\u00e9 a socharetov\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "N\u00e1poj pak d\u00e1vali v n\u00e1dob\u00e1ch zlat\u00fdch, a to v n\u00e1dob\u00e1ch jin\u00fdch a jin\u00fdch, i v\u00edna kr\u00e1lovsk\u00e9ho v hojnosti, jak\u017e slu\u0161elo na kr\u00e1le.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ale ku pit\u00ed, podl\u00e9 na\u0159\u00edzen\u00ed, \u017e\u00e1dn\u00fd nenutil. Nebo tak poru\u010dil kr\u00e1l v\u0161echn\u011bm spr\u00e1vc\u016fm domu sv\u00e9ho, aby \u010dinili podl\u00e9 v\u016fle jednoho ka\u017ed\u00e9ho.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Tak\u00e9 i kr\u00e1lovna Vasti u\u010dinila hody \u017een\u00e1m v dom\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9m kr\u00e1le Asvera.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Dne pak sedm\u00e9ho, kdy\u017e se podveselil kr\u00e1l v\u00ednem, rozk\u00e1zal Mehumanovi, Biztovi, Charbonovi, Bigtovi a Abagtovi, Zetarovi a Karkasovi, sedmi komorn\u00edk\u016fm, kte\u0159\u00ed\u017e slou\u017eili p\u0159ed obl\u00ed\u010dejem kr\u00e1le Asvera,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Aby p\u0159ivedli Vasti kr\u00e1lovnu p\u0159ed obl\u00ed\u010dej kr\u00e1le v korun\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9, aby ok\u00e1zal n\u00e1rod\u016fm i kn\u00ed\u017eat\u016fm kr\u00e1su jej\u00ed; nebo velmi kr\u00e1sn\u00e1 byla.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ale odep\u0159ela kr\u00e1lovna Vasti p\u0159ij\u00edti k rozkazu kr\u00e1lovsk\u00e9mu, skrze ty komorn\u00edky vzk\u00e1zan\u00e9mu. Pro\u010de\u017e kr\u00e1l rozhn\u011bval se velmi a rozp\u00e1lil se hn\u011bvem s\u00e1m v sob\u011b.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "I \u0159ekl kr\u00e1l mudrc\u016fm znaj\u00edc\u00edm \u010dasy, (nebo tak ka\u017ed\u00e9 v\u011bci pod\u00e1val kr\u00e1l na v\u0161ecky zb\u011bhl\u00e9 v pr\u00e1v\u00edch a soudech),\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A nejbli\u017e\u0161\u00edmu sebe Charsenovi, Setarovi, Admatovi, Tarsisovi, Meresovi, Marsenovi, Memuchanovi, sedmi v\u00fdvod\u00e1m Persk\u00fdm a M\u00e9dsk\u00fdm, jen\u017e v\u00eddali tv\u00e1\u0159 kr\u00e1lovskou, a sedali prvn\u00ed po kr\u00e1li:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Co se m\u00e1 podl\u00e9 pr\u00e1va st\u00e1ti s kr\u00e1lovnou Vasti, proto \u017ee nevyplnila rozkazu kr\u00e1le Asvera, stal\u00e9ho skrze komorn\u00edky?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Tedy \u0159ekl Memuchan p\u0159ed kr\u00e1lem i kn\u00ed\u017eaty: Ne proti sam\u00e9mu kr\u00e1li zavinila kr\u00e1lovna Vasti, ale proti v\u0161echn\u011bm kn\u00ed\u017eat\u016fm, a proti v\u0161echn\u011bm n\u00e1rod\u016fm v\u0161ech krajin Asvera kr\u00e1le.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Nebo kdy\u017e se donese to, co u\u010dinila kr\u00e1lovna, v\u0161ech \u017een, zleh\u010d\u00ed sob\u011b mu\u017ee sv\u00e9 a \u0159eknou: An kr\u00e1l Asverus rozk\u00e1zal p\u0159iv\u00e9sti kr\u00e1lovnu Vasti p\u0159ed obl\u00ed\u010dej sv\u016fj, a v\u0161ak nep\u0159i\u0161la.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "N\u00fdbr\u017e je\u0161t\u011b tohoto dne budou to mluviti kn\u011b\u017eny Persk\u00e9 a M\u00e9dsk\u00e9, (kter\u00e9\u017e sly\u0161ely, co u\u010dinila kr\u00e1lovna), v\u0161echn\u011bm kn\u00ed\u017eat\u016fm kr\u00e1lovsk\u00fdm, i naplod\u00ed se hojn\u011b p\u00fdchy a zpoury.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Jestli\u017ee se tedy kr\u00e1li za dobr\u00e9 vid\u00ed, nech\u0165 se stane v\u00fdpov\u011b\u010f kr\u00e1lovsk\u00e1 od obl\u00ed\u010deje jeho, a nech\u0165 jest veps\u00e1na mezi pr\u00e1va Persk\u00e1 a M\u00e9dsk\u00e1, kter\u00e1\u017e by nemohla zm\u011bn\u011bna b\u00fdti, \u017ee necht\u011bla p\u0159ij\u00edti Vasti p\u0159ed obl\u00ed\u010dej kr\u00e1le Asvera, pro\u010de\u017e kr\u00e1lovstv\u00ed jej\u00ed d\u00e1 kr\u00e1l jin\u00e9, lep\u0161\u00ed ne\u017eli ona.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Tak kdy\u017e usly\u0161\u00ed v\u00fdpov\u011bd kr\u00e1lovskou, kterou\u017e vyhl\u00e1siti d\u00e1 po v\u0161em kr\u00e1lovstv\u00ed sv\u00e9m, jakkoli velik\u00e9 jest, v\u0161ecky \u017eeny v poctivosti m\u00edti budou man\u017eely sv\u00e9, od nejv\u011bt\u0161\u00edho a\u017e do nejmen\u0161\u00edho.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "I l\u00edbila se ta rada kr\u00e1li i kn\u00ed\u017eat\u016fm, a u\u010dinil kr\u00e1l podl\u00e9 rady Memuchanovy.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A rozeslal listy do v\u0161ech krajin kr\u00e1lovsk\u00fdch, do jedn\u00e9 ka\u017ed\u00e9 krajiny p\u00edsmem jej\u00edm, a do ka\u017ed\u00e9ho n\u00e1rodu jazykem jeho, aby ka\u017ed\u00fd mu\u017e byl p\u00e1nem domu sv\u00e9ho. Co\u017e ozn\u00e1mil ka\u017ed\u00fd hejtman lidu jazykem jeho.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ty v\u011bci kdy\u017e se zb\u011bhly, a kdy\u017e se upokojila prchlivost kr\u00e1le Asvera, zpomenul na Vasti a na to, co\u017e byla u\u010dinila, t\u00e9\u017e i na to, jak\u00e1 se v\u00fdpov\u011bd stala proti n\u00ed.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "I \u0159ekli ml\u00e1denci kr\u00e1lov\u0161t\u00ed, slu\u017eebn\u00edci jeho: Nech\u0165 hledaj\u00ed kr\u00e1li mladic, panen kr\u00e1sn\u00fdch.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A nech\u0165 z\u0159\u00edd\u00ed kr\u00e1l \u00fa\u0159edn\u00edky ve v\u0161ech krajin\u00e1ch kr\u00e1lovstv\u00ed sv\u00e9ho, kte\u0159\u00ed\u017e by shrom\u00e1\u017edili v\u0161ecky mladice, panny kr\u00e1sn\u00e9, do Susan m\u011bsta kr\u00e1lovsk\u00e9ho, do domu \u017eensk\u00e9ho, pod str\u00e1\u017e Hegai komorn\u00edka kr\u00e1lovsk\u00e9ho, str\u00e1\u017ece \u017een, a a\u0165 jim vyd\u00e1v\u00e1 okrasy jejich.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A mladice, kter\u00e1\u017e by se zal\u00edbila kr\u00e1li, aby kralovala m\u00edsto Vasti. I l\u00edbila se ta v\u011bc kr\u00e1li, a u\u010dinil tak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Byl pak jeden \u017did v Susan, m\u011bst\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9m, jm\u00e9nem Mardocheus syn Jair\u016fv, syna Simei, syna Cis, z pokolen\u00ed Beniamin.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A ten byl p\u0159est\u011bhov\u00e1n z Jeruzal\u00e9ma s p\u0159est\u011bhovan\u00fdmi, kte\u0159\u00ed\u017e p\u0159est\u011bhov\u00e1ni byli s Jekoni\u00e1\u0161em kr\u00e1lem Judsk\u00fdm, kter\u00e9ho\u017e p\u0159est\u011bhoval Nabuchodonozor kr\u00e1l Babylonsk\u00fd.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ten choval Hadassu, jinak Esteru, dceru str\u00fdce sv\u00e9ho, proto \u017ee nem\u011bla otce ani matky. A d\u011bve\u010dka ta byla p\u011bkn\u00e9 postavy a kr\u00e1sn\u00e9 tv\u00e1\u0159i, kterou\u017e po smrti otce a matky jej\u00ed vzal sob\u011b Mardocheus za dceru.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Stalo se tedy, kdy\u017e vy\u0161lo slovo kr\u00e1lovsk\u00e9 a rozkaz jeho, a kdy\u017e shrom\u00e1\u017e\u010fov\u00e1no bylo panen mnoho do Susan, m\u011bsta kr\u00e1lovsk\u00e9ho, pod str\u00e1\u017e Hegai, \u017ee i Ester vzata byla do domu kr\u00e1lovsk\u00e9ho pod str\u00e1\u017e Hegai, str\u00e1\u017en\u00e9ho nad \u017eenami.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "I l\u00edbila se jemu ta mladice, a na\u0161la milost u n\u011bho. Pro\u010de\u017e i hned dal j\u00ed okrasu jej\u00ed a d\u00edl jej\u00ed, a sedm panen zp\u016fsobn\u00fdch z domu kr\u00e1lovsk\u00e9ho; k tomu opat\u0159en\u00ed jej\u00ed i jej\u00edch panen prom\u011bnil v lep\u0161\u00ed v dom\u011b \u017eensk\u00e9m.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Neozn\u00e1mila pak Ester lidu sv\u00e9ho, ani rodiny sv\u00e9; nebo p\u0159ik\u00e1zal j\u00ed byl Mardocheus, aby nepravila.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ale Mardocheus ka\u017ed\u00e9ho dne chod\u00edval p\u0159ed s\u00edn\u00ed domu \u017eensk\u00e9ho, aby zv\u011bd\u011bl, jak se m\u00e1 Ester, a co se s n\u00ed d\u011bje.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e pak p\u0159i\u0161el jist\u00fd \u010das jedn\u00e9 ka\u017ed\u00e9 panny, aby ve\u0161la p\u0159ed kr\u00e1le Asvera, kdy\u017e se vyplnilo p\u0159i n\u00ed podl\u00e9 pr\u00e1va \u017een, za dvan\u00e1cte m\u011bs\u00edc\u016f, (nebo za tolik dn\u016f ozdobovaly se, \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f olejem mirrov\u00fdm, a \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f v\u011bcmi vonn\u00fdmi a ozdobami \u017eensk\u00fdmi),\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A tak p\u0159ich\u00e1zela panna p\u0159ed kr\u00e1le. Co\u017ekoli \u0159ekla, d\u00e1valo se j\u00ed, aby s t\u00edm \u0161la z domu \u017een a\u017e k domu kr\u00e1lovsk\u00e9mu.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "U ve\u010der vch\u00e1zela k kr\u00e1li, a r\u00e1no zase odch\u00e1zela do druh\u00e9ho domu \u017eensk\u00e9ho, pod str\u00e1\u017e Saasgazy, komorn\u00edka kr\u00e1lovsk\u00e9ho, str\u00e1\u017ece \u017eenin. Nep\u0159ich\u00e1zela v\u00edce k kr\u00e1li, ale jestli\u017ee se l\u00edbila kr\u00e1li, povol\u00e1na b\u00fdvala ze jm\u00e9na.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Tedy kdy\u017e p\u0159i\u0161el \u010das jist\u00fd Estery, dcery Abichaile, str\u00fdce Mardocheova, kterou\u017e byl vzal sob\u011b za dceru, aby ve\u0161la k kr\u00e1li, ne\u017e\u00e1dala ni\u010deho, ne\u017e co\u017e \u0159ekl Hegai komorn\u00edk kr\u00e1lovsk\u00fd, str\u00e1\u017ece \u017een. I l\u00edbila se Ester v\u0161echn\u011bm, kte\u0159\u00ed\u017e ji vid\u011bli.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A tak vzata jest Ester k kr\u00e1li Asverovi do domu jeho kr\u00e1lovsk\u00e9ho, m\u011bs\u00edce des\u00e1t\u00e9ho, (jen\u017e jest m\u011bs\u00edc Tebet), l\u00e9ta sedm\u00e9ho kralov\u00e1n\u00ed jeho.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "I zamiloval kr\u00e1l Ester nade v\u0161ecky jin\u00e9 \u017eeny, a nalezla milost a l\u00e1sku u n\u011bho nade v\u0161ecky panny, tak \u017ee vstavil korunu kr\u00e1lovskou na hlavu jej\u00ed, a u\u010dinil ji kr\u00e1lovnou m\u00edsto Vasti.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "K tomu tak\u00e9 u\u010dinil kr\u00e1l hody velik\u00e9 v\u0161echn\u011bm kn\u00ed\u017eat\u016fm sv\u00fdm a slu\u017eebn\u00edk\u016fm sv\u00fdm, toti\u017e hody Estery, a dal odpo\u010dinut\u00ed krajin\u00e1m, a daroval je tak, jak\u017e slu\u0161elo na kr\u00e1le.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A kdy\u017e podruh\u00e9 shroma\u017e\u010fov\u00e1ny byly panny, a Mardocheus sed\u011bl u br\u00e1ny kr\u00e1lovsk\u00e9,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ester pak neozn\u00e1mila byla rodiny sv\u00e9 a n\u00e1rodu sv\u00e9ho, jak\u017e j\u00ed byl p\u0159ik\u00e1zal Mardocheus; nebo rozk\u00e1zan\u00ed Mardocheovo Ester \u010dinila, jako i kdy\u017e chov\u00e1na byla u n\u011bho:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "V t\u011bch dnech, (kdy\u017e Mardocheus sedal u br\u00e1ny kr\u00e1lovsk\u00e9), rozhn\u011bval se Bigtan a Teres, dva komorn\u00edci kr\u00e1lov\u0161t\u00ed z str\u00e1\u017en\u00fdch prahu, a sm\u00fd\u0161leli o to, aby vzt\u00e1hli ruce na kr\u00e1le Asvera.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u010ceho\u017e dov\u011bd\u011bv se Mardocheus, ozn\u00e1mil to Ester kr\u00e1lovn\u011b, Ester pak ozn\u00e1mila kr\u00e1li jm\u00e9nem Mardocheov\u00fdm.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A kdy\u017e bylo toho vyhled\u00e1v\u00e1no, na\u0161lo se tak. I ob\u011b\u0161eni jsou ti oba na \u0161ibenici, a zaps\u00e1no jest to do kronik p\u0159ed kr\u00e1lem.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Po t\u011bch v\u011bcech zvelebil kr\u00e1l Asverus Amana syna Hammedatova Agagsk\u00e9ho, a vyv\u00fd\u0161il ho, tak \u017ee vyzdvihl stolici jeho nade v\u0161ecka jin\u00e1 kn\u00ed\u017eata, kte\u0159\u00ed\u017e byli p\u0159i n\u011bm.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A v\u0161ickni slu\u017eebn\u00edci kr\u00e1lov\u0161t\u00ed, kte\u0159\u00ed\u017e vch\u00e1zeli do br\u00e1ny kr\u00e1lovsk\u00e9, klan\u011bli se a padali p\u0159ed Amanem; nebo tak p\u0159ik\u00e1zal o n\u011bm kr\u00e1l. Ale Mardocheus se neklan\u011bl, ani padal.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Proto\u017e \u0159ekli slu\u017eebn\u00edci kr\u00e1lov\u0161t\u00ed, kte\u0159\u00ed\u017e byli v br\u00e1n\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9, Mardocheovi: Pro\u010d p\u0159estupuje\u0161 p\u0159ik\u00e1zan\u00ed kr\u00e1lovsk\u00e9?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "I stalo se, kdy\u017e o to s n\u00edm mluv\u00edvali ka\u017ed\u00e9ho dne, a neposlechl jich, \u017ee to ozn\u00e1mili Amanovi, aby vid\u011bli, bude-li st\u00e1l\u00fd v sv\u00fdch slov\u00edch Mardocheus; nebo ozn\u00e1mil jim, \u017ee jest \u017did.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Vida pak Aman, \u017ee se Mardocheus neklan\u00ed, ani pad\u00e1 p\u0159ed n\u00edm, napln\u011bn jest Aman prchlivost\u00ed.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ale za malou v\u011bc sob\u011b polo\u017eil, vzt\u00e1hnouti ruku na Mardochea sam\u00e9ho, (nebo byli ozn\u00e1mili jemu, z kter\u00e9ho by lidu byl Mardocheus). Proto\u017e sm\u00fd\u0161lel Aman, aby zahubil n\u00e1rod Mardoche\u016fv, toti\u017e v\u0161ecky \u017didy, kte\u0159\u00ed\u017e byli ve v\u0161em kr\u00e1lovstv\u00ed Asverovu.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Tak\u017e m\u011bs\u00edce prvn\u00edho, toti\u017e m\u011bs\u00edce N\u00edsan, l\u00e9ta dvan\u00e1ct\u00e9ho kralov\u00e1n\u00ed Asverova, rozk\u00e1zal uvrci pur, toti\u017e los, p\u0159ed sebou ode dne ke dni, a od m\u011bs\u00edce a\u017e do m\u011bs\u00edce dvan\u00e1ct\u00e9ho, jen\u017e jest m\u011bs\u00edc Adar.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Nebo byl \u0159ekl Aman kr\u00e1li Asverovi: Jest lid jak\u00fdsi rozpt\u00fdlen\u00fd a roztrou\u0161en\u00fd mezi lidem ve v\u0161ech krajin\u00e1ch kr\u00e1lovstv\u00ed tv\u00e9ho, jejich\u017e pr\u00e1va rozd\u00edln\u00e1 jsou ode v\u0161ech n\u00e1rod\u016f, pr\u00e1v pak kr\u00e1lovsk\u00fdch neost\u0159\u00edhaj\u00ed. Proto\u017e kr\u00e1li nen\u00ed u\u017eite\u010dn\u00e9, nechati jich.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Jestli\u017ee se kr\u00e1li za dobr\u00e9 vid\u00ed, nech\u0165 se nap\u00ed\u0161e, aby je zahladili, a j\u00e1 deset tis\u00edc centn\u00e9\u0159\u016f st\u0159\u00edbra odv\u00e1\u017e\u00edm do rukou p\u0159edstaven\u00fdm t\u00e9 pr\u00e1ci, aby je vnesli do komory kr\u00e1lovsk\u00e9.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Tedy kr\u00e1l s\u0148av prsten sv\u016fj s ruky sv\u00e9, dal jej Amanovi synu Hammedatovu Agagsk\u00e9mu, nep\u0159\u00edteli \u017didovsk\u00e9mu.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A \u0159ekl kr\u00e1l Amanovi: St\u0159\u00edbro to daruji tob\u011b i lid ten, abys nalo\u017eil s n\u00edm, jak\u0165 se koli l\u00edb\u00ed.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Proto\u017e povol\u00e1ni jsou p\u00edsa\u0159i kr\u00e1lov\u0161t\u00ed t\u00e9ho\u017e m\u011bs\u00edce prvn\u00edho t\u0159in\u00e1ct\u00e9ho dne, a ps\u00e1no jest v\u0161ecko tak, jak\u017e p\u0159ik\u00e1zal Aman, k kn\u00ed\u017eat\u016fm kr\u00e1lovsk\u00fdm i v\u00fdvod\u00e1m, kte\u0159\u00ed\u017e byli v jedn\u00e9 ka\u017ed\u00e9 krajin\u011b, i hejtman\u016fm jednoho ka\u017ed\u00e9ho n\u00e1rodu, ka\u017ed\u00e9 krajin\u011b vedl\u00e9 p\u00edsma jej\u00edho, a ka\u017ed\u00e9mu n\u00e1rodu vedl\u00e9 jazyku jeho; jm\u00e9nem kr\u00e1le Asvera ps\u00e1no, a zape\u010det\u011bno prstenem kr\u00e1lovsk\u00fdm.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "I jsou posl\u00e1ni listov\u00e9 po posl\u00edch do v\u0161ech krajin kr\u00e1lovsk\u00fdch, aby hubili, mordovali a vyhladili v\u0161ecky \u017didy, od mlad\u00e9ho a\u017e do starce, d\u011bti i \u017eeny, jednoho dne, toti\u017e t\u0159in\u00e1ct\u00e9ho, m\u011bs\u00edce dvan\u00e1ct\u00e9ho, (jen\u017e jest m\u011bs\u00edc Adar), a loupe\u017ee jejich aby rozbitovali.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Summa toho ps\u00e1n\u00ed byla: Aby vyhl\u00e1\u0161eno bylo v jedn\u00e9 ka\u017ed\u00e9 krajin\u011b a ozn\u00e1meno v\u0161echn\u011bm n\u00e1rod\u016fm, aby hotovi byli ke dni tomu.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Tedy vyjeli poslov\u00e9 st\u011b\u017e\u00ed s poru\u010den\u00edm kr\u00e1lovsk\u00fdm, a vyhl\u00e1\u0161eno jest to v Susan, m\u011bst\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9m. Kr\u00e1l pak a Aman sed\u011bli, kvas\u00edce, ale m\u011b\u0161\u0165an\u00e9 Susan zkormouceni byli.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": ": Mardocheus pak zv\u011bd\u011bv v\u0161ecko to, co\u017e se bylo stalo, roztrhl roucho sv\u00e9, a vzal na sebe \u017e\u00edni a popel, a jda po m\u011bst\u011b, k\u0159i\u010del k\u0159ikem velik\u00fdm a \u017ealostn\u00fdm.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A p\u0159i\u0161el a\u017e p\u0159ed br\u00e1nu kr\u00e1lovskou; nebo \u017e\u00e1dn\u00fd nem\u011bl vch\u00e1zeti do br\u00e1ny kr\u00e1lovsk\u00e9 v od\u011bvu \u017e\u00edn\u011bn\u00e9m.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "V ka\u017ed\u00e9 tak\u00e9 krajin\u011b i m\u00edst\u011b, kam\u017ekoli slovo kr\u00e1lovsk\u00e9 a v\u00fdpov\u011bd jeho do\u0161la, kv\u00edlen\u00ed velik\u00e9 bylo od \u017did\u016f, a p\u016fst, pl\u00e1\u010d i \u00fap\u011bn\u00ed, a \u017e\u00edni s popelem podest\u0159eli sob\u011b mnoz\u00ed.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Pro\u010de\u017e p\u0159i\u0161ed\u0161e d\u011bve\u010dky Estery a komorn\u00edci jej\u00ed, ozn\u00e1mili j\u00ed to. I zarmoutila se kr\u00e1lovna velmi, a poslala \u0161aty, aby obl\u00e9kli Mardochea, a aby vzali \u017e\u00edni jeho od n\u011bho. Ale on jich nep\u0159ijal.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Tedy zavolav\u0161i Ester Hatacha, jednoho z komorn\u00edk\u016f kr\u00e1lovsk\u00fdch, kter\u00e9ho\u017e j\u00ed byl dal za slu\u017eebn\u00edka, poru\u010dila mu o Mardocheovi, aby p\u0159ezv\u011bd\u011bl, co a pro\u010d by to bylo.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Tak\u017e vy\u0161el Hatach k Mardocheovi na ulici m\u011bsta, kter\u00e1\u017e jest p\u0159ed branou kr\u00e1lovskou.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "I ozn\u00e1mil jemu Mardocheus v\u0161ecko, co se mu p\u0159ihodilo, i o t\u00e9 summ\u011b pen\u011bz, kterou\u017e p\u0159ipov\u011bd\u011bl Aman d\u00e1ti do komory kr\u00e1lovsk\u00e9 proti \u017did\u016fm, k vyhlazen\u00ed jich.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "K tomu i p\u0159\u00edpis psan\u00e9 v\u00fdpov\u011bdi, kter\u00e1\u017e vyhl\u00e1\u0161ena byla v Susan, aby zhubeni byli, dal jemu, aby uk\u00e1zal Ester a ozn\u00e1mil j\u00ed, a aby j\u00ed rozk\u00e1zal j\u00edti k kr\u00e1li, a milosti hledati u n\u011bho, a prositi p\u0159ed tv\u00e1\u0159\u00ed jeho za lid sv\u016fj.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Tedy p\u0159i\u0161el Hatach, a ozn\u00e1mil Ester slova Mardocheova.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "I \u0159ekla Ester Hatachovi, a poru\u010dila mu ozn\u00e1miti Mardocheovi:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "V\u0161ickni slu\u017eebn\u00edci kr\u00e1lov\u0161t\u00ed i lid krajin kr\u00e1lovsk\u00fdch v\u011bd\u00ed, \u017ee kter\u00fd\u017e by koli mu\u017e neb \u017eena v\u0161el p\u0159ed kr\u00e1le do s\u00edn\u011b vnit\u0159n\u00ed, nejsa povol\u00e1n, jedno pr\u00e1vo o n\u011bm jest, aby hrdlo propadl, krom\u011b toho, k komu\u017e by kr\u00e1l vzt\u00e1hl berlu zlatou, \u017ee \u017eiv z\u016fstane. J\u00e1 pak nebyla jsem povol\u00e1na, abych ve\u0161la k kr\u00e1li ji\u017e t\u0159idceti dn\u016f.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ale kdy\u017e ozn\u00e1mili Mardocheovi slova Estery,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u0158ekl Mardocheus, aby zase ozn\u00e1meno bylo Este\u0159e: Nemysl sob\u011b, abys zachov\u00e1na b\u00fdti mohla v dom\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9m ze v\u0161ech \u017did\u016f.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Nebo jestli\u017ee se uml\u010d\u00ed\u0161 v tento \u010das, oddechnut\u00ed a vysvobozen\u00ed \u017did\u016fm p\u0159ijde odjinud, ty pak a d\u016fm otce tv\u00e9ho zahynete. A kdo v\u00ed, ne pro tento-lis \u010das p\u0159i\u0161la k tomu kr\u00e1lovstv\u00ed?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "I \u0159ekla Ester, aby zase ozn\u00e1mili Mardocheovi:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Jdi a shroma\u017e\u010f v\u0161ecky \u017didy, co\u017e jest jich v Susan, a pos\u0165te se za mne, a nejezte ani p\u00edte za t\u0159i dni, v noci ani ve dne. J\u00e1 podobn\u011b, i panny m\u00e9 postiti se budou, a teprv vejdu k kr\u00e1li, co\u017e v\u0161ak neoby\u010dejn\u00e9 jest, a jestli\u017ee\u0165 zahynu, nech\u0165 zahynu.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Tedy \u0161el Mardocheus, a u\u010dinil v\u0161ecko tak, jak\u017e mu poru\u010dila Ester.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Stalo se potom dne t\u0159et\u00edho, obl\u00e9k\u0161i se Ester v roucho kr\u00e1lovsk\u00e9, postavila se v s\u00edni vnit\u0159n\u00ed domu kr\u00e1lovsk\u00e9ho, naproti pokoji kr\u00e1lovsk\u00e9mu. Kr\u00e1l pak sed\u011bl na stolici sv\u00e9 kr\u00e1lovsk\u00e9, v pokoji kr\u00e1lovsk\u00e9m naproti dve\u0159\u00edm domu.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Stalo se, prav\u00edm, kdy\u017e uz\u0159el kr\u00e1l Ester kr\u00e1lovnu, ana stoj\u00ed v s\u00edni, \u017ee milost\u00ed jsa k n\u00ed naklon\u011bn, vzt\u00e1hl kr\u00e1l k Ester berlu zlatou, kterou\u017e dr\u017eel v ruce sv\u00e9. Tedy p\u0159istoupiv\u0161i Ester, dotkla se konce berly.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "I \u0159ekl j\u00ed kr\u00e1l: Co jest tob\u011b, kr\u00e1lovno Ester? A jak\u00e1 jest prosba tv\u00e1? A\u017e do polovice kr\u00e1lovstv\u00ed d\u00e1no bude tob\u011b.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Odpov\u011bd\u011bla Ester: Jestli\u017ee se kr\u00e1li za dobr\u00e9 vid\u00ed, necha\u0165 p\u0159ijde kr\u00e1l s Amanem dnes na hody, kter\u00e9\u017e jsem jemu p\u0159ipravila.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "I \u0159ekl kr\u00e1l: Zavolejte rychle Amana, a\u0165 napln\u00ed \u017e\u00e1dost Estery. A tak p\u0159i\u0161el kr\u00e1l s Amanem na hody, kter\u00e9\u017e byla p\u0159ipravila Ester.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Potom \u0159ekl kr\u00e1l k Ester, napiv se v\u00edna. Jak\u00e1 jest \u017e\u00e1dost tv\u00e1? A bude\u0165 d\u00e1no. Aneb jak\u00e1 jest prosba tv\u00e1? Bys pak \u017e\u00e1dala a\u017e do polovice kr\u00e1lovstv\u00ed, stane\u0165 se.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "I odpov\u011bd\u011bla Ester: \u017d\u00e1dost m\u00e1 a prosba m\u00e1 jest:\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Nalezla-li jsem milost u kr\u00e1le, a jestli\u017ee se kr\u00e1li za dobr\u00e9 vid\u00ed povoliti \u017e\u00e1dosti m\u00e9, a naplniti prosbu mou, aby je\u0161t\u011b p\u0159i\u0161el kr\u00e1l i Aman na hody, kter\u00e9\u017e jim p\u0159iprav\u00edm, a z\u00edtra u\u010din\u00edm podl\u00e9 slova kr\u00e1lovsk\u00e9ho.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A tak vy\u0161el Aman dne toho, vesel jsa a dobr\u00e9 mysli. Ale kdy\u017e vid\u011bl Aman Mardochea v br\u00e1n\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9, \u017ee ani nepovstal, ani se nehnul p\u0159ed n\u00edm, napln\u011bn jest Aman hn\u011bvem proti Mardocheovi.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A v\u0161ak zdr\u017eel se Aman, a\u017e p\u0159i\u0161el do domu sv\u00e9ho, a poslav, povolal p\u0159\u00e1tel sv\u00fdch a Zeres \u017eeny sv\u00e9.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "I vypravoval jim Aman o sl\u00e1v\u011b bohatstv\u00ed sv\u00e9ho, i o mno\u017estv\u00ed syn\u016f sv\u00fdch, i o v\u0161em, \u010d\u00edm\u017e ho zvelebil kr\u00e1l, a jak ho vyv\u00fd\u0161il nad kn\u00ed\u017eata i slu\u017eebn\u00edky kr\u00e1lovsk\u00e9.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A dolo\u017eil Aman: Nadto nepozvala Ester kr\u00e1lovna s kr\u00e1lem na hody, kter\u00e9\u017e byla p\u0159ipravila jen mne, a je\u0161t\u011b i k zejt\u0159\u00ed pozv\u00e1n jsem od n\u00ed s kr\u00e1lem.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ale v\u0161ecko to nic mi neprosp\u00edv\u00e1, pokud\u017ekoli v\u00edd\u00e1m Mardochea, toho \u017dida, sedati u br\u00e1ny kr\u00e1lovsk\u00e9.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u0158ekla jemu Zeres \u017eena jeho, i v\u0161ickni p\u0159\u00e1tel\u00e9 jeho: Nech\u0165 ud\u011blaj\u00ed \u0161ibenici zv\u00fd\u0161i pades\u00e1ti loket, a r\u00e1no rci kr\u00e1li, aby na n\u00ed ob\u011bsili Mardochea, a vejdi s kr\u00e1lem na hody vesele. I l\u00edbila se ta rada Amanovi, a rozk\u00e1zal postaviti \u0161ibenici.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "T\u00e9 noci kr\u00e1l nemoha sp\u00e1ti, rozk\u00e1zal p\u0159in\u00e9sti knihy pam\u011btn\u00e9, kroniky, kter\u00e9\u017e \u010dteny byly p\u0159ed kr\u00e1lem.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "I na\u0161li zaps\u00e1no, \u017ee pov\u011bd\u011bl Mardocheus na Bigtana a Teresa, dva komorn\u00edky kr\u00e1lovsk\u00e9 z t\u011bch, jen\u017e ost\u0159\u00edhali prahu, \u017ee ukl\u00e1dali vzt\u00e1hnouti ruku na kr\u00e1le Asvera.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Tedy \u0159ekl kr\u00e1l: \u010c\u00edm jest poct\u011bn, neb jak zveleben Mardocheus za to? Odpov\u011bd\u011bli slu\u017eebn\u00edci kr\u00e1lov\u0161t\u00ed, dvo\u0159an\u00e9 jeho: Nen\u00ed jemu nic d\u00e1no.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "I \u0159ekl kr\u00e1l: Kdo jest v s\u00edni? (Aman pak byl p\u0159i\u0161el do s\u00edn\u011b domu kr\u00e1lovsk\u00e9ho zevnit\u0159n\u00ed, mluviti s kr\u00e1lem, aby ob\u011b\u0161en byl Mardocheus na \u0161ibenici, kterou\u017e jemu p\u0159ipravil.)\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Odpov\u011bd\u011bli kr\u00e1li slu\u017eebn\u00edci jeho: Aj, Aman stoj\u00ed v s\u00edni. \u0158ekl kr\u00e1l: Nech\u0165 vejde sem.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Tak\u017e v\u0161el Aman. Jemu\u017e \u0159ekl kr\u00e1l: Co slu\u0161\u00ed u\u010diniti mu\u017ei tomu, kter\u00e9ho\u017e by cht\u011bl kr\u00e1l ct\u00edti? (Aman \u0159ekl s\u00e1m v sob\u011b: Koho\u017e by jin\u00e9ho cht\u011bl kr\u00e1l v\u00edce ct\u00edti, ne\u017eli mne?)\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Odpov\u011bd\u011bl Aman kr\u00e1li: Mu\u017ei tomu,jeho\u017e kr\u00e1l ct\u00edti chce,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A\u0165 p\u0159inesou roucho kr\u00e1lovsk\u00e9, do kter\u00e9ho\u017e se kr\u00e1l obl\u00e1\u010d\u00ed, a p\u0159ivedou kon\u011b, na kter\u00e9m\u017e jezd\u00ed kr\u00e1l, a vstav\u00ed korunu kr\u00e1lovskou na hlavu jeho.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A dadouce roucho to i kon\u011b toho v ruku n\u011bkter\u00e9ho z nejznamenit\u011bj\u0161\u00edch kn\u00ed\u017eat kr\u00e1lovsk\u00fdch, a\u0165 oblekou mu\u017ee toho, jeho\u017e kr\u00e1l chce ct\u00edti, a a\u0165 jej vod\u00ed na koni po ulici m\u011bsta, a volaj\u00ed p\u0159ed n\u00edm: Tak se m\u00e1 st\u00e1ti mu\u017ei tomu, jeho\u017e kr\u00e1l ct\u00edti chce.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Tedy \u0159ekl kr\u00e1l Amanovi: Posp\u011b\u0161, vezmi to roucho a kon\u011b, jak\u017e jsi \u0159ekl, a u\u010di\u0148 to Mardocheovi \u017didu, kter\u00fd\u017e sed\u00ed v br\u00e1n\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9. Nepom\u00edjej\u017e ni\u010deho ze v\u0161eho toho, co\u017e jsi mluvil.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Proto\u017e vzav Aman roucho i kon\u011b, obl\u00e9kl Mardochea, a vedl jej na koni po ulici m\u011bsta, volaje p\u0159ed n\u00edm: Tak se m\u00e1 st\u00e1ti mu\u017ei tomu, jeho\u017e kr\u00e1l ct\u00edti chce.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Potom navr\u00e1til se Mardocheus k br\u00e1n\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9. Aman pak rychle posp\u00ed\u0161il do domu sv\u00e9ho, smuten jsa, s zakrytou hlavou.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "I vypravoval Aman Zeres \u017een\u011b sv\u00e9 a v\u0161echn\u011bm p\u0159\u00e1tel\u016fm sv\u00fdm v\u0161ecko, co\u017e se mu p\u0159ihodilo. I \u0159ekli jemu mudrci jeho i Zeres \u017eena jeho: Pon\u011bvad\u017e z n\u00e1rodu \u017didovsk\u00e9ho jest Mardocheus, p\u0159ed jeho\u017e obl\u00ed\u010dejem po\u010dal jsi klesati, neodol\u00e1\u0161 jemu, ale jist\u011b padne\u0161 p\u0159ed obl\u00ed\u010dejem jeho.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A kdy\u017e oni je\u0161t\u011b mluvili s n\u00edm, komorn\u00edci kr\u00e1lov\u0161t\u00ed p\u0159i\u0161li, a rychle vzali Amana na hody, kter\u00e9\u017e p\u0159ipravila Ester.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A tak p\u0159i\u0161el kr\u00e1l i Aman, aby hodovali s Ester kr\u00e1lovnou.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "I \u0159ekl kr\u00e1l k Ester op\u011bt druh\u00e9ho dne, napiv se v\u00edna: Jak\u00e1 jest \u017e\u00e1dost tv\u00e1, Ester kr\u00e1lovno? A bude\u0165 d\u00e1no. Aneb jak\u00e1 jest prosba tv\u00e1? A\u017e do polovice kr\u00e1lovstv\u00ed stane\u0165 se.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Tedy odpov\u011bd\u011bla Ester kr\u00e1lovna a \u0159ekla: Jestli\u017ee jsem nalezla milost p\u0159ed o\u010dima tv\u00fdma, \u00f3 kr\u00e1li, a jestli\u017ee se kr\u00e1li za dobr\u00e9 vid\u00ed, nech\u0165 mi jest darov\u00e1n \u017eivot m\u016fj k m\u00e9 \u017e\u00e1dosti, a n\u00e1rodu m\u00e9mu k prosb\u011b m\u00e9.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Nebo prod\u00e1ni jsme, j\u00e1 i n\u00e1rod m\u016fj, abychom zbiti, pomordov\u00e1ni a vyhlazeni byli, je\u0161to kdybychom za slu\u017eebn\u00edky a d\u011bvky prod\u00e1ni byli, ml\u010dela bych, a\u010d by i tak ten nep\u0159\u00edtel nijak\u017e nemohl nahraditi kr\u00e1li t\u00e9 \u0161kody.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Op\u011bt odpov\u00eddaje kr\u00e1l Asverus, \u0159ekl Ester kr\u00e1lovn\u011b: I kdo\u017e jest to ten, a kde jest ten, jeho\u017e srdce tak jest nadut\u00e9, aby to \u010dinil?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "I \u0159ekla Ester: Mu\u017e protivn\u00edk a nep\u0159\u00edtel nejhor\u0161\u00ed jest Aman tento. Tak\u017e Aman zhrozil se p\u0159ed obl\u00ed\u010dejem kr\u00e1le a kr\u00e1lovny.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Tedy kr\u00e1l vstal v prchlivosti sv\u00e9 od pit\u00ed v\u00edna, a vy\u0161el na zahradu p\u0159i pal\u00e1ci. Aman pak poz\u016fstal tu, aby prosil za \u017eivot sv\u016fj Estery kr\u00e1lovny; nebo vid\u011bl, \u017ee jest o n\u011bm zle ulo\u017eeno od kr\u00e1le.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Potom kr\u00e1l navr\u00e1til se z zahrady pal\u00e1cu do domu, kde\u017e pil v\u00edno, a Aman padl na l\u016f\u017eko, na kter\u00e9m\u017e sed\u011bla Ester. I \u0159ekl kr\u00e1l: Co\u017e je\u0161t\u011b n\u00e1sil\u00e9 u\u010diniti chce kr\u00e1lovn\u011b u mne v dom\u011b? A hned jak\u017e slovo to vy\u0161lo z \u00fast kr\u00e1le, tv\u00e1\u0159 Amanovu zakryli.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mezi t\u00edm \u0159ekl Charbona, jeden z komorn\u00edk\u016f, p\u0159ed kr\u00e1lem: Aj, je\u0161t\u011b \u0161ibenice, kterou\u017e p\u0159ipravil Aman Mardocheovi, kter\u00fd\u017e mluvil kr\u00e1li k dobr\u00e9mu, stoj\u00ed p\u0159i dom\u011b Amanov\u011b, zv\u00fd\u0161\u00ed pades\u00e1ti loket. I \u0159ekl kr\u00e1l: Ob\u011bste\u017e ho na n\u00ed.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Tedy ob\u011bsili Amana na t\u00e9 \u0161ibenici, kterou\u017e byl p\u0159ipravil Mardocheovi. A tak prchlivost kr\u00e1lovsk\u00e1 ukojila se.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "T\u00e9ho\u017e dne dal kr\u00e1l Asverus Ester kr\u00e1lovn\u011b d\u016fm Amana nep\u0159\u00edtele \u017didovsk\u00e9ho, a Mardocheus p\u0159i\u0161el p\u0159ed kr\u00e1le, (nebo ozn\u00e1mila Ester, co by j\u00ed on byl).\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kde\u017eto kr\u00e1l s\u0148av prsten sv\u016fj, kter\u00fd\u017e vzal od Amana, dal jej Mardocheovi. Ester pak ustanovila Mardochea nad domem Amanov\u00fdm.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Potom je\u0161t\u011b Ester mluvila p\u0159ed kr\u00e1lem, pad\u0161i k noh\u00e1m jeho, a s pl\u00e1\u010dem pokorn\u011b ho prosila, aby zru\u0161il ne\u0161lechetnost Amana Agagsk\u00e9ho a jeho \u00faklady, kter\u00e9\u017e smyslil proti \u017did\u016fm.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "(Tedy vzt\u00e1hl kr\u00e1l k Este\u0159e berlu zlatou, a Ester vstav\u0161i, postavila se p\u0159ed kr\u00e1lem.)\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A \u0159ekla: Jestli\u017ee se kr\u00e1li za dobr\u00e9 vid\u00ed, a nalezla-li jsem milost p\u0159ed tv\u00e1\u0159\u00ed jeho, a jestli\u017ee se ta v\u011bc kr\u00e1li slu\u0161n\u00e1 b\u00fdti vid\u00ed, a j\u00e1 jsem-li p\u0159\u00edjemn\u00e1 p\u0159ed o\u010dima jeho: nech\u0165 jest ps\u00e1no, aby byli zru\u0161eni listov\u00e9 ti, a tak \u00fakladov\u00e9 Amana syna Hammedatova Agagsk\u00e9ho, kter\u00e9\u017e rozepsal, aby vyhladili \u017didy, co\u017e jest jich ve v\u0161ech krajin\u00e1ch kr\u00e1lovsk\u00fdch.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nebo jak bych se mohla d\u00edvati na to zl\u00e9, kter\u00e9\u017e by potkalo lid m\u016fj? A jak bych mohla hled\u011bti na zhoubu rodiny sv\u00e9?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "I \u0159ekl kr\u00e1l Asverus Ester kr\u00e1lovn\u011b a Mardocheovi \u017didu: Ej, d\u016fm Aman\u016fv dal jsem Este\u0159e, jeho pak ob\u011bsili na \u0161ibenici, proto \u017ee vzt\u00e1hnouti cht\u011bl ruku svou na \u017didy.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Vy tedy pi\u0161te \u017did\u016fm, jak\u017e se v\u00e1m za dobr\u00e9 zd\u00e1, jm\u00e9nem kr\u00e1lovsk\u00fdm, a zape\u010de\u0165te prstenem kr\u00e1lovsk\u00fdm. (Nebo co\u017e se p\u00ed\u0161e jm\u00e9nem kr\u00e1le, a zape\u010det\u00ed prstenem kr\u00e1lovsk\u00fdm, nem\u016f\u017ee zp\u00e1tkem j\u00edti.)\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Tak\u017e svolali p\u00edsa\u0159e kr\u00e1lovsk\u00e9 v ten \u010das m\u011bs\u00edce t\u0159et\u00edho, jen\u017e jest m\u011bs\u00edc Siban, dvadc\u00e1t\u00e9ho t\u0159et\u00edho dne t\u00e9ho\u017e m\u011bs\u00edce, a ps\u00e1no jest v\u0161ecko tak, jak\u017e p\u0159ik\u00e1zal Mardocheus, k \u017did\u016fm a kn\u00ed\u017eat\u016fm, i v\u00fdvod\u00e1m a hejtman\u016fm krajin, kter\u00e9\u017e jsou od Indie a\u017e do zem\u011b Mou\u0159en\u00ednsk\u00e9, sto dvadceti sedm krajin, do ka\u017ed\u00e9 krajiny p\u00edsmem jej\u00edm, ka\u017ed\u00e9mu n\u00e1rodu jazykem jeho, t\u00e9\u017e i \u017did\u016fm p\u00edsmem jejich a jazykem jejich.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A kdy\u017e napsal jm\u00e9nem kr\u00e1le Asvera a zape\u010detil prstenem kr\u00e1lovsk\u00fdm, rozeslal listy po posl\u00edch, kte\u0159\u00ed\u017e jezd\u00edvali na kon\u00edch rychl\u00fdch a mezc\u00edch mlad\u00fdch:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u017de jest povolil kr\u00e1l \u017did\u016fm, kte\u0159\u00ed\u017eby v kter\u00e9mkoli m\u011bst\u011b byli, aby shrom\u00e1\u017ed\u00edce se, zast\u00e1vali \u017eivota sv\u00e9ho, a aby hubili, mordovali a pl\u00e9nili v\u0161ecka vojska n\u00e1rodu i krajiny, \u00fatok \u010din\u00edc\u00edch na n\u011b, na d\u011bti jejich i \u017eeny jejich, a ko\u0159isti jejich aby rozbitovali.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Jednoho a t\u00e9ho\u017e dne ve v\u0161ech krajin\u00e1ch kr\u00e1le Asvera, toti\u017e t\u0159in\u00e1ct\u00e9ho, m\u011bs\u00edce dvan\u00e1ct\u00e9ho, jen\u017e jest m\u011bs\u00edc Adar.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Summa toho ps\u00e1n\u00ed: Aby vyhl\u00e1\u0161eno bylo v jedn\u00e9 ka\u017ed\u00e9 krajin\u011b, a ozn\u00e1meno v\u0161echn\u011bm n\u00e1rod\u016fm, aby \u017did\u00e9 byli hotovi ke dni tomu ku pomst\u011b nad nep\u0159\u00e1tely sv\u00fdmi.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Tedy poslov\u00e9, kte\u0159\u00ed\u017e jezd\u00edvali na kon\u00edch prudk\u00fdch a na mezc\u00edch, vyjeli sna\u017en\u00fdm a rychl\u00fdm b\u011bhem s poru\u010den\u00edm kr\u00e1lovsk\u00fdm, a vyhl\u00e1\u0161eno jest to v Susan, m\u011bst\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9m.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mardocheus pak vych\u00e1zel od obl\u00ed\u010deje kr\u00e1lovsk\u00e9ho v rou\u0161e kr\u00e1lovsk\u00e9m z postavce modr\u00e9ho a b\u00edl\u00e9ho, v korun\u011b zlat\u00e9 velik\u00e9 a v pl\u00e1\u0161ti kmentov\u00e9m a \u0161arlatov\u00e9m, a m\u011bsto Susan pl\u00e9salo a veselilo se.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Nebo \u017did\u016fm vze\u0161lo sv\u011btlo a radost, i vesel\u00e9 a sl\u00e1va.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ano i v ka\u017ed\u00e9 krajin\u011b i v ka\u017ed\u00e9m m\u011bst\u011b, na kter\u00e9\u017ekoli m\u00edsto poru\u010den\u00ed kr\u00e1lovsk\u00e9 a v\u00fdpov\u011bd jeho do\u0161la, vesel\u00e9 a radost m\u011bli \u017did\u00e9, hody a dobrou v\u016fli, a mnoz\u00ed z n\u00e1rod\u016f jin\u00fdch p\u0159istupovali k \u017did\u016fm; nebo p\u0159ipadl na n\u011b strach \u017didovsk\u00fd.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Potom dvan\u00e1ct\u00e9ho m\u011bs\u00edce, (jen\u017e jest m\u011bs\u00edc Adar), t\u0159in\u00e1ct\u00e9ho dne t\u00e9ho\u017e m\u011bs\u00edce, kdy\u017e p\u0159i\u0161el \u010das poru\u010den\u00ed kr\u00e1lovsk\u00e9ho a v\u00fdpov\u011bdi jeho, aby se vyplnila, v ten den, v kter\u00fd\u017e se nad\u00e1li nep\u0159\u00e1tel\u00e9 \u017didov\u0161t\u00ed, \u017ee budou panovati nad nimi, stalo se na odpor, \u017ee panovali \u017did\u00e9 nad t\u011bmi, kte\u0159\u00ed\u017e je v nen\u00e1visti m\u011bli.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Nebo se byli shrom\u00e1\u017edili \u017did\u00e9 v m\u011bstech sv\u00fdch, po v\u0161ech krajin\u00e1ch kr\u00e1le Asvera, aby vzt\u00e1hli ruku na ty, kte\u0159\u00ed\u017e hledali jejich zl\u00e9ho. A \u017e\u00e1dn\u00fd p\u0159ed nimi neost\u00e1l, nebo p\u0159ipadl strach jejich na v\u0161ecky n\u00e1rody.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A v\u0161ickni hejtman\u00e9 krajin, i kn\u00ed\u017eata a v\u00fdvodov\u00e9, i spr\u00e1vcov\u00e9 d\u00edla kr\u00e1lovsk\u00e9ho v poctivosti m\u011bli \u017didy; nebo strach Mardoche\u016fv na n\u011b p\u0159ipadl.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Byl zajist\u00e9 Mardocheus velik\u00fd v dom\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9m, a rozch\u00e1zela se pov\u011bst o n\u011bm po v\u0161ech krajin\u00e1ch; nebo mu\u017e ten Mardocheus v\u017edy v\u00edce rostl.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A tak zbili \u017did\u00e9 v\u0161ecky nep\u0159\u00e1tely sv\u00e9, me\u010dem hub\u00edce, morduj\u00edce a vyhlazuj\u00edce je, a nakl\u00e1daj\u00edce s t\u011bmi, kte\u0159\u00ed\u017e je v nen\u00e1visti m\u011bli, podl\u00e9 l\u00edbosti sv\u00e9.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ano i v Susan m\u011bst\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9m zmordovali \u017did\u00e9 a vyhladili p\u011bt set mu\u017e\u016f.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A Parsandata, Dalfona i Aspata,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A Porata, Adalia i Aridata,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "I Parimasta, Arisai i Aridai a Vajezata,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Deset syn\u016f Amana syna Hammedatova, nep\u0159\u00edtele \u017didovsk\u00e9ho, zmordovali. Ale k loupe\u017ei nevzt\u00e1hli ruky sv\u00e9.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Dne toho, kdy\u017e se donesl kr\u00e1le po\u010det zmordovan\u00fdch v Susan m\u011bst\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9m,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u0158ekl kr\u00e1l Este\u0159e kr\u00e1lovn\u011b: V Susan m\u011bst\u011b kr\u00e1lovsk\u00e9m zmordovali \u017did\u00e9 a vyhladili p\u011bt set mu\u017e\u016f, a deset syn\u016f Amanov\u00fdch. Co pak u\u010dinili v jin\u00fdch krajin\u00e1ch kr\u00e1lovsk\u00fdch? Ji\u017e tedy jak\u00e1 jest \u017e\u00e1dost tv\u00e1? A d\u00e1no\u0165 bude. Aneb kter\u00e1 prosba tv\u00e1 je\u0161t\u011b? A stane\u0165 se.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Odpov\u011bd\u011bla Ester: jestli\u017ee se kr\u00e1li za dobr\u00e9 vid\u00ed, nech\u0165 jest dopu\u0161t\u011bno je\u0161t\u011b z\u00edtra \u017did\u016fm, kte\u0159\u00ed\u017e jsou v Susan, u\u010diniti podl\u00e9 v\u00fdpov\u011bdi dne\u0161n\u00ed, a deset syn\u016f Amanov\u00fdch zv\u011b\u0161eti na \u0161ibenici.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "I p\u0159ik\u00e1zal kr\u00e1l, aby se tak stalo. Tedy vyhl\u00e1\u0161ena jest v\u00fdpov\u011bd v Susan, a tak deset syn\u016f Amanov\u00fdch zv\u011b\u0161eli.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A shrom\u00e1\u017ediv\u0161e se \u017did\u00e9, kte\u0159\u00ed\u017e byli v Susan, tak\u00e9 i \u010dtrn\u00e1ct\u00e9ho dne m\u011bs\u00edce Adar, zmordovali v Susan t\u0159i sta mu\u017e\u016f. Ale k loupe\u017ei nevzt\u00e1hli ruky sv\u00e9.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Jin\u00ed tak\u00e9 \u017did\u00e9, kte\u0159\u00ed\u017e byli v krajin\u00e1ch kr\u00e1lovsk\u00fdch, shrom\u00e1\u017ediv\u0161e se, a zast\u00e1vaj\u00edce \u017eivota sv\u00e9ho, tak odpo\u010dinuli od nep\u0159\u00e1tel sv\u00fdch. Zmordovali pak t\u011bch, jen\u017e je v nen\u00e1visti m\u011bli, sedmdes\u00e1te p\u011bt tis\u00edc. Ale k loupe\u017ei nevzt\u00e1hli ruky sv\u00e9.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Stalo se to dne t\u0159in\u00e1ct\u00e9ho m\u011bs\u00edce Adar. I odpo\u010dinuli \u010dtrn\u00e1ct\u00e9ho dne t\u00e9ho\u017e m\u011bs\u00edce, a u\u010dinili sob\u011b v ten den hody a vesel\u00e9.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ale \u017did\u00e9, kte\u0159\u00ed\u017e byli v Susan, shrom\u00e1\u017edili se t\u0159in\u00e1ct\u00e9ho dne t\u00e9ho\u017e m\u011bs\u00edce a t\u00e9\u017e \u010dtrn\u00e1ct\u00e9ho, a odpo\u010dinuli patn\u00e1ct\u00e9ho, a u\u010dinili sob\u011b na ten den hody a vesel\u00e9.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Proto\u017e \u017did\u00e9, kte\u0159\u00ed\u017e bydl\u00ed ve vsech a v m\u011bste\u010dk\u00e1ch nehrazen\u00fdch, sv\u011bt\u00ed den \u010dtrn\u00e1ct\u00fd m\u011bs\u00edce Adar, maj\u00edce vesel\u00e9, hody a dobrou v\u016fli, a pos\u00edlaj\u00edce \u010d\u00e1stky pokrm\u016f jedni druh\u00fdm.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nebo rozepsal Mardocheus ty v\u011bci, a rozeslal listy ke v\u0161em \u017did\u016fm, kte\u0159\u00ed\u017e byli ve v\u0161ech krajin\u00e1ch kr\u00e1le Asvera, bl\u00edzk\u00fdm i dalek\u00fdm,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ustavuje jim, aby slavili den \u010dtrn\u00e1ct\u00fd m\u011bs\u00edce Adar, a den patn\u00e1ct\u00fd t\u00e9ho\u017e m\u011bs\u00edce ka\u017ed\u00e9ho roku,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Podl\u00e9 dn\u016f t\u011bch, v nich\u017e odpo\u010dinuli \u017did\u00e9 od nep\u0159\u00e1tel sv\u00fdch, a m\u011bs\u00edce toho, kter\u00fd\u017e se jim obr\u00e1til z z\u00e1mutku v radost, a z kv\u00edlen\u00ed v dobrou v\u016fli, aby ty dni slavili, hoduj\u00edce a vesel\u00edce se, a pos\u00edlaj\u00edce \u010d\u00e1stky pokrm\u016f jeden druh\u00e9mu, i dary chud\u00fdm.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "I p\u0159ijali to v\u0161ickni \u017did\u00e9, \u017ee budou \u010diniti to, co\u017e za\u010dali, a co\u017e jim psal Mardocheus:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Jak Aman syn Hammedat\u016fv Agagsk\u00fd, protivn\u00edk v\u0161ech \u017did\u016f, ukl\u00e1dal o \u017didech, aby je vyhubil a uvrhl pur, toti\u017e los, k set\u0159en\u00ed a zahlazen\u00ed jejich.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ale jak ona ve\u0161la p\u0159ed obl\u00ed\u010dej kr\u00e1le, poru\u010dil kr\u00e1l v listech, aby obr\u00e1ceni byli \u00fakladov\u00e9 jeho ne\u0161lechetn\u00ed, kter\u00e9\u017e vymyslil proti \u017did\u016fm, na hlavu jeho, a aby ho ob\u011bsili i syny jeho na \u0161ibenici.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "I nazvali ty dny Purim, toti\u017e los\u016f, od jm\u00e9na toho pur. A tak z p\u0159\u00ed\u010diny v\u0161ech slov listu toho, a co\u017e vid\u011bli p\u0159i tom, i co\u017e p\u0159i\u0161lo k nim,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ustavili a p\u0159ijali \u017did\u00e9 na sebe i na s\u00edm\u011b sv\u00e9, i na v\u0161ecky p\u0159ipojen\u00e9 k sob\u011b, aby to nepominulo, \u017ee budou slaviti ty dva dni podl\u00e9 vyps\u00e1n\u00ed jejich, a podl\u00e9 ur\u010dit\u00e9ho \u010dasu jejich ka\u017ed\u00e9ho roku.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A \u017ee ti dnov\u00e9 budou pam\u011btn\u00ed a slavn\u00ed v ka\u017ed\u00e9m v\u011bku, rodin\u011b, krajin\u011b a m\u011bst\u011b; k tomu, \u017ee ti dnov\u00e9 Purim nepominou z prost\u0159edku \u017did\u016f, a pam\u00e1tka jejich nep\u0159estane u potomk\u016f jejich.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Psala tak\u00e9 Ester kr\u00e1lovna, dcera Abichailova, i Mardocheus \u017did pro v\u011bt\u0161\u00ed upevn\u011bn\u00ed ps\u00e1n\u00ed z strany dn\u016f Purim po druh\u00e9.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A on rozeslal to ps\u00e1n\u00ed ke v\u0161em \u017did\u016fm, do sta dvadc\u00edti sedmi krajin kr\u00e1lovstv\u00ed Asverova, vzkazuje jim pozdraven\u00ed,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Aby tuze dr\u017eeli dny ty Purim v ur\u010dit\u00e9 \u010dasy jich, jak\u017e je na\u0159\u00eddil jim Mardocheus \u017did a Ester kr\u00e1lovna, a jak\u017e to p\u0159ijali na sebe a na s\u00edm\u011b sv\u00e9, na pam\u011bt post\u016f a k\u0159iku jejich.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A tak v\u00fdpov\u011bd Estery potvrdila ustanoven\u00ed dn\u016f Purim, co\u017e zaps\u00e1no jest v knize t\u00e9to.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Potom ulo\u017eil kr\u00e1l Asverus da\u0148 na zemi i na ostrovy mo\u0159sk\u00e9.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "V\u0161ickni pak \u010dinov\u00e9 s\u00edly jeho a moci jeho, i vyps\u00e1n\u00ed d\u016fstojnosti Mardocheovy, kterou\u017e ho zvelebil kr\u00e1l, to v\u0161e zaps\u00e1no jest v knize o kr\u00e1l\u00edch M\u00e9dsk\u00fdch a Persk\u00fdch.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Nebo Mardocheus \u017did byl druh\u00fd po kr\u00e1li Asverovi, a velik\u00fd u \u017did\u016f, i vz\u00e1cn\u00fd u v\u0161eho mno\u017estv\u00ed brat\u0159\u00ed sv\u00fdch, pe\u010duje o dobr\u00e9 lidu sv\u00e9ho, a zp\u016fsobuje pokoj v\u0161emu semeni sv\u00e9mu.\n"
                }
            }
        }
    }
}