{
    "version": "bkr",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pavel a Timoteus, slu\u017eebn\u00edci Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, v\u0161echn\u011bm svat\u00fdm v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i, kte\u0159\u00ed\u017e jsou v m\u011bst\u011b Filippis, s biskupy a s j\u00e1hny:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Milost v\u00e1m a pokoj od Boha Otce na\u0161eho a P\u00e1na Jezukrista.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "D\u011bkuji Bohu m\u00e9mu, kdy\u017e se koli na v\u00e1s rozpomenu,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "(V\u017edycky p\u0159i ka\u017ed\u00e9 modlitb\u011b m\u00e9, s radost\u00ed za v\u0161ecky za v\u00e1s prosbu \u010din\u011b,)\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Z va\u0161eho \u00fa\u010dastenstv\u00ed v evangelium, hned od prvn\u00edho dne a\u017e posavad,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Jist jsa t\u00edm, \u017ee ten, kter\u00fd\u017e za\u010dal v v\u00e1s d\u00edlo dobr\u00e9, dokon\u00e1 a\u017e do dne Je\u017e\u00ed\u0161e Krista,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Jako\u017e jest mi spravedliv\u00e9 tak smysliti o v\u0161ech v\u00e1s proto, \u017ee v\u00e1s v srdci m\u00e1m i v v\u011bzen\u00ed m\u00e9m, a v obra\u0148ov\u00e1n\u00ed i v utvrzov\u00e1n\u00ed evangelium, v\u00e1s, prav\u00edm, v\u0161ecky \u00fa\u010dastn\u00edky milosti mn\u011b dan\u00e9.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Sv\u011bdek mi jest zajist\u00e9 B\u016fh, kterak po v\u0161ech po v\u00e1s tou\u017e\u00edm v srdci Je\u017e\u00ed\u0161e Krista.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A za to se modl\u00edm, aby l\u00e1ska va\u0161e je\u0161t\u011b v\u00edce a v\u00edce se rozhoj\u0148ovala v zn\u00e1mosti a ve v\u0161elik\u00e9m smyslu,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "K tomu, abyste zku\u0161en\u00edm rozeznati mohli u\u017eite\u010dn\u00e9 v\u011bci od neu\u017eite\u010dn\u00fdch, tak abyste byli up\u0159\u00edm\u00ed a bez \u00farazu, a\u017e ke dni Kristovu,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Napln\u011bni jsouce ovocem spravedlnosti, kter\u00e9\u017e nesete skrze Jezukrista, k sl\u00e1v\u011b a k chv\u00e1le Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Chci\u0165 pak, brat\u0159\u00ed, abyste v\u011bd\u011bli, \u017ee to poku\u0161en\u00ed, kter\u00e9\u017e mne obkl\u00ed\u010dilo, k v\u011bt\u0161\u00edmu prosp\u011bchu evangelium p\u0159i\u0161lo,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Tak\u017ee v\u011bzen\u00ed m\u00e9 pro Krista rozhl\u00e1\u0161eno jest po v\u0161em c\u00edsa\u0159sk\u00e9m dvo\u0159e, i jinde v\u0161udy.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A mnoz\u00ed z brat\u0159\u00ed v P\u00e1nu, spoleh\u0161e na v\u011bzen\u00ed m\u00e9, hojn\u011bj\u0161\u00ed sm\u011blost maj\u00ed bez strachu mluviti slovo Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "N\u011bkte\u0159\u00ed zajist\u00e9 jen z z\u00e1visti a navzdoru, n\u011bkte\u0159\u00ed pak tak\u00e9 z obl\u00edben\u00ed sob\u011b toho Krista k\u00e1\u017e\u00ed.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ti pak, kte\u0159\u00ed\u017e navzdoru Krista zv\u011bstuj\u00ed, ne v \u010distot\u011b, domn\u00edvaj\u00ed se, \u017ee mi k v\u011bzen\u00ed m\u00e9mu sou\u017een\u00ed p\u0159idad\u00ed;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kte\u0159\u00ed pak z l\u00e1sky, ti v\u011bd\u00ed, \u017ee jsem k obran\u011b evangelium postaven.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ale co\u017e pak o to? N\u00fdbr\u017e jak\u00fdmkoli zp\u016fsobem, bu\u010f v sam\u00e9 tv\u00e1rnosti, bu\u010f v pravd\u011b Kristus se zv\u011bstuje, i z toho\u0165 se raduji, a je\u0161t\u011b radovati budu.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Nebo\u0165 v\u00edm, \u017ee mi to p\u0159ijde k spasen\u00ed skrze va\u0161i modlitbu a pomoc Ducha Jezukristova,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Podle pe\u010dliv\u00e9ho o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00ed a nad\u011bje m\u00e9, \u017ee v ni\u010dem\u017e nebudu zahanben, ale ve v\u0161\u00ed doufanliv\u00e9 sm\u011blosti, jako i prve v\u017edycky, tak i nyn\u00ed veleben bude Kristus na t\u011ble m\u00e9m, bu\u010fto skrze \u017eivot, bu\u010fto skrze smrt.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mn\u011b zajist\u00e9 Kristus i v \u017eivot\u011b i v smrti ziskem jest.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Jest-li mi pak prosp\u011b\u0161n\u011bji \u017eivu b\u00fdti v t\u011ble pro pr\u00e1ci, tedy nev\u00edm, co bych vyvolil.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "K ob\u00e9mu\u0165 se k tomu naklo\u0148uji, \u017e\u00e1dost maje um\u0159\u00edti, a b\u00fdti s Kristem, co\u017e by mnohem l\u00e9pe bylo,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ale poz\u016fstati je\u0161t\u011b v t\u011ble pot\u0159ebn\u011bji jest pro v\u00e1s.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Na\u010de\u017e spol\u00e9haje, v\u00edm, \u017ee pobudu a s v\u00e1mi se v\u0161emi spolu poz\u016fstanu k va\u0161emu prosp\u011bchu a k radosti v\u00edry,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Aby se va\u0161e ze mne chlouba v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i rozhojnila, skrze mou op\u011bt v\u00e1m zase p\u0159\u00edtomnost.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Toliko, jak\u017e slu\u0161\u00ed na \u00fa\u010dastn\u00edky evangelium Kristova, se chovejte, abych, bu\u010fto p\u0159ijda k v\u00e1m a vida v\u00e1s, bu\u010fto vzd\u00e1len jsa, sly\u0161el o v\u00e1s, \u017ee stoj\u00edte v jednom duchu, jednomysln\u011b pracuj\u00edce u v\u00ed\u0159e evangelium,\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A v ni\u010dem\u017e se nestrachujte protivn\u00edk\u016f, co\u017e jest jim jist\u00fdm znamen\u00edm zahynut\u00ed, v\u00e1m pak spasen\u00ed, a to od Boha.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Nebo v\u00e1m jest to z milosti d\u00e1no pro Krista, abyste netoliko v n\u011bho v\u011b\u0159ili, ale tak\u00e9 pro n\u011bj i trp\u011bli,\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "T\u00fd\u017e boj maj\u00edce, jak\u00fd\u017e jste p\u0159i mn\u011b i vid\u011bli, i nyn\u00ed o mn\u011b sly\u0161\u00edte.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Proto\u017e jest-li jak\u00e9 pot\u011b\u0161en\u00ed v Kristu, jest-li kter\u00e9 ut\u011b\u0161en\u00ed l\u00e1sky, jest-li kter\u00e1 spole\u010dnost Ducha svat\u00e9ho, jsou-li kter\u00e1 milosrdenstv\u00ed a slitov\u00e1n\u00ed,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Napl\u0148te radost mou v tom, abyste jednostejn\u00e9ho smyslu byli, jednostejnou l\u00e1sku maj\u00edce, jednodu\u0161n\u00ed jsouce, jednostejn\u011b sm\u00fd\u0161lej\u00edce,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Nic ne\u010di\u0148te skrze sv\u00e1r anebo marnou chv\u00e1lu, ale v poko\u0159e jedni druh\u00e9 za d\u016fstojn\u011bj\u0161\u00ed sebe maj\u00edce.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Nehledejte jeden ka\u017ed\u00fd sv\u00fdch v\u011bc\u00ed, ale ka\u017ed\u00fd tak\u00e9 toho, co\u017e jest jin\u00fdch.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Budi\u017e tedy tat\u00e1\u017e mysl p\u0159i v\u00e1s, jak\u00e1\u017e byla p\u0159i Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kter\u00fd\u017e jsa v zp\u016fsobu Bo\u017e\u00edm, nepolo\u017eil sob\u011b toho za loupe\u017e rovn\u00fd b\u00fdti Bohu,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ale sam\u00e9ho sebe zma\u0159il, zp\u016fsob slu\u017eebn\u00edka p\u0159ijav, podobn\u00fd lidem u\u010din\u011bn.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A v zp\u016fsobu nalezen jako \u010dlov\u011bk, pon\u00ed\u017eil se, poslu\u0161n\u00fd jsa u\u010din\u011bn a\u017e do smrti, a to do smrti k\u0159\u00ed\u017ee.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Proto\u017e i B\u016fh pov\u00fd\u0161il ho nade v\u0161e a dal jemu jm\u00e9no, kter\u00e9\u017e jest nad ka\u017ed\u00e9 jm\u00e9no,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Aby ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e ka\u017ed\u00e9 koleno klekalo, t\u011bch, kte\u0159\u00ed\u017e jsou na nebes\u00edch, a t\u011bch, jen\u017e jsou na zemi, i t\u011bch, jen\u017e jsou pod zem\u00ed,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A ka\u017ed\u00fd jazyk aby vyzn\u00e1val, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus jest P\u00e1nem v sl\u00e1v\u011b Boha Otce.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A tak, moji mil\u00ed, jako\u017e jste v\u017edycky poslu\u0161ni byli, netoliko v p\u0159\u00edtomnosti m\u00e9, ale nyn\u00ed mnohem v\u00edce, kdy\u017e jsem vzd\u00e1len od v\u00e1s, s b\u00e1zn\u00ed a s t\u0159esen\u00edm spasen\u00ed sv\u00e9 konejte.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "B\u016fh zajist\u00e9 jest, kter\u00fd\u017e p\u016fsob\u00ed v v\u00e1s i cht\u011bn\u00ed i skute\u010dn\u00e9 \u010din\u011bn\u00ed, podle dob\u0159e lib\u00e9 v\u016fle sv\u00e9.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "V\u0161ecko pak \u010di\u0148te bez rept\u00e1n\u00ed a bez pochybov\u00e1n\u00ed,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Abyste byli bez \u00fahony, a up\u0159\u00edm\u00ed synov\u00e9 Bo\u017e\u00ed, bez obvin\u011bn\u00ed uprost\u0159ed n\u00e1rodu zl\u00e9ho a p\u0159evr\u00e1cen\u00e9ho; mezi kter\u00fdmi\u017eto sv\u011b\u0165te jako\u017eto sv\u011btla na sv\u011bt\u011b,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Slovo \u017eivota zachov\u00e1vaj\u00edce, k chloub\u011b m\u00e9 v den Krist\u016fv, aby bylo vid\u00edno, \u017ee jsem ne nadarmo b\u011b\u017eel, ani nadarmo pracoval.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A bych\u0165 pak i ob\u011btov\u00e1n byl pro ob\u011bt a slu\u017ebu v\u00ed\u0159e va\u0161\u00ed, raduji se a spolu raduji se se v\u0161emi v\u00e1mi.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A t\u00e9\u017e i vy radujte se a spolu radujte se se mnou.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "M\u00e1m\u0165 pak nad\u011bji v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i, \u017ee Timotea brzy po\u0161li v\u00e1m, abych i j\u00e1 pokojn\u00e9 mysli byl, zv\u011bda, kterak vy se m\u00e1te.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nebo \u017e\u00e1dn\u00e9ho tak jednomysln\u00e9ho nem\u00e1m, kter\u00fd\u017e by tak vlastn\u011b o va\u0161e v\u011bci pe\u010doval.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "V\u0161ickni zajist\u00e9 sv\u00fdch v\u011bc\u00ed hledaj\u00ed, a ne t\u011bch, kter\u00e9\u017e jsou Krista Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ale jej zku\u0161en\u00e9ho b\u00fdti v\u00edte, podle toho, \u017ee jako\u017e syn s otcem se mnou p\u0159isluhoval v evangelium.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Toho\u0165 hle, nad\u011bji m\u00e1m, \u017ee po\u0161li, jak\u017e jen porozum\u00edm, co se bude d\u00edti se mnou.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "M\u00e1m\u0165 pak nad\u011bji v P\u00e1nu, \u017ee i s\u00e1m brzo k v\u00e1m p\u0159ijdu.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ale zd\u00e1lo se mi za pot\u0159ebn\u00e9 Epafrodita, bratra a pomocn\u00edka a spoluryt\u00ed\u0159e m\u00e9ho, va\u0161eho pak apo\u0161tola i slu\u017eebn\u00edka, v pot\u0159eb\u011b m\u00e9 poslati k v\u00e1m,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Pon\u011bvad\u017e takovou m\u011bl \u017e\u00e1dost v\u00e1s v\u0161ecky vid\u011bti, a velmi t\u011b\u017eek nad t\u00edm byl, \u017ee jste o n\u011bm sly\u0161eli, \u017ee by byl nemocen.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A byl\u0165 jest jist\u011b nemocen, i bl\u00edzek smrti, ale B\u016fh se nad n\u00edm smiloval, a ne nad n\u00edm toliko, ale i nade mnou, abych z\u00e1mutku na z\u00e1mutek nem\u011bl.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Proto\u017e t\u00edm sp\u011b\u0161n\u011bji poslal jsem ho k v\u00e1m, abyste, vidouce jej zase, zradovali se, a j\u00e1 abych byl bez z\u00e1mutku.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Proto\u017e p\u0159ijm\u011bte\u017e jej v P\u00e1nu se v\u0161\u00ed radost\u00ed, a m\u011bjte takov\u00e9 v uctivosti.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Nebo\u0165 jest pro d\u00edlo Kristovo a\u017e k smrti se p\u0159ibl\u00ed\u017eil, opov\u00e1\u017eiv se \u017eivota sv\u00e9ho, jedn\u00e9 aby doplnil to, v \u010dem\u017e jste vy m\u011bli nedostatek p\u0159i poslou\u017een\u00ed mn\u011b.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "D\u00e1le pak, brat\u0159\u00ed moji, radujte se v P\u00e1nu. Jednostejn\u00fdch v\u011bc\u00ed v\u00e1m ps\u00e1ti mn\u011b se jist\u011b nest\u00fd\u0161t\u011b, v\u00e1m pak to bezpe\u010dn\u00e9 jest.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Vizte psy, vizte zl\u00e9 d\u011bln\u00edky, vizte roztr\u017eku.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Nebo my\u0165 jsme ob\u0159\u00edzka, kte\u0159\u00ed\u017e duchem slou\u017e\u00edme Bohu, a chlub\u00edme se v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i, a nedouf\u00e1me v t\u011ble,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A\u010dkoli i j\u00e1 mohl bych doufati v t\u011ble. Zd\u00e1-li\u0165 se komu jin\u00e9mu, \u017ee by mohl doufati v t\u011ble, j\u00e1 mnohem v\u00edce,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ob\u0159ez\u00e1n jsa osm\u00e9ho dne, jsa z rodu Izraelsk\u00e9ho, pokolen\u00ed Beniaminova, \u017did z \u017did\u016f, podle z\u00e1kona farizeus,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A z strany horlivosti protivn\u00edk c\u00edrkve, z strany pak spravedlnosti z\u00e1konn\u00ed jsa bez \u00fahony.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ale to, co\u017e mi bylo jako zisk, polo\u017eil jsem sob\u011b pro Krista za \u0161kodu.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "N\u00fdbr\u017e i v\u0161ecky v\u011bci pokl\u00e1d\u00e1m \u0161kodou b\u00fdti pro vyv\u00fd\u0161enost zn\u00e1mosti Krista Je\u017e\u00ed\u0161e P\u00e1na m\u00e9ho, pro n\u011bj\u017e jsem to v\u0161ecko ztratil, a m\u00e1m to jako za smet\u00ed, jedn\u00e9 abych Krista z\u00edskal,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A v n\u011bm nalezen byl nemaj\u00edc\u00ed sv\u00e9 spravedlnosti, kter\u00e1\u017e jest z Z\u00e1kona, ale tu, kter\u00e1\u017e jest z v\u00edry Kristovy, spravedlnost, kter\u00e1\u017eto jest z Boha a u v\u00ed\u0159e z\u00e1le\u017e\u00ed,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Abych tak poznal jej, a divnou moc vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed jeho, a spole\u010dnost utrpen\u00ed jeho, p\u0159ipodob\u0148uje se k smrti jeho,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Zda bych tak p\u0159i\u0161el k vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed z mrtv\u00fdch.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ne \u017ee bych ji\u017e dos\u00e1hl, aneb ji\u017e dokonal\u00fdm byl, ale sna\u017en\u011b b\u011b\u017e\u00edm, zda bych i dostihnouti mohl, na\u010de\u017e uchv\u00e1cen jsem od Krista Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Brat\u0159\u00ed, j\u00e1\u0165 nem\u00e1m za to, \u017ee bych ji\u017e dos\u00e1hl.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ale to jedno \u010din\u00edm, na ty v\u011bci, kter\u00e9\u017e jsou za mnou, zapom\u00ednaje, k t\u011bm pak, kter\u00e9\u017e jsou p\u0159ede mnou, \u00fasiln\u011b chv\u00e1taje, k c\u00edli b\u011b\u017e\u00edm, k odplat\u011b svrchovan\u00e9ho povol\u00e1n\u00ed Bo\u017e\u00edho v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Proto\u017e kte\u0159\u00ed\u017ekoli jsme dokonal\u00ed, to sm\u00fd\u0161lejme. A pakli v \u010dem jinak smysl\u00edte, i to\u0165 v\u00e1m B\u016fh zjev\u00ed.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ale k \u010demu\u017e jsme ji\u017e p\u0159i\u0161li, v tom p\u0159i jednostejn\u00e9m z\u016fst\u00e1vejme pravidle a jednostejn\u011b smysleme.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Spolun\u00e1sledovn\u00edci moji bu\u010fte, brat\u0159\u00ed, a \u0161et\u0159te t\u011bch, kte\u0159\u00ed\u017e tak chod\u00ed, jako\u017e m\u00e1te p\u0159\u00edklad na n\u00e1s.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Nebo\u0165 mnoz\u00ed chod\u00ed, o nich\u017e jsem \u010dastokr\u00e1t pravil v\u00e1m a nyn\u00ed s pl\u00e1\u010dem prav\u00edm, \u017ee\u0165 jsou nep\u0159\u00e1tel\u00e9 k\u0159\u00ed\u017ee Kristova,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Jich\u017eto konec jest zahynut\u00ed, jejich\u017eto b\u016fh jest b\u0159icho, a sl\u00e1va jejich v mrzkostech jejich, kte\u0159\u00ed\u017e o zemsk\u00e9 v\u011bci stoj\u00ed.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ale na\u0161e m\u011b\u0161\u0165anstv\u00ed jesti\u0165 v nebes\u00edch, odkud\u017e i Spasitele o\u010dek\u00e1v\u00e1me P\u00e1na Jezukrista,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Kter\u00fd\u017e prom\u011bn\u00ed to t\u011blo na\u0161e pon\u00ed\u017een\u00e9, tak aby bylo podobn\u00e9 k t\u011blu sl\u00e1vy jeho, podle mocnosti t\u00e9, kterou\u017eto on mocen jest i v\u0161ecky v\u011bci podmaniti sob\u011b.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A tak, brat\u0159\u00ed moji mil\u00ed a p\u0159e\u017e\u00e1douc\u00ed, jen\u017e jste radost a koruna m\u00e1, tak st\u016fjte v P\u00e1nu, mil\u00ed.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Evody pros\u00edm, i Syntych\u00e9ny pros\u00edm, aby jednostejn\u011b smyslily v P\u00e1nu.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ano i tebe pros\u00edm, tovary\u0161i m\u016fj vlastn\u00ed, budi\u017e jim pomocen, kter\u00e9\u017eto v evangelium spolu se mnou pracovaly, i spolu s Klimentem a s jin\u00fdmi pomocn\u00edky m\u00fdmi, jejich\u017eto jm\u00e9na naps\u00e1na jsou v knize \u017eivota.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Radujte se v P\u00e1nu v\u017edycky; op\u011bt prav\u00edm, radujte se.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "St\u0159edmost va\u0161e zn\u00e1ma bu\u010f v\u0161echn\u011bm lidem. P\u00e1n bl\u00edzko.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "O nic nebu\u010fte pe\u010dliv\u00ed, ale ve v\u0161ech v\u011bcech skrze modlitbu a pon\u00ed\u017eenou \u017e\u00e1dost s d\u00edk\u016f \u010din\u011bn\u00edm prosby va\u0161e zn\u00e1my bu\u010fte Bohu.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A pokoj Bo\u017e\u00ed, kter\u00fd\u017e p\u0159evy\u0161uje v\u0161elik\u00fd rozum, h\u00e1jiti bude srdc\u00ed va\u0161ich i smysl\u016f va\u0161ich v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "D\u00e1le pak, brat\u0159\u00ed, kter\u00e9koli v\u011bci jsou prav\u00e9, kter\u00e9koli poctiv\u00e9, kter\u00e9koli spravedliv\u00e9, kter\u00e9koli \u010dist\u00e9, kter\u00e9koli mil\u00e9, kter\u00e9koli dobropov\u011bstn\u00e9, jest-li kter\u00e1 ctnost, a jest-li kter\u00e1 chv\u00e1la, o t\u011bch v\u011bcech p\u0159emy\u0161lujte.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Kter\u00fdm\u017e jste se i nau\u010dili, je i p\u0159ijali, a sly\u0161eli i vid\u011bli na mn\u011b. Ty v\u011bci \u010di\u0148te, a B\u016fh pokoje bude\u0165 s v\u00e1mi.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Zradoval jsem se v P\u00e1nu velice z toho, \u017ee ji\u017e op\u011bt zase rozzelenala se p\u00e9\u010de va\u0161e o mne. Na\u010de\u017e bezpochyby i prve myslili jste, ale nedostalo se v\u00e1m p\u0159\u00edhodn\u00e9ho \u010dasu.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ne proto, \u017ee bych jakou nouzi m\u011bl, toto prav\u00edm; nebo j\u00e1 nau\u010dil jsem se dosti m\u00edti na tom, co\u017e m\u00e1m.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Um\u00edm\u0165 i sn\u00ed\u017een b\u00fdti, um\u00edm tak\u00e9 i hojnost m\u00edti; v\u0161udy a ve v\u0161ech v\u011bcech pocvi\u010den jsem, i nasycen b\u00fdti i la\u010dn\u011bti, i hojnost m\u00edti i nouzi trp\u011bti.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "V\u0161ecko mohu v Kristu, kter\u00fd\u017e mne posiluje.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Av\u0161ak dob\u0159e jste u\u010dinili, \u00fa\u010dastni byv\u0161e m\u00e9ho sou\u017een\u00ed.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "V\u00edte pak i vy, Filipen\u0161t\u00ed, \u017ee p\u0159i po\u010d\u00e1tku evangelium, kdy\u017e jsem \u0161el z Macedonie, \u017e\u00e1dn\u00fd sbor neud\u011blil mi z strany d\u00e1n\u00ed a vzet\u00ed, ne\u017e vy sami.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ano i do Tesaloniky jednou i po druh\u00e9, \u010deho\u017e jsem pot\u0159eboval, poslali jste mi.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ne proto\u017ee bych hledal dar\u016f, ale hled\u00e1m u\u017eitku hojn\u00e9ho k va\u0161emu prosp\u011bchu.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "P\u0159ijal\u0165 jsem pak v\u0161ecko, a hojn\u011b\u0165 m\u00e1m, napln\u011bn\u0165 jsem ji\u017e, vzav od Epafrodita to, co\u017e posl\u00e1no bylo od v\u00e1s, k v\u016fni sladkosti, ob\u011bt vz\u00e1cnou a libou Bohu.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "B\u016fh pak m\u016fj napln\u00ed\u0165 v\u0161elikou pot\u0159ebu va\u0161i podle bohatstv\u00ed sv\u00e9ho slavn\u011b v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Bohu pak a Otci na\u0161emu sl\u00e1va na v\u011bky v\u011bk\u016f. Amen.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Pozdravte\u017e v\u0161ech svat\u00fdch v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i. Pozdravuj\u00ed\u0165 v\u00e1s brat\u0159\u00ed, kte\u0159\u00ed\u017e jsou se mnou.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Pozdravuj\u00ed\u0165 v\u00e1s v\u0161ickni svat\u00ed, zvl\u00e1\u0161t\u011b pak ti, kte\u0159\u00ed\u017e jsou z domu c\u00edsa\u0159ova.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Milost P\u00e1na na\u0161eho Jezukrista se v\u0161emi v\u00e1mi. Amen. List tento k Filipensk\u00fdm ps\u00e1n jest z \u0158\u00edma po Epafroditovi.\n"
                }
            }
        }
    }
}