{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "1 Chronicles",
    "book_nr": "13",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nemzets\u00e9gt\u00e1bl\u00e1zat \u00c1d\u00e1mt\u00f3l Izs\u00e1kig - \u00c1d\u00e1m, S\u00e9t, En\u00f3s,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9n\u00e1n, Mahalal\u00e9l, Jered,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n\u00f3k, Met\u00faselah, L\u00e1mek,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9, S\u00e9m, H\u00e1m \u00e9s J\u00e1fet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1fet fiai voltak: G\u00f3mer, M\u00e1g\u00f3g, M\u00e1daj, J\u00e1v\u00e1n, T\u00fabal, Mesek \u00e9s T\u00edr\u00e1sz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00f3mer fiai voltak: Askenaz, R\u00edfat \u00e9s T\u00f3garm\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e1v\u00e1n fiai voltak: El\u00eds\u00e1, Tars\u00eds\u00e1, Kitt\u00edm \u00e9s R\u00f3d\u00e1n\u00edm."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e1m fiai voltak: K\u00fas, Micraim, P\u00fat \u00e9s K\u00e1na\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00fas fiai voltak: Szeb\u00e1, Hav\u00edl\u00e1, Szabt\u00e1, Ram\u00e1 \u00e9s Szabtek\u00e1. Ram\u00e1 fiai voltak: Seb\u00e1 \u00e9s Ded\u00e1n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00fas nemzette Nimr\u00f3dot. Ez kezdett hatalmaskodni a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Micraim nemzette a l\u00fadiakat, an\u00e1miakat, leh\u00e1biakat \u00e9s naft\u00fahiakat,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a patr\u00f3sziakat \u00e9s a kaszl\u00fahiakat. Innen sz\u00e1rmaztak a filiszteusok \u00e9s a kaft\u00f3riak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e1na\u00e1n nemzette els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t, Szid\u00f3nt, azut\u00e1n H\u00e9tet,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "meg a jeb\u00fasziakat, em\u00f3riakat, girg\u00e1siakat,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a hivvieket, arkiakat \u00e9s sz\u00ednieket,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "az arv\u00e1diakat, cem\u00e1riakat \u00e9s ham\u00e1tiakat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e9m fiai voltak: \u00c9l\u00e1m, Ass\u00far, Arpaksad, L\u00fad, Ar\u00e1m, \u00dac, H\u00fal, Geter \u00e9s Mesek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Arpaksad nemzette Selahot, \u00e9s Selah nemzette H\u00e9bert."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e9bernek k\u00e9t fia sz\u00fcletett. Az egyiknek Peleg volt a neve, mert az \u0151 idej\u00e9ben v\u00e1ltak sz\u00e9t a f\u00f6ld n\u00e9pei. Testv\u00e9r\u00e9nek Jokt\u00e1n volt a neve."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jokt\u00e1n nemzette Alm\u00f3d\u00e1dot, Selefet, Hacarm\u00e1vetot \u00e9s Jerahot,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Had\u00f3r\u00e1mot, \u00daz\u00e1lt \u00e9s Dikl\u00e1t,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9b\u00e1lt, Abim\u00e1\u00e9lt \u00e9s Seb\u00e1t,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d3f\u00edrt, Hav\u00edl\u00e1t \u00e9s J\u00f3b\u00e1bot. Ezek mind Jokt\u00e1n fiai voltak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e9m, Arpaksad, Selah,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e9ber, Peleg, Re\u00fa,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Szer\u00fag, N\u00e1h\u00f3r, T\u00e1r\u00e9,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Abr\u00e1m, azaz \u00c1brah\u00e1m."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m fiai Izs\u00e1k \u00e9s Izmael voltak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m ut\u00f3dainak a mell\u00e9k\u00e1ga - Ezek a lesz\u00e1rmazottaik: Izmael els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje Neb\u00e1j\u00f3t, azut\u00e1n K\u00e9d\u00e1r, Abde\u00e9l \u00e9s Mibsz\u00e1m,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mism\u00e1, D\u00fam\u00e1, Massz\u00e1, Hadad \u00e9s T\u00e9m\u00e1,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jet\u00far, N\u00e1fis \u00e9s K\u00e9dm\u00e1. Ezek voltak Izmael fiai."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ket\u00far\u00e1nak, \u00c1brah\u00e1m m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9g\u00e9nek a fiai ezek voltak: \u0151 sz\u00fclte Zimr\u00e1nt, Joks\u00e1nt, Med\u00e1nt, Midj\u00e1nt, Jisb\u00e1kot \u00e9s S\u00faahot. Joks\u00e1n fiai voltak Seb\u00e1 \u00e9s Ded\u00e1n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Midj\u00e1n fiai voltak: \u00c9f\u00e1, \u00c9fer, Han\u00f3k, Ab\u00edd\u00e1 \u00e9s Eld\u00e1\u00e1. Ezek mind Ket\u00far\u00e1 fiai voltak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m nemzette Izs\u00e1kot. Izs\u00e1k fiai \u00c9zsau \u00e9s Izr\u00e1el voltak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9zsau fiai voltak: Elif\u00e1z, Re\u00fa\u00e9l, Je\u00fas, Jal\u00e1m \u00e9s K\u00f3rah."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Elif\u00e1z fiai voltak: T\u00e9m\u00e1n, \u00d3m\u00e1r, Cef\u00ed, Gat\u00e1m, Kenaz, Timn\u00e1 \u00e9s Am\u00e1l\u00e9k."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Re\u00fa\u00e9l fiai voltak: Nahat, Zerah, Samm\u00e1 \u00e9s Mizz\u00e1."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sz\u00e9\u00edr fiai voltak: L\u00f3t\u00e1n \u00e9s S\u00f3b\u00e1l, Cib\u00f3n, An\u00e1, D\u00eds\u00f3n, \u00c9cer \u00e9s D\u00eds\u00e1n."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "L\u00f3t\u00e1n fiai voltak: H\u00f3ri \u00e9s H\u00f3m\u00e1m, L\u00f3t\u00e1n n\u0151v\u00e9re volt Timn\u00e1."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "S\u00f3b\u00e1l fiai voltak: Alj\u00e1n, M\u00e1nahat, \u00c9b\u00e1l, Sef\u00ed \u00e9s \u00d3n\u00e1m. Cib\u00f3n fiai voltak: Ajj\u00e1 \u00e9s An\u00e1."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "An\u00e1 fia volt D\u00eds\u00f3n, D\u00eds\u00f3n fiai voltak: Hamr\u00e1n, Esb\u00e1n, Jitr\u00e1n \u00e9s Ker\u00e1n."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9cer fiai voltak: Bilh\u00e1n, Zaav\u00e1n \u00e9s Jaak\u00e1n. D\u00eds\u00f3n fia volt \u00dac \u00e9s Ar\u00e1n is."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Az ed\u00f3mi kir\u00e1lyok - Ezek a kir\u00e1lyok uralkodtak Ed\u00f3mban, miel\u0151tt Izr\u00e1el fiainak kir\u00e1lyuk lett volna: Bela, Be\u00f3r fia, v\u00e1ros\u00e1nak a neve Dinh\u00e1b\u00e1 volt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Bela hal\u00e1la ut\u00e1n a bocrai J\u00f3b\u00e1b, Zerah fia lett a kir\u00e1ly."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "J\u00f3b\u00e1b hal\u00e1la ut\u00e1n a T\u00e9m\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l val\u00f3 H\u00fas\u00e1m lett a kir\u00e1ly."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "H\u00fas\u00e1m hal\u00e1la ut\u00e1n Hadad, Bedad fia lett a kir\u00e1ly, aki megverte a midj\u00e1niakat M\u00f3\u00e1b mezej\u00e9n. V\u00e1ros\u00e1nak a neve Av\u00edt volt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hadad hal\u00e1la ut\u00e1n a maszr\u00e9kai Szaml\u00e1 lett a kir\u00e1ly."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Szaml\u00e1 hal\u00e1la ut\u00e1n a reh\u00f3b\u00f3t-hann\u00e1h\u00e1ri Saul lett a kir\u00e1ly."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Saul hal\u00e1la ut\u00e1n Baal-H\u00e1n\u00e1n, Akb\u00f3r fia lett a kir\u00e1ly."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Baal-H\u00e1n\u00e1n hal\u00e1la ut\u00e1n Hadad lett a kir\u00e1ly. V\u00e1ros\u00e1nak a neve P\u00e1\u00ed volt, feles\u00e9g\u00e9nek a neve pedig Meh\u00e9tab\u00e9l, aki M\u00e9z\u00e1h\u00e1b le\u00e1ny\u00e1nak, Matr\u00e9dnak a le\u00e1nya volt."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Hadad hal\u00e1la ut\u00e1n ezek lettek Ed\u00f3m nemzets\u00e9gf\u0151i: Timm\u00e1 nemzets\u00e9gf\u0151, Alj\u00e1 nemzets\u00e9gf\u0151, Jet\u00e9t nemzets\u00e9gf\u0151,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ohol\u00edb\u00e1m\u00e1 nemzets\u00e9gf\u0151, \u00c9l\u00e1 nemzets\u00e9gf\u0151, P\u00edn\u00f3n nemzets\u00e9gf\u0151,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Kenaz nemzets\u00e9gf\u0151, T\u00e9m\u00e1n nemzets\u00e9gf\u0151, Mibc\u00e1r nemzets\u00e9gf\u0151,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Magd\u00ed\u00e9l nemzets\u00e9gf\u0151 \u00e9s \u00cdr\u00e1m nemzets\u00e9gf\u0151. Ezek voltak Ed\u00f3m nemzets\u00e9gf\u0151i."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el lesz\u00e1rmazottjai - Ezek voltak Izr\u00e1el fiai: R\u00faben, Simeon, L\u00e9vi \u00e9s J\u00fada, Issak\u00e1r \u00e9s Zebulon,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1n, J\u00f3zsef \u00e9s Benj\u00e1min, Naft\u00e1li, G\u00e1d \u00e9s \u00c1s\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00fada fiai voltak \u00c9r, \u00d3n\u00e1n \u00e9s S\u00e9l\u00e1. Ez a h\u00e1rom sz\u00fcletett neki a k\u00e1na\u00e1ni Bats\u00fa\u00e1t\u00f3l. De \u00c9rt, J\u00fada els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t gonosznak l\u00e1tta az \u00dar, \u00e9s ez\u00e9rt meg\u00f6lte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A menye, T\u00e1m\u00e1r sz\u00fclte neki P\u00e9recet \u00e9s Zerahot. J\u00fad\u00e1nak \u00f6sszesen \u00f6t fia volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e9rec fiai Hecr\u00f3n \u00e9s H\u00e1mul voltak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zerah fiai voltak: Zimri, \u00c9t\u00e1n, H\u00e9m\u00e1n, Kalk\u00f3l \u00e9s D\u00e1ra, \u00f6sszesen \u00f6ten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Karmi fia \u00c1k\u00e1n volt, aki szerencs\u00e9tlens\u00e9get hozott Izr\u00e1elre, mivel lopott a kiirtand\u00f3 dolgokb\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9t\u00e1n fia Azarj\u00e1 volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hecr\u00f3nnak ezek a fiai sz\u00fclettek: Jerahme\u00e9l, R\u00e1m \u00e9s Kel\u00fabaj."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "R\u00e1m Amm\u00edn\u00e1d\u00e1bot nemzette, Amm\u00edn\u00e1d\u00e1b nemzette Nahs\u00f3nt, J\u00fada fiainak a f\u0151ember\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nahs\u00f3n nemzette Szalm\u00e1t, Szalm\u00e1 pedig nemzette Bo\u00e1zt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bo\u00e1z nemzette \u00d3b\u00e9dot, \u00d3b\u00e9d nemzette Isait,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isai nemzette els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjek\u00e9nt Eli\u00e1bot, m\u00e1sodikk\u00e9nt Abin\u00e1d\u00e1bot, harmadikk\u00e9nt Sim\u00e1t,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "negyedikk\u00e9nt Netan\u00e9lt, \u00f6t\u00f6dikk\u00e9nt Raddajt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hatodikk\u00e9nt \u00d3cemet, hetedikk\u00e9nt D\u00e1vidot,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s n\u0151v\u00e9reiket, Cer\u00faj\u00e1t \u00e9s Abigailt. Cer\u00faj\u00e1nak h\u00e1rom fia volt: Abisaj, J\u00f3\u00e1b \u00e9s Asz\u00e1\u00e9l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abigail sz\u00fclte Am\u00e1sz\u00e1t, Am\u00e1sz\u00e1nak az apja pedig az izmaeli Jeter volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e1l\u00e9b lesz\u00e1rmazottjai - K\u00e1l\u00e9bnak, Hecr\u00f3n fi\u00e1nak a feles\u00e9g\u00e9t\u0151l Az\u00fab\u00e1t\u00f3l \u00e9s Jeri\u00f3tt\u00f3l ezek a fiai sz\u00fclettek: J\u00e9ser, S\u00f3b\u00e1b \u00e9s Ard\u00f3n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az\u00fab\u00e1 hal\u00e1la ut\u00e1n K\u00e1l\u00e9b elvette Efr\u00e1tot, aki H\u00fart sz\u00fclte neki."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00far nemzette \u00darit, \u00dari nemzette Becal\u00e9lt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n bement Hecr\u00f3n hatvan\u00e9ves kor\u00e1ban M\u00e1k\u00edrnak, Gile\u00e1d apj\u00e1nak a le\u00e1ny\u00e1hoz, feles\u00e9g\u00fcl vette, \u00e9s \u0151 sz\u00fclte neki Szeg\u00fabot."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Szeg\u00fab nemzette J\u00e1\u00edrt, akinek huszonh\u00e1rom v\u00e1rosa volt Gile\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De Ges\u00far \u00e9s Ar\u00e1m elvette J\u00e1\u00edr s\u00e1torfalvait, Ken\u00e1tot \u00e9s falvait, hatvan v\u00e1rost. Ezek mind Gile\u00e1d apj\u00e1nak, M\u00e1k\u00edrnak a fiai\u00e9 voltak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hecr\u00f3n hal\u00e1la ut\u00e1n K\u00e1l\u00e9b Efrat\u00e1ba ment. Hecr\u00f3n feles\u00e9ge volt Abijj\u00e1 is. \u0150 sz\u00fclte neki Ash\u00fart, Tek\u00f3a atyj\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jerahme\u00e9lnek, Hecr\u00f3n els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9nek a fiai voltak: R\u00e1m volt az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, tov\u00e1bb\u00e1 B\u00fan\u00e1, \u00d3ren, \u00d3cem, \u00e9s Ahijj\u00e1."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jerahme\u00e9lnek egy m\u00e1sik feles\u00e9ge is volt, n\u00e9v szerint At\u00e1r\u00e1. \u0150 volt \u00d3n\u00e1m anyja."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "R\u00e1mnak, Jerahme\u00e9l els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9nek a fiai voltak: Maac, J\u00e1min \u00e9s \u00c9ker."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d3n\u00e1m fiai voltak Sammaj \u00e9s J\u00e1d\u00e1. Sammaj fiai voltak N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Abis\u00far."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Abis\u00far feles\u00e9g\u00e9nek a neve Abihail volt. \u0150 sz\u00fclte neki Ahb\u00e1nt \u00e9s M\u00f3l\u00eddot."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b fiai voltak Szeled \u00e9s Appaim. Szeled gyermektelen\u00fcl halt meg."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Appaim fia Jisi, Jisi fia S\u00e9s\u00e1n, S\u00e9s\u00e1n fia pedig Ahlaj volt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e1d\u00e1nak, Sammaj testv\u00e9r\u00e9nek a fiai voltak Jeter \u00e9s J\u00f3n\u00e1t\u00e1n. Jeter gyermektelen\u00fcl halt meg."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n fiai voltak Pelet \u00e9s Z\u00e1z\u00e1. Ezek Jerahme\u00e9l fiai voltak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00e9s\u00e1nnak nem voltak fiai, csak le\u00e1nyai. De volt S\u00e9s\u00e1nnak egy Jarh\u00e1 nev\u0171 egyiptomi szolg\u00e1ja."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e9s\u00e1n ennek a szolg\u00e1nak, Jarh\u00e1nak adta feles\u00e9g\u00fcl a le\u00e1ny\u00e1t, aki Attajt sz\u00fclte neki."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Attaj nemzette N\u00e1t\u00e1nt, \u00e9s N\u00e1t\u00e1n nemzette Z\u00e1b\u00e1dot."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Z\u00e1b\u00e1d nemzette Efl\u00e1lt, \u00e9s Efl\u00e1l nemzette \u00d3b\u00e9dot."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00d3b\u00e9d nemzette J\u00e9h\u00fat, \u00e9s J\u00e9h\u00fa nemzette Azarj\u00e1t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Azarj\u00e1 nemzette Helecet, \u00e9s Helec nemzette El\u00e1sz\u00e1t."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "El\u00e1sz\u00e1 nemzette Sziszmajt, \u00e9s Sziszmaj nemzette Sall\u00famot."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sall\u00fam nemzette Jekamj\u00e1t, \u00e9s Jekamj\u00e1 nemzette Elis\u00e1m\u00e1t."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "K\u00e1l\u00e9bnak, Jerahme\u00e9l testv\u00e9r\u00e9nek a fiai voltak: M\u00e9s\u00e1 volt az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje, aki Z\u00edfnek volt az atyja; tov\u00e1bb\u00e1 Mar\u00e9s\u00e1nak, Hebr\u00f3n atyj\u00e1nak a fiai."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hebr\u00f3n fiai voltak: K\u00f3rah, Tapp\u00faah, Rekem \u00e9s Sema."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sema nemzette Rahamot, Jorko\u00e1m apj\u00e1t. Rekem nemzette Sammajt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sammaj fia M\u00e1\u00f3n volt. M\u00e1\u00f3n volt B\u00e9tc\u00far atyja."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9f\u00e1, K\u00e1l\u00e9b m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9ge sz\u00fclte H\u00e1r\u00e1nt, M\u00f3c\u00e1t \u00e9s G\u00e1z\u00e9zt, \u00e9s H\u00e1r\u00e1n nemzette G\u00e1z\u00e9zt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Johdaj fiai voltak: Regem, J\u00f3t\u00e1m \u00e9s G\u00e9s\u00e1n, Pelet, \u00c9f\u00e1 \u00e9s S\u00e1af."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "K\u00e1l\u00e9b m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9ge, Maak\u00e1 sz\u00fclte Sebert \u00e9s Tirhan\u00e1t."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u0150 sz\u00fclte m\u00e9g S\u00e1afot, Madmann\u00e1 atyj\u00e1t, Sev\u00e1t, Makb\u00e9na atyj\u00e1t \u00e9s Gibe\u00e1 atyj\u00e1t. K\u00e1l\u00e9b le\u00e1nya Aksz\u00e1 volt."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ezek voltak K\u00e1l\u00e9b fiai: Ben-H\u00far, Efr\u00e1t\u00e1 els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje, S\u00f3b\u00e1l, Kirjat-Je\u00e1rim atyja,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Szalm\u00e1, Betlehem atyja, H\u00e1r\u00e9f, B\u00e9t-G\u00e1d\u00e9r atyja."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "S\u00f3b\u00e1lnak, Kirjat-Je\u00e1rim atyj\u00e1nak a fiai voltak: a hac\u00ed-hammenuh\u00f3ti H\u00e1r\u00f3e,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 Kirjat-Je\u00e1rim nemzets\u00e9gei, a jitriek, a p\u00fatiak, a sum\u00e1tiak \u00e9s a misr\u00e1iak. Ezekt\u0151l sz\u00e1rmaztak a cor\u00e1iak \u00e9s az est\u00e1uliak."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Szalm\u00e1 fiai voltak: Betlehem \u00e9s a net\u00f3f\u00e1iak, Atr\u00f3t, B\u00e9t-J\u00f3\u00e1b, a hac\u00ed-hamm\u00e1nahtiak \u00e9s a c\u00f3riak."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "A Jab\u00e9cban lak\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k nemzets\u00e9gei voltak a tir\u00e1tiak, a sim\u00e1tiak \u00e9s a sz\u00fak\u00e1tiak. Ezek voltak a k\u00e9niek, akik Hammatt\u00f3l, B\u00e9t-R\u00e9k\u00e1b apj\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmaztak."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid lesz\u00e1rmazottjai - Ezek voltak D\u00e1vid fiai, akik Hebr\u00f3nban sz\u00fclettek: Amn\u00f3n volt az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, a jezr\u00e9eli Ahin\u00f3amt\u00f3l; D\u00e1niel a m\u00e1sodik, a karmeli Abigailt\u00f3l;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Absolon a harmadik, Maak\u00e1 fia, aki Talmajnak, Ges\u00far kir\u00e1ly\u00e1nak a le\u00e1nya volt; Ad\u00f3nijj\u00e1 a negyedik, Hagg\u00edt fia;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sefatj\u00e1 az \u00f6t\u00f6dik, Abit\u00e1lt\u00f3l; Jitre\u00e1m a hatodik, Egl\u00e1 nev\u0171 feles\u00e9g\u00e9t\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hatan sz\u00fclettek Hebr\u00f3nban, ahol h\u00e9t esztendeig \u00e9s hat h\u00f3napig uralkodott. Jeruzs\u00e1lemben pedig harminch\u00e1rom esztendeig uralkodott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemben ez a n\u00e9gy sz\u00fcletett Bats\u00fa\u00e1t\u00f3l, Ammi\u00e9l le\u00e1ny\u00e1t\u00f3l: Sim\u00e1, S\u00f3b\u00e1b, N\u00e1t\u00e1n \u00e9s Salamon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Rajtuk k\u00edv\u00fcl ez a kilenc: Jibh\u00e1r, Elis\u00e1m\u00e1 \u00e9s Elifelet,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00f3gah, Nefeg \u00e9s J\u00e1fia,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 Elis\u00e1m\u00e1, Elj\u00e1d\u00e1 \u00e9s Elifelet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezek mind D\u00e1vid fiai voltak, m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9geinek a fiain \u00e9s a n\u0151v\u00e9r\u00fck\u00f6n, T\u00e1m\u00e1ron k\u00edv\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Salamon fia volt Robo\u00e1m, ennek a fia Abijj\u00e1, ennek a fia \u00c1sz\u00e1, ennek a fia J\u00f3s\u00e1f\u00e1t;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ennek a fia J\u00f3r\u00e1m, ennek a fia Ahazj\u00e1, ennek a fia J\u00f3\u00e1s,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ennek a fia Amacj\u00e1, ennek a fia Azarj\u00e1, ennek a fia J\u00f3t\u00e1m;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ennek a fia \u00c1h\u00e1z, ennek a fia Ez\u00e9ki\u00e1s, ennek a fia Manass\u00e9,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ennek a fia \u00c1m\u00f3n, ennek a fia J\u00f3si\u00e1s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s fiai ezek voltak: J\u00f3han\u00e1n volt az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, J\u00f3j\u00e1kim a m\u00e1sodik, Cidkijj\u00e1 a harmadik, Sall\u00fam a negyedik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim fia volt Jekonj\u00e1 \u00e9s Cidkijj\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jekonj\u00e1 fia volt Assz\u00edr, ennek a fia Sealti\u00e9l,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s Malkir\u00e1m, Ped\u00e1j\u00e1, Senaccar, Jekamj\u00e1, H\u00f3s\u00e1m\u00e1 \u00e9s Nedabj\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ped\u00e1j\u00e1 fia volt Zerubb\u00e1bel \u00e9s Simei. Zerubb\u00e1bel fiai voltak Mesull\u00e1m \u00e9s Hananj\u00e1, \u00e9s a n\u0151v\u00e9r\u00fck volt Sel\u00f3m\u00edt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Rajtuk k\u00edv\u00fcl ez az \u00f6t: Hasub\u00e1, \u00d3hel, Berekj\u00e1, Haszadj\u00e1 \u00e9s J\u00fasab-Heszed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hananj\u00e1 fia volt Pelatj\u00e1 \u00e9s Jesaj\u00e1, az \u0151 fia volt Ref\u00e1j\u00e1, Arn\u00e1n, \u00d3badj\u00e1 \u00e9s Sekanj\u00e1 is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sekanj\u00e1 ut\u00f3dai hatan voltak: Semaj\u00e1 \u00e9s Semaj\u00e1 fiai: Hatt\u00fas, Jig\u00e1l, B\u00e1r\u00edah, Nearj\u00e1 \u00e9s S\u00e1f\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nearj\u00e1nak h\u00e1rom fia volt: Elj\u00f3\u00e9naj, Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e9s Azrik\u00e1m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elj\u00f3\u00e9najnak h\u00e9t fia volt: H\u00f3davj\u00e1h\u00fa, Elj\u00e1s\u00edb, Pel\u00e1j\u00e1, Akk\u00fab, J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, Del\u00e1j\u00e1 \u00e9s An\u00e1ni."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fada lesz\u00e1rmazottjai - J\u00fada fiai voltak P\u00e9rec, Hecr\u00f3n, Karmi, H\u00far \u00e9s S\u00f3b\u00e1l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00f3b\u00e1l fia, Re\u00e1j\u00e1 nemzette Jahatot, Jahat nemzette Ah\u00famajt \u00e9s Lahadot. Ezek a c\u00f3riak nemzets\u00e9gei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezeknek volt \u00c9t\u00e1m az apja: Jizreel, Jism\u00e1 \u00e9s Jidb\u00e1s. N\u0151v\u00e9r\u00fck neve Haclelp\u00f3ni volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Penu\u00e9l Ged\u00f3r apja, Ezer pedig H\u00fas\u00e1 apja volt. Ezek H\u00farnak, Efr\u00e1ta els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9nek, Betlehem apj\u00e1nak a fiai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ash\u00farnak, Tek\u00f3a atyj\u00e1nak k\u00e9t feles\u00e9ge volt: Hel\u00e1 \u00e9s Naar\u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Naar\u00e1 sz\u00fclte Ahuzz\u00e1mot, H\u00e9fert, T\u00e9menit \u00e9s az ahast\u00e1riakat. Ezek voltak Naar\u00e1 fiai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hel\u00e1 fiai voltak: Ceret, Jec\u00f3har \u00e9s Etn\u00e1n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f3c nemzette \u00c1n\u00fabot, Hacc\u00f3b\u00e9b\u00e1t \u00e9s Aharh\u00e9lnak, H\u00e1r\u00fam fi\u00e1nak a nemzets\u00e9geit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jab\u00e9c tekint\u00e9lyesebb volt testv\u00e9rein\u00e9l. Anyja nevezte el Jab\u00e9cnak, mert ezt mondta: Bizony f\u00e1jdalommal sz\u00fcltem \u0151t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jab\u00e9c seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvta Izr\u00e1el Isten\u00e9t, \u00e9s ezt mondta: B\u00e1rcsak nagyon meg\u00e1ldan\u00e1l engem, \u00e9s kisz\u00e9les\u00edten\u00e9d hat\u00e1romat, velem lenn\u00e9l, \u00e9s megoltalmazn\u00e1l a bajt\u00f3l, hogy ne \u00e9rjen f\u00e1jdalom! \u00c9s megadta neki Isten, amit k\u00e9rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kel\u00fab, S\u00fah\u00e1 testv\u00e9re nemzette Meh\u00edrt. \u0150 Est\u00f3n apja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Est\u00f3n nemzette B\u00e9t-R\u00e1f\u00e1t, P\u00e1sz\u00e9ahot \u00e9s Tehinn\u00e1t, \u00cdr-N\u00e1h\u00e1s atyj\u00e1t. Ezek a r\u00e9kaiak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kenaz fiai Otni\u00e9l \u00e9s Szer\u00e1j\u00e1 voltak. Otni\u00e9l fia Hatat volt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Me\u00f3n\u00f3taj nemzette Ofr\u00e1t, Szer\u00e1j\u00e1 nemzette J\u00f3\u00e1bot, a G\u00e9-Har\u00e1sim-beliek atyj\u00e1t, akik mesteremberek voltak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e1l\u00e9bnak, Jefunne fi\u00e1nak a fiai voltak: \u00cdr\u00fa, \u00c9l\u00e1 \u00e9s Naam. \u00c9l\u00e1 fia volt Kenaz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jehallel\u00e9l fiai voltak: Z\u00edf, Z\u00edf\u00e1, Tirj\u00e1 \u00e9s Aszar\u00e9l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezr\u00e1 fiai voltak: Jeter, Mered, \u00c9fer \u00e9s J\u00e1l\u00f3n. Ennek a feles\u00e9ge lett terhes Mirj\u00e1mmal, majd Sammajjal \u00e9s Jisb\u00e1hhal, Estem\u00f3a atyj\u00e1val."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ennek a feles\u00e9ge, Jehudijj\u00e1 sz\u00fclte Jeredet, Ged\u00f3r atyj\u00e1t, Hebert, Sz\u00f3k\u00f3 atyj\u00e1t \u00e9s Jek\u00fati\u00e9lt, Z\u00e1n\u00f3ah atyj\u00e1t. Mindezek Bitj\u00e1nak, a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1ny\u00e1nak az ut\u00f3dai, akit m\u00e9g Mered vett feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00f3dijj\u00e1 feles\u00e9g\u00e9nek, Naham n\u0151v\u00e9r\u00e9nek a fiai voltak: a geremi Ke\u00edl\u00e1 atyja \u00e9s a maak\u00e1i Estem\u00f3a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Simon fiai voltak: Amn\u00f3n, Rinn\u00e1, Benh\u00e1n\u00e1n \u00e9s Til\u00f3n. Jisi fia volt Z\u00f3h\u00e9t \u00e9s Benz\u00f3h\u00e9t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00fada fi\u00e1nak, S\u00e9l\u00e1nak a fiai voltak: \u00c9r, L\u00e9k\u00e1 atyja, Ladd\u00e1, Mar\u00e9s\u00e1 atyja \u00e9s a tak\u00e1csok h\u00e1z\u00e1nak a nemzets\u00e9gei B\u00e9t-Asb\u00e9\u00e1ban;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "azut\u00e1n J\u00f3kim, meg a k\u00f3z\u00e9b\u00e1iak, J\u00f3\u00e1s \u00e9s Sz\u00e1r\u00e1f, akik M\u00f3\u00e1bb\u00f3l h\u00e1zasodtak, de visszat\u00e9rtek Lehembe. R\u00e9gi dolgok ezek!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezek voltak a fazekasok, Net\u00e1im \u00e9s Ged\u00e9r\u00e1 lak\u00f3i, akik a kir\u00e1ly mellett, az \u0151 szolg\u00e1lat\u00e1ban laktak ott."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simeon lesz\u00e1rmazottjai - Simeon fiai voltak: Nemu\u00e9l, J\u00e1min, J\u00e1rib, Zerah \u00e9s Saul."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ennek a fia Sall\u00fam, ennek a fia Mibsz\u00e1m, ennek a fia Mism\u00e1 volt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mism\u00e1 ut\u00f3dai: az \u0151 fia volt Hammu\u00e9l, ennek a fia Zakk\u00far, ennek a fia Simei."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Simeinek tizenhat fia \u00e9s hat le\u00e1nya volt, de testv\u00e9reinek nem sok fia volt, \u00e9s eg\u00e9sz nemzets\u00e9g\u00fck nem volt olyan n\u00e9pes, mint J\u00fada fiai\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezek Be\u00e9rseb\u00e1ban, M\u00f3l\u00e1d\u00e1ban \u00e9s Hacar-S\u00fa\u00e1lban laktak,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 Bilh\u00e1ban, Ecemben \u00e9s T\u00f3l\u00e1dban,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Betu\u00e9lban, Horm\u00e1ban \u00e9s Cikl\u00e1gban,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "B\u00e9t-Mark\u00e1b\u00f3tban, Hacar-Sz\u00faszimban, B\u00e9t-Biriben \u00e9s Saaraimban. Ezek voltak a v\u00e1rosaik mindaddig, am\u00edg D\u00e1vid uralkodni nem kezdett."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Telep\u00fcl\u00e9seik voltak: \u00c9t\u00e1m \u00e9s Ain, Rimm\u00f3n, T\u00f3ken \u00e9s \u00c1s\u00e1n; ez az \u00f6t v\u00e1ros,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00e9s mindazok a telep\u00fcl\u00e9sek, amelyek ezek k\u00f6r\u00fcl a v\u00e1rosok k\u00f6r\u00fcl voltak Baalig. Ezek voltak a lak\u00f3helyeik, \u00e9s volt nekik sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9k\u00fck is."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mes\u00f3b\u00e1b, Jaml\u00e9k \u00e9s J\u00f3s\u00e1, Amacj\u00e1 fia,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00f3\u00e9l \u00e9s J\u00e9h\u00fa, J\u00f3sibj\u00e1 fia, aki Szer\u00e1j\u00e1 fia, aki Asz\u00ed\u00e9l fia volt,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Elj\u00f3\u00e9naj, Jaak\u00f3b\u00e1, Jes\u00f3h\u00e1j\u00e1, Asz\u00e1j\u00e1, Ad\u00ed\u00e9l, Jesz\u00edmi\u00e9l, Ben\u00e1j\u00e1"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00e9s Z\u00edz\u00e1, Sifi fia, aki All\u00f3n fia, aki Jed\u00e1j\u00e1 fia, aki Simr\u00ed fia, aki Sem\u00e1j\u00e1 fia volt:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ezek a n\u00e9v szerint eml\u00edtettek nemzets\u00e9gf\u0151k voltak, akiknek a csal\u00e1djai igen elszaporodtak."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elmentek Ged\u00f3r fel\u00e9, a v\u00f6lgy keleti r\u00e9sz\u00e9ig, hogy ott keressenek ny\u00e1jaiknak legel\u0151t."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tal\u00e1ltak is k\u00f6v\u00e9r \u00e9s j\u00f3 legel\u0151t. Az a f\u00f6ld pedig t\u00e1gas, nyugalmas \u00e9s csendes volt. Azel\u0151tt h\u00e1miak laktak ott,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "de Ez\u00e9ki\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak az idej\u00e9ben elj\u00f6ttek ezek a n\u00e9v szerint f\u00f6ljegyzettek, sz\u00e9tvert\u00e9k azoknak a s\u00e1trait, \u00e9s kiirtott\u00e1k a me\u00faniakat, akiket ott tal\u00e1ltak. \u00cdgy van ez ma is. A hely\u00fckre telepedtek, mert ott tal\u00e1ltak ny\u00e1jaiknak legel\u0151t."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6z\u00fcl\u00fck, Simeon fiai k\u00f6z\u00fcl \u00f6tsz\u00e1z ember elment a Sz\u00e9\u00edr-hegys\u00e9gbe, Jis\u00ed fiainak, Pelatj\u00e1nak. Nearj\u00e1nak, Ref\u00e1j\u00e1nak \u00e9s Uzz\u00ed\u00e9lnek a vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Lev\u00e1gt\u00e1k Am\u00e1l\u00e9k menek\u00fcltjeinek a marad\u00e9k\u00e1t, \u00e9s ott laknak a mai napig is."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00faben lesz\u00e1rmazottjai - R\u00fabennek, Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9nek a fiai. \u0150 volt az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, de mivel bemocskolta apja \u00e1gy\u00e1t, els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi joga Izr\u00e1el fi\u00e1nak, J\u00f3zsefnek a fiaira sz\u00e1llt. M\u00e9gsem \u00edrt\u00e1k be els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9g\u00e9t a sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mert J\u00fada hatalmasabb volt testv\u00e9rein\u00e9l, \u00e9s fejedelem is sz\u00e1rmazott bel\u0151le, b\u00e1r az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jog J\u00f3zsef\u00e9 volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00fabennek, Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9nek a fiai voltak: Han\u00f3k, Pall\u00fa, Hecr\u00f3n \u00e9s Karm\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3\u00e9l ut\u00f3dai: az \u0151 fia volt Semaj\u00e1, ennek a fia G\u00f3g, ennek a fia Simei,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ennek a fia M\u00edk\u00e1, ennek a fia Re\u00e1j\u00e1, ennek a fia Baal,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ennek a fia Be\u00e9r\u00e1, akit fogs\u00e1gba vitt Tiglat-Pileszer assz\u00edr kir\u00e1ly. \u0150 volt a r\u00fabeniek fejedelme."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezek voltak a testv\u00e9rei nemzets\u00e9g\u00fck szerint, akiket sz\u00e1rmaz\u00e1suk szerint jegyz\u00e9kbe vettek: Jei\u00e9l nemzets\u00e9gf\u0151 \u00e9s Zekarj\u00e1h\u00fa,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "meg Bela, \u00c1z\u00e1z fia, aki Sema fia, aki J\u00f3\u00e9l fia volt. Lak\u00f3helye Ar\u00f3\u00e9rban volt eg\u00e9szen Neb\u00f3ig \u00e9s Baal-Me\u00f3nig,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "napkelet fel\u00e9 pedig az Eufr\u00e1tesz folyamig terjed\u0151 puszta sz\u00e9l\u00e9ig terjeszkedett, mert elszaporodott a j\u00f3sz\u00e1guk Gile\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul idej\u00e9ben h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtottak a hagriak ellen, akik a hatalmuk al\u00e1 ker\u00fcltek, \u00e9s azut\u00e1n azoknak a s\u00e1traiban laktak Gile\u00e1d eg\u00e9sz napkeleti vid\u00e9k\u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00e1d lesz\u00e1rmazottjai - G\u00e1d fiai vel\u00fck szemben laktak B\u00e1s\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n Szalk\u00e1ig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3\u00e9l volt a nemzets\u00e9gf\u0151, S\u00e1f\u00e1m a helyettese; Janaj \u00e9s S\u00e1f\u00e1t is B\u00e1s\u00e1nban lakott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Testv\u00e9reik csal\u00e1donk\u00e9nt ezek voltak: M\u00edk\u00e1\u00e9l, Mesull\u00e1m, Seba, J\u00f3raj, Jak\u00e1n, Z\u00eda \u00e9s H\u00e9ber, \u00f6sszesen heten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek Abihail fiai, aki H\u00fari fia, aki J\u00e1r\u00f3ah fia, aki Gile\u00e1d fia, aki M\u00edk\u00e1\u00e9l fia, aki Jes\u00edsa fia, aki Jahd\u00f3 fia, aki B\u00faz fia volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ahi, G\u00fani fi\u00e1nak, Abdi\u00e9lnek a fia volt a csal\u00e1d nemzets\u00e9gf\u0151je."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gile\u00e1dban, B\u00e1s\u00e1nban \u00e9s az ott lev\u0151 falvakban laktak, tov\u00e1bb\u00e1 S\u00e1r\u00f3n minden legel\u0151j\u00e9n, ameddig azok terjedtek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindezeket felvett\u00e9k a sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe J\u00f3t\u00e1mnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e9s Jerobo\u00e1mnak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak az idej\u00e9ben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u00faben fiai \u00e9s a g\u00e1diak k\u00f6z\u00fcl, meg a Manass\u00e9 t\u00f6rzs egyik fel\u00e9b\u0151l val\u00f3 vit\u00e9zek karddal \u00e9s pajzzsal f\u00f6lszerelt emberek, \u00e9s \u00edj\u00e1szok, k\u00e9pzett harcosok, negyvenn\u00e9gyezer-h\u00e9tsz\u00e1zhatvan hadk\u00f6teles,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtottak a hagriak ellen, Jet\u00far, N\u00e1fis \u00e9s N\u00f3d\u00e1b ellen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9get kaptak vel\u00fck szemben, \u00e9s hatalmukba ker\u00fcltek a hagriak \u00e9s mindazok, akik vel\u00fck tartottak, mert az Istenhez ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt harc k\u00f6zben, \u0151 pedig meghallgatta k\u00e9r\u00e9s\u00fcket, mert b\u00edztak benne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3sz\u00e1gukat is elhajtott\u00e1k: \u00f6tvenezer tev\u00e9t, k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tvenezer juhot, k\u00e9tezer szamarat \u00e9s sz\u00e1zezer \u00e9l\u0151 embert."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sokan estek el hal\u00e1lra sebzetten, mert az Istent\u0151l volt ez a harc. Az \u0151 hely\u00fck\u00f6n laktak a fogs\u00e1gig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek a Jord\u00e1non t\u00fali fele - Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek egyik fele azon a f\u00f6ld\u00f6n telepedett le, amely B\u00e1s\u00e1nt\u00f3l Baal-Herm\u00f3nig, Szen\u00edrig \u00e9s a Herm\u00f3n-hegys\u00e9gig terjed. Ezek igen megsokasodtak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Csal\u00e1djaik nemzets\u00e9gf\u0151i ezek voltak: \u00c9fer, Jisi, Eli\u00e9l, Azri\u00e9l, Jirmej\u00e1, H\u00f3davj\u00e1 \u00e9s Jahdi\u00e9l, vit\u00e9z f\u00e9rfiak, h\u00edres emberek, csal\u00e1djaik nemzets\u00e9gf\u0151i."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De h\u0171tlenekk\u00e9 v\u00e1ltak \u0151seik Isten\u00e9hez, mert az orsz\u00e1g n\u00e9peinek az isteneivel par\u00e1zn\u00e1lkodtak, amely n\u00e9peket Isten kipuszt\u00edtott el\u0151l\u00fck."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt arra ind\u00edtotta Izr\u00e1el Istene P\u00fal assz\u00edr kir\u00e1lynak \u00e9s Tiglat-Pileszer assz\u00edr kir\u00e1lynak a lelk\u00e9t, hogy fogs\u00e1gba vigye a r\u00fabenieket, a g\u00e1diakat \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzse fel\u00e9t. Elvitte \u0151ket Halahba \u00e9s a H\u00e1b\u00f3r mell\u00e9, H\u00e1r\u00e1ba \u00e9s G\u00f3z\u00e1n foly\u00f3ja mell\u00e9. Ott vannak ma is."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e9vi lesz\u00e1rmazottjai: G\u00e9rs\u00f3n \u00e9s Mer\u00e1ri ut\u00f3dai - L\u00e9vi fiai G\u00e9rs\u00f3n, Keh\u00e1t \u00e9s Mer\u00e1ri voltak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9v szerint ezek voltak G\u00e9rs\u00f3n fiai: Libni \u00e9s Simei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Keh\u00e1t fiai voltak: Amr\u00e1m, Jich\u00e1r, Hebr\u00f3n \u00e9s Uzz\u00ed\u00e9l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mer\u00e1ri fiai Mahl\u00ed \u00e9s M\u00fas\u00ed voltak. Ezek L\u00e9vi nemzets\u00e9gei csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3n fia Libni, ennek a fia Jahat, ennek a fia Zimm\u00e1,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ennek a fia J\u00f3\u00e1h, ennek a fia Idd\u00f3, ennek a fia Zerah \u00e9s ennek a fia Jeotraj."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Keh\u00e1t ut\u00f3dai voltak: az \u0151 fia Amm\u00edn\u00e1d\u00e1b, ennek a fia K\u00f3rah, ennek a fia Assz\u00edr,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ennek a fia Elk\u00e1n\u00e1, ennek a fia Ebj\u00e1sz\u00e1f, ennek a fia pedig Assz\u00edr."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ennek a fia Tahat, ennek a fia \u00dari\u00e9l, ennek a fia Uzzijj\u00e1 \u00e9s ennek a fia Saul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elk\u00e1n\u00e1 fiai Am\u00e1szaj \u00e9s Ahim\u00f3t voltak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ennek a fia Elk\u00e1n\u00e1, ennek a fia C\u00f3faj, ennek a fia Nahat,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ennek a fia Eli\u00e1b, ennek a fia Jer\u00f3h\u00e1m, ennek a fia Elk\u00e1n\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e1muel fiai: J\u00f3\u00e9l volt az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, Abijj\u00e1 a m\u00e1sodik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mer\u00e1ri ut\u00f3dai voltak: Mahl\u00ed, ennek a fia Libni, ennek a fia Simei, ennek a fia Uzz\u00e1,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ennek a fia Sim\u00e1, ennek a fia Haggijj\u00e1, \u00e9s ennek a fia Asz\u00e1j\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1lata - Ezeket \u00e1ll\u00edtotta be D\u00e1vid az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba az \u00e9nekl\u00e9s vezet\u00e9s\u00e9re, miut\u00e1n a l\u00e1d\u00e1t ott elhelyezte,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hogy v\u00e9gezz\u00e9k az \u00e9nekl\u00e9s szolg\u00e1lat\u00e1t a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a hajl\u00e9ka el\u0151tt, am\u00edg Salamon f\u00f6l nem \u00e9p\u00edtette az \u00dar h\u00e1z\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben; szolg\u00e1latban \u00e1lltak rendtart\u00e1suk szerint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezek \u00e1lltak szolg\u00e1latban fiaikkal egy\u00fctt: a keh\u00e1tiak fiai k\u00f6z\u00fcl H\u00e9m\u00e1n, az \u00e9nekes, aki J\u00f3\u00e9l fia, aki S\u00e1muel fia,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "aki Elk\u00e1n\u00e1 fia, aki Jer\u00f3h\u00e1m fia, aki Eli\u00e9l fia, aki T\u00f3ah fia,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "aki C\u00faf fia, aki Elk\u00e1n\u00e1 fia, aki Mahat fia, aki Am\u00e1szaj fia,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "aki Elk\u00e1n\u00e1 fia, aki J\u00f3\u00e9l fia, aki Azarj\u00e1 fia, aki Cefanj\u00e1 fia,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "aki Tahat fia, aki Assz\u00edr fia, aki Ebj\u00e1sz\u00e1f fia, aki K\u00f3rah fia,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "aki Jich\u00e1r fia, aki Keh\u00e1t fia, aki L\u00e9vi fia, aki pedig Izr\u00e1el fia volt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Testv\u00e9re, \u00c1sz\u00e1f \u00e1llt a jobbj\u00e1n. \u00c1sz\u00e1f Berekj\u00e1h\u00fa fia volt, aki Sim\u00e1 fia,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "aki M\u00edk\u00e1\u00e9l fia, aki Baasz\u00e9j\u00e1 fia, aki Malkijj\u00e1 fia,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "aki Etni fia, aki Zerah fia, aki Ad\u00e1j\u00e1 fia,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "aki \u00c9t\u00e1n fia, aki Zimm\u00e1 fia, aki Simei fia,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "aki Jahat fia, aki G\u00e9rs\u00f3n fia, aki L\u00e9vi fia volt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Testv\u00e9reik, Mer\u00e1ri fiai, bal fel\u0151l voltak: \u00c9t\u00e1n, K\u00edsi fia, aki Abdi fia, aki Mall\u00fak fia,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "aki Hasabj\u00e1 fia, aki Amacj\u00e1 fia, aki Hilkijj\u00e1 fia,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "aki Amci fia, aki B\u00e1ni fia, aki Semer fia,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "aki Mahl\u00ed fia, aki M\u00fas\u00ed fia, aki Mer\u00e1ri fia, aki L\u00e9vi fia volt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Testv\u00e9reik, a l\u00e9vit\u00e1k voltak az Isten h\u00e1za hajl\u00e9k\u00e1n\u00e1l mindenf\u00e9le szolg\u00e1latra rendelve."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c1ron \u00e9s fiai viszont az \u00e1ldozatokat mutatt\u00e1k be az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1ron \u00e9s az illat\u00e1ldozati olt\u00e1ron, tov\u00e1bb\u00e1 \u0151k v\u00e9gezt\u00e9k a szentek szentj\u00e9nek minden teend\u0151j\u00e9t, \u00e9s engesztel\u00e9st szereztek Izr\u00e1elnek, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan M\u00f3zes, az Isten szolg\u00e1ja megparancsolta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c1ron ut\u00f3dai ezek voltak: Ele\u00e1z\u00e1r volt a fia, ennek a fia Fine\u00e1s, ennek a fia Abis\u00faa,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "ennek a fia Bukki, ennek a fia Uzzi, ennek a fia Zerahj\u00e1,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "ennek a fia Mer\u00e1j\u00f3t, ennek a fia Amarj\u00e1, ennek a fia Ahit\u00fab,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ennek a fia C\u00e1d\u00f3k, \u00e9s ennek a fia Ahimaac volt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ezek voltak a lak\u00f3helyeik, a ter\u00fclet\u00fck\u00f6n lev\u0151 s\u00e1tort\u00e1borok: \u00c1ron fiai k\u00f6z\u00fcl a keh\u00e1tiak nemzets\u00e9g\u00e9nek, mivel a sorsol\u00e1s r\u00e9v\u00e9n nekik jutott,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "odaadt\u00e1k a J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9n Hebr\u00f3nt a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte lev\u0151 legel\u0151kkel egy\u00fctt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De a v\u00e1ros mezej\u00e9t \u00e9s falvait K\u00e1l\u00e9bnak, Jefunne fi\u00e1nak adt\u00e1k."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c1ron fiainak adt\u00e1k a mened\u00e9kv\u00e1rosokat, Hebr\u00f3nt, Libn\u00e1t \u00e9s legel\u0151it, Jatt\u00edrt \u00e9s Estem\u00f3\u00e1t \u00e9s legel\u0151it,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "H\u00edl\u00e9zt \u00e9s legel\u0151it, Deb\u00edrt \u00e9s legel\u0151it,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c1s\u00e1nt \u00e9s legel\u0151it, B\u00e9tsemest \u00e9s legel\u0151it."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l pedig Geb\u00e1t \u00e9s legel\u0151it, \u00c1lemetet \u00e9s legel\u0151it, An\u00e1t\u00f3tot \u00e9s legel\u0151it. Nemzets\u00e9geiknek \u00f6sszesen tizenh\u00e1rom v\u00e1rosuk volt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Keh\u00e1t t\u00f6bbi fi\u00e1nak, akik a t\u00f6rzs nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l m\u00e9g h\u00e1tra voltak, t\u00edz v\u00e1ros jutott sorsol\u00e1s \u00fatj\u00e1n Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek a fel\u00e9b\u0151l."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3n fiainak nemzets\u00e9geik szerint tizenh\u00e1rom v\u00e1ros jutott Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l B\u00e1s\u00e1nban."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Mer\u00e1ri fiainak nemzets\u00e9geik szerint tizenk\u00e9t v\u00e1ros jutott sorsol\u00e1s \u00fatj\u00e1n R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l \u00e9s Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00cdgy adtak Izr\u00e1el fiai a l\u00e9vit\u00e1knak v\u00e1rosokat \u00e9s legel\u0151ket."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Sorsol\u00e1ssal adt\u00e1k oda J\u00fada fiai t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, Simeon fiai t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, \u00e9s Benj\u00e1min fiai t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l ezeket a n\u00e9v szerint megnevezett v\u00e1rosokat."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "A Keh\u00e1t fiai nemzets\u00e9geib\u0151l val\u00f3knak, akiknek a hat\u00e1r\u00e1ban lev\u0151 v\u00e1rosok Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3k voltak,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "azoknak adt\u00e1k \u00e1t a mened\u00e9kv\u00e1rosokat, Sikemet \u00e9s legel\u0151it az Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n, G\u00e9zert \u00e9s legel\u0151it,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jokme\u00e1mot \u00e9s legel\u0151it, B\u00e9t-H\u00f3r\u00f3nt \u00e9s legel\u0151it,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ajj\u00e1l\u00f3nt \u00e9s legel\u0151it, Gat-Rimm\u00f3nt \u00e9s legel\u0151it;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek a fel\u00e9b\u0151l \u00c1n\u00e9rt \u00e9s legel\u0151it, meg Bile\u00e1mot \u00e9s legel\u0151it. Ezeket adt\u00e1k Keh\u00e1t t\u00f6bbi fia nemzets\u00e9g\u00e9nek."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3n fiainak adt\u00e1k Manass\u00e9 f\u00e9l t\u00f6rzs\u00e9nek a nemzets\u00e9geib\u0151l B\u00e1s\u00e1nban G\u00f3l\u00e1nt \u00e9s legel\u0151it, Ast\u00e1r\u00f3tot \u00e9s legel\u0151it;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Kedest \u00e9s legel\u0151it, Dobratot \u00e9s legel\u0151it,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "R\u00e1m\u00f3tot \u00e9s legel\u0151it, meg \u00c1n\u00e9mot \u00e9s legel\u0151it;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l M\u00e1s\u00e1lt \u00e9s legel\u0151it, Abd\u00f3nt \u00e9s legel\u0151it,"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "H\u00fak\u00f3kot \u00e9s legel\u0151it, Reh\u00f3bot \u00e9s legel\u0151it;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Galile\u00e1ban Kedest \u00e9s legel\u0151it, Hamm\u00f3nt \u00e9s legel\u0151it, Kirj\u00e1taimot \u00e9s legel\u0151it."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Mer\u00e1ri t\u00f6bbi fi\u00e1nak Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Rimm\u00f3n\u00f3t \u00e9s legel\u0151it, T\u00e1b\u00f3rt \u00e9s legel\u0151it;"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "a Jord\u00e1non t\u00fal, Jerik\u00f3val szemben, a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre es\u0151 r\u00e9szen R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l a puszt\u00e1ban Becert \u00e9s legel\u0151it, Jahc\u00e1t \u00e9s legel\u0151it,"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ked\u00e9m\u00f3tot \u00e9s legel\u0151it, M\u00e9faatot \u00e9s legel\u0151it;"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gile\u00e1dban R\u00e1m\u00f3tot \u00e9s legel\u0151it, Mahanaimot \u00e9s legel\u0151it,"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Hesb\u00f3nt \u00e9s legel\u0151it, Jaz\u00e9rt \u00e9s legel\u0151it."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Issak\u00e1r lesz\u00e1rmazottjai - Issak\u00e1rnak n\u00e9gy fia volt: T\u00f3l\u00e1, P\u00fa\u00e1, J\u00e1s\u00fab \u00e9s Simr\u00f3n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00f3l\u00e1 fiai voltak Uzzi, Ref\u00e1j\u00e1, Jeri\u00e9l, Jahmaj, Jibsz\u00e1m \u00e9s S\u00e1muel. T\u00f3l\u00e1 csal\u00e1df\u0151i nemzets\u00e9g\u00fck kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9zei voltak. Sz\u00e1muk D\u00e1vid idej\u00e9ben huszonk\u00e9tezer-hatsz\u00e1z volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uzzi fia volt Jizrahj\u00e1. Jizrahj\u00e1 fiai voltak: M\u00edk\u00e1\u00e9l, \u00d3badj\u00e1, J\u00f3\u00e9l \u00e9s Jissijj\u00e1. Mind az \u00f6ten f\u0151emberek voltak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hozz\u00e1juk tartoztak a csal\u00e1di sz\u00e1rmaz\u00e1suk szerint hadi szolg\u00e1latra rendelt csapatok: harminchatezer ember, mert sok feles\u00e9g\u00fck \u00e9s sok fiuk volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Testv\u00e9reik, Issak\u00e1r eg\u00e9sz nemzets\u00e9ge, kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9zek voltak, \u00f6sszesen nyolcvanh\u00e9tezren, akiket be\u00edrtak a sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Benj\u00e1min lesz\u00e1rmazottjai - Benj\u00e1min fiai h\u00e1rman voltak: Bela, Beker \u00e9s Jed\u00eda\u00e9l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bela fiai voltak: Ecb\u00f3n, Uzzi, Uzz\u00ed\u00e9l, Jerim\u00f3t \u00e9s \u00cdri, ez az \u00f6t csal\u00e1df\u0151 \u00e9s kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9z. A sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe huszonk\u00e9tezer-harmincn\u00e9gyen voltak be\u00edrva."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Beker fiai voltak: Zem\u00edr\u00e1, J\u00f3\u00e1s, Eliezer, Elj\u00f3\u00e9naj, Omri, Jer\u00e9m\u00f3t, Abijj\u00e1, An\u00e1t\u00f3t \u00e9s \u00c1lemet. Mindezek Beker fiai voltak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe h\u00faszezer-k\u00e9tsz\u00e1z t\u0151l\u00fck sz\u00e1rmaz\u00f3 csal\u00e1df\u0151 \u00e9s kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9z volt be\u00edrva."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jed\u00eda\u00e9l fia Bilh\u00e1n volt. Bilh\u00e1n fiai voltak: Je\u00fas, Benj\u00e1min, \u00c9h\u00fad, Kenaan\u00e1, Z\u00e9t\u00e1n, Tars\u00eds \u00e9s Ahisahar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mindezek Jed\u00eda\u00e9l fiai voltak, csal\u00e1df\u0151k \u00e9s kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9zek; a hadi szolg\u00e1latra alkalmas emberek tizenh\u00e9tezer-k\u00e9tsz\u00e1zan voltak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Suppim \u00e9s Huppim \u00cdr fiai voltak. Husim Ah\u00e9r fia volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Naft\u00e1linak \u00e9s Manass\u00e9 Jord\u00e1non inneni fel\u00e9nek a lesz\u00e1rmazottjai - Naft\u00e1li fiai voltak: Jahaci\u00e9l, G\u00fani, J\u00e9cer \u00e9s Sall\u00fam, Bilh\u00e1 unok\u00e1i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Manass\u00e9 fia volt Aszri\u00e9l, akit ar\u00e1m m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9ge sz\u00fclt. \u0150 sz\u00fclte M\u00e1k\u00edrt, Gile\u00e1d atyj\u00e1t is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1k\u00edr pedig feles\u00e9g\u00fcl vette Huppim \u00e9s Suppim Maak\u00e1 nev\u0171 h\u00fag\u00e1t. Egy m\u00e1sik fi\u00e1nak Celofh\u00e1d volt a neve. Celofh\u00e1dnak csak le\u00e1nyai lettek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Maak\u00e1, M\u00e1k\u00edr feles\u00e9ge fi\u00fat sz\u00fclt, akit Peresnek nevezett el, \u00f6ccs\u00e9t pedig Seresnek. Ennek a fiai \u00dal\u00e1m \u00e9s Rekem voltak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dal\u00e1m fia Bed\u00e1n volt. Ezek Gile\u00e1dnak, M\u00e1k\u00edr fi\u00e1nak, Manass\u00e9 unok\u00e1j\u00e1nak a fiai."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u0151v\u00e9re, M\u00f3leket sz\u00fclte Ish\u00f3dot, Abiezert \u00e9s Mahl\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sem\u00edd\u00e1 fiai Ahj\u00e1n, Sekem, Likhi \u00e9s Ani\u00e1m voltak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Efraim lesz\u00e1rmazottjai - Efraim fia volt S\u00fatelah, ennek a fia Bered, ennek a fia Tahat, ennek a fia El\u00e1d\u00e1, ennek a fia Tahat,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ennek a fia Z\u00e1b\u00e1d, ennek a fiai: S\u00fatelah, \u00c9zer \u00e9s El\u00e1d. Ezeket meg\u00f6lt\u00e9k a g\u00e1tiak, az orsz\u00e1g bennsz\u00fcl\u00f6ttjei, mert lementek, hogy elvegy\u00e9k a j\u00f3sz\u00e1gukat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apjuk, Efraim sok\u00e1ig gy\u00e1szolt, ez\u00e9rt elmentek hozz\u00e1 a testv\u00e9rei, hogy megvigasztalj\u00e1k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n bement a feles\u00e9g\u00e9hez, az pedig teherbe esett, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclt, akit Ber\u00ed\u00e1nak neveztek el, mert ez akkor t\u00f6rt\u00e9nt, amikor szerencs\u00e9tlens\u00e9g \u00e9rte a h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Le\u00e1nya pedig Seer\u00e1 volt, aki Als\u00f3- \u00e9s Fels\u0151-B\u00e9t-H\u00f3r\u00f3nt \u00e9s Uz\u00e9n-Seer\u00e1t \u00e9p\u00edtette."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fia Refah volt, ennek a fia Resef, ennek a fia Telah, ennek a fia Tahan,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ennek a fia Lad\u00e1n, ennek a fia Ammih\u00fad, ennek a fia Elis\u00e1m\u00e1,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ennek a fia N\u00fan, ennek a fia pedig J\u00f3zsu\u00e9 volt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az \u0151 birtokuk \u00e9s lak\u00f3hely\u00fck volt B\u00e9tel \u00e9s falvai, keletre Naar\u00e1n, nyugatra G\u00e9zer \u00e9s falvai, Sikem \u00e9s falvai, eg\u00e9szen Ajj\u00e1ig \u00e9s falvaiig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Manass\u00e9 fiainak a birtok\u00e1ban voltak B\u00e9tse\u00e1n \u00e9s falvai, Taanak \u00e9s falvai, Megidd\u00f3 \u00e9s falvai, D\u00f3r \u00e9s falvai. Ezekben laktak Izr\u00e1el fi\u00e1nak, J\u00f3zsefnek az ut\u00f3dai."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r lesz\u00e1rmazottjai - \u00c1s\u00e9r fiai voltak: Jimn\u00e1, Jisv\u00e1, Jisvi, Ber\u00ed\u00e1 \u00e9s ezeknek a h\u00faga, Szerah."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ber\u00ed\u00e1 fiai voltak Heber \u00e9s Malki\u00e9l, aki Birz\u00e1vit apja volt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Heber nemzette Jafl\u00e9tot, S\u00f3m\u00e9rt, H\u00f3t\u00e1mot, \u00e9s ezeknek a h\u00fag\u00e1t, S\u00fa\u00e1t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jafl\u00e9t fiai voltak: P\u00e1szak, Bimh\u00e1l \u00e9s Asv\u00e1t. Ezek Jafl\u00e9t fiai."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00f3m\u00e9r fiai voltak: Ahi, Rohg\u00e1, Jehubb\u00e1 \u00e9s Ar\u00e1m."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Testv\u00e9r\u00e9nek, H\u00e9lemnek a fiai voltak: C\u00f3fah, Jimn\u00e1, S\u00e9les \u00e9s \u00c1mal."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u00f3fah fiai voltak: Sz\u00faah, Harnefer, S\u00fa\u00e1l, B\u00e9ri \u00e9s Jimr\u00e1,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "meg Becer, H\u00f3d, Samm\u00e1, Sils\u00e1, Jitr\u00e1n \u00e9s Be\u00e9r\u00e1."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jeter fiai voltak: Jefunne, Piszp\u00e1 \u00e9s Ar\u00e1."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ull\u00e1 fiai voltak: \u00c1rah, Hanni\u00e9l \u00e9s Ricj\u00e1."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mindezek \u00c1s\u00e9r ut\u00f3dai, csal\u00e1df\u0151k, v\u00e1logatott kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9zek, a f\u0151emberek vezet\u0151i voltak. Amikor sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe vett\u00e9k \u0151ket a hadi szolg\u00e1latra, sz\u00e1m szerint huszonhatezren voltak."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Benj\u00e1min lesz\u00e1rmazottjai v\u00e1rosonk\u00e9nt - Benj\u00e1min nemzette els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjek\u00e9nt Bel\u00e1t, m\u00e1sodikk\u00e9nt Asb\u00e9lt, harmadikk\u00e9nt Ahrahot,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "negyedikk\u00e9nt N\u00f3h\u00e1t, \u00f6t\u00f6dikk\u00e9nt pedig R\u00e1f\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bela fiai voltak Add\u00e1r, G\u00e9r\u00e1 \u00e9s Abih\u00fad,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abis\u00faa, Naam\u00e1n \u00e9s Ah\u00f3ah,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00e9r\u00e1, Sef\u00faf\u00e1n \u00e9s H\u00far\u00e1m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezek voltak \u00c9h\u00fad fiai, Geba lak\u00f3inak a csal\u00e1df\u0151i, de \u00e1ttelep\u00edtett\u00e9k \u0151ket M\u00e1n\u00e1hatba:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Naam\u00e1n, Ahijj\u00e1 \u00e9s G\u00e9r\u00e1. \u0150 telep\u00edtette \u00e1t \u0151ket, \u00e9s \u0151 nemzette Uzz\u00e1t meg Ahih\u00fadot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saharaim M\u00f3\u00e1b mezej\u00e9n nemzett fiakat, miut\u00e1n elbocs\u00e1totta feles\u00e9geit, H\u00fasimot \u00e9s Baar\u00e1t;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f3dessel, a feles\u00e9g\u00e9vel nemzette J\u00f3b\u00e1bot, Cibj\u00e1t, M\u00e9s\u00e1t \u00e9s Malk\u00e1mot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Je\u00facot, Szokj\u00e1t \u00e9s Mirm\u00e1t. Ezek a fiai csal\u00e1df\u0151k voltak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00fasimmal nemzette Abit\u00fabot \u00e9s Elpaalt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elpaal fiai \u00c9ber, Mis\u00e1m \u00e9s Semed voltak. \u0150 \u00e9p\u00edtette \u00d3n\u00f3t, L\u00f3dot \u00e9s falvait."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ber\u00ed\u00e1 \u00e9s Sema, Ajj\u00e1l\u00f3n lak\u00f3inak a csal\u00e1df\u0151i kergett\u00e9k el G\u00e1t lakosait."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ahj\u00f3, S\u00e1s\u00e1k \u00e9s Jer\u00e9m\u00f3t,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Zebadj\u00e1, Ar\u00e1d \u00e9s Eder,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1\u00e9l, Jisp\u00e1 \u00e9s J\u00f3h\u00e1 voltak Ber\u00ed\u00e1 fiai."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Zebadj\u00e1, Mesull\u00e1m, Hizki \u00e9s Heber,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jismeraj, Jizl\u00ed\u00e1 \u00e9s J\u00f3b\u00e1b voltak Elpaal fiai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e1kim, Zikri \u00e9s Zabdi,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eli\u00e9naj, Cilletaj \u00e9s Eli\u00e9l,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ad\u00e1j\u00e1, Ber\u00e1j\u00e1 \u00e9s Simr\u00e1t voltak Simei fiai."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jisp\u00e1n, \u00c9ber \u00e9s Eli\u00e9l,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Abd\u00f3n, Zikri \u00e9s H\u00e1n\u00e1n,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hananj\u00e1, \u00c9l\u00e1m \u00e9s Ant\u00f3tijj\u00e1,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jifdej\u00e1 \u00e9s Pen\u00fa\u00e9l voltak S\u00e1s\u00e1k fiai."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Samseraj, Seharj\u00e1 \u00e9s Atalj\u00e1,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jaaresj\u00e1, \u00c9lijj\u00e1 \u00e9s Zikri voltak Jer\u00f3h\u00e1m fiai."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezek a csal\u00e1df\u0151k, akik sz\u00e1rmaz\u00e1suk szerint f\u0151emberek voltak, Jeruzs\u00e1lemben laktak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gibe\u00f3nban lakott Jei\u00e9l, Gibe\u00f3n atyja. Feles\u00e9g\u00e9nek Maak\u00e1 volt a neve."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia Abd\u00f3n volt, azut\u00e1n C\u00far, K\u00eds, Baal \u00e9s N\u00e1d\u00e1b,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ged\u00f3r, Ahj\u00f3 \u00e9s Zeker."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mikl\u00f3t nemzette Sim\u00e1t. Testv\u00e9reik mellett ezek is Jeruzs\u00e1lemben laktak, rokons\u00e1gukkal egy\u00fctt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Saul nemzets\u00e9ge - N\u00e9r nemzette K\u00edst, K\u00eds nemzette Sault, Saul nemzette J\u00f3n\u00e1t\u00e1nt, Malkis\u00fa\u00e1t Abin\u00e1d\u00e1bot \u00e9s Esbaalt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n fia Meribbaal volt, \u00e9s Meribbaal nemzette M\u00edk\u00e1t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1 fiai P\u00edt\u00f3n, Melek, Tar\u00e9a \u00e9s \u00c1h\u00e1z voltak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z nemzette Jeh\u00f3add\u00e1t, Jeh\u00f3add\u00e1 nemzette \u00c1lemetet, Azm\u00e1vetet \u00e9s Zimrit, Zimri nemzette M\u00f3c\u00e1t,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "M\u00f3c\u00e1 nemzette Bin\u00e1t. Ennek a fia volt Ref\u00e1j\u00e1, ennek a fia El\u00e1sz\u00e1, \u00e9s ennek a fia \u00c1c\u00e9l."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c1c\u00e9lnak hat fia volt, n\u00e9v szerint ezek: Azrik\u00e1m, B\u00f3ker\u00fa, Jism\u00e1\u00e9l, Searj\u00e1, \u00d3badj\u00e1 \u00e9s H\u00e1n\u00e1n. Mindezek \u00c1c\u00e9l fiai voltak."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Testv\u00e9r\u00e9nek, \u00c9seknek a fiai voltak: \u00dal\u00e1m volt az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, Je\u00fas a m\u00e1sodik \u00e9s Elifelet a harmadik."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00dal\u00e1m fiai kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9zek \u00e9s \u00edj\u00e1szok voltak. Gyermekeik \u00e9s unok\u00e1ik sz\u00e1z\u00f6tvenre szaporodtak. Mindezek Benj\u00e1min fiai voltak."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3inak n\u00e9vjegyz\u00e9ke - Eg\u00e9sz Izr\u00e1elt sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe vett\u00e9k, \u00e9s be\u00edrt\u00e1k \u0151ket Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a k\u00f6nyv\u00e9be. A j\u00fadaiakat fogs\u00e1gba vitt\u00e9k Babil\u00f3ni\u00e1ba h\u0171tlens\u00e9g\u00fck miatt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az els\u0151 lakosok, akik visszaker\u00fcltek birtokukra \u00e9s v\u00e1rosaikba, izr\u00e1eliek, papok, l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s templomszolg\u00e1k voltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemben J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min fiai, valamint Efraim \u00e9s Manass\u00e9 fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k laktak:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dataj, Ammih\u00fad fia, aki Omri fia, aki Imri fia, aki B\u00e1ni fia, Perecnek, J\u00fada fi\u00e1nak az ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A sil\u00f3iak k\u00f6z\u00fcl Asz\u00e1j\u00e1, az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, \u00e9s a fiai."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zerah fiai k\u00f6z\u00fcl Je\u00fa\u00e9l \u00e9s rokons\u00e1ga, hatsz\u00e1zkilencvenen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Benj\u00e1min fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 volt Szall\u00fa, Messull\u00e1m fia, aki H\u00f3davj\u00e1 fia, aki Hasszenu\u00e1 fia volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 Jibnej\u00e1, Jer\u00f3h\u00e1m fia, \u00c9l\u00e1, Uzzi fia, aki Mikri fia volt, \u00e9s Mesull\u00e1m, Sefatj\u00e1 fia, aki Re\u00fa\u00e9l fia, aki Jibnijj\u00e1 fia volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rokonaik sz\u00e1rmaz\u00e1suk szerint kilencsz\u00e1z\u00f6tvenhatan voltak. Mindezek a f\u00e9rfiak csal\u00e1df\u0151k voltak, ki-ki a maga csal\u00e1dj\u00e1ban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A papok k\u00f6z\u00e9 tartozott Jedaj\u00e1, Jeh\u00f3j\u00e1rib \u00e9s J\u00e1kin;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azarj\u00e1, Hilkijj\u00e1 fia, aki Mesull\u00e1m fia, aki C\u00e1d\u00f3k fia, aki Mer\u00e1j\u00f3t fia, aki Ahit\u00fabnak az Isten h\u00e1za fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9nek a fia volt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 Ad\u00e1j\u00e1, Jer\u00f3h\u00e1m fia, aki Pash\u00far fia, aki Malkijj\u00e1 fia volt, \u00e9s Maszaj, Adi\u00e9l fia, aki Jahz\u00e9r\u00e1 fia, aki Mesull\u00e1m fia, aki Mesill\u00e9mit fia, aki Imm\u00e9r fia volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Rokons\u00e1guk, a csal\u00e1df\u0151k ezerh\u00e9tsz\u00e1zhatvanan voltak, kiv\u00e1l\u00f3 emberek Isten h\u00e1za szolg\u00e1lat\u00e1nak a munk\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00e9 tartozott Semaj\u00e1, Hass\u00fab fia, aki Azrik\u00e1m fia, aki Hasabj\u00e1 fia volt, Mer\u00e1ri fiai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bakbakar, Heres \u00e9s G\u00e1l\u00e1l, tov\u00e1bb\u00e1 Mattanj\u00e1, M\u00edk\u00e1 fia, aki Zikri fia, aki \u00c1sz\u00e1f fia volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00d3badj\u00e1, Semaj\u00e1 fia, aki G\u00e1l\u00e1l fia, aki Jed\u00fat\u00fan fia volt; meg Berekj\u00e1, \u00c1sz\u00e1 fia, aki Elk\u00e1n\u00e1 fia volt, \u00e9s a net\u00f3f\u00e1iak falvaiban lakott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A jeruzs\u00e1lemi templom kapu\u0151rei - Kapu\u0151r\u00f6k voltak: Sall\u00fam, Akk\u00fab, Talm\u00f3n \u00e9s Ahim\u00e1n. Testv\u00e9r\u00fck, Sall\u00fam volt a fej\u00fck."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hely\u00fck most is ott van a napkeletre n\u00e9z\u0151 kir\u00e1lyi kapun\u00e1l. \u0150k voltak a kapu\u0151r\u00f6k L\u00e9vi fiainak a t\u00e1boraiban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sall\u00fam pedig, K\u00f3r\u00e9 fia, aki Ebj\u00e1sz\u00e1f fia, aki K\u00f3rah fia volt, testv\u00e9reivel egy\u00fctt, akik a k\u00f3rahiak csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaztak, a szolg\u00e1lat munk\u00e1j\u00e1ban a s\u00e1tor k\u00fcsz\u00f6b\u00e9nek az \u0151rei voltak, mert m\u00e1r \u0151seik is az \u00dar t\u00e1bora bej\u00e1rat\u00e1nak az \u0151rei voltak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fejedelm\u00fck egykor Fine\u00e1s, Ele\u00e1z\u00e1r fia volt - az \u00dar legyen vele!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Zekarj\u00e1, Meselemj\u00e1 fia a kijelent\u00e9s s\u00e1tra bej\u00e1rat\u00e1nak a kapu\u0151re volt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A k\u00fcsz\u00f6b\u00f6k v\u00e1lasztott kapu\u0151rei \u00f6sszesen k\u00e9tsz\u00e1ztizenketten voltak. \u0150ket falvaikban vett\u00e9k sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe, megb\u00edzat\u00e1sukat m\u00e1r D\u00e1vid, s\u0151t S\u00e1muel, a l\u00e1tnok alapozta meg."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150k \u00e9s fiaik \u0151rizt\u00e9k az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak, illetve a s\u00e1tornak a kapuit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j ir\u00e1ny\u00e1ban voltak \u0151r\u00f6k: keletre, nyugatra, \u00e9szakra \u00e9s d\u00e9lre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A falvakban lak\u00f3 atyjukfiainak id\u0151r\u0151l id\u0151re h\u00e9t napra be kellett vonulniuk hozz\u00e1juk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert az \u00e1lland\u00f3 megb\u00edzat\u00e1s a n\u00e9gy f\u0151kapu\u0151r\u00e9 volt, akik l\u00e9vit\u00e1k voltak. \u0150k voltak az Isten h\u00e1za kamr\u00e1inak \u00e9s kincseinek a fel\u00fcgyel\u0151i."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az Isten h\u00e1za k\u00f6r\u00fcl t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k az \u00e9jszak\u00e1t, mivel r\u00e1juk volt b\u00edzva az \u0151rk\u00f6d\u00e9s, \u00e9s \u0151k nyitott\u00e1k ki minden reggel az ajt\u00f3kat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A k\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3kra voltak b\u00edzva az istentiszteleti f\u00f6lszerel\u00e9sek. Ezeket megsz\u00e1molva kellett bevinni\u00fck \u00e9s megsz\u00e1molva kellett kihozniuk."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A k\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3k tartott\u00e1k sz\u00e1mon a f\u00f6lszerel\u00e9st, a szent\u00e9ly eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t: a finomlisztet, a bort, az olajat, a t\u00f6mj\u00e9nt \u00e9s a f\u0171szereket is."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De a paps\u00e1gb\u00f3l val\u00f3k kevert\u00e9k a f\u0171szerekb\u0151l a kenetet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 Mattitj\u00e1nak, a k\u00f3rahi Sall\u00fam els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9nek a megb\u00edzat\u00e1sa volt a s\u00fct\u00e9s munk\u00e1j\u00e1ra fel\u00fcgyelni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A keh\u00e1tiak k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 testv\u00e9reikre volt b\u00edzva a keny\u00e9r sorba rak\u00e1sa, hogy azt szombatr\u00f3l szombatra kirakj\u00e1k."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az \u00e9nekesek, a kamr\u00e1kban tart\u00f3zkod\u00f3 l\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1df\u0151i, fel voltak mentve minden egy\u00e9b al\u00f3l, mert \u00e9jjel-nappal ez a feladat volt r\u00e1juk b\u00edzva."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1df\u0151i voltak ezek, sz\u00e1rmaz\u00e1suk szerint f\u0151emberek, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben laktak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gibe\u00f3n lakosai - Gibe\u00f3nban lakott Jei\u00e9l, Gibe\u00f3n atyja, feles\u00e9g\u00e9nek Maak\u00e1 volt a neve."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia Abd\u00f3n volt, azut\u00e1n C\u00far, K\u00eds, Baal, N\u00e9r \u00e9s N\u00e1d\u00e1b,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ged\u00f3r, Ahj\u00f3, Zekarj\u00e1 \u00e9s Mikl\u00f3t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mikl\u00f3t nemzette Sim\u00e1mot. Testv\u00e9reik mellett ezek is Jeruzs\u00e1lemben laktak, rokons\u00e1gukkal egy\u00fctt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e9r nemzette K\u00edst, K\u00eds nemzette Sault, Saul nemzette J\u00f3n\u00e1t\u00e1nt, Malkis\u00fa\u00e1t, Abin\u00e1d\u00e1bot \u00e9s Esbaalt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n fia Meribbaal volt, \u00e9s Meribbaal nemzette M\u00edk\u00e1t."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1 fiai P\u00edt\u00f3n, Melek, Tar\u00e9a \u00e9s \u00c1h\u00e1z voltak."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z nemzette Jar\u00e1t, Jar\u00e1 nemzette \u00c1lemetet, Azm\u00e1vetet \u00e9s Zimrit, Zimri nemzette M\u00f3c\u00e1t,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "M\u00f3c\u00e1 nemzette Bin\u00e1t, ennek a fia volt Ref\u00e1j\u00e1, ennek a fia El\u00e1sz\u00e1, ennek a fia \u00c1c\u00e9l."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c1c\u00e9lnak hat fia volt, n\u00e9v szerint ezek: Azrik\u00e1m, B\u00f3ker\u00fa, Jism\u00e1\u00e9l, Searj\u00e1, \u00d3badj\u00e1 \u00e9s H\u00e1n\u00e1n. Ezek voltak \u00c1c\u00e9l fiai."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul elesik a gilb\u00f3ai csat\u00e1ban - A filiszteusok h\u00e1bor\u00fat viseltek Izr\u00e1el ellen, \u00e9s az izr\u00e1eliek megfutamodtak a filiszteusok el\u0151tt. Hullottak a sebes\u00fcltek a Gilb\u00f3a-hegyen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A filiszteusok Saulnak \u00e9s fiainak a nyom\u00e1ba szeg\u0151dtek, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k a filiszteusok J\u00f3n\u00e1t\u00e1nt, Abin\u00e1d\u00e1bot \u00e9s Malkis\u00fa\u00e1t, Saul fiait."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nagyon heves volt a k\u00fczdelem Saul k\u00f6r\u00fcl, amikor r\u00e1tal\u00e1ltak az \u00edj\u00e1szok. Meg is sebes\u00edtett\u00e9k az \u00edj\u00e1szok,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ez\u00e9rt ezt mondta Saul a fegyverhordoz\u00f3j\u00e1nak: H\u00fazd ki a kardod, \u00e9s sz\u00farj \u00e1t vele, hogy ha ide\u00e9rnek ezek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek, ne \u0171zzenek g\u00fanyt bel\u0151lem. De a fegyverhordoz\u00f3 nem akarta, mert nagyon f\u00e9lt. Ekkor fogta Saul a kardj\u00e1t, \u00e9s beled\u0151lt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta a fegyverhordoz\u00f3, hogy meghalt Saul, \u0151 is a kardj\u00e1ba d\u0151lt, \u00e9s meghalt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy halt meg Saul \u00e9s h\u00e1rom fia, \u00e9s vele egy\u00fctt eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9pe is meghalt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tt\u00e1k mindazok az izr\u00e1eliek, akik a v\u00f6lgyben laktak, hogy azok megfutamodtak, \u00e9s hogy Saul is meghalt fiaival egy\u00fctt, elhagyt\u00e1k v\u00e1rosaikat \u00e9s elmenek\u00fcltek. A filiszteusok pedig odaj\u00f6ttek, \u00e9s letelepedtek azokban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1snap elj\u00f6ttek a filiszteusok, hogy kifossz\u00e1k az elesetteket. Megtal\u00e1lt\u00e1k Sault \u00e9s a fiait, amint ott fek\u00fcdtek a Gilb\u00f3a-hegyen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kifosztott\u00e1k \u0151t, magukkal vitt\u00e9k a fej\u00e9t \u00e9s a fegyvereit, \u00e9s k\u00f6r\u00fclvitett\u00e9k a filiszteusok orsz\u00e1g\u00e1ban, hogy megvigy\u00e9k az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt b\u00e1lv\u00e1nyaiknak \u00e9s a n\u00e9pnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fegyverzet\u00e9t isteneik h\u00e1z\u00e1ban helyezt\u00e9k el, kopony\u00e1j\u00e1t pedig D\u00e1g\u00f3n templom\u00e1ban akasztott\u00e1k fel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor azonban meghallott\u00e1k a j\u00e1b\u00e9s-gile\u00e1diak, hogy mit tettek Saullal a filiszteusok,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "elindultak a harcosaik, levett\u00e9k Saulnak \u00e9s fiainak holttest\u00e9t, \u00e9s elvitt\u00e9k J\u00e1b\u00e9sba. Ott temett\u00e9k el csontjaikat J\u00e1b\u00e9sban egy t\u00f6lgyfa alatt, \u00e9s b\u00f6jt\u00f6ltek h\u00e9t napig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy halt meg Saul a h\u0171tlens\u00e9ge miatt, mert h\u0171tlen lett az \u00darhoz, \u00e9s nem fogadta meg az \u00dar szav\u00e1t. S\u0151t szellemet id\u00e9ztetett, \u00e9s azt k\u00e9rdezte meg,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "nem az Urat k\u00e9rdezte meg. Ez\u00e9rt \u00f6lette meg \u0151t, a kir\u00e1lys\u00e1got pedig D\u00e1vidra, Isai fi\u00e1ra ruh\u00e1zta."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el D\u00e1vidot teszi kir\u00e1lly\u00e1 - Ezut\u00e1n eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00f6sszegy\u0171lt D\u00e1vidhoz Hebr\u00f3nba, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: N\u00e9zd, mi a te csontod \u00e9s h\u00fasod vagyunk!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azel\u0151tt is, amikor m\u00e9g Saul volt a kir\u00e1ly, te vezetted harcba \u00e9s te hoztad vissza Izr\u00e1elt, \u00e9s ezt mondta neked Istened, az \u00dar: Te leszel n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek a p\u00e1sztora, te leszel n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek a fejedelme."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megjelentek teh\u00e1t Izr\u00e1el v\u00e9nei a kir\u00e1ly el\u0151tt Hebr\u00f3nban, \u00e9s D\u00e1vid sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vel\u00fck Hebr\u00f3nban az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt. \u0150k pedig f\u00f6lkent\u00e9k D\u00e1vidot Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1, ahogyan kijelentette S\u00e1muel \u00e1ltal az \u00dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e1vid Jeruzs\u00e1lemet teszi f\u0151v\u00e1ross\u00e1 - Ezut\u00e1n D\u00e1vid eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel egy\u00fctt elment Jeruzs\u00e1lem, azaz Jeb\u00fasz al\u00e1, ahol a jeb\u00fasziak voltak az orsz\u00e1g \u0151slak\u00f3i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jeb\u00fasz lak\u00f3i ezt mondt\u00e1k D\u00e1vidnak: Nem j\u00f6ssz be ide! D\u00e1vid azonban elfoglalta Sion sziklav\u00e1r\u00e1t, \u00e9s ez lett D\u00e1vid v\u00e1rosa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azt mondta D\u00e1vid: Aki els\u0151nek v\u00e1g le egy jeb\u00faszit, az lesz a f\u0151vez\u00e9r! Mivel els\u0151nek J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faj\u00e1 fia jutott f\u00f6l, \u0151 lett a f\u0151vez\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n letelepedett D\u00e1vid a sziklav\u00e1rban, ez\u00e9rt nevezt\u00e9k el azt D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1vid ki\u00e9p\u00edtette a v\u00e1rost k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, Mill\u00f3t \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9t, J\u00f3\u00e1b pedig a v\u00e1ros t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t \u00e1ll\u00edtotta helyre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e1vid egyre jobban emelkedett, mert vele volt a Seregek Ura."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vid vit\u00e9zei - Ezek voltak D\u00e1vid legkiv\u00e1l\u00f3bb vit\u00e9zei, akik t\u00e1mogatt\u00e1k \u0151t kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban, \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel egy\u00fctt kir\u00e1lly\u00e1 tett\u00e9k, az \u00dar ig\u00e9je szerint, melyet Izr\u00e1elr\u0151l mondott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezek voltak sz\u00e1m szerint D\u00e1vid h\u0151sei: J\u00e1sob\u00e1m, Hakm\u00f3ni fia, egy f\u0151tiszt, aki \u00fagy forgatta a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t, hogy egy \u00edzben h\u00e1romsz\u00e1z embert d\u00f6f\u00f6tt le."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ut\u00e1na k\u00f6vetkezett Ele\u00e1z\u00e1r, az ah\u00f3hi D\u00f3d\u00f3 fia, egyike a h\u00e1rom vit\u00e9znek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0150 volt D\u00e1viddal Efesz-Dammimban, ahova a filiszteusok harcra gy\u00fclekeztek. Volt ott egy \u00e1rp\u00e1val bevetett sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld. Amikor a hadin\u00e9p megfutamodott a filiszteusok el\u0151tt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0151k ki\u00e1lltak annak a darab f\u00f6ldnek a k\u00f6zep\u00e9re, v\u00e9dt\u00e9k azt, \u00e9s megvert\u00e9k a filiszteusokat. \u00cdgy adott az \u00dar nagy szabadul\u00e1st."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egyszer a harminc vez\u00e9r k\u00f6z\u00fcl h\u00e1rman elmentek D\u00e1vidhoz, a k\u0151szikl\u00e1ra, Adull\u00e1m barlangj\u00e1ba, a filiszteusok serege pedig a Ref\u00e1im-v\u00f6lgyben t\u00e1borozott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid akkor a sziklav\u00e1rban volt, a filiszteusok el\u0151\u0151rse pedig ugyanakkor Betlehemn\u00e9l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid eltikkadt, \u00e9s azt mondta: Ki hoz nekem iv\u00f3vizet a betlehemi k\u00fatb\u00f3l, amely a kapun\u00e1l van?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor ez a h\u00e1rom ember \u00e1tt\u00f6rt a filiszteusok t\u00e1bor\u00e1n, \u00e9s vizet mer\u00edtett a betlehemi k\u00fatb\u00f3l, amely a kapun\u00e1l volt, elhozt\u00e1k \u00e9s odavitt\u00e9k D\u00e1vidnak. De D\u00e1vid nem akarta meginni, hanem ki\u00f6nt\u00f6tte azt \u00e1ldozatul az \u00darnak,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: Isten mentsen meg att\u00f3l, hogy ilyet tegyek! Igyam meg ezeknek a f\u00e9rfiaknak a v\u00e9r\u00e9t, akik az \u00e9let\u00fcket kock\u00e1ztatt\u00e1k?! Mert az \u00e9let\u00fcket tett\u00e9k kock\u00e1ra, amikor azt elhozt\u00e1k. Ez\u00e9rt nem akarta meginni. Ilyeneket vitt v\u00e9ghez ez a h\u00e1rom vit\u00e9z."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Abisaj, J\u00f3\u00e1b testv\u00e9re volt ennek a h\u00e1romnak a vezet\u0151je. \u0150 \u00fagy forgatta a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t, hogy h\u00e1romsz\u00e1z embert d\u00f6f\u00f6tt le. \u0150 volt a legh\u00edresebb a h\u00e1rom k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A h\u00e1rom k\u00f6z\u00fcl a m\u00e1sik kett\u0151n\u00e9l tekint\u00e9lyesebb volt, ez\u00e9rt lett a parancsnokuk, de a h\u00e1rommal nem \u00e9rt f\u00f6l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A Kabce\u00e9lb\u0151l val\u00f3 Ben\u00e1j\u00e1, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia is kiv\u00e1l\u00f3 ember volt, \u00e9s nagy tetteket vitt v\u00e9ghez. \u0150 v\u00e1gta le M\u00f3\u00e1b k\u00e9t bajnok\u00e1t. \u0150 ment le egy verembe is, \u00e9s meg\u00f6lt egy oroszl\u00e1nt, amikor egyszer h\u00f3 esett."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ugyan\u0151 v\u00e1gott le egy \u00f6tk\u00f6ny\u00f6knyi magas egyiptomi embert is, b\u00e1r az egyiptomi kez\u00e9ben akkora l\u00e1ndzsa volt, mint a sz\u00f6v\u0151sz\u00e9k tart\u00f3f\u00e1ja. \u0150 meg csak bottal ment r\u00e1, de kiragadta az egyiptomi kez\u00e9b\u0151l a l\u00e1ndzs\u00e1t, \u00e9s a saj\u00e1t l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1val \u00f6lte meg."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ilyeneket vitt v\u00e9ghez Ben\u00e1j\u00e1, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia. \u0150 is nevezetes volt, mint az a h\u00e1rom vit\u00e9z."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tekint\u00e9lyes volt a harminc k\u00f6z\u00f6tt, de a h\u00e1rommal nem \u00e9rt f\u00f6l. D\u00e1vid a test\u0151r\u00f6k vezet\u0151j\u00e9v\u00e9 tette."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9zek voltak Asz\u00e1\u00e9l, J\u00f3\u00e1b testv\u00e9re, Elh\u00e1n\u00e1n, a betlehemi D\u00f3d\u00f3 fia,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "a har\u00f3ri Samm\u00f3t, a pel\u00f3ni Helec,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "a tek\u00f3ai \u00cdr\u00e1, Ikk\u00e9s fia, az an\u00e1t\u00f3ti Abiezer,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "a h\u00fas\u00e1i Szibbekaj, az ah\u00f3hi \u00cdlaj,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "a net\u00f3f\u00e1i Mahraj, a net\u00f3f\u00e1i H\u00e9led, Baan\u00e1 fia,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a benj\u00e1mini Gibe\u00e1b\u00f3l val\u00f3 \u00cdtaj, R\u00edbaj fia, a pir\u00e1t\u00f3ni Ben\u00e1j\u00e1,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "a nahal\u00e9-gaasi H\u00faraj, az arbai Abi\u00e9l,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "a bahar\u00fami Azm\u00e1vet, a saalb\u00f3ni Eljahb\u00e1,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "a giz\u00f3ni H\u00e1s\u00e9m fiai, a har\u00e1ri J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, S\u00e1g\u00e9 fia,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "a har\u00e1ri Ahi\u00e1m, Sz\u00e1k\u00e1r fia, Elifal, \u00dar fia,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "a mek\u00e9rai H\u00e9fer, a pel\u00f3ni Ahijj\u00e1,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "a karmeli Hecr\u00f3, Naaraj, Ezbaj fia,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00f3\u00e9l, N\u00e1t\u00e1n testv\u00e9re, Mibh\u00e1r, Hagri fia,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "az amm\u00f3ni Celek, a b\u00e9r\u00f3ti Nahraj, J\u00f3\u00e1bnak, Cer\u00faj\u00e1 fi\u00e1nak a fegyverhordoz\u00f3ja,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "a jeteri \u00cdr\u00e1, a jeteri G\u00e1r\u00e9b,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "a hettita \u00dari\u00e1s, Z\u00e1b\u00e1d, Ahlaj fia,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Adin\u00e1, a r\u00fabeni Siz\u00e1 fia, a r\u00fabeniek egyik f\u0151embere, \u00e9s vele m\u00e9g harmincan;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "H\u00e1n\u00e1n, Maak\u00e1 fia, \u00e9s a mitni J\u00f3s\u00e1f\u00e1t,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "az aster\u00e1i Uzzijj\u00e1, az ar\u00f3\u00e9ri H\u00f3t\u00e1m fiai: S\u00e1m\u00e1 \u00e9s Jei\u00e9l,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Simri fia, Jedia\u00e9l \u00e9s testv\u00e9re, a t\u00edci J\u00f3h\u00e1,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "a mahavimi Eli\u00e9l, Eln\u00e1am fiai: Jeribaj \u00e9s J\u00f3savj\u00e1, a m\u00f3\u00e1bi Jitm\u00e1,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Eli\u00e9l, \u00d3b\u00e9d \u00e9s a mec\u00f3b\u00e1j\u00e1i Jaaszi\u00e9l."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid ciklagi h\u00edvei - Ezek azok, akik D\u00e1vidhoz mentek Ciklagba akkor, amikor ki volt z\u00e1rva Saulnak, K\u00eds fi\u00e1nak a k\u00f6rnyezet\u00e9b\u0151l. \u0150k is a h\u0151s\u00f6k k\u00f6z\u00e9 tartoztak, akik seg\u00edtett\u00e9k a harcban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdjjal voltak f\u00f6lszerelve, jobb \u00e9s bal k\u00e9zzel egyar\u00e1nt tudtak b\u00e1nni parittyak\u00f6vekkel \u00e9s nyilakkal. Ezek Saul rokons\u00e1g\u00e1hoz tartoztak Benj\u00e1minb\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vez\u00e9r\u00fck Ahiezer volt \u00e9s J\u00f3\u00e1s, a gibeai Sem\u00e1\u00e1 fiai, \u00e9s Jezi\u00e9l meg Pelet, Azm\u00e1vet fiai, tov\u00e1bb\u00e1 Ber\u00e1k\u00e1 \u00e9s az an\u00e1t\u00f3ti J\u00e9h\u00fa,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a gibe\u00f3ni Jismaj\u00e1, a harminc h\u0151s egyike \u00e9s e harminc vezet\u0151je."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jirmej\u00e1, Jahazi\u00e9l, J\u00f3h\u00e1n\u00e1n \u00e9s a ged\u00e9r\u00e1i J\u00f3z\u00e1b\u00e1d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El\u00fazaj, Jerim\u00f3t, Bealj\u00e1, Semarj\u00e1h\u00fa \u00e9s a h\u00e1r\u00edfi Sefatj\u00e1h\u00fa,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elk\u00e1n\u00e1, Jissijj\u00e1h\u00fa, Azar\u00e9l, J\u00f3ezer \u00e9s J\u00e1sob\u00e1m, a k\u00f3rahiak,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s a ged\u00f3ri Jer\u00f3h\u00e1m fiai: J\u00f3\u00e9l\u00e1 \u00e9s Zebadj\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00e1diak is csatlakoztak D\u00e1vidhoz, amikor a sziklav\u00e1rban a puszt\u00e1ban volt. Kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9zek, hadi szolg\u00e1latban \u00e1ll\u00f3 emberek, pajzzsal \u00e9s d\u00e1rd\u00e1val f\u00f6lszerelve; arcuk olyan volt, mint az oroszl\u00e1n\u00e9, \u00e9s olyan gyorsak voltak, mint a zerg\u00e9k a hegyen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9zer volt az els\u0151, \u00d3badj\u00e1 a m\u00e1sodik, Eli\u00e1b a harmadik,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mismann\u00e1 a negyedik, Jirmej\u00e1 az \u00f6t\u00f6dik,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Attaj a hatodik, Eli\u00e9l a hetedik,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3h\u00e1n\u00e1n a nyolcadik, Elz\u00e1b\u00e1d a kilencedik,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jirmej\u00e1h\u00fa a tizedik, Makbannaj a tizenegyedik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezek a g\u00e1diak csapatparancsnokok voltak. A legkisebb is f\u00f6l\u00e9rt sz\u00e1zzal, a legnagyobb meg ezerrel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezek keltek \u00e1t a Jord\u00e1non az els\u0151 h\u00f3napban, amikor sz\u00edn\u00fcltig volt a medre, \u00e9s megszalasztott\u00e1k a v\u00f6lgy eg\u00e9sz lakoss\u00e1g\u00e1t keletre \u00e9s nyugatra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Benj\u00e1miniak \u00e9s j\u00fadaiak is mentek D\u00e1vid sziklav\u00e1r\u00e1hoz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban kivonult el\u00e9j\u00fck, \u00e9s \u00edgy kezdett besz\u00e9lni hozz\u00e1juk: Ha b\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kkal j\u00f6ttetek hozz\u00e1m, hogy seg\u00edts\u00e9gemre legyetek, sz\u00edvesen leszek egy\u00fctt veletek. De ha el akartok \u00e1rulni ellens\u00e9geimnek, holott az \u00e9n kezemhez nem tapad er\u0151szak, l\u00e1tni fog \u00e9s megb\u00fcntet aty\u00e1ink Istene!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor Am\u00e1szaj, a harmincak vez\u00e9re, l\u00e9lekkel eltelve \u00edgy sz\u00f3lt: Tied vagyunk, D\u00e1vid, veled tartunk, Isai fia! B\u00e9kess\u00e9g, b\u00e9kess\u00e9g neked! B\u00e9kess\u00e9g seg\u00edt\u0151idnek, mert megseg\u00edt t\u00e9ged Istened! Erre mag\u00e1hoz fogadta \u0151ket D\u00e1vid, \u00e9s a csapatok vez\u00e9reiv\u00e9 tette \u0151ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Manass\u00e9beliek is p\u00e1rtoltak \u00e1t D\u00e1vidhoz, amikor a filiszteusokkal egy\u00fctt harcolni ment Saul ellen. De nem seg\u00edtette \u0151ket, mert elk\u00fcldt\u00e9k \u0151t a filiszteusok v\u00e1rosfejedelmei, miut\u00e1n tan\u00e1csot tartottak, \u00e9s azt mondt\u00e1k: Visszap\u00e1rtol ez m\u00e9g ur\u00e1hoz, Saulhoz, \u00e9s ez a fej\u00fcnkbe fog ker\u00fclni!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ciklag fel\u00e9 menetelt, amikor \u00e1tp\u00e1rtoltak hozz\u00e1 Manass\u00e9b\u00f3l Adnah, J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, Jedia\u00e9l, M\u00edk\u00e1\u00e9l, J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, El\u00edh\u00fa \u00e9s Cilletaj, akik Manass\u00e9 ezreinek a vezet\u0151i voltak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezek seg\u00edtett\u00e9k D\u00e1vidot a csapatok vezet\u00e9s\u00e9ben, mert mindny\u00e1jan kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9zek voltak, \u00e9s parancsnokok lettek a hadseregben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Napr\u00f3l napra mentek ilyenek D\u00e1vidhoz, hogy seg\u00edts\u00e9k, m\u00edg olyan naggy\u00e1 nem lett t\u00e1bora, mint Isten t\u00e1bora."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e1vid hebr\u00f3ni hadserege - Ennyi volt azoknak a harcra f\u00f6lfegyverzett embereknek a sz\u00e1ma, akik D\u00e1vidhoz mentek Hebr\u00f3nba, hogy r\u00e1ruh\u00e1zz\u00e1k Saul kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t az \u00dar parancsa szerint:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00fada fiai, akik pajzsot \u00e9s d\u00e1rd\u00e1t viseltek, hatezer-nyolcsz\u00e1zan voltak, f\u00f6lfegyverkezve a harcra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Simeon fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 volt h\u00e9tezer-sz\u00e1z h\u00e1bor\u00faban kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9z."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A L\u00e9vi fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k n\u00e9gyezer-hatsz\u00e1zan voltak,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 Jeh\u00f3j\u00e1d\u00e1, az \u00e1roniak fejedelme h\u00e1romezer-h\u00e9tsz\u00e1z emberrel,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00e9s az ifj\u00fa C\u00e1d\u00f3k, kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9z, atyja h\u00e1zan\u00e9p\u00e9vel, huszonk\u00e9t vezet\u0151 emberrel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Benj\u00e1min fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 volt Saulnak h\u00e1romezer atyjafia, mert akkor m\u00e9g a t\u00f6bbs\u00e9g\u00fck megmaradt Saul h\u00e1z\u00e1nak a szolg\u00e1lat\u00e1ban."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Efraim fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 volt h\u00faszezer-nyolcsz\u00e1z kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9z, akik csal\u00e1djuk nevezetes emberei voltak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Manass\u00e9 f\u00e9l t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3 volt tizennyolcezer ember, akiket n\u00e9v szerint jel\u00f6ltek ki, hogy menjenek el \u00e9s tegy\u00e9k kir\u00e1lly\u00e1 D\u00e1vidot."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Issak\u00e1r fiai k\u00f6z\u00fcl ott voltak, akik felismert\u00e9k az alkalmas id\u0151t, \u00e9s tudt\u00e1k, mit kell tennie Izr\u00e1elnek: k\u00e9tsz\u00e1z f\u0151ember \u00e9s parancsnoks\u00e1guk alatt eg\u00e9sz rokons\u00e1guk."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Zebulonb\u00f3l egy akarattal f\u00f6lsereglett \u00f6tvenezer hadk\u00f6teles, teljes fegyverzettel f\u00f6lszerelt sorkatona."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Naft\u00e1lib\u00f3l j\u00f6tt ezer vezet\u0151 ember, \u00e9s vel\u00fck egy\u00fctt harminch\u00e9tezren pajzzsal \u00e9s l\u00e1ndzs\u00e1val;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "a d\u00e1niak k\u00f6z\u00fcl huszonnyolcezer-hatsz\u00e1z sorkatona;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9rb\u00f3l negyvenezer hadk\u00f6teles sorkatona,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "a Jord\u00e1non t\u00falr\u00f3l pedig, a r\u00fabeniak \u00e9s a g\u00e1diak k\u00f6z\u00fcl \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzse m\u00e1sik fel\u00e9b\u0151l sz\u00e1zh\u00faszezer ember teljes hadifegyverzetben."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mindezek a harcosok csatasorba rendezve, tiszta sz\u00edvvel \u00e9rkeztek Hebr\u00f3nba, hogy eg\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 tegy\u00e9k D\u00e1vidot, s\u0151t Izr\u00e1el t\u00f6bbi r\u00e9sze is egy sz\u00edvvel k\u00e9sz volt kir\u00e1lly\u00e1 tenni D\u00e1vidot."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s ott maradtak D\u00e1viddal h\u00e1rom napig, ettek-ittak, mert atyjukfiai gondoskodtak r\u00f3luk."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t elhozz\u00e1k Kirjat-Je\u00e1rimb\u00f3l - D\u00e1vid tan\u00e1csot tartott az ezredesekkel, sz\u00e1zadosokkal, valamennyi vez\u00e9r\u00e9vel,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "majd ezt mondta D\u00e1vid Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9nek: Ha j\u00f3nak tartj\u00e1tok, \u00e9s ha Isten\u00fcnknek, az \u00darnak \u00fagy tetszik, k\u00fcldj\u00fcnk \u00fczenetet Izr\u00e1el eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9n lak\u00f3 t\u00f6bbi aty\u00e1nkfiaihoz, meg a papokhoz \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1khoz, a legel\u0151kkel ell\u00e1tott v\u00e1rosaikba, hogy gy\u0171ljenek ide hozz\u00e1nk,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s hozzuk el magunkhoz Isten\u00fcnk l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, mert Saul idej\u00e9ben nem t\u00f6r\u0151dt\u00fcnk vele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Erre azt mondta az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, hogy \u00edgy kell tenni, mert helyesnek l\u00e1tszott ez az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u0151tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171jt\u00f6tte az\u00e9rt D\u00e1vid eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, az egyiptomi S\u00edh\u00f3rt\u00f3l eg\u00e9szen a Ham\u00e1tba vezet\u0151 \u00fatig, hogy hozz\u00e1k el Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t Kirjat-Je\u00e1rimb\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Felvonult teh\u00e1t D\u00e1vid eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel egy\u00fctt Baal\u00e1ba, azaz a J\u00fad\u00e1ban lev\u0151 Kirjat-Je\u00e1rimba, hogy elhozz\u00e1k onnan a ker\u00fabokon \u00fcl\u0151 \u00daristennek a l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, akinek a nev\u00e9t seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvj\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t egy \u00faj szek\u00e9ren vitt\u00e9k el Abin\u00e1d\u00e1b h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s Uzz\u00e1 meg Ahj\u00f3 ir\u00e1ny\u00edtott\u00e1k a szekeret."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el szent t\u00e1ncot j\u00e1rt Isten sz\u00edne el\u0151tt teljes er\u0151vel, \u00e9nekelve, citer\u00e1k, lantok, dobok, cint\u00e1ny\u00e9rok \u00e9s harson\u00e1k k\u00eds\u00e9ret\u00e9ben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor K\u00edd\u00f3n sz\u00e9r\u0171j\u00e9hez \u00e9rtek, Uzz\u00e1 kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, hogy megfogja a l\u00e1d\u00e1t, mert megbotlottak az \u00f6kr\u00f6k,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ez\u00e9rt fell\u00e1ngolt az \u00dar haragja Uzz\u00e1 ellen, \u00e9s les\u00fajtott r\u00e1, mivel kiny\u00fajtotta kez\u00e9t a l\u00e1da fel\u00e9, \u00e9s meghalt az Isten sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig megd\u00f6bbent att\u00f3l, hogy az \u00dar \u00f6sszet\u00f6rte Uzz\u00e1t. Ez\u00e9rt nevezik azt a helyet Perec-Uzz\u00e1nak mindm\u00e1ig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor f\u00e9lni kezdett D\u00e1vid Istent\u0151l, \u00e9s ezt gondolta: Hogy merjem magamhoz vinni az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt D\u00e1vid nem mag\u00e1hoz vitette a l\u00e1d\u00e1t D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba, hanem elvitette a g\u00e1ti \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3m h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e1rom h\u00f3napig volt az Isten l\u00e1d\u00e1ja \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3m csal\u00e1dj\u00e1n\u00e1l az \u0151 h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s meg\u00e1ldotta az \u00dar \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3m h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t \u00e9s minden\u00e9t."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00edr\u00e1m bar\u00e1ts\u00e1ga D\u00e1viddal - H\u00edr\u00e1m, T\u00edrusz kir\u00e1lya k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt D\u00e1vidhoz, meg c\u00e9drusf\u00e1kat, k\u0151m\u0171veseket \u00e9s \u00e1csmestereket, hogy palot\u00e1t \u00e9p\u00edtsenek neki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9rtette D\u00e1vid, hogy az \u00dar meger\u0151s\u00edtette a kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t Izr\u00e1elben, \u00e9s hogy f\u00f6lemelte kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek a jav\u00e1ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e1vid feles\u00e9gei - D\u00e1vid m\u00e9g t\u00f6bb feles\u00e9get vett Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s nemzett m\u00e9g D\u00e1vid fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez a nev\u00fck azoknak, akik Jeruzs\u00e1lemben sz\u00fclettek: Samm\u00faa, S\u00f3b\u00e1b, N\u00e1t\u00e1n \u00e9s Salamon,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jibh\u00e1r, Elis\u00faa \u00e9s Elpelet,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00f3gah, Nefeg \u00e9s J\u00e1f\u00eda,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elis\u00e1m\u00e1, Beelj\u00e1d\u00e1 \u00e9s Elifelet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid k\u00e9t gy\u0151zelme a filiszteusokon - Amikor meghallott\u00e1k a filiszteusok, hogy D\u00e1vidot eg\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 kent\u00e9k, felvonultak a filiszteusok mindny\u00e1jan, hogy megkeress\u00e9k D\u00e1vidot. Meghallotta ezt D\u00e1vid, \u00e9s kivonult ellen\u00fck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A filiszteusok meg\u00e9rkeztek, \u00e9s ellept\u00e9k a Ref\u00e1im-v\u00f6lgyet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor megk\u00e9rdezte D\u00e1vid az Istent: F\u00f6lvonuljak-e a filiszteusok ellen? Kezembe adod-e \u0151ket? Az \u00dar ezt felelte neki: Vonulj f\u00f6l, kezedbe adom \u0151ket!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6lvonultak teh\u00e1t Baal-Per\u00e1cimba, \u00e9s megverte ott \u0151ket D\u00e1vid. Akkor ezt mondta D\u00e1vid: \u00c1tt\u00f6rt az Isten az \u00e9n ellens\u00e9geimen az \u00e9n kezem \u00e1ltal, mint a v\u00edz szokott a g\u00e1ton! Ez\u00e9rt nevezt\u00e9k el azt a helyet Baal-Per\u00e1cimnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A filiszteusok otthagyt\u00e1k isteneiket, D\u00e1vid pedig azt parancsolta, hogy \u00e9gess\u00e9k el azokat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb ism\u00e9t ellept\u00e9k a filiszteusok a v\u00f6lgyet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00fajra megk\u00e9rdezte az Istent, \u00e9s az Isten azt felelte neki: Ne vonulj k\u00f6zvetlen\u00fcl ut\u00e1nuk, hanem ker\u00fcld meg \u0151ket, \u00e9s a szederf\u00e1k ir\u00e1ny\u00e1b\u00f3l t\u00e1madj r\u00e1juk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s ha majd l\u00e9p\u00e9sek nesz\u00e9t hallod a szederf\u00e1k teteje fel\u0151l, akkor vonulj ki a harcra, mert el\u0151tted megy az Isten, hogy megverje a filiszteusok t\u00e1bor\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00fagy tett, ahogyan az Isten megparancsolta neki, \u00e9s v\u00e1gt\u00e1k a filiszteusok sereg\u00e9t Gibe\u00f3nt\u00f3l G\u00e9zerig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vidnak h\u00edre ment minden orsz\u00e1gban, \u00e9s az \u00dar retteg\u00e9st keltett ir\u00e1nta valamennyi n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da mell\u00e9 rendelt l\u00e9vit\u00e1k - D\u00e1vid h\u00e1zakat \u00e9p\u00edtett mag\u00e1nak v\u00e1ros\u00e1ban, helyet jel\u00f6lt ki az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1nak, \u00e9s s\u00e1tort vont f\u00f6l\u00e9je."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor mondta ezt D\u00e1vid: Nem szabad m\u00e1snak hordoznia az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, csak a l\u00e9vit\u00e1knak, mert \u0151ket v\u00e1lasztotta ki az \u00dar, hogy hordozz\u00e1k, \u00e9s \u00e1lland\u00f3an gondozz\u00e1k az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171jt\u00f6tte az\u00e9rt D\u00e1vid Jeruzs\u00e1lemben eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, hogy az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t arra a helyre vitesse, amelyet kijel\u00f6lt sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171jt\u00f6tte D\u00e1vid \u00c1ron fiait \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat is:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Keh\u00e1t fiainak a vezet\u0151j\u00e9t, \u00dari\u00e9lt \u00e9s sz\u00e1zh\u00fasz atyjafi\u00e1t,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mer\u00e1ri fiainak a vezet\u0151j\u00e9t, Asz\u00e1j\u00e1t \u00e9s k\u00e9tsz\u00e1zh\u00fasz atyjafi\u00e1t,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3n fiainak a vezet\u0151j\u00e9t, J\u00f3\u00e9lt \u00e9s sz\u00e1zharminc atyjafi\u00e1t,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elic\u00e1f\u00e1n fiainak a vezet\u0151j\u00e9t, Semaj\u00e1t \u00e9s k\u00e9tsz\u00e1z atyjafi\u00e1t,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hebr\u00f3n fiainak a vezet\u0151j\u00e9t, Eli\u00e9lt \u00e9s nyolcvan atyjafi\u00e1t,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Uzz\u00ed\u00e9l fiainak a vezet\u0151j\u00e9t, Amm\u00edn\u00e1d\u00e1bot \u00e9s sz\u00e1ztizenk\u00e9t atyjafi\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n h\u00edvatta D\u00e1vid C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r papokat, a l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl pedig \u00dari\u00e9lt, Asz\u00e1j\u00e1t, J\u00f3\u00e9lt, Semaj\u00e1t, Eli\u00e9lt \u00e9s Amm\u00edn\u00e1d\u00e1bot,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik: Ti vagytok a l\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1df\u0151i, szentelj\u00e9tek meg magatokat aty\u00e1tokfiaival egy\u00fctt, \u00e9s vigy\u00e9tek f\u00f6l Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, az \u00darnak a l\u00e1d\u00e1j\u00e1t arra a helyre, amelyet kijel\u00f6ltem sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mivel az el\u0151z\u0151 alkalommal nem voltatok jelen, r\u00e1nk t\u00f6rt Isten\u00fcnk, az \u00dar, mert nem megfelel\u0151 m\u00f3don t\u00f6rekedt\u00fcnk b\u00e1nni vele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megszentelt\u00e9k az\u00e9rt magukat a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k, hogy f\u00f6lvigy\u00e9k Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, az \u00darnak a l\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s a l\u00e9vit\u00e1k rudakkal a v\u00e1llukra vett\u00e9k az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, ahogyan M\u00f3zes parancsolta az \u00dar besz\u00e9de szerint."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da mell\u00e9 rendelt \u00e9nekesek - D\u00e1vid megparancsolta a l\u00e9vit\u00e1k vezet\u0151inek, hogy \u00e1ll\u00edts\u00e1k f\u00f6l atyjukfiait, az \u00e9nekeseket hangszerekkel, lantokkal, citer\u00e1kkal \u00e9s cint\u00e1ny\u00e9rokkal, \u00e9s zend\u00edtsenek hangos \u00f6r\u00f6m\u00e9nekre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k f\u00f6l is \u00e1ll\u00edtott\u00e1k H\u00e9m\u00e1nt, J\u00f3\u00e9l fi\u00e1t, \u00e9s testv\u00e9rei k\u00f6z\u00fcl \u00c1sz\u00e1fot, Berekj\u00e1h\u00fa fi\u00e1t, tov\u00e1bb\u00e1 testv\u00e9reik, Mer\u00e1ri fiai k\u00f6z\u00fcl \u00c9t\u00e1nt, K\u00fas\u00e1j\u00e1h\u00fa fi\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vel\u00fck egy\u00fctt m\u00e1sodrang\u00fa beoszt\u00e1sban testv\u00e9reiket, Zekarj\u00e1h\u00fat, B\u00e9nt, Jaazi\u00e9lt, Semir\u00e1m\u00f3tot, Jehi\u00e9lt, Unnit, Eli\u00e1bot, Ben\u00e1j\u00e1h\u00fat, Maasz\u00e9j\u00e1h\u00fat, Mattitj\u00e1h\u00fat, Elifl\u00e9h\u00fat, Mikn\u00e9j\u00e1h\u00fat, \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3mot \u00e9s Je\u00ed\u00e9lt, mint \u0151r\u00f6ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00e9nekesek: H\u00e9m\u00e1n, \u00c1sz\u00e1f \u00e9s \u00c9t\u00e1n a cint\u00e1ny\u00e9rokat sz\u00f3laltatt\u00e1k meg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Zekarj\u00e1, Azi\u00e9l, Semir\u00e1m\u00f3t, Jehi\u00e9l, Unni, Eli\u00e1b, Maasz\u00e9j\u00e1h\u00fa \u00e9s Ben\u00e1j\u00e1h\u00fa a magas hang\u00fa lantokat,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mattitj\u00e1h\u00fa, Elifl\u00e9h\u00fa, Mikn\u00e9j\u00e1h\u00fa, \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3m, Je\u00ed\u00e9l \u00e9s Azazj\u00e1h\u00fa a m\u00e9lyebb hang\u00fa citer\u00e1kat kezelt\u00e9k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kenanj\u00e1h\u00fa volt a l\u00e9vit\u00e1k vezet\u0151je az \u00e9nekl\u00e9sben, \u0151 ir\u00e1ny\u00edtotta az \u00e9nekl\u00e9st, mivel \u00e9rtett hozz\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Berekj\u00e1 \u00e9s Elk\u00e1n\u00e1 \u0151rk\u00f6dtek a l\u00e1d\u00e1n\u00e1l,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sebanj\u00e1h\u00fa, J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, Netan\u00e9l, Am\u00e1szaj, Zekarj\u00e1h\u00fa, Ben\u00e1j\u00e1h\u00fa \u00e9s Eliezer papok f\u00fajt\u00e1k a harson\u00e1kat Isten l\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt, \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3m \u00e9s Je\u00ed\u00e9l pedig \u0151rk\u00f6dtek a l\u00e1d\u00e1n\u00e1l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A l\u00e1d\u00e1t Jeruzs\u00e1lembe viszik - D\u00e1vid, Izr\u00e1el v\u00e9nei \u00e9s az ezredparancsnokok elmentek, hogy elhozz\u00e1k \u00f6rvendezve az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3m h\u00e1z\u00e1b\u00f3l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mivel Isten megseg\u00edtette a l\u00e9vit\u00e1kat, akik az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t vitt\u00e9k, h\u00e9t bik\u00e1t \u00e9s h\u00e9t kost \u00e1ldoztak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e1vid lenv\u00e1szon pal\u00e1stba volt burkol\u00f3zva, a l\u00e1d\u00e1t viv\u0151 \u00f6sszes l\u00e9vit\u00e1k, az \u00e9nekesek meg Kenanj\u00e1, az \u00e9nekl\u00e9s vezet\u0151je pedig \u00e9nekeltek. D\u00e1vidon gyolcs \u00e9f\u00f3d volt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy vitte eg\u00e9sz Izr\u00e1el az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t ujjongva, k\u00fcrtsz\u00f3, harson\u00e1k, cint\u00e1ny\u00e9rok, lantok \u00e9s citer\u00e1k hangja mellett."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba \u00e9rt, M\u00edkal, Saul le\u00e1nya kitekintett az ablakon \u00e9s l\u00e1tta, hogy D\u00e1vid kir\u00e1ly ugr\u00e1ndozva j\u00e1rja a szent t\u00e1ncot, ez\u00e9rt sz\u00edvb\u0151l megvetette."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t elhelyezik a s\u00e1torban - Ezut\u00e1n bevitt\u00e9k az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elhelyezt\u00e9k annak a s\u00e1tornak a k\u00f6zep\u00e9n, amelyet D\u00e1vid vont f\u00f6l. Majd \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s b\u00e9ke\u00e1ldozatokat mutattak be az Isten sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Miut\u00e1n D\u00e1vid befejezte az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat \u00e9s b\u00e9ke\u00e1ldozat bemutat\u00e1s\u00e1t, meg\u00e1ldotta a n\u00e9pet az \u00dar nev\u00e9ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s kiosztott minden izr\u00e1eli f\u00e9rfinak \u00e9s n\u0151nek fejenk\u00e9nt egy darab kenyeret, pr\u00e9selt datoly\u00e1t meg asz\u00fa sz\u0151l\u0151t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Rendelt az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1hoz szolg\u00e1lattev\u0151 l\u00e9vit\u00e1kat, hogy hirdess\u00e9k, magasztalj\u00e1k \u00e9s dics\u00e9rj\u00e9k Izr\u00e1el Isten\u00e9t, az Urat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1f volt a vezet\u0151j\u00fck, a helyettese Zekarj\u00e1, tov\u00e1bb\u00e1 Je\u00ed\u00e9l, Semir\u00e1m\u00f3t, Jehi\u00e9l, Mattitj\u00e1, Eli\u00e1b, Ben\u00e1j\u00e1h\u00fa \u00e9s \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3m. Je\u00ed\u00e9l a lanton \u00e9s a citer\u00e1n, \u00c1sz\u00e1f pedig a cint\u00e1ny\u00e9ron j\u00e1tszott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ben\u00e1j\u00e1h\u00fa \u00e9s Jahazi\u00e9l papok voltak az \u00e1lland\u00f3 harson\u00e1sok az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azon a napon b\u00edzta meg el\u0151sz\u00f6r D\u00e1vid \u00c1sz\u00e1fot \u00e9s atyjafiait, hogy magasztalj\u00e1k az Urat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid h\u00e1laad\u00f3 \u00e9neke - Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00darnak, h\u00edvj\u00e1tok seg\u00edts\u00e9g\u00fcl nev\u00e9t, hirdess\u00e9tek tetteit a n\u00e9pek k\u00f6zt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek, zengjetek zsolt\u00e1rt neki, emlegess\u00e9tek minden csod\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dics\u0151\u00edts\u00e9tek szent nev\u00e9t, sz\u00edvb\u0151l \u00f6r\u00fcljenek, akik keresik az Urat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Folyamodjatok az \u00darhoz, az \u0151 hatalm\u00e1hoz, keress\u00e9tek orc\u00e1j\u00e1t sz\u00fcntelen!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek csodatetteire, amelyeket v\u00e9ghezvitt, csod\u00e1ira \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seire,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ti, Izr\u00e1el ut\u00f3dai, kik szolg\u00e1i vagytok, J\u00e1k\u00f3bnak fiai, kiket kiv\u00e1lasztott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150, az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk, az eg\u00e9sz f\u00f6ldnek sz\u00f3lnak d\u00f6nt\u00e9sei,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9 eml\u00e9kezik sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9re, ezer nemzed\u00e9ken \u00e1t adott szav\u00e1ra,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "amit \u00c1brah\u00e1mmal k\u00f6t\u00f6tt, ahogy Izs\u00e1knak megesk\u00fcd\u00f6tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b el\u00e9 t\u00e1rta, elrendelte Izr\u00e1elnek \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9g\u00fcl:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Neked adom - mondta - K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t kiosztott \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor m\u00e9g alig n\u00e9h\u00e1nyan voltatok, kevesen voltatok ott, mint j\u00f6vev\u00e9nyek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nemzett\u0151l nemzetig v\u00e1ndoroltak, egyik orsz\u00e1gb\u00f3l a m\u00e1sik n\u00e9phez."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De senkinek sem engedte elnyomni \u0151ket, s\u0151t kir\u00e1lyokat is megintett miattuk:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ne ny\u00faljatok f\u00f6lkentjeimhez, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1imat se b\u00e1nts\u00e1tok!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9nekelj az \u00darnak, te eg\u00e9sz f\u00f6ld! Hirdess\u00e9tek szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t nap mint nap!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Besz\u00e9lj\u00e9tek el dics\u0151s\u00e9g\u00e9t a nemzeteknek, csodatetteit minden n\u00e9pnek!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert nagy az \u00dar, m\u00e9lt\u00f3, hogy dics\u00e9rj\u00e9k, f\u00e9lelmesebb minden istenn\u00e9l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hiszen a n\u00e9pek istenei csak b\u00e1lv\u00e1nyok, az \u00dar pedig az \u00e9g alkot\u00f3ja."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fens\u00e9g \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g j\u00e1r el\u0151tte, er\u0151 \u00e9s \u00f6r\u00f6m van lak\u00f3hely\u00e9n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e9pek t\u00f6rzsei! Magasztalj\u00e1tok az Urat! Magasztalj\u00e1tok az \u00dar dics\u0151s\u00e9g\u00e9t \u00e9s hatalm\u00e1t!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1tok az \u00dar dics\u0151 nev\u00e9t, aj\u00e1nd\u00e9kot hozva j\u00f6jjetek sz\u00edne el\u00e9! Boruljatok le az \u00dar el\u0151tt szent \u00f6lt\u00f6zetben!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Reszkess t\u0151le, te eg\u00e9sz f\u00f6ld! Szil\u00e1rdan \u00e1ll a vil\u00e1g, nem inog."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj\u00f6n az \u00e9g, \u00f6rvendjen a f\u00f6ld, \u00e9s mondj\u00e1k el a n\u00e9peknek, hogy uralkodik az \u00dar!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Z\u00fagjon a tenger a benne lev\u0151kkel, vigadjon a mez\u0151 \u00e9s minden, ami rajta van."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ujjongnak majd az erd\u0151 f\u00e1i az \u00dar el\u0151tt, amikor elj\u00f6n, hogy \u00edt\u00e9lkezz\u00e9k a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00darnak, mert j\u00f3, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok: Seg\u00edts meg minket, szabad\u00edt\u00f3 Isten\u00fcnk, ments meg, \u00e9s gy\u0171jts \u00f6ssze a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, hogy h\u00e1l\u00e1t adhassunk szent nevednek, \u00e9s dics\u0151\u00edtve magasztalhassunk t\u00e9ged!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00dar, Izr\u00e1el Istene \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva mind\u00f6r\u00f6kre! \u00c9s az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00edgy felelt: \u00c1men! Dics\u00e9ret az \u00darnak!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da \u00e1lland\u00f3 \u0151rei - Ott hagyta az\u00e9rt D\u00e1vid az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt \u00c1sz\u00e1fot \u00e9s testv\u00e9reit, hogy \u00e1lland\u00f3an v\u00e9gezz\u00e9k a szolg\u00e1latot a l\u00e1d\u00e1n\u00e1l a mindennapi rend szerint,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3mot \u00e9s hatvannyolc atyjafi\u00e1t. \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3m, Jed\u00fat\u00fan fia \u00e9s H\u00f3sz\u00e1 voltak a kapu\u0151r\u00f6k."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u00e1d\u00f3k f\u0151papot \u00e9s atyjafiait, a papokat az \u00dar hajl\u00e9ka el\u0151tt hagyta a gibe\u00f3ni \u00e1ldoz\u00f3halmon,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "hogy \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot mutassanak be \u00e1lland\u00f3an az \u00darnak az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1ron: reggel meg este, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan meg van \u00edrva az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben, amelyet Izr\u00e1elnek parancsolt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vel\u00fck volt H\u00e9m\u00e1n, Jed\u00fat\u00fan \u00e9s a t\u00f6bbi kiv\u00e1lasztott is, akiket n\u00e9v szerint jel\u00f6ltek ki, hogy \u00edgy adjanak h\u00e1l\u00e1t az \u00darnak: \u00d6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "H\u00e9m\u00e1nn\u00e1l \u00e9s Jed\u00fat\u00fann\u00e1l voltak a harson\u00e1k, a cint\u00e1ny\u00e9rok \u00e9s az istenes \u00e9nekeket k\u00eds\u00e9r\u0151 hangszerek. Jed\u00fat\u00fan fiai a kapun\u00e1l voltak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Azut\u00e1n hazament az eg\u00e9sz n\u00e9p. D\u00e1vid is hazament, hogy meg\u00e1ldja h\u00e1zan\u00e9p\u00e9t."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid templomot akar \u00e9p\u00edteni - Amikor D\u00e1vid m\u00e1r a palot\u00e1j\u00e1ban lakott, ezt mondta D\u00e1vid N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak: N\u00e9zd, \u00e9n c\u00e9druspalot\u00e1ban lakom, az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja pedig s\u00e1torlapok alatt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e1t\u00e1n ezt mondta D\u00e1vidnak: Tedd meg mindazt, ami sz\u00e1nd\u00e9kodban van, mert veled van az Isten!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De m\u00e9g azon az \u00e9jszak\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy \u00edgy sz\u00f3lt Isten ig\u00e9je N\u00e1t\u00e1nhoz:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Menj, mondd meg szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak, hogy ezt mondta az \u00dar: Nem te \u00e9p\u00edtesz nekem h\u00e1zat, hogy abban lakjam,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hiszen att\u00f3l fogva, hogy felhoztam Izr\u00e1el fiait, nem laktam h\u00e1zban mindm\u00e1ig, hanem s\u00e1torb\u00f3l s\u00e1torba, egyik hajl\u00e9kb\u00f3l a m\u00e1sikba mentem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Am\u00edg egy\u00fctt j\u00e1rtam eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel, mondtam-e egy sz\u00f3val is Izr\u00e1el b\u00e1rmelyik b\u00edr\u00e1j\u00e1nak, akinek azt parancsoltam, hogy p\u00e1sztorolja n\u00e9pemet: Mi\u00e9rt nem \u00e9p\u00edtettetek nekem c\u00e9drus-h\u00e1zat?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edg\u00e9rete D\u00e1vidnak \u00e9s h\u00e1z\u00e1nak - Most az\u00e9rt ezt mondd szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak: Ezt mondja a Seregek Ura: \u00c9n hoztalak el a legel\u0151r\u0151l, a juhny\u00e1j mell\u0151l, hogy fejedelme l\u00e9gy n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Veled voltam minden\u00fctt, amerre csak j\u00e1rt\u00e1l, kiirtottam el\u0151tted minden ellens\u00e9gedet. Olyan nevet szereztem neked, amilyen neve csak a legnagyobbaknak van a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Helyet k\u00e9sz\u00edtettem n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek is, \u00e9s \u00fagy \u00fcltettem el ott, hogy a maga hely\u00e9n lakhat. Nem kell t\u00f6bb\u00e9 rettegnie, \u00e9s nem nyomorgatj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 a gonoszok, mint kezdetben,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "att\u00f3l az id\u0151t\u0151l fogva, hogy b\u00edr\u00e1kat rendeltem n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek, \u00e9s megal\u00e1ztam minden ellens\u00e9gedet. Azt is kijelentettem neked, hogy h\u00e1zat fog neked \u00e9p\u00edteni az \u00dar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha majd letelik az id\u0151d, \u00e9s pihenni t\u00e9rsz \u0151seidhez, f\u00f6lemelem majd ut\u00f3dodat, az egyik fiadat, \u00e9s szil\u00e1rdd\u00e1 teszem az \u0151 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150 \u00e9p\u00edt nekem h\u00e1zat, \u00e9n pedig meger\u0151s\u00edtem a tr\u00f3nj\u00e1t \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atyja leszek neki, \u00e9s \u0151 a fiam lesz. Nem vonom meg t\u0151le szeretetemet, ahogyan megvontam el\u0151d\u00f6dt\u0151l,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hanem h\u00e1zam \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1gom szolg\u00e1lat\u00e1ba \u00e1ll\u00edtom \u00f6r\u00f6kre, \u00e9s tr\u00f3nja \u00f6r\u00f6kk\u00e9 szil\u00e1rd lesz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e1t\u00e1n pontosan e besz\u00e9d \u00e9s l\u00e1tom\u00e1s szerint besz\u00e9lt D\u00e1viddal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid im\u00e1ds\u00e1ga - Akkor bement D\u00e1vid kir\u00e1ly az \u00dar sz\u00edne el\u00e9, le\u00fclt \u00e9s ezt mondta: Ki vagyok \u00e9n, Uram, Istenem, \u00e9s mi az \u00e9n h\u00e1zam n\u00e9pe, hogy eljuttatt\u00e1l engem id\u00e1ig?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u0151t m\u00e9g ezt is kevesellted, Istenem, \u00e9s a t\u00e1voli j\u00f6v\u0151re n\u00e9zve is tett\u00e9l \u00edg\u00e9retet szolg\u00e1d h\u00e1z\u00e1nak, \u00e9s az egyre f\u00f6ljebb emelked\u0151 ember alakj\u00e1t l\u00e1ttad bennem, Uram, Istenem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kell-e m\u00e9g D\u00e1vidnak valamit is hozz\u00e1tennie ahhoz, ahogyan te megtisztelted szolg\u00e1dat? Hiszen te ismered szolg\u00e1dat!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Uram, a te szolg\u00e1d\u00e9rt, \u00e9s sz\u00edved szerint vitted v\u00e9ghez mindezt a hatalmas dolgot, hogy e hatalmas dolgokat megismertesd."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Uram, nincs hozz\u00e1d foghat\u00f3, s\u0151t nincs is rajtad k\u00edv\u00fcl Isten, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan hallottuk f\u00fcl\u00fcnkkel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Van-e m\u00e9g egy olyan nemzet a f\u00f6ld\u00f6n, mint a te n\u00e9ped, Izr\u00e1el, amely\u00e9rt elment az Isten, \u00e9s kiv\u00e1ltotta, hogy az \u0151 n\u00e9pe legyen, \u00e9s nevet szerzett mag\u00e1nak nagy \u00e9s f\u00e9lelmes tettekkel, amikor nemzeteket \u0171z\u00f6tt el n\u00e9pe el\u0151l, amelyet kiv\u00e1ltott Egyiptomb\u00f3l?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdgy tetted n\u00e9pedet, Izr\u00e1elt a magad n\u00e9p\u00e9v\u00e9 \u00f6r\u00f6kre, te pedig, Uram, az Isten\u00fck lett\u00e9l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, Uram, maradjon meg \u00f6r\u00f6kre az az \u00edg\u00e9ret, amelyet szolg\u00e1dnak \u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek meg\u00edg\u00e9rt\u00e9l, \u00e9s t\u00e9gy \u00fagy, ahogyan \u00edg\u00e9rted."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor megmarad \u00e9s nagy lesz a te neved \u00f6r\u00f6kk\u00e9, mert ezt mondj\u00e1k: A Seregek Ura Izr\u00e1el Istene, \u0151 az Istene Izr\u00e1elnek! Szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak a h\u00e1za pedig szil\u00e1rd lesz sz\u00edned el\u0151tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Te, \u00e9n Istenem, azt a kijelent\u00e9st adtad szolg\u00e1dnak, hogy meg\u00e9p\u00edted h\u00e1z\u00e1t. Ez\u00e9rt volt b\u00e1tors\u00e1ga szolg\u00e1dnak, hogy \u00edgy im\u00e1dkozz\u00e9k hozz\u00e1d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Val\u00f3ban, Uram, te vagy az Isten, \u00e9s te \u00edg\u00e9rted szolg\u00e1dnak ezt a j\u00f3t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1ldd meg az\u00e9rt kegyelmesen szolg\u00e1d h\u00e1z\u00e1t, hogy \u00f6r\u00f6kre sz\u00edned el\u0151tt legyen. Mert ha te, Uram, meg\u00e1ldod, \u00f6r\u00f6kre \u00e1ldott lesz!"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid gy\u0151zelmei - Ezut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy D\u00e1vid megverte a filiszteusokat, leig\u00e1zta \u0151ket, \u00e9s elvette a filiszteusokt\u00f3l G\u00e1tot falvaival egy\u00fctt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megverte M\u00f3\u00e1bot is, \u00e9s a m\u00f3\u00e1biak D\u00e1vidnak ad\u00f3fizet\u0151 szolg\u00e1i lettek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megverte D\u00e1vid Hadadezert, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1t is Ham\u00e1tn\u00e1l, aki az Eufr\u00e1tesz-folyamig akarta kiterjeszteni hatalm\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elfogott k\u00f6z\u00fcl\u00fck D\u00e1vid ezer harci kocsit, h\u00e9tezer lovast \u00e9s h\u00faszezer gyalogost, \u00e9s megb\u00e9n\u00edtotta D\u00e1vid a harci kocsik lovait, csak sz\u00e1z harci kocsit hagyott meg bel\u0151l\u00fck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor a damaszkuszi ar\u00e1mok elj\u00f6ttek, hogy megseg\u00edts\u00e9k Hadadezert, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1t, lev\u00e1gott D\u00e1vid huszonk\u00e9tezer ar\u00e1m embert."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majd hely\u0151rs\u00e9get helyezett D\u00e1vid az ar\u00e1m Damaszkuszba, \u00e9s ad\u00f3fizet\u0151 szolg\u00e1iv\u00e1 lettek D\u00e1vidnak az ar\u00e1mok. \u00cdgy seg\u00edtette meg az \u00dar D\u00e1vidot minden\u00fctt, ahov\u00e1 csak ment."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elvette D\u00e1vid az aranypajzsokat is, amelyeket Hadadezer szolg\u00e1i hordtak, \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe vitette azokat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid igen sok rezet hozott el Tibhatb\u00f3l \u00e9s K\u00fanb\u00f3l, Hadadezer v\u00e1rosaib\u00f3l. Abb\u00f3l k\u00e9sz\u00edttette Salamon a r\u00e9zmedenc\u00e9t, az oszlopokat \u00e9s a r\u00e9zed\u00e9nyeket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor meghallotta T\u00f3i, Ham\u00e1t kir\u00e1lya, hogy megverte D\u00e1vid Hadadezernek, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1nak eg\u00e9sz haderej\u00e9t,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "elk\u00fcldte fi\u00e1t, Had\u00f3r\u00e1mot D\u00e1vid kir\u00e1lyhoz mindenf\u00e9le arany-, ez\u00fcst- \u00e9s r\u00e9zt\u00e1rggyal, hogy b\u00e9kess\u00e9ggel \u00e9s \u00e1ld\u00e1ssal k\u00f6sz\u00f6ntse az\u00e9rt, mert hadat viselt Hadadezerrel, \u00e9s megverte \u0151t. Hadadezer ugyanis T\u00f3ival is harcban \u00e1llt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly ezeket is az \u00darnak szentelte azzal az ez\u00fcsttel \u00e9s arannyal egy\u00fctt, amelyet m\u00e1s n\u00e9pekt\u0151l, az ed\u00f3miakt\u00f3l, a m\u00f3\u00e1biakt\u00f3l, az amm\u00f3niakt\u00f3l, a filiszteusokt\u00f3l \u00e9s az am\u00e1l\u00e9kiakt\u00f3l hozott el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abisaj, Cer\u00faj\u00e1 fia pedig megvert tizennyolcezer ed\u00f3mit a S\u00f3s-v\u00f6lgyben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1vid Ed\u00f3mba is hely\u0151rs\u00e9get helyezett el, \u00e9s eg\u00e9sz Ed\u00f3m D\u00e1vid szolg\u00e1ja lett. \u00cdgy seg\u00edtette meg az \u00dar D\u00e1vidot minden\u00fctt, ahov\u00e1 csak ment."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy uralkodott D\u00e1vid eg\u00e9sz Izr\u00e1elen, jogot \u00e9s igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatva eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A hadsereg parancsnoka J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faj\u00e1 fia, a f\u0151tan\u00e1csos pedig Jeh\u00f3s\u00e1f\u00e1t, Ahil\u00fad fia volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e1d\u00f3k, Ahit\u00fab fia \u00e9s Ab\u00edmelek, Ebj\u00e1t\u00e1r fia voltak a papok, Savs\u00e1 pedig a kancell\u00e1r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ben\u00e1j\u00e1, Jeh\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia a ker\u00e9tiek \u00e9s a pel\u00e9tiek parancsnoka volt. D\u00e1vid fiai a legels\u0151k voltak a kir\u00e1ly mellett."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az amm\u00f3niak meggyal\u00e1zz\u00e1k D\u00e1vid k\u00f6veteit - T\u00f6rt\u00e9nt azut\u00e1n, hogy meghalt N\u00e1h\u00e1s, az amm\u00f3niak kir\u00e1lya, \u00e9s ut\u00e1na a fia lett a kir\u00e1ly."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00edgy gondolkodott: Szeretettel b\u00e1nok H\u00e1n\u00fannal, N\u00e1h\u00e1s fi\u00e1val, mert az \u0151 apja is szeretettel b\u00e1nt velem. Ez\u00e9rt D\u00e1vid k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt, hogy megvigasztalj\u00e1k apja hal\u00e1la miatt. Amikor meg\u00e9rkeztek D\u00e1vid szolg\u00e1i az amm\u00f3niak orsz\u00e1g\u00e1ba H\u00e1n\u00fanhoz, hogy megvigasztalj\u00e1k,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ezt mondt\u00e1k az amm\u00f3niak vez\u00e9rei H\u00e1n\u00fannak: Azt hiszed, ap\u00e1dat akarja megtisztelni D\u00e1vid, hogy vigasztal\u00f3kat k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1d? Ink\u00e1bb az\u00e9rt j\u00f6ttek ide a szolg\u00e1k, hogy kif\u00fcrk\u00e9ssz\u00e9k, kik\u00e9mlelj\u00e9k \u00e9s feld\u00falj\u00e1k az orsz\u00e1got!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elfogatta az\u00e9rt H\u00e1n\u00fan D\u00e1vid szolg\u00e1it, megny\u00edratta \u0151ket, ruh\u00e1juk fel\u00e9t fenek\u00fckig lev\u00e1gatta, \u00e9s visszak\u00fcldte \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezek elmentek, de amikor jelentett\u00e9k D\u00e1vidnak, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt az embereivel, el\u00e9j\u00fck k\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s mivel igen cs\u00faff\u00e1 tett\u00e9k azokat az embereket, ezt parancsolta nekik a kir\u00e1ly: Maradjatok Jerik\u00f3ban, am\u00edg meg nem n\u0151 a szak\u00e1llatok, akkor t\u00e9rjetek vissza!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e1vid leveri az amm\u00f3niakat \u00e9s az ar\u00e1mokat - Amikor l\u00e1tt\u00e1k az amm\u00f3niak, hogy meggy\u0171l\u00f6ltett\u00e9k magukat D\u00e1viddal, elk\u00fcldtek H\u00e1n\u00fan \u00e9s Amm\u00f3n fiai ezer talentum ez\u00fcst\u00f6t Aram-Naharaimba, Aram-Maak\u00e1ba \u00e9s C\u00f3b\u00e1ba, hogy harci kocsikat \u00e9s lovakat fogadjanak zsoldjukba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zsoldjukba fogadtak harminck\u00e9tezer harci kocsit \u00e9s Maak\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1t is hadin\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt. Ezek meg\u00e9rkeztek, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek M\u00e9deb\u00e1 el\u0151tt. Az amm\u00f3niak is \u00f6sszegy\u0171ltek v\u00e1rosaikb\u00f3l, \u00e9s hadba vonultak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amint ezt meghallotta D\u00e1vid, elk\u00fcldte J\u00f3\u00e1bot egy eg\u00e9sz sereggel, a legvit\u00e9zebbekkel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kivonultak az amm\u00f3niak is, \u00e9s csatarendbe \u00e1lltak a v\u00e1ros bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l. A kir\u00e1lyok pedig, akik seg\u00edts\u00e9g\u00e9re j\u00f6ttek, k\u00fcl\u00f6n \u00e1lltak fel a mez\u0151n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b l\u00e1tta, hogy el\u00f6l is, h\u00e1tul is t\u00e1mad\u00e1s fenyegeti, ez\u00e9rt kiv\u00e1logatta eg\u00e9sz Izr\u00e1el sz\u00edne-jav\u00e1t, \u00e9s csatarendbe \u00e1ll\u00edtotta \u0151ket az ar\u00e1mokkal szemben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A hadin\u00e9p marad\u00e9k\u00e1t pedig testv\u00e9r\u00e9nek, Abisajnak a vezet\u00e9s\u00e9re b\u00edzta, \u00e9s ezek az amm\u00f3niakkal szemben \u00e1lltak csatarendbe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezt mondta: Ha az ar\u00e1mok er\u0151sebbek lesznek n\u00e1lam, j\u00f6jj seg\u00edts\u00e9gemre! Ha pedig az amm\u00f3niak lesznek er\u0151sebbek n\u00e1lad, akkor \u00e9n seg\u00edtek neked."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e9gy er\u0151s, szedj\u00fck \u00f6ssze az er\u0151nket n\u00e9p\u00fcnk\u00e9rt \u00e9s Isten\u00fcnk v\u00e1rosai\u00e9rt! Az \u00dar pedig tegye, amit j\u00f3nak l\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor J\u00f3\u00e1b rohamra indult hadin\u00e9p\u00e9vel az ar\u00e1mok ellen, \u00e9s azok megfutamodtak el\u0151tte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor az amm\u00f3niak l\u00e1tt\u00e1k, hogy az ar\u00e1mok futnak, \u0151k is megfutamodtak J\u00f3\u00e1b testv\u00e9re, Abisaj el\u0151tt, \u00e9s bementek a v\u00e1rosba. J\u00f3\u00e1b pedig Jeruzs\u00e1lembe ment."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor az ar\u00e1mok l\u00e1tt\u00e1k, hogy veres\u00e9get szenvedtek Izr\u00e1elt\u0151l, k\u00f6veteket k\u00fcldtek, \u00e9s f\u00f6lvonultatt\u00e1k a folyamon t\u00fali ar\u00e1mokat. S\u00f3fak, Hadadezer hadsereg\u00e9nek a parancsnoka \u00e1llt az \u00e9l\u00fck\u00f6n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jelentett\u00e9k ezt D\u00e1vidnak, aki \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, \u00e1tkelt a Jord\u00e1non, meg\u00e9rkezett hozz\u00e1juk, \u00e9s f\u00f6lsorakozott vel\u00fck szemben. Csatarendbe \u00e1llt D\u00e1vid az ar\u00e1mokkal szemben, \u00e9s \u0151k meg\u00fctk\u00f6ztek vele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De megfutamodtak az ar\u00e1mok Izr\u00e1el el\u0151tt, \u00e9s meg\u00f6lt D\u00e1vid az ar\u00e1mok k\u00f6z\u00fcl h\u00e9tezer harci kocsin k\u00fczd\u0151 embert \u00e9s negyvenezer gyalogost. S\u00f3fakot a hadsereg parancsnok\u00e1t is meg\u00f6lte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tt\u00e1k Hadadezer szolg\u00e1i, hogy veres\u00e9get szenvedtek Izr\u00e1elt\u0151l, b\u00e9k\u00e9t k\u00f6t\u00f6ttek D\u00e1viddal, \u00e9s szolg\u00e1ltak neki. Ezut\u00e1n az ar\u00e1mok nem voltak t\u00f6bb\u00e9 hajland\u00f3k seg\u00edteni az amm\u00f3niakat."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid elfoglalja Amm\u00f3n f\u0151v\u00e1ros\u00e1t - Egy esztend\u0151 m\u00falva, abban az id\u0151ben, amikor a kir\u00e1lyok h\u00e1bor\u00faba szoktak vonulni, elind\u00edtotta J\u00f3\u00e1b a hadsereget, \u00e9s elpuszt\u00edtotta az amm\u00f3niak orsz\u00e1g\u00e1t. Meg\u00e9rkezett Rabb\u00e1hoz \u00e9s k\u00f6r\u00fclz\u00e1rta. D\u00e1vid azonban Jeruzs\u00e1lemben maradt. J\u00f3\u00e1b elfoglalta, \u00e9s lerombolta Rabb\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid levette kir\u00e1lyuk fej\u00e9r\u0151l a koron\u00e1t. Egy talentum arany s\u00faly\u00fanak tal\u00e1lta, dr\u00e1gak\u00f6vekkel volt kirakva, \u00e9s D\u00e1vid fej\u00e9re ker\u00fclt. A v\u00e1rosb\u00f3l is igen sok zs\u00e1km\u00e1nyt vitt el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A benne lev\u0151 hadin\u00e9pet pedig kihozatta, \u00e9s f\u0171r\u00e9sszel, vascs\u00e1k\u00e1nnyal \u00e9s fejsz\u00e9vel dolgoztatta \u0151ket. \u00cdgy j\u00e1rt el D\u00e1vid az \u00f6sszes amm\u00f3ni v\u00e1rosokkal. Azut\u00e1n visszat\u00e9rt D\u00e1vid eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e1vid h\u00e1rom gy\u0151zelme a filiszteusokon - Ezut\u00e1n harc t\u00f6rt ki G\u00e9zerben a filiszteusokkal. Akkor \u00f6lte meg a h\u00fas\u00e1i Szibbekaj a ref\u00e1iak ivad\u00e9k\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Szippajt, \u00e9s azok megal\u00e1zkodtak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd megint harc t\u00f6rt ki a filiszteusokkal. Ekkor v\u00e1gta le Elh\u00e1n\u00e1n, J\u00e1\u00edr fia Lahmit, a g\u00e1ti G\u00f3li\u00e1t testv\u00e9r\u00e9t, akinek a l\u00e1ndzsanyele olyan volt, mint a sz\u00f6v\u0151sz\u00e9k tart\u00f3f\u00e1ja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00e1tn\u00e1l is harc t\u00f6rt ki. Volt ott egy nagy termet\u0171 f\u00e9rfi, akinek hat-hat ujja volt, \u00f6sszesen huszonn\u00e9gy. Ez is R\u00e1f\u00e1-ivad\u00e9k volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez gyal\u00e1zta Izr\u00e1elt, de lev\u00e1gta J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, D\u00e1vid b\u00e1tyj\u00e1nak, Sime\u00e1nak a fia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezek G\u00e1tb\u00f3l val\u00f3 R\u00e1f\u00e1-ivad\u00e9kok voltak, \u00e9s D\u00e1vidnak vagy szolg\u00e1inak a keze \u00e1ltal estek el."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid megsz\u00e1ml\u00e1ltatja a n\u00e9pet - A S\u00e1t\u00e1n Izr\u00e1el ellen t\u00e1madt, \u00e9s r\u00e1vette D\u00e1vidot, hogy megsz\u00e1ml\u00e1lja Izr\u00e1elt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt mondta J\u00f3\u00e1bnak \u00e9s a hadin\u00e9p parancsnokainak: Menjetek, sz\u00e1ml\u00e1lj\u00e1tok meg Izr\u00e1elt Be\u00e9rseb\u00e1t\u00f3l D\u00e1nig, \u00e9s terjessz\u00e9tek el\u00e9m, hadd tudjam meg a sz\u00e1mukat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De J\u00f3\u00e1b ezt mondta: Szapor\u00edtsa meg n\u00e9p\u00e9t az \u00dar sz\u00e1zannyira, mint amennyi most! De uram, kir\u00e1lyom, hiszen mindny\u00e1jan az \u00e9n uram szolg\u00e1i \u0151k. Mi\u00e9rt kutatja h\u00e1t ezt az \u00e9n uram? Mi\u00e9rt b\u0171nh\u0151dj\u00e9k ez\u00e9rt Izr\u00e1el?!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kir\u00e1ly szava azonban er\u0151sebb volt J\u00f3\u00e1b\u00e9n\u00e1l. Elindult teh\u00e1t J\u00f3\u00e1b, bej\u00e1rta eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, \u00e9s vissza\u00e9rkezett Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n jelentette J\u00f3\u00e1b D\u00e1vidnak a besorozott hadin\u00e9p sz\u00e1m\u00e1t: eg\u00e9sz Izr\u00e1elben egymilli\u00f3-sz\u00e1zezer kardforgat\u00f3 ember volt, J\u00fad\u00e1ban pedig n\u00e9gysz\u00e1zhetvenezer kardforgat\u00f3 ember."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e9vit \u00e9s Benj\u00e1mint azonban nem sorolta k\u00f6z\u00e9j\u00fck, mert ut\u00e1latosnak tartotta J\u00f3\u00e1b a kir\u00e1ly parancs\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar \u00fczenete D\u00e1vidhoz - De Isten rossznak l\u00e1tta ezt, \u00e9s megverte Izr\u00e1elt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor ezt mondta D\u00e1vid az Istennek: Nagyot v\u00e9tettem azzal, hogy ezt tettem! Most az\u00e9rt bocs\u00e1sd meg szolg\u00e1d b\u0171n\u00e9t, mert igen esztelen\u00fcl cselekedtem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar G\u00e1dhoz, D\u00e1vid l\u00e1tnok\u00e1hoz:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Menj, \u00e9s mondd meg D\u00e1vidnak: Ezt mondja az \u00dar: H\u00e1rom lehet\u0151s\u00e9get adok neked, v\u00e1lassz ki k\u00f6z\u00fcl\u00fck egyet, \u00e9s \u00e9n azt teszem veled!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bement teh\u00e1t G\u00e1d D\u00e1vidhoz, \u00e9s ezt mondta neki: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: V\u00e1lassz!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e1rom esztendeig tart\u00f3 \u00e9h\u00edns\u00e9g legyen? Vagy d\u00faljanak h\u00e1rom h\u00f3napig t\u00e1mad\u00f3id, \u00e9s \u00e9rjen utol ellens\u00e9ged fegyvere? Vagy legyen h\u00e1rom napon \u00e1t az \u00dar fegyvere, a d\u00f6gv\u00e9sz az orsz\u00e1gban, \u00e9s puszt\u00edtson az \u00dar angyala Izr\u00e1elnek eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9n? Most az\u00e9rt d\u00f6ntsd el, milyen v\u00e1laszt vigyek annak, aki engem k\u00fcld\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt felelte G\u00e1dnak: Igen neh\u00e9z helyzetben vagyok. Ink\u00e1bb essem az \u00dar kez\u00e9be, mert igen nagy az \u0151 irgalma. Csak ember kez\u00e9be ne essem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00dar d\u00f6gv\u00e9szt bocs\u00e1t Izr\u00e1elre - Az \u00dar teh\u00e1t d\u00f6gv\u00e9szt bocs\u00e1tott Izr\u00e1elre, \u00e9s elhullott Izr\u00e1elben hetvenezer ember."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az Isten angyalt k\u00fcld\u00f6tt Jeruzs\u00e1lembe, hogy puszt\u00edtsa azt. De amikor puszt\u00edtott, odan\u00e9zett az \u00dar, b\u00e1nk\u00f3dni kezdett a veszedelem miatt, \u00e9s ezt parancsolta a puszt\u00edt\u00f3 angyalnak: El\u00e9g! Most m\u00e1r hagyd abba! Az \u00dar angyala akkor \u00e9ppen a jeb\u00faszi Orn\u00e1n sz\u00e9r\u0171je mellett \u00e1llt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid f\u00f6lemelte a tekintet\u00e9t, \u00e9s l\u00e1tta, hogy az \u00dar angyala ott \u00e1ll az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld k\u00f6z\u00f6tt, kez\u00e9ben kivont karddal, amelyet Jeruzs\u00e1lem ellen ny\u00fajtott ki. Ekkor D\u00e1vid \u00e9s a v\u00e9nek zs\u00e1kba burkol\u00f3zva arcra borultak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig ezt mondta Istennek: Hiszen \u00e9n mondtam, hogy sz\u00e1ml\u00e1lj\u00e1k meg a n\u00e9pet! \u00c9n magam vagyok az, aki v\u00e9tkeztem \u00e9s nagy gonoszs\u00e1got k\u00f6vettem el. De az \u00e9n ny\u00e1jam nem k\u00f6vetett el semmit! Uram Istenem, s\u00fajtson le kezed ink\u00e1bb \u00e9nr\u00e1m \u00e9s az \u00e9n rokons\u00e1gomra, de n\u00e9pedet ne b\u00e1ntsd!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e1vid olt\u00e1rt \u00e9p\u00edt Orn\u00e1n sz\u00e9r\u0171j\u00e9n - Ekkor az \u00dar angyala azt \u00fczente G\u00e1d \u00e1ltal D\u00e1vidnak, hogy menjen \u00e9s \u00e1ll\u00edtson olt\u00e1rt az \u00darnak a jeb\u00faszi Orn\u00e1n sz\u00e9r\u0171j\u00e9n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elment teh\u00e1t D\u00e1vid G\u00e1d besz\u00e9de szerint, amelyet az \u00dar nev\u00e9ben mondott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor Orn\u00e1n arra fordult, megl\u00e1tta az angyalt; vele lev\u0151 n\u00e9gy fia pedig elrejt\u0151z\u00f6tt. Orn\u00e1n \u00e9ppen b\u00faz\u00e1t cs\u00e9pelt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig odament Orn\u00e1nhoz. Amikor Orn\u00e1n f\u00f6ltekintett, \u00e9s megl\u00e1tta D\u00e1vidot, kiment a sz\u00e9r\u0171r\u0151l, \u00e9s arccal a f\u00f6ldre borult D\u00e1vid el\u0151tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00edgy sz\u00f3lt Orn\u00e1nhoz: Add nekem ezt a sz\u00e9r\u0171t, hadd \u00e9p\u00edtsek itt olt\u00e1rt az \u00darnak! Teljes \u00e1ron add nekem, hogy megsz\u0171nj\u00e9k a csap\u00e1s a n\u00e9pen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Orn\u00e1n \u00edgy felelt D\u00e1vidnak: Fogadd el, azut\u00e1n tegye az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom, amit j\u00f3nak l\u00e1t! N\u00e9zd, odaadom a marh\u00e1kat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatnak, a cs\u00e9pl\u0151 eszk\u00f6z\u00f6ket t\u0171zif\u00e1nak, a b\u00faz\u00e1t pedig \u00e9tel\u00e1ldozatnak. Mindent odaadok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De D\u00e1vid kir\u00e1ly ezt mondta Orn\u00e1nnak: \u00cdgy nem, hanem csak teljes \u00e1ron akarom megvenni, mert nem akarom az \u00darnak adni a tizedet, \u00e9s nem akarok ingyen kapott \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot bemutatni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Adott teh\u00e1t D\u00e1vid Orn\u00e1nnak az\u00e9rt a hely\u00e9rt hatsz\u00e1z sekel s\u00faly\u00fa aranyat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett ott D\u00e1vid az \u00darnak, \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s b\u00e9ke\u00e1ldozatot mutatott be, \u00e9s az \u00darhoz ki\u00e1ltott. \u0150 pedig felelet\u00fcl t\u00fczet adott az \u00e9gb\u0151l az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00dar sz\u00f3lt az angyalnak, \u00e9s az visszatette kardj\u00e1t a h\u00fcvely\u00e9be."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben D\u00e1vid l\u00e1tva, hogy az \u00dar a jeb\u00faszi Orn\u00e1n sz\u00e9r\u0171j\u00e9n v\u00e1laszolt neki, ott mutatott be \u00e1ldozatokat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az \u00dar hajl\u00e9ka ugyanis, amelyet M\u00f3zes k\u00e9sz\u00edtett a puszt\u00e1ban, valamint az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r abban az id\u0151ben a gibe\u00f3ni \u00e1ldoz\u00f3halmon volt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban nem mert az Isten sz\u00edne el\u00e9 menni, hogy megk\u00e9rdezze \u0151t, \u00fagy megrettent az \u00dar angyal\u00e1nak a kardj\u00e1t\u00f3l."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid el\u0151k\u00e9sz\u00edti a templom \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t - Azut\u00e1n ezt mondta D\u00e1vid: Itt lesz Istennek, az \u00darnak a h\u00e1za, \u00e9s itt lesz Izr\u00e1el \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1ra!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid az\u00e9rt megparancsolta, hogy gy\u0171jts\u00e9k \u00f6ssze a j\u00f6vev\u00e9nyeket Izr\u00e1el orsz\u00e1g\u00e1ban, \u00e9s k\u0151fejt\u00e9sre rendelte \u0151ket, hogy k\u0151t\u00f6mb\u00f6ket fejtsenek Isten h\u00e1za \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u0151ven szerzett D\u00e1vid vasat a kapusz\u00e1rnyakhoz val\u00f3 szegeknek \u00e9s sarokvasaknak, meg rezet is m\u00e9rhetetlen\u00fcl sokat,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 sz\u00e1mtalan c\u00e9drusf\u00e1t, mert a szid\u00f3niak \u00e9s t\u00edrusziak b\u0151s\u00e9gesen sz\u00e1ll\u00edtottak D\u00e1vidnak c\u00e9drusf\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e1vid ugyanis ezt gondolta: Az \u00e9n fiam, Salamon m\u00e9g tapasztalatlan ifj\u00fa, az \u00darnak pedig olyan h\u00e1zat kell \u00e9p\u00edteni, hogy h\u00edrneve \u00e9s \u00e9kess\u00e9ge mindent f\u00f6l\u00fclm\u00faljon az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n. Ez\u00e9rt \u00e9n mindent megszerzek neki. Meg is szerzett D\u00e1vid mindent b\u0151ven m\u00e9g hal\u00e1la el\u0151tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s h\u00edvatta a fi\u00e1t, Salamont, \u00e9s megparancsolta neki, hogy \u00e9p\u00edtsen h\u00e1zat az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondta D\u00e1vid Salamonnak: Fiam, \u00e9n magam sz\u00e1nd\u00e9koztam h\u00e1zat \u00e9p\u00edteni Istenem, az \u00dar nev\u00e9nek tisztelet\u00e9re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De az \u00dar ig\u00e9je \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: Sok v\u00e9rt ontott\u00e1l, nagy h\u00e1bor\u00fakat viselt\u00e9l. Nem \u00e9p\u00edthetsz h\u00e1zat az \u00e9n nevem tisztelet\u00e9re, mert sok v\u00e9rt ontott\u00e1l ki el\u0151ttem a f\u00f6ldre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De fiad fog sz\u00fcletni, \u0151 a nyugalom embere lesz, mert nyugalmat adok neki a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte lev\u0151 \u00f6sszes ellens\u00e9gt\u0151l. Salamon lesz a neve, mert b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s nyugalmat adok Izr\u00e1elnek az \u0151 idej\u00e9ben."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150 \u00e9p\u00edt majd h\u00e1zat nevem tisztelet\u00e9re. \u0150 a fiam lesz, \u00e9s \u00e9n atyja leszek, \u00e9s \u00f6r\u00f6kre megszil\u00e1rd\u00edtom kir\u00e1lyi tr\u00f3nj\u00e1t Izr\u00e1elben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most h\u00e1t, fiam, az \u00dar legyen veled, hogy sikeresen f\u00f6l\u00e9p\u00edthesd Istenednek, az \u00darnak a h\u00e1z\u00e1t, ahogyan kijelentette r\u00f3lad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00e1rcsak adna neked az \u00dar \u00e9szt \u00e9s \u00e9rtelmet, amikor Izr\u00e1el f\u00f6l\u00e9 rendel, hogy megtartsd Istenednek, az \u00darnak a t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor j\u00e1rsz sikerrel, ha megtartod \u00e9s v\u00e9grehajtod azokat a rendelkez\u00e9seket \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeket, amelyeket az \u00dar M\u00f3zes \u00e1ltal parancsolt Izr\u00e1elnek. L\u00e9gy er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor, ne f\u00e9lj, \u00e9s ne rettegj!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e1tod, \u00e9n nagy f\u00e1rads\u00e1ggal szereztem az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz sz\u00e1zezer talentum aranyat, egymilli\u00f3 talentum ez\u00fcst\u00f6t; a rezet \u00e9s vasat m\u00e1r meg sem lehet m\u00e9rni, olyan sok van. \u00c9p\u00fcletf\u00e1t \u00e9s k\u00f6vet is szereztem; te gyarap\u00edtsd ezeket!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u0151ven van munk\u00e1sod: k\u0151fejt\u0151, k\u0151farag\u00f3 \u00e9s \u00e1cs, \u00e9s mindenf\u00e9le munk\u00e1hoz \u00e9rt\u0151 ember."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az aranynak, ez\u00fcstnek, r\u00e9znek \u00e9s vasnak se szeri, se sz\u00e1ma. Fogj munk\u00e1hoz, az \u00dar legyen veled!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izr\u00e1el \u00f6sszes vezet\u0151inek pedig megparancsolta D\u00e1vid, hogy seg\u00edtsenek fi\u00e1nak, Salamonnak:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizony veletek volt Istenetek, az \u00dar, \u00e9s nyugalmat adott nektek mindenfel\u0151l! Mert kezembe adta az orsz\u00e1g lak\u00f3it, \u00e9s megh\u00f3dolt az orsz\u00e1g az \u00dar el\u0151tt \u00e9s az \u0151 n\u00e9pe el\u0151tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most az\u00e9rt igyekezzetek sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel keresni Isteneteket, az Urat. Fogjatok hozz\u00e1, \u00e9s \u00e9p\u00edts\u00e9tek f\u00f6l Istennek, az \u00darnak a szent\u00e9ly\u00e9t, hogy bevihess\u00e9tek az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t \u00e9s az Isten szent\u00e9ly\u00e9nek az ed\u00e9nyeit abba a templomba, amely az \u00dar neve tisztelet\u00e9re \u00e9p\u00fcl."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vidnak a l\u00e9vit\u00e1kra vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9sei - D\u00e1vid meg\u00f6regedve \u00e9s betelve az \u00e9lettel, fi\u00e1t, Salamont tette Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171jt\u00f6tte teh\u00e1t Izr\u00e1el minden vezet\u0151j\u00e9t, meg a papokat \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00e1mbavett\u00e9k a l\u00e9vit\u00e1kat harminc\u00e9vesekt\u0151l f\u00f6lfel\u00e9, \u00e9s a f\u00e9rfiak sz\u00e1ma harmincnyolcezer f\u0151 volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek k\u00f6z\u00fcl huszonn\u00e9gyezren int\u00e9zz\u00e9k az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak a teend\u0151it, az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k \u00e9s b\u00edr\u00e1k hatezren legyenek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a kapu\u0151r\u00f6k n\u00e9gyezren, n\u00e9gyezren pedig dics\u00e9rj\u00e9k az Urat azokon a hangszereken, amelyeket \u00e9n k\u00e9sz\u00edttettem az \u00dar dics\u00e9ret\u00e9re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n D\u00e1vid csoportokba osztotta \u0151ket L\u00e9vi fiai, G\u00e9rs\u00f3n, Keh\u00e1t \u00e9s Mer\u00e1ri szerint."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3niak voltak Lad\u00e1n \u00e9s Simei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lad\u00e1n fiai h\u00e1rman voltak: az els\u0151 Jehi\u00e9l, tov\u00e1bb\u00e1 Z\u00e9t\u00e1m \u00e9s J\u00f3\u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Simei fiai h\u00e1rman voltak: Sel\u00f3mit, Hazi\u00e9l \u00e9s H\u00e1r\u00e1n. Ezek voltak Lad\u00e1n csal\u00e1df\u0151i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Simei fiai voltak: Jahat, Z\u00edz\u00e1, Je\u00fas \u00e9s Ber\u00ed\u00e1, ezek n\u00e9gyen voltak Simei fiai."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jahat volt az els\u0151 \u00e9s Z\u00edz\u00e1 a m\u00e1sodik. Mivel Je\u00fasnak \u00e9s Ber\u00ed\u00e1nak nem sok fia volt, egy csal\u00e1dnak, egy csoportnak sz\u00e1m\u00edtottak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Keh\u00e1t fiai n\u00e9gyen voltak: Amr\u00e1m, Jich\u00e1r, Hebr\u00f3n \u00e9s Uzz\u00ed\u00e9l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amr\u00e1m fia volt \u00c1ron \u00e9s M\u00f3zes. De \u00c1ront k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztott\u00e1k, hogy f\u00f6lszentelj\u00e9k, mint legszentebbet, \u0151t \u00e9s fiait \u00f6r\u00f6kre, hogy \u00e1ldozatot mutassanak be az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, hogy \u0151t szolg\u00e1lj\u00e1k, \u00e9s az \u0151 nev\u00e9ben mondjanak \u00e1ld\u00e1st mindenkor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00f3zes az Isten embere volt, fiait pedig L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9hez sz\u00e1m\u00edtott\u00e1k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3zes fia volt G\u00e9rs\u00f3m \u00e9s Eliezer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3m fiai k\u00f6z\u00f6tt Sebu\u00e9l volt az els\u0151."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eliezer els\u0151 fia Rehabj\u00e1 volt. Eliezernek nem lett t\u00f6bb fia, de Rehabj\u00e1 fiai igen megsokasodtak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jich\u00e1r fiai k\u00f6z\u00f6tt Sel\u00f3m\u00edt volt az els\u0151."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hebr\u00f3n fiai k\u00f6z\u00f6tt Jerijj\u00e1h\u00fa volt az els\u0151, Amarj\u00e1 a m\u00e1sodik, Jahazi\u00e9l a harmadik \u00e9s Jekam\u00e1m a negyedik."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Uzz\u00ed\u00e9l fiai k\u00f6z\u00f6tt M\u00edk\u00e1 volt az els\u0151 \u00e9s Jissijj\u00e1 a m\u00e1sodik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mer\u00e1ri fia volt Mahl\u00ed \u00e9s M\u00fas\u00ed. Mahl\u00ed fia volt Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s K\u00eds."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1r \u00fagy halt meg, hogy nem voltak fiai, hanem le\u00e1nyai, akiket saj\u00e1t atyjukfiai, K\u00eds fiai vettek el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00fas\u00ed fiai h\u00e1rman voltak: Mahl\u00ed, \u00c9der \u00e9s Jer\u00e9m\u00f3t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezek voltak L\u00e9vi fiai csal\u00e1djaik \u00e9s csal\u00e1df\u0151ik szerint, ahogyan n\u00e9vjegyz\u00e9kbe vett\u00e9k \u0151ket fejenk\u00e9nt. \u0150k v\u00e9gezt\u00e9k az \u00dar h\u00e1za szolg\u00e1lat\u00e1nak a munk\u00e1j\u00e1t, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert D\u00e1vid ezt mondta: Nyugalmat adott n\u00e9p\u00e9nek az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben lakozik mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a l\u00e9vit\u00e1knak nem kell t\u00f6bb\u00e9 hordozniuk sem a hajl\u00e9kot, sem szolg\u00e1latuk t\u00f6bbi f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert D\u00e1vid utols\u00f3 rendelkez\u00e9se szerint \u00e1ll\u00edtott\u00e1k \u00f6ssze L\u00e9vi fiainak a jegyz\u00e9k\u00e9t h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c1ron fiainak a rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00e1lltak az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak a szolg\u00e1lat\u00e1ban az udvarokn\u00e1l, a kamr\u00e1kn\u00e1l \u00e9s minden szent dolog tiszt\u00e1n tart\u00e1s\u00e1n\u00e1l, \u00e9s az Isten h\u00e1za szolg\u00e1lat\u00e1nak a v\u00e9gz\u00e9s\u00e9ben,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "a sorba rakott kenyerekn\u00e9l, az \u00e9tel\u00e1ldozathoz val\u00f3 finomlisztn\u00e9l, a kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyekn\u00e9l, a s\u00fct\u0151lapokn\u00e1l, a t\u00e9sztagy\u00far\u00e1sn\u00e1l \u00e9s minden \u0171r- \u00e9s hosszm\u00e9rt\u00e9kn\u00e9l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ott kellett \u00e1llniuk minden reggel, hogy h\u00e1l\u00e1t \u00e9s dics\u00e9retet mondjanak az \u00darnak, ugyan\u00edgy est\u00e9nk\u00e9nt is,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00e9s ha \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot mutattak be az \u00darnak szombatonk\u00e9nt, \u00fajholdkor \u00e9s az \u00fcnnepeken, megszabott sz\u00e1mban kellett \u00e1lland\u00f3an az \u00dar el\u0151tt \u00e1llniuk."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "V\u00e9gezni\u00fck kellett a kijelent\u00e9s s\u00e1tra k\u00f6r\u00fcli teend\u0151ket, a szent\u00e9ly k\u00f6r\u00fcli teend\u0151ket, meg testv\u00e9reik, \u00c1ron fiai mellett a tennival\u00f3kat, amikor az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban szolg\u00e1ltak."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ron fiainak a beoszt\u00e1sa - \u00c1ron fiainak a beoszt\u00e1sa: \u00c1ron fiai N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Ab\u00edh\u00fa, Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1r voltak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Ab\u00edh\u00fa m\u00e9g apjuk \u00e9let\u00e9ben meghaltak, de fiaik nem voltak, ez\u00e9rt Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1r v\u00e9gezte a papi szolg\u00e1latot."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e1vid beosztotta Ele\u00e1z\u00e1r fiai k\u00f6z\u00fcl C\u00e1d\u00f3kot, \u00cdt\u00e1m\u00e1r fiai k\u00f6z\u00fcl pedig Ahimeleket a megb\u00edzat\u00e1suknak megfelel\u0151 szolg\u00e1latra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mivel Ele\u00e1z\u00e1r fiai k\u00f6z\u00f6tt t\u00f6bb f\u00e9rfi volt tal\u00e1lhat\u00f3, mint \u00cdt\u00e1m\u00e1r fiai k\u00f6z\u00f6tt, ez\u00e9rt Ele\u00e1z\u00e1r fiai k\u00f6z\u00fcl tizenhat csal\u00e1df\u0151t osztottak be, \u00cdt\u00e1m\u00e1r fiai k\u00f6z\u00fcl pedig nyolc csal\u00e1df\u0151t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sorsol\u00e1ssal osztott\u00e1k be \u0151ket, ezeket is, meg azokat is. \u00cdgy lettek Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1r fiai szent \u00e9s Istent\u0151l kijel\u00f6lt vezet\u0151 emberek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Semaj\u00e1, Netan\u00e9l fia, a l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 kancell\u00e1r \u00edrta fel \u0151ket a kir\u00e1ly \u00e9s a vez\u00e9rek, C\u00e1d\u00f3k f\u0151pap \u00e9s Ahimelek, Ebj\u00e1t\u00e1r fia, tov\u00e1bb\u00e1 a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1df\u0151i jelenl\u00e9t\u00e9ben. Egy csal\u00e1dot h\u00faztak ki Ele\u00e1z\u00e1rnak, majd m\u00e9g egyet, azut\u00e1n \u00cdt\u00e1m\u00e1rnak is h\u00faztak egyet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az els\u0151 sorsh\u00faz\u00e1s Jeh\u00f3j\u00e1ribra esett, a m\u00e1sodik Jedaj\u00e1ra,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a harmadik H\u00e1rimra, a negyedik Sze\u00f3rimra,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "az \u00f6t\u00f6dik Malkijj\u00e1ra, a hatodik Mijj\u00e1minra,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a hetedik Hakk\u00f3cra, a nyolcadik Abijj\u00e1ra,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a kilencedik J\u00e9s\u00fa\u00e1ra, a tizedik Sekanj\u00e1h\u00fara,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a tizenegyedik Elj\u00e1sibra, a tizenkettedik J\u00e1kimra,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a tizenharmadik Hupp\u00e1ra, a tizennegyedik Jeseb\u00e1bra,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a tizen\u00f6t\u00f6dik Bilg\u00e1ra, a tizenhatodik Imm\u00e9rre,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a tizenhetedik H\u00e9z\u00edrre, a tizennyolcadik Happicc\u00e9cre,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a tizenkilencedik Petahj\u00e1ra, a huszadik Jehezk\u00e9lre,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "a huszonegyedik J\u00e1kinra, a huszonkettedik G\u00e1m\u00falra,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a huszonharmadik Del\u00e1j\u00e1h\u00fara, a huszonnegyedik pedig Maazj\u00e1h\u00fara."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezek kaptak megb\u00edz\u00e1st arra a szolg\u00e1latra, hogy bej\u00e1rjanak az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba aszerint a rendtart\u00e1s szerint, amelyet atyjukt\u00f3l, \u00c1ront\u00f3l kaptak, ahogyan Izr\u00e1el Istene, az \u00dar megparancsolta neki."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k beoszt\u00e1sa - L\u00e9vi t\u00f6bbi fiai voltak: Amr\u00e1m fia volt S\u00fab\u00e1\u00e9l, S\u00fab\u00e1\u00e9l fia volt Jehdej\u00e1h\u00fa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rehabj\u00e1h\u00fat\u00f3l sz\u00e1rmazott Jissijj\u00e1, Rehabj\u00e1h\u00fa els\u0151 fia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jich\u00e1rit\u00f3l sz\u00e1rmazott Sel\u00f3m\u00f3t, Sel\u00f3m\u00f3t fia volt Jahat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hebr\u00f3n fiai voltak: az els\u0151 Jerijj\u00e1h\u00fa, a m\u00e1sodik Amarj\u00e1h\u00fa, a harmadik Jahazi\u00e9l \u00e9s a negyedik Jekam\u00e1m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Uzz\u00ed\u00e9l fia volt M\u00edk\u00e1, M\u00edk\u00e1 fia S\u00e1m\u00edr."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1 testv\u00e9re Jissijj\u00e1 volt, Jissijj\u00e1 fia pedig Zekarj\u00e1h\u00fa."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mer\u00e1ri fia volt Mahl\u00ed \u00e9s M\u00fas\u00ed. Jaazijj\u00e1h\u00fa fia Ben\u00f3 volt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mer\u00e1ri fiai voltak: Jaazijj\u00e1h\u00fat\u00f3l, fi\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmazott S\u00f3ham, Zakk\u00far \u00e9s Ibri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mahl\u00edt\u00f3l sz\u00e1rmazott Ele\u00e1z\u00e1r. Neki nem voltak fiai."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "K\u00edst\u0151l sz\u00e1rmazott Jerahme\u00e9l, K\u00eds fia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00fas\u00ed fiai voltak: Mahl\u00ed, \u00c9der \u00e9s Jerim\u00f3t. Ezek a l\u00e9vit\u00e1k, csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezekre is ugyan\u00fagy sorsot vetettek, mint testv\u00e9reikre, \u00c1ron fiaira, D\u00e1vid kir\u00e1ly, C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ahimelek, tov\u00e1bb\u00e1 a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1df\u0151i jelenl\u00e9t\u00e9ben; a csal\u00e1df\u0151kre ugyan\u00fagy, mint legkisebb testv\u00e9r\u00fckre."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A templomi \u00e9nekesek beoszt\u00e1sa - D\u00e1vid \u00e9s a hadsereg parancsnokai a szolg\u00e1latra k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztott\u00e1k \u00c1sz\u00e1f, H\u00e9m\u00e1n \u00e9s Jed\u00fat\u00fan fiai k\u00f6z\u00fcl azokat, akik pr\u00f3f\u00e9tai ihlettel j\u00e1tszottak citer\u00e1kon, lantokon \u00e9s cint\u00e1ny\u00e9rokon. Ez volt azoknak a f\u00e9rfiaknak a jegyz\u00e9ke, akik ezt az istentiszteleti szolg\u00e1latot v\u00e9gezt\u00e9k:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1f fiai k\u00f6z\u00fcl Zakk\u00far, J\u00f3sz\u00e9f, Netanj\u00e1 \u00e9s Aszar\u00e9l\u00e1, \u00c1sz\u00e1f fiai. \u0150ket az ihletett m\u00f3don j\u00e1tsz\u00f3 \u00c1sz\u00e1f ir\u00e1ny\u00edtotta, aki a kir\u00e1ly fel\u00fcgyelete al\u00e1 tartozott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A jed\u00fat\u00faniak k\u00f6z\u00fcl Jed\u00fat\u00fan hat fia: Gedalj\u00e1h\u00fa, Ceri, Jesaj\u00e1h\u00fa, Simei, Hasabj\u00e1h\u00fa \u00e9s Mattitj\u00e1h\u00fa, akik apjuknak, Jed\u00fat\u00fannak az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1val ihletett m\u00f3don j\u00e1tszottak citer\u00e1n, h\u00e1l\u00e1t \u00e9s dics\u00e9retet adva az \u00darnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A h\u00e9m\u00e1niak k\u00f6z\u00fcl H\u00e9m\u00e1n fiai: Bukkijj\u00e1h\u00fa, Mattanj\u00e1h\u00fa, Uzz\u00ed\u00e9l, Sebu\u00e9l, Jerim\u00f3t, Hananj\u00e1, Han\u00e1ni, Eli\u00e1t\u00e1, Giddalti, R\u00f3mamti-Ezer, Josbek\u00e1s\u00e1, Mall\u00f3ti, H\u00f3tir \u00e9s Mahazi\u00f3t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezek mind H\u00e9m\u00e1n fiai voltak, aki az Isten dolgaiban a kir\u00e1ly l\u00e1tnoka volt, hatalma n\u00f6vel\u00e9s\u00e9re. Az Isten tizenn\u00e9gy fi\u00fat \u00e9s h\u00e1rom le\u00e1nyt adott H\u00e9m\u00e1nnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezek mindny\u00e1jan apjuk ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1val \u00e9nekeltek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban, cint\u00e1ny\u00e9rok, lantok \u00e9s citer\u00e1k k\u00eds\u00e9ret\u00e9ben v\u00e9gezve az istentiszteletet az Isten h\u00e1z\u00e1ban a kir\u00e1ly, \u00c1sz\u00e1f, Jed\u00fat\u00fan \u00e9s H\u00e9m\u00e1n ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa szerint."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9tsz\u00e1znyolcvannyolc volt a sz\u00e1ma atyjukfiaival egy\u00fctt azoknak, akiket megtan\u00edtottak az \u00dar \u00e9nekeire, \u00e9s mindny\u00e1jan k\u00e9pzettek voltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sorsot vetettek a szolg\u00e1lat rendj\u00e9re n\u00e9zve a fiatalokra \u00e9s az \u00f6regekre, a k\u00e9pzettekre \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyokra egyar\u00e1nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A sorsol\u00e1s el\u0151sz\u00f6r az \u00e1sz\u00e1fi J\u00f3sz\u00e9fre esett, m\u00e1sodszor Gedalj\u00e1h\u00fara, aki testv\u00e9reivel \u00e9s fiaival egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Harmadszor Zakk\u00farra, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Negyedszer Jicrire, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6t\u00f6dsz\u00f6r Netanj\u00e1h\u00fara, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hatodszor Bukkijj\u00e1h\u00fara, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hetedszer Jeszar\u00e9l\u00e1ra, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nyolcadszor Jesaj\u00e1h\u00fara, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kilencedszer Mattanj\u00e1h\u00fara, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tizedszer Simeire, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tizenegyedszer Azar\u00e9lra, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tizenkettedszer Hasabj\u00e1ra, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tizenharmadszor S\u00fab\u00e1\u00e9lra, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tizennegyedszer Mattitj\u00e1h\u00fara, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tizen\u00f6t\u00f6dsz\u00f6r Jer\u00e9m\u00f3tra, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tizenhatodszor Hananj\u00e1h\u00fara, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tizenhetedszer Josbek\u00e1s\u00e1ra, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tizennyolcadszor Han\u00e1nira, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tizenkilencedszer Mall\u00f3tira, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Huszadszor Elijj\u00e1t\u00e1ra, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Huszonegyedszer H\u00f3t\u00edrra, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Huszonkettedszer Giddaltira, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Huszonharmadszor Mahazi\u00f3tra, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Huszonnegyedszer R\u00f3mamti-Ezerre, aki fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt tizenkettedmag\u00e1val volt."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kapu\u0151r\u00f6k beoszt\u00e1sa - A kapu\u0151r\u00f6k beoszt\u00e1sa: a k\u00f3rahiak k\u00f6z\u00fcl Meselemj\u00e1h\u00fa, K\u00f3r\u00e9 fia, aki \u00c1sz\u00e1f fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meselemj\u00e1h\u00fa fiai k\u00f6z\u00fcl Zekarj\u00e1h\u00fa volt az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, Jedia\u00e9l a m\u00e1sodik, Zebadj\u00e1h\u00fa a harmadik, Jatni\u00e9l a negyedik,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1m az \u00f6t\u00f6dik, Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n a hatodik, Eljeh\u00f3\u00e9naj a hetedik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3m fiai k\u00f6z\u00fcl Semaj\u00e1 volt az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, Jeh\u00f3z\u00e1b\u00e1d a m\u00e1sodik, J\u00f3\u00e1h a harmadik, Sz\u00e1k\u00e1r a negyedik, Netan\u00e9l az \u00f6t\u00f6dik,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ammi\u00e9l a hatodik, Jissz\u00e1k\u00e1r a hetedik, Peulletaj a nyolcadik; mert Isten meg\u00e1ldotta \u0151t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fi\u00e1nak, Semaj\u00e1nak is sz\u00fclettek fiai, akik csal\u00e1djukban parancsnokok voltak, mert vit\u00e9z f\u00e9rfiak voltak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Semaj\u00e1 fiai voltak: Otni, Ref\u00e1\u00e9l, \u00d3b\u00e9d \u00e9s Elz\u00e1b\u00e1d, akinek a testv\u00e9rei, El\u00edh\u00fa \u00e9s Szemakj\u00e1h\u00fa is b\u00e1tor harcosok voltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezek mindny\u00e1jan \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3m fiai. \u0150k maguk is, fiaik \u00e9s testv\u00e9reik is b\u00e1tor emberek voltak, alkalmasak a szolg\u00e1latra. Hatvanketten sz\u00e1rmaztak \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3mt\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Meselemj\u00e1h\u00fa fiai \u00e9s testv\u00e9rei is b\u00e1tor harcosok voltak mind a tizennyolcan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Mer\u00e1ri fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 H\u00f3sz\u00e1nak is voltak fiai. Simri volt az els\u0151, b\u00e1r nem \u0151 volt az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, apja \u0151t tette meg els\u0151nek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hilkijj\u00e1h\u00fa volt a m\u00e1sodik, Tebalj\u00e1h\u00fa a harmadik, Zekarj\u00e1h\u00fa a negyedik. H\u00f3sz\u00e1 fiai \u00e9s testv\u00e9rei \u00f6sszesen tizenh\u00e1rman voltak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezeket a kapu\u0151r\u00f6ket osztott\u00e1k be atyjuk fiaival egy\u00fctt \u0151rs\u00e9gre a f\u00e9rfiak sz\u00e1ma szerint, hogy az \u00dar h\u00e1za szolg\u00e1lat\u00e1ra \u00e1lljanak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sorsol\u00e1s \u00fatj\u00e1n jel\u00f6lt\u00e9k ki a csal\u00e1dokat, a kicsinyeket \u00e9s a nagyokat egyar\u00e1nt mindegyik kapuhoz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A keleti kaput Selemj\u00e1h\u00fara sorsolt\u00e1k ki. Fi\u00e1nak, Zekarj\u00e1h\u00fanak, aki b\u00f6lcs tan\u00e1csad\u00f3 volt, szint\u00e9n sorsot vetettek, neki jutott sorsol\u00e1ssal az \u00e9szaki kapu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3mnak jutott a d\u00e9li kapu, fiainak pedig a rakt\u00e1r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Suppimnak \u00e9s H\u00f3sz\u00e1nak jutott a nyugati kapu, a Salleket-kapuval egy\u00fctt a f\u00f6lfel\u00e9 vezet\u0151 \u00faton, egyik \u0151rhely a m\u00e1sik mellett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Keleten hat l\u00e9vita volt, \u00e9szakon naponk\u00e9nt n\u00e9gy, d\u00e9len is naponk\u00e9nt n\u00e9gy, a rakt\u00e1rn\u00e1l pedig kett\u0151-kett\u0151."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nyugaton, a csarnokn\u00e1l n\u00e9gy volt az \u00fat mellett, kett\u0151 a csarnok mellett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez volt a K\u00f3rah fiai \u00e9s Mer\u00e1ri fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 kapu\u0151r\u00f6k beoszt\u00e1sa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A templom kincst\u00e1r\u00e1nak \u0151rei - A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl Ahijj\u00e1 volt az Isten h\u00e1za kincst\u00e1r\u00e1nak \u00e9s a szent aj\u00e1nd\u00e9kok kincst\u00e1r\u00e1nak a fel\u00fcgyel\u0151je."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lad\u00e1n fiai, a g\u00e9rs\u00f3ni Lad\u00e1n fiai, a g\u00e9rs\u00f3ni Lad\u00e1n csal\u00e1df\u0151i voltak: Jehi\u00e9li,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "meg Jehi\u00e9li fiai, Z\u00e9t\u00e1m \u00e9s testv\u00e9re, J\u00f3\u00e9l, az \u00dar h\u00e1za kincst\u00e1r\u00e1nak a fel\u00fcgyel\u0151i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az amr\u00e1miak, a jich\u00e1riak, a hebr\u00f3niak \u00e9s az uzz\u00ed\u00e9liek k\u00f6z\u00fcl"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sebu\u00e9l, G\u00e9rs\u00f3mnak, M\u00f3zes fi\u00e1nak a lesz\u00e1rmazottja volt a kincsek fel\u00fcgyel\u0151inek az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3ja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u0151 rokonai voltak Eliezer \u00e1g\u00e1n: fia, Rehabj\u00e1h\u00fa, ennek a fia Jesaj\u00e1h\u00fa, ennek a fia J\u00f3r\u00e1m, ennek a fia Zikri \u00e9s ennek a fia Sel\u00f3mit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez a Sel\u00f3mit volt testv\u00e9reivel egy\u00fctt a fel\u00fcgyel\u0151je mindazoknak a szent kincseknek, amelyeket D\u00e1vid kir\u00e1ly, a csal\u00e1df\u0151k, az ezredesek, a sz\u00e1zadosok \u00e9s a hadsereg parancsnokai odaszenteltek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A hadizs\u00e1km\u00e1nyt szentelt\u00e9k oda az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak a fenntart\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mindaz, amit odaszentelt S\u00e1muel, a l\u00e1tnok, Saul, K\u00eds fia, Abn\u00e9r, N\u00e9r fia \u00e9s J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faj\u00e1 fia, minden, amit csak odaszenteltek, Sel\u00f3mitra \u00e9s testv\u00e9reire volt b\u00edzva."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k \u00e9s b\u00edr\u00e1k - A jich\u00e1riak k\u00f6z\u00fcl Kenanj\u00e1h\u00fara \u00e9s fiaira b\u00edzt\u00e1k, mint el\u00f6lj\u00e1r\u00f3kra \u00e9s b\u00edr\u00e1kra, Izr\u00e1el k\u00f6z\u00fcgyeit."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A hebr\u00f3niak k\u00f6z\u00fcl Hasabj\u00e1h\u00fara \u00e9s rokons\u00e1g\u00e1ra, ezerh\u00e9tsz\u00e1z b\u00e1tor harcosra b\u00edzt\u00e1k Izr\u00e1el igazgat\u00e1s\u00e1t a Jord\u00e1nt\u00f3l nyugat fel\u00e9 az Urat illet\u0151 minden dologban \u00e9s a kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ban."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A hebr\u00f3niak k\u00f6z\u00fcl Jerijj\u00e1 volt az els\u0151, a hebr\u00f3ni csal\u00e1dok sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9ke szerint. Amikor D\u00e1vid uralkod\u00e1s\u00e1nak a negyvenedik \u00e9v\u00e9ben felkerest\u00e9k \u0151ket, \u00e9s tal\u00e1ltak k\u00f6zt\u00fck kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9zeket Jaz\u00e9r-Gile\u00e1dban,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jerijj\u00e1t \u00e9s rokons\u00e1g\u00e1t, k\u00e9tezerh\u00e9tsz\u00e1z csal\u00e1df\u0151t, e b\u00e1tor harcosokat b\u00edzta meg D\u00e1vid kir\u00e1ly a r\u00fabeniek, g\u00e1diak \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzse egyik fel\u00e9nek a fel\u00fcgyelet\u00e9vel az Istent \u00e9s a kir\u00e1lyt illet\u0151 minden dologban."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hadsereg tizenk\u00e9t vezet\u0151je - Izr\u00e1el fiai, akik csal\u00e1df\u0151k, ezredesek, sz\u00e1zadosok \u00e9s el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k vezet\u00e9s\u00e9vel a kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ra \u00e1lltak a csapattestek minden teend\u0151j\u00e9ben, amelyek h\u00f3napr\u00f3l h\u00f3napra, az \u00e9v minden h\u00f3napj\u00e1ban felv\u00e1ltva \u00e1lltak szolg\u00e1latba, mindegyik csapattestben sz\u00e1m szerint huszonn\u00e9gyezren voltak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az els\u0151 h\u00f3napban szolg\u00e1l\u00f3 els\u0151 csapattest \u00e9l\u00e9n J\u00e1sob\u00e1m, Jabdi\u00e9l fia \u00e1llt. Csapattest\u00e9hez huszonn\u00e9gyezer ember tartozott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 P\u00e9rec lesz\u00e1rmazottja volt az els\u0151 h\u00f3napban szolg\u00e1l\u00f3 csapatok parancsnokainak a feje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A m\u00e1sodik h\u00f3napban szolg\u00e1l\u00f3 csapattest \u00e9l\u00e9n az ah\u00f3hi D\u00f3daj \u00e1llt. Egyik csapat\u00e1nak a vez\u00e9re Mikl\u00f3t volt. Csapattest\u00e9hez huszonn\u00e9gyezer ember tartozott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A harmadik h\u00f3napban szolg\u00e1l\u00f3 harmadik csapat vez\u00e9re Ben\u00e1j\u00e1 volt, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap fia. Csapattest\u00e9hez huszonn\u00e9gyezer ember tartozott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez a Ben\u00e1j\u00e1 a harminc h\u0151s k\u00f6z\u00e9 tartozott, mint a harmincnak a parancsnoka. Csapattest\u00e9hez tartozott fia, Ammiz\u00e1b\u00e1d is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A negyedik h\u00f3napban szolg\u00e1l\u00f3 negyedik csapattest vez\u00e9re Asz\u00e1\u00e9l, J\u00f3\u00e1b testv\u00e9re volt, helyettese pedig a fia, Zebadj\u00e1. Csapattest\u00e9hez huszonn\u00e9gyezer ember tartozott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3napban szolg\u00e1l\u00f3 \u00f6t\u00f6dik csapattest vez\u00e9re a jizr\u00e1hi Samh\u00fat volt. Csapattest\u00e9hez huszonn\u00e9gyezer ember tartozott."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A hatodik h\u00f3napban szolg\u00e1l\u00f3 hatodik csapattest vez\u00e9re a tek\u00f3ai \u00cdr\u00e1, Ikk\u00e9s fia volt. Csapattest\u00e9hez huszonn\u00e9gyezer ember tartozott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A hetedik h\u00f3napban szolg\u00e1l\u00f3 hetedik csapattest vez\u00e9re a pel\u00f3ni H\u00e9lec volt, Efraim fiai k\u00f6z\u00fcl. Csapattest\u00e9hez huszonn\u00e9gyezer ember tartozott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A nyolcadik h\u00f3napban szolg\u00e1l\u00f3 nyolcadik csapattest vez\u00e9re a h\u00fas\u00e1i Szibbekaj volt, a zerahiak k\u00f6z\u00fcl. Csapattest\u00e9hez huszonn\u00e9gyezer ember tartozott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kilencedik h\u00f3napban szolg\u00e1l\u00f3 kilencedik csapattest vez\u00e9re az an\u00e1t\u00f3ti Abiezer volt, a benj\u00e1miniak k\u00f6z\u00fcl. Csapattest\u00e9hez huszonn\u00e9gyezer ember tartozott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A tizedik h\u00f3napban szolg\u00e1l\u00f3 tizedik csapattest vez\u00e9re a net\u00f3f\u00e1i Mahraj volt, a zerahiak k\u00f6z\u00fcl. Csapattest\u00e9hez huszonn\u00e9gyezer ember tartozott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A tizenegyedik h\u00f3napban szolg\u00e1l\u00f3 tizenegyedik csapattest vez\u00e9re a pir\u00e1t\u00f3ni Ben\u00e1j\u00e1 volt, Efraim fiai k\u00f6z\u00fcl. Csapattest\u00e9hez huszonn\u00e9gyezer ember tartozott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A tizenkettedik h\u00f3napban szolg\u00e1l\u00f3 tizenkettedik csapattest vez\u00e9re a net\u00f3f\u00e1i Heldaj volt, aki Otni\u00e9lt\u00f3l sz\u00e1rmazott. Csapattest\u00e9hez huszonn\u00e9gyezer ember tartozott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek a vezet\u0151i - Izr\u00e1el t\u00f6rzsei \u00e9l\u00e9n a k\u00f6vetkez\u0151k \u00e1lltak: a r\u00fabeniek fejedelme Eliezer volt, Zikri fia; a simeoniak\u00e9 Sefatj\u00e1h\u00fa, Maak\u00e1 fia;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "a l\u00e9vit\u00e1k\u00e9 Hasabj\u00e1, Kem\u00fa\u00e9l fia, az \u00e1roniak\u00e9 C\u00e1d\u00f3k,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1\u00e9 El\u00edh\u00fa, D\u00e1vid testv\u00e9rei k\u00f6z\u00fcl; Issak\u00e1r\u00e9 Omri, M\u00edk\u00e1\u00e9l fia;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Zebulon\u00e9 Jismaj\u00e1h\u00fa, \u00d3badj\u00e1h\u00fa fia; Naft\u00e1li\u00e9 Jerim\u00f3t, Azri\u00e9l fia;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Efraim fiai\u00e9 H\u00f3s\u00e9a, Azazj\u00e1h\u00fa fia; Manass\u00e9 t\u00f6rzse egyik fel\u00e9\u00e9 J\u00f3\u00e9l, Ped\u00e1j\u00e1h\u00fa fia;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzse gile\u00e1di fel\u00e9\u00e9 Jidd\u00f3, Zekarj\u00e1h\u00fa fia; Benj\u00e1min\u00e9 Jaaszi\u00e9l, Abn\u00e9r fia;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1n\u00e9 Azar\u00e9l, Jer\u00f3h\u00e1m fia. Ezek voltak Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek a vez\u00e9rei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nem vette sz\u00e1mba D\u00e1vid a h\u00fasz\u00e9veseket \u00e9s az azon aluliakat, mert az \u00dar meg\u00edg\u00e9rte, hogy \u00fagy megsokas\u00edtja Izr\u00e1elt, hogy annyian lesznek, mint az \u00e9g csillagai."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faj\u00e1 fia elkezdte ugyan a sz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st, de nem fejezte be, mivel emiatt t\u00e1madt haragra Isten Izr\u00e1el ellen, \u00e9s ez\u00e9rt nem ker\u00fclt ez a sz\u00e1m D\u00e1vid kir\u00e1ly t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek a sz\u00e1madatai k\u00f6z\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e1vid vagyon\u00e1nak a gondoz\u00f3i - A kir\u00e1lyi kincst\u00e1r gondnoka Azm\u00e1vet volt, Adi\u00e9l fia. A mez\u0151k, v\u00e1rosok, falvak \u00e9s \u0151rtornyok rakt\u00e1rainak a gondnoka Jeh\u00f3n\u00e1t\u00e1n, Uzzijj\u00e1h\u00fa fia volt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A mez\u0151gazdas\u00e1gi munk\u00e1sok \u00e9s f\u00f6ldm\u0171vel\u0151k fel\u00fcgyel\u0151je Ezri, Kel\u00fab fia volt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A sz\u0151l\u0151k fel\u00fcgyel\u0151je a r\u00e1mai Simei, a sz\u0151l\u0151k bork\u00e9szleteinek a fel\u00fcgyel\u0151je a sefemi Zabdi volt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A Sef\u00e9l\u00e1-alf\u00f6ld\u00f6n lev\u0151 olajfa- \u00e9s f\u00fcgefakertek fel\u00fcgyel\u0151je a g\u00e1d\u00e9ri Baalh\u00e1n\u00e1n volt, az olajrakt\u00e1rak fel\u00fcgyel\u0151je J\u00f3\u00e1s."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A S\u00e1r\u00f3non legel\u0151 szarvasmarh\u00e1k fel\u00fcgyel\u0151je a s\u00e1r\u00f3ni Sitraj volt, a v\u00f6lgyekben legel\u0151 szarvasmarh\u00e1k fel\u00fcgyel\u0151je pedig S\u00e1f\u00e1t, Adlaj fia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A tev\u00e9k fel\u00fcgyel\u0151je a jism\u00e1\u00e9li \u00d3b\u00edl, a szamarak fel\u00fcgyel\u0151je a m\u00e9r\u00f3n\u00f3ti Jehdej\u00e1h\u00fa,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a juhny\u00e1jak fel\u00fcgyel\u0151je pedig a hagri J\u00e1z\u00edz volt. Mindezek D\u00e1vid kir\u00e1ly vagyon\u00e1nak a korm\u00e1nyz\u00f3i voltak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, D\u00e1vid nagyb\u00e1tyja tan\u00e1csad\u00f3 volt, \u00e9rtelmes \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3 ember. Jehi\u00e9l, Hakm\u00f3ni fia pedig a kir\u00e1lyfiak nevel\u0151je volt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ahit\u00f3fel a kir\u00e1ly tan\u00e1csad\u00f3ja volt, az arki H\u00fasaj pedig a kir\u00e1ly bar\u00e1tja."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ahit\u00f3fel helyettese Jeh\u00f3j\u00e1d\u00e1, Ben\u00e1j\u00e1h\u00fa fia \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r volt, a kir\u00e1lyi hadsereg parancsnoka pedig J\u00f3\u00e1b."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid besz\u00e9de a n\u00e9phez \u00e9s Salamonhoz - D\u00e1vid \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte Jeruzs\u00e1lembe Izr\u00e1el \u00f6sszes vezet\u0151 ember\u00e9t, a t\u00f6rzsek vezet\u0151it, a kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ra \u00e1ll\u00f3 csapatok parancsnokait, az ezredeseket, a sz\u00e1zadosokat, a kir\u00e1ly \u00e9s fiai minden vagyon\u00e1nak \u00e9s j\u00f3sz\u00e1g\u00e1nak a korm\u00e1nyz\u00f3it, az udvari emberekkel, a test\u0151r\u00f6kkel \u00e9s az \u00f6sszes kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9zekkel egy\u00fctt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor f\u00f6l\u00e1llt D\u00e1vid kir\u00e1ly, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Hallgassatok meg, testv\u00e9reim \u00e9s n\u00e9pem! Nekem magamnak volt sz\u00e1nd\u00e9komban, hogy az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1nak, Isten\u00fcnk l\u00e1ba zs\u00e1moly\u00e1nak az elhelyez\u00e9s\u00e9re h\u00e1zat \u00e9p\u00edtsek. El\u0151 is k\u00e9sz\u00edtettem az \u00e9p\u00edt\u00e9st."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De az Isten \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: Nem \u00e9p\u00edthetsz h\u00e1zat az \u00e9n nevem tisztelet\u00e9re, mert h\u00e1bor\u00faskod\u00f3 ember volt\u00e1l, \u00e9s sok v\u00e9rt ontott\u00e1l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9gis engem v\u00e1lasztott ki Izr\u00e1el Istene, az \u00dar aty\u00e1m eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9b\u0151l, hogy Izr\u00e1el kir\u00e1lya legyek mindv\u00e9gig. Mert J\u00fad\u00e1t v\u00e1lasztotta ki a fejedelems\u00e9gre, J\u00fada h\u00e1z\u00e1ban pedig az \u00e9n aty\u00e1m h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t, ap\u00e1mnak a fiai k\u00f6z\u00f6tt pedig bennem telt \u00f6r\u00f6me, hogy eg\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 tegyen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Valamennyi fiam k\u00f6z\u00fcl, pedig az \u00dar sok fi\u00fat adott nekem, Salamon fiamat v\u00e1lasztotta ki, hogy \u0151 \u00fclj\u00f6n az \u00dar kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak a tr\u00f3nj\u00e1ra Izr\u00e1elben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta nekem: Fiad, Salamon \u00e9p\u00edti majd f\u00f6l h\u00e1zamat \u00e9s udvaraimat, mert kiv\u00e1lasztottam \u0151t, hogy fiam legyen, \u00e9n pedig atyja leszek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kre megszil\u00e1rd\u00edtom kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t, ha \u00e1llhatatosan teljes\u00edti parancsolataimat \u00e9s v\u00e9gz\u00e9seimet, ahogyan eddig tette."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most az\u00e9rt eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek, az \u00dar gy\u00fclekezet\u00e9nek a szeme l\u00e1tt\u00e1ra \u00e9s Isten\u00fcnk f\u00fcle hallat\u00e1ra mondom: Tarts\u00e1tok meg, s\u0151t keress\u00e9tek Isteneteknek, az \u00darnak minden parancsolat\u00e1t, hogy a ti birtokotokban maradjon ez a j\u00f3 f\u00f6ld, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl hagyhass\u00e1tok ut\u00f3daitokra \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te pedig, fiam, Salamon, ismerd meg aty\u00e1d Isten\u00e9t, \u00e9s szolg\u00e1lj neki teljes sz\u00edvvel \u00e9s k\u00e9szs\u00e9ges l\u00e9lekkel, mert megvizsg\u00e1l az \u00dar minden sz\u00edvet, \u00e9s megismer minden gondolatot \u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kot. Ha keresed, megtal\u00e1lhatod. De ha elhagyod \u0151t, akkor f\u00e9lre\u00e1ll\u00edt t\u00e9ged v\u00e9gleg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1sd meg az\u00e9rt, hogy az \u00dar v\u00e1lasztott ki t\u00e9ged, hogy h\u00e1zat \u00e9p\u00edts szent\u00e9ly\u00fcl. L\u00e9gy er\u0151s \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsd el!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor \u00e1tadta D\u00e1vid a fi\u00e1nak, Salamonnak a csarnoknak \u00e9s \u00e9p\u00fcleteinek, a kincst\u00e1rnak, a fels\u0151 szob\u00e1knak \u00e9s bels\u0151 szob\u00e1knak \u00e9s az engesztel\u00e9s hely\u00e9nek a tervrajz\u00e1t,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "mindaz\u00e9t, amit a L\u00e9lek adott neki: teh\u00e1t az \u00dar h\u00e1za udvarainak \u00e9s k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl valamennyi kamr\u00e1nak, meg az Isten h\u00e1za kincst\u00e1rainak \u00e9s a szent aj\u00e1nd\u00e9kok kincst\u00e1rainak a tervrajz\u00e1t,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 a papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k beoszt\u00e1s\u00e1nak, az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban v\u00e9gzend\u0151 istentisztelet minden teend\u0151j\u00e9nek \u00e9s az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban sz\u00fcks\u00e9ges \u00f6sszes istentiszteleti f\u00f6lszerel\u00e9snek a tervezet\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Minden egyes istentiszteleti aranyeszk\u00f6zt az arany s\u00falym\u00e9rt\u00e9ke szerint, minden egyes istentiszteleti ez\u00fcsteszk\u00f6zt annak s\u00falym\u00e9rt\u00e9ke szerint adott meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy az arany l\u00e1mpatart\u00f3k \u00e9s aranym\u00e9csesek s\u00faly\u00e1t, minden egyes l\u00e1mpatart\u00f3nak \u00e9s m\u00e9cseseiknek a s\u00falya szerint; az ez\u00fcst l\u00e1mpatart\u00f3kn\u00e1l is a l\u00e1mpatart\u00f3 \u00e9s m\u00e9csesei s\u00falya szerint, a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 l\u00e1mpatart\u00f3k rendeltet\u00e9se szerint."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megadta, hogy mennyi legyen az arany s\u00falya a sorba rakott kenyerek asztal\u00e1n\u00e1l asztalonk\u00e9nt, \u00e9s az ez\u00fcst\u00e9t az ez\u00fcstasztalokn\u00e1l;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 a vill\u00e1khoz, hint\u0151ed\u00e9nyekhez \u00e9s kancs\u00f3khoz val\u00f3 sz\u00ednaranynak, meg az aranykelyheknek a s\u00faly\u00e1t kelyhenk\u00e9nt, meg az ez\u00fcstkelyheknek a s\u00faly\u00e1t kelyhenk\u00e9nt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az illat\u00e1ldozati olt\u00e1rhoz sz\u00fcks\u00e9ges tiszta arany s\u00faly\u00e1t, az aranyker\u00fabok kocsij\u00e1nak a tervrajz\u00e1t, akik kiterjesztett sz\u00e1rnyakkal befedt\u00e9k az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Minderre, a tervrajz minden munk\u00e1j\u00e1ra az \u00dar kez\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 \u00edr\u00e1s oktatott ki engem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n D\u00e1vid azt mondta fi\u00e1nak, Salamonnak: L\u00e9gy er\u0151s, l\u00e9gy b\u00e1tor \u00e9s cselekedj! Ne f\u00e9lj, \u00e9s ne rettegj, mert az \u00daristen, az \u00e9n Istenem veled van, nem hagy cserben \u00e9s nem hagy el, am\u00edg be nem fejezed az \u00dar h\u00e1za szolg\u00e1lat\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges valamennyi munk\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e9zd, itt vannak a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k csapatai az Isten h\u00e1za minden szolg\u00e1lat\u00e1ra. Veled vannak minden munk\u00e1ra k\u00e9szen, mindenf\u00e9le szolg\u00e1lathoz \u00e9rtve; \u00e9s a vezet\u0151k, meg az eg\u00e9sz n\u00e9p mindenben rendelkez\u00e9sedre \u00e1ll."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adom\u00e1nyok a templom \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re - D\u00e1vid kir\u00e1ly ezt mondta az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetnek: Egyed\u00fcl Salamon fiamat v\u00e1lasztotta ki Isten, de \u0151 m\u00e9g tapasztalatlan ifj\u00fa, a munka pedig nagy, mert nem ember\u00e9 lesz ez a v\u00e1r, hanem az \u00daristen\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt minden er\u0151mmel szereztem Istenem h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra aranyat az aranyeszk\u00f6z\u00f6kh\u00f6z, ez\u00fcst\u00f6t az ez\u00fcsth\u00f6z, rezet a r\u00e9zhez, vasat a vashoz, f\u00e1t a famunk\u00e1hoz, \u00f3nixk\u00f6veket, foglalatba val\u00f3 k\u00f6veket, s\u00f6t\u00e9t \u00e9s tarka sz\u00edn\u0171 k\u00f6veket, mindenf\u00e9le dr\u00e1gak\u00f6vet \u00e9s feh\u00e9r m\u00e1rv\u00e1nyk\u00f6vet b\u0151s\u00e9ggel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De van m\u00e9g a birtokomban arany \u00e9s ez\u00fcst, \u00e9s mivel szeretetet \u00e9rzek Istenem h\u00e1za ir\u00e1nt, adok Istenem h\u00e1z\u00e1ra azon fel\u00fcl, amit szereztem a szent h\u00e1zra:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "h\u00e1romezer talentum aranyat, m\u00e9gpedig \u00f3f\u00edri aranyat, \u00e9s h\u00e9tezer talentum tiszta ez\u00fcst\u00f6t a templom falainak a bebor\u00edt\u00e1s\u00e1ra,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "aranyat az aranyeszk\u00f6z\u00f6kh\u00f6z \u00e9s ez\u00fcst\u00f6t az ez\u00fcsteszk\u00f6z\u00f6kh\u00f6z, a mesteremberek mindenf\u00e9le munk\u00e1j\u00e1hoz. Ki akar m\u00e9g \u00f6nk\u00e9nt, b\u0151kez\u0171en adakozni az \u00darnak?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor \u00f6nk\u00e9nt adakoztak a csal\u00e1df\u0151k, Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek a vezet\u0151i, az ezredesek \u00e9s a sz\u00e1zadosok, meg a kir\u00e1lyi udvartart\u00e1s vezet\u0151i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adtak az Isten h\u00e1za munk\u00e1lataira \u00f6tezer talentum aranyat, t\u00edzezer d\u00e1rikot, t\u00edzezer talentum ez\u00fcst\u00f6t, tizennyolcezer talentum rezet \u00e9s sz\u00e1zezer talentum vasat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akinek dr\u00e1gak\u00f6ve volt, odaadta az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak a kincseihez, a g\u00e9rs\u00f3ni Jehi\u00e9l kez\u00e9hez."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6r\u00fclt a n\u00e9p az \u00f6nk\u00e9ntes adakoz\u00e1snak, mert tiszta sz\u00edvvel, \u00f6nk\u00e9nt adakoztak az \u00darnak. D\u00e1vid kir\u00e1ly is nagy \u00f6r\u00f6mmel \u00f6rvendezett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vid h\u00e1laim\u00e1ja - Akkor \u00e1ldotta D\u00e1vid az Urat az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet el\u0151tt, \u00e9s ezt mondta: \u00c1ldott vagy te, Uram, \u0151saty\u00e1nknak, Izr\u00e1elnek Istene, \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tied, Uram, a nagys\u00e1g, a hatalom \u00e9s a fens\u00e9g, a ragyog\u00e1s \u00e9s a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g, bizony minden, ami a mennyben \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n van! Tied, Uram, az orsz\u00e1g, magasztos vagy te, mindenek feje!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u0151led ered a gazdags\u00e1g \u00e9s a dics\u0151s\u00e9g, te uralkodsz mindenen. A te kezedben van az er\u0151 \u00e9s a hatalom, a te kezed tehet b\u00e1rkit naggy\u00e1 \u00e9s er\u0151ss\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, Isten\u00fcnk, h\u00e1l\u00e1t adunk neked, \u00e9s dics\u00e9rj\u00fck a te fens\u00e9ges nevedet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ki vagyok \u00e9n, \u00e9s mi az \u00e9n n\u00e9pem, honnan volt er\u0151nk ilyen \u00f6nk\u00e9ntes adakoz\u00e1sra? Bizony t\u0151led van mindez, \u00e9s csak azt adtuk neked, amit kezedb\u0151l kaptunk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mi j\u00f6vev\u00e9nyek \u00e9s zsell\u00e9rek vagyunk el\u0151tted, mint minden \u0151s\u00fcnk. Napjaink olyanok a f\u00f6ld\u00f6n, mint az \u00e1rny\u00e9k: nincs \u00e1lland\u00f3s\u00e1guk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Urunk Isten\u00fcnk! Ez az eg\u00e9sz halom kincs, amelyet \u00f6sszeadtunk, hogy neked, a te szent neved tisztelet\u00e9re templomot \u00e9p\u00edts\u00fcnk, a te kezedb\u0151l val\u00f3, \u00e9s a tied lesz mindez!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tudom, Istenem, hogy te a sz\u00edveket vizsg\u00e1lod, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dsz az \u0151szintes\u00e9gben. \u00c9n mindezt \u0151szinte sz\u00edvvel, \u00f6nk\u00e9nt adtam, \u00e9s most \u00f6r\u00f6mmel l\u00e1tom, hogy \u00f6nk\u00e9nt adakozott neked n\u00e9ped, amely itt \u00f6sszegy\u0171lt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Uram, \u0151seinknek, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s Izr\u00e1elnek Istene, tartsd meg \u00f6r\u00f6kre n\u00e9ped sz\u00edv\u00e9ben ezt a gondolatot \u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kot, \u00e9s k\u00f6sd magadhoz sz\u00edv\u00fcket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fiamnak, Salamonnak pedig add meg, hogy teljes sz\u00edvvel tartsa meg parancsolataidat, intelmeidet \u00e9s rendelkez\u00e9seidet, vigye v\u00e9ghez mindazt, \u00e9s \u00e9p\u00edtse f\u00f6l azt a v\u00e1rat, amit \u00e9n el\u0151k\u00e9sz\u00edtettem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Salamon tr\u00f3nra l\u00e9p\u00e9se - Azut\u00e1n ezt mondta D\u00e1vid az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetnek: \u00c1ldj\u00e1tok Isteneteket, az Urat! \u00c9s \u00e1ldotta az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet az Urat, \u0151sei Isten\u00e9t, meghajolt \u00e9s leborult az \u00dar el\u0151tt \u00e9s a kir\u00e1ly el\u0151tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel v\u00e9res\u00e1ldozatokat mutattak be, \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e1ldoztak az \u00darnak: ezer bik\u00e1t, ezer kost, ezer b\u00e1r\u00e1nyt a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 ital\u00e1ldozatokkal egy\u00fctt, \u00e9s t\u00f6m\u00e9rdek v\u00e9res\u00e1ldozatot az eg\u00e9sz Izr\u00e1el\u00e9rt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ettek-ittak az \u00dar el\u0151tt azon a napon nagy \u00f6r\u00f6mmel. Azut\u00e1n m\u00e1sodszor is kir\u00e1lly\u00e1 tett\u00e9k Salamont, D\u00e1vid fi\u00e1t, \u00e9s f\u00f6lkent\u00e9k az \u00dar fejedelm\u00e9v\u00e9; C\u00e1d\u00f3kot pedig papp\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy \u00fclt Salamon az \u00dar tr\u00f3nj\u00e1ra, apja, D\u00e1vid ut\u00e1n. Eredm\u00e9nyesen uralkodott, \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el hallgatott r\u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A vez\u00e9rek, a test\u0151r\u00f6k \u00e9s D\u00e1vid kir\u00e1ly fiai is mind kezet adtak, hogy Salamon kir\u00e1ly alattval\u00f3i lesznek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00dar pedig igen naggy\u00e1 tette Salamont eg\u00e9sz Izr\u00e1el szem\u00e9ben, \u00e9s olyan kir\u00e1lyi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got adott neki, amilyen nem volt el\u0151tte egy kir\u00e1lynak sem Izr\u00e1elben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e1vid hal\u00e1la - D\u00e1vid, Isai fia eg\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1lya volt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Negyven \u00e9ven \u00e1t uralkodott Izr\u00e1elben. Hebr\u00f3nban h\u00e9t esztendeig, Jeruzs\u00e1lemben pedig harminch\u00e1rom esztendeig uralkodott."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s meghalt k\u00e9s\u0151 v\u00e9ns\u00e9g\u00e9ben, betelve az \u00e9lettel, gazdags\u00e1ggal \u00e9s dics\u0151s\u00e9ggel. Ut\u00e1na fia, Salamon lett a kir\u00e1ly."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly dolgai elej\u00e9t\u0151l v\u00e9gig meg vannak \u00edrva S\u00e1muel l\u00e1tnok, N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s G\u00e1d l\u00e1tnok t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "eg\u00e9sz uralkod\u00e1s\u00e1val, h\u0151stetteivel \u00e9s mindazokkal az esem\u00e9nyekkel egy\u00fctt, amelyek vele, Izr\u00e1ellel \u00e9s a t\u00f6bbi orsz\u00e1gok kir\u00e1lys\u00e1gaival v\u00e9gbementek."
                }
            }
        }
    }
}