{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00edmz\u00e9s, \u00fcdv\u00f6zl\u00e9s - P\u00e1l, Krisztus J\u00e9zusnak Isten akarat\u00e1b\u00f3l elh\u00edvott apostola, \u00e9s Sz\u00f3szthen\u00e9sz, a testv\u00e9r,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "az Isten gy\u00fclekezet\u00e9nek, amely Korinthusban van, a Krisztus J\u00e9zusban megszentelteknek, azoknak, akiket \u0151 elh\u00edvott \u00e9s saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9v\u00e9 tett; mindazokkal egy\u00fctt, akik a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9t, az \u0151 Uruk \u00e9s a mi Urunk nev\u00e9t b\u00e1rhol seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvj\u00e1k:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g Istent\u0151l, a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1s a gy\u00fclekezet lelki aj\u00e1nd\u00e9kai\u00e9rt - H\u00e1l\u00e1t adok \u00e9rtetek Istennek mindenkor, az\u00e9rt a kegyelem\u00e9rt, amely nektek a Krisztus J\u00e9zusban adatott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert a vele val\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben mindenben meggazdagodtatok, minden besz\u00e9dben \u00e9s minden ismeretben,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "amint a Krisztusr\u00f3l val\u00f3 bizonys\u00e1gt\u00e9tel meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt bennetek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az\u00e9rt nincs hi\u00e1nyotok semmif\u00e9le kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9kban, mik\u00f6zben a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus megjelen\u00e9s\u00e9t v\u00e1rj\u00e1tok,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "aki meg is er\u0151s\u00edt titeket mindv\u00e9gig, hogy feddhetetlenek legyetek a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus napj\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u0171 az Isten, aki elh\u00edvott titeket az \u0151 Fi\u00e1val, J\u00e9zus Krisztussal, a mi Urunkkal val\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d3v\u00e1s a p\u00e1rtoskod\u00e1st\u00f3l - A mi Urunk J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9re k\u00e9rlek titeket testv\u00e9reim, hogy mindny\u00e1jan egyf\u00e9lek\u00e9ppen sz\u00f3ljatok, \u00e9s ne legyenek k\u00f6z\u00f6ttetek szakad\u00e1sok, hanem ugyanazzal az \u00e9rz\u00e9ssel \u00e9s ugyanazzal a meggy\u0151z\u0151d\u00e9ssel igazodjatok egym\u00e1shoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert azt a h\u00edrt kaptam r\u00f3latok, testv\u00e9reim, Khlo\u00e9 embereit\u0151l, hogy visz\u00e1lykod\u00e1sok vannak k\u00f6z\u00f6ttetek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dagy \u00e9rtem ezt, hogy mindenki \u00edgy besz\u00e9l k\u00f6ztetek: &#34;\u00c9n P\u00e1l\u00e9 vagyok, \u00e9n Apoll\u00f3s\u00e9, \u00e9n K\u00e9f\u00e1s\u00e9, \u00e9n pedig Krisztus\u00e9.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e1t r\u00e9szekre szak\u00edthat\u00f3-e Krisztus? Tal\u00e1n P\u00e1l fesz\u00edttetett meg \u00e9rtetek, vagy P\u00e1l nev\u00e9re keresztelkedtetek meg?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok Istennek, hogy senkit sem kereszteltem meg k\u00f6z\u00fcletek, csak Kriszpuszt \u00e9s G\u00e1juszt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "nehogy azt mondhassa valaki, hogy az \u00e9n nevemre keresztelkedtetek meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Igaz, megkereszteltem m\u00e9g Sztefan\u00e1sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t is, rajtuk k\u00edv\u00fcl azonban nem tudom, hogy m\u00e1st is megkereszteltem volna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert nem az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt engem Krisztus, hogy kereszteljek, hanem hogy az evang\u00e9liumot hirdessem, de nem b\u00f6lcselked\u0151 besz\u00e9ddel, hogy a Krisztus keresztje el ne vesz\u00edtse erej\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kereszt ig\u00e9je Isten hatalma - Mert a keresztr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 besz\u00e9d bolonds\u00e1g ugyan azoknak, akik elvesznek, de nek\u00fcnk, akik \u00fcdv\u00f6z\u00fcl\u00fcnk, Istennek ereje."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert meg van \u00edrva: &#34;Elvesztem a b\u00f6lcsek b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t, \u00e9s az \u00e9rtelmesek \u00e9rtelm\u00e9t elvetem.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hol a b\u00f6lcs? Hol az \u00edr\u00e1stud\u00f3? Hol e vil\u00e1g vit\u00e1z\u00f3ja? Nem tette-e bolonds\u00e1gg\u00e1 Isten a vil\u00e1g b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mivel teh\u00e1t a vil\u00e1g a saj\u00e1t b\u00f6lcsess\u00e9ge \u00fatj\u00e1n nem ismerte meg Istent a maga b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9ben, tetszett Istennek, hogy az igehirdet\u00e9s bolonds\u00e1ga \u00e1ltal \u00fcdv\u00f6z\u00edtse a h\u00edv\u0151ket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s mik\u00f6zben a zsid\u00f3k jelt k\u00edv\u00e1nnak, a g\u00f6r\u00f6g\u00f6k pedig b\u00f6lcsess\u00e9get keresnek,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mi a megfesz\u00edtett Krisztust hirdetj\u00fck, aki a zsid\u00f3knak ugyan meg\u00fctk\u00f6z\u00e9s, a pog\u00e1nyoknak pedig bolonds\u00e1g,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "de maguknak az elh\u00edvottaknak, zsid\u00f3knak \u00e9s g\u00f6r\u00f6g\u00f6knek egyar\u00e1nt, az Isten ereje \u00e9s az Isten b\u00f6lcsess\u00e9ge."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert az Isten &#34;bolonds\u00e1ga&#34; b\u00f6lcsebb az emberek b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9n\u00e9l, \u00e9s az Isten &#34;er\u0151tlens\u00e9ge&#34; er\u0151sebb az emberek erej\u00e9n\u00e9l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert n\u00e9zz\u00e9tek csak a ti elh\u00edvat\u00e1sotokat, testv\u00e9reim; nem sokan vannak k\u00f6ztetek, akik emberi meg\u00edt\u00e9l\u00e9s szerint b\u00f6lcsek, hatalmasok vagy el\u0151kel\u0151k."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u0151t azokat v\u00e1lasztotta ki az Isten, akik a vil\u00e1g szem\u00e9ben bolondok, hogy megsz\u00e9gyen\u00edtse a b\u00f6lcseket, \u00e9s azokat v\u00e1lasztotta ki az Isten, akik a vil\u00e1g szem\u00e9ben er\u0151tlenek, hogy megsz\u00e9gyen\u00edtse az er\u0151seket:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00e9s azokat v\u00e1lasztotta ki az Isten, akik a vil\u00e1g szem\u00e9ben nem el\u0151kel\u0151k, s\u0151t len\u00e9zettek; \u00e9s a semmiket, hogy semmikk\u00e9 tegye a valamiket;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "hogy egyetlen ember se dicsekedj\u00e9k az Isten sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az \u0151 munk\u00e1ja az, hogy ti a Krisztus J\u00e9zusban vagytok. \u0150t tette nek\u00fcnk Isten b\u00f6lcsess\u00e9gg\u00e9, igazs\u00e1gg\u00e1, megszentel\u0151d\u00e9ss\u00e9 \u00e9s megv\u00e1lt\u00e1ss\u00e1,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "hogy amint meg van \u00edrva: &#34;Aki dicsekszik, az \u00darral dicsekedj\u00e9k.&#34;"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l a megfesz\u00edtett Krisztust hirdeti - \u00c9n is, amikor meg\u00e9rkeztem hozz\u00e1tok, testv\u00e9reim, nem \u00fagy \u00e9rkeztem, mint aki \u00e9kessz\u00f3l\u00e1s vagy b\u00f6lcsess\u00e9g f\u00f6l\u00e9ny\u00e9vel hirdeti nektek az Isten bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert \u00fagy hat\u00e1roztam, hogy nem tudok k\u00f6z\u00f6ttetek m\u00e1sr\u00f3l, csak J\u00e9zus Krisztusr\u00f3l, r\u00f3la is mint a megfesz\u00edtettr\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n er\u0151tlens\u00e9g, f\u00e9lelem \u00e9s nagy retteg\u00e9s k\u00f6z\u00f6tt jelentem meg n\u00e1latok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Besz\u00e9dem \u00e9s igehirdet\u00e9sem sem az emberi b\u00f6lcsess\u00e9g megejt\u0151 szavaival hangzott hozz\u00e1tok, hanem a L\u00e9lek bizony\u00edt\u00f3 erej\u00e9vel;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hogy hitetek ne emberek b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9n, hanem Isten erej\u00e9n nyugodj\u00e9k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten elrejtett b\u00f6lcsess\u00e9ge - A t\u00f6k\u00e9letesek k\u00f6z\u00f6tt azonban mi is b\u00f6lcsess\u00e9get sz\u00f3lunk, de nem e vil\u00e1gnak, sem e vil\u00e1g muland\u00f3 fejedelmeinek b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hanem Isten titkos b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t sz\u00f3ljuk, azt az elrejtett b\u00f6lcsess\u00e9get, amelyet az Isten \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva elrendelt a mi dics\u0151s\u00e9g\u00fcnkre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt e vil\u00e1g fejedelmei k\u00f6z\u00fcl senki sem ismerte fel, mert ha felismert\u00e9k volna, a dics\u0151s\u00e9g Ur\u00e1t nem fesz\u00edtett\u00e9k volna meg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hanem hirdetj\u00fck, amint meg van \u00edrva: &#34;Amit szem nem l\u00e1tott, f\u00fcl nem hallott, \u00e9s ember sz\u00edve meg sem sejtett&#34;, azt k\u00e9sz\u00edtette el az Isten az \u0151t szeret\u0151knek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nek\u00fcnk pedig kinyilatkoztatta Isten a L\u00e9lek \u00e1ltal; mert a L\u00e9lek mindent megvizsg\u00e1l, m\u00e9g Isten m\u00e9lys\u00e9geit is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert ki ismerheti meg az emberek k\u00f6z\u00fcl azt, ami az emberben van? Egyed\u00fcl az emberi l\u00e9lek, amely benne lakik. Ugyan\u00edgy azt sem ismerheti senki, ami Istenben van, csak Isten Lelke."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mi pedig nem a vil\u00e1g lelk\u00e9t kaptuk, hanem az Istenb\u0151l val\u00f3 Lelket, hogy megismerj\u00fck mindazt, amit Isten aj\u00e1nd\u00e9kozott nek\u00fcnk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezeket hirdetj\u00fck is, de nem emberi b\u00f6lcsess\u00e9gb\u0151l tanult szavakkal, hanem a L\u00e9lekt\u0151l j\u00f6tt tan\u00edt\u00e1ssal, a lelki dolgokat a lelki embereknek magyar\u00e1zva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A nem lelki ember pedig nem fogadja el az Isten Lelk\u00e9nek dolgait, mert ezeket bolonds\u00e1gnak tekinti, s\u0151t megismerni sem k\u00e9pes: mert csak lelki m\u00f3don lehet azokat meg\u00edt\u00e9lni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A lelki ember azonban mindent meg\u00edt\u00e9l, de \u0151t senki sem \u00edt\u00e9li meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert ki ismerte meg \u00fagy az \u00dar gondolat\u00e1t, hogy \u0151t kioktathatn\u00e1? Benn\u00fcnk pedig Krisztus \u00e9rtelme van."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A visz\u00e1lykod\u00e1s a lelki kiskor\u00fas\u00e1g jele - \u00c9n teh\u00e1t, testv\u00e9reim, nem sz\u00f3lhattam hozz\u00e1tok \u00fagy, mint lelkiekhez, hanem csak \u00fagy, mint testiekhez, mint a Krisztusban kiskor\u00faakhoz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tejjel t\u00e1pl\u00e1ltalak titeket, nem kem\u00e9ny eledellel, mert m\u00e9g nem b\u00edrt\u00e1tok volna el. S\u0151t m\u00e9g most sem b\u00edrj\u00e1tok el,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mert m\u00e9g testiek vagytok. Amikor ugyanis irigys\u00e9g \u00e9s visz\u00e1lykod\u00e1s van k\u00f6z\u00f6ttetek, nem testiek vagytok-e, \u00e9s nem emberi m\u00f3don viselkedtek-e?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha az egyik ezt mondja: &#34;\u00c9n P\u00e1l\u00e9 vagyok&#34;, a m\u00e1sik pedig azt: &#34;\u00c9n Apoll\u00f3s\u00e9&#34;, nem emberi m\u00f3don besz\u00e9ltek-e?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e1t ki az az Apoll\u00f3s, \u00e9s ki az a P\u00e1l? Szolg\u00e1k csup\u00e1n, akik \u00e1ltal h\u00edv\u0151v\u00e9 lettetek; m\u00e9gpedig ki-ki \u00fagy szolg\u00e1l, ahogy megadta neki az \u00dar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten munkat\u00e1rsai egy alapra \u00e9p\u00edtenek - \u00c9n \u00fcltettem, Apoll\u00f3s \u00f6nt\u00f6zte, de a n\u00f6veked\u00e9st az Isten adta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dagyhogy az sem sz\u00e1m\u00edt, aki \u00fcltet, az sem, aki \u00f6nt\u00f6z, hanem csak Isten, aki a n\u00f6veked\u00e9st adja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aki \u00fcltet, \u00e9s aki \u00f6nt\u00f6z: egyek, \u00e9s mindegyik majd a maga jutalm\u00e1t kapja f\u00e1radoz\u00e1s\u00e1hoz m\u00e9lt\u00f3an."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert mi Isten munkat\u00e1rsai vagyunk, ti pedig Isten sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldje, Isten \u00e9p\u00fclete vagytok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az Istent\u0151l nekem adott kegyelem szerint, mint b\u00f6lcs \u00e9p\u00edt\u0151mester, alapot vetettem, de m\u00e1s \u00e9p\u00edt r\u00e1. Vigy\u00e1zzon azonban mindenki, hogyan \u00e9p\u00edt r\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert m\u00e1s alapot senki sem vethet a meglev\u0151n k\u00edv\u00fcl, amely a J\u00e9zus Krisztus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azt pedig, hogy ki mit \u00e9p\u00edt erre az alapra: aranyat, ez\u00fcst\u00f6t, dr\u00e1gak\u00f6vet, f\u00e1t, sz\u00e9n\u00e1t, szalm\u00e1t;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "az a nap fogja vil\u00e1goss\u00e1 tenni, mivel t\u0171zben jelenik meg, \u00e9s akkor mindenkinek a munk\u00e1ja nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 lesz; \u00e9s hogy kinek mit \u00e9r a munk\u00e1ja, azt a t\u0171z fogja kipr\u00f3b\u00e1lni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha valakinek a munk\u00e1ja, amelyet r\u00e1\u00e9p\u00edtett, megmarad, jutalmat fog kapni;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "de ha valakinek a munk\u00e1ja meg\u00e9g, k\u00e1rt vall. \u0150 maga megmenek\u00fcl ugyan, de \u00fagy, mint aki t\u0171z\u00f6n ment \u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok, hogy ti Isten temploma vagytok, \u00e9s az Isten Lelke bennetek lakik?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha valaki az Isten templom\u00e1t megrontja, azt megrontja Isten, mert az Isten temploma szent, \u00e9s ez a templom ti vagytok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Senki meg ne csalja \u00f6nmag\u00e1t! Ha valaki b\u00f6lcsnek gondolja mag\u00e1t k\u00f6z\u00f6ttetek ebben a vil\u00e1gban, legyen bolondd\u00e1, hogy b\u00f6lccs\u00e9 lehessen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E vil\u00e1g b\u00f6lcsess\u00e9ge ugyanis bolonds\u00e1g az Isten el\u0151tt. Mert meg van \u00edrva: &#34;Megfogja a b\u00f6lcseket ravaszs\u00e1gukban&#34;,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "azt\u00e1n ez is: &#34;Az \u00dar tudja, hogy a b\u00f6lcsek gondolatai hi\u00e1baval\u00f3k.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az\u00e9rt senki ne dicsekedj\u00e9k emberekkel, mert minden a tietek;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ak\u00e1r P\u00e1l, ak\u00e1r Apoll\u00f3s, ak\u00e1r K\u00e9f\u00e1s, ak\u00e1r a vil\u00e1g, ak\u00e1r az \u00e9let, ak\u00e1r a hal\u00e1l, ak\u00e1r a jelenval\u00f3k, ak\u00e1r az elj\u00f6vend\u0151k: minden a tietek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ti viszont a Krisztus\u00e9i vagytok, Krisztus pedig Isten\u00e9."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten titkainak s\u00e1f\u00e1rai - \u00dagy tekintsen minket minden ember, mint Krisztus szolg\u00e1it \u00e9s Isten titkainak s\u00e1f\u00e1rait."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e1rpedig a s\u00e1f\u00e1rokt\u00f3l els\u0151sorban azt k\u00f6vetelik, hogy mindegyik\u00fck h\u0171s\u00e9gesnek bizonyuljon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n pedig a legkev\u00e9sb\u00e9 sem t\u00f6r\u0151d\u00f6m azzal, hogy ti hogyan \u00edt\u00e9lkeztek felettem, vagy m\u00e1s emberek hogyan \u00edt\u00e9lkeznek egy napon; s\u0151t magam sem \u00edt\u00e9lkezem \u00f6nmagam felett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert semmi v\u00e1dat nem tudok \u00f6nmagamra mondani, de nem ez tesz igazz\u00e1, mert aki felettem \u00edt\u00e9lkezik, az \u00dar az."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egy\u00e1ltal\u00e1ban ne \u00edt\u00e9ljetek az\u00e9rt addig, m\u00edg el nem j\u00f6n az \u00dar. \u0150 majd megvil\u00e1g\u00edtja a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g titkait, \u00e9s nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 teszi a sz\u00edvek sz\u00e1nd\u00e9kait, \u00e9s akkor mindenki Istent\u0151l kapja meg a dics\u00e9retet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A korinthusiak g\u0151gje \u00e9s P\u00e1l al\u00e1zata - Mindezeket pedig, testv\u00e9reim, \u00e9rtetek alkalmaztam magamra \u00e9s Apoll\u00f3sra, hogy a mi p\u00e9ld\u00e1nkon tanulj\u00e1tok meg: ahhoz tartsa mag\u00e1t az ember, ami meg van \u00edrva, \u00e9s senki se fuvalkodj\u00e9k fel az egyik tan\u00edt\u00f3val dicsekedve a m\u00e1sik ellen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert ki tesz t\u00e9ged k\u00fcl\u00f6nbb\u00e9? Mid van, amit nem kapt\u00e1l? Ha pedig kaptad, mit dicsekszel, mintha nem kaptad volna?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ti m\u00e1r j\u00f3llaktatok, m\u00e1r meggazdagodtatok, n\u00e9lk\u00fcl\u00fcnk uralomra jutottatok; b\u00e1r csakugyan uralomra is jutottatok volna, hogy veletek egy\u00fctt mi is uralkodhatn\u00e1nk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00fagy gondolom, hogy Isten minket, apostolokat, utols\u00f3kul \u00e1ll\u00edtott, mint akiket hal\u00e1lra sz\u00e1ntak, mert l\u00e1tv\u00e1nyoss\u00e1gg\u00e1 lett\u00fcnk a vil\u00e1gnak, az angyaloknak \u00e9s az embereknek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mi bolondok vagyunk a Krisztus\u00e9rt, ti pedig okosak a Krisztusban, mi er\u0151tlenek, ti pedig er\u0151sek, ti megbecs\u00fcltek, mi pedig megvetettek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mind ez ideig \u00e9hez\u00fcnk \u00e9s szomjazunk, ruh\u00e1tlanok vagyunk, \u00e9s b\u00e1ntalmakat szenved\u00fcnk, otthontalanul bujdosunk,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s tulajdon kez\u00fcnkkel dolgozva f\u00e1radozunk. Amikor gyal\u00e1znak, \u00e1ld\u00e1st mondunk, amikor \u00fcld\u00f6znek, t\u0171r\u00fcnk,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "amikor r\u00e1galmaznak, j\u00f3 sz\u00f3val v\u00e1laszolunk; szinte a vil\u00e1g szem\u00e9tj\u00e9v\u00e9 lett\u00fcnk, \u00e9s mindenki s\u00f6pred\u00e9k\u00e9v\u00e9 mind ez ideig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e1l atyai szeretete a korinthusiak ir\u00e1nt - Nem az\u00e9rt \u00edrom ezeket, hogy megsz\u00e9gyen\u00edtselek titeket, hanem az\u00e9rt, hogy intselek, mint szeretett gyermekeimet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha tan\u00edt\u00f3mesteretek sok ezer volna is a Krisztusban, aty\u00e1tok azonban nincs sok: mert az evang\u00e9lium \u00e1ltal \u00e9n vagyok a ti aty\u00e1tok a Krisztus J\u00e9zusban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00e9rlek teh\u00e1t titeket: legyetek az \u00e9n k\u00f6vet\u0151im."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt k\u00fcldtem el hozz\u00e1tok Tim\u00f3teust, aki szeretett \u00e9s h\u0171 gyermekem az \u00darban, aki eml\u00e9keztetni fog titeket arra: hogyan \u00e9lek Krisztus J\u00e9zusban, \u00e9s hogyan tan\u00edtok minden gy\u00fclekezetben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Egyesek azonban \u00fagy felfuvalkodtak, mintha nem k\u00e9sz\u00fcln\u00e9nk hozz\u00e1tok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pedig ha az \u00dar akarja, hamarosan elmegyek, \u00e9s meg fogom ismerni a felfuvalkodottaknak nem a besz\u00e9d\u00e9t, hanem az erej\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert nem besz\u00e9dben \u00e1ll az Isten orsz\u00e1ga, hanem er\u0151ben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mit akartok? Bottal menjek hozz\u00e1tok, vagy szeretettel \u00e9s szel\u00edd l\u00e9lekkel?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A gy\u00fclekezet nem adhat helyet par\u00e1znas\u00e1gnak - Mindenfel\u00e9 az a h\u00edr j\u00e1rja, hogy par\u00e1znas\u00e1g van k\u00f6z\u00f6ttetek, m\u00e9gpedig olyan, amilyen m\u00e9g a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt sem fordul el\u0151; hogy tudniillik valaki apj\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9vel \u00e9l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ti pedig felfuvalkodtatok ahelyett, hogy ink\u00e1bb megszomorodtatok volna, \u00e9s elt\u00e1vol\u00edtott\u00e1tok volna k\u00f6z\u00fcletek azt, aki ilyen dolgot cselekedett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert \u00e9n, aki testben t\u00e1vol vagyok, de l\u00e9lekben jelen, mint jelenlev\u0151 m\u00e1r \u00edt\u00e9ltem afelett, aki \u00edgy cselekedett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dagy \u00edt\u00e9ltem, hogy miut\u00e1n az \u00dar J\u00e9zus nev\u00e9ben \u00f6sszegy\u0171lt\u00fcnk, ti \u00e9s az \u00e9n lelkem, a mi Urunk J\u00e9zus hatalm\u00e1val,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e1tadjuk az ilyet a S\u00e1t\u00e1nnak, teste pusztul\u00e1s\u00e1ra, hogy lelke \u00fcdv\u00f6z\u00fclj\u00f6n az \u00darnak ama napj\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem j\u00f3l dicsekedtek ti. H\u00e1t nem tudj\u00e1tok, hogy egy kicsiny kov\u00e1sz az eg\u00e9sz t\u00e9szt\u00e1t megkeleszti?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Takar\u00edts\u00e1tok ki a r\u00e9gi kov\u00e1szt, hogy \u00faj t\u00e9szt\u00e1v\u00e1 legyetek, hiszen ti kov\u00e1sztalanok vagytok, mert a mi h\u00fasv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1nyunk, a Krisztus, m\u00e1r meg\u00e1ldoztatott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az\u00e9rt ne r\u00e9gi kov\u00e1sszal \u00fcnnepelj\u00fcnk, se a rosszas\u00e1g \u00e9s gonoszs\u00e1g kov\u00e1sz\u00e1val, hanem a tisztas\u00e1g \u00e9s igazs\u00e1g kov\u00e1sztalans\u00e1g\u00e1val."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Levelemben m\u00e1r meg\u00edrtam nektek, hogy nem szabad kapcsolatot tartani par\u00e1zn\u00e1kkal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De nem \u00e1ltal\u00e1ban e vil\u00e1g par\u00e1zn\u00e1ival vagy nyer\u00e9szked\u0151ivel, har\u00e1csol\u00f3ival vagy b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3ival, hiszen akkor ki kellene mennetek a vil\u00e1gb\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most teh\u00e1t azt \u00edrom nektek, hogy ne \u00e9ljetek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben azzal, akit b\u00e1r testv\u00e9rnek neveznek, de par\u00e1zna vagy nyer\u00e9szked\u0151, b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3 vagy r\u00e1galmaz\u00f3, r\u00e9szeges vagy har\u00e1csol\u00f3. Az ilyennel m\u00e9g egy\u00fctt se egyetek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert mit tartozik r\u00e1m, hogy a k\u00edv\u00fcl lev\u0151k felett \u00edt\u00e9lkezzem? Nem a bel\u00fcl lev\u0151k felett \u00edt\u00e9lkeztek-e ti is?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A k\u00edv\u00fcl lev\u0151ket pedig Isten fogja meg\u00edt\u00e9lni. T\u00e1vol\u00edts\u00e1tok el az\u00e9rt a gonoszt magatok k\u00f6z\u00fcl!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00edv\u0151k ne pereskedjenek egym\u00e1ssal - Hogyan mer\u00e9szel k\u00f6z\u00fcletek valaki, akinek a m\u00e1sikkal peres \u00fcgye van, a hitetlenek, s nem a szentek el\u0151tt t\u00f6rv\u00e9nykezni?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vagy nem tudj\u00e1tok, hogy a szentek a vil\u00e1g felett fognak \u00edt\u00e9lkezni? \u00c9s ha ti \u00edt\u00e9lkeztek a vil\u00e1g felett, arra tal\u00e1n m\u00e9ltatlanok vagytok, hogy jelent\u00e9ktelen \u00fcgyekben \u00edt\u00e9lkezzetek?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vagy nem tudj\u00e1tok, hogy angyalok f\u00f6l\u00f6tt is \u00edt\u00e9lkez\u00fcnk majd? Akkor mennyivel ink\u00e1bb \u00edt\u00e9lkezhet\u00fcnk a mindennapi \u00e9let dolgaiban!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t h\u00e9tk\u00f6znapi \u00fcgyekben pereskedtek, akkor azokat \u00fcltetitek a b\u00edr\u00f3i sz\u00e9kbe, akik semmit sem sz\u00e1m\u00edtanak a gy\u00fclekezet el\u0151tt?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00edt\u00e9s\u00fcl mondom nektek! Ennyire nincs k\u00f6z\u00f6ttetek egyetlen b\u00f6lcs sem, aki igazs\u00e1got tudna tenni testv\u00e9rei k\u00f6z\u00f6tt?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u0151t testv\u00e9r a testv\u00e9rrel pereskedik, m\u00e9ghozz\u00e1 hitetlenek el\u0151tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egy\u00e1ltal\u00e1n m\u00e1r az is nagy gyarl\u00f3s\u00e1g bennetek, hogy pereskedtek egym\u00e1ssal. Mi\u00e9rt nem szenveditek el ink\u00e1bb a s\u00e9relmet? Mi\u00e9rt nem t\u0171ritek el ink\u00e1bb a k\u00e1rt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u0151t ti okoztok s\u00e9relmet \u00e9s k\u00e1rt, m\u00e9gpedig testv\u00e9reknek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A kereszty\u00e9n szabads\u00e1g nem szabadoss\u00e1g - Vagy nem tudj\u00e1tok, hogy igazs\u00e1gtalanok nem \u00f6r\u00f6k\u00f6lhetik Isten orsz\u00e1g\u00e1t? Ne t\u00e9velyegjetek: sem par\u00e1zn\u00e1k, sem b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k, sem h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k, sem buj\u00e1lkod\u00f3k, sem fajtalanok,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sem tolvajok, sem nyer\u00e9szked\u0151k, sem r\u00e9szegesek, sem r\u00e1galmaz\u00f3k, sem har\u00e1csol\u00f3k nem fogj\u00e1k \u00f6r\u00f6k\u00f6lni Isten orsz\u00e1g\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pedig ilyenek voltak k\u00f6z\u00fcletek n\u00e9melyek: de megmosattatok, megszentel\u0151dtetek, \u00e9s meg is igazultatok az \u00dar J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9ben \u00e9s a mi Isten\u00fcnk Lelke \u00e1ltal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Minden szabad nekem, de nem minden haszn\u00e1l. Minden szabad nekem, de ne v\u00e1ljak semminek a rabj\u00e1v\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az eledel a gyomor\u00e9rt van, a gyomor meg az eledel\u00e9rt, de Isten ezt is, amazt is meg fogja semmis\u00edteni. A test azonban nem a par\u00e1znas\u00e1g\u00e9rt van, hanem az \u00dar\u00e9rt, az \u00dar pedig a test\u00e9rt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isten ugyanis felt\u00e1masztotta az Urat, \u00e9s hatalm\u00e1val minket is fel fog t\u00e1masztani."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vagy nem tudj\u00e1tok, hogy a ti testetek a Krisztus tagja? Most teh\u00e1t azok, akik a Krisztus tagjai, par\u00e1zna n\u0151 tagjaiv\u00e1 legyenek? Sz\u00f3 sem lehet r\u00f3la!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vagy nem tudj\u00e1tok, hogy aki par\u00e1zna n\u0151vel egyes\u00fcl, egy testt\u00e9 lesz vele? Mert - amint az \u00cdr\u00e1s mondja - &#34;lesznek ketten egy testt\u00e9.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aki pedig az \u00darral egyes\u00fcl, egy L\u00e9lek \u0151vele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ker\u00fclj\u00e9tek a par\u00e1znas\u00e1got! Minden m\u00e1s b\u0171n, amit elk\u00f6vet az ember, k\u00edv\u00fcl van a test\u00e9n, de aki par\u00e1zn\u00e1lkodik, a saj\u00e1t teste ellen v\u00e9tkezik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vagy nem tudj\u00e1tok, hogy testetek, amit Istent\u0151l kaptatok, a bennetek lev\u0151 Szentl\u00e9lek temploma, \u00e9s ez\u00e9rt nem a magatok\u00e9i vagytok?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert \u00e1ron v\u00e9tettetek meg: dics\u0151\u00edts\u00e9tek teh\u00e1t Istent testetekben."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1zass\u00e1g \u00e9s elv\u00e1l\u00e1s - Amikr\u0151l pedig \u00edrtatok, azokra ezt v\u00e1laszolom: j\u00f3 a f\u00e9rfinak asszonyt nem \u00e9rinteni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A par\u00e1znas\u00e1g miatt azonban mindenkinek legyen saj\u00e1t feles\u00e9ge, \u00e9s minden asszonynak saj\u00e1t f\u00e9rje."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A f\u00e9rj teljes\u00edtse k\u00f6teless\u00e9g\u00e9t feles\u00e9ge ir\u00e1nt, hasonl\u00f3an a feles\u00e9g is a f\u00e9rje ir\u00e1nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A feles\u00e9g nem ura a maga test\u00e9nek, hanem a f\u00e9rje; s ugyan\u00fagy a f\u00e9rj sem ura a maga test\u00e9nek, hanem a feles\u00e9ge."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne fossz\u00e1tok meg egym\u00e1st magatokt\u00f3l, legfeljebb k\u00f6z\u00f6s megegyez\u00e9ssel egy id\u0151re, hogy szabadd\u00e1 legyetek az im\u00e1dkoz\u00e1sra, de azut\u00e1n legyetek ism\u00e9t egy\u00fctt, nehogy megk\u00eds\u00e9rtsen a S\u00e1t\u00e1n titeket az\u00e1ltal, hogy k\u00e9ptelenek vagytok magatokon uralkodni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt pedig kedvez\u00e9sk\u00e9ppen mondom, nem parancsk\u00e9nt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szeretn\u00e9m ugyanis, ha minden ember \u00fagy volna, mint \u00e9n magam is; viszont mindenkinek saj\u00e1t kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9ka van Istent\u0151l: kinek \u00edgy, kinek am\u00fagy."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A nem h\u00e1zasoknak \u00e9s az \u00f6zvegyeknek pedig ezt mondom: j\u00f3 nekik, ha \u00fagy maradnak, mint \u00e9n is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha azonban nem tudj\u00e1k magukat megtart\u00f3ztatni, h\u00e1zasodjanak meg, mert jobb h\u00e1zass\u00e1gban \u00e9lni, mint \u00e9gni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A h\u00e1zasoknak pedig nem \u00e9n parancsolom, hanem az \u00dar, hogy az asszony ne v\u00e1ljon el a f\u00e9rj\u00e9t\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha azonban elv\u00e1lik, maradjon h\u00e1zass\u00e1g n\u00e9lk\u00fcl, vagy b\u00e9k\u00fclj\u00f6n ki a f\u00e9rj\u00e9vel. A f\u00e9rfi se bocs\u00e1ssa el a feles\u00e9g\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A t\u00f6bbieknek pedig \u00e9n mondom, nem az \u00dar: ha egy testv\u00e9rnek hitetlen feles\u00e9ge van, aki k\u00e9sz vele \u00e9lni, ne bocs\u00e1ssa el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s ha egy asszonynak hitetlen f\u00e9rje van, \u00e9s ez k\u00e9sz vele \u00e9lni, ne hagyja el a f\u00e9rj\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert a hitetlen f\u00e9rj meg van szentelve h\u00edv\u0151 feles\u00e9ge \u00e1ltal, a hitetlen feles\u00e9g pedig h\u00edv\u0151 f\u00e9rje \u00e1ltal; k\u00fcl\u00f6nben gyermekeitek is tiszt\u00e1talanok voln\u00e1nak, \u00edgy azonban szentek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha pedig a hitetlen h\u00e1zast\u00e1rs v\u00e1lni akar, v\u00e1lj\u00e9k el, nincs szolgas\u00e1g al\u00e1 vetve a h\u00edv\u0151 f\u00e9rj vagy a h\u00edv\u0151 feles\u00e9g az ilyen esetekben. Mert arra h\u00edvott el minket az Isten, hogy b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9lj\u00fcnk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert mit tudod te, asszony, vajon megmentheted-e a f\u00e9rjedet? Vagy mit tudod te, f\u00e9rfi, vajon megmentheted-e a feles\u00e9gedet?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kereszty\u00e9n k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le hivat\u00e1sban - Egy\u00e9bk\u00e9nt mindenki \u00e9ljen \u00fagy, ahogy az \u00dar adta neki, ahogy az Isten elh\u00edvta: \u00edgy rendelkezem minden m\u00e1s gy\u00fclekezetben is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclmet\u00e9lten h\u00edvatott el valaki? Ne t\u00fcntesse el. K\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen\u00fcl h\u00edvatott el valaki? Ne met\u00e9lkedj\u00e9k k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s semmi, a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9g is semmi, egyed\u00fcl Isten parancsolatainak a megtart\u00e1sa fontos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mindenki maradjon abban a hivat\u00e1sban, amelyben elh\u00edvatott."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rabszolgak\u00e9nt h\u00edvatt\u00e1l el? Ne t\u00f6r\u0151dj vele. Ha viszont szabadd\u00e1 lehetsz, ink\u00e1bb \u00e9lj azzal!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert az \u00darban elh\u00edvott rabszolga az \u00dar felszabad\u00edtottja, hasonl\u00f3an a szabadk\u00e9nt elh\u00edvott a Krisztus rabszolg\u00e1ja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1ron v\u00e9tettetek meg: ne legyetek emberek rabszolg\u00e1i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mindenki abban maradjon meg Isten el\u0151tt, testv\u00e9reim, amiben elh\u00edvatott."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hajadonok, n\u0151tlenek \u00e9s \u00f6zvegyek - A hajadonokr\u00f3l ugyan nincs rendelkez\u00e9sem az \u00dart\u00f3l, de tan\u00e1csot adok \u00fagy, mint aki az \u00dar irgalma folyt\u00e1n hitelt \u00e9rdemel."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azt tartom teh\u00e1t j\u00f3nak a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6n \u00e1ll\u00f3 megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sok miatt, hogy j\u00f3 az embernek \u00fagy maradnia, amint van."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Feles\u00e9ghez vagy k\u00f6tve? Ne keress v\u00e1l\u00e1st. Feles\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl vagy? Ne keress feles\u00e9get."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De ha megn\u0151s\u00fclsz, nem v\u00e9tkezel, \u00e9s ha f\u00e9rjhez megy a hajadon, nem v\u00e9tkezik. Az ilyeneknek azonban gy\u00f6trelm\u00fck lesz a testben, \u00e9n pedig szeretn\u00e9lek ett\u0151l megk\u00edm\u00e9lni titeket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezt pedig az\u00e9rt mondom, testv\u00e9reim, mert a h\u00e1tralev\u0151 id\u0151 r\u00f6vidre szabott. Ezut\u00e1n teh\u00e1t azok is, akiknek van feles\u00e9g\u00fck, \u00fagy \u00e9ljenek, mintha nem volna,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00e9s akik s\u00edrnak, mintha nem s\u00edrn\u00e1nak, akik pedig \u00f6r\u00fclnek, mintha nem \u00f6r\u00fcln\u00e9nek, akik v\u00e1s\u00e1rolnak valamit, mintha nem volna az az \u00f6v\u00e9k,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00e9s akik a vil\u00e1g javaival \u00e9lnek, mintha nem \u00e9ln\u00e9nek vele, mert e vil\u00e1g \u00e1br\u00e1zata elm\u00falik."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azt szeretn\u00e9m, hogy gond ne terheljen titeket. Aki n\u0151tlen, az az \u00dar dolgaival t\u00f6r\u0151dik: hogyan legyen tetsz\u00e9s\u00e9re az \u00darnak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Aki viszont megh\u00e1zasodott, az a vil\u00e1gi dolgokkal t\u00f6r\u0151dik: hogyan legyen tetsz\u00e9s\u00e9re a feles\u00e9g\u00e9nek;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "ez\u00e9rt \u00e9lete megosztott. A nem f\u00e9rjes asszony \u00e9s a hajadon az \u00dar dolgaival t\u00f6r\u0151dik, hogy szent legyen test\u00e9ben is, lelk\u00e9ben is, aki pedig f\u00e9rjhez ment, a vil\u00e1gi dolgokkal t\u00f6r\u0151dik: hogyan legyen tetsz\u00e9s\u00e9re a f\u00e9rj\u00e9nek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezt pedig \u00e9ppen a ti javatokra mondom, nem az\u00e9rt, hogy t\u0151rbe csaljalak, hanem hogy feddhetetlen\u00fcl \u00e9lhessetek, \u00e9s osztatlan sz\u00edvvel ragaszkodjatok az \u00darhoz."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ha pedig valaki azt gondolja, hogy tisztess\u00e9gtelen\u00fcl b\u00e1nik hajadon le\u00e1ny\u00e1val, ha elj\u00e1r felette az id\u0151, \u00e9s m\u00e9gis hajadon marad, tegye meg, amit akar, nem v\u00e9tkezik: adja f\u00e9rjhez."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Aki azonban szil\u00e1rd elhat\u00e1roz\u00e1sra jutott, \u00e9s a sz\u00fcks\u00e9g nem k\u00e9nyszer\u00edti, mert hatalma van saj\u00e1t k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga felett, \u00e9s \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt sz\u00edv\u00e9ben, hogy jegyes\u00e9t meg\u0151rzi: j\u00f3l teszi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az\u00e9rt, aki feles\u00e9g\u00fcl veszi jegyes\u00e9t, az is j\u00f3l teszi, de aki nem veszi feles\u00e9g\u00fcl, m\u00e9g jobban teszi."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az asszonyt t\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6ti, am\u00edg \u00e9l a f\u00e9rje, de ha a f\u00e9rje meghal, szabadon f\u00e9rjhez mehet ahhoz, akihez akar, de csak az \u00darban."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Az \u00e9n v\u00e9lem\u00e9nyem szerint azonban boldogabb lesz, ha \u00fagy marad. Hiszem pedig, hogy bennem is az Isten Lelke van."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozati h\u00fas k\u00e9rd\u00e9se - Ami pedig a b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozati h\u00fast illeti, tudjuk, hogy mindny\u00e1junknak van ismerete: az ismeret felfuvalkodott\u00e1 tesz, a szeretet pedig \u00e9p\u00edt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha valaki azt gondolja, hogy ismer valamit, az m\u00e9g semmit sem ismert meg \u00fagy, ahogyan ismerni kell."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ha valaki szereti az Istent, azt m\u00e1r ismeri az Isten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ami teh\u00e1t a b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozati h\u00fas ev\u00e9s\u00e9t illeti, tudjuk, hogy nincs b\u00e1lv\u00e1ny a vil\u00e1gon, \u00e9s hogy Isten sincs m\u00e1s, csak egy."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert ha vannak is \u00fagynevezett istenek, ak\u00e1r az \u00e9gben, ak\u00e1r a f\u00f6ld\u00f6n, mint ahogyan sok isten \u00e9s sok \u00far van,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "nek\u00fcnk m\u00e9gis egyetlen Isten\u00fcnk az Atya, akit\u0151l van a mindens\u00e9g, mi is \u0151\u00e9rte, \u00e9s egyetlen Urunk a J\u00e9zus Krisztus, aki \u00e1ltal van a mindens\u00e9g, mi is \u0151\u00e1ltala."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Viszont nem mindenkiben van meg ez az ismeret, s\u0151t n\u00e9melyek a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s r\u00e9gi szok\u00e1sa szerint a h\u00fast m\u00e9g mindig b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozati h\u00fask\u00e9nt eszik, \u00e9s lelkiismeret\u00fck, mivel er\u0151tlen, beszennyez\u0151dik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00e9tel pedig nem v\u00e1ltoztat Istenhez val\u00f3 viszonyunkon; ha nem esz\u00fcnk, nem lesz bel\u0151le h\u00e1tr\u00e1nyunk, \u00e9s ha esz\u00fcnk, abb\u00f3l sem lesz el\u0151ny\u00fcnk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De vigy\u00e1zzatok, nehogy ez a szabads\u00e1gotok valamik\u00e9ppen meg\u00fctk\u00f6z\u00e9st ne v\u00e1ltson ki az er\u0151tlenek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert ha valaki megl\u00e1t t\u00e9ged, akinek ismereted van, amint a b\u00e1lv\u00e1nytemplomban asztaln\u00e1l \u00fclsz, vajon nem fog-e er\u0151tlen lelkiismerete felb\u00e1torodni arra, hogy \u0151 is megegye a b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozati h\u00fast?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy ismereteddel veszt\u00e9t okozod er\u0151tlen testv\u00e9rednek, aki\u00e9rt Krisztus meghalt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdgy azt\u00e1n amikor a testv\u00e9rek ellen v\u00e9tkeztek, \u00e9s er\u0151tlen lelkiismeret\u00fcket megs\u00e9rtitek, Krisztus ellen v\u00e9tkeztek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t, ha az \u00e9tel megbotr\u00e1nkoztatja testv\u00e9remet, ink\u00e1bb nem eszem h\u00fast soha, hogy \u0151t meg ne botr\u00e1nkoztassam."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l ingyeness\u00e9 teszi az evang\u00e9liumot - Nem vagyok szabad? Nem vagyok apostol? Nem l\u00e1ttam J\u00e9zust, a mi Urunkat? Nem az \u00e9n munk\u00e1m eredm\u00e9nye vagytok-e ti az \u00darban?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha m\u00e1soknak nem voln\u00e9k is apostola, nektek bizony az vagyok, mert apostols\u00e1gom pecs\u00e9tje ti vagytok az \u00darban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez az \u00e9n v\u00e9dekez\u00e9sem azokkal szemben, akik engem b\u00edr\u00e1lgatnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vajon nincs-e szabads\u00e1gunk arra, hogy egy\u00fcnk \u00e9s igyunk?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nincs-e szabads\u00e1gunk arra, hogy kereszty\u00e9n feles\u00e9g\u00fcnket magunkkal vigy\u00fck, mint a t\u00f6bbi apostol, meg az \u00dar testv\u00e9rei \u00e9s K\u00e9f\u00e1s?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vagy csak nekem \u00e9s Barnab\u00e1snak nincs szabads\u00e1gunk arra, hogy ne dolgozzunk?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ki katon\u00e1skodott valaha is a saj\u00e1t zsoldj\u00e1n? Ki \u00fcltet sz\u0151l\u0151t \u00fagy, hogy nem eszik a term\u00e9s\u00e9b\u0151l? Vagy ki az, aki ny\u00e1jat legeltet, \u00e9s nem iszik a ny\u00e1j tej\u00e9b\u0151l?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vajon csak emberi m\u00f3don mondom-e ezeket, vagy nem ugyanezt mondja-e a t\u00f6rv\u00e9ny is?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben meg van \u00edrva: &#34;A nyomtat\u00f3 \u00f6k\u00f6r sz\u00e1j\u00e1t ne k\u00f6sd be.&#34; Vajon az \u00f6k\u00f6rr\u0151l gondoskodik-e \u00edgy az Isten?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem teljes eg\u00e9sz\u00e9ben \u00e9rt\u00fcnk mondja ezt? Bizony, \u00e9rt\u00fcnk \u00edratott meg, hogy aki sz\u00e1nt, rem\u00e9nys\u00e9ggel kell sz\u00e1ntania, \u00e9s aki cs\u00e9pel, azzal a rem\u00e9nys\u00e9ggel cs\u00e9peljen, hogy r\u00e9szesedik a term\u00e9sb\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha mi nektek a lelki javakat vetett\u00fck, nagy dolog-e az, ha f\u00f6ldi javaitokb\u00f3l fogunk aratni?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha m\u00e1sok r\u00e9szesedhetnek ezekb\u0151l, mi\u00e9rt nem ink\u00e1bb mi? De mi nem \u00e9lt\u00fcnk ezzel a szabads\u00e1ggal, hanem mindent elvisel\u00fcnk, hogy semmi akad\u00e1lyt ne g\u00f6rd\u00edts\u00fcnk a Krisztus evang\u00e9liuma el\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok, hogy akik a templomi szolg\u00e1latokat v\u00e9gzik, a szenthelyb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 eledellel \u00e9lnek, \u00e9s akik az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcl forgol\u00f3dnak, az olt\u00e1rra vitt adom\u00e1nyokb\u00f3l r\u00e9szesednek?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy rendelte az \u00dar is, hogy akik az evang\u00e9liumot hirdetik, az evang\u00e9liumb\u00f3l \u00e9ljenek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n azonban ezek k\u00f6z\u00fcl egyikkel sem \u00e9ltem. De nem az\u00e9rt \u00edrtam nektek ezeket, hogy velem is \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k ezut\u00e1n, mert jobb meghalnom, minthogy valaki dicseked\u00e9semet f\u00e9lremagyar\u00e1zza."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert ha az evang\u00e9liumot hirdetem, azzal nincs mit dicsekednem, mivel k\u00e9nyszer nehezedik r\u00e1m. Jaj nekem ugyanis, ha nem hirdetem az evang\u00e9liumot!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert ha \u00f6nk\u00e9nt teszem ezt, jutalmat kapok, ha pedig nem \u00f6nk\u00e9nt, s\u00e1f\u00e1rs\u00e1ggal vagyok megb\u00edzva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mi teh\u00e1t a jutalmam? Az, hogy pr\u00e9dik\u00e1l\u00e1sommal ingyeness\u00e9 teszem a Krisztus evang\u00e9lium\u00e1t an\u00e9lk\u00fcl, hogy \u00e9ln\u00e9k az evang\u00e9lium hirdet\u00e9s\u00e9vel egy\u00fctt j\u00e1r\u00f3 szabads\u00e1gommal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e1l mindenki szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 tette mag\u00e1t - Mert b\u00e1r \u00e9n mindenkivel szemben szabad vagyok, magamat m\u00e9gis mindenkinek szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 tettem, hogy min\u00e9l t\u00f6bbeket megnyerjek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A zsid\u00f3knak olyann\u00e1 lettem, mint aki zsid\u00f3, hogy megnyerjem a zsid\u00f3kat; a t\u00f6rv\u00e9ny uralma alatt lev\u0151knek, mint a t\u00f6rv\u00e9ny uralma alatt lev\u0151 - pedig \u00e9n magam nem vagyok a t\u00f6rv\u00e9ny uralma alatt -, hogy megnyerjem a t\u00f6rv\u00e9ny uralma alatt lev\u0151ket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fclieknek t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcliv\u00e9 lettem - pedig nem vagyok Isten t\u00f6rv\u00e9nye n\u00e9lk\u00fcl, hanem Krisztus t\u00f6rv\u00e9nye szerint \u00e9lek -, hogy megnyerjem a t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fclieket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az er\u0151tleneknek er\u0151tlenn\u00e9 lettem, hogy megnyerjem az er\u0151tleneket: mindenkinek mindenn\u00e9 lettem, hogy mindenk\u00e9ppen megmentsek n\u00e9melyeket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mindezt pedig az evang\u00e9lium\u00e9rt teszem, hogy \u00e9n is r\u00e9szest\u00e1rs legyek abban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Verseny a hervadhatatlan koszor\u00fa\u00e9rt - Nem tudj\u00e1tok-e, hogy akik versenyp\u00e1ly\u00e1n futnak, mindny\u00e1jan futnak ugyan, de csak egy nyeri el a versenyd\u00edjat? \u00dagy fussatok, hogy elnyerj\u00e9tek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Aki pedig versenyben vesz r\u00e9szt, mindenben \u00f6nmegtart\u00f3ztat\u00f3: azok az\u00e9rt, hogy elhervad\u00f3 koszor\u00fat nyerjenek, mi pedig az\u00e9rt, hogy hervadhatatlant."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9n teh\u00e1t \u00fagy futok, mint aki el\u0151tt nem bizonytalan a c\u00e9l, \u00fagy \u00f6kl\u00f6z\u00f6k, mint aki nem a leveg\u0151be v\u00e1g,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hanem megsanyargatom \u00e9s szolg\u00e1v\u00e1 teszem a testemet, hogy am\u00edg m\u00e1soknak pr\u00e9dik\u00e1lok, magam ne legyek alkalmatlann\u00e1 a k\u00fczdelemre."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A pusztai v\u00e1ndorl\u00e1s int\u0151 p\u00e9ld\u00e1ja - Nem szeretn\u00e9m, ha nem tudn\u00e1tok, testv\u00e9reim, hogy aty\u00e1ink mindny\u00e1jan a felh\u0151 alatt voltak, \u00e9s mindny\u00e1jan a tengeren mentek \u00e1t,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s mindny\u00e1jan megkeresztelkedtek M\u00f3zesre a felh\u0151ben \u00e9s a tengerben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan ugyanazt a lelki eledelt ett\u00e9k,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s mindny\u00e1jan ugyanazt a lelki italt itt\u00e1k, mert a lelki k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l ittak, amely vel\u00fck ment. Az a k\u0151szikla pedig a Krisztus volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De t\u00f6bbs\u00e9g\u00fckben nem lelte kedv\u00e9t az Isten, \u00fagyhogy elhullottak a puszt\u00e1ban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mindez p\u00e9ld\u00e1v\u00e1 lett a sz\u00e1munkra, hogy ne k\u00edv\u00e1njunk gonosz dolgokat, amint \u0151k k\u00edv\u00e1ntak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k se legyetek, mint k\u00f6z\u00fcl\u00fck n\u00e9melyek, amint meg van \u00edrva: &#34;Le\u00fclt a n\u00e9p enni, inni, \u00e9s felkelt j\u00e1tszani.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ne is par\u00e1zn\u00e1lkodjunk, mint ahogy k\u00f6z\u00fcl\u00fck n\u00e9melyek par\u00e1zn\u00e1lkodtak, \u00e9s elestek egyetlen napon huszonh\u00e1romezren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Krisztust se k\u00eds\u00e9rts\u00fck, ahogyan k\u00f6z\u00fcl\u00fck n\u00e9melyek k\u00eds\u00e9rtett\u00e9k, \u00e9s elpusztultak a k\u00edgy\u00f3kt\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ne is z\u00fagol\u00f3djatok, mint ahogyan k\u00f6z\u00fcl\u00fck n\u00e9melyek z\u00fagol\u00f3dtak, \u00e9s elvesz\u00edtette \u0151ket a puszt\u00edt\u00f3 angyal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mindez pedig p\u00e9ldak\u00e9ppen t\u00f6rt\u00e9nt vel\u00fck, figyelmeztet\u00e9s\u00fcl \u00edratott meg nek\u00fcnk, akik az utols\u00f3 id\u0151kben \u00e9l\u00fcnk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aki teh\u00e1t azt gondolja, hogy \u00e1ll, vigy\u00e1zzon, hogy el ne ess\u00e9k!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Emberi er\u0151t meghalad\u00f3 k\u00eds\u00e9rt\u00e9s m\u00e9g nem \u00e9rt titeket. Isten pedig h\u0171s\u00e9ges, \u00e9s nem hagy titeket er\u0151t\u00f6k\u00f6n fel\u00fcl k\u00eds\u00e9rteni; s\u0151t a k\u00eds\u00e9rt\u00e9ssel egy\u00fctt el fogja k\u00e9sz\u00edteni a szabadul\u00e1s \u00fatj\u00e1t is, hogy el b\u00edrj\u00e1tok azt viselni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00farvacsora \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozat - Ez\u00e9rt, szeretteim, ker\u00fclj\u00e9tek a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1st!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dagy besz\u00e9lek hozz\u00e1tok, mint \u00e9rtelmes emberekhez: \u00edt\u00e9lj\u00e9tek meg magatok, amit mondok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00e1ld\u00e1s pohara, amelyet meg\u00e1ldunk, nem a Krisztus v\u00e9r\u00e9vel val\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk-e? A keny\u00e9r, amelyet megt\u00f6r\u00fcnk, nem a Krisztus test\u00e9vel val\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk-e?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert egy a keny\u00e9r, egy test vagyunk mindannyian, akik az egy keny\u00e9rb\u0151l r\u00e9szesed\u00fcnk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek a test szerinti Izr\u00e1elt! Akik az \u00e1ldozatokat eszik, nincsenek-e k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben az olt\u00e1rral?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De mit mondok ezzel? Tal\u00e1n azt, hogy a b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozat vagy a b\u00e1lv\u00e1ny \u00e9r valamit?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0151t ink\u00e1bb azt, hogy amit a pog\u00e1nyok \u00e1ldoznak, azt \u00f6rd\u00f6g\u00f6knek \u00e1ldozz\u00e1k \u00e9s nem Istennek: azt pedig nem szeretn\u00e9m, ha ti az \u00f6rd\u00f6g\u00f6kkel lenn\u00e9tek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem ihattok az \u00dar pohar\u00e1b\u00f3l is, meg az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k pohar\u00e1b\u00f3l is, nem lehettek r\u00e9szesei az \u00dar asztal\u00e1nak is, meg az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k asztal\u00e1nak is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vagy haragra ingerelj\u00fck az Urat? Tal\u00e1n er\u0151sebbek vagyunk n\u00e1la?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Minden szabad, de nem minden haszn\u00e1l. Minden szabad, de nem minden \u00e9p\u00edt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne keresse senki a maga jav\u00e1t, hanem a m\u00e1s\u00e9t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mindazt, amit a h\u00faspiacon \u00e1rulnak, megehetitek, ne k\u00e9rdezgessetek semmit lelkiismereti okokb\u00f3l,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "mert &#34;az \u00dar\u00e9 a f\u00f6ld \u00e9s annak teljess\u00e9ge&#34;."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha megh\u00edv titeket a hitetlenek k\u00f6z\u00fcl valaki, \u00e9s el akartok menni, mindent megehettek, amit el\u00e9tek tesznek; ne k\u00e9rdezgessetek semmit lelkiismereti okokb\u00f3l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De ha valaki azt mondja nektek: &#34;Ez b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozati h\u00fas&#34;, ne egy\u00e9tek meg: amiatt, aki erre figyelmeztetett, \u00e9s a lelkiismeret miatt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lelkiismeretr\u0151l besz\u00e9lek, de nem a saj\u00e1tunkr\u00f3l, hanem a m\u00e1sik\u00e9r\u00f3l. Mert mi\u00e9rt v\u00e1dolja az \u00e9n szabads\u00e1gomat a m\u00e1sik lelkiismerete?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha \u00e9n h\u00e1l\u00e1val eszem, mi\u00e9rt k\u00e1rhoztatn\u00e1nak engem az\u00e9rt, ami\u00e9rt \u00e9n h\u00e1l\u00e1t adok?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ak\u00e1r esztek teh\u00e1t, ak\u00e1r isztok, b\u00e1rmi m\u00e1st cselekesztek, mindent Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9re tegyetek!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Meg\u00fctk\u00f6z\u00e9sre ne adjatok okot sem a zsid\u00f3knak, sem a g\u00f6r\u00f6g\u00f6knek, sem az Isten egyh\u00e1z\u00e1nak;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "mint ahogyan \u00e9n is mindenben mindenkinek igyekszem kedv\u00e9re lenni, nem a magam haszn\u00e1t keresve, hanem a t\u00f6bbiek\u00e9t, hogy \u00fcdv\u00f6z\u00fcljenek."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Legyetek a k\u00f6vet\u0151im, mint \u00e9n is k\u00f6vet\u0151je vagyok a Krisztusnak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az asszonyok fej\u00e9nek befed\u00e9se - Dics\u00e9rlek titeket, hogy eml\u00e9keztek minden tan\u00edt\u00e1somra, \u00e9s \u00fagy tartj\u00e1tok meg a hagyom\u00e1nyokat, ahogyan \u00e1tadtam nektek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szeretn\u00e9m, ha tudn\u00e1tok, hogy minden f\u00e9rfinak feje a Krisztus, az asszony feje a f\u00e9rfi, a Krisztus feje pedig az Isten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Minden f\u00e9rfi, aki fedett f\u0151vel im\u00e1dkozik vagy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, sz\u00e9gyent hoz a fej\u00e9re."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De minden asszony, aki fedetlen f\u0151vel im\u00e1dkozik vagy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, szint\u00e9n sz\u00e9gyent hoz a fej\u00e9re, mert ugyanolyan, mintha megny\u00edrt\u00e1k volna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert ha az asszony nem fedi be a fej\u00e9t, akkor v\u00e1gassa le a haj\u00e1t, ha pedig sz\u00e9gyen az asszonyra haj\u00e1nak lev\u00e1g\u00e1sa vagy leborotv\u00e1l\u00e1sa, akkor fedje be a fej\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert a f\u00e9rfinak nem kell befednie a fej\u00e9t, mivel \u0151 az Isten k\u00e9pe \u00e9s dics\u0151s\u00e9ge, az asszony ellenben a f\u00e9rfi dics\u0151s\u00e9ge."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert nem a f\u00e9rfi van az asszonyb\u00f3l, hanem az asszony a f\u00e9rfib\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert nem is a f\u00e9rfi teremtetett az asszony\u00e9rt, hanem az asszony a f\u00e9rfi\u00e9rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t k\u00f6teless\u00e9ge az asszonynak, hogy m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1nak jel\u00e9t viselje a fej\u00e9n, az angyalok miatt is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De az \u00darban nincs asszony f\u00e9rfi n\u00e9lk\u00fcl, sem f\u00e9rfi asszony n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert ahogyan az asszony a f\u00e9rfib\u00f3l van, \u00fagy a f\u00e9rfi is az asszony \u00e1ltal van, mindkett\u0151 pedig Istent\u0151l van."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9lj\u00e9tek meg magatokban: illik-e az asszonynak fedetlen f\u0151vel im\u00e1dkozni az Istenhez?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vajon maga a term\u00e9szet is nem arra tan\u00edt-e titeket, hogy sz\u00e9gyen, ha a f\u00e9rfi megn\u00f6veszti a haj\u00e1t,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "az asszonynak ellenben \u00e9kess\u00e9g, ha megn\u00f6veszti a haj\u00e1t, mert neki f\u00e1tyolk\u00e9nt adatott a haj."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha pedig valaki ebben a dologban vitatkozni akar: nek\u00fcnk nincsen ilyen szok\u00e1sunk, sem Isten gy\u00fclekezeteinek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A gy\u00fclekezet \u00f6sszej\u00f6vetele, az \u00farvacsora megbecs\u00fcl\u00e9se - Amikor a k\u00f6vetkez\u0151kre r\u00e1t\u00e9rek, nem dics\u00e9rhetlek titeket, mivel nem javatokra, hanem k\u00e1rotokra j\u00f6tt\u00f6k \u00f6ssze."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert el\u0151sz\u00f6r is azt hallom, hogy amikor \u00f6sszej\u00f6tt\u00f6k a gy\u00fclekezetben, szakad\u00e1sok vannak k\u00f6z\u00f6ttetek, \u00e9s ezt r\u00e9szben el is hiszem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert sz\u00fcks\u00e9ges, hogy legyen k\u00f6z\u00f6ttetek szakad\u00e1s is, hogy a kipr\u00f3b\u00e1ltak nyilv\u00e1nval\u00f3kk\u00e1 legyenek k\u00f6z\u00f6ttetek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor teh\u00e1t \u00f6sszej\u00f6tt\u00f6k egy helyre, nem lehet \u00farvacsor\u00e1val \u00e9lni,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "mert az ev\u00e9sn\u00e9l mindenki a saj\u00e1t vacsor\u00e1j\u00e1t veszi el\u0151, \u00e9s az egyik \u00e9hezik, a m\u00e1sik pedig megr\u00e9szegedik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e1t nincsen h\u00e1zatok, hogy ott egyetek \u00e9s igyatok? Vagy megvetitek az Isten gy\u00fclekezet\u00e9t, \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00edtitek azokat, akiknek nincsen? Mit mondjak erre? Dics\u00e9rjelek ez\u00e9rt titeket? Nem dics\u00e9rlek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert \u00e9n az \u00dart\u00f3l vettem, amit \u00e1t is adtam n\u00e9ktek, hogy az \u00dar J\u00e9zus azon az \u00e9jszak\u00e1n, amelyen el\u00e1rultatott, vette a kenyeret,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9s h\u00e1l\u00e1t adva megt\u00f6rte, \u00e9s ezt mondotta: &#34;Vegy\u00e9tek, egy\u00e9tek, ez az \u00e9n testem, amely ti\u00e9rettetek megt\u00f6retik, ezt cselekedj\u00e9tek az \u00e9n eml\u00e9kezetemre.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen vette a poharat is, miut\u00e1n vacsor\u00e1ltak, \u00e9s ezt mondta: &#34;E poh\u00e1r amaz \u00faj sz\u00f6vets\u00e9g az \u00e9n v\u00e9rem \u00e1ltal, ezt cselekedj\u00e9tek, valamennyiszer issz\u00e1tok az \u00e9n eml\u00e9kezetemre.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert valamennyiszer eszitek e kenyeret, \u00e9s issz\u00e1tok e poharat, az \u00darnak hal\u00e1l\u00e1t hirdess\u00e9tek, am\u00edg elj\u00f6n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az\u00e9rt, aki m\u00e9ltatlanul eszi az \u00dar kenyer\u00e9t, vagy issza az \u00dar pohar\u00e1t, v\u00e9tkezik az \u00dar teste \u00e9s v\u00e9re ellen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vizsg\u00e1lja meg az\u00e9rt az ember \u00f6nmag\u00e1t, \u00e9s \u00fagy egy\u00e9k abb\u00f3l a keny\u00e9rb\u0151l, \u00e9s \u00fagy igy\u00e9k abb\u00f3l a poh\u00e1rb\u00f3l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert aki \u00fagy eszik \u00e9s iszik, hogy nem becs\u00fcli meg az \u00darnak test\u00e9t, \u00edt\u00e9letet eszik \u00e9s iszik \u00f6nmag\u00e1nak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9rt er\u0151tlenek \u00e9s betegek k\u00f6z\u00f6ttetek sokan, \u00e9s ez\u00e9rt halnak meg sz\u00e1mosan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert ha mi magunk \u00edt\u00e9ln\u00e9nk meg \u00f6nmagunkat, nem esn\u00e9nk \u00edt\u00e9let al\u00e1."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De amikor az \u00dar \u00edt\u00e9l minket, akkor nevel, hogy a vil\u00e1ggal egy\u00fctt el ne vessz\u00fcnk."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az\u00e9rt teh\u00e1t, testv\u00e9reim, ha ev\u00e9sre egybegy\u0171lt\u00f6k, v\u00e1rj\u00e1tok meg egym\u00e1st."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki \u00e9hes, otthon egy\u00e9k, hogy ne \u00edt\u00e9letre j\u00f6jjetek \u00f6ssze. A t\u00f6bbir\u0151l majd akkor rendelkezem, ha hozz\u00e1tok \u00e9rkezem."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9kok sokf\u00e9les\u00e9ge \u00e9s a L\u00e9lek egys\u00e9ge - A lelki aj\u00e1nd\u00e9kokra n\u00e9zve pedig, testv\u00e9reim, nem szeretn\u00e9m, ha tudatlanok lenn\u00e9tek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok, hogy amikor pog\u00e1nyok voltatok, ellen\u00e1llhatatlanul vitt \u00e9s sodort valami benneteket a n\u00e9ma b\u00e1lv\u00e1nyokhoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt tudtotokra adom, hogy senki sem mondja: &#34;J\u00e9zus \u00e1tkozott&#34;, aki Isten Lelke \u00e1ltal sz\u00f3l; \u00e9s senki sem mondhatja: &#34;J\u00e9zus \u00dar&#34;, csakis a Szentl\u00e9lek \u00e1ltal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9kok k\u00f6z\u00f6tt ugyan k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek vannak, de a L\u00e9lek ugyanaz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek vannak a szolg\u00e1latokban is, de az \u00dar ugyanaz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek vannak az isteni er\u0151 megnyilv\u00e1nul\u00e1saiban is, de Isten, aki mindezt v\u00e9ghezviszi mindenkiben, ugyanaz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A L\u00e9lek megnyilv\u00e1nul\u00e1sa pedig mindenkinek az\u00e9rt adatik, hogy haszn\u00e1ljon vele."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert n\u00e9melyik a L\u00e9lek \u00e1ltal a b\u00f6lcsess\u00e9g ig\u00e9j\u00e9t kapta, a m\u00e1sik az ismeret ig\u00e9j\u00e9t, ugyanazon L\u00e9lek \u00e1ltal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egyik ugyanatt\u00f3l a L\u00e9lekt\u0151l a hitet, a m\u00e1sik ugyanazon L\u00e9lek \u00e1ltal a gy\u00f3gy\u00edt\u00e1sok kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9kait."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Van, aki az isteni er\u0151k munk\u00e1it vagy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1st kapta; van, aki lelkek megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s\u00e9t, a nyelveken val\u00f3 sz\u00f3l\u00e1st, vagy pedig a nyelveken val\u00f3 sz\u00f3l\u00e1s magyar\u00e1z\u00e1s\u00e1t kapta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De mindezt egy \u00e9s ugyanaz a L\u00e9lek munk\u00e1lja, aki \u00fagy osztja sz\u00e9t kinek-kinek aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, amint akarja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Krisztus teste \u00e9s tagjai - Mert ahogyan a test egy, b\u00e1r sok tagja van, de a test valamennyi tagja, noha sokan vannak, m\u00e9gis egy test, ugyan\u00fagy a Krisztus is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hiszen egy L\u00e9lek \u00e1ltal mi is mindny\u00e1jan egy testt\u00e9 kereszteltett\u00fcnk, ak\u00e1r zsid\u00f3k, ak\u00e1r g\u00f6r\u00f6g\u00f6k, ak\u00e1r rabszolg\u00e1k, ak\u00e1r szabadok, \u00e9s mindny\u00e1jan egy L\u00e9lekkel itattattunk meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert a test sem egy tagb\u00f3l \u00e1ll, hanem sokb\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha ezt mondan\u00e1 a l\u00e1b: &#34;Mivel nem vagyok k\u00e9z, nem vagyok a test r\u00e9sze&#34;, vajon az\u00e9rt nem a test r\u00e9sze-e?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s ha ezt mondan\u00e1 a f\u00fcl: &#34;Mivel nem vagyok szem, nem vagyok a test r\u00e9sze&#34;, vajon az\u00e9rt nem a test r\u00e9sze-e?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha a test csupa szem, hol lenne a hall\u00e1s? Ha az eg\u00e9sz test hall\u00e1s, hol lenne a szagl\u00e1s?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e1rpedig az Isten rendezte el a tagokat a testben, egyenk\u00e9nt mindegyiket, ahogyan akarta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha pedig valamennyi egy tag volna, hol volna a test?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy b\u00e1r sok a tag, m\u00e9gis egy a test."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem mondhatja a szem a k\u00e9znek: &#34;Nincs r\u00e1d sz\u00fcks\u00e9gem&#34;, vagy a fej a l\u00e1baknak: &#34;Nincs r\u00e1tok sz\u00fcks\u00e9gem!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ellenkez\u0151leg: a test gyeng\u00e9bbnek l\u00e1tsz\u00f3 r\u00e9szei nagyonis sz\u00fcks\u00e9gesek,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e9s amelyeket a test tisztess\u00e9gtelen r\u00e9szeinek tartunk, azokat nagyobb tisztess\u00e9ggel vessz\u00fck k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s amelyek \u00e9kess\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3k, azok nagyobb megbecs\u00fcl\u00e9sben r\u00e9szes\u00fclnek:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "az \u00e9keseknek azonban nincs erre sz\u00fcks\u00e9g\u00fck. Isten szerkesztette \u00edgy a testet egybe: az alacsonyabb rend\u0171nek nagyobb tisztess\u00e9get adva,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "hogy ne legyen meghasonl\u00e1s a testben, hanem k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen gondoskodjanak egym\u00e1sr\u00f3l a tagok."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy ha szenved az egyik tag, vele egy\u00fctt szenved valamennyi, ha dics\u0151s\u00e9gben r\u00e9szes\u00fcl az egyik tag, vele egy\u00fctt \u00f6r\u00fcl valamennyi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ti pedig Krisztus teste vagytok, \u00e9s egyenk\u00e9nt annak tagjai."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezek k\u00f6z\u00fcl pedig n\u00e9melyeket el\u0151sz\u00f6r apostolokk\u00e1 rendelt az Isten az egyh\u00e1zban, m\u00e1sodszor pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kk\u00e1, harmadszor tan\u00edt\u00f3kk\u00e1. Azut\u00e1n adott csodatev\u0151 er\u0151ket, kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9kokat: gy\u00f3gy\u00edt\u00e1sra, gy\u00e1mol\u00edt\u00e1sra, vezet\u00e9sre, k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le nyelveken sz\u00f3l\u00e1sra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan apostolok? Mindny\u00e1jan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k? Mindny\u00e1jan tan\u00edt\u00f3k? Mindenkiben van csodatev\u0151 er\u0151?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mindenki rendelkezik a gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val? Mindny\u00e1jan sz\u00f3lnak nyelveken? Mindny\u00e1jan meg tudj\u00e1k azt magyar\u00e1zni?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De t\u00f6rekedjetek a fontosabb kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9kokra. Ezen fel\u00fcl megmutatom nektek a legkiv\u00e1l\u00f3bb utat."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A szeretet - Ha emberek vagy angyalok nyelv\u00e9n sz\u00f3lok is, szeretet pedig nincs bennem, olyann\u00e1 lettem, mint a zeng\u0151 \u00e9rc vagy peng\u0151cimbalom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s ha pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni is tudok, ha minden titkot ismerek is, \u00e9s minden b\u00f6lcsess\u00e9gnek birtok\u00e1ban vagyok, \u00e9s ha teljes hitem van is, \u00fagyhogy hegyeket mozd\u00edthatok el, szeretet pedig nincs bennem: semmi vagyok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s ha sz\u00e9tosztom az eg\u00e9sz vagyonomat, \u00e9s testem t\u0171zhal\u00e1lra sz\u00e1nom, szeretet pedig nincs bennem: semmi hasznom abb\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A szeretet t\u00fcrelmes, j\u00f3s\u00e1gos; a szeretet nem irigykedik, a szeretet nem k\u00e9rkedik, nem fuvalkodik fel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem viselkedik b\u00e1nt\u00f3an, nem keresi a maga haszn\u00e1t, nem gerjed haragra, nem r\u00f3ja fel a rosszat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem \u00f6r\u00fcl a hamiss\u00e1gnak, de egy\u00fctt \u00f6r\u00fcl az igazs\u00e1ggal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindent elfedez, mindent hisz, mindent rem\u00e9l, mindent elt\u0171r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A szeretet soha el nem m\u00falik. De legyen b\u00e1r pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s: el fog t\u00f6r\u00f6ltetni; legyen nyelveken val\u00f3 sz\u00f3l\u00e1s: meg fog sz\u0171nni; legyen ismeret: el fog t\u00f6r\u00f6ltetni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert t\u00f6red\u00e9kes az ismeret\u00fcnk, \u00e9s t\u00f6red\u00e9kes a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1sunk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor pedig elj\u00f6n a t\u00f6k\u00e9letes, elt\u00f6r\u00f6ltetik a t\u00f6red\u00e9kes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor gyermek voltam, \u00fagy sz\u00f3ltam, mint gyermek, \u00fagy \u00e9reztem, mint gyermek, \u00fagy gondolkoztam, mint gyermek; amikor pedig f\u00e9rfiv\u00e1 lettem, elhagytam a gyermeki dolgokat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert most t\u00fck\u00f6r \u00e1ltal hom\u00e1lyosan l\u00e1tunk, akkor pedig sz\u00ednr\u0151l sz\u00ednre; most t\u00f6red\u00e9kes az ismeretem, akkor pedig \u00fagy fogok ismerni, ahogyan engem is megismert az Isten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most az\u00e9rt megmarad a hit, a rem\u00e9ny, a szeretet, e h\u00e1rom; ezek k\u00f6z\u00fcl pedig a legnagyobb a szeretet."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nyelveken val\u00f3 sz\u00f3l\u00e1s \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s - T\u00f6rekedjetek a szeretetre, buzg\u00f3n k\u00e9rj\u00e9tek a lelki aj\u00e1nd\u00e9kokat, de legink\u00e1bb azt, hogy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljatok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert aki nyelveken sz\u00f3l, nem emberekhez sz\u00f3l, hanem Istenhez. Nem is \u00e9rti meg \u0151t senki, mert a L\u00e9lek \u00e1ltal sz\u00f3l titkokat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aki pedig pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, emberekhez sz\u00f3l, \u00e9s ezzel \u00e9p\u00edt, b\u00e1tor\u00edt, vigasztal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki nyelveken sz\u00f3l, \u00f6nmag\u00e1t \u00e9p\u00edti, aki pedig pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, a gy\u00fclekezetet \u00e9p\u00edti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szeretn\u00e9m ugyan, ha mindny\u00e1jan sz\u00f3ln\u00e1tok nyelveken, de m\u00e9g ink\u00e1bb, ha pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ln\u00e1tok; mert nagyobb az, aki pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, mint az, aki nyelveken sz\u00f3l, kiv\u00e9ve, ha meg is magyar\u00e1zza, hogy a gy\u00fclekezet is \u00e9p\u00fclj\u00f6n bel\u0151le."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha pedig, testv\u00e9reim, elmegyek hozz\u00e1tok, \u00e9s nyelveken sz\u00f3lok, mit haszn\u00e1lok nektek, ha nem sz\u00f3lok hozz\u00e1tok egy\u00fattal kinyilatkoztat\u00e1sban vagy ismeretben, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1sban vagy tan\u00edt\u00e1sban?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00e9lettelen hangszerek, ak\u00e1r fuvola, ak\u00e1r lant, ha nem adnak k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 hangokat, hogyan ismerj\u00fck fel, amit a fuvol\u00e1n vagy a lanton j\u00e1tszanak?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha pedig a trombita bizonytalan hangot ad, ki fog a harcra k\u00e9sz\u00fclni?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy van veletek is, amikor nyelveken sz\u00f3ltok: ha nem sz\u00f3ltok vil\u00e1gosan, hogyan fogj\u00e1k meg\u00e9rteni, amit besz\u00e9ltek? Csak a leveg\u0151be fogtok besz\u00e9lni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ki tudja, h\u00e1nyf\u00e9le nyelv van ezen a vil\u00e1gon, \u00e9s egyik sem \u00e9rtelmetlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t nem ismerem a nyelvet, a besz\u00e9l\u0151nek idegen maradok, \u00e9s a besz\u00e9l\u0151 is idegen lesz nekem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ti is, mivel rajongtok a lelki aj\u00e1nd\u00e9kok\u00e9rt, arra igyekezzetek, hogy gazdagod\u00e1sotok a gy\u00fclekezet \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t szolg\u00e1lja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt aki nyelveken sz\u00f3l, im\u00e1dkozz\u00e9k az\u00e9rt, hogy magyar\u00e1zatot is tudjon adni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ha nyelveken sz\u00f3lva im\u00e1dkozom, a lelkem ugyan im\u00e1dkozik, de az \u00e9rtelmemet nem haszn\u00e1lom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hogyan is van teh\u00e1t ez a dolog? Im\u00e1dkozom l\u00e9lekkel, de im\u00e1dkozom \u00e9rtelemmel is, dics\u00e9retet \u00e9neklek l\u00e9lekkel, de dics\u00e9retet \u00e9neklek \u00e9rtelemmel is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert ha csak l\u00e9lekkel mondasz dics\u00e9retet, akkor aki az avatatlanok hely\u00e9t foglalja el, hogyan fog \u00e1ment mondani a te h\u00e1laad\u00e1sodra, amikor nem is tudja, mit besz\u00e9lsz?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert te ugyan sz\u00e9pen adsz h\u00e1l\u00e1t, de a m\u00e1sik nem \u00e9p\u00fcl bel\u0151le."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok az Istennek, hogy mindny\u00e1jatokn\u00e1l jobban tudok nyelveken sz\u00f3lni,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "de a gy\u00fclekezetben ink\u00e1bb akarok \u00f6t sz\u00f3t kimondani \u00e9rtelemmel, hogy m\u00e1sokat is tan\u00edtsak, mintsem t\u00edzezer sz\u00f3t nyelveken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, ne legyetek gyermekek a gondolkoz\u00e1sban, hanem a rosszban legyetek kiskor\u00faak, a gondolkoz\u00e1sban ellenben \u00e9rettek legyetek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nyben meg van \u00edrva: &#34;Idegen nyelveken \u00e9s idegenek ajk\u00e1val fogok sz\u00f3lni ehhez a n\u00e9phez, \u00e9s \u00edgy sem hallgatnak r\u00e1m&#34;, ezt mondja az \u00dar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dagyhogy a nyelveken val\u00f3 sz\u00f3l\u00e1s jel, de nem a hiv\u0151knek, hanem a hitetleneknek, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s pedig nem a hitetleneknek, hanem a h\u00edv\u0151knek sz\u00f3l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t \u00f6sszej\u00f6n az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, \u00e9s mindny\u00e1jan nyelveken sz\u00f3lnak, \u00e9s k\u00f6zben bemennek oda az avatatlanok vagy a hitetlenek, nem azt fogj\u00e1k-e mondani, hogy \u0151rj\u00f6ngt\u00f6k?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ha valamennyien pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak, \u00e9s bemegy egy hitetlen vagy be nem avatott, annak mindenki a lelk\u00e9re besz\u00e9l, azt mindenki megvizsg\u00e1lja,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00edv\u00e9nek titkai nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 lesznek, \u00fagyhogy arcra borulva im\u00e1dja az Istent, \u00e9s hirdeti, hogy az Isten val\u00f3ban k\u00f6z\u00f6ttetek van."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A gy\u00fclekezeti \u00f6sszej\u00f6vetel rendje - Mi k\u00f6vetkezik mindezekb\u0151l, testv\u00e9reim? Amikor \u00f6sszej\u00f6tt\u00f6k, kinek-kinek van zsolt\u00e1ra, tan\u00edt\u00e1sa, kinyilatkoztat\u00e1sa, nyelveken sz\u00f3l\u00e1sa, magyar\u00e1zata: minden \u00e9p\u00fcl\u00e9seteket szolg\u00e1lja!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha nyelveken sz\u00f3l is valaki, ketten vagy legfeljebb h\u00e1rman sz\u00f3ljanak, m\u00e9gpedig egym\u00e1s ut\u00e1n; egy valaki pedig magyar\u00e1zza meg."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha pedig nincs magyar\u00e1z\u00f3, hallgasson a gy\u00fclekezetben, csak \u00f6nmag\u00e1hoz sz\u00f3ljon \u00e9s az Istenhez."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k pedig ketten vagy h\u00e1rman sz\u00f3ljanak, a t\u00f6bbiek pedig \u00edt\u00e9lj\u00e9k meg."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De ha k\u00f6zben az ott \u00fcl\u0151k k\u00f6z\u00fcl egy m\u00e1sik kap kinyilatkoztat\u00e1st, az el\u0151z\u0151 hallgasson el."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert egyenk\u00e9nt mindny\u00e1jan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lhattok, hogy mindenki tanuljon, \u00e9s mindenki b\u00e1tor\u00edt\u00e1st kapjon."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kban l\u00e9v\u0151 l\u00e9lek pedig al\u00e1rendeli mag\u00e1t a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mert Isten nem a z\u0171rzavarnak, hanem a b\u00e9kess\u00e9gnek Istene. Mint ahogyan ez a szentek valamennyi gy\u00fclekezet\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nik,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "az asszonyok hallgassanak a gy\u00fclekezetekben, mert nincs megengedve nekik, hogy besz\u00e9ljenek, hanem engedelmeskedjenek, ahogyan a t\u00f6rv\u00e9ny is mondja."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ha pedig meg akarnak tudni valamit, otthon k\u00e9rdezz\u00e9k meg a f\u00e9rj\u00fcket, mert illetlen az asszonynak a gy\u00fclekezetben besz\u00e9lnie."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vajon t\u0151letek indult ki az Isten ig\u00e9je, vagy egyed\u00fcl hozz\u00e1tok jutott el?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ha valaki azt tartja mag\u00e1r\u00f3l, hogy pr\u00f3f\u00e9ta vagy L\u00e9lekt\u0151l megragadott ember, tudja meg, hogy amit nektek \u00edrok, az az \u00dar parancsolata."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki ezt nem ismeri el, ne ismertess\u00e9k el."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, testv\u00e9reim, t\u00f6rekedjetek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1sra, de a nyelveken val\u00f3 sz\u00f3l\u00e1st se akad\u00e1lyozz\u00e1tok."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Azonban minden illend\u0151en \u00e9s rendben t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1nak tan\u00fai - Eszetekbe juttatom, testv\u00e9reim, az evang\u00e9liumot, amelyet hirdettem nektek, amelyet be is fogadtatok, amelyben meg is maradtatok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1ltala \u00fcdv\u00f6z\u00fclt\u00f6k is, ha megtartj\u00e1tok \u00fagy, ahogy \u00e9n hirdettem is nektek, hacsak nem elhamarkodottan lettetek hiv\u0151kk\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert \u00e9n els\u0151sorban azt adtam \u00e1t nektek, amit \u00e9n magam is kaptam; hogy tudniillik Krisztus meghalt a mi b\u0171neink\u00e9rt az \u00cdr\u00e1sok szerint."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eltemett\u00e9k, \u00e9s - ugyancsak az \u00cdr\u00e1sok szerint - felt\u00e1madt a harmadik napon,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s megjelent K\u00e9f\u00e1snak, majd a tizenkett\u0151nek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n megjelent t\u00f6bb, mint \u00f6tsz\u00e1z testv\u00e9rnek egyszerre, akik k\u00f6z\u00fcl a legt\u00f6bben m\u00e9g mindig \u00e9lnek, n\u00e9h\u00e1nyan azonban elhunytak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n megjelent Jakabnak, majd valamennyi apostolnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Legutolj\u00e1ra pedig, mint egy torzsz\u00fcl\u00f6ttnek, megjelent nekem is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00e9n a legkisebb vagyok az apostolok k\u00f6z\u00f6tt, aki arra sem vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy apostolnak neveztessem, mert \u00fcld\u00f6ztem Isten egyh\u00e1z\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De Isten kegyelm\u00e9b\u0151l vagyok, ami vagyok, \u00e9s hozz\u00e1m val\u00f3 kegyelme nem lett hi\u00e1baval\u00f3, s\u0151t t\u00f6bbet f\u00e1radoztam, mint \u0151k mindny\u00e1jan; de nem \u00e9n, hanem az Istennek velem val\u00f3 kegyelme."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az\u00e9rt ak\u00e1r \u00e9n, ak\u00e1r \u0151k: \u00edgy pr\u00e9dik\u00e1lunk, \u00e9s ti \u00edgy lettetek h\u00edv\u0151kk\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Krisztus felt\u00e1madt, mi is felt\u00e1madunk - Ha pedig Krisztusr\u00f3l azt hirdetj\u00fck, hogy felt\u00e1madt a halottak k\u00f6z\u00fcl, hogyan mondhatj\u00e1k k\u00f6z\u00fcletek n\u00e9melyek, hogy nincs halottak felt\u00e1mad\u00e1sa?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hiszen ha nincs a halottak felt\u00e1mad\u00e1sa, akkor Krisztus sem t\u00e1madt fel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig Krisztus nem t\u00e1madt fel, akkor hi\u00e1baval\u00f3 a mi igehirdet\u00e9s\u00fcnk, de hi\u00e1baval\u00f3 a ti hitetek is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0151t Isten hamis tan\u00fainak is bizonyulunk, mert akkor Istennel szemben arr\u00f3l tan\u00faskodtunk, hogy felt\u00e1masztotta a Krisztust, akit azonban nem t\u00e1masztott fel, ha csakugyan nem t\u00e1madnak fel a halottak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert ha a halottak nem t\u00e1madnak fel, Krisztus sem t\u00e1madt fel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha pedig Krisztus nem t\u00e1madt fel, semmit sem \u00e9r a ti hitetek, m\u00e9g b\u0171neitekben vagytok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u0151t akkor azok is elvesztek, akik Krisztusban hunytak el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha csak ebben az \u00e9letben rem\u00e9nyked\u00fcnk a Krisztusban, minden embern\u00e9l nyomorultabbak vagyunk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1mde Krisztus felt\u00e1madt a halottak k\u00f6z\u00fcl, mint az elhunytak zseng\u00e9je."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert ember \u00e1ltal van a hal\u00e1l, ember \u00e1ltal van a halottak felt\u00e1mad\u00e1sa is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert ahogyan \u00c1d\u00e1mban mindny\u00e1jan meghalnak, \u00fagy a Krisztusban is mindny\u00e1jan \u00e9letre kelnek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mindenki a maga rendje szerint: els\u0151 zsengek\u00e9nt t\u00e1madt fel Krisztus, azut\u00e1n az \u0151 elj\u00f6vetelekor k\u00f6vetkeznek azok, akik a Krisztus\u00e9i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n j\u00f6n a v\u00e9g, amikor \u00e1tadja az az uralmat Istennek \u00e9s Aty\u00e1nak, amikor elt\u00f6r\u00f6l minden fejedelems\u00e9get, minden hatalmat \u00e9s er\u0151t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert addig kell uralkodnia, m\u00edg l\u00e1ba al\u00e1 nem veti valamennyi ellens\u00e9g\u00e9t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mint utols\u00f3 ellens\u00e9g t\u00f6r\u00f6ltetik el a hal\u00e1l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert Isten mindent az \u0151 l\u00e1ba al\u00e1 vetett. Amikor pedig azt mondja, hogy minden al\u00e1 van vetve, nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy annak kiv\u00e9tel\u00e9vel, aki neki al\u00e1vetett mindent."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor pedig majd al\u00e1vettetett neki minden, akkor maga a Fi\u00fa is al\u00e1veti mag\u00e1t annak, aki al\u00e1vetett neki mindent, hogy Isten legyen minden mindenekben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nben mi \u00e9rtelme van annak, hogy a halottak\u00e9rt megkeresztelkednek? Ha a halottak egy\u00e1ltal\u00e1n nem t\u00e1madnak fel, mi\u00e9rt keresztelkednek meg \u00e9rt\u00fck?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mi\u00e9rt v\u00e1llalunk veszedelmet mi is minden percben?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Naponk\u00e9nt a hal\u00e1llal n\u00e9z\u00fcnk szembe, oly igaz ez, testv\u00e9reim, mint a veletek val\u00f3 dicsekv\u00e9sem a Krisztus J\u00e9zusban, a mi Urunkban."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha csak emberi m\u00f3don k\u00fczd\u00f6ttem a vad\u00e1llatokkal Efezusban, mi hasznom bel\u0151le? Ha a halottak nem t\u00e1madnak fel, akkor &#34;egy\u00fcnk \u00e9s igyunk, mert holnap \u00fagyis meghalunk&#34;."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ne t\u00e9velyegjetek: &#34;A j\u00f3 erk\u00f6lcs\u00f6t megrontja a rossz t\u00e1rsas\u00e1g!&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Legyetek val\u00f3ban j\u00f3zanok, \u00e9s ne v\u00e9tkezzetek, mert n\u00e9melyek nem ismerik az Istent: megsz\u00e9gyen\u00edt\u00e9setekre mondom ezt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A test felt\u00e1mad\u00e1sa - De megk\u00e9rdezhetn\u00e9 valaki: hogyan t\u00e1madnak fel a halottak? Milyen testben jelennek meg?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Esztelen! Amit vetsz, nem kel \u00e9letre, m\u00edg el\u0151bb el nem rothad,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00e9s amit elvetsz, azzal nem a leend\u0151 testet veted el, hanem csak a magot, tal\u00e1n b\u00faz\u00e1\u00e9t vagy valami m\u00e1s\u00e9t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De Isten olyan testet ad annak, amilyet elhat\u00e1rozott, m\u00e9gpedig minden egyes magnak a neki megfelel\u0151 testet."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nem minden test egyforma, hanem m\u00e1s az emberek\u00e9, m\u00e1s az \u00e1llatok\u00e9, m\u00e1s a madarak\u00e9, \u00e9s m\u00e1s a halak\u00e9."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vannak mennyei testek, \u00e9s vannak f\u00f6ldi testek, de m\u00e1s a mennyeiek f\u00e9nyess\u00e9ge, \u00e9s m\u00e1s a f\u00f6ldiek\u00e9."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00e1s a nap f\u00e9nyess\u00e9ge, m\u00e1s a hold f\u00e9nyess\u00e9ge, \u00e9s m\u00e1s a csillagok f\u00e9nyess\u00e9ge: mert egyik csillag f\u00e9nyess\u00e9gben k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zik a m\u00e1sik csillagt\u00f3l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00cdgy van a halottak felt\u00e1mad\u00e1sa is. Elvettetik romland\u00f3s\u00e1gban, felt\u00e1masztatik romolhatatlans\u00e1gban;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "elvettetik gyal\u00e1zatban, felt\u00e1masztatik dics\u0151s\u00e9gben; elvettetik er\u0151tlens\u00e9gben, felt\u00e1masztatik er\u0151ben."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Elvettetik \u00e9rz\u00e9ki test, felt\u00e1masztatik lelki test. Ha van \u00e9rz\u00e9ki test, van lelki test is."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00cdgy is van meg\u00edrva: &#34;Az els\u0151 ember, \u00c1d\u00e1m, \u00e9l\u0151l\u00e9nny\u00e9 lett, az utols\u00f3 \u00c1d\u00e1m pedig megeleven\u00edt\u0151 L\u00e9lekk\u00e9.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De nem a lelki az els\u0151, hanem a f\u00f6ldi, azut\u00e1n a lelki."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Az els\u0151 ember f\u00f6ldb\u0151l, porb\u00f3l val\u00f3, a m\u00e1sodik ember mennyb\u0151l val\u00f3."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Amilyen a f\u00f6ldb\u0151l val\u00f3, olyanok a f\u00f6ldiek is, \u00e9s amilyen a mennyb\u0151l val\u00f3, olyanok a mennyeiek is."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c9s amint viselt\u00fck a f\u00f6ldinek a k\u00e9p\u00e9t, \u00fagy fogjuk viselni a mennyeinek a k\u00e9p\u00e9t is."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Azt pedig \u00e1ll\u00edtom, testv\u00e9reim, hogy test \u00e9s v\u00e9r nem \u00f6r\u00f6k\u00f6lheti Isten orsz\u00e1g\u00e1t, a romland\u00f3s\u00e1g nem \u00f6r\u00f6kli a romolhatatlans\u00e1got."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00cdme, titkot mondok nektek: nem fogunk ugyan mindny\u00e1jan elhunyni, de mindny\u00e1jan el fogunk v\u00e1ltozni."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Hirtelen egy szempillant\u00e1s alatt, az utols\u00f3 harsonasz\u00f3ra; mert meg fog sz\u00f3lalni a harsona, \u00e9s a halottak felt\u00e1madnak romolhatatlans\u00e1gban, mi pedig elv\u00e1ltozunk."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Mert e romland\u00f3 testnek romolhatatlans\u00e1gba kell \u00f6lt\u00f6znie, \u00e9s e haland\u00f3nak halhatatlans\u00e1gba."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Amikor pedig (ez a romland\u00f3 romolhatatlans\u00e1gba \u00f6lt\u00f6zik, \u00e9s) ez a haland\u00f3 halhatatlans\u00e1gba \u00f6lt\u00f6zik, akkor teljes\u00fcl be, ami meg van \u00edrva: &#34;Teljes a diadal a hal\u00e1l f\u00f6l\u00f6tt!"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Hal\u00e1l, hol a te diadalod? Hal\u00e1l, hol a te full\u00e1nkod?&#34;"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "A hal\u00e1l full\u00e1nkja a b\u0171n, a b\u0171n ereje pedig a t\u00f6rv\u00e9ny."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "De h\u00e1la az Istennek, aki a diadalt adja nek\u00fcnk a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, szeretett testv\u00e9reim, legyetek szil\u00e1rdak, rend\u00edthetetlenek, buzg\u00f3lkodjatok mindenkor az \u00dar munk\u00e1j\u00e1ban, hiszen tudj\u00e1tok, hogy f\u00e1radoz\u00e1sotok nem hi\u00e1baval\u00f3 az \u00darban."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az adakoz\u00e1s rendje - Ami a szentek jav\u00e1ra foly\u00f3 gy\u0171jt\u00e9st illeti, ti is \u00fagy cselekedjetek, ahogyan azt Gal\u00e1cia gy\u00fclekezeteinek rendeltem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A h\u00e9t els\u0151 napj\u00e1n mindegyik\u0151t\u00f6k tegye f\u00e9lre \u00e9s gy\u0171jtse \u00f6ssze azt, ami telik t\u0151le, nehogy akkor t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k a gy\u0171jt\u00e9s, amikor odamegyek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor pedig meg\u00e9rkezem, azokat, akiket ti alkalmasnak tal\u00e1ltok, elk\u00fcld\u00f6m aj\u00e1nl\u00f3lev\u00e9llel, hogy adom\u00e1nyotokat elvigy\u00e9k Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha pedig \u00e9rdemes lesz, hogy \u00e9n is elmenjek, velem egy\u00fctt fognak j\u00f6nni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e1l bejelenti l\u00e1togat\u00e1s\u00e1t - Hozz\u00e1tok pedig akkor megyek, ha v\u00e9gigmentem Maced\u00f3ni\u00e1n. Mert Maced\u00f3ni\u00e1n \u00e1tutazom,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de n\u00e1latok tal\u00e1n ott is maradok, vagy \u00e1t is telelek, hogy ti ind\u00edtsatok \u00fatnak, ahova majd megyek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert nemcsak \u00e1tutaz\u00f3ban akarlak megl\u00e1togatni titeket, hanem rem\u00e9lem, hogy egy ideig ott is maradok n\u00e1latok, ha az \u00dar megengedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efezusban p\u00fcnk\u00f6sdig maradok,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mert nagy \u00e9s sokat \u00edg\u00e9r\u0151 kapu ny\u00edlt ott el\u0151ttem, de az ellenf\u00e9l is sok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tim\u00f3teus aj\u00e1nl\u00e1sa. Apoll\u00f3s kiment\u00e9se - Ha pedig meg\u00e9rkezik Tim\u00f3teus, legyen gondotok r\u00e1, hogy f\u00e9lelem n\u00e9lk\u00fcl tart\u00f3zkodhasson n\u00e1latok, mert az \u00dar munk\u00e1j\u00e1t v\u00e9gzi \u0151 is, ak\u00e1rcsak \u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Senki se n\u00e9zze le teh\u00e1t, hanem ind\u00edts\u00e1tok \u00fatnak b\u00e9kess\u00e9ggel, hogy elj\u00f6jj\u00f6n hozz\u00e1m, mert v\u00e1rom \u0151t a testv\u00e9rekkel egy\u00fctt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ami pedig Apoll\u00f3s testv\u00e9rt illeti, nagyon k\u00e9rtem, hogy menjen el hozz\u00e1tok a testv\u00e9rekkel egy\u00fctt, de semmik\u00e9ppen sem akarta az Isten, hogy most elmenjen. De el fog menni, mihelyt alkalma lesz r\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Int\u00e9sek \u00e9s buzd\u00edt\u00e1sok - Vigy\u00e1zzatok, \u00e1lljatok meg a hitben, legyetek f\u00e9rfiak, legyetek er\u0151sek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Minden dolgotok szeretetben menjen v\u00e9gbe!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e9rlek titeket, testv\u00e9reim: tudj\u00e1tok Sztefan\u00e1sz h\u00e1zan\u00e9p\u00e9r\u0151l, hogy \u0151k Akh\u00e1ja zseng\u00e9je, \u00e9s a szentek szolg\u00e1lat\u00e1ra sz\u00e1nt\u00e1k magukat:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ti is engedelmeskedjetek az ilyeneknek, \u00e9s mindazoknak, akik vel\u00fck egy\u00fctt szolg\u00e1lnak \u00e9s f\u00e1radoznak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcl\u00f6k Sztefan\u00e1sz, Fortun\u00e1tusz \u00e9s Akhaikosz meg\u00e9rkez\u00e9s\u00e9nek, mert \u0151k t\u00e1voll\u00e9tetekben p\u00f3tolnak majd benneteket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert fel\u00fcd\u00edtett\u00e9k mind az \u00e9n lelkemet, mind a tieteket. Becs\u00fclj\u00e9tek meg teh\u00e1t az ilyeneket!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Befejez\u0151 \u00fcdv\u00f6zletek - K\u00f6sz\u00f6ntenek titeket \u00c1zsia gy\u00fclekezetei. Sokszor k\u00f6sz\u00f6nt titeket az \u00darban Akvila \u00e9s Priszka a h\u00e1zukn\u00e1l lev\u0151 gy\u00fclekezettel egy\u00fctt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6ntenek titeket a testv\u00e9rek mindny\u00e1jan. K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek egym\u00e1st szent cs\u00f3kkal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt\u00e9semet saj\u00e1t kezemmel \u00edrom: P\u00e1l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha valaki nem szereti az Urat, legyen \u00e1tkozott! Marana tha!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00dar J\u00e9zus kegyelme veletek!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00e9n szeretetem mindny\u00e1jatokkal a Krisztus J\u00e9zusban! \u00c1men."
                }
            }
        }
    }
}