{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "1 John",
    "book_nr": "62",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9let ig\u00e9j\u00e9nek szemtan\u00fai - Ami kezdett\u0151l fogva volt, amit hallottunk, amit szem\u00fcnkkel l\u00e1ttunk, amit megfigyelt\u00fcnk, amit kez\u00fcnkkel is megtapintottunk, azt hirdetj\u00fck az \u00e9let ig\u00e9j\u00e9r\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert megjelent az \u00e9let, mi pedig l\u00e1ttuk, \u00e9s bizonys\u00e1got tesz\u00fcnk r\u00f3la, \u00e9s ez\u00e9rt hirdetj\u00fck nektek is az \u00f6r\u00f6k \u00e9letet, amely azel\u0151tt az Aty\u00e1n\u00e1l volt, most pedig megjelent nek\u00fcnk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amit teh\u00e1t l\u00e1ttunk \u00e9s hallottunk, azt hirdetj\u00fck nektek is, hogy nektek is k\u00f6z\u00f6ss\u00e9getek legyen vel\u00fcnk: a mi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk pedig k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g az Aty\u00e1val \u00e9s az \u0151 Fi\u00e1val, a J\u00e9zus Krisztussal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt az\u00e9rt \u00edrjuk meg nektek, hogy \u00f6r\u00f6m\u00fcnk teljes legyen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A vil\u00e1goss\u00e1gban val\u00f3 j\u00e1r\u00e1s \u00e9s a b\u0171nbocs\u00e1nat - Ez pedig az az \u00fczenet, amelyet t\u0151le hallottunk, \u00e9s hirdet\u00fcnk nektek, hogy az Isten vil\u00e1goss\u00e1g, \u00e9s nincs benne semmi s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha azt mondjuk, hogy k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk van vele, \u00e9s a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben j\u00e1runk, akkor hazudunk, \u00e9s nem cselekessz\u00fck az igazs\u00e1got."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha pedig a vil\u00e1goss\u00e1gban j\u00e1runk, ahogyan \u0151 maga a vil\u00e1goss\u00e1gban van, akkor k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk van egym\u00e1ssal, \u00e9s J\u00e9zusnak, az \u0151 Fi\u00e1nak v\u00e9re megtiszt\u00edt minket minden b\u0171nt\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha azt mondjuk, hogy nincsen b\u0171n\u00fcnk, \u00f6nmagunkat csaljuk meg, \u00e9s nincs meg benn\u00fcnk az igazs\u00e1g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha megvalljuk b\u0171neinket, h\u0171 \u00e9s igaz \u0151: megbocs\u00e1tja b\u0171neinket, \u00e9s megtiszt\u00edt minket minden gonoszs\u00e1gt\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha azt mondjuk, hogy nem vagyunk b\u0171n\u00f6s\u00f6k, hazugg\u00e1 tessz\u00fck \u0151t, \u00e9s nincs meg benn\u00fcnk az \u0151 ig\u00e9je."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus parancsolatainak megtart\u00e1sa - Gyermekeim, ezt az\u00e9rt \u00edrom nektek, hogy ne v\u00e9tkezzetek; ha pedig v\u00e9tkezik valaki, van p\u00e1rtfog\u00f3nk az Aty\u00e1n\u00e1l: az igaz J\u00e9zus Krisztus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mert \u0151 engesztel\u0151 \u00e1ldozat a mi b\u0171neink\u00e9rt; de nemcsak a mienk\u00e9rt, hanem az eg\u00e9sz vil\u00e1g b\u0171n\u00e9\u00e9rt is."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s abb\u00f3l tudjuk meg, hogy ismerj\u00fck \u0151t, ha megtartjuk az \u0151 parancsolatait."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki azt mondja: ismerem \u0151t, de nem tartja meg parancsolatait, az hazug, \u00e9s abban nincs meg az igazs\u00e1g,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "aki pedig megtartja az \u0151 ig\u00e9j\u00e9t, abban igaz\u00e1n teljess\u00e9 lett az Isten szeretete. Ebb\u0151l tudjuk meg, hogy \u0151benne vagyunk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki azt mondja, hogy \u0151benne van, annak mag\u00e1nak is \u00fagy kell \u00e9lnie, ahogyan \u0151 \u00e9lt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00e9gi \u00e9s \u00faj parancsolat - Szeretteim, nem \u00faj parancsolatot \u00edrok nektek, hanem egy r\u00e9gi parancsolatot, amely kezdett\u0151l fogva megvan n\u00e1latok: ez a r\u00e9gi parancsolat az az ige, amelyet hallottatok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Viszont \u00faj parancsolatot \u00edrok nektek: azt, ami igaz \u0151benne \u00e9s tibennetek, hogy m\u00falik a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g, \u00e9s m\u00e1r f\u00e9nylik az igazi vil\u00e1goss\u00e1g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki azt mondja, hogy a vil\u00e1goss\u00e1gban van, de gy\u0171l\u00f6li a testv\u00e9r\u00e9t, az m\u00e9g mindig a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben van."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki szereti a testv\u00e9r\u00e9t, az a vil\u00e1goss\u00e1gban van, \u00e9s nincs benne semmi megbotr\u00e1nkoztat\u00f3;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "aki pedig gy\u0171l\u00f6li a testv\u00e9r\u00e9t, az a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben van, \u00e9s a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben j\u00e1r, \u00e9s nem tudja, hova megy, mert a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g megvak\u00edtotta a szem\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A vil\u00e1g szeretete - \u00cdrok nektek, gyermekek, mert megbocs\u00e1ttattak b\u0171neitek az \u0151 nev\u00e9\u00e9rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdrok nektek, ap\u00e1k, mert ismeritek azt, aki kezdett\u0151l fogva van. \u00cdrok nektek, ifjak, mert legy\u0151zt\u00e9tek a gonoszt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdrtam nektek, gyermekek, mert ismeritek az Aty\u00e1t. \u00cdrtam nektek, ap\u00e1k, mert ismeritek azt, aki kezdett\u0151l fogva van. \u00cdrtam nektek, ifjak, mert er\u0151sek vagytok, \u00e9s Isten ig\u00e9je lakik bennetek, az\u00e9rt legy\u0151zt\u00e9tek a gonoszt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne szeress\u00e9tek a vil\u00e1got, se azt, ami a vil\u00e1gban van. Ha valaki szereti a vil\u00e1got, abban nincs meg az Atya szeretete."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert mindaz, ami a vil\u00e1gban van, a test k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga, a szem k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga, \u00e9s az \u00e9lettel val\u00f3 k\u00e9rked\u00e9s, nem az Aty\u00e1t\u00f3l, hanem a vil\u00e1gt\u00f3l van."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A vil\u00e1g pedig elm\u00falik, \u00e9s annak k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga is; de aki Isten akarat\u00e1t cselekszi, megmarad \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sok antikrisztus t\u00e1madt - Gyermekeim, itt az utols\u00f3 \u00f3ra, \u00e9s amint hallott\u00e1tok, hogy antikrisztus j\u00f6n, most meg is jelent; m\u00e9gpedig sok antikrisztus jelent meg: ebb\u0151l tudjuk, hogy itt az utols\u00f3 \u00f3ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcl\u00fcnk indultak el, de nem voltak k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk val\u00f3k; mert ha k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk val\u00f3k lettek volna, megmaradtak volna k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk. De nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 kellett lennie, hogy nem mind k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk val\u00f3k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nektek pedig kenetetek van a Szentt\u0151l, \u00e9s ezt tudj\u00e1tok is mindny\u00e1jan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem az\u00e9rt \u00edrtam nektek, mintha nem tudn\u00e1tok az igazs\u00e1got, hanem az\u00e9rt, mert tudj\u00e1tok az igazs\u00e1got, \u00e9s azt, hogy semmif\u00e9le hazugs\u00e1g sem sz\u00e1rmazhat az igazs\u00e1gb\u00f3l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ki a hazug, ha nem az, aki tagadja, hogy J\u00e9zus a Krisztus? Ez az antikrisztus, mert tagadja az Aty\u00e1t \u00e9s a Fi\u00fat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aki tagadja a Fi\u00fat, az\u00e9 nem lehet az Atya sem. Aki vallja a Fi\u00fat, az\u00e9 az Atya is."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amit teh\u00e1t ti kezdett\u0151l fogva hallottatok, az maradjon meg bennetek! Ha megmarad bennetek az, amit kezdett\u0151l fogva hallottatok, akkor megmaradtok ti is a Fi\u00faban \u00e9s az Aty\u00e1ban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az az \u00edg\u00e9ret pedig, amelyet \u0151 maga \u00edg\u00e9rt nek\u00fcnk, az \u00f6r\u00f6k \u00e9let."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Maradjunk meg Krisztusban! - Ezt azokr\u00f3l \u00edrtam nektek, akik megt\u00e9vesztenek titeket,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "de bennetek megvan az a kenet is, amelyet t\u0151le kaptatok, ez\u00e9rt nincs sz\u00fcks\u00e9getek arra, hogy valaki tan\u00edtson titeket; s\u0151t amire az \u0151 kenete tan\u00edt meg titeket, az igaz, \u00e9s nem hazugs\u00e1g; \u00e9s ahogyan megtan\u00edtott titeket, \u00fagy maradjatok meg \u0151benne."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e1rmost, gyermekeim, maradjatok meg \u0151benne, hogy amikor megjelenik, bizalmunk legyen ir\u00e1nta, \u00e9s meg ne sz\u00e9gyen\u00edtsen minket elj\u00f6vetelekor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha tudj\u00e1tok, hogy \u0151 igaz, ismerj\u00e9tek fel, hogy aki az igazs\u00e1got cselekszi, az is mind t\u0151le sz\u00fcletett."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten gyermekei \u00e9s az \u00f6rd\u00f6g gyermekei - L\u00e1ss\u00e1tok meg, milyen nagy szeretetet tan\u00fas\u00edtott ir\u00e1ntunk az Atya: Isten gyermekeinek neveznek minket, \u00e9s azok is vagyunk. Az\u00e9rt nem ismer minket a vil\u00e1g, mert nem ismerte meg \u0151t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szeretteim, most Isten gyermekei vagyunk, de m\u00e9g nem lett nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy miv\u00e9 lesz\u00fcnk. Tudjuk, hogy amikor ez nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 lesz, hasonl\u00f3v\u00e1 lesz\u00fcnk hozz\u00e1, \u00e9s olyannak fogjuk \u0151t l\u00e1tni, amilyen val\u00f3j\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt akiben megvan ez a rem\u00e9nys\u00e9g, megtiszt\u00edtja mag\u00e1t, mint ahogyan \u0151 is tiszta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki b\u0171nt cselekszik, t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9st k\u00f6vet el, mert a b\u0171n t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azt pedig tudj\u00e1tok, hogy \u0151 az\u00e9rt jelent meg, hogy elvegye a b\u0171n\u00f6ket, \u00e9s hogy \u0151benne nincsen b\u0171n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki \u0151benne marad, az nem v\u00e9tkezik: aki v\u00e9tkezik, az nem l\u00e1tta \u0151t, \u00e9s nem is ismeri \u0151t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gyermekeim, senki meg ne t\u00e9vesszen titeket: aki az igazs\u00e1got cselekszi, az igaz, mint ahogyan \u0151 is igaz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aki a b\u0171nt cselekszi, az az \u00f6rd\u00f6gt\u0151l van, mert az \u00f6rd\u00f6g cselekszi a b\u0171nt kezdett\u0151l fogva. Az\u00e9rt jelent meg az Isten Fia, hogy az \u00f6rd\u00f6g munk\u00e1it lerontsa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki az Istent\u0151l sz\u00fcletett, az nem cselekszik b\u0171nt, mert az \u0151 magja van benne, \u00e9s nem v\u00e9tkezhet, mert az Istent\u0151l sz\u00fcletett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Err\u0151l ismerhet\u0151k meg az Isten gyermekei \u00e9s az \u00f6rd\u00f6g gyermekei: aki nem cselekszi az igazs\u00e1got, nem az Istent\u0151l van, \u00e9s az sem, aki nem szereti a testv\u00e9r\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert ez az az \u00fczenet, amelyet kezdett\u0151l fogva hallottatok, hogy szeress\u00fck egym\u00e1st;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "nem \u00fagy, mint Kain, aki a gonoszt\u00f3l volt, \u00e9s meggyilkolta a testv\u00e9r\u00e9t. \u00c9s mi\u00e9rt gyilkolta meg? Mert az \u0151 cselekedetei gonoszak voltak, a testv\u00e9re cselekedetei pedig igazak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az igazi testv\u00e9ri szeretet - Ne csod\u00e1lkozzatok, testv\u00e9reim, ha gy\u0171l\u00f6l titeket a vil\u00e1g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mi tudjuk, hogy \u00e1tment\u00fcnk a hal\u00e1lb\u00f3l az \u00e9letbe, mert szeretj\u00fck testv\u00e9reinket: aki nem szereti a testv\u00e9r\u00e9t, az a hal\u00e1lban van."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aki gy\u0171l\u00f6li a testv\u00e9r\u00e9t, az embergyilkos; azt pedig tudj\u00e1tok, hogy az embergyilkosnak nincs \u00f6r\u00f6k \u00e9lete."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Abb\u00f3l ismerj\u00fck a szeretetet, hogy \u0151 az \u00e9letet adta \u00e9rt\u00fcnk; ez\u00e9rt mi is tartozunk azzal, hogy \u00e9let\u00fcnket adjuk testv\u00e9reink\u00e9rt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aki pedig vil\u00e1gi javakkal rendelkezik, de eln\u00e9zi, hogy a testv\u00e9re sz\u00fcks\u00e9get szenved, \u00e9s bez\u00e1rja el\u0151tte a sz\u00edv\u00e9t, abban hogyan lehetne az Isten szeretete?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sz\u00edvbeli bizalom Isten ir\u00e1nt - Gyermekeim, ne sz\u00f3val szeress\u00fcnk, ne is nyelvvel, hanem cselekedettel \u00e9s val\u00f3s\u00e1gosan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ebb\u0151l tudhat\u00f3, hogy az igazs\u00e1gb\u00f3l val\u00f3k vagyunk. \u00c9s akkor az \u0151 sz\u00edne el\u0151tt azzal biztatjuk a sz\u00edv\u00fcnket,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hogy b\u00e1r a sz\u00edv\u00fcnk el\u00edt\u00e9l, Isten m\u00e9gis nagyobb a mi sz\u00edv\u00fcnkn\u00e9l, \u00e9s mindent tud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Szeretteim, ha pedig a sz\u00edv\u00fcnk nem \u00edt\u00e9l el, bizalommal sz\u00f3lhatunk Isten el\u0151tt;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e9s amit k\u00e9r\u00fcnk, megkapjuk t\u0151le, mert megtartjuk parancsolatait, \u00e9s azt tessz\u00fck, ami kedves \u0151el\u0151tte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u0151 parancsolata pedig az, hogy higgy\u00fcnk az \u0151 Fi\u00e1nak, a J\u00e9zus Krisztusnak nev\u00e9ben, \u00e9s szeress\u00fck egym\u00e1st, ahogyan erre parancsolatot adott nek\u00fcnk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aki pedig megtartja az \u0151 parancsolatait, az \u0151benne marad, \u00e9s \u0151 is abban; \u00e9s ezt, hogy \u0151 benn\u00fcnk van, abb\u00f3l tudjuk meg, hogy a Lelk\u00e9b\u0151l adott nek\u00fcnk."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A lelkek megvizsg\u00e1l\u00e1sa - Szeretteim, ne higgyetek minden l\u00e9leknek, hanem vizsg\u00e1lj\u00e1tok meg a lelkeket, hogy azok az Istent\u0151l val\u00f3k-e, mert sok hamis pr\u00f3f\u00e9ta j\u00f6tt el a vil\u00e1gba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az Isten Lelk\u00e9t err\u0151l ismeritek meg: amelyik l\u00e9lek vallja, hogy J\u00e9zus Krisztus testben j\u00f6tt el, az Istent\u0151l van."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amelyik l\u00e9lek pedig nem vallja J\u00e9zust, az nem az Istent\u0151l van. Ez az antikrisztus lelke, amelyr\u0151l hallott\u00e1tok, hogy elj\u00f6n, most pedig m\u00e1r a vil\u00e1gban van."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ti Istent\u0151l val\u00f3k vagytok, gyermekeim, \u00e9s legy\u0151zt\u00e9tek \u0151ket, mert nagyobb az, aki bennetek van, mint az, aki a vil\u00e1gban van."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150k a vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3k, ez\u00e9rt a vil\u00e1g szerint besz\u00e9lnek, \u00e9s a vil\u00e1g r\u00e1juk hallgat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mi Istent\u0151l val\u00f3k vagyunk: aki ismeri Istent, az hallgat r\u00e1nk, aki nem Istent\u0151l van, az nem hallgat r\u00e1nk. Err\u0151l ismerj\u00fck meg az igazs\u00e1g lelk\u00e9t \u00e9s a t\u00e9velyg\u00e9s lelk\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az Isten szeretet - Szeretteim, szeress\u00fck egym\u00e1st; mert a szeretet Istent\u0151l van, \u00e9s aki szeret, az Istent\u0151l sz\u00fcletett, \u00e9s ismeri Istent;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "aki pedig nem szeret, az nem ismerte meg az Istent; mert Isten szeretet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Abban nyilv\u00e1nul meg Isten hozz\u00e1nk val\u00f3 szeretete, hogy egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1t k\u00fcldte el Isten a vil\u00e1gba, hogy \u00e9lj\u00fcnk \u0151\u00e1ltala."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez a szeretet, \u00e9s nem az, ahogy mi szeretj\u00fck Istent, hanem az, hogy \u0151 szeretett minket, \u00e9s elk\u00fcldte a Fi\u00e1t engesztel\u0151 \u00e1ldozatul b\u0171neink\u00e9rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szeretteim, ha \u00edgy szeretett minket Isten, akkor mi is tartozunk azzal, hogy szeress\u00fck egym\u00e1st."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Istent soha senki sem l\u00e1tta: ha szeretj\u00fck egym\u00e1st, Isten lakik benn\u00fcnk, \u00e9s az \u0151 szeretete lett teljess\u00e9 benn\u00fcnk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Abb\u00f3l tudjuk, hogy benne maradunk, \u00e9s \u0151 mibenn\u00fcnk, hogy a maga Lelk\u00e9b\u0151l adott nek\u00fcnk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s mi l\u00e1ttuk, \u00e9s mi tesz\u00fcnk bizonys\u00e1got arr\u00f3l, hogy az Atya elk\u00fcldte a Fi\u00e1t a vil\u00e1g \u00fcdv\u00f6z\u00edt\u0151j\u00e9\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha valaki vallja, hogy J\u00e9zus Isten Fia, abban Isten marad, \u0151 pedig Istenben;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s mi ismerj\u00fck \u00e9s hissz\u00fck azt a szeretetet, amellyel Isten szeret minket. Isten szeretet, \u00e9s aki a szeretetben marad, az Istenben marad, \u00e9s Isten is \u0151benne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abban lett teljess\u00e9 a szeretet k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, hogy bizalommal tekinthet\u00fcnk az \u00edt\u00e9let napja fel\u00e9, mert ahogyan \u0151 van, \u00fagy vagyunk mi is ebben a vil\u00e1gban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A szeretetben nincs f\u00e9lelem, s\u0151t a teljes szeretet ki\u0171zi a f\u00e9lelmet; mert a f\u00e9lelem gy\u00f6trelemmel j\u00e1r, aki pedig f\u00e9l, nem lett t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 a szeretetben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mi teh\u00e1t az\u00e9rt szeret\u00fcnk, mert \u0151 el\u0151bb szeretett minket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha valaki azt mondja: &#34;Szeretem Istent&#34;, a testv\u00e9r\u00e9t viszont gy\u0171l\u00f6li, az hazug, mert aki nem szereti a testv\u00e9r\u00e9t, akit l\u00e1t, nem szeretheti Istent, akit nem l\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azt a parancsolatot is kaptuk t\u0151le, hogy aki szereti Istent, szeresse a testv\u00e9r\u00e9t is."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hit gy\u0151zelme - Aki hiszi, hogy J\u00e9zus a Krisztus, Istent\u0151l sz\u00fcletett, \u00e9s aki szereti azt, aki sz\u00fclte, azt is szereti, aki att\u00f3l sz\u00fcletett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abb\u00f3l tudjuk meg, hogy szeretj\u00fck Isten gyermekeit, ha szeretj\u00fck Istent, \u00e9s megtartjuk az \u0151 parancsolatait."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert az az Isten ir\u00e1nti szeretet, hogy parancsolatait megtartjuk, az \u0151 parancsolatai pedig nem nehezek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert minden, ami Istent\u0151l sz\u00fcletett, legy\u0151zi a vil\u00e1got, \u00e9s az a gy\u0151zelem, amely legy\u0151zte a vil\u00e1got, a mi hit\u00fcnk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ki az, aki legy\u0151zi a vil\u00e1got, ha nem az, aki hiszi, hogy J\u00e9zus az Isten Fia?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A L\u00e9lek bizonys\u00e1gt\u00e9tele a Fi\u00far\u00f3l - \u0150 az a J\u00e9zus Krisztus, aki elj\u00f6tt v\u00edz \u00e9s v\u00e9r \u00e1ltal: nemcsak a v\u00edz \u00e1ltal, hanem a v\u00edz \u00e9s a v\u00e9r \u00e1ltal; a L\u00e9lek pedig bizonys\u00e1got tesz r\u00f3la, mert a L\u00e9lek az Igazs\u00e1g."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert h\u00e1rman vannak, akik bizonys\u00e1got tesznek:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a L\u00e9lek, a v\u00edz, a v\u00e9r; \u00e9s ez a h\u00e1rom egy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elfogadjuk ugyan az emberek bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9t, de Isten bizonys\u00e1gt\u00e9tele nagyobb; mert Isten bizonys\u00e1gt\u00e9tele az, amellyel Fi\u00e1r\u00f3l tesz bizonys\u00e1got."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s aki hisz Isten Fi\u00e1ban, abban megvan ez a bizonys\u00e1gt\u00e9tel. Aki nem hisz Istennek, az hazugg\u00e1 teszi \u0151t, mert nem hisz abban a bizonys\u00e1gt\u00e9telben, amellyel Isten bizonys\u00e1got tesz Fi\u00e1r\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez a bizonys\u00e1gt\u00e9tel pedig az, hogy Isten \u00f6r\u00f6k \u00e9letet adott nek\u00fcnk, \u00e9s ez az \u00e9let az \u0151 Fi\u00e1ban van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aki\u00e9 a Fi\u00fa, az\u00e9 az \u00e9let; akiben nincs meg Isten Fia, az \u00e9let sincs meg abban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Im\u00e1ds\u00e1g Isten akarata szerint - Ezt az\u00e9rt \u00edrtam nektek, akik hisztek Isten Fia nev\u00e9ben, hogy tudj\u00e1tok: \u00f6r\u00f6k \u00e9letetek van."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az ir\u00e1nta val\u00f3 bizalmunk pedig azt jelenti, hogy ha valamit az \u0151 akarata szerint k\u00e9r\u00fcnk, meghallgat minket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha pedig tudjuk, hogy b\u00e1rmit k\u00e9r\u00fcnk, meghallgat minket, akkor tudjuk, hogy m\u00e1r megkaptuk, amit k\u00e9rt\u00fcnk t\u0151le."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha valaki l\u00e1tja, hogy a testv\u00e9re nem hal\u00e1los b\u0171nt k\u00f6vet el, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj\u00f6n \u00e9rte, \u00e9s \u00e9letet fog adni annak, aki nem hal\u00e1los b\u0171nt k\u00f6vet el. Van hal\u00e1los b\u0171n: nem az ilyen esetre mondom, hogy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj\u00f6n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Minden gonoszs\u00e1g b\u0171n, de van nem hal\u00e1los b\u0171n is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aki Istent\u0151l sz\u00fcletett, nem v\u00e9tkezik - Tudjuk, hogy aki Istent\u0151l sz\u00fcletett, nem v\u00e9tkezik, s\u0151t aki Istent\u0151l sz\u00fcletett, az vigy\u00e1z mag\u00e1ra, \u00e9s a gonosz meg sem \u00e9rinti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tudjuk, hogy Istent\u0151l vagyunk, \u00e9s az eg\u00e9sz vil\u00e1g a gonosz hatalm\u00e1ban van."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De tudjuk, hogy elj\u00f6tt az Isten Fia, \u00e9s k\u00e9pess\u00e9get adott nek\u00fcnk arra, hogy felismerj\u00fck az Igazat; \u00e9s ez\u00e9rt vagyunk az Igazban, az \u0151 Fi\u00e1ban, a J\u00e9zus Krisztusban. \u0150 az igaz Isten \u00e9s az \u00f6r\u00f6k \u00e9let."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gyermekeim, \u0151rizkedjetek a b\u00e1lv\u00e1nyokt\u00f3l!"
                }
            }
        }
    }
}