{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "1 Kings",
    "book_nr": "11",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ad\u00f3nijj\u00e1 kir\u00e1lys\u00e1gra t\u00f6r - Amikor D\u00e1vid \u00e9lemedett kor\u00fa, \u00f6reg ember lett, nem tudott f\u00f6lmelegedni, b\u00e1r betakargatt\u00e1k ruh\u00e1kkal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor ezt mondt\u00e1k neki udvari emberei: Keresni kell urunknak, a kir\u00e1lynak egy fiatal sz\u00fczet, hogy a kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ra \u00e1lljon, \u00e9s \u0151t \u00e1polja. Ha ez a karjaidban fekszik, akkor majd f\u00f6lmelegszel, uram, kir\u00e1ly!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Keresni kezdtek teh\u00e1t Izr\u00e1el eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9n egy sz\u00e9p le\u00e1nyt. \u00cdgy tal\u00e1ltak r\u00e1 a s\u00fan\u00e9mi Abis\u00e1gra \u00e9s bevitt\u00e9k a kir\u00e1lyhoz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez a le\u00e1ny igen sz\u00e9p volt, \u0151 \u00e1polta \u00e9s szolg\u00e1lta a kir\u00e1lyt. De a kir\u00e1ly nem \u00e9lt vele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ad\u00f3nijj\u00e1, Hagg\u00edt fia elbizakodottan ezt mondta: \u00c9n leszek a kir\u00e1ly! \u00c9s szerzett mag\u00e1nak harci kocsikat, lovasokat \u00e9s \u00f6tven f\u00e9rfit, akik el\u0151tte futottak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apja azonban \u00e9let\u00e9ben sohasem vetette szem\u00e9re, hogy mi\u00e9rt tesz ilyet. Absolon ut\u00e1n sz\u00fclte \u0151t anyja, \u00e9s \u0151 is igen sz\u00e9p termet\u0171 volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e1rgyalt J\u00f3\u00e1bbal, Cer\u00faj\u00e1 fi\u00e1val \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r pappal, ezek seg\u00edtett\u00e9k Ad\u00f3nijj\u00e1t, \u00e9s vele tartottak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Viszont C\u00e1d\u00f3k pap, Ben\u00e1j\u00e1, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia, N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta, Simei \u00e9s R\u00e9i, meg D\u00e1vid vit\u00e9zei nem tartottak Ad\u00f3nijj\u00e1val."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egyszer Ad\u00f3nijj\u00e1 juhokat, marh\u00e1kat \u00e9s hizlalt borj\u00fakat \u00e1ldozott a Z\u00f3helet k\u00f6v\u00e9n\u00e9l, a R\u00f3g\u00e9l-forr\u00e1s mellett, \u00e9s megh\u00edvta minden testv\u00e9r\u00e9t, a kir\u00e1lyfiakat, \u00e9s a kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ban \u00e1ll\u00f3 j\u00fadaiakat mind."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem h\u00edvta meg viszont N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, Ben\u00e1j\u00e1t, a vit\u00e9zeket, meg a testv\u00e9r\u00e9t, Salamont sem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1vid Salamont teszi kir\u00e1lly\u00e1 - Akkor ezt mondta N\u00e1t\u00e1n Betsab\u00e9nak, Salamon anyj\u00e1nak: Nem hallottad, hogy Ad\u00f3nijj\u00e1, Hagg\u00edt fia lett a kir\u00e1ly \u00fagy, hogy urunk, D\u00e1vid nem tud r\u00f3la?!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f6jj az\u00e9rt, hadd adjak neked tan\u00e1csot, hogyan mentsd meg \u00e9letedet, \u00e9s fiadnak, Salamonnak az \u00e9let\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eredj, menj be D\u00e1vid kir\u00e1lyhoz, \u00e9s mondd ezt neki: Uram, kir\u00e1ly, te ezt \u00edg\u00e9rted esk\u00fcvel szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyodnak: A te fiad, Salamon lesz ut\u00e1nam a kir\u00e1ly, \u00e9s \u0151 fog a tr\u00f3nomra \u00fclni! Mi\u00e9rt lett akkor Ad\u00f3nijj\u00e1 a kir\u00e1ly?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Am\u00edg te a kir\u00e1llyal besz\u00e9lsz, \u00e9n is bemegyek ut\u00e1nad, \u00e9s meger\u0151s\u00edtem szavaidat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Betsab\u00e9 be is ment a kir\u00e1lyhoz a bels\u0151 szob\u00e1ba. A kir\u00e1ly m\u00e1r igen \u00f6reg volt, \u00e9s a s\u00fan\u00e9mi Abis\u00e1g szolg\u00e1lta a kir\u00e1lyt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Betsab\u00e9 meghajolt, \u00e9s leborult a kir\u00e1ly el\u0151tt, a kir\u00e1ly pedig ezt k\u00e9rdezte: Mit k\u00edv\u00e1nsz?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00edgy felelt neki: Uram, te ezt \u00edg\u00e9rted szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyodnak az \u00darra, Istenedre tett esk\u00fcvel: A te fiad, Salamon lesz ut\u00e1nam a kir\u00e1ly, \u0151 fog a tr\u00f3nomra \u00fclni!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Most m\u00e9gis Ad\u00f3nijj\u00e1 lett a kir\u00e1ly \u00fagy, hogy te, uram, kir\u00e1ly, nem tudsz r\u00f3la."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert sok bik\u00e1t, hizlalt borj\u00fat \u00e9s juhot \u00e1ldozott, \u00e9s megh\u00edvta az \u00f6sszes kir\u00e1lyfiakat. Ebj\u00e1t\u00e1r papot \u00e9s J\u00f3\u00e1bot, a hadsereg parancsnok\u00e1t; csak szolg\u00e1dat, Salamont nem h\u00edvta meg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, uram, kir\u00e1ly, rajtad van eg\u00e9sz Izr\u00e1el szeme, neked kell kihirdetned, hogy ki \u00fcl ut\u00e1nad a tr\u00f3nra, uram, kir\u00e1ly!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert ha majd, uram, kir\u00e1ly, \u0151seidhez t\u00e9rsz pihenni, akkor engem \u00e9s fiamat, Salamont l\u00e1zad\u00f3knak fognak tartani."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e9g besz\u00e9lt a kir\u00e1llyal, amikor meg\u00e9rkezett N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jelentett\u00e9k a kir\u00e1lynak: Itt van N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta. Erre \u0151 bement a kir\u00e1ly el\u00e9, \u00e9s arccal a f\u00f6ldre borult a kir\u00e1ly el\u0151tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezt mondta N\u00e1t\u00e1n: Uram, kir\u00e1ly! Mondtad te azt, hogy Ad\u00f3nijj\u00e1 lesz a kir\u00e1ly ut\u00e1nad, \u00e9s \u0151 fog a tr\u00f3nodra \u00fclni?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert \u0151 ma elment, \u00e9s sok bik\u00e1t, hizlalt borj\u00fat \u00e9s juhot \u00e1ldozott; megh\u00edvta az \u00f6sszes kir\u00e1lyfiakat, a hadsereg parancsnok\u00e1t, meg Ebj\u00e1t\u00e1r papot, \u00e9s ezek most vele esznek-isznak, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: \u00c9ljen Ad\u00f3nijj\u00e1 kir\u00e1ly!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De engem, a te szolg\u00e1dat nem h\u00edvott meg, sem C\u00e1d\u00f3k papot, sem Ben\u00e1j\u00e1t, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fi\u00e1t, sem szolg\u00e1dat, Salamont."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha az \u00e9n uramt\u00f3l, a kir\u00e1lyt\u00f3l val\u00f3 ez az int\u00e9zked\u00e9s, akkor mi\u00e9rt nem tudattad szolg\u00e1iddal, hogy ki \u00fcl a tr\u00f3nra ut\u00e1nad, uram, kir\u00e1ly?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly v\u00e1laszolt, \u00e9s ezt mondta: H\u00edvj\u00e1tok hozz\u00e1m Betsab\u00e9t! \u0150 bement a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s meg\u00e1llt a kir\u00e1ly el\u0151tt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly megesk\u00fcd\u00f6tt, \u00e9s ezt mondta: Az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom, aki megv\u00e1ltott engem minden nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "hogy amik\u00e9ppen megesk\u00fcdtem neked az \u00darra, Izr\u00e1el Isten\u00e9re, \u00e9s meg\u00edg\u00e9rtem, hogy a te fiad, Salamon lesz ut\u00e1nam a kir\u00e1ly, \u00e9s \u0151 \u00fcl a tr\u00f3nomra, \u00fagy is cselekszem a mai napon!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Erre Betsab\u00e9 arccal a f\u00f6ldig hajolva leborult a kir\u00e1ly el\u0151tt, \u00e9s ezt mondta: \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9ljen az \u00e9n uram, D\u00e1vid kir\u00e1ly!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta D\u00e1vid kir\u00e1ly: H\u00edvj\u00e1tok hozz\u00e1m C\u00e1d\u00f3k papot, N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t \u00e9s Ben\u00e1j\u00e1t, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fi\u00e1t! Ezek bementek a kir\u00e1ly el\u00e9."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ezt mondta nekik: Vegy\u00e9tek magatok mell\u00e9 uratok szolg\u00e1it, \u00e9s \u00fcltess\u00e9tek fiamat, Salamont az \u00e9n \u00f6szv\u00e9remre, \u00e9s vezess\u00e9tek le a G\u00edh\u00f3nhoz!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u00e1d\u00f3k pap \u00e9s N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta kenje ott fel Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1, azut\u00e1n f\u00fajj\u00e1tok meg a k\u00fcrt\u00f6t, \u00e9s mondj\u00e1tok: \u00c9ljen Salamon kir\u00e1ly!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n vonuljatok fel ut\u00e1na, \u0151 pedig j\u00f6jj\u00f6n ide, \u00e9s \u00fclj\u00f6n a tr\u00f3nomra, \u00e9s \u0151 legyen helyettem a kir\u00e1ly! Mert azt parancsoltam, hogy \u0151 legyen Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada fejedelme."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Akkor Ben\u00e1j\u00e1, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia v\u00e1laszolt a kir\u00e1lynak, \u00e9s ezt mondta: Az \u00dar, az \u00e9n uramnak, a kir\u00e1lynak Istene, mondjon \u00e1ment r\u00e1!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ahogyan vele volt az \u00dar az \u00e9n urammal, kir\u00e1lyommal, \u00fagy legyen Salamonnal is, \u00e9s tegye nagyobb\u00e1 tr\u00f3nj\u00e1t m\u00e9g az \u00e9n uramnak, D\u00e1vid kir\u00e1lynak a tr\u00f3nj\u00e1n\u00e1l is!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Salamont kir\u00e1lly\u00e1 kenik - Elment teh\u00e1t C\u00e1d\u00f3k pap, N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s Ben\u00e1j\u00e1, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia, meg a ker\u00e9tiek \u00e9s a pel\u00e9tiek; Salamont D\u00e1vid kir\u00e1ly \u00f6szv\u00e9r\u00e9re \u00fcltett\u00e9k, \u00e9s levezett\u00e9k a G\u00edh\u00f3nhoz."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u00e1d\u00f3k pap pedig kihozta a s\u00e1torb\u00f3l az olajosszarut, \u00e9s f\u00f6lkente Salamont. Majd megf\u00fajt\u00e1k a k\u00fcrt\u00f6t, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p ezt mondta: \u00c9ljen Salamon kir\u00e1ly!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6lvonult ut\u00e1na az eg\u00e9sz n\u00e9p, \u00e9s a n\u00e9p s\u00edpokkal s\u00edpolt, \u00e9s olyan nagy \u00f6r\u00f6mmel \u00f6rvendezett, hogy a f\u00f6ld szinte meghasadt a hangjukt\u00f3l."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ad\u00f3nijj\u00e1 p\u00e1rth\u00edvei sz\u00e9tsz\u00e9lednek - Meghallotta ezt Ad\u00f3nijj\u00e1 \u00e9s a n\u00e1la lev\u0151 megh\u00edvottak mind, amikor a lakoma v\u00e9g\u00e9n voltak. J\u00f3\u00e1b is meghallotta a k\u00fcrtsz\u00f3t, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: Mi\u00e9rt van ilyen nagy zaj a v\u00e1rosban?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "M\u00e9g besz\u00e9lt, amikor meg\u00e9rkezett J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, Ebj\u00e1t\u00e1r pap fia. Ad\u00f3nijj\u00e1 ezt mondta: J\u00f6jj be, te der\u00e9k ember vagy, \u00e9s biztosan j\u00f3 h\u00edrt hozol."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n \u00edgy v\u00e1laszolt Ad\u00f3nijj\u00e1nak: Nem, mert a mi urunk, D\u00e1vid kir\u00e1ly Salamont tette kir\u00e1lly\u00e1."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcldte vele a kir\u00e1ly C\u00e1d\u00f3k papot, N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t \u00e9s Ben\u00e1j\u00e1t, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fi\u00e1t, meg a ker\u00e9tieket \u00e9s a pel\u00e9tieket, \u00e9s a kir\u00e1ly \u00f6szv\u00e9r\u00e9re \u00fcltett\u00e9k."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "C\u00e1d\u00f3k pap pedig N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1val egy\u00fctt kir\u00e1lly\u00e1 kente \u0151t a G\u00edh\u00f3nn\u00e1l. Onnan vonultak f\u00f6l \u00f6rvendezve, ez\u00e9rt zajos a v\u00e1ros, ennek a hangj\u00e1t hallott\u00e1tok."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Salamon m\u00e1r ott is \u00fcl a kir\u00e1lyi tr\u00f3non."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "S\u0151t a kir\u00e1ly udvari emberei is odamentek, \u00e9s \u00edgy \u00e1ldj\u00e1k urunkat, D\u00e1vid kir\u00e1lyt: Tegye Istened Salamon nev\u00e9t h\u00edresebb\u00e9 a te nevedn\u00e9l \u00e9s tr\u00f3nj\u00e1t m\u00e9g nagyobb\u00e1 a te tr\u00f3nodn\u00e1l! A kir\u00e1ly meghajtotta mag\u00e1t a fekv\u0151hely\u00e9n,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "azut\u00e1n pedig ezt mondta a kir\u00e1ly: \u00c1ldott az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, aki megadta nekem a mai napon, hogy szemem l\u00e1tt\u00e1ra \u00fclt ut\u00f3dom a tr\u00f3nra."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ekkor megr\u00e9m\u00fclve f\u00f6lkeltek mindny\u00e1jan, akik Ad\u00f3nijj\u00e1hoz voltak megh\u00edvva, \u00e9s elment mindenki a maga \u00fatj\u00e1ra."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ad\u00f3nijj\u00e1 kegyelmet kap - Ad\u00f3nijj\u00e1 azonban f\u00e9lt Salamont\u00f3l, az\u00e9rt elment, \u00e9s megragadta az olt\u00e1r szarvait."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Jelentett\u00e9k Salamonnak, hogy Ad\u00f3nijj\u00e1 f\u00e9l Salamon kir\u00e1lyt\u00f3l, s ez\u00e9rt megragadta az olt\u00e1r szarvait, \u00e9s ezt mondja: Esk\u00fcdj\u00e9k meg nekem most Salamon kir\u00e1ly, hogy nem \u00f6li meg fegyverrel szolg\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Erre \u00edgy sz\u00f3lt Salamon: Ha der\u00e9k ember lesz, egy hajsz\u00e1la sem esik a f\u00f6ldre, de ha valami rosszat k\u00f6vet el, akkor meg kell halnia."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ekkor \u00e9rte k\u00fcld\u00f6tt Salamon kir\u00e1ly, \u00e9s elhozt\u00e1k az olt\u00e1rt\u00f3l; \u0151 pedig amint meg\u00e9rkezett, leborult Salamon kir\u00e1ly el\u0151tt. Salamon ezt mondta neki: Eredj haza!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid utols\u00f3 intelmei Salamonhoz - Amikor k\u00f6zeledett D\u00e1vid hal\u00e1l\u00e1nak az ideje, ezt a parancsot adta fi\u00e1nak, Salamonnak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9n m\u00e1r elmegyek azon az \u00faton, amelyen minden f\u00f6ldi ember elmegy. L\u00e9gy er\u0151s, l\u00e9gy f\u00e9rfi!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tartsd meg, amit Istened, az \u00dar r\u00e1d b\u00edzott! J\u00e1rj az \u0151 \u00fatj\u00e1n, tartsd meg rendelkez\u00e9seit, parancsolatait, d\u00f6nt\u00e9seit \u00e9s intelmeit, ahogyan meg vannak \u00edrva M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben. Akkor boldogulsz mindenben, amit teszel \u00e9s minden\u00fctt, ahov\u00e1 fordulsz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor beteljes\u00edti az \u00dar a nekem adott \u00edg\u00e9ret\u00e9t, amikor ezt mondta: Ha vigy\u00e1znak fiaid \u00fatjukra, \u00e9s \u00e1llhatatosan el\u0151ttem j\u00e1rnak teljes sz\u00edvvel \u00e9s teljes l\u00e9lekkel, akkor nem vesznek ki ut\u00f3daid Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1r\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te is tudod, mit k\u00f6vetett el ellenem J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faj\u00e1 fia, mit tett Izr\u00e1el k\u00e9t hadseregparancsnok\u00e1val, Abn\u00e9rral, N\u00e9r fi\u00e1val \u00e9s Am\u00e1sz\u00e1val, Jeter fi\u00e1val, amikor meggyilkolta \u0151ket; mert \u00fagy ontott v\u00e9rt b\u00e9ke idej\u00e9n, mintha h\u00e1bor\u00fa lett volna, \u00e9s \u00fagy mocskolta be v\u00e9rrel dereka \u00f6v\u00e9t \u00e9s l\u00e1ba saruj\u00e1t, mintha h\u00e1bor\u00fa lett volna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e1nj vele b\u00f6lcsess\u00e9ged szerint, \u00e9s ne engedd, hogy b\u00e9k\u00e9ben meg\u0151sz\u00fclve jusson a halottak haz\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De a gile\u00e1di Barzillaj fiaival b\u00e1nj szeretettel! Legyenek azok k\u00f6z\u00f6tt, akik asztalodn\u00e1l \u00e9tkeznek, mert \u0151k is mell\u00e9m \u00e1lltak, amikor testv\u00e9red, Absolon el\u0151l menek\u00fcltem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Itt van m\u00e9g melletted a benj\u00e1mini Simei, G\u00e9r\u00e1 fia Bah\u00farimb\u00f3l, aki gyal\u00e1zatosan szidalmazott, amikor Mahanaimba mentem. \u0150 ugyan el\u00e9m j\u00f6tt a Jord\u00e1nhoz, ez\u00e9rt megesk\u00fcdtem az \u00darra, hogy nem \u00f6letem meg fegyverrel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te azonban ne hagyd \u0151t b\u00fcntetlen\u00fcl! B\u00f6lcs ember vagy te, \u00e9s tudod, mit kell tenned, hogy \u0151sz fej\u00e9t v\u00e9rbe bor\u00edtva juttasd a halottak haz\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vid hal\u00e1la, Ad\u00f3nijj\u00e1 k\u00e9r\u00e9se - Azut\u00e1n pihenni t\u00e9rt D\u00e1vid \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1vid negyven \u00e9vig uralkodott Izr\u00e1elben. Hebr\u00f3nban uralkodott h\u00e9t \u00e9vig, Jeruzs\u00e1lemben pedig harminch\u00e1rom \u00e9vig uralkodott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n Salamon \u00fclt apj\u00e1nak, D\u00e1vidnak a tr\u00f3nj\u00e1ra, \u00e9s uralma nagyon meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ad\u00f3nijj\u00e1, Hagg\u00edt fia egyszer megjelent Betsab\u00e9n\u00e1l, Salamon anyj\u00e1n\u00e1l, aki megk\u00e9rdezte: B\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kkal j\u00f6ssz-e? \u0150 \u00edgy felelt: B\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kkal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Majd ezt mondta: Besz\u00e9dem volna veled. \u0150 \u00edgy felelt: Besz\u00e9lj!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ad\u00f3nijj\u00e1 ezt mondta: Te is tudod, hogy eny\u00e9m volt a kir\u00e1lys\u00e1g, \u00e9s m\u00e1r eg\u00e9sz Izr\u00e1el engem tekintett kir\u00e1ly\u00e1nak. De azt\u00e1n \u00fagy fordult a dolog, hogy a testv\u00e9rem\u00e9 lett a kir\u00e1lys\u00e1g, mert neki adta az \u00dar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Most \u00e9n egy k\u00e9r\u00e9ssel fordulok hozz\u00e1d, ne utas\u00edts el! Betsab\u00e9 \u00edgy v\u00e1laszolt: Besz\u00e9lj!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Arra \u0151 ezt mondta: K\u00e9rlek, mondd meg Salamon kir\u00e1lynak, t\u00e9ged biztosan nem utas\u00edt el, hogy adja nekem feles\u00e9g\u00fcl a s\u00fan\u00e9mi Abis\u00e1got."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Betsab\u00e9 azt felelte: J\u00f3, majd besz\u00e9lek \u00e9rdekedben a kir\u00e1llyal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El is ment Betsab\u00e9 Salamon kir\u00e1lyhoz, hogy besz\u00e9ljen vele Ad\u00f3nijj\u00e1 \u00e9rdek\u00e9ben. A kir\u00e1ly el\u00e9be ment, meghajolt el\u0151tte, majd tr\u00f3nj\u00e1ra \u00fclt, \u00e9s sz\u00e9ket t\u00e9tetett az anyakir\u00e1lyn\u0151nek, aki a jobbj\u00e1ra \u00fclt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor Betsab\u00e9 ezt mondta: Egy kis k\u00e9r\u00e9ssel fordulok hozz\u00e1d, ne utas\u00edts el! A kir\u00e1ly \u00edgy felelt neki: K\u00e9rj, any\u00e1m, nem foglak elutas\u00edtani."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Erre \u0151 ezt mondta: Hadd kapja meg feles\u00e9g\u00fcl testv\u00e9red, Ad\u00f3nijj\u00e1 a s\u00fan\u00e9mi Abis\u00e1got!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly \u00edgy v\u00e1laszolt anyj\u00e1nak: Mi\u00e9rt csak a s\u00fan\u00e9mi Abis\u00e1got k\u00e9red Ad\u00f3nijj\u00e1nak? K\u00e9rd neki mindj\u00e1rt a kir\u00e1lys\u00e1got is, hiszen a b\u00e1ty\u00e1m \u0151! Legyen csak az \u00f6v\u00e9, meg Ebj\u00e1t\u00e1r pap\u00e9 \u00e9s J\u00f3\u00e1b\u00e9, Cer\u00faj\u00e1 fi\u00e1\u00e9!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor megesk\u00fcd\u00f6tt Salamon kir\u00e1ly az \u00darra, \u00e9s ezt mondta: \u00dagy seg\u00edtsen engem az Isten most \u00e9s ezut\u00e1n is, hogy az \u00e9let\u00e9be ker\u00fcl Ad\u00f3nijj\u00e1nak ez a dolog!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Most az\u00e9rt az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom, aki engem idehelyezett, \u00e9s ap\u00e1mnak, D\u00e1vidnak a tr\u00f3nj\u00e1ra \u00fcltetett, \u00e9s aki \u00edg\u00e9rete szerint uralkod\u00f3h\u00e1zat alap\u00edtott nekem, hogy meg kell halnia Ad\u00f3nijj\u00e1nak m\u00e9g ma."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elk\u00fcldte az\u00e9rt Salamon kir\u00e1ly Ben\u00e1j\u00e1t, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fi\u00e1t, aki leter\u00edtette \u0151t, \u00fagyhogy meghalt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ebj\u00e1t\u00e1r papot sz\u00e1m\u0171zik, J\u00f3\u00e1bot meg\u00f6lik - Ebj\u00e1t\u00e1r papnak pedig ezt parancsolta a kir\u00e1ly: Menj An\u00e1t\u00f3tba, a f\u00f6ldbirtokodra, k\u00fcl\u00f6nben hal\u00e1l fia vagy! Nem akarlak ma t\u00e9ged is meg\u00f6letni, mivel te hordoztad az \u00e9n Uramnak, az \u00darnak a l\u00e1d\u00e1j\u00e1t ap\u00e1m, D\u00e1vid el\u0151tt, \u00e9s egy\u00fctt szenvedt\u00e9l el mindent, amit ap\u00e1m elszenvedett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cdgy \u0171zte el Salamon Ebj\u00e1t\u00e1rt, nem lehetett t\u00f6bb\u00e9 az \u00dar papja. Ezzel beteljesedett az \u00dar ig\u00e9je, amelyet \u00c9li h\u00e1z\u00e1r\u00f3l mondott Sil\u00f3ban."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eljutott ennek a h\u00edre J\u00f3\u00e1bhoz. J\u00f3\u00e1b ugyanis Ad\u00f3nijj\u00e1hoz csatlakozott, b\u00e1r azel\u0151tt Absolonhoz nem csatlakozott. Ez\u00e9rt bemenek\u00fclt J\u00f3\u00e1b az \u00dar s\u00e1tor\u00e1ba, \u00e9s megragadta az olt\u00e1r szarvait."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor jelentett\u00e9k Salamon kir\u00e1lynak, hogy J\u00f3\u00e1b az \u00dar s\u00e1tor\u00e1hoz menek\u00fclt, \u00e9s ott \u00e1ll az olt\u00e1r mellett, elk\u00fcldte Salamon Ben\u00e1j\u00e1t, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fi\u00e1t ezzel a paranccsal: Menj, \u00e9s \u00f6ld meg \u0151t!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ben\u00e1j\u00e1 el is ment az \u00dar s\u00e1tor\u00e1hoz, \u00e9s ezt mondta J\u00f3\u00e1bnak: A kir\u00e1ly azt parancsolja, hogy j\u00f6jj ki! \u0150 azonban \u00edgy felelt: Nem megyek, itt akarok meghalni! Ben\u00e1j\u00e1 megvitte a kir\u00e1lynak a v\u00e1laszt, hogy mit besz\u00e9lt J\u00f3\u00e1b, \u00e9s mit felelt neki."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Erre azt mondta neki a kir\u00e1ly: Tedd meg, amit k\u00edv\u00e1n, \u00f6ld meg, \u00e9s temesd el! \u00cdgy h\u00e1r\u00edtod el r\u00f3lam \u00e9s ap\u00e1m h\u00e1z\u00e1r\u00f3l a J\u00f3\u00e1b \u00e1ltal ok n\u00e9lk\u00fcl kiontott v\u00e9rt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0150t b\u00fcntesse meg az \u00dar az\u00e9rt a v\u00e9ront\u00e1s\u00e9rt, hogy meg\u00f6lt k\u00e9t mag\u00e1n\u00e1l igazabb \u00e9s jobb embert, fegyverrel gyilkolva meg \u0151ket, ap\u00e1mnak, D\u00e1vidnak a tudta n\u00e9lk\u00fcl: Abn\u00e9rt, N\u00e9r fi\u00e1t, Izr\u00e1el hadseregparancsnok\u00e1t \u00e9s Am\u00e1sz\u00e1t, Jeter fi\u00e1t, J\u00fada hadseregparancsnok\u00e1t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sz\u00e1lljon kiontott v\u00e9r\u00fck J\u00f3\u00e1b fej\u00e9re \u00e9s ut\u00f3dainak a fej\u00e9re \u00f6r\u00f6kre! D\u00e1vidnak \u00e9s ut\u00f3dainak, h\u00e1z\u00e1nak \u00e9s tr\u00f3nj\u00e1nak pedig adjon az \u00dar b\u00e9k\u00e9t \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Elment teh\u00e1t Ben\u00e1j\u00e1, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia, r\u00e1t\u00e1madt J\u00f3\u00e1bra, \u00e9s meg\u00f6lte. Haz\u00e1j\u00e1ban, a puszt\u00e1ban temett\u00e9k el."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Helyette a kir\u00e1ly Ben\u00e1j\u00e1t, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fi\u00e1t \u00e1ll\u00edtotta a hadsereg \u00e9l\u00e9re. Ebj\u00e1t\u00e1r hely\u00e9re pedig C\u00e1d\u00f3k papot \u00e1ll\u00edtotta a kir\u00e1ly."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Simeit meg\u00f6lik - Majd elk\u00fcld\u00f6tt a kir\u00e1ly, h\u00edvatta Simeit, \u00e9s ezt mondta neki: \u00c9p\u00edts magadnak h\u00e1zat Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s lakj ott, de nem mehetsz el onnan sehov\u00e1!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mert tudd meg, hogy ha elm\u00e9gy, \u00e9s \u00e1tl\u00e9ped a Kidr\u00f3n patakj\u00e1t, meg fogsz halni, \u00e9s v\u00e9red a saj\u00e1t fejedre sz\u00e1ll!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Simei ezt felelte a kir\u00e1lynak: J\u00f3l van. \u00dagy cselekszik szolg\u00e1d, ahogyan parancsolja az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly. \u00c9s j\u00f3 ideig ott lakott Simei Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "H\u00e1rom \u00e9v m\u00falva azonban Simeinek k\u00e9t rabszolg\u00e1ja elsz\u00f6k\u00f6tt \u00c1kishoz, Maak\u00e1 fi\u00e1hoz, G\u00e1t kir\u00e1ly\u00e1hoz. Simeinek h\u00edr\u00fcl hozt\u00e1k, hogy a rabszolg\u00e1i G\u00e1tban vannak."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Elindult teh\u00e1t Simei, miut\u00e1n f\u00f6lnyergelte szamar\u00e1t, \u00e9s elment G\u00e1tba \u00c1kishoz, hogy megkeresse rabszolg\u00e1it. Elment Simei, \u00e9s visszahozta rabszolg\u00e1it G\u00e1tb\u00f3l."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jelentett\u00e9k azonban Salamonnak, hogy Simei elment Jeruzs\u00e1lemb\u0151l G\u00e1tba, \u00e9s vissza is t\u00e9rt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ekkor h\u00edvatta a kir\u00e1ly Simeit, \u00e9s ezt mondta neki: H\u00e1t nem eskettelek meg t\u00e9ged az \u00darra, \u00e9s nem figyelmeztettelek, hogy ha elm\u00e9gy, \u00e9s b\u00e1rhova t\u00e1vozol, tudd meg, hogy meg kell halnod?! Te azt felelted nekem: J\u00f3l van, engedelmeskedem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem tartottad meg az \u00darra tett esk\u00fct \u00e9s a parancsot, amit parancsoltam neked?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Majd ezt mondta a kir\u00e1ly Simeinek: Tudod te, \u00e9s j\u00f3l eml\u00e9kszel mindarra a rosszra, amit ap\u00e1mmal, D\u00e1viddal szemben elk\u00f6vett\u00e9l. Most majd visszah\u00e1r\u00edtja fejedre gonoszs\u00e1godat az \u00dar."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly pedig \u00e1ldott lesz, \u00e9s D\u00e1vid tr\u00f3nja er\u0151sen fog \u00e1llni az \u00dar el\u0151tt \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9s parancsot adott a kir\u00e1ly Ben\u00e1j\u00e1nak, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fi\u00e1nak, az pedig elment, leter\u00edtette Simeit, \u00e9s az meghalt. \u00c9s meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt a kir\u00e1lyi hatalom Salamon kez\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon b\u00f6lcsess\u00e9get k\u00e9r az \u00dart\u00f3l - Salamon veje lett a f\u00e1ra\u00f3nak, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak, mert elvette a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1ny\u00e1t. D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba vitte, m\u00edg be nem fejezte palot\u00e1j\u00e1nak, az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak \u00e9s a Jeruzs\u00e1lemet k\u00f6r\u00fclvev\u0151 v\u00e1rfalnak az \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A n\u00e9p akkor m\u00e9g az \u00e1ldoz\u00f3halmokon \u00e1ldozott, mert addig m\u00e9g nem \u00e9p\u00edtettek h\u00e1zat az \u00dar nev\u00e9nek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Salamon szerette ugyan az Urat, \u00e9s apj\u00e1nak, D\u00e1vidnak a rendelkez\u00e9sei szerint \u00e9lt, de \u0151 is az \u00e1ldoz\u00f3halmokon mutatott be \u00e1ldozatot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kir\u00e1ly Gibe\u00f3nba szokott elmenni, hogy ott \u00e1ldozz\u00e9k, mert ez volt a legnagyobb \u00e1ldoz\u00f3halom. Egyszer ezer \u00e1llatot mutatott be Salamon \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul azon az olt\u00e1ron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor \u00e9jjel megjelent Gibe\u00f3nban az \u00dar Salamonnak \u00e1lm\u00e1ban, \u00e9s ezt mondta Isten: K\u00e9rj valamit, \u00e9n megadom neked!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Salamon ezt felelte: Te nagy szeretettel b\u00e1nt\u00e1l szolg\u00e1ddal, D\u00e1viddal, az \u00e9n ap\u00e1mmal, ahogyan \u0151 is h\u0171s\u00e9gesen, igaz\u00e1n \u00e9s egyenes sz\u00edvvel \u00e9lt el\u0151tted. Ezt a nagy szeretetet megtartottad ir\u00e1nta, \u00e9s fi\u00fat adt\u00e1l neki, aki a tr\u00f3nj\u00e1n \u00fcl ma is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s most Uram, Istenem, te kir\u00e1lly\u00e1 tetted szolg\u00e1dat az \u00e9n ap\u00e1m, D\u00e1vid ut\u00e1n. De \u00e9n m\u00e9g eg\u00e9szen fiatal vagyok, nem \u00e9rtek a korm\u00e1nyz\u00e1shoz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s a te szolg\u00e1d v\u00e1lasztott n\u00e9ped k\u00f6z\u00f6tt van, amely olyan nagy n\u00e9p, hogy nem lehet sz\u00e1mba venni; nem sz\u00e1ml\u00e1lhat\u00f3 meg a sokas\u00e1ga miatt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adj az\u00e9rt szolg\u00e1dnak engedelmes sz\u00edvet, hogy tudja korm\u00e1nyozni n\u00e9pedet, k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get t\u00e9ve a j\u00f3 \u00e9s a rossz k\u00f6z\u00f6tt, k\u00fcl\u00f6nben ki tudn\u00e1 korm\u00e1nyozni a te nagy n\u00e9pedet?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tetszett az \u00darnak, hogy ezt k\u00e9rte Salamon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondta neki Isten: Mivel ezt k\u00e9rted, \u00e9s nem k\u00e9rt\u00e9l magadnak hossz\u00fa \u00e9letet, nem k\u00e9rt\u00e9l gazdags\u00e1got, \u00e9s nem k\u00e9rted ellens\u00e9geid \u00e9let\u00e9t, hanem \u00e9rtelmet k\u00e9rt\u00e9l, hogy nekem engedelmeskedve tudj korm\u00e1nyozni,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ez\u00e9rt teljes\u00edtem k\u00e9r\u00e9sedet: olyan b\u00f6lcs \u00e9s \u00e9rtelmes sz\u00edvet adok neked, hogy hozz\u00e1d foghat\u00f3 nem volt el\u0151tted, \u00e9s nem t\u00e1mad ut\u00e1nad sem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0151t azt is megadom neked, amit nem k\u00e9rt\u00e9l: olyan gazdags\u00e1got \u00e9s dics\u0151s\u00e9get is adok eg\u00e9sz \u00e9letedben, hogy nem lesz hozz\u00e1d foghat\u00f3 senki a kir\u00e1lyok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha az \u00e9n utaimon j\u00e1rsz, \u00e9s megtartod rendelkez\u00e9seimet \u00e9s parancsaimat, ahogyan ap\u00e1d, D\u00e1vid tette, akkor hossz\u00fa \u00e9letet adok neked."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6l\u00e9bredt Salamon, \u00e9s l\u00e1tta, hogy \u00e1lmodott. De amikor visszament Jeruzs\u00e1lembe, oda\u00e1llt az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u00e9, \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat mutatott be, b\u00e9ke\u00e1ldozatokat k\u00e9sz\u00edtett, \u00e9s lakom\u00e1t rendezett minden szolg\u00e1j\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Salamon b\u00f6lcs \u00edt\u00e9lete - Abban az id\u0151ben k\u00e9t par\u00e1zna n\u0151 jelent meg a kir\u00e1lyn\u00e1l, \u00e9s meg\u00e1lltak el\u0151tte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az egyik n\u0151 ezt mondta: K\u00e9rlek, uram, \u00e9n ezzel a n\u0151vel egy h\u00e1zban lakom, \u00e9s \u00e9n ott sz\u00fcltem n\u00e1la abban a h\u00e1zban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e1rom nappal azut\u00e1n, hogy sz\u00fcltem, ez a n\u0151 is sz\u00fclt. Csak magunk voltunk a h\u00e1zban, nem volt vel\u00fcnk senki idegen; kett\u0151nk\u00f6n k\u00edv\u00fcl senki sem volt a h\u00e1zban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De egy \u00e9jjel meghalt ennek a n\u0151nek a fia, mert r\u00e1fek\u00fcdt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lkelt \u00e9jf\u00e9lkor, elvette mell\u0151lem a fiamat, am\u00edg szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyod aludt, \u00e9s a kebl\u00e9re fektette, az \u0151 halott fi\u00e1t pedig az \u00e9n keblemre fektette."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor reggel felkeltem, hogy megszoptassam a fiamat, l\u00e1ttam, hogy halott. De amikor reggel j\u00f3l megn\u00e9ztem, kit\u0171nt, hogy nem az a fi\u00fa volt, akit \u00e9n sz\u00fcltem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor a m\u00e1sik n\u0151 ezt mondta: Nem \u00fagy van! Az \u00e9n fiam \u00e9l, a te fiad az, aki meghalt. Amaz viszont ezt mondta: Nem igaz! A te fiad halt meg, \u00e9s az \u00e9n fiam az, aki \u00e9l! \u00cdgy vitatkoztak a kir\u00e1ly el\u0151tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor ezt mondta a kir\u00e1ly: Ez azt \u00e1ll\u00edtja: az \u00e9n fiam \u00e9l, a te fiad halt meg. Amaz meg ezt mondja: nem igaz; a te fiad halt meg, \u00e9s az \u00e9n fiam az, aki \u00e9l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondta a kir\u00e1ly: Hozzatok ide egy kardot. Oda is hoztak egy kardot a kir\u00e1lynak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ezt parancsolta: V\u00e1gj\u00e1tok kett\u00e9 az \u00e9l\u0151 gyermeket, \u00e9s adj\u00e1tok oda egyik fel\u00e9t az egyiknek, m\u00e1sik fel\u00e9t a m\u00e1siknak!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor azt mondta az \u00e9l\u0151 gyermek anyja a kir\u00e1lynak, mivel megesett a sz\u00edve a fi\u00e1n: K\u00e9rlek, uram, adj\u00e1tok neki ink\u00e1bb az \u00e9l\u0151 gyermeket, csak meg ne \u00f6lj\u00e9tek! A m\u00e1sik azonban ezt mondta: Ne legyen se az eny\u00e9m, se a ti\u00e9d, v\u00e1gj\u00e1tok kett\u00e9!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3lalt a kir\u00e1ly, \u00e9s ezt mondta: Adj\u00e1tok annak az \u00e9l\u0151 gyermeket, \u00e9s ne \u00f6lj\u00e9tek meg, mert \u0151 az anyja!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eg\u00e9sz Izr\u00e1el meghallotta ezt az \u00edt\u00e9letet, amelyet a kir\u00e1ly hozott, \u00e9s f\u00e9lelemmel tekintettek a kir\u00e1lyra, mert l\u00e1tt\u00e1k, hogy isteni b\u00f6lcsess\u00e9g van benne, \u00e9s \u00edgy szolg\u00e1ltat igazs\u00e1got."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon tisztvisel\u0151i - Salamon kir\u00e1ly eg\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1lya volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Legf\u0151bb tisztvisel\u0151i ezek voltak: Azarj\u00e1h\u00fa, C\u00e1d\u00f3k fia volt a f\u0151pap,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elih\u00f3ref \u00e9s Ahijj\u00e1, Sis\u00e1 fiai a kancell\u00e1rok, Jeh\u00f3s\u00e1f\u00e1t, Ahil\u00fad fia pedig a f\u0151tan\u00e1csad\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ben\u00e1j\u00e1, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia \u00e1llt a hadsereg \u00e9l\u00e9n, C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r pedig papok voltak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azarj\u00e1h\u00fa, N\u00e1t\u00e1n fia \u00e1llt a helytart\u00f3k \u00e9l\u00e9n, Z\u00e1b\u00fad pap, N\u00e1t\u00e1n fia volt a kir\u00e1ly bizalmasa,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ahis\u00e1r volt a h\u00e1znagy, Ad\u00f3nir\u00e1m, Abd\u00e1 fia pedig a k\u00e9nyszermunk\u00e1k fel\u00fcgyel\u0151je."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Volt Salamonnak tizenk\u00e9t helytart\u00f3ja is, eg\u00e9sz Izr\u00e1elben, akik ell\u00e1tt\u00e1k a kir\u00e1lyt \u00e9s udvar\u00e1t. Mindegyiknek az esztend\u0151 egy h\u00f3napj\u00e1ban kellett az ell\u00e1t\u00e1sr\u00f3l gondoskodnia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9v szerint ezek voltak: H\u00far fia az Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deker fia M\u00e1kacban, Saalbimban, B\u00e9tsemesben, \u00c9l\u00f3nban \u00e9s B\u00e9t-H\u00e1n\u00e1nban,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Heszed fia Arubb\u00f3tban, hozz\u00e1 tartozott Sz\u00f3k\u00f3 \u00e9s H\u00e9fer eg\u00e9sz vid\u00e9ke."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Abin\u00e1d\u00e1b fi\u00e1\u00e9 volt D\u00f3r eg\u00e9sz dombvid\u00e9ke. Az \u0151 feles\u00e9ge lett Salamon le\u00e1nya, T\u00e1fat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Baan\u00e1hoz, Ahil\u00fad fi\u00e1hoz tartozott Taanak, Megidd\u00f3 \u00e9s eg\u00e9sz B\u00e9tse\u00e1n, amely C\u00e1ret\u00e1n mellett van Jezr\u00e9el alatt, \u00e9s B\u00e9tse\u00e1nt\u00f3l eg\u00e9sz \u00c1b\u00e9l-Meh\u00f3l\u00e1ig, s\u0151t Jokmo\u00e1mon t\u00fal is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Geber fia a gile\u00e1di R\u00e1m\u00f3tban volt helytart\u00f3. Hozz\u00e1 tartoztak J\u00e1\u00edrnak, Manass\u00e9 fi\u00e1nak s\u00e1torfalvai Gile\u00e1dban, tov\u00e1bb\u00e1 Arg\u00f3b k\u00f6rzete B\u00e1s\u00e1nban: hatvan nagy, v\u00e1rfallal \u00e9s \u00e9rcz\u00e1rakkal meger\u0151s\u00edtett v\u00e1ros."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ahin\u00e1d\u00e1b, Idd\u00f3 fia Mahanaimban,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ahimaac pedig Naft\u00e1liban korm\u00e1nyzott. \u0150 is Salamon egyik le\u00e1ny\u00e1t, Boszmatot vette feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Baan\u00e1, H\u00fasaj fia \u00c1s\u00e9rban \u00e9s \u00c1l\u00f3tban,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jeh\u00f3s\u00e1f\u00e1t, P\u00e1r\u00faah fia Issak\u00e1rban,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Simei, \u00c9l\u00e1 fia Benj\u00e1minban korm\u00e1nyzott,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Geber, Uri fia pedig Gile\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9n, amely Szih\u00f3nnak, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e9s \u00d3gnak, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak az orsz\u00e1ga volt. Azonk\u00edv\u00fcl volt egy orsz\u00e1gos helytart\u00f3 is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1nak \u00e9s Izr\u00e1elnek sok lakosa volt, olyan sok, mint a tenger partj\u00e1n a homok: ettek, ittak \u00e9s \u00f6r\u00fcltek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon f\u00e9nyes udvartart\u00e1sa \u00e9s h\u00edrneve - Salamon uralkodott mindazokon az orsz\u00e1gokon, amelyek az Eufr\u00e1teszt\u0151l a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9ig \u00e9s az egyiptomi hat\u00e1rig ter\u00fcltek el. Ezek ad\u00f3t fizettek, \u00e9s szolg\u00e1ltak Salamonnak eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salamon udvar\u00e1nak ennyi \u00e9lelemre volt sz\u00fcks\u00e9ge naponk\u00e9nt: harminc k\u00f3r finomlisztre \u00e9s hatvan k\u00f3r keny\u00e9rlisztre,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "t\u00edz hizlalt marh\u00e1ra, h\u00fasz sov\u00e1ny marh\u00e1ra \u00e9s sz\u00e1z juhra, a szarvasokon, gazell\u00e1kon, \u0151zeken \u00e9s hizlalt sz\u00e1rnyasokon k\u00edv\u00fcl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mivel \u0151 uralkodott minden\u00fctt az Eufr\u00e1teszen innen Tifszaht\u00f3l G\u00e1z\u00e1ig, minden kir\u00e1lyon az Eufr\u00e1teszen innen, ez\u00e9rt mindenfel\u0151l b\u00e9kess\u00e9g volt k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el biztons\u00e1gban lakott, mindenki a maga sz\u0151l\u0151je \u00e9s f\u00fcgef\u00e1ja alatt, D\u00e1nt\u00f3l Be\u00e9rseb\u00e1ig, Salamon eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Salamonnak volt negyvenezer harci kocsihoz val\u00f3 lova az ist\u00e1ll\u00f3kban, \u00e9s volt tizenk\u00e9tezer lovasa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A helytart\u00f3k, ki-ki a maga h\u00f3napj\u00e1ban, ell\u00e1tt\u00e1k Salamon kir\u00e1lyt \u00e9s mindazokat, akik Salamon kir\u00e1ly asztal\u00e1hoz j\u00e1rtak; nem volt hi\u00e1ny semmiben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1rp\u00e1t \u00e9s szalm\u00e1t is sz\u00e1ll\u00edtott mindegyik a lovak \u00e9s parip\u00e1k sz\u00e1m\u00e1ra, arra a helyre, ahov\u00e1 kellett, el\u0151\u00edr\u00e1s szerint."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten adott Salamonnak igen nagy b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s \u00e9rtelmet. Olyan sok b\u00f6lcs gondolata volt, mint a tenger partj\u00e1n a homok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nagyobb volt Salamon b\u00f6lcsess\u00e9ge a keleten lak\u00f3 emberek b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9n\u00e9l \u00e9s az egyiptomiak minden b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9n\u00e9l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00f6lcsebb volt Salamon minden embern\u00e9l, az ezr\u00e1hi \u00c9t\u00e1nn\u00e1l, H\u00e9m\u00e1nn\u00e1l, Kalk\u00f3ln\u00e1l \u00e9s Dard\u00e1n\u00e1l, M\u00e1h\u00f3l fiain\u00e1l is, \u00fagyhogy h\u00edres lett valamennyi n\u00e9p k\u00f6r\u00e9ben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e1romezer p\u00e9ldabesz\u00e9det mondott \u00e9s ezer\u00f6t \u00e9neket szerzett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Besz\u00e9lt a f\u00e1kr\u00f3l, a lib\u00e1noni c\u00e9drust\u00f3l kezdve a falb\u00f3l kin\u00f6v\u0151 izs\u00f3pig, \u00e9s besz\u00e9lt az \u00e1llatokr\u00f3l, a madarakr\u00f3l, a cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3kr\u00f3l \u00e9s a halakr\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f6ttek is az emberek minden n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, hogy hallgass\u00e1k Salamon b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t, s\u0151t a f\u00f6ld kir\u00e1lyai k\u00f6z\u00fcl is mindazok, akik hallottak b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9r\u0151l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Salamon sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t H\u00edr\u00e1mmal - H\u00edr\u00e1m, T\u00edrusz kir\u00e1lya elk\u00fcldte szolg\u00e1it Salamonhoz, amikor meghallotta, hogy \u0151t kent\u00e9k fel kir\u00e1lly\u00e1 apja ut\u00e1n, mert H\u00edr\u00e1m mindig szerette D\u00e1vidot."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Salamon pedig ezt \u00fczente H\u00edr\u00e1mnak:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te tudod, hogy ap\u00e1m, D\u00e1vid nem \u00e9p\u00edthetett h\u00e1zat Istene, az \u00dar nev\u00e9nek, mert h\u00e1bor\u00faskodnia kellett mindenfel\u00e9, m\u00edg az \u00dar l\u00e1bai al\u00e1 nem vetette ellens\u00e9geit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De most az \u00e9n Istenem, az \u00dar nyugalmat adott nekem mindenfel\u0151l, sem ellens\u00e9g, sem veszedelem nem fenyeget."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fel\u00e9p\u00edtik a jeruzs\u00e1lemi templomot - N\u00e9gysz\u00e1znyolcvan \u00e9vvel azut\u00e1n, hogy Izr\u00e1el fiai kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l, amikor Salamon m\u00e1r negyedik \u00e9ve uralkodott Izr\u00e1elben, a Ziv h\u00f3napban, azaz a m\u00e1sodik h\u00f3napban kezdt\u00e9k el \u00e9p\u00edteni az \u00dar templom\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az a templom, amelyet Salamon kir\u00e1ly \u00e9p\u00edtett az \u00darnak, hatvan k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa, h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les \u00e9s harminc k\u00f6ny\u00f6k magas volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A templom\u00e9p\u00fclet el\u0151csarnoka h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa volt, a templom sz\u00e9less\u00e9g\u00e9nek megfelel\u0151en, sz\u00e9less\u00e9ge pedig t\u00edz k\u00f6ny\u00f6k volt a templom el\u0151tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Csin\u00e1ltatott a templomra ablakokat is, k\u0151kerettel \u00e9s r\u00e1ccsal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A templom falai k\u00f6r\u00fcl emeleteket \u00e9p\u00edttetett, k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl a templom falai mellett, a szent\u00e9lyn\u00e9l \u00e9s a szentek szentj\u00e9n\u00e9l is. K\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl f\u00fclk\u00e9ket csin\u00e1ltatott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az als\u00f3 emelet sz\u00e9less\u00e9ge \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k, a k\u00f6z\u00e9ps\u0151nek a sz\u00e9less\u00e9ge hat k\u00f6ny\u00f6k, a harmadiknak a sz\u00e9less\u00e9ge pedig h\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k volt; a templomot ugyanis k\u00edv\u00fclr\u0151l k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl l\u00e9pcs\u0151zetesre \u00e9p\u00edttette, hogy a gerend\u00e1k ne ny\u00faljanak be a templom falaiba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Minthogy a templom \u00e9p\u00edt\u00e9sekor m\u00e1r k\u00e9szen kifaragott k\u00f6vekb\u0151l \u00e9p\u00edtettek, sem kalap\u00e1csnak, sem v\u00e9s\u0151nek, sem egy\u00e9b vasszersz\u00e1mnak a zaja nem hallatszott a templom \u00e9p\u00edt\u00e9sekor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A k\u00f6z\u00e9ps\u0151 f\u00fclke ajtaja a templom jobb oldal\u00e1n volt, \u00e9s csigal\u00e9pcs\u0151n j\u00e1rtak f\u00f6l a k\u00f6z\u00e9ps\u0151re, a k\u00f6z\u00e9ps\u0151r\u0151l pedig a harmadikra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor bev\u00e9gezt\u00e9k a templom \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t, beburkolt\u00e1k a templomot c\u00e9drusgerend\u00e1kkal \u00e9s c\u00e9drusdeszk\u00e1kkal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meg\u00e9p\u00edtett\u00e9k az emeleteket az eg\u00e9sz templomhoz, egynek-egynek a magass\u00e1ga \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k volt, \u00e9s c\u00e9drusgerend\u00e1kkal kapcsolt\u00e1k a templomhoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A templom le\u00edr\u00e1sa - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Salamonhoz:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezt mondom a templomr\u00f3l, amelyet most \u00e9p\u00edtesz: Ha az \u00e9n rendelkez\u00e9seim szerint \u00e9lsz, t\u00f6rv\u00e9nyeimet teljes\u00edted, ha megtartod minden parancsolatomat, \u00e9s azok szerint \u00e9lsz, akkor \u00e9n is megtartom \u00edg\u00e9retemet, amelyet ap\u00e1dnak, D\u00e1vidnak tettem:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai k\u00f6zt lakom, \u00e9s nem hagyom el n\u00e9pemet, Izr\u00e1elt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salamon befejezte a templom \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Beburkolta a templom falait bel\u00fclr\u0151l c\u00e9drusdeszk\u00e1val; a templom padl\u00f3j\u00e1t\u00f3l eg\u00e9szen a mennyezetig f\u00e1val burkolta be bel\u00fcl, a templom padl\u00f3j\u00e1t pedig ciprusdeszk\u00e1val bor\u00edtotta be."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9p\u00edttetett a templom v\u00e9g\u00e9t\u0151l h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6knyire deszkafalat c\u00e9drusf\u00e1b\u00f3l, a padl\u00f3t\u00f3l a mennyezetig; ezen bel\u00fcl \u00e9p\u00edttette a legszentebb r\u00e9szt, a szentek szentj\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az el\u0151tte lev\u0151 templom, azaz a szent\u00e9ly, negyven k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bel\u00fclr\u0151l az eg\u00e9sz templom c\u00e9drusf\u00e1b\u00f3l volt, g\u00f6mb alak\u00fa d\u00edszeket faragtak r\u00e1 \u00e9s vir\u00e1gf\u00fcz\u00e9reket. Mindez c\u00e9drusfa volt, k\u0151 nem is volt l\u00e1that\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A szentek szentj\u00e9t a templomban legbel\u00fcl k\u00e9sz\u00edttette, hogy ott helyezze el az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A szentek szentje el\u00f6l h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa volt, h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les \u00e9s h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k magas volt; sz\u00ednarannyal vonatta be azt. Az olt\u00e1rt pedig c\u00e9drusf\u00e1val bor\u00edtotta be."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A templom belsej\u00e9t is sz\u00ednarannyal vonatta be Salamon, \u00e9s aranyl\u00e1ncokat h\u00fazatott ki a szentek szentje el\u00e9, amelyet arannyal vonatott be."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdgy az eg\u00e9sz templomot arannyal vonatta be, v\u00e9gig az eg\u00e9sz templomot. A szentek szentj\u00e9n\u00e9l lev\u0151 olt\u00e1rt is eg\u00e9szen bevonatta arannyal."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttetett a szentek szentj\u00e9be k\u00e9t ker\u00fabot, t\u00edz k\u00f6ny\u00f6k magass\u00e1g\u00faakat, olajf\u00e1b\u00f3l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az egyik ker\u00fab sz\u00e1rnya is \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k, meg a m\u00e1sik ker\u00fab sz\u00e1rnya is \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k volt, \u00fagyhogy az egyik sz\u00e1rny v\u00e9ge a m\u00e1sik sz\u00e1rny v\u00e9g\u00e9t\u0151l t\u00edz k\u00f6ny\u00f6knyire volt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A m\u00e1sik ker\u00fab is t\u00edz k\u00f6ny\u00f6knyi volt; mindk\u00e9t ker\u00fabnak ugyanaz volt a m\u00e9rete \u00e9s az alakja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az egyik ker\u00fab magass\u00e1ga t\u00edz k\u00f6ny\u00f6k volt, \u00e9s ugyanannyi volt a m\u00e1sik ker\u00fab\u00e9."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A ker\u00fabokat a templom legbels\u0151 r\u00e9sz\u00e9be helyezt\u00e9k. A kiterjesztett sz\u00e1rny\u00fa ker\u00fabok k\u00f6z\u00fcl az egyiknek a sz\u00e1rnya az egyik falig, a m\u00e1sik ker\u00fab sz\u00e1rnya pedig a m\u00e1sik falig \u00e9rt, \u00e9s sz\u00e1rnyuk a templom k\u00f6zep\u00e9n egym\u00e1shoz \u00e9rt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A ker\u00fabokat is bevont\u00e1k arannyal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A templom eg\u00e9sz fal\u00e1ra k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, a bels\u0151 \u00e9s k\u00fcls\u0151 r\u00e9szen egyar\u00e1nt domborm\u0171veket, ker\u00fabokat, p\u00e1lm\u00e1kat \u00e9s vir\u00e1gf\u00fcz\u00e9reket faragtak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A templom padl\u00f3j\u00e1t arannyal vont\u00e1k be a bels\u0151 \u00e9s a k\u00fcls\u0151 r\u00e9szben egyar\u00e1nt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A szentek szentje bej\u00e1rat\u00e1ul ajt\u00f3sz\u00e1rnyakat k\u00e9sz\u00edtettek olajf\u00e1b\u00f3l. A szem\u00f6ld\u00f6kf\u00e1k \u00e9s az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1k \u00f6tsz\u00f6get alkottak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mind a k\u00e9t ajt\u00f3sz\u00e1rny olajf\u00e1b\u00f3l volt, domborm\u0171veket, ker\u00fabokat, p\u00e1lm\u00e1kat \u00e9s vir\u00e1gf\u00fcz\u00e9reket faragtak r\u00e1juk, \u00e9s bevont\u00e1k arannyal; a ker\u00fabokat \u00e9s a p\u00e1lm\u00e1kat is befuttatt\u00e1k arannyal."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy k\u00e9sz\u00edtettek a templom bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l is ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1kat olajf\u00e1b\u00f3l n\u00e9gysz\u00f6g\u0171 form\u00e1ra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A k\u00e9t ajt\u00f3sz\u00e1rny ciprusf\u00e1b\u00f3l volt. Az egyik ajt\u00f3 k\u00e9t sz\u00e1rnya is csapon forgott, meg a m\u00e1sik ajt\u00f3 k\u00e9t sz\u00e1rnya is csapon forgott."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ker\u00fabokat, p\u00e1lm\u00e1kat \u00e9s vir\u00e1gf\u00fcz\u00e9reket faragtak r\u00e1juk, \u00e9s bebor\u00edtott\u00e1k arannyal, amely m\u00e9g a v\u00e9seteket is befedte."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Azut\u00e1n meg\u00e9p\u00edtett\u00e9k a bels\u0151 udvart h\u00e1rom sor faragott k\u0151b\u0151l \u00e9s egy sor c\u00e9drusgerend\u00e1b\u00f3l."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A negyedik \u00e9vben rakt\u00e1k le az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak alapj\u00e1t, Ziv hav\u00e1ban,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00e9s a tizenegyedik esztend\u0151ben, a B\u00fal h\u00f3napban, azaz a nyolcadik h\u00f3napban k\u00e9sz\u00fclt el a templom minden r\u00e9sze \u00e9s minden tartoz\u00e9ka. H\u00e9t esztendeig \u00e9p\u00edtett\u00e9k."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1lyi palot\u00e1ja - A maga palot\u00e1j\u00e1t tizenh\u00e1rom \u00e9vig \u00e9p\u00edtette Salamon. Akkor lett k\u00e9sz eg\u00e9szen a palota."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fel\u00e9p\u00edtette teh\u00e1t a Lib\u00e1non-erd\u0151 palot\u00e1t: sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k volt a hossza, \u00f6tven k\u00f6ny\u00f6k a sz\u00e9less\u00e9ge, harminc k\u00f6ny\u00f6k a magass\u00e1ga. N\u00e9gy sorban c\u00e9drusoszlopok voltak, az oszlopokon pedig c\u00e9drusgerend\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e9drusfa mennyezet volt az oszlopokon lev\u0151 tart\u00f3 gerend\u00e1kon, \u00f6sszesen negyven\u00f6t volt ilyen, soronk\u00e9nt tizen\u00f6t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kerettel ell\u00e1tott ablakok voltak h\u00e1rom sorban, az ablakok egym\u00e1ssal szemben voltak h\u00e1rom sorban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1k meg az ablakkeretek mind n\u00e9gysz\u00f6g\u0171ek voltak. Az ablakok egym\u00e1ssal szemben voltak h\u00e1rom sorosan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n elk\u00e9sz\u00edttette az oszlopcsarnokot, melynek a hossza \u00f6tven k\u00f6ny\u00f6k, sz\u00e9less\u00e9ge harminc k\u00f6ny\u00f6k volt, \u00e9s ez el\u00e9 m\u00e9g egy oszlopos csarnokot \u00e9s egy l\u00e9pcs\u0151t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00edttette a tr\u00f3ntermet is, az \u00edt\u00e9lethozatal csarnok\u00e1t, hogy ott \u00edt\u00e9lkezz\u00e9k; \u00e9s c\u00e9drusf\u00e1val burkoltatta be a padl\u00f3t\u00f3l a mennyezetig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A saj\u00e1t palot\u00e1ja pedig, amelyben lakott, a h\u00e1ts\u00f3 udvarban, a csarnokon bel\u00fcl hasonl\u00f3an k\u00e9sz\u00fclt el. Ehhez a csarnokhoz hasonl\u00f3 palot\u00e1t k\u00e9sz\u00edttetett a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1ny\u00e1nak is, akit Salamon feles\u00e9g\u00fcl vett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mindezek bent is, kint is m\u00e9ret szerint kifaragott, f\u0171r\u00e9sszel kiv\u00e1gott \u00e9rt\u00e9kes k\u00f6vekb\u0151l k\u00e9sz\u00fcltek; az alapt\u00f3l az oromzatig, k\u00edv\u00fcl is a nagy udvari r\u00e9szen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A fundamentum is \u00e9rt\u00e9kes, nagy k\u00f6vekb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt, t\u00edz k\u00f6ny\u00f6k \u00e9s nyolc k\u00f6ny\u00f6k nagys\u00e1g\u00fa k\u00f6vekb\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezekre m\u00e9ret szerint kifaragott \u00e9rt\u00e9kes k\u00f6vek \u00e9s c\u00e9drusf\u00e1k ker\u00fcltek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A nagy udvart h\u00e1rom sor faragott k\u0151 \u00e9s egy sor c\u00e9drusgerenda vette k\u00f6r\u00fcl, az \u00dar temploma bels\u0151 udvar\u00e1hoz, meg a templom csarnok\u00e1hoz hasonl\u00f3an."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9t oszlop a templom el\u0151tt - Ezut\u00e1n Salamon kir\u00e1ly elhozatta T\u00edruszb\u00f3l H\u00edr\u00e1mot."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez egy Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 \u00f6zvegyasszony fia volt, az apja azonban t\u00edruszi r\u00e9zm\u0171ves volt. \u0150 teljes b\u00f6lcsess\u00e9ggel, \u00e9rtelemmel \u00e9s tud\u00e1ssal el tudott k\u00e9sz\u00edteni b\u00e1rmilyen r\u00e9zeszk\u00f6zt. Elj\u00f6tt Salamon kir\u00e1lyhoz, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtett mindenf\u00e9le eszk\u00f6zt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Form\u00e1lt k\u00e9t r\u00e9zoszlopot, az egyik oszlop magass\u00e1ga tizennyolc k\u00f6ny\u00f6k volt, \u00e9s tizenk\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa zsin\u00f3r \u00e9rte k\u00f6r\u00fcl. Ugyan\u00edgy a m\u00e1sik oszlopot is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd k\u00e9t oszlopf\u0151t k\u00e9sz\u00edtett, r\u00e9zb\u0151l \u00f6ntve, \u00e9s az oszlopok tetej\u00e9re helyezte azokat. \u00d6t k\u00f6ny\u00f6k magas volt az egyik oszlopf\u0151, \u00e9s \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k magas volt a m\u00e1sik oszlopf\u0151 is."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az oszlopok tetej\u00e9n lev\u0151 oszlopf\u0151knek h\u00e1l\u00f3szer\u0171 rec\u00e9zete volt l\u00e1nc form\u00e1j\u00fa zsin\u00f3rokkal. H\u00e9t volt az egyik oszlopf\u0151n, \u00e9s h\u00e9t volt a m\u00e1sik oszlopf\u0151n is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1kat k\u00e9sz\u00edtett; k\u00e9t sor volt bel\u0151l\u00fck mindegyik h\u00e1l\u00f3 k\u00f6r\u00fcl, hogy bef\u00f6dje az oszlopf\u0151ket, amelyek az oszlopok tetej\u00e9n voltak. Ugyan\u00edgy csin\u00e1lt a m\u00e1sik oszlopf\u0151n\u00e9l is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A csarnokn\u00e1l \u00e1ll\u00f3 oszlopok tetej\u00e9n az oszlopf\u0151k liliom alak\u00faak voltak, n\u00e9gy k\u00f6ny\u00f6k magass\u00e1g\u00faak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Oszlopf\u0151k voltak teh\u00e1t a k\u00e9t oszlop tetej\u00e9n; \u00e9s a kidomborod\u00e1suk ment\u00e9n, a h\u00e1l\u00f3 f\u00f6l\u00f6tt k\u00e9tsz\u00e1z gr\u00e1n\u00e1talma volt t\u00f6bb sorban k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, ugyan\u00edgy a m\u00e1sik oszlopf\u0151n is."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n fel\u00e1ll\u00edtotta az oszlopokat a templom csarnoka el\u00e9. Fel\u00e1ll\u00edtotta a jobb oldali oszlopot, \u00e9s elnevezte J\u00e1k\u00ednnak, azut\u00e1n fel\u00e1ll\u00edtotta a bal oldali oszlopot, \u00e9s elnevezte B\u00f3aznak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az oszlopok teteje liliom alak\u00fa volt. \u00cdgy fejez\u0151d\u00f6tt be az oszlopok elk\u00e9sz\u00edt\u00e9se."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A templom f\u00f6lszerel\u00e9se - Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edtett egy \u00f6nt\u00f6tt tengert, amelynek egyik pereme a m\u00e1sik perem\u00e9t\u0151l t\u00edz k\u00f6ny\u00f6knyire volt, k\u00f6r alak\u00fa \u00e9s \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k magas volt, \u00e9s harminc k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa zsin\u00f3r \u00e9rte k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A pereme alatt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl g\u00f6mb alak\u00fa d\u00edszek voltak, minden k\u00f6ny\u00f6kre jutott t\u00edz, ezek vett\u00e9k k\u00f6r\u00fcl a tengert. A g\u00f6mb alak\u00fa d\u00edszek k\u00e9t sorban helyezkedtek el, amelyeket az \u00f6ntv\u00e9nnyel egy\u00fctt \u00f6nt\u00f6ttek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A tenger tizenk\u00e9t bik\u00e1n volt, h\u00e1rom \u00e9szakra, h\u00e1rom nyugatra, h\u00e1rom d\u00e9lre, h\u00e1rom pedig keletre n\u00e9zett; mindegyiknek a h\u00e1ts\u00f3 r\u00e9sze befel\u00e9 volt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vastags\u00e1ga egyteny\u00e9rnyi volt, pereme pedig olyan, mint a poh\u00e1r pereme, mint a liliomvir\u00e1g\u00e9. K\u00e9tezer bat v\u00edz f\u00e9rt bele."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett r\u00e9zb\u0151l t\u00edz mosd\u00f3\u00e1llv\u00e1nyt is, mindegyik \u00e1llv\u00e1ny n\u00e9gy k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa, n\u00e9gy k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les \u00e9s h\u00e1rom k\u00f6ny\u00f6k magas volt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az \u00e1llv\u00e1nyokat \u00edgy k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el: oldallapok voltak rajtuk, \u00e9s az oldallapok foglalatok k\u00f6z\u00f6tt voltak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A foglalatok k\u00f6z\u00f6tt lev\u0151 oldallapokon oroszl\u00e1nok, bik\u00e1k \u00e9s ker\u00fabok voltak, ugyan\u00edgy a foglalatokon is. Az oroszl\u00e1nok \u00e9s bik\u00e1k f\u00f6l\u00f6tt \u00e9s alatt pedig koszor\u00famint\u00e1zat volt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e9gy r\u00e9zkereke volt mindegyik \u00e1llv\u00e1nynak, r\u00e9ztengelyekkel. Az \u00e1llv\u00e1ny n\u00e9gy sark\u00e1n t\u00e1maszt\u00e9kok voltak; a mosd\u00f3medence alj\u00e1ra voltak \u00f6ntve a t\u00e1maszt\u00e9kok, mindegyik oldalon koszor\u00fakkal."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A perem a t\u00e1maszt\u00e9kokon bel\u00fcl f\u00f6lfel\u00e9 egy k\u00f6ny\u00f6k magasan volt, \u00e9s a perem m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6knyire le volt kerek\u00edtve. Domborm\u0171vek voltak a peremen is; a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 oldallapok pedig n\u00e9gysz\u00f6g\u0171ek voltak, nem g\u00f6mb\u00f6ly\u0171ek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A n\u00e9gy ker\u00e9k az oldallapok alatt volt: a kerekek tengelyei pedig az \u00e1llv\u00e1nyhoz voltak er\u0151s\u00edtve. Mindegyik ker\u00e9k m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k magas volt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A kerekeket \u00fagy k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k, mint a szek\u00e9rkerekeket szokt\u00e1k, tengelyeiket, abroncsaikat, k\u00fcll\u0151iket \u00e9s ker\u00e9kagyaikat mind \u00fagy \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mindegyik \u00e1llv\u00e1ny n\u00e9gy sark\u00e1n n\u00e9gy t\u00e1maszt\u00e9k volt, ezek a t\u00e1maszt\u00e9kok az \u00e1llv\u00e1nyb\u00f3l ny\u00faltak ki."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az \u00e1llv\u00e1ny tetej\u00e9n f\u00e9lk\u00f6ny\u00f6knyi kerek kiemelked\u00e9s volt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s az \u00e1llv\u00e1ny tetej\u00e9n lev\u0151 tart\u00f3 karok \u00e9s oldallapok bel\u0151le mag\u00e1b\u00f3l voltak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A tart\u00f3 karok fel\u00fclet\u00e9re \u00e9s a bord\u00e1zatokra ker\u00fabokat, oroszl\u00e1nokat \u00e9s p\u00e1lm\u00e1kat v\u00e9setett, \u00e9s koszor\u00fakat k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, ahogyan a hely engedte."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00e9sz\u00edtette el a t\u00edz \u00e1llv\u00e1nyt, mindegyiket egyform\u00e1n \u00f6ntve, egyforma m\u00e9ret\u0171re \u00e9s egyforma mint\u00e1zattal."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edtett t\u00edz r\u00e9z mosd\u00f3medenc\u00e9t, negyven bat v\u00edz f\u00e9rt mindegyik medenc\u00e9be, \u00e9s mindegyik medence \u00e1tm\u00e9r\u0151je n\u00e9gy k\u00f6ny\u00f6k volt. Mind a t\u00edz \u00e1llv\u00e1nyon volt egy ilyen mosd\u00f3medence."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00d6t \u00e1llv\u00e1nyt a templom jobb oldal\u00e1ra, \u00f6t\u00f6t pedig a templom bal oldal\u00e1ra helyezett el. A tengert pedig a templom jobb oldal\u00e1n, d\u00e9lkelet fel\u0151l helyezte el."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett azut\u00e1n H\u00edr\u00e1m \u00fcst\u00f6ket, lap\u00e1tokat \u00e9s hint\u0151ed\u00e9nyeket. Ezzel bev\u00e9gezte H\u00edr\u00e1m az eg\u00e9sz munk\u00e1t, amit az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz kellett k\u00e9sz\u00edtenie Salamon kir\u00e1ly megb\u00edz\u00e1s\u00e1b\u00f3l:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "a k\u00e9t oszlopot \u00e9s a k\u00e9t kerek oszlopf\u0151t, amelyek az oszlopok tetej\u00e9n voltak, a k\u00e9t h\u00e1l\u00f3t az oszlopok tetej\u00e9n lev\u0151 k\u00e9t kerek oszlopf\u0151 bebor\u00edt\u00e1s\u00e1ra,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "meg n\u00e9gysz\u00e1z gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1t a k\u00e9t h\u00e1l\u00f3ra, k\u00e9t sor gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1t egy-egy h\u00e1l\u00f3ra, az oszlopokon lev\u0151 k\u00e9t kerek oszlopf\u0151 bebor\u00edt\u00e1s\u00e1ra;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "a t\u00edz \u00e1llv\u00e1nyt \u00e9s az \u00e1llv\u00e1nyokra t\u00edz mosd\u00f3medenc\u00e9t;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "egy tengert, meg tizenk\u00e9t bik\u00e1t a tenger al\u00e1;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 fazekakat, lap\u00e1tokat, hint\u0151ed\u00e9nyeket \u00e9s mindazt a f\u00f6lszerel\u00e9st, amit az \u00dar h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra Salamon kir\u00e1ly megb\u00edz\u00e1s\u00e1b\u00f3l f\u00e9nyesre csiszolt r\u00e9zb\u0151l kellett elk\u00e9sz\u00edtenie H\u00edr\u00e1mnak."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A Jord\u00e1n k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n \u00f6ntette ezeket a kir\u00e1ly f\u00f6ldbe v\u00e1jt form\u00e1kban, Szukk\u00f3t \u00e9s C\u00e1ret\u00e1n k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ezt az eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9st Salamon m\u00e9retlen\u00fcl hagyta a r\u00e9z roppant b\u0151s\u00e9ge miatt."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00edttette Salamon a t\u00f6bbi f\u00f6lszerel\u00e9st is az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz: az aranyolt\u00e1rt, az aranyasztalt, amelyen a szent kenyerek voltak;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "a l\u00e1mpatart\u00f3kat sz\u00ednaranyb\u00f3l a szentek szentje el\u00e9, \u00f6t\u00f6t jobbr\u00f3l, \u00f6t\u00f6t balr\u00f3l; a vir\u00e1gokat, a m\u00e9cseseket \u00e9s a koppant\u00f3kat is aranyb\u00f3l;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "a t\u00e1lakat, k\u00e9seket, hint\u0151ed\u00e9nyeket, kanalakat \u00e9s szenesserpeny\u0151ket sz\u00ednaranyb\u00f3l; a sarokp\u00e1ntokat a templom belsej\u00e9ben, a szentek szentj\u00e9be vezet\u0151 ajt\u00f3khoz \u00e9s a templom szent\u00e9ly\u00e9be vezet\u0151 ajt\u00f3khoz aranyb\u00f3l."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Amikor befejezt\u00e9k mindazt a munk\u00e1t, amit Salamon kir\u00e1ly v\u00e9geztetett az \u00dar h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra, bevitte Salamon azt az ez\u00fcst\u00f6t, aranyat \u00e9s egy\u00e9b t\u00e1rgyakat, amelyeket apja, D\u00e1vid szentelt oda aj\u00e1nd\u00e9kul, \u00e9s elhelyezte az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak a kincsei k\u00f6z\u00e9."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t a templomba viszik - Akkor \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte Salamon Izr\u00e1el v\u00e9neit \u00e9s minden t\u00f6rzsf\u0151j\u00e9t, Izr\u00e1el fiainak csal\u00e1df\u0151it Salamon kir\u00e1lyhoz Jeruzs\u00e1lembe, hogy elvigy\u00e9k az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, azaz Sionb\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fclekeztek teh\u00e1t Salamon kir\u00e1lyhoz mindezek az izr\u00e1eli f\u00e9rfiak \u00c9t\u00e1nim hav\u00e1ban, azaz a hetedik h\u00f3napban, az \u00fcnnepen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el v\u00e9nei mind meg\u00e9rkeztek, a papok f\u00f6lemelt\u00e9k a l\u00e1d\u00e1t,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s f\u00f6lvitt\u00e9k az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t meg a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1t \u00e9s a szent\u00e9ly eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, amely a s\u00e1torban volt. A papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k vitt\u00e9k azokat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge, amely megjelent n\u00e1la, ott volt vele egy\u00fctt a l\u00e1da el\u0151tt. Olyan sok juhot \u00e9s marh\u00e1t \u00e1ldoztak, hogy sem sz\u00e1mbavenni, sem megsz\u00e1ml\u00e1lni nem lehetett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n bevitt\u00e9k a papok az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t a hely\u00e9re, a templom legbels\u0151 r\u00e9sz\u00e9be, a szentek szentj\u00e9be, a ker\u00fabok sz\u00e1rnyai al\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A ker\u00fabok ugyanis kiterjesztett\u00e9k sz\u00e1rnyaikat a l\u00e1da helye f\u00f6l\u00e9, \u00e9s betakart\u00e1k a ker\u00fabok f\u00f6l\u00fclr\u0151l a l\u00e1d\u00e1t \u00e9s annak r\u00fadjait."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A rudak olyan hossz\u00faak voltak, hogy a rudak v\u00e9gei l\u00e1that\u00f3k voltak a szentek szentje el\u0151tt lev\u0151 szent\u00e9lyb\u0151l, de k\u00edv\u00fclr\u0151l nem voltak l\u00e1that\u00f3k. Ott vannak m\u00e9g ma is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem volt a l\u00e1d\u00e1ban m\u00e1s, csak a k\u00e9t k\u0151t\u00e1bla, amelyeket M\u00f3zes helyezett bele a H\u00f3reben, amikor az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt Izr\u00e1el fiaival, miut\u00e1n kivonult Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor a papok kij\u00f6ttek a szent\u00e9lyb\u0151l, felh\u0151 t\u00f6lt\u00f6tte be az \u00dar h\u00e1z\u00e1t,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fagyhogy a papok a felh\u0151 miatt nem tudtak oda\u00e1llni, hogy szolg\u00e1latukat v\u00e9gezz\u00e9k, mert az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00f6tte az \u00dar h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salamon meg\u00e1ldja a gy\u00fclekezetet - Akkor ezt mondta Salamon: Az \u00dar mondta, hogy hom\u00e1lyban k\u00edv\u00e1n lakni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6mmel \u00e9p\u00edtettem neked lak\u00e1sul h\u00e1zat, maradand\u00f3t, \u00f6r\u00f6k lak\u00f3hely\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n megfordult a kir\u00e1ly \u00e9s meg\u00e1ldotta Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9t, mik\u00f6zben Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete \u00e1llt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt mondta: \u00c1ldott az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, aki \u00edg\u00e9retet tett ap\u00e1mnak, D\u00e1vidnak, \u00e9s azt hatalm\u00e1val be is teljes\u00edtette. Ezt mondta:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy kihoztam n\u00e9pemet, Izr\u00e1elt Egyiptomb\u00f3l, nem v\u00e1lasztottam v\u00e1rost Izr\u00e1el egyetlen t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sem az\u00e9rt, hogy h\u00e1zat \u00e9p\u00edtsenek, \u00e9s ott legyen az \u00e9n nevem. D\u00e1vidot azonban kiv\u00e1lasztottam, hogy n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek a vezet\u0151je legyen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De amikor ap\u00e1m, D\u00e1vid h\u00e1zat akart \u00e9p\u00edteni Izr\u00e1el Istene, az \u00dar nev\u00e9nek tisztelet\u00e9re,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "akkor ezt mondta ap\u00e1mnak, D\u00e1vidnak az \u00dar: Azzal, hogy h\u00e1zat akart\u00e1l \u00e9p\u00edteni az \u00e9n nevem tisztelet\u00e9re, j\u00f3t akart\u00e1l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De te nem \u00e9p\u00edtheted f\u00f6l azt a h\u00e1zat, hanem a fiad, aki a te v\u00e9redb\u0151l sz\u00e1rmazik, \u0151 \u00e9p\u00edti majd f\u00f6l azt a h\u00e1zat nevem tisztelet\u00e9re."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00dar beteljes\u00edtette \u00edg\u00e9ret\u00e9t, amit tett, mert amikor \u00e9n ap\u00e1mnak, D\u00e1vidnak a hely\u00e9re l\u00e9ptem, \u00e9s Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1ra \u00fcltem, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte az \u00dar, f\u00f6l\u00e9p\u00edtettem ezt a h\u00e1zat, Izr\u00e1el Istene, az \u00dar nev\u00e9nek tisztelet\u00e9re."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s helyet k\u00e9sz\u00edtettem ott a l\u00e1d\u00e1nak, abban van az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9ge, amelyet \u0151seinkkel k\u00f6t\u00f6tt, amikor kihozta \u0151ket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Salamon templomszentel\u00e9si im\u00e1ds\u00e1ga - Azut\u00e1n oda\u00e1llt Salamon az \u00dar olt\u00e1ra el\u00e9, Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9vel szemben, kiterjesztette kez\u00e9t az \u00e9g fel\u00e9,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: Uram, Izr\u00e1el Istene! Nincs hozz\u00e1d hasonl\u00f3 Isten sem fent az \u00e9gben, sem lent a f\u00f6ld\u00f6n! H\u0171s\u00e9gesen megtartod a szolg\u00e1iddal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get, ha teljes sz\u00edv\u00fckkel el\u0151tted j\u00e1rnak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Megtartottad, amit \u00edg\u00e9rt\u00e9l szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak, az \u00e9n ap\u00e1mnak. Amit meg\u00edg\u00e9rt\u00e9l, hatalmaddal be is teljes\u00edtetted a mai napon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, Uram, Izr\u00e1el Istene, tartsd meg, amit szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak, az \u00e9n ap\u00e1mnak \u00edg\u00e9rt\u00e9l, amikor ezt mondtad: Nem vesznek ki sz\u00ednem el\u0151l ut\u00f3daid, akik Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclnek, de csak akkor, ha fiaid \u00fcgyelnek \u00fatjukra, \u00e9s el\u0151ttem j\u00e1rnak, ahogyan el\u0151ttem j\u00e1rt\u00e1l te is."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Most az\u00e9rt Izr\u00e1el Istene, v\u00e1lj\u00e9k val\u00f3ra \u00edg\u00e9reted, amit szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak, az \u00e9n ap\u00e1mnak tett\u00e9l!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De vajon lakhatik-e Isten a f\u00f6ld\u00f6n? Hiszen az \u00e9g, s\u0151t az egeknek egei sem fogadhatnak magukba t\u00e9ged, h\u00e1t m\u00e9g ez a h\u00e1z, amelyet \u00e9n \u00e9p\u00edtettem!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e9gis tekints szolg\u00e1d im\u00e1ds\u00e1g\u00e1ra \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9re, Uram, Istenem, \u00e9s hallgasd meg a ki\u00e1lt\u00e1st \u00e9s az im\u00e1ds\u00e1got, amikor ma szolg\u00e1d im\u00e1dkozik sz\u00edned el\u0151tt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e9zz nyitott szemmel erre a h\u00e1zra \u00e9jjel \u00e9s nappal, arra a helyre, amelyr\u0151l ezt mondtad: Ott lesz az \u00e9n nevem! Hallgasd meg az im\u00e1ds\u00e1got, amikor szolg\u00e1d ezen a helyen im\u00e1dkozik!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hallgasd meg szolg\u00e1dnak \u00e9s n\u00e9pednek, Izr\u00e1elnek a k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t, amikor ezen a helyen im\u00e1dkoznak. Hallgasd meg lak\u00f3helyeden, a mennyben, hallgasd meg, \u00e9s bocs\u00e1ss meg nekik!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ha majd valaki v\u00e9tkezik felebar\u00e1tja ellen, \u00e9s arra k\u00e9nyszer\u00edtik, hogy esk\u00fct tegyen, \u0151 pedig idej\u00f6n, \u00e9s esk\u00fct tesz olt\u00e1rod el\u0151tt ebben a h\u00e1zban,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "te halld meg a mennyb\u0151l, \u00e9s t\u00e9gy igazs\u00e1got szolg\u00e1id \u00fcgy\u00e9ben: bizony\u00edtsd r\u00e1 a b\u0171n\u00f6sre b\u0171n\u00f6ss\u00e9g\u00e9t, \u00e9s olvasd fej\u00e9re a tett\u00e9t; az igaznak pedig bizony\u00edtsd be igazs\u00e1g\u00e1t, \u00e9s b\u00e1nj vele igazs\u00e1ga szerint!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha majd n\u00e9ped, Izr\u00e1el veres\u00e9get szenved ellens\u00e9g\u00e9t\u0151l, mert v\u00e9tkezik ellened, de azut\u00e1n hozz\u00e1d t\u00e9r, vall\u00e1st tesz nevedr\u0151l, hozz\u00e1d im\u00e1dkozik, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g ebben a h\u00e1zban,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "te hallgasd meg a mennyb\u0151l, bocs\u00e1sd meg n\u00e9pednek, Izr\u00e1elnek a v\u00e9tk\u00e9t, \u00e9s hozd vissza arra a f\u00f6ldre, amelyet \u0151seinek adt\u00e1l!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ha majd bez\u00e1rul az \u00e9g, \u00e9s nem lesz es\u0151, mert v\u00e9tkeznek ellened, de azut\u00e1n im\u00e1dkoznak ezen a helyen, vall\u00e1st tesznek nevedr\u0151l, \u00e9s megt\u00e9rnek v\u00e9tk\u00fckb\u0151l, mert megal\u00e1ztad \u0151ket,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "te hallgasd meg \u0151ket a mennyb\u0151l, \u00e9s bocs\u00e1sd meg szolg\u00e1idnak \u00e9s n\u00e9pednek, Izr\u00e1elnek a v\u00e9tk\u00e9t, s\u0151t tan\u00edtsd \u0151ket a j\u00f3 \u00fatra, amelyen j\u00e1rniuk kell, \u00e9s adj es\u0151t f\u00f6ldedre, amelyet n\u00e9pednek adt\u00e1l \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ha majd \u00e9h\u00edns\u00e9g lesz az orsz\u00e1gban, ha d\u00f6gv\u00e9sz, asz\u00e1ly, rozsda, s\u00e1ska vagy cserebog\u00e1r lesz, vagy ha ellens\u00e9g ostromolja az orsz\u00e1g v\u00e1rosait, vagy b\u00e1rmilyen csap\u00e1s \u00e9s betegs\u00e9g lesz,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "akkor minden im\u00e1ds\u00e1got \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9st, amelyet ak\u00e1r egy ember, ak\u00e1r eg\u00e9sz n\u00e9ped, Izr\u00e1el mond el, \u00e9s ha valaki elismeri, hogy miatta van a csap\u00e1s, \u00e9s kiterjeszti a kez\u00e9t e h\u00e1z fel\u00e9,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "te hallgasd meg lak\u00f3helyedr\u0151l, a mennyb\u0151l, bocs\u00e1ss meg, cselekedj \u00e9s b\u00e1nj mindenkivel tettei szerint, ahogyan megismerted a sz\u00edv\u00e9t, hiszen egyed\u00fcl te ismered minden embernek a sz\u00edv\u00e9t,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "hogy f\u00e9ljenek t\u00e9ged eg\u00e9sz \u00e9let\u00fckben, am\u00edg csak azon a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9lnek, amelyet \u0151seinknek adt\u00e1l."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00e9g az idegent is, aki nem a te n\u00e9pedb\u0151l, Izr\u00e1elb\u0151l val\u00f3, de elj\u00f6n messze f\u00f6ldr\u0151l a te neved\u00e9rt,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "mert hallani fognak nagy nevedr\u0151l, er\u0151s kezedr\u0151l \u00e9s kiny\u00fajtott karodr\u00f3l, ha elj\u00f6n \u00e9s im\u00e1dkozik ebben a h\u00e1zban,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "te hallgasd meg lak\u00f3helyedr\u0151l, a mennyb\u0151l, \u00e9s tedd meg mindazt, amit az idegen k\u00e9r t\u0151led, hogy a f\u00f6ld minden n\u00e9pe megismerje nevedet, \u00e9s \u00fagy f\u00e9ljenek t\u00e9ged, ahogyan n\u00e9ped, Izr\u00e1el, \u00e9s tudj\u00e1k meg, hogy a te nevedr\u0151l nevezt\u00e9k el ezt a h\u00e1zat, amelyet \u00e9p\u00edtettem."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ha majd n\u00e9ped hadba vonul ellens\u00e9ge ellen, olyan \u00faton, amelyen te k\u00fcld\u00f6d, \u00e9s im\u00e1dkozik az \u00darhoz, e v\u00e1ros fel\u00e9 fordulva, amelyet kiv\u00e1lasztott\u00e1l, \u00e9s e h\u00e1z fel\u00e9, amelyet neved tisztelet\u00e9re \u00e9p\u00edtettem,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "te hallgasd meg a mennyb\u0151l im\u00e1ds\u00e1gukat \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00fcket, \u00e9s p\u00e1rtold \u00fcgy\u00fcket!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ha majd v\u00e9tkeznek ellened, mert nincs ember, aki ne v\u00e9tkezn\u00e9k, \u00e9s megharagszol r\u00e1juk, kiszolg\u00e1ltatod \u0151ket ellens\u00e9geiknek, \u00e9s azok fogs\u00e1gba hurcolj\u00e1k \u0151ket az ellens\u00e9g f\u00f6ldj\u00e9re, messzire vagy k\u00f6zelre,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "de azt\u00e1n sz\u00edvb\u0151l megt\u00e9rnek azon a f\u00f6ld\u00f6n, ahova fogs\u00e1gba vitt\u00e9k \u0151ket, ha megt\u00e9rnek \u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek hozz\u00e1d azoknak a f\u00f6ldj\u00e9n, akik fogs\u00e1gba vitt\u00e9k \u0151ket: V\u00e9tkezt\u00fcnk, b\u0171nt k\u00f6vett\u00fcnk el, gonoszul cselekedt\u00fcnk! -"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "ha teh\u00e1t teljes sz\u00edv\u00fckb\u0151l \u00e9s teljes lelk\u00fckb\u0151l megt\u00e9rnek hozz\u00e1d ellens\u00e9geik f\u00f6ldj\u00e9n, akik fogs\u00e1gba vitt\u00e9k \u0151ket, \u00e9s im\u00e1dkoznak hozz\u00e1d orsz\u00e1guk fel\u00e9 fordulva, amelyet \u0151seiknek adt\u00e1l, a v\u00e1ros fel\u00e9, amelyet kiv\u00e1lasztott\u00e1l, \u00e9s e h\u00e1z fel\u00e9, amelyet neved tisztelet\u00e9re \u00e9p\u00edtettem,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "te hallgasd meg im\u00e1ds\u00e1gukat \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00fcket lak\u00f3helyedr\u0151l, a mennyb\u0151l \u00e9s p\u00e1rtold \u00fcgy\u00fcket!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Bocs\u00e1sd meg n\u00e9pednek, amit ellened v\u00e9tettek, \u00e9s minden h\u0171tlens\u00e9g\u00fcket, amiben h\u0171tlenek voltak hozz\u00e1d, \u00e9s tedd irgalmass\u00e1 hozz\u00e1juk azokat, akik fogs\u00e1gba viszik \u0151ket, hogy irgalmazzanak nekik."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Hiszen a te n\u00e9ped \u00e9s a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged \u0151k, akiket kihozt\u00e1l Egyiptomb\u00f3l, a vaskoh\u00f3b\u00f3l."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "N\u00e9zz nyitott szemmel szolg\u00e1d k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9re \u00e9s n\u00e9pednek, Izr\u00e1elnek a k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9re; hallgasd meg \u0151ket, valah\u00e1nyszor hozz\u00e1d ki\u00e1ltanak!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Mert te v\u00e1lasztottad \u0151ket k\u00fcl\u00f6n \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged\u00fcl a f\u00f6ld valamennyi n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, ahogyan megmondottad szolg\u00e1d, M\u00f3zes \u00e1ltal, amikor kihoztad \u0151seinket Egyiptomb\u00f3l, Uram, \u00f3, Uram!"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Amikor Salamon befejezte ezt az eg\u00e9sz im\u00e1ds\u00e1got \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9st, amellyel im\u00e1dkozott az \u00darhoz, f\u00f6lkelt az \u00dar olt\u00e1ra el\u0151l, ahol t\u00e9rdelt, \u00e9s kez\u00e9t az \u00e9g fel\u00e9 terjesztette."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "F\u00f6l\u00e1llt teh\u00e1t, \u00e9s fennhangon \u00edgy \u00e1ldotta meg Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9t:"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00dar, aki nyugalmat adott n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte. Egyetlen sz\u00f3 sem veszett el mindabb\u00f3l a j\u00f3 \u00edg\u00e9retb\u0151l, amit meg\u00edg\u00e9rt szolg\u00e1ja, M\u00f3zes \u00e1ltal."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Legyen vel\u00fcnk Isten\u00fcnk, az \u00dar, ahogyan \u0151seinkkel volt. Ne hagyjon el benn\u00fcnket, \u00e9s ne vessen el mag\u00e1t\u00f3l!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Hajl\u00edtsa mag\u00e1hoz sz\u00edv\u00fcnket, hogy mindig az \u0151 \u00fatjain j\u00e1rjunk, \u00e9s megtartsuk parancsolatait, rendelkez\u00e9seit \u00e9s v\u00e9gz\u00e9seit, amelyeket \u0151seinknek parancsolt."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ezek a szavak pedig, amelyekkel k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtem az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, legyenek \u00e9jjel-nappal Isten\u00fcnk, az \u00dar el\u0151tt, hogy p\u00e1rtolja szolg\u00e1ja \u00fcgy\u00e9t \u00e9s n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek az \u00fcgy\u00e9t sz\u00fcntelen."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Hadd tudja meg a f\u00f6ld minden n\u00e9pe, hogy az \u00dar az Isten, nincs m\u00e1s."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Legyen a sz\u00edvetek teljesen Isten\u00fcnk\u00e9, az \u00dar\u00e9, j\u00e1rjatok rendelkez\u00e9sei szerint, \u00e9s tarts\u00e1tok meg parancsolatait, \u00fagy mint ma!"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u00c1ldozatok bemutat\u00e1sa - Azut\u00e1n a kir\u00e1ly \u00e9s vele egy\u00fctt az eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00e1ldozatot mutatott be az \u00darnak."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Salamon b\u00e9ke\u00e1ldozatot mutatott be: huszonk\u00e9tezer marh\u00e1t \u00e9s sz\u00e1zh\u00faszezer juhot \u00e1ldozott fel az \u00darnak. \u00cdgy avatta fel az \u00dar h\u00e1z\u00e1t a kir\u00e1ly Izr\u00e1el fiaival egy\u00fctt."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ugyanazon a napon szentelte fel a kir\u00e1ly az udvar k\u00f6z\u00e9ps\u0151 r\u00e9sz\u00e9t, az \u00dar h\u00e1za el\u0151tt, mert ott k\u00e9sz\u00edtette el az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, az \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s a b\u00e9ke\u00e1ldozat k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t. Az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt \u00e1ll\u00f3 r\u00e9zolt\u00e1r ugyanis kicsi volt ahhoz, hogy r\u00e1f\u00e9rjen az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat, az \u00e9tel\u00e1ldozat \u00e9s a b\u00e9ke\u00e1ldozat k\u00f6v\u00e9rje."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00cdgy \u00fcnnepelt akkor Salamon eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel egy\u00fctt. Sokan gy\u0171ltek \u00f6ssze a ham\u00e1ti \u00fatt\u00f3l fogva Egyiptom patakj\u00e1ig Isten\u00fcnknek, az \u00darnak a sz\u00edne el\u00e9 h\u00e9t napra meg h\u00e9t napra, azaz tizenn\u00e9gy napra."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "A nyolcadik napon elbocs\u00e1totta a n\u00e9pet. Azok \u00e1ldott\u00e1k a kir\u00e1lyt, \u00e9s hazamentek \u00f6rvendezve \u00e9s vid\u00e1m sz\u00edvvel az\u00e9rt, mert sok j\u00f3t tett az \u00dar szolg\u00e1j\u00e1val, D\u00e1viddal \u00e9s n\u00e9p\u00e9vel, Izr\u00e1ellel."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edg\u00e9rete \u00e9s int\u00e9se Salamonhoz - Amikor Salamon befejezte az \u00dar templom\u00e1nak \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1nak az \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t \u00e9s mindazt, amit m\u00e9g Salamon k\u00edv\u00e1nt \u00e9s meg akart csin\u00e1ltatni,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "akkor megjelent az \u00dar Salamonnak m\u00e1sodszor is, \u00fagy, ahogyan Gibe\u00f3nban megjelent neki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondta neki az \u00dar: Meghallgattam im\u00e1ds\u00e1godat \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sedet, amikor k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gt\u00e9l el\u0151ttem. Megszentelem ezt a templomot, amelyet \u00e9p\u00edtett\u00e9l, hogy ott legyen az \u00e9n nevem mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9. Ott lesz a szemem \u00e9s a sz\u00edvem is mindenkor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s ha te el\u0151ttem j\u00e1rsz, ahogyan j\u00e1rt ap\u00e1d, D\u00e1vid is, tiszta sz\u00edvvel \u00e9s \u0151szint\u00e9n, \u00e9s megteszel mindent, amit megparancsoltam neked, megtartva rendelkez\u00e9seimet \u00e9s v\u00e9gz\u00e9seimet,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "akkor \u00e1lland\u00f3v\u00e1 teszem kir\u00e1lyi tr\u00f3nodat Izr\u00e1elben \u00f6r\u00f6kk\u00e9, ahogyan meg\u00edg\u00e9rtem ap\u00e1dnak, D\u00e1vidnak: Nem vesznek ki ut\u00f3daid Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1r\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha azonban konokul elfordultok t\u0151lem, ti \u00e9s ut\u00f3daitok, \u00e9s nem tartj\u00e1tok meg parancsolataimat \u00e9s v\u00e9gz\u00e9seimet, amelyeket el\u00e9tek t\u00e1rtam, hanem m\u00e1s isteneket fogtok tisztelni, \u00e9s azokat im\u00e1dj\u00e1tok,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "akkor kiirtom Izr\u00e1elt arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, amelyet nekik adtam, ezt a templomot, amelyet nevemnek szenteltem, elvetem sz\u00ednem el\u0151l, Izr\u00e1el pedig p\u00e9ldabesz\u00e9d \u00e9s g\u00fany t\u00e1rgy\u00e1v\u00e1 lesz minden n\u00e9p el\u0151tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s b\u00e1rmilyen fels\u00e9ges is ez a templom, m\u00e9gis, aki csak elmegy majd mellette, elborzadva szisszen f\u00f6l, \u00e9s ezt k\u00e9rdezi: Mi\u00e9rt b\u00e1nt \u00edgy az \u00dar ezzel az orsz\u00e1ggal \u00e9s ezzel a templommal?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s ezt fogj\u00e1k r\u00e1 felelni: Az\u00e9rt, mert elhagyt\u00e1k az Urat, az \u0151 Isten\u00fcket, aki \u0151seiket kihozta Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s m\u00e1s istenekhez ragaszkodtak, azokat im\u00e1dt\u00e1k, \u00e9s azokat tisztelt\u00e9k. Ez\u00e9rt hozta r\u00e1juk az \u00dar mindezt a veszedelmet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Salamon v\u00e1rosokat ad \u00e1t H\u00edr\u00e1mnak - Annak a h\u00fasz esztend\u0151nek az eltelte ut\u00e1n, ameddig Salamon ezt a k\u00e9t h\u00e1zat, az \u00dar templom\u00e1t \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1t f\u00f6l\u00e9p\u00edtette,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mialatt H\u00edr\u00e1m, T\u00edrusz kir\u00e1lya annyi c\u00e9drusf\u00e1t, ciprusf\u00e1t \u00e9s aranyat sz\u00e1ll\u00edtott Salamonnak, amennyit csak k\u00edv\u00e1nt, Salamon kir\u00e1ly h\u00fasz v\u00e1rost adott H\u00edr\u00e1mnak Galilea f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor azonban H\u00edr\u00e1m elment T\u00edruszb\u00f3l, hogy megn\u00e9zze a v\u00e1rosokat, amelyeket Salamon adott neki, nem volt megel\u00e9gedve vel\u00fck."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondta: Mif\u00e9le v\u00e1rosokat adt\u00e1l nekem, aty\u00e1mfia?! Ez\u00e9rt nevezik azokat K\u00e1b\u00fal f\u00f6ldj\u00e9nek mindm\u00e1ig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedig H\u00edr\u00e1m sz\u00e1zh\u00fasz talentum aranyat k\u00fcld\u00f6tt a kir\u00e1lynak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Salamon egy\u00e9b \u00e9p\u00edtkez\u00e9sei - Ilyen k\u00e9nyszermunk\u00e1t vetett ki Salamon kir\u00e1ly, hogy meg\u00e9p\u00edthesse az \u00dar templom\u00e1t \u00e9s a maga palot\u00e1j\u00e1t, meg Mill\u00f3t \u00e9s Jeruzs\u00e1lem v\u00e1rfal\u00e1t, tov\u00e1bb\u00e1 H\u00e1c\u00f3rt, Megidd\u00f3t \u00e9s G\u00e9zert."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6lvonult ugyanis a f\u00e1ra\u00f3, Egyiptom kir\u00e1lya, elfoglalta \u00e9s f\u00f6lperzselte G\u00e9zert, a v\u00e1rosban lak\u00f3 k\u00e1na\u00e1niakat pedig legyilkolta, majd le\u00e1ny\u00e1nak, Salamon feles\u00e9g\u00e9nek adta n\u00e1szaj\u00e1nd\u00e9kul."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9p\u00edtette f\u00f6l Salamon G\u00e9zert, tov\u00e1bb\u00e1 Als\u00f3-B\u00e9th\u00f3r\u00f3nt,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Baal\u00e1tot \u00e9s Tadm\u00f3rt az orsz\u00e1g puszta r\u00e9sz\u00e9n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00f6sszes rakt\u00e1rv\u00e1rosokat, amelyek Salamon\u00e9i voltak, a harci kocsik v\u00e1rosait, meg a lovasok v\u00e1rosait, \u00e9s amit csak \u00e9p\u00edteni k\u00edv\u00e1nt Salamon Jeruzs\u00e1lemben, a Lib\u00e1nonon \u00e9s birodalma eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az em\u00f3riak, hettit\u00e1k, perizziek, hivviek, jeb\u00fasziak k\u00f6z\u00fcl megmaradt eg\u00e9sz n\u00e9pet, akik nem Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k voltak,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "meg fiaikat, akik ut\u00e1nuk az orsz\u00e1gban megmaradtak, mert nem tudt\u00e1k kiirtani \u0151ket Izr\u00e1el fiai, k\u00e9nyszermunk\u00e1sokk\u00e1 tette Salamon; m\u00e9g ma is azok."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl azonban senkit sem k\u00e9nyszer\u00edtett Salamon szolg\u00e1latra, mert ezek harcosok voltak, udvari emberei, vez\u00e9rei, tisztjei, meg harci kocsijainak \u00e9s lovasainak a parancsnokai."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azok a munkavezet\u0151k, akik Salamon munk\u00e1it ir\u00e1ny\u00edtott\u00e1k, \u00f6tsz\u00e1z\u00f6tvenen voltak; \u0151k v\u00e9geztett\u00e9k a munk\u00e1t a n\u00e9ppel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1nya f\u00f6lment D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l abba a palot\u00e1ba, amelyet Salamon \u00e9p\u00edtett neki, akkor \u00e9p\u00edtette meg Mill\u00f3t is."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Salamon \u00e9venk\u00e9nt h\u00e1romszor mutatott be \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s b\u00e9ke\u00e1ldozatokat azon az olt\u00e1ron, amelyet az \u00darnak \u00e9p\u00edttetett, \u00e9s azon f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtetett az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, miut\u00e1n befejezte a templom\u00e9p\u00edt\u00e9st."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Haj\u00f3kat is csin\u00e1ltatott Salamon kir\u00e1ly Ecj\u00f3n-Geberben, amely \u00c9l\u00f3t mellett a V\u00f6r\u00f6s-tenger partj\u00e1n, Ed\u00f3m f\u00f6ldj\u00e9n van."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcldte H\u00edr\u00e1m a haj\u00f3kon Salamon szolg\u00e1ival egy\u00fctt a maga szolg\u00e1it, akik haj\u00f3sok voltak, \u00e9s ismert\u00e9k a tengert."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eljutottak \u00d3f\u00edrba; hoztak onnan n\u00e9gysz\u00e1zh\u00fasz talentum aranyat, \u00e9s Salamon kir\u00e1lynak vitt\u00e9k."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je megl\u00e1togatja Salamont - S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je hallotta a h\u00edr\u00e9t Salamonnak \u00e9s az \u00dar nev\u00e9nek, az\u00e9rt elj\u00f6tt, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tegye \u0151t tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9sekkel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meg\u00e9rkezett Jeruzs\u00e1lembe igen tekint\u00e9lyes k\u00eds\u00e9rettel \u00e9s tev\u00e9kkel, amelyek balzsamot, igen sok aranyat \u00e9s dr\u00e1gak\u00f6vet hoztak. Elment Salamonhoz, \u00e9s besz\u00e9lt vele mindenr\u0151l, amit kigondolt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De Salamon megfelelt minden szav\u00e1ra, \u00e9s nem volt egyetlen olyan rejt\u00e9lyes sz\u00f3 sem, amelyikre a kir\u00e1ly ne tudott volna megfelelni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je l\u00e1tta Salamon nagy b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t \u00e9s a palot\u00e1t, amelyet \u00e9p\u00edttetett,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "az asztal\u00e1n lev\u0151 \u00e9teleket, az udvari emberek \u00fcl\u00e9srendj\u00e9t, a felszolg\u00e1l\u00f3k magatart\u00e1s\u00e1t \u00e9s \u00f6lt\u00f6zet\u00e9t, poh\u00e1rnokait, valamint \u00e9g\u0151\u00e1ldozat\u00e1t, amelyet az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban szokott bemutatni, m\u00e9g a l\u00e9legzete is el\u00e1llt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta a kir\u00e1lynak: Igaz volt, amit orsz\u00e1gomban hallottam dolgaidr\u00f3l \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9gedr\u0151l,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "de nem hittem azoknak a besz\u00e9deknek, m\u00edg magam el nem j\u00f6ttem, \u00e9s saj\u00e1t szememmel meg nem l\u00e1ttam. Nekem m\u00e9g a fel\u00e9t sem mondt\u00e1k el. B\u00f6lcsess\u00e9ged \u00e9s gazdags\u00e1god fel\u00fclm\u00falja azt a h\u00edrt, amelyet hallottam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Boldogok az embereid, \u00e9s boldogok azok a szolg\u00e1k, akik \u00e1lland\u00f3an el\u0151tted \u00e1llnak, \u00e9s hallgatj\u00e1k b\u00f6lcs szavaidat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen Istened, az \u00dar, aki kedv\u00e9t lelte benned, \u00e9s Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1ra \u00fcltetett! Mivel az \u00dar szereti Izr\u00e1elt \u00f6r\u00f6kk\u00e9, az\u00e9rt tett kir\u00e1lly\u00e1 t\u00e9ged, hogy jogot \u00e9s igazs\u00e1got szolg\u00e1ltass."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n adott a kir\u00e1lynak sz\u00e1zh\u00fasz talentum aranyat, igen sok balzsamot \u00e9s dr\u00e1gak\u00f6vet. Soha sem hoztak annyi balzsamot, mint amennyit S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je adott Salamon kir\u00e1lynak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00edr\u00e1m haj\u00f3i, amelyek aranyat hoztak \u00d3f\u00edrb\u00f3l, igen sok \u00e9benf\u00e1t meg dr\u00e1gak\u00f6vet is hoztak \u00d3f\u00edrb\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kir\u00e1ly az \u00e9benf\u00e1b\u00f3l oszlopokat k\u00e9sz\u00edttetett az \u00dar templom\u00e1ba \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1ba, az \u00e9nekeseknek pedig citer\u00e1kat \u00e9s lantokat. Sohasem hoztak olyan \u00e9benf\u00e1t, nem is l\u00e1ttak olyant a mai napig sem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly is adott S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9nek mindent, ami megtetszett neki, \u00e9s amit csak k\u00e9rt, m\u00e9g azon k\u00edv\u00fcl, amit Salamon kir\u00e1lyi m\u00f3don aj\u00e1nd\u00e9kozott neki. Azut\u00e1n visszat\u00e9rt orsz\u00e1g\u00e1ba szolg\u00e1ival egy\u00fctt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salamon gazdags\u00e1ga - Annak az aranynak a s\u00falya, amely Salamonhoz egy \u00e9vben befolyt, hatsz\u00e1zhatvanhat talentum volt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "azon k\u00edv\u00fcl, ami az \u00e1rusokt\u00f3l \u00e9s a keresked\u0151k j\u00f6vedelm\u00e9b\u0151l, valamint az arab kir\u00e1lyokt\u00f3l \u00e9s a birodalom helytart\u00f3it\u00f3l befolyt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Csin\u00e1ltatott Salamon kir\u00e1ly k\u00e9tsz\u00e1z hossz\u00fa pajzsot vert aranyb\u00f3l; mindegyik hossz\u00fa pajzshoz hatsz\u00e1z sekel aranyat haszn\u00e1ltak fel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 h\u00e1romsz\u00e1z kerek pajzsot vert aranyb\u00f3l; mindegyik kerek pajzshoz h\u00e1rom mina aranyat haszn\u00e1ltak fel. Ezeket a kir\u00e1ly a Lib\u00e1non-erd\u0151 palot\u00e1ban helyezte el."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Csin\u00e1ltatott a kir\u00e1ly egy nagy elef\u00e1ntcsont tr\u00f3nt, \u00e9s bevonatta sz\u00ednarannyal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hat l\u00e9pcs\u0151je volt a tr\u00f3nnak. A tr\u00f3n teteje h\u00e1tul kerek volt, az \u00fcl\u0151hely k\u00e9t oldal\u00e1n karjai voltak, \u00e9s k\u00e9t oroszl\u00e1nalak \u00e1llt a karokn\u00e1l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tizenk\u00e9t oroszl\u00e1nalak \u00e1llt a hat l\u00e9pcs\u0151 mindk\u00e9t oldal\u00e1n. Nem csin\u00e1ltak ilyet egyetlen orsz\u00e1gban sem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly minden iv\u00f3ed\u00e9nye aranyb\u00f3l volt, a Lib\u00e1non-erd\u0151 palota minden ed\u00e9nye is tiszta aranyb\u00f3l volt, nem ez\u00fcstb\u0151l, mert azt semmire sem becs\u00fclt\u00e9k Salamon idej\u00e9ben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert a kir\u00e1ly Tars\u00eds-haj\u00f3i a tengeren H\u00edr\u00e1m haj\u00f3ival j\u00e1rtak. H\u00e1rom\u00e9venk\u00e9nt egyszer \u00e9rkeztek vissza a Tars\u00eds-haj\u00f3k, \u00e9s hoztak aranyat, ez\u00fcst\u00f6t, elef\u00e1ntcsontot, majmokat \u00e9s p\u00e1v\u00e1kat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly nagyobb volt a f\u00f6ld minden kir\u00e1ly\u00e1n\u00e1l gazdags\u00e1gban \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9gben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz f\u00f6ldr\u0151l igyekeztek Salamonhoz eljutni, hogy hallhass\u00e1k b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t, amelyet Isten adott a sz\u00edv\u00e9be."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s mindenki hozott aj\u00e1nd\u00e9kot: ez\u00fcst- \u00e9s aranyt\u00e1rgyakat, d\u00edszes ruh\u00e1kat \u00e9s fegyvereket, balzsamot meg lovakat \u00e9s \u00f6szv\u00e9reket. \u00cdgy volt ez \u00e9vr\u0151l \u00e9vre."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gy\u0171jt\u00f6tt Salamon harci kocsikat \u00e9s lovasokat. Ezern\u00e9gysz\u00e1z harci kocsija \u00e9s tizenk\u00e9tezer lovasa lett, \u00e9s ezeket a harci kocsik v\u00e1rosaiba, meg a kir\u00e1ly mell\u00e9, Jeruzs\u00e1lembe rendelte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kir\u00e1ly el\u00e9rte, hogy annyi lett Jeruzs\u00e1lemben az ez\u00fcst, mint a k\u0151, \u00e9s annyi lett a c\u00e9drus, mint amennyi a vadf\u00fcgefa az alf\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Salamonnak Egyiptomb\u00f3l \u00e9s Kev\u00e9b\u0151l hozt\u00e1k a lovakat, a kir\u00e1ly keresked\u0151i szerezt\u00e9k Kev\u00e9b\u0151l megszabott \u00e1ron:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "egy hadi szekeret hatsz\u00e1z ez\u00fcst\u00e9rt hoztak el Egyiptomb\u00f3l, egy lovat pedig sz\u00e1z\u00f6tven\u00e9rt. Ugyancsak az \u0151 k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00fckkel sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k tov\u00e1bb ezeket a hettita kir\u00e1lyoknak \u00e9s az ar\u00e1m kir\u00e1lyoknak."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon b\u00e1lv\u00e1nyoz\u00e1sa - Salamon kir\u00e1ly sok idegen asszonyt szeretett a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1ny\u00e1n k\u00edv\u00fcl, m\u00f3\u00e1biakat, amm\u00f3niakat, ed\u00f3miakat, szid\u00f3niakat \u00e9s hettit\u00e1kat,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "olyan n\u00e9pekb\u0151l val\u00f3kat, amelyekr\u0151l ezt mondta az \u00dar Izr\u00e1el fiainak: Ne keveredjetek k\u00f6z\u00e9j\u00fck, \u00e9s \u0151k se keveredjenek k\u00f6z\u00e9tek, mert az \u0151 isteneikhez hajl\u00edtj\u00e1k sz\u00edveteket! Ezekhez ragaszkodott Salamon szerelemmel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Volt neki h\u00e9tsz\u00e1z f\u0151rang\u00fa \u00e9s h\u00e1romsz\u00e1z m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9ge. Feles\u00e9gei elhajl\u00edtott\u00e1k a sz\u00edv\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Salamonnak a sz\u00edv\u00e9t v\u00e9ns\u00e9g\u00e9re m\u00e1s istenekhez hajl\u00edtott\u00e1k feles\u00e9gei, \u00e9s sz\u00edve nem volt teljesen Isten\u00e9\u00e9, az \u00dar\u00e9, mint volt apj\u00e1nak, D\u00e1vidnak a sz\u00edve."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert Salamon Ast\u00f3retet, a szid\u00f3niak isten\u00e9t \u00e9s Milk\u00f3mot, az amm\u00f3niak b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1t k\u00f6vette."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy olyan dolgot tett Salamon, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, \u00e9s nem k\u00f6vette olyan t\u00f6k\u00e9letesen az Urat, mint apja, D\u00e1vid."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor \u00e9p\u00edtett Salamon \u00e1ldoz\u00f3halmot a Jeruzs\u00e1lemmel szemben lev\u0151 hegyen Kem\u00f3snak, a m\u00f3\u00e1biak b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1nak \u00e9s Moloknak, az amm\u00f3niak b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy tett Salamon a t\u00f6bbi idegen asszonya kedv\u00e9\u00e9rt is, akik a maguk isteneinek t\u00f6mj\u00e9neztek \u00e9s \u00e1ldoztak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megharagudott az\u00e9rt az \u00dar Salamonra, mivel elhajolt sz\u00edve az \u00dart\u00f3l, Izr\u00e1el Isten\u00e9t\u0151l, aki k\u00e9tszer is megjelent neki,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s erre n\u00e9zve azt parancsolta neki, hogy ne k\u00f6vessen m\u00e1s isteneket; de \u0151 nem tartotta meg, amit az \u00dar parancsolt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor ezt mondta az \u00dar Salamonnak: Mivel ez t\u00f6rt\u00e9nt veled, \u00e9s nem tartottad meg a velem k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get, sem rendelkez\u00e9seimet, amelyeket adtam neked, az\u00e9rt \u00e9n ki fogom szak\u00edtani kezedb\u0151l az orsz\u00e1got, \u00e9s a szolg\u00e1dnak adom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ap\u00e1d\u00e9rt, D\u00e1vid\u00e9rt nem a te napjaidban teszem ezt. A fiad kez\u00e9b\u0151l fogom kiszak\u00edtani."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s nem az eg\u00e9sz orsz\u00e1got szak\u00edtom ki. Egy t\u00f6rzset adok a fiadnak szolg\u00e1m\u00e9rt, D\u00e1vid\u00e9rt, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem\u00e9rt, amelyet kiv\u00e1lasztottam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salamon h\u00e1bor\u00fai - Azut\u00e1n ellenfelet t\u00e1masztott az \u00dar Salamonnak, az ed\u00f3mi Hadadot, aki kir\u00e1lyi ivad\u00e9k volt Ed\u00f3mban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor D\u00e1vid megt\u00e1madta Ed\u00f3mot, J\u00f3\u00e1b hadseregparancsnok f\u00f6lment, hogy eltemesse az elesetteket, \u00e9s lev\u00e1gott minden Ed\u00f3mban tal\u00e1lhat\u00f3 f\u00e9rfit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hat h\u00f3napig maradt ott J\u00f3\u00e1b az eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel, m\u00edg ki nem irtott minden Ed\u00f3mban tal\u00e1lhat\u00f3 f\u00e9rfit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor menek\u00fclt el Hadad n\u00e9h\u00e1ny ed\u00f3mi f\u00e9rfival egy\u00fctt, akik apj\u00e1nak a szolg\u00e1i voltak, \u00e9s Egyiptomba mentek. Hadad akkor m\u00e9g kisfi\u00fa volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elindultak Midj\u00e1nb\u00f3l \u00e9s P\u00e1r\u00e1nba jutottak; P\u00e1r\u00e1nb\u00f3l is vittek magukkal f\u00e9rfiakat, \u00e9s elmentek Egyiptomba a f\u00e1ra\u00f3hoz, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1hoz. \u0150 h\u00e1zat adott neki, gondoskodott az ell\u00e1t\u00e1s\u00e1r\u00f3l, \u00e9s f\u00f6ldet is adott neki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hadad nagy j\u00f3indulatra tal\u00e1lt a f\u00e1ra\u00f3n\u00e1l, aki hozz\u00e1adta feles\u00e9g\u00e9nek, Tahpen\u00e9sz kir\u00e1lyn\u00e9nak a h\u00fag\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tahpen\u00e9sz h\u00faga sz\u00fclte neki fi\u00e1t, Genubatot. Tahpen\u00e9sz a f\u00e1ra\u00f3 palot\u00e1j\u00e1ban v\u00e1lasztotta el, \u00e9s Genubat ott maradt a f\u00e1ra\u00f3 palot\u00e1j\u00e1ban, a f\u00e1ra\u00f3 fiai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor Hadad meghallotta Egyiptomban, hogy D\u00e1vid \u0151seihez t\u00e9rt pihenni, \u00e9s hogy meghalt J\u00f3\u00e1b hadseregparancsnok is, \u00edgy sz\u00f3lt Hadad a f\u00e1ra\u00f3hoz: Bocs\u00e1ss el engem, hadd menjek el a haz\u00e1mba!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 ezt mondta neki: Mi hi\u00e1nyzik itt neked, hogy most a haz\u00e1dba akarsz menni? \u0150 ezt felelte: Semmi, de az\u00e9rt m\u00e9gis bocs\u00e1ss el engem!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "T\u00e1masztott Isten m\u00e1sik ellenfelet is, Rez\u00f3nt, Elj\u00e1d\u00e1 fi\u00e1t, aki ur\u00e1t\u00f3l, Hadadezert\u0151l, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l menek\u00fclt el."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez f\u00e9rfiakat gy\u0171jt\u00f6tt maga mell\u00e9, \u00e9s egy rabl\u00f3csapat vez\u00e9re lett. De amikor D\u00e1vid \u00f6ld\u00f6k\u00f6lni kezdte \u0151ket, Rez\u00f3n Damaszkuszba ment, ott letelepedett, majd kir\u00e1ly lett Damaszkuszban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ellenfele volt Izr\u00e1elnek Salamon eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben, \u00e9s olyan veszedelmet okozott, mint Hadad. Megvetette Izr\u00e1elt, \u00e9s Ar\u00e1mban uralkodott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ahijj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ta j\u00f6vend\u00f6l\u00e9se - Jerobo\u00e1m, az efr\u00e1tai Neb\u00e1t fia, Cer\u00e9d\u00e1b\u00f3l, Salamon szolg\u00e1ja, akinek egy \u00f6zvegyasszony volt az anyja, n\u00e9v szerint Cer\u00fa\u00e1, f\u00f6ll\u00e1zadt a kir\u00e1ly ellen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az pedig, hogy f\u00f6ll\u00e1zadt a kir\u00e1ly ellen, \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt: Salamon meg\u00e9p\u00edttette Mill\u00f3t, \u00e9s berakatta apja, D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak a r\u00e9seit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez a f\u00e9rfi, Jerobo\u00e1m, der\u00e9k ember volt. Amikor Salamon l\u00e1tta, hogy ez a fiatalember j\u00f3l v\u00e9gzi munk\u00e1j\u00e1t, az \u00f6sszes robotmunk\u00e1k fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9v\u00e9 tette a J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben Jerobo\u00e1m elment Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, \u00e9s \u00fatk\u00f6zben tal\u00e1lkozott a sil\u00f3i Ahijj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1val, aki egy \u00faj k\u00f6penybe volt burkol\u00f3zva. Csak \u0151k ketten voltak a mez\u0151n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ahijj\u00e1 megragadta a rajta lev\u0151 \u00faj k\u00f6penyt, tizenk\u00e9t r\u00e9szre has\u00edtotta,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta Jerobo\u00e1mnak: V\u00e9gy magadnak t\u00edz r\u00e9szt, mert ezt mondotta az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: \u00c9n kiszak\u00edtom az orsz\u00e1got Salamon kez\u00e9b\u0151l, \u00e9s t\u00edz t\u00f6rzset neked adok."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Egy t\u00f6rzs azonban az \u00f6v\u00e9 marad szolg\u00e1m\u00e9rt, D\u00e1vid\u00e9rt \u00e9s Jeruzs\u00e1lem v\u00e1ros\u00e1\u00e9rt, amelyet kiv\u00e1lasztottam Izr\u00e1el \u00f6sszes t\u00f6rzse k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az\u00e9rt lesz ez, mert elhagyott engem, \u00e9s Ast\u00f3retet, Szid\u00f3n isten\u00e9t, Kem\u00f3st, a m\u00f3\u00e1biak isten\u00e9t \u00e9s Milk\u00f3mot, az amm\u00f3niak isten\u00e9t im\u00e1dta; nem az \u00e9n utaimon j\u00e1rt, rendelkez\u00e9seimet \u00e9s v\u00e9gz\u00e9seimet, amelyeket \u00e9n helyesnek l\u00e1tok, nem hajtotta v\u00e9gre \u00fagy, ahogyan apja, D\u00e1vid."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De nem veszem ki a kez\u00e9b\u0151l az eg\u00e9sz orsz\u00e1got. Megtartom \u0151t fejedelemnek eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben szolg\u00e1m\u00e9rt, D\u00e1vid\u00e9rt, akit kiv\u00e1lasztottam, \u00e9s aki meg\u0151rizte parancsolataimat \u00e9s rendelkez\u00e9seimet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fi\u00e1nak a kez\u00e9b\u0151l veszem ki az orsz\u00e1got, \u00e9s t\u00edz t\u00f6rzset neked adok."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Csak egy t\u00f6rzset adok fi\u00e1nak, hogy maradjon el\u0151ttem mindenkor m\u00e9csese szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak Jeruzs\u00e1lem v\u00e1ros\u00e1ban, amelyet kiv\u00e1lasztottam magamnak, hogy ott legyen a nevem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "T\u00e9ged pedig f\u00f6lemellek, \u00e9s uralkodni fogsz mindenen, amit megk\u00edv\u00e1nsz. Te leszel Izr\u00e1el kir\u00e1lya!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s ha hallgatsz mindarra, amit parancsolok neked, ha az \u00e9n utaimon j\u00e1rsz, \u00e9s azt teszed, amit \u00e9n helyesnek l\u00e1tok, ha megtartod rendelkez\u00e9seimet \u00e9s parancsolataimat, ahogyan tette azt szolg\u00e1m, D\u00e1vid, akkor veled leszek, \u00e9s \u00e9p\u00edtek neked maradand\u00f3 h\u00e1zat, amilyet D\u00e1vidnak \u00e9p\u00edtettem, \u00e9s neked adom Izr\u00e1elt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00cdgy al\u00e1zom meg D\u00e1vid ut\u00f3dait, b\u00e1r nem \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Salamon meg akarta \u00f6letni Jerobo\u00e1mot, Jerobo\u00e1m azonban \u00fatra kelt, \u00e9s Egyiptomba menek\u00fclt Sis\u00e1khoz, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1hoz. Ott is maradt Egyiptomban Salamon hal\u00e1l\u00e1ig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Salamon t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek a t\u00f6bbi r\u00e9sze, mindaz, amit v\u00e9ghezvitt, tov\u00e1bb\u00e1 a b\u00f6lcsess\u00e9ge, meg van \u00edrva Salamon t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek a k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Az az id\u0151, ameddig Salamon Jeruzs\u00e1lemben eg\u00e9sz Izr\u00e1elen uralkodott, negyven esztend\u0151 volt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Azut\u00e1n Salamon pihenni t\u00e9rt \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k apj\u00e1nak, D\u00e1vidnak a v\u00e1ros\u00e1ban. Ut\u00e1na fia, Robo\u00e1m lett a kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g kett\u00e9szakad\u00e1sa - Robo\u00e1m elment Sikembe, mert Sikembe ment eg\u00e9sz Izr\u00e1el, hogy kir\u00e1lly\u00e1 tegye \u0151t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meghallotta ezt Jerobo\u00e1m, Neb\u00e1t fia, amikor m\u00e9g Egyiptomban volt, ahov\u00e1 Salamon kir\u00e1ly el\u0151l menek\u00fclt. Jerobo\u00e1m teh\u00e1t Egyiptomban tart\u00f3zkodott,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "de \u00e9rte k\u00fcldtek \u00e9s hazah\u00edvt\u00e1k \u0151t. Jerobo\u00e1m Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9vel egy\u00fctt elj\u00f6tt, \u00e9s \u00edgy besz\u00e9lt Robo\u00e1mhoz:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ap\u00e1d s\u00falyos ig\u00e1t rakott r\u00e1nk, te az\u00e9rt most k\u00f6nny\u00edts azon a s\u00falyos szolg\u00e1laton \u00e9s neh\u00e9z ig\u00e1n, amelyet ap\u00e1d r\u00e1nk rakott, akkor szolg\u00e1lunk neked."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt nekik: Menjetek el h\u00e1rom napra, azut\u00e1n t\u00e9rjetek vissza hozz\u00e1m. A n\u00e9p teh\u00e1t elment."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor Robo\u00e1m kir\u00e1ly tan\u00e1cskozott a v\u00e9nekkel, akik apja, Salamon szolg\u00e1lat\u00e1ban \u00e1lltak, am\u00edg \u00e9lt, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: Mit tan\u00e1csoltok, milyen v\u00e1laszt adjak ennek a n\u00e9pnek?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azok \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: Ha te most kedvezel ennek a n\u00e9pnek, \u00e9s engedsz nekik, ha v\u00e1laszodban j\u00f3s\u00e1gos szavakkal sz\u00f3lsz hozz\u00e1juk, akkor mindig a szolg\u00e1id lesznek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u0151 nem fogadta meg a v\u00e9nek tan\u00e1cs\u00e1t, amelyet tan\u00e1csoltak neki, hanem tan\u00e1cskozott az ifjakkal is, akik vele egy\u00fctt n\u0151ttek fel, \u00e9s az \u0151 szolg\u00e1lat\u00e1ra \u00e1lltak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: Mit tan\u00e1csoltok, milyen v\u00e1laszt adjunk ennek a n\u00e9pnek, amely \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: Tedd k\u00f6nnyebb\u00e9 az ig\u00e1t, amelyet ap\u00e1d rakott r\u00e1nk?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az ifjak, akik vele egy\u00fctt n\u0151ttek fel, \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: Ezt mondd ennek a n\u00e9pnek, amely \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1d: Ap\u00e1d megnehez\u00edtette ig\u00e1nkat, te az\u00e9rt k\u00f6nny\u00edtsd meg azt rajtunk! \u00cdgy besz\u00e9lj vel\u00fck: Az \u00e9n kisujjam is vastagabb ap\u00e1m derek\u00e1n\u00e1l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t ap\u00e1m neh\u00e9z ig\u00e1val terhelt meg benneteket, \u00e9n m\u00e9g nehezebb\u00e9 teszem ig\u00e1tokat. Ap\u00e1m ostorral tan\u00edtott fegyelemre benneteket, \u00e9n pedig szeges korb\u00e1ccsal foglak megtan\u00edtani!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Harmadnapra elment Jerobo\u00e1m az eg\u00e9sz n\u00e9ppel Robo\u00e1mhoz, ahogyan meghagyta a kir\u00e1ly, hogy t\u00e9rjenek vissza hozz\u00e1 harmadnapra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly kem\u00e9nyen v\u00e1laszolt a n\u00e9pnek. Nem fogadta meg azt a tan\u00e1csot, amit a v\u00e9nek adtak neki,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hanem az ifjak tan\u00e1csa szerint \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: Ap\u00e1m neh\u00e9z ig\u00e1t rakott r\u00e1tok, \u00e9n m\u00e9g nehezebb\u00e9 teszem ig\u00e1tokat. Ap\u00e1m ostorral tan\u00edtott fegyelemre benneteket, \u00e9n pedig szeges korb\u00e1ccsal foglak megtan\u00edtani."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem hallgatott a kir\u00e1ly a n\u00e9pre, mert az \u00dar rendelte \u00edgy, hogy beteljes\u00edtse azt az ig\u00e9t, amelyet a sil\u00f3i Ahijj\u00e1 \u00e1ltal mondott az \u00dar Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, hogy a kir\u00e1ly nem hallgat r\u00e1juk, \u00edgy v\u00e1laszoltak a kir\u00e1lynak: Mi k\u00f6z\u00fcnk nek\u00fcnk D\u00e1vidhoz? Nincs k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk Isai fi\u00e1val! T\u00e9rj s\u00e1traidba, Izr\u00e1el, t\u00f6r\u0151dj, D\u00e1vid, a magad h\u00e1z\u00e1val! Izr\u00e1el teh\u00e1t hazament,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Robo\u00e1m pedig Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl csak azoknak maradt a kir\u00e1lya, akik J\u00fada v\u00e1rosaiban laktak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Robo\u00e1m kir\u00e1ly ugyan kik\u00fcldte Ad\u00f3r\u00e1mot, a k\u00e9nyszermunk\u00e1k fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9t, de megk\u00f6vezte \u0151t az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, \u00e9s meghalt. Ekkor Robo\u00e1m kir\u00e1ly gyorsan harci kocsij\u00e1ra sz\u00e1llt, \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe menek\u00fclt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Izr\u00e1el teh\u00e1t elp\u00e1rtolt D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1t\u00f3l. \u00cdgy van ez m\u00e9g ma is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az elszakadt t\u00f6rzsek Jerobo\u00e1mot teszik kir\u00e1lly\u00e1 - Amikor meghallotta az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, hogy visszat\u00e9rt Jerobo\u00e1m, \u00e9rte k\u00fcldtek, a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u00e9 h\u00edvt\u00e1k, \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 tett\u00e9k. Nem maradt D\u00e1vid h\u00e1za m\u00f6g\u00f6tt m\u00e1s, csak J\u00fada t\u00f6rzse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Miut\u00e1n Robo\u00e1m vissza\u00e9rkezett Jeruzs\u00e1lembe, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte J\u00fada eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1t \u00e9s Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9t, sz\u00e1znyolcvanezer v\u00e1logatott harcost, hogy megt\u00e1madj\u00e1k Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s visszaszerezz\u00e9k az orsz\u00e1got Robo\u00e1mnak, Salamon fi\u00e1nak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De \u00edgy sz\u00f3lt az Isten ig\u00e9je Semaj\u00e1hoz, az Isten ember\u00e9hez:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mondd meg Robo\u00e1mnak, Salamon fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e9s J\u00fada meg Benj\u00e1min eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1nak, a megmaradt n\u00e9pnek:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Ne vonuljatok fel, \u00e9s ne harcoljatok testv\u00e9reitekkel, Izr\u00e1el fiaival! T\u00e9rjen haza mindenki, mert \u00e9n akartam ezt \u00edgy! \u0150k hallgattak is az \u00dar szav\u00e1ra, \u00e9s hazat\u00e9rtek az \u00dar szava szerint."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m k\u00e9t aranyborj\u00fat k\u00e9sz\u00edttet - Jerobo\u00e1m ki\u00e9p\u00edtette az Efraim hegys\u00e9g\u00e9ben lev\u0151 Sikemet, \u00e9s ott lakott. Majd elk\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt onnan, \u00e9s ki\u00e9p\u00edtette Pen\u00fa\u00e9lt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ek\u00f6zben Jerobo\u00e1m \u00edgy gondolkozott: H\u00e1tha visszaker\u00fcl a kir\u00e1lys\u00e1g D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1hoz!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha felj\u00e1r ez a n\u00e9p, hogy Jeruzs\u00e1lemben, az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban mutassa be \u00e1ldozatait, akkor ennek a n\u00e9pnek a sz\u00edve urukhoz, Robo\u00e1mhoz, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz hajol, engem pedig meg\u00f6lnek, \u00e9s visszat\u00e9rnek Robo\u00e1mhoz, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elhat\u00e1rozta a kir\u00e1ly, hogy k\u00e9sz\u00edttet k\u00e9t aranyborj\u00fat. Majd ezt mondta: Eleget j\u00e1rtatok m\u00e1r Jeruzs\u00e1lembe! Itt vannak isteneid, \u00f3 Izr\u00e1el, akik kihoztak t\u00e9ged Egyiptomb\u00f3l!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az egyiket elhelyezte B\u00e9telbe, a m\u00e1sikat pedig D\u00e1nba vitette."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De ez a dolog v\u00e9tekre vezetett, mert a n\u00e9p elj\u00e1rt az egyikhez B\u00e9telbe, a m\u00e1sikhoz pedig D\u00e1nba."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n templomokat is k\u00e9sz\u00edttetett az \u00e1ldoz\u00f3halmokon, \u00e9s papokat rendelt a n\u00e9p k\u00f6r\u00e9b\u0151l, akik nem a L\u00e9vi fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k voltak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Elrendelt Jerobo\u00e1m egy \u00fcnnepet is a nyolcadik h\u00f3nap tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n, a J\u00fad\u00e1ban tartott \u00fcnnepnek megfelel\u0151en, \u00e9s \u00e1ldozott az olt\u00e1ron. Ugyan\u00edgy j\u00e1rt el B\u00e9telben is; \u00e1ldozatot mutatott be a borj\u00faknak, amelyeket k\u00e9sz\u00edttetett. B\u00e9telben is papokat rendelt az \u00e1ldoz\u00f3halmokra, amelyeket berendezett."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A B\u00e9telben csin\u00e1ltatott olt\u00e1ron is \u00e1ldozott a nyolcadik h\u00f3nap tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n; abban a h\u00f3napban, amelyben \u00f6nk\u00e9nyesen rendelt el egy \u00fcnnepet Izr\u00e1el fiai sz\u00e1m\u00e1ra. \u00c1ldozott az olt\u00e1ron \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nezett."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s a b\u00e9teli olt\u00e1rr\u00f3l - De amikor Jerobo\u00e1m az olt\u00e1rn\u00e1l \u00e1llott \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nezett, J\u00fad\u00e1b\u00f3l Isten embere \u00e9rkezett B\u00e9telbe az \u00dar parancs\u00e1ra,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s ezt hirdette az \u00dar parancs\u00e1ra az olt\u00e1rn\u00e1l: Olt\u00e1r! Olt\u00e1r! \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Egy fi\u00fa sz\u00fcletik majd D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l, akinek J\u00f3si\u00e1s lesz a neve, \u0151 majd f\u00f6l\u00e1ldozza rajtad az \u00e1ldoz\u00f3halmok papjait, akik most rajtad t\u00f6mj\u00e9neznek, \u00e9s emberi csontokat fognak el\u00e9getni rajtad!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e9g azon a napon csod\u00e1t is tett, \u00e9s ezt mondta: Ez a csoda annak a bizony\u00edt\u00e9ka, hogy az \u00dar sz\u00f3lott: \u00cdme, ez az olt\u00e1r meghasad \u00e9s ki\u00f6mlik a rajta lev\u0151 hamu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor a kir\u00e1ly meghallotta Isten ember\u00e9nek a besz\u00e9d\u00e9t, amelyet a b\u00e9teli olt\u00e1rr\u00f3l hirdetett, kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t Jerobo\u00e1m az olt\u00e1r mell\u0151l, \u00e9s ezt mondta: Fogj\u00e1tok el \u0151t! De megb\u00e9nult a keze, amelyet kiny\u00fajtott fel\u00e9, \u00e9s nem tudta azt visszah\u00fazni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az olt\u00e1r pedig meghasadt, \u00e9s ki\u00f6ml\u00f6tt a hamu az olt\u00e1rr\u00f3l. Ez volt az a csoda, amelyet az Isten embere tett az \u00dar parancs\u00e1ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3lalt a kir\u00e1ly, \u00e9s ezt mondta az Isten ember\u00e9nek: Engeszteld ki Istenedet, az Urat, \u00e9s im\u00e1dkozz\u00e1l \u00e9rtem, hogy visszah\u00fazhassam a kezem! \u00c9s Isten embere kiengesztelte az Urat, a kir\u00e1ly pedig vissza tudta h\u00fazni a kez\u00e9t, \u00e9s az olyan lett, mint azel\u0151tt volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n a kir\u00e1ly \u00edgy sz\u00f3lt az Isten ember\u00e9hez: J\u00f6jj velem haza, egy\u00e9l valamit, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kot adok neked."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De Isten embere ezt mondta a kir\u00e1lynak: Ha a palot\u00e1d fel\u00e9t nekem adod, akkor sem megyek el veled; \u00e9n ezen a helyen nem eszem kenyeret, \u00e9s nem iszom vizet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert ilyen parancsot adott nekem az \u00dar: Ne egy\u00e9l kenyeret, ne igy\u00e1l vizet, \u00e9s ne azon az \u00faton t\u00e9rj vissza, amelyen ment\u00e9l!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt m\u00e1s \u00faton t\u00e1vozott el; nem azon az \u00faton t\u00e9rt vissza, amelyen B\u00e9telbe \u00e9rkezett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az engedetlen pr\u00f3f\u00e9ta hal\u00e1la - Lakott azonban B\u00e9telben egy \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9ta, akihez elmentek a fiai, \u00e9s elmondtak neki mindent, amit Isten embere tett aznap B\u00e9telben, \u00e9s azokat a szavakat, amelyeket a kir\u00e1lynak mondott. Elbesz\u00e9lt\u00e9k ezeket apjuknak,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "apjuk pedig megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: Melyik \u00faton ment el? Fiai megmutatt\u00e1k neki, hogy melyik \u00faton ment el az Isten embere, aki J\u00fad\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor ezt mondta fiainak: Nyergelj\u00e9tek f\u00f6l a szamaramat! Azok f\u00f6lnyergelt\u00e9k a szamar\u00e1t, \u0151 pedig elnyargalt rajta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elment az Isten embere ut\u00e1n, \u00e9s r\u00e1tal\u00e1lt, amint egy cserfa alatt \u00fclt. Azt k\u00e9rdezte t\u0151le: Te vagy-e az Isten embere, aki J\u00fad\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt? \u0150 \u00edgy felelt: \u00c9n vagyok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor ezt mondta neki: J\u00f6jj haza velem, \u00e9s egy\u00e9l kenyeret."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De az \u00edgy felelt: Nem t\u00e9rhetek vissza veled, \u00e9s nem mehetek be hozz\u00e1d. Ezen a helyen nem eszem kenyeret, \u00e9s nem iszom vizet veled."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert ilyen parancsot kaptam az \u00dart\u00f3l: Ne egy\u00e9l ott kenyeret, \u00e9s ne igy\u00e1l vizet, \u00e9s ne azon az \u00faton t\u00e9rj vissza, amelyen odam\u00e9gy."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De a m\u00e1sik ezt mondta neki: \u00c9n is olyan pr\u00f3f\u00e9ta vagyok, mint te, \u00e9s egy angyal \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar parancs\u00e1ra: Hozd vissza \u0151t magaddal a h\u00e1zadhoz, hogy kenyeret egy\u00e9k, \u00e9s vizet igy\u00e9k. \u00cdgy hazudott neki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az pedig visszat\u00e9rt vele, evett kenyeret, \u00e9s ivott vizet annak a h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e9g az asztaln\u00e1l \u00fcltek, amikor az \u00dar ig\u00e9je sz\u00f3lt ahhoz a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, aki visszahozta \u0151t,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltott az Isten ember\u00e9nek, aki J\u00fad\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Mivel ellene szeg\u00fclt\u00e9l az \u00dar szav\u00e1nak, \u00e9s nem tartottad meg azt a parancsot, amelyet Istened, az \u00dar adott neked,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "hanem visszat\u00e9rt\u00e9l, \u00e9s kenyeret ett\u00e9l, meg vizet itt\u00e1l azon a helyen, amelyr\u0151l meghagyta neked, hogy ott ne egy\u00e9l kenyeret, \u00e9s ne igy\u00e1l vizet, ez\u00e9rt holttested nem jut \u0151seid s\u00edrj\u00e1ba!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Miut\u00e1n evett \u00e9s ivott, f\u00f6lnyergelt\u00e9k neki annak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak a szamar\u00e1t, aki visszahozta \u0151t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s elment, de az \u00faton egy oroszl\u00e1n tal\u00e1lt r\u00e1, \u00e9s meg\u00f6lte. Holtteste ott hevert az \u00faton, mellette \u00e1llt a szam\u00e1r, de az oroszl\u00e1n is a holtteste mellett \u00e1llt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az arra j\u00e1r\u00f3 emberek megl\u00e1tt\u00e1k az \u00faton hever\u0151 holttestet meg az oroszl\u00e1nt is, amint a holttest mellett \u00e1llt. Bementek a v\u00e1rosba, ahol az \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9ta lakott, \u00e9s elbesz\u00e9lt\u00e9k ezt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor meghallotta ezt az \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9ta, aki visszahozta az \u00fatr\u00f3l, \u00edgy sz\u00f3lt: Az Isten embere ez. Ellene szeg\u00fclt az \u00dar szav\u00e1nak, ez\u00e9rt az \u00dar pr\u00e9d\u00e1ul adta egy oroszl\u00e1nnak; az r\u00e1t\u00f6rt \u00e9s meg\u00f6lte. \u00cdgy v\u00e1lt val\u00f3ra az \u00dar szava, amelyet megmondott neki."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt fiaihoz: Nyergelj\u00e9tek f\u00f6l a szamaramat! F\u00f6l is nyergelt\u00e9k,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0151 pedig elment, \u00e9s megtal\u00e1lta az \u00faton hever\u0151 holttestet meg a szamarat \u00e9s az oroszl\u00e1nt, amint ott \u00e1lltak a holttest mellett. Az oroszl\u00e1n nem ette meg a holttestet, \u00e9s a szamarat sem t\u00e9pte sz\u00e9t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta f\u00f6lemelte az Isten ember\u00e9nek a holttest\u00e9t, r\u00e1tette a szam\u00e1rra, \u00e9s visszavitte. Bement a v\u00e1rosba az \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9ta, hogy elsirassa \u00e9s eltemesse."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Holttest\u00e9t a saj\u00e1t s\u00edrj\u00e1ba helyezte, \u00e9s \u00edgy siratt\u00e1k el: Jaj, testv\u00e9rem!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Miut\u00e1n eltemette, ezt mondta fiainak: Ha meghalok, engem is ebbe a s\u00edrba temessetek, ahov\u00e1 az Isten ember\u00e9t temett\u00fck. Az \u0151 csontjai mell\u00e9 helyezz\u00e9tek az \u00e9n csontjaimat is!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert bizonyosan be fog teljesedni az az ige, amelyet \u0151 hirdetett az \u00dar parancs\u00e1ra a b\u00e9teli olt\u00e1rr\u00f3l \u00e9s az \u00e1ldoz\u00f3halmok templomair\u00f3l Sam\u00e1ria v\u00e1rosaiban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De ez ut\u00e1n az esem\u00e9ny ut\u00e1n sem t\u00e9rt meg gonosz \u00fatj\u00e1r\u00f3l Jerobo\u00e1m, hanem tov\u00e1bbra is rendelt papokat a n\u00e9p k\u00f6r\u00e9b\u0151l az \u00e1ldoz\u00f3halmokra, \u00e9s akinek ez tetszett, azt beiktatta, hogy az \u00e1ldoz\u00f3halmok papja legyen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ez a dolog volt Jerobo\u00e1m h\u00e1z\u00e1nak a v\u00e9tke, emiatt irtott\u00e1k ki a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l \u00e9s emiatt semmis\u00edtett\u00e9k meg."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Jerobo\u00e1m h\u00e1za buk\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Abban az id\u0151ben megbetegedett Abijj\u00e1, Jerobo\u00e1m fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor Jerobo\u00e1m ezt mondta a feles\u00e9g\u00e9nek: K\u00e9sz\u00fclj fel, \u00f6lt\u00f6zz \u00e1lruh\u00e1ba, hogy ne tudj\u00e1k meg, hogy te vagy Jerobo\u00e1m feles\u00e9ge. Menj el Sil\u00f3ba, mert ott van Ahijj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ta, aki megmondta nekem, hogy ennek a n\u00e9pnek a kir\u00e1lya leszek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vigy\u00e9l magaddal t\u00edz kenyeret \u00e9s kal\u00e1csot, meg egy kors\u00f3 m\u00e9zet, \u00fagy menj el hozz\u00e1; \u0151 majd megmondja neked, mi t\u00f6rt\u00e9nik a fi\u00faval."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m feles\u00e9ge \u00edgy is tett: felk\u00e9sz\u00fclt, elment Sil\u00f3ba, \u00e9s bement Ahijj\u00e1 h\u00e1z\u00e1ba. Ahijj\u00e1 azonban m\u00e1r nem l\u00e1tott, mert az \u00f6regs\u00e9g miatt h\u00e1lyog t\u00e1madt a szem\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De az \u00dar ezt mondta Ahijj\u00e1nak: Jerobo\u00e1m feles\u00e9ge elj\u00f6n hozz\u00e1d, hogy kijelent\u00e9st k\u00e9rjen t\u0151led beteg fia dolg\u00e1ban. Te majd \u00edgy meg \u00edgy besz\u00e9lj hozz\u00e1, ha meg\u00e9rkezik, mert idegennek tetteti mag\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor Ahijj\u00e1 meghallotta az ajtaj\u00e1hoz \u00e9rkez\u0151 asszony l\u00e9pteinek a nesz\u00e9t, \u00edgy sz\u00f3lt: J\u00f6jj be, Jerobo\u00e1m feles\u00e9ge! Mi\u00e9rt tetteted magad idegennek? Neh\u00e9z k\u00fcldet\u00e9sem van hozz\u00e1d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Menj \u00e9s mondd meg Jerobo\u00e1mnak, hogy ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: \u00c9n kiemeltelek a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek a fejedelm\u00e9v\u00e9 tettelek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elszak\u00edtottam ezt az orsz\u00e1got D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1t\u00f3l, \u00e9s neked adtam. Te azonban nem volt\u00e1l olyan, mint szolg\u00e1m, D\u00e1vid, aki megtartotta parancsolataimat, \u00e9s teljes sz\u00edvb\u0151l k\u00f6vetett engem, \u00e9s csak azt tette, amit \u00e9n helyesnek l\u00e1tok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rosszabbat tett\u00e9l mindazokn\u00e1l, akik el\u0151tted voltak, mert arra vetemedt\u00e9l, hogy m\u00e1s isteneket csin\u00e1lj magadnak: \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyokat az \u00e9n bosszant\u00e1somra, nekem pedig h\u00e1tat ford\u00edtott\u00e1l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9n veszedelmet hozok Jerobo\u00e1m h\u00e1z\u00e1ra, \u00e9s kiirtom Izr\u00e1elb\u0151l Jerobo\u00e1m f\u00e9rfiut\u00f3dait, apraj\u00e1t-nagyj\u00e1t, \u00e9s teljesen kis\u00f6pr\u00f6m Jerobo\u00e1m h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t \u00fagy, ahogyan a szemetet kis\u00f6prik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aki Jerobo\u00e1m hozz\u00e1tartoz\u00f3i k\u00f6z\u00fcl a v\u00e1rosban hal meg, azt a kuty\u00e1k eszik meg; aki pedig a mez\u0151n hal meg, azt az \u00e9gi madarak eszik meg, mert \u00edgy mondta meg az \u00dar!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Te pedig k\u00e9sz\u00fclj, menj haza, mire bel\u00e9psz a v\u00e1rosba, meghal a gyermek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eg\u00e9sz Izr\u00e1el elsiratja, \u00e9s eltemetik. Jerobo\u00e1m hozz\u00e1tartoz\u00f3i k\u00f6z\u00fcl csak \u0151t teszik s\u00edrba, mert Jerobo\u00e1m h\u00e1za n\u00e9p\u00e9b\u0151l csak benne tal\u00e1lt valami j\u00f3t az \u00dar, Izr\u00e1el Istene."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00e1maszt majd az \u00dar egy kir\u00e1lyt Izr\u00e1elben, aki kiirtja Jerobo\u00e1m h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t egy napon. \u00c9s m\u00e9g m\u00e1s is k\u00f6vetkezik:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megveri az \u00dar Izr\u00e1elt, \u00e9s ingadozni fog, mint a n\u00e1d a v\u00edzben. Kit\u00e9pi majd Izr\u00e1elt ebb\u0151l a j\u00f3 f\u00f6ldb\u0151l, amelyet \u0151seiknek adott, \u00e9s elsz\u00f3rja \u0151ket az Eufr\u00e1teszen t\u00falra, mivel b\u00e1lv\u00e1nyoszlopokat csin\u00e1ltak az \u00dar bosszant\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s kiszolg\u00e1ltatja Izr\u00e1elt a v\u00e9tkek miatt, amelyeket Jerobo\u00e1m elk\u00f6vetett, \u00e9s amelyekkel Izr\u00e1elt is v\u00e9tekbe vitte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor Jerobo\u00e1m feles\u00e9ge elindult, \u00e9s hazament Tirc\u00e1ba. Amint bel\u00e9pett a h\u00e1z k\u00fcsz\u00f6b\u00e9n, meghalt a fia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eltemett\u00e9k \u0151t, \u00e9s elsiratta eg\u00e9sz Izr\u00e1el az \u00dar szava szerint, amelyet kijelentett szolg\u00e1ja, Ahijj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m egy\u00e9b dolgai, hogy hogyan hadakozott \u00e9s hogyan uralkodott, meg vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m uralkod\u00e1s\u00e1nak az ideje huszonk\u00e9t esztend\u0151 volt. Azut\u00e1n pihenni t\u00e9rt \u0151seihez, \u00e9s helyette fia, N\u00e1d\u00e1b lett a kir\u00e1ly."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sis\u00e1k f\u00e1ra\u00f3 hadj\u00e1rata J\u00fada ellen - Robo\u00e1m, Salamon fia J\u00fad\u00e1ban uralkodott. Negyvenegy \u00e9ves volt Robo\u00e1m, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenh\u00e9t \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben, abban a v\u00e1rosban, amelyet kiv\u00e1lasztott az \u00dar Izr\u00e1el \u00f6sszes t\u00f6rzse k\u00f6z\u00fcl, hogy ott legyen a neve. Anyja egy Naam\u00e1 nev\u0171 amm\u00f3ni asszony volt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De a j\u00fadaiak is azt tett\u00e9k, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, \u00e9s m\u00e9g sokkal jobban felingerelt\u00e9k \u0151t v\u00e9tkeikkel, amelyeket elk\u00f6vettek, mint \u0151seik a maguk tetteivel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150k is \u00e9p\u00edtettek \u00e1ldoz\u00f3halmokat, szent oszlopokat \u00e9s szent f\u00e1kat minden magas halmon \u00e9s minden bujaz\u00f6ld fa alatt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e9g f\u00e9rfipar\u00e1zn\u00e1k is voltak az orsz\u00e1gban. Elk\u00f6vett\u00e9k azoknak a n\u00e9peknek minden ut\u00e1latoss\u00e1g\u00e1t, amelyeket ki\u0171z\u00f6tt az \u00dar Izr\u00e1el fiai el\u0151l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Robo\u00e1m uralkod\u00e1s\u00e1nak \u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9ben f\u00f6lvonult Sis\u00e1k, Egyiptom kir\u00e1lya Jeruzs\u00e1lem ellen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Elvitte az \u00dar templom\u00e1nak a kincseit meg a kir\u00e1lyi palota kincseit; mindent elvitt. M\u00e9g a kerek aranypajzsokat is mind elvitte, amelyeket Salamon csin\u00e1ltatott."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezek helyett r\u00e9zpajzsokat csin\u00e1ltatott Robo\u00e1m kir\u00e1ly, \u00e9s azoknak a test\u0151r\u00f6knek a parancsnokaira b\u00edzta, akik a kir\u00e1lyi palota bej\u00e1rat\u00e1t \u0151rizt\u00e9k."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor bement a kir\u00e1ly az \u00dar templom\u00e1ba, bevitt\u00e9k azokat a test\u0151r\u00f6k, majd visszavitt\u00e9k a test\u0151r\u00f6k \u0151rszob\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Robo\u00e1m egy\u00e9b dolgai, minden tette meg van \u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c1lland\u00f3 h\u00e1bor\u00faskod\u00e1s folyt Robo\u00e1m \u00e9s Jerobo\u00e1m k\u00f6zt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n Robo\u00e1m pihenni t\u00e9rt \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9 D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. Anyja egy Naam\u00e1 nev\u0171 amm\u00f3ni asszony volt. Ut\u00e1na a fia, Abijj\u00e1 lett a kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abijj\u00e1 \u00e9s \u00c1sz\u00e1 uralkod\u00e1sa J\u00fad\u00e1ban - Jerobo\u00e1m kir\u00e1lynak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak a tizennyolcadik \u00e9v\u00e9ben Abijj\u00e1 lett J\u00fada kir\u00e1lya."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1rom \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1nak a neve Maak\u00e1 volt, Abis\u00e1l\u00f3m le\u00e1nya."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Folytatta apj\u00e1nak a v\u00e9tkeit, amiket az \u0151el\u0151tte elk\u00f6vetett, \u00e9s sz\u00edve nem volt olyan teljesen Isten\u00e9, az \u00dar\u00e9, mint \u0151s\u00e9nek, D\u00e1vidnak a sz\u00edve."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Csak D\u00e1vid\u00e9rt adott neki Istene, az \u00dar m\u00e9csest Jeruzs\u00e1lemben, amikor fi\u00e1ban ut\u00f3dot t\u00e1masztott, \u00e9s megtartotta Jeruzs\u00e1lemet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e1vid ugyanis azt tette, amit helyesnek l\u00e1t az \u00dar, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9n \u00e1t semmiben sem t\u00e9rt el att\u00f3l, amit parancsolt neki, kiv\u00e9ve a hettita \u00dari\u00e1s eset\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Jerobo\u00e1m \u00e9s Robo\u00e1m k\u00f6zt folyt h\u00e1bor\u00fa tov\u00e1bb tartott Abijj\u00e1 \u00e9let\u00e9ben is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Abijj\u00e1 egy\u00e9b dolgai \u00e9s minden tette meg van \u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyai t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben. H\u00e1bor\u00fa volt Abijj\u00e1 \u00e9s Jerobo\u00e1m k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n Abijj\u00e1 pihenni t\u00e9rt \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. Ut\u00e1na a fia, \u00c1sz\u00e1 lett a kir\u00e1ly."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jerobo\u00e1mnak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak a huszadik \u00e9v\u00e9ben \u00c1sz\u00e1 lett J\u00fada kir\u00e1lya."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Negyvenegy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1nak a neve Maak\u00e1 volt, Abis\u00e1l\u00f3m le\u00e1nya."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 azt tette, amit helyesnek l\u00e1t az \u00dar, \u0151s\u00e9hez, D\u00e1vidhoz hasonl\u00f3an."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kikergette a f\u00e9rfipar\u00e1zn\u00e1kat az orsz\u00e1gb\u00f3l, \u00e9s elt\u00e1vol\u00edtotta az \u00f6sszes b\u00e1lv\u00e1nyokat, amelyeket el\u0151dei k\u00e9sz\u00edtettek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e9g anyj\u00e1t, Maak\u00e1t is megfosztotta anyakir\u00e1lyn\u0151i m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1t\u00f3l, mert egy undok b\u00e1lv\u00e1nyt csin\u00e1ltatott As\u00e9r\u00e1 tisztelet\u00e9re. \u00c1sz\u00e1 azonban kiirtotta ezt az undok b\u00e1lv\u00e1nyt, el\u00e9gette a Kidr\u00f3n-patakn\u00e1l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00e1r az \u00e1ldoz\u00f3halmok nem sz\u0171ntek meg, \u00c1sz\u00e1 sz\u00edve m\u00e9gis teljesen az \u00dar\u00e9 volt eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bevitte az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba apja szent adom\u00e1nyait \u00e9s a maga szent adom\u00e1nyait: ez\u00fcst\u00f6t, aranyat \u00e9s egy\u00e9b t\u00e1rgyakat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e1bor\u00fa J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt - H\u00e1bor\u00fa volt \u00c1sz\u00e1 \u00e9s az izr\u00e1eli kir\u00e1ly, Baas\u00e1 k\u00f6z\u00f6tt eg\u00e9sz \u00e9let\u00fckben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Baas\u00e1, Izr\u00e1el kir\u00e1lya J\u00fada ellen vonult, \u00e9s ki\u00e9p\u00edtette R\u00e1m\u00e1t, hogy ne lehessen \u00c1sz\u00e1hoz, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz \u00e1tmenni, vagy t\u0151le \u00e1tj\u00f6nni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor \u00c1sz\u00e1 fogta mindazt az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, ami megmaradt az \u00dar templom\u00e1nak a kincst\u00e1r\u00e1ban, \u00e9s a kir\u00e1lyi palota kincseivel egy\u00fctt a szolg\u00e1ira b\u00edzta, \u00e9s elk\u00fcldte \u00c1sz\u00e1 kir\u00e1ly Benhadadhoz, Tabrimm\u00f3n fi\u00e1hoz, Hezj\u00f3n unok\u00e1j\u00e1hoz, Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1hoz, aki Damaszkuszban lakott, ezzel az \u00fczenettel:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9g van k\u00f6zt\u00fcnk, az volt m\u00e1r ap\u00e1m \u00e9s ap\u00e1d k\u00f6z\u00f6tt is. N\u00e9zd, k\u00fcld\u00f6k neked aj\u00e1nd\u00e9kul ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat. Menj, bontsd fel Baas\u00e1val, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gedet, hogy vonuljon vissza innen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Benhadad hallgatott \u00c1sz\u00e1 kir\u00e1lyra, \u00e9s hadserege vez\u00e9reit Izr\u00e1el v\u00e1rosai ellen k\u00fcldte. Leverte Ijj\u00f3nt, D\u00e1nt, \u00c1b\u00e9l-B\u00e9t-Maak\u00e1t \u00e9s eg\u00e9sz Kinner\u00f3tot, Naft\u00e1li eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor ezt Baas\u00e1 meghallotta, abbahagyta R\u00e1ma \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t, \u00e9s Tirc\u00e1ban telepedett le."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 kir\u00e1ly pedig \u00f6sszeh\u00edvta eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1t, senkit sem mentett f\u00f6l, \u00e9s elhordt\u00e1k R\u00e1m\u00e1nak a k\u00f6veit \u00e9s gerend\u00e1it, amelyekkel Baas\u00e1 \u00e9p\u00edtkezett. Ezekkel \u00e9p\u00edtette ki \u00c1sz\u00e1 kir\u00e1ly Benj\u00e1minban Geb\u00e1t \u00e9s Micp\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 egy\u00e9b dolgai, \u00f6sszes h\u0151stette, mindaz, amit tett, \u00e9s hogy milyen v\u00e1rosokat \u00e9p\u00edttetett, meg vannak \u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyai t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben, kiv\u00e9ve azt, hogy \u00f6regs\u00e9g\u00e9re megbetegedett a l\u00e1ba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00c1sz\u00e1 pihenni t\u00e9rt \u0151seihez, \u00e9s \u0151sei mell\u00e9 temett\u00e9k \u0151satyja, D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. Ut\u00e1na a fia, J\u00f3s\u00e1f\u00e1t lett a kir\u00e1ly."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Baas\u00e1 uralkod\u00e1sa Izr\u00e1elben - \u00c1sz\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a m\u00e1sodik \u00e9v\u00e9ben N\u00e1d\u00e1b, Jerobo\u00e1m fia lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya. K\u00e9t \u00e9vig uralkodott Izr\u00e1elben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, apj\u00e1nak az \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, \u00e9s abban a v\u00e9tekben, amellyel az v\u00e9tekbe vitte Izr\u00e1elt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De az Issak\u00e1r h\u00e1z\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 Baas\u00e1, Ahijj\u00e1 fia \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151tt ellene, \u00e9s lev\u00e1gta \u0151t Baas\u00e1 Gibbet\u00f3nn\u00e1l, a filiszteusok v\u00e1ros\u00e1n\u00e1l, amikor N\u00e1d\u00e1b az eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel egy\u00fctt Gibbet\u00f3nt ostromolta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a harmadik \u00e9v\u00e9ben \u00f6lte meg \u0151t Baas\u00e1, \u00e9s lett helyette kir\u00e1ly."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amint kir\u00e1ly lett, kiirtotta Jerobo\u00e1m eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t. Egy lelket sem hagyott meg Jerobo\u00e1m hozz\u00e1tartoz\u00f3i k\u00f6z\u00fcl, mind elpuszt\u00edtotta \u0151ket, az \u00dar szava szerint, amelyet megmondott szolg\u00e1ja, a sil\u00f3i Ahijj\u00e1 \u00e1ltal."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m v\u00e9tkei miatt t\u00f6rt\u00e9nt ez, aki v\u00e9tkezett, \u00e9s Izr\u00e1elt is v\u00e9tekbe vitte; meg a bossz\u00fas\u00e1g miatt, mert bosszantotta az Urat, Izr\u00e1el Isten\u00e9t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b egy\u00e9b dolgai, mindaz, amit v\u00e9ghezvitt, meg vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "H\u00e1bor\u00fa folyt \u00c1sz\u00e1 \u00e9s az izr\u00e1eli Baas\u00e1 kir\u00e1ly k\u00f6z\u00f6tt eg\u00e9sz \u00e9let\u00fckben."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a harmadik \u00e9v\u00e9ben lett az eg\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1lya Baas\u00e1, Ahijj\u00e1 fia Tirc\u00e1ban, huszonn\u00e9gy \u00e9vig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar. Jerobo\u00e1m \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, \u00e9s abban a v\u00e9tekben, amellyel az v\u00e9tekbe vitte Izr\u00e1elt."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Baas\u00e1 csal\u00e1dja pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Az \u00dar ig\u00e9je \u00edgy sz\u00f3lt J\u00e9h\u00fahoz, Han\u00e1ni fi\u00e1hoz Baas\u00e1r\u00f3l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Noha \u00e9n kiemeltelek t\u00e9ged a porb\u00f3l, \u00e9s n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek a fejedelm\u00e9v\u00e9 tettelek, te m\u00e9gis Jerobo\u00e1m \u00fatj\u00e1n j\u00e1rsz, \u00e9s v\u00e9tekbe viszed n\u00e9pemet, Izr\u00e1elt, akik v\u00e9tkeikkel bosszantanak engem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9n els\u00f6pr\u00f6m Baas\u00e1t \u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t. Olyann\u00e1 teszem h\u00e1zadat, mint Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak a h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki Baas\u00e1 hozz\u00e1tartoz\u00f3i k\u00f6z\u00fcl a v\u00e1rosban hal meg, azt a kuty\u00e1k eszik meg, aki pedig a mez\u0151n hal meg, azt az \u00e9gi madarak eszik meg!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Baas\u00e1 egy\u00e9b dolgai, amelyeket v\u00e9ghezvitt, \u00e9s h\u0151stettei meg vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n Baas\u00e1 pihenni t\u00e9rt \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k Tirc\u00e1ban. Ut\u00e1na a fia, \u00c9l\u00e1 lett a kir\u00e1ly."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nemcsak az\u00e9rt sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je J\u00e9h\u00fa pr\u00f3f\u00e9ta, Han\u00e1ni fia \u00e1ltal Baas\u00e1 \u00e9s h\u00e1za n\u00e9pe ellen, mert mindazt elk\u00f6vette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, \u00e9s bosszantotta \u0151t cselekedeteivel, \u00e9s olyan volt, mint Jerobo\u00e1m h\u00e1za n\u00e9pe, hanem az\u00e9rt is, mert azt kiirtotta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1 \u00e9s Zimri uralkod\u00e1sa Izr\u00e1elben - \u00c1sz\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a huszonhatodik \u00e9v\u00e9ben \u00c9l\u00e1, Baas\u00e1 fia lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya Tirc\u00e1ban, k\u00e9t esztendeig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151tt ellene a szolg\u00e1ja, Zimri, a harci kocsik fele r\u00e9sz\u00e9nek a parancsnoka. \u00c9l\u00e1 ugyanis Tirc\u00e1ban r\u00e9szegre itta mag\u00e1t Arc\u00e1nak a h\u00e1z\u00e1ban, aki Tirc\u00e1ban a palota fel\u00fcgyel\u0151je volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elj\u00f6tt Zimri, lev\u00e1gta, \u00e9s meg\u00f6lte \u0151t \u00c1sz\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak huszonhetedik \u00e9v\u00e9ben, \u00e9s \u0151 lett helyette a kir\u00e1ly."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Miut\u00e1n pedig kir\u00e1ly lett, \u00e9s tr\u00f3nra \u00fclt, kiirtotta Baas\u00e1 eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t, nem hagyott meg egy f\u00e9rfit se bel\u0151le, se rokont, se bar\u00e1tot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdgy puszt\u00edtotta ki Zimri Baas\u00e1 eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t az \u00dar szava szerint, amelyet megmondott Baas\u00e1r\u00f3l J\u00e9h\u00fa pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Baas\u00e1 minden v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt, \u00e9s fi\u00e1nak, \u00c9l\u00e1nak a v\u00e9tkei\u00e9rt; mert v\u00e9tkeztek, \u00e9s v\u00e9tekbe vitt\u00e9k Izr\u00e1elt, hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gaikkal bosszantva az Urat, Izr\u00e1el Isten\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1nak egy\u00e9b dolgai, \u00e9s mindaz, amit v\u00e9ghezvitt, meg vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Omri uralkod\u00e1sa Izr\u00e1elben - \u00c1sz\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a huszonhetedik \u00e9v\u00e9ben h\u00e9t napig volt kir\u00e1ly Zimri Tirc\u00e1ban. A hadin\u00e9p ekkor a filiszteusokhoz tartoz\u00f3 Gibbet\u00f3nt ostromolta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor az ostroml\u00f3 n\u00e9p meghallotta, hogy \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151tt Zimri, \u00e9s hogy a kir\u00e1lyt is meg\u00f6lte, akkor az eg\u00e9sz Izr\u00e1el a hadseregparancsnokot, Omrit tette Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 m\u00e9g azon a napon a t\u00e1borban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6lvonult Omri az eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel egy\u00fctt Gibbet\u00f3nb\u00f3l \u00e9s k\u00f6r\u00fclz\u00e1rt\u00e1k Tirc\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Zimri pedig l\u00e1tva, hogy a v\u00e1rost elfoglalj\u00e1k, f\u00f6lment a kir\u00e1lyi palota torny\u00e1ba, mag\u00e1ra gy\u00fajtotta a kir\u00e1lyi palot\u00e1t, \u00e9s meghalt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e9tkei miatt t\u00f6rt\u00e9nt ez. V\u00e9tkezett, amikor azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar. Jerobo\u00e1m \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, \u00e9s v\u00e9tk\u00e9vel, amit elk\u00f6vetett, Izr\u00e1elt is v\u00e9tekbe vitte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Zimri egy\u00e9b dolgai, \u00e9s az \u00e1ltala sz\u0151tt \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9s, meg vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor k\u00e9tfel\u00e9 szakadt Izr\u00e1el n\u00e9pe. A n\u00e9p egyik fele Tibni, G\u00ednat fia p\u00e1rtj\u00e1n volt, \u00e9s \u0151t akarta kir\u00e1lly\u00e1 tenni, a m\u00e1sik f\u00e9l pedig Omri p\u00e1rtj\u00e1n volt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De az Omrival tart\u00f3 n\u00e9p er\u0151sebb volt, mint az a n\u00e9p, amely Tibni, G\u00ednat fia p\u00e1rtj\u00e1n volt. Tibni is meghalt, \u00e9s Omri lett a kir\u00e1ly."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a harmincegyedik \u00e9v\u00e9ben lett Omri Izr\u00e1el kir\u00e1lya, tizenk\u00e9t \u00e9vig. Hat \u00e9vig Tirc\u00e1ban uralkodott."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor megvette Sam\u00e1ria hegy\u00e9t Semert\u0151l k\u00e9t talentum ez\u00fcst\u00e9rt, majd be\u00e9p\u00edtette a hegyet, \u00e9s elnevezte azt a v\u00e1rost, amelyet \u00e9p\u00edtett, Sam\u00e1ri\u00e1nak, a hegy ur\u00e1nak, Semernek a nev\u00e9r\u0151l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De Omri azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, rosszabb volt minden el\u0151dj\u00e9n\u00e9l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mindenben Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak az \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, \u00e9s abban a v\u00e9tekben, amellyel v\u00e9tekbe vitte Izr\u00e1elt, hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gokkal bosszantva az Urat, Izr\u00e1el Isten\u00e9t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Omri egy\u00e9b dolgai, amelyeket m\u0171velt, \u00e9s h\u0151stettei, amelyeket v\u00e9ghezvitt, meg vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azut\u00e1n Omri pihenni t\u00e9rt \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k Sam\u00e1ri\u00e1ban. Ut\u00e1na a fia, Ah\u00e1b lett a kir\u00e1ly."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ah\u00e1b uralkod\u00e1sa Izr\u00e1elben - Ah\u00e1b, Omri fia \u00c1sz\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a harmincnyolcadik \u00e9v\u00e9ben lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya. Huszonk\u00e9t \u00e9vig volt Ah\u00e1b, Omri fia Izr\u00e1el kir\u00e1lya Sam\u00e1ri\u00e1ban."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ah\u00e1b, Omri fia azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, m\u00e9g ink\u00e1bb, mint valamennyi el\u0151dje."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nemcsak folytatta Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak a v\u00e9tkeit, hanem feles\u00e9g\u00fcl vette Jez\u00e1belt, a szid\u00f3niak kir\u00e1ly\u00e1nak, Etbaalnak a le\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s a Baalt kezdte tisztelni \u00e9s im\u00e1dni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Olt\u00e1rt is \u00e1ll\u00edtott a Baalnak a Sam\u00e1ri\u00e1ban \u00e9p\u00edtett Baal-templomban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttetett Ah\u00e1b As\u00e9r\u00e1-szobrot is, \u00e9s m\u00e9g ink\u00e1bb bosszantotta tetteivel Ah\u00e1b az Urat, Izr\u00e1el Isten\u00e9t, mint Izr\u00e1el valamennyi kir\u00e1lya \u0151el\u0151tte."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az \u0151 idej\u00e9ben \u00e9p\u00edtette \u00fajj\u00e1 Jerik\u00f3t a b\u00e9teli H\u00ed\u00e9l. Els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1n, Abir\u00e1mon vetette meg annak alapj\u00e1t, \u00e9s legkisebb fi\u00e1n, Szeg\u00fabon \u00e1ll\u00edtotta fel a kapuj\u00e1t, az \u00dar szava szerint, amelyet megmondott J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ill\u00e9s t\u00f6rt\u00e9nete - A Gile\u00e1dban lak\u00f3 tisbei Ill\u00e9s ezt mondta Ah\u00e1bnak: Az \u00e9l\u0151 \u00darra, Izr\u00e1el Isten\u00e9re mondom, akinek a szolg\u00e1lat\u00e1ban \u00e1llok, hogy ezekben az esztend\u0151kben nem lesz sem harmat, sem es\u0151, hanem csak az \u00e9n szavamra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eredj el innen, menj kelet fel\u00e9, \u00e9s rejt\u0151zz el a Ker\u00edt-patak mellett, a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A patakb\u00f3l majd ihatsz, a holl\u00f3knak pedig megparancsoltam, hogy gondoskodjanak ott r\u00f3lad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elment teh\u00e1t, \u00e9s az \u00dar ig\u00e9je szerint j\u00e1rt el. Oda\u00e9rve letelepedett a Ker\u00edt-patak mellett, a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A holl\u00f3k hordtak neki kenyeret \u00e9s h\u00fast reggel, kenyeret \u00e9s h\u00fast este, a patakb\u00f3l pedig ivott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva azonban kisz\u00e1radt a patak, mert nem volt es\u0151 az orsz\u00e1gban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ill\u00e9s a sareptai \u00f6zvegyn\u00e9l - Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kelj f\u00f6l, \u00e9s menj el a Szid\u00f3nhoz tartoz\u00f3 Sarept\u00e1ba, \u00e9s lakj ott! \u00c9n megparancsoltam ott egy \u00f6zvegyasszonynak, hogy gondoskodj\u00e9k r\u00f3lad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6lkelt teh\u00e1t, \u00e9s elment Sarept\u00e1ba. Amikor a v\u00e1ros bej\u00e1rat\u00e1hoz \u00e9rkezett, \u00e9ppen ott volt egy \u00f6zvegyasszony, aki f\u00e1t szedegetett. Odaki\u00e1ltott neki, \u00e9s ezt mondta: Hozz nekem egy kis vizet valamilyen ed\u00e9nyben, hadd igyam!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor az elment, hogy vizet hozzon, ut\u00e1na ki\u00e1ltott, \u00e9s ezt mondta: Hozz nekem egy falat kenyeret is magaddal!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De az asszony \u00edgy felelt: A te Istenedre, az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom, hogy nincs honnan vennem. Csak egy mar\u00e9k liszt van a fazekamban, \u00e9s egy kev\u00e9s olaj a kors\u00f3mban. \u00c9ppen most szedegetek p\u00e1r darab f\u00e1t, hogy hazamenve \u00e9telt k\u00e9sz\u00edtsek magamnak \u00e9s a fiamnak. Ha azt megessz\u00fck, azut\u00e1n meghalunk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ill\u00e9s azonban ezt mondta neki: Ne f\u00e9lj, csak menj, \u00e9s t\u00e9gy \u00fagy, ahogyan mondtad; de el\u0151bb k\u00e9sz\u00edts bel\u0151le egy kis lep\u00e9nyt, \u00e9s hozd ki nekem! Magadnak \u00e9s a fiadnak csak azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edts!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: A lisztesfaz\u00e9k nem \u00fcr\u00fcl ki, \u00e9s az olajoskors\u00f3 nem fogy ki, m\u00edg az \u00dar es\u0151t nem ad a f\u00f6ldre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az asszony elment, \u00e9s Ill\u00e9s besz\u00e9de szerint j\u00e1rt el. \u00c9s evett \u0151 is, meg az asszony \u00e9s a h\u00e1za n\u00e9pe is minden nap."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A lisztesfaz\u00e9k nem \u00fcr\u00fclt ki, az olajoskors\u00f3 sem fogyott ki, az \u00dar \u00edg\u00e9rete szerint, amit megmondott Ill\u00e9s \u00e1ltal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt ezek ut\u00e1n, hogy megbetegedett az asszonynak, a h\u00e1z tulajdonos\u00e1nak a fia, \u00e9s betegs\u00e9ge olyan s\u00falyoss\u00e1 v\u00e1lt, hogy m\u00e1r nem is l\u00e9legzett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az asszony \u00edgy sz\u00f3lt Ill\u00e9shez: Mi bajod van velem, Isten embere? Az\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l hozz\u00e1m, hogy eml\u00e9keztess b\u0171n\u00f6mre, \u00e9s meg\u00f6ld a fiamat?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0150 ezt mondta neki: Add ide a fiadat! \u00c9s elvette az \u00f6l\u00e9b\u0151l, felvitte a fels\u0151 szob\u00e1ba, ahol lakott, \u00e9s az \u00e1gyra fektette."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd az \u00darhoz ki\u00e1ltott, \u00e9s ezt mondta: Istenem, Uram! M\u00e9g bajt is hozol erre az \u00f6zvegyre, akinek \u00e9n a vend\u00e9ge vagyok, \u00e9s meg\u00f6l\u00f6d a fi\u00e1t?!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n h\u00e1romszor r\u00e1borult a gyermekre, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltott az \u00darhoz: Istenem, Uram! T\u00e9rjen vissza a l\u00e9lek ebbe a gyermekbe!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00dar meghallgatta Ill\u00e9s szav\u00e1t, a l\u00e9lek pedig visszat\u00e9rt a gyermekbe, \u00e9s az f\u00f6l\u00e9ledt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ekkor Ill\u00e9s fogta a gyermeket, levitte a fels\u0151 szob\u00e1b\u00f3l a h\u00e1zba, odaadta az anyj\u00e1nak, \u00e9s ezt mondta Ill\u00e9s: N\u00e9zd, \u00e9l a fiad!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az asszony \u00edgy felelt Ill\u00e9snek: Most m\u00e1r tudom, hogy te Isten embere vagy, \u00e9s hogy igaz a te sz\u00e1dban az \u00dar ig\u00e9je!"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ah\u00e1b \u00fcld\u00f6zi Ill\u00e9st - Hossz\u00fa id\u0151 m\u00falva, a harmadik esztend\u0151ben, \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Ill\u00e9shez: Menj, jelenj meg Ah\u00e1bn\u00e1l, mert es\u0151t akarok adni a f\u00f6ldre!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ill\u00e9s teh\u00e1t elment, hogy megjelenjen Ah\u00e1bn\u00e1l. Sam\u00e1ri\u00e1ban s\u00falyos \u00e9h\u00edns\u00e9g volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor Ah\u00e1b h\u00edvatta \u00d3badj\u00e1h\u00fat, a palota fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9t. \u00d3badj\u00e1h\u00fa igen f\u00e9lte az Urat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert amikor Jez\u00e1bel meg\u00f6lette az \u00dar pr\u00f3f\u00e9t\u00e1it, \u00d3badj\u00e1h\u00fa mag\u00e1hoz vett sz\u00e1z pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, \u00e9s elrejtette \u0151ket \u00f6tvenenk\u00e9nt egy-egy barlangba, \u00e9s ell\u00e1tta \u0151ket keny\u00e9rrel \u00e9s v\u00edzzel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ah\u00e1b ezt mondta \u00d3badj\u00e1h\u00fanak: Menj el az orsz\u00e1gban lev\u0151 minden forr\u00e1shoz \u00e9s minden patakhoz! Tal\u00e1n akad f\u0171, \u00e9s \u00e9letben hagyhatjuk a lovakat \u00e9s \u00f6szv\u00e9reket, \u00e9s nem kell lev\u00e1gnunk az \u00e1llatokat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6losztott\u00e1k az\u00e9rt maguk k\u00f6z\u00f6tt az orsz\u00e1got, hogy ki mit j\u00e1rjon be. Ah\u00e1b k\u00fcl\u00f6n ment az egyik \u00faton, \u00d3badj\u00e1h\u00fa is k\u00fcl\u00f6n ment a m\u00e1sik \u00faton."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mik\u00f6zben \u00d3badj\u00e1h\u00fa \u00faton volt, egyszer csak el\u0151tte termett Ill\u00e9s. \u00d3badj\u00e1h\u00fa f\u00f6lismerte, arcra esett, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: Te vagy az, uram, Ill\u00e9s?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt neki: \u00c9n vagyok. Menj el, \u00e9s mondd meg uradnak, hogy itt van Ill\u00e9s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u0151 ezt mondta: Mit v\u00e9tettem, hogy Ah\u00e1b kez\u00e9be akarod adni szolg\u00e1dat, hogy meg\u00f6lj\u00f6n?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00e9l\u0151 \u00darra, Istenedre mondom, hogy nincs n\u00e9p, sem orsz\u00e1g, ahov\u00e1 el ne k\u00fcld\u00f6tt volna az uram, hogy felkutasson t\u00e9ged. Ha azt mondt\u00e1k, nincs itt, akkor meg is eskette azt az orsz\u00e1got \u00e9s n\u00e9pet, hogy nem tal\u00e1ltak meg t\u00e9ged."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s most te mondod: Menj el, \u00e9s mondd meg uradnak, hogy itt van Ill\u00e9s!?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megt\u00f6rt\u00e9nhetik, hogy amikor elmegyek t\u0151led, elragad t\u00e9ged az \u00dar lelke, nem is tudom hov\u00e1. Ha \u00e9n megyek, \u00e9s h\u00edrt viszek Ah\u00e1bnak, \u0151 pedig nem tal\u00e1l itt t\u00e9ged, akkor meg\u00f6l engem; pedig a te szolg\u00e1d f\u00e9li az Urat ifj\u00fakor\u00e1t\u00f3l fogva."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem mondt\u00e1k meg neked, uram, hogy mit tettem, amikor Jez\u00e1bel \u00f6ld\u00f6k\u00f6lte az \u00dar pr\u00f3f\u00e9t\u00e1it? Elrejtettem az \u00dar pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i k\u00f6z\u00fcl sz\u00e1z embert, \u00f6tvenenk\u00e9nt egy-egy barlangba, \u00e9s ell\u00e1ttam \u0151ket keny\u00e9rrel \u00e9s v\u00edzzel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Most m\u00e9gis ezt mondod: Menj el, \u00e9s mondd meg uradnak, hogy itt van Ill\u00e9s?! \u0150 meg fog \u00f6lni engem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De Ill\u00e9s \u00edgy felelt: A Seregek \u00e9l\u0151 Ur\u00e1ra mondom, akinek a szolg\u00e1lat\u00e1ban \u00e1llok, hogy m\u00e9g ma megjelenek el\u0151tte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elment teh\u00e1t \u00d3badj\u00e1h\u00fa Ah\u00e1b el\u00e9, hogy jelent\u00e9st tegyen neki. Ah\u00e1b pedig Ill\u00e9s el\u00e9 ment."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor Ah\u00e1b megl\u00e1tta Ill\u00e9st, ezt mondta neki Ah\u00e1b: Te vagy az, Izr\u00e1el megront\u00f3ja?!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt: Nem \u00e9n rontottam meg Izr\u00e1elt, hanem te \u00e9s a te aty\u00e1d h\u00e1za, mert elhagyt\u00e1tok az \u00dar parancsolatait, \u00e9s te a Baalokat k\u00f6veted."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most az\u00e9rt \u00fczenj, gy\u0171jtsd ide hozz\u00e1m az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt a Karmel-hegyre, meg a Baal n\u00e9gysz\u00e1z\u00f6tven pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1t az As\u00e9r\u00e1 n\u00e9gysz\u00e1z pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1val egy\u00fctt, akik Jez\u00e1bel asztal\u00e1r\u00f3l \u00e9lnek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten\u00edt\u00e9let a Karmel-hegyen - Akkor elk\u00fcld\u00f6tt Ah\u00e1b Izr\u00e1el fiai\u00e9rt, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat a Karmel-hegyre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ill\u00e9s pedig odal\u00e9pett az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u00e9, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Meddig s\u00e1ntik\u00e1ltok k\u00e9tfel\u00e9? Ha az \u00dar az Isten, k\u00f6vess\u00e9tek \u0151t, ha pedig a Baal, akkor \u0151t k\u00f6vess\u00e9tek! De a n\u00e9p nem felelt egy sz\u00f3t sem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor Ill\u00e9s ezt mondta a n\u00e9pnek: Egyed\u00fcl \u00e9n maradtam meg az \u00dar pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1nak, a Baal pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i pedig n\u00e9gysz\u00e1z\u00f6tvenen vannak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Adjanak nek\u00fcnk k\u00e9t bik\u00e1t; \u0151k v\u00e1lassz\u00e1k ki maguknak az egyik bik\u00e1t, vagdalj\u00e1k darabokra, \u00e9s rakj\u00e1k a fahas\u00e1bokra, de t\u00fczet ne gy\u00fajtsanak. \u00c9n is elk\u00e9sz\u00edtem a m\u00e1sik bik\u00e1t, r\u00e1rakom a fahas\u00e1bokra, de t\u00fczet \u00e9n sem gy\u00fajtok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezut\u00e1n h\u00edvj\u00e1tok seg\u00edts\u00e9g\u00fcl a ti istenetek nev\u00e9t, \u00e9s \u00e9n is seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvom az \u00dar nev\u00e9t. Amelyik isten t\u0171zzel felel, az az Isten. Erre az eg\u00e9sz n\u00e9p megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt mondta: J\u00f3 lesz \u00edgy!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt Ill\u00e9s a Baal pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ihoz: V\u00e1lassz\u00e1tok ki az egyik bik\u00e1t, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el el\u0151sz\u00f6r ti, mert ti vagytok t\u00f6bben. \u00c9s h\u00edvj\u00e1tok seg\u00edts\u00e9g\u00fcl istenetek nev\u00e9t, de t\u00fczet ne gy\u00fajtsatok!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0150k fogt\u00e1k a nekik jutott bik\u00e1t, elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k, \u00e9s \u00edgy h\u00edvt\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00fcl a Baal nev\u00e9t reggelt\u0151l d\u00e9lig: \u00d3, Baal, felelj nek\u00fcnk! De nem j\u00f6tt hang, \u00e9s nem felelt senki. Ek\u00f6zben ott s\u00e1ntik\u00e1ltak az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcl, amelyet k\u00e9sz\u00edtettek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor d\u00e9l lett, Ill\u00e9s g\u00fanyolni kezdte \u0151ket, \u00e9s ezt mondta: Ki\u00e1ltsatok hangosabban, hiszen isten \u0151! Tal\u00e1n elm\u00e9lkedik, vagy f\u00e9lrement, vagy \u00faton van, vagy tal\u00e1n alszik, \u00e9s majd f\u00f6l\u00e9bred."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Erre elkezdtek hangosan ki\u00e1ltozni, \u00e9s szok\u00e1suk szerint \u00f6sszevagdost\u00e1k magukat kardjukkal \u00e9s d\u00e1rd\u00e1jukkal, m\u00edg el nem bor\u00edtotta \u0151ket a v\u00e9r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e9l elm\u00falt\u00e1val r\u00e9v\u00fcletbe estek, eg\u00e9szen az \u00e1ldozat idej\u00e9ig, de nem j\u00f6tt hang; nem felelt, \u00e9s nem figyelt r\u00e1juk senki."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor Ill\u00e9s ezt mondta az eg\u00e9sz n\u00e9pnek: J\u00f6jjetek ide hozz\u00e1m! \u00c9s odament hozz\u00e1 az eg\u00e9sz n\u00e9p. \u0150 pedig helyre\u00e1ll\u00edtotta az \u00dar lerombolt olt\u00e1r\u00e1t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fogott Ill\u00e9s tizenk\u00e9t k\u00f6vet a J\u00e1k\u00f3b fiait\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 t\u00f6rzsek sz\u00e1ma szerint; J\u00e1k\u00f3bhoz sz\u00f3lt \u00edgy az \u00dar szava: Izr\u00e1el lesz a neved."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A k\u00f6vekb\u0151l olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett az \u00dar nev\u00e9ben, azut\u00e1n \u00e1rkot h\u00fazott az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcl, amelybe k\u00e9t v\u00e9ka vet\u0151mag elf\u00e9rt volna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azut\u00e1n elrendezte a fahas\u00e1bokat, f\u00f6ldarabolta a bik\u00e1t, \u00e9s r\u00e1rakta a fahas\u00e1bokra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Majd ezt mondta: T\u00f6ltsetek meg n\u00e9gy v\u00f6dr\u00f6t v\u00edzzel, \u00e9s \u00f6nts\u00e9tek az \u00e1ldozatra meg a fahas\u00e1bokra! Azut\u00e1n ezt mondta: Ism\u00e9telj\u00e9tek meg! \u00c9s megism\u00e9telt\u00e9k. \u00dajra mondta: Harmadszor is tegy\u00e9tek meg! \u00c9s harmadszor is megtett\u00e9k."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A v\u00edz m\u00e1r folyt az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s az \u00e1rok is megtelt v\u00edzzel."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az \u00e1ldozat bemutat\u00e1sa idej\u00e9n odal\u00e9pett Ill\u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta, \u00e9s ezt mondta: Uram, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s Izr\u00e1elnek Istene! Hadd tudj\u00e1k meg a mai napon, hogy te vagy az Isten Izr\u00e1elben, \u00e9n pedig a te szolg\u00e1d vagyok, \u00e9s mindezt a te parancsodra tettem!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Felelj nekem, Uram, felelj nekem, hadd tudja meg ez a n\u00e9p, hogy te, az \u00dar, vagy az Isten, \u00e9s te ford\u00edtsd vissza sz\u00edv\u00fcket!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Akkor lecsapott az \u00dar t\u00fcze, \u00e9s f\u00f6lem\u00e9sztette az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s a fahas\u00e1bokat, a k\u00f6veket \u00e9s a port, az \u00e1rokban lev\u0151 vizet pedig felnyalta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta ezt az eg\u00e9sz n\u00e9p, arcra esett, \u00e9s ezt mondta: Az \u00dar az Isten, az \u00dar az Isten!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ill\u00e9s pedig ezt mondta nekik: Ragadj\u00e1tok meg a Baal pr\u00f3f\u00e9t\u00e1it, senki se menek\u00fclhessen el k\u00f6z\u00fcl\u00fck! \u00c9s megragadt\u00e1k \u0151ket. Ill\u00e9s levitette \u0151ket a K\u00eds\u00f3n-patak mell\u00e9, \u00e9s ott lem\u00e9sz\u00e1rolta \u0151ket."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Ill\u00e9s ezt mondta Ah\u00e1bnak: Menj f\u00f6l, egy\u00e9l, \u00e9s igy\u00e1l, mert es\u0151 z\u00fag\u00e1sa hallatszik."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ah\u00e1b f\u00f6lment, hogy egy\u00e9k \u00e9s igy\u00e9k. Ill\u00e9s pedig f\u00f6lment a Karmel tetej\u00e9re, a f\u00f6ldre kuporodott, \u00e9s arc\u00e1t a t\u00e9rdei k\u00f6z\u00e9 hajtotta."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt a szolg\u00e1j\u00e1hoz: Menj f\u00f6l, \u00e9s tekints a tenger fel\u00e9! Az f\u00f6lment, \u00e9s arra tekintett, majd ezt mondta: Nincs ott semmi. Ill\u00e9s ezt mondta: Menj vissza h\u00e9tszer!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hetedszerre ezt mondta a szolga: Most egy teny\u00e9rnyi kis felh\u0151 emelkedik f\u00f6l a tengerb\u0151l. \u0150 azt felelte: Menj el, \u00e9s mondd ezt Ah\u00e1bnak: Fogj be, \u00e9s menj le, m\u00edg f\u00f6l nem tart\u00f3ztat az es\u0151!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ek\u00f6zben az t\u00f6rt\u00e9nt, hogy viharfelh\u0151k s\u00f6t\u00e9t\u00edtett\u00e9k el az eget, \u00e9s nagy es\u0151 lett. Ah\u00e1b harci kocsira sz\u00e1llt, \u00e9s Jezr\u00e9elbe ment."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Az \u00dar keze pedig Ill\u00e9ssel volt, \u00e9s \u0151 fel\u00f6vezve derek\u00e1t, Ah\u00e1b el\u0151tt futott a Jezr\u00e9elbe vezet\u0151 \u00fatig."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jez\u00e1bel \u00fcld\u00f6zi Ill\u00e9st - Amikor Ah\u00e1b elmondta Jez\u00e1belnek mindazt, amit Ill\u00e9s tett, \u00e9s hogy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat meg\u00f6lte karddal,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jez\u00e1bel k\u00f6vetet k\u00fcld\u00f6tt Ill\u00e9shez ezzel az \u00fczenettel: \u00dagy b\u00e1njanak velem az istenek most \u00e9s ezut\u00e1n is, hogy holnap ilyenkorra azt teszem veled, ami azokkal t\u00f6rt\u00e9nt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ill\u00e9s megijedt, elindult \u00e9s elment, hogy mentse az \u00e9let\u00e9t, \u00e9s el\u00e9rkezett a j\u00fadai Be\u00e9rseb\u00e1ba. Leg\u00e9ny\u00e9t ott hagyta,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0151 pedig elment a puszt\u00e1ba egynapi j\u00e1r\u00f3f\u00f6ldre. Oda\u00e9rve egy rekettyebokorhoz, le\u00fclt al\u00e1, meghalni k\u00edv\u00e1nt, \u00e9s ezt mondta: El\u00e9g most m\u00e1r, Uram! Vedd el \u00e9letemet, mert nem vagyok jobb el\u0151deimn\u00e9l!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n lefek\u00fcdt, \u00e9s elaludt a rekettyebokor alatt. De egyszer csak egy angyal \u00e9rintette meg, \u00e9s ezt mondta neki: Kelj f\u00f6l, egy\u00e9l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor f\u00f6ltekintett, l\u00e1tta, hogy a fej\u00e9n\u00e9l forr\u00f3 k\u00f6v\u00f6n s\u00fclt l\u00e1ngos \u00e9s egy kors\u00f3 v\u00edz van. Evett \u00e9s ivott, majd \u00fajra lefek\u00fcdt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar angyala m\u00e1sodszor is visszat\u00e9rt, meg\u00e9rintette, \u00e9s ezt mondta: Kelj f\u00f6l, egy\u00e9l, mert er\u0151d felett val\u00f3 \u00fat \u00e1ll el\u0151tted!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150 f\u00f6lkelt, evett \u00e9s ivott, \u00e9s annak az \u00e9telnek az erej\u00e9vel ment negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel az Isten hegy\u00e9ig, a H\u00f3rebig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ill\u00e9s a H\u00f3reb-hegyen - Itt bement egy barlangba, \u00e9s ott t\u00f6lt\u00f6tte az \u00e9jszak\u00e1t. Egyszer csak \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 az \u00dar ig\u00e9je: Mit csin\u00e1lsz itt, Ill\u00e9s?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt: Nagyon buzg\u00f3lkodtam az \u00dar\u00e9rt, a Seregek Isten\u00e9\u00e9rt, mert Izr\u00e1el fiai elhagyt\u00e1k sz\u00f6vets\u00e9gedet, lerombolt\u00e1k olt\u00e1raidat, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1idat pedig fegyverrel \u00f6lt\u00e9k meg. Egyed\u00fcl \u00e9n maradtam meg, de az \u00e9n \u00e9letemet is el akarj\u00e1k venni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar ezt mondta: J\u00f6jj ki, \u00e9s \u00e1llj a hegyre az \u00dar sz\u00edne el\u00e9! \u00c9s amikor elvonult az \u00dar, nagy \u00e9s er\u0151s sz\u00e9l szaggatta a hegyeket, \u00e9s t\u00f6rdelte a szikl\u00e1kat az \u00dar el\u0151tt; de az \u00dar nem volt ott a sz\u00e9lben. A sz\u00e9l ut\u00e1n f\u00f6ldreng\u00e9s k\u00f6vetkezett; de az \u00dar nem volt ott a f\u00f6ldreng\u00e9sben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A f\u00f6ldreng\u00e9s ut\u00e1n t\u0171z t\u00e1madt; de az \u00dar nem volt ott a t\u0171zben. A t\u0171z ut\u00e1n halk \u00e9s szel\u00edd hang hallatszott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor Ill\u00e9s ezt meghallotta, pal\u00e1stj\u00e1val eltakarta az arc\u00e1t, kiment, \u00e9s meg\u00e1llt a barlang bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l. Egy hang pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Mit csin\u00e1lsz itt, Ill\u00e9s?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt: Nagyon buzg\u00f3lkodtam az \u00dar\u00e9rt, a Seregek Isten\u00e9\u00e9rt, mert Izr\u00e1el fiai elhagyt\u00e1k sz\u00f6vets\u00e9gedet, lerombolt\u00e1k olt\u00e1raidat, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1idat pedig fegyverrel \u00f6lt\u00e9k meg. Egyed\u00fcl \u00e9n maradtam meg, de az \u00e9n \u00e9letemet is el akarj\u00e1k venni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor azt mondta neki az \u00dar: Menj, kelj ism\u00e9t \u00fatra a puszt\u00e1n \u00e1t, Damaszkuszba, \u00e9s amikor oda\u00e9rsz, kend fel Haz\u00e1\u00e9lt Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00e9h\u00fat, Nimsi fi\u00e1t kend fel Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1; Elizeust, az \u00e1b\u00e9l-meh\u00f3l\u00e1i S\u00e1f\u00e1t fi\u00e1t pedig kend fel pr\u00f3f\u00e9t\u00e1v\u00e1 a magad hely\u00e9be!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s aki majd megmenek\u00fcl Haz\u00e1\u00e9l kardj\u00e1t\u00f3l, azt J\u00e9h\u00fa \u00f6li meg, \u00e9s aki megmenek\u00fcl J\u00e9h\u00fa kardj\u00e1t\u00f3l, azt Elizeus \u00f6li meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De meghagyok Izr\u00e1elben h\u00e9tezer embert: minden t\u00e9rdet, amely nem hajolt meg a Baal el\u0151tt, \u00e9s minden sz\u00e1jat, amely nem cs\u00f3kolta meg azt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elizeus Ill\u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta ut\u00f3dja - Amikor elment onnan, r\u00e1tal\u00e1lt Elizeusra, S\u00e1f\u00e1t fi\u00e1ra, aki \u00e9ppen sz\u00e1ntott. Tizenk\u00e9t iga \u00f6k\u00f6r volt el\u0151tte, \u0151 maga a tizenkettedikn\u00e9l volt. Amikor Ill\u00e9s elment mellette, r\u00e1dobta a pal\u00e1stj\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor \u0151 otthagyta az \u00f6kr\u00f6ket, Ill\u00e9s ut\u00e1n futott, \u00e9s ezt mondta: Hadd cs\u00f3koljam meg ap\u00e1mat \u00e9s any\u00e1mat, azut\u00e1n k\u00f6vetlek! \u0150 azt felelte: Menj, de t\u00e9rj vissza, mert valamit tettem veled."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elizeus otthagyta \u0151t, de azt\u00e1n vette az egyik p\u00e1r \u00f6kr\u00f6t, lev\u00e1gta, \u00e9s az \u00f6kr\u00f6k szersz\u00e1m\u00e1n\u00e1l megf\u0151zte a h\u00fast, odaadta a n\u00e9pnek, \u00e9s ettek. \u0150 pedig elindult, k\u00f6vette Ill\u00e9st, \u00e9s szolg\u00e1lat\u00e1ba \u00e1llt."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ah\u00e1b h\u00e1bor\u00faja az ar\u00e1mokkal - Benhadad, Ar\u00e1m kir\u00e1lya \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte eg\u00e9sz haderej\u00e9t. Harminck\u00e9t kir\u00e1ly volt vele lovakkal \u00e9s harci kocsikkal; \u00edgy vonult Sam\u00e1ria ellen, k\u00f6r\u00fclz\u00e1rta, \u00e9s ostromolni kezdte azt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Ah\u00e1bhoz, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz a v\u00e1rosba,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s ezt \u00fczente neki: \u00cdgy sz\u00f3l Benhadad: Ez\u00fcst\u00f6d \u00e9s aranyad az eny\u00e9m, legszebb feles\u00e9geid \u00e9s fiaid is eny\u00e9mek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00edgy v\u00e1laszolt: Ahogy mondod, uram, kir\u00e1ly, tied vagyok \u00e9n \u00e9s mindenem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A k\u00f6vetek megint elj\u00f6ttek, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u00cdgy sz\u00f3l Benhadad: \u00dczenetet k\u00fcldtem neked, hogy add nekem ez\u00fcst\u00f6det, aranyadat, feles\u00e9geidet \u00e9s fiaidat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt holnap ilyenkor elk\u00fcld\u00f6m hozz\u00e1d szolg\u00e1imat, azok \u00e1tkutatj\u00e1k palot\u00e1dat \u00e9s szolg\u00e1id h\u00e1zait, \u00e9s ami csak kedves a sz\u00e1modra, mindazt magukhoz veszik, \u00e9s elhozz\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00f6sszeh\u00edvta az orsz\u00e1g v\u00e9neit, \u00e9s ezt mondta: \u00c9rts\u00e9tek \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg, milyen rosszra t\u00f6rekszik ez, pedig amikor elk\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1m a feles\u00e9geim\u00e9rt, fiaim\u00e9rt, ez\u00fcst\u00f6m\u00e9rt \u00e9s aranyom\u00e9rt, nem tagadtam meg t\u0151le."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A v\u00e9nek meg az eg\u00e9sz n\u00e9p ezt mondta neki: Ne hallgass r\u00e1, \u00e9s ne engedj neki!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Benhadad k\u00f6veteinek: Mondj\u00e1tok meg uramnak, a kir\u00e1lynak: Mindazt megteszem, amit el\u0151sz\u00f6r \u00fczent\u00e9l szolg\u00e1dnak, de ezt a m\u00e1sik dolgot nem tehetem meg. A k\u00f6vetek elmentek, \u00e9s megvitt\u00e9k a v\u00e1laszt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor Benhadad ezt az \u00fczenetet k\u00fcldte neki: \u00dagy seg\u00edtsenek engem az istenek, most \u00e9s ezut\u00e1n is, hogy Sam\u00e1ri\u00e1nak a por\u00e1b\u00f3l m\u00e9g egy-egy mar\u00e9kkal sem fog jutni az ut\u00e1nam j\u00f6v\u0151 hadin\u00e9pnek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00edgy v\u00e1laszolt: Mondj\u00e1tok meg neki, hogy aki kardot k\u00f6t, ne k\u00e9rkedj\u00e9k \u00fagy, mintha m\u00e1r lecsatolta volna!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amint ezt a v\u00e1laszt meghallotta Benhadad, aki \u00e9ppen a kir\u00e1lyokkal egy\u00fctt d\u0151zs\u00f6lt a s\u00e1trakban, ezt parancsolta szolg\u00e1inak: Sorakozzatok! \u00c9s f\u00f6lsorakoztak a v\u00e1ros ellen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor egy pr\u00f3f\u00e9ta l\u00e9pett Ah\u00e1b izr\u00e1eli kir\u00e1ly el\u00e9, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Ezt mondja az \u00dar! L\u00e1tod ezt a nagy t\u00f6meget? \u00c9n ma a kezedbe adom ezt, \u00e9s akkor megtudod, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ah\u00e1b ezt k\u00e9rdezte: Kik \u00e1ltal? \u0150 \u00edgy felelt: Ezt mondja az \u00dar: A tartom\u00e1nyi vez\u00e9rek katon\u00e1i \u00e1ltal. Ki kezdje meg a harcot? - k\u00e9rdezte Ah\u00e1b. \u0150 \u00edgy felelt: Te magad!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor Ah\u00e1b megszeml\u00e9lte a tartom\u00e1nyi vez\u00e9rek katon\u00e1it, k\u00e9tsz\u00e1zharminck\u00e9t embert, azut\u00e1n megszeml\u00e9lte az eg\u00e9sz hadin\u00e9pet, csupa izr\u00e1elit, h\u00e9tezer embert."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor d\u00e9lben kivonultak, Benhadad m\u00e1r r\u00e9szegre itta mag\u00e1t a s\u00e1trakban azzal a harminck\u00e9t kir\u00e1llyal egy\u00fctt, akik seg\u00edtett\u00e9k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El\u0151sz\u00f6r a tartom\u00e1nyi vez\u00e9rek katon\u00e1i vonultak ki. Benhadad embereket k\u00fcld\u00f6tt oda, s azok jelentett\u00e9k, hogy Sam\u00e1ri\u00e1b\u00f3l emberek vonultak ki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0150 azt mondta: Ha b\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kkal j\u00f6ttek, fogj\u00e1tok el \u0151ket \u00e9lve, ha pedig harcolni j\u00f6ttek, akkor is \u00e9lve fogj\u00e1tok el \u0151ket!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f6zben a tartom\u00e1nyi vez\u00e9rek katon\u00e1i kivonultak a v\u00e1rosb\u00f3l, ut\u00e1nuk pedig a hader\u0151."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mindenki lev\u00e1gta az ellenfel\u00e9t, \u00e9s megfutamodott Ar\u00e1m, Izr\u00e1el pedig \u00fcld\u00f6z\u0151be vette. Ar\u00e1m kir\u00e1lya, Benhadad elmenek\u00fclt l\u00f3h\u00e1ton a lovasokkal egy\u00fctt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kivonult Izr\u00e1el kir\u00e1lya is, v\u00e1gta a lovakat \u00e9s a harci kocsikat, \u00e9s nagy veres\u00e9get m\u00e9rt Ar\u00e1mra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor a pr\u00f3f\u00e9ta odal\u00e9pett Izr\u00e1el kir\u00e1lya el\u00e9, \u00e9s ezt mondta neki: Fesz\u00edtsd meg er\u0151det tov\u00e1bbra is, \u00e9rtsd \u00e9s l\u00e1sd meg, hogy mit kell tenned, mert egy esztend\u0151 m\u00falva ism\u00e9t ellened vonul Ar\u00e1m kir\u00e1lya!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ah\u00e1b \u00fajabb gy\u0151zelme Benhadad f\u00f6l\u00f6tt - Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak ezt mondt\u00e1k a szolg\u00e1i: Ezeknek az Istene a hegyek Istene, az\u00e9rt voltak er\u0151sebbek n\u00e1lunk. De ha a s\u00edks\u00e1gon \u00fctk\u00f6z\u00fcnk meg vel\u00fck, biztosan mi lesz\u00fcnk az er\u0151sebbek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00e9gy az\u00e9rt a k\u00f6vetkez\u0151k\u00e9ppen: T\u00e1vol\u00edtsd el mindegyik kir\u00e1lyt, \u00e9s helytart\u00f3kat nevezz ki a hely\u00fckre!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n szervezz magadnak olyan hader\u0151t, amilyent elvesztett\u00e9l, tov\u00e1bb\u00e1 ugyanannyi lovat \u00e9s harci kocsit, mint amennyi volt! Azut\u00e1n \u00fctk\u00f6zz\u00fcnk meg vel\u00fck a s\u00edks\u00e1gon, \u00e9s biztosan mi lesz\u00fcnk az er\u0151sebbek. Benhadad hallgatott a szavukra, \u00e9s \u00fagy tett."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egy esztend\u0151 m\u00falva Benhadad megszeml\u00e9lte az ar\u00e1mokat, azut\u00e1n \u00c1f\u00e9k ellen vonult, hogy meg\u00fctk\u00f6zz\u00e9k Izr\u00e1ellel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiait is megszeml\u00e9lt\u00e9k, ell\u00e1tt\u00e1k \u0151ket \u00e9lelemmel, \u00e9s \u00edgy indultak az ar\u00e1mok ellen. Izr\u00e1el fiainak a t\u00e1bora olyan volt azokkal szemben, mint k\u00e9t kis kecskeny\u00e1j, az ar\u00e1mok viszont ellept\u00e9k a f\u00f6ldet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor el\u0151l\u00e9pett az Isten embere, \u00e9s ezt mondta Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Mivel azt mondt\u00e1k az ar\u00e1mok, hogy az \u00dar a hegyek Istene, de a v\u00f6lgyeknek nem Istene, az\u00e9rt ezt az eg\u00e9sz nagy t\u00f6meget a kezedbe adom, \u00e9s akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "H\u00e9t napig t\u00e1boroztak egym\u00e1ssal szemben, a hetedik napon azut\u00e1n csat\u00e1ra ker\u00fclt sor. Izr\u00e1el fiai lev\u00e1gtak sz\u00e1zezer ar\u00e1m gyalogost egyetlen napon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A megmaradtak \u00c1f\u00e9k v\u00e1ros\u00e1ba menek\u00fcltek, de a v\u00e1rfal r\u00e1szakadt a megmaradt huszonh\u00e9tezer emberre. Benhadad is a v\u00e1rosba menek\u00fclt, \u00e9s szob\u00e1r\u00f3l szob\u00e1ra bujk\u00e1lt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A szolg\u00e1i ezt mondt\u00e1k neki: Azt hallottuk, hogy Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak a kir\u00e1lyai k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes kir\u00e1lyok. Vegy\u00fcnk zs\u00e1kruh\u00e1t a derekunkra \u00e9s k\u00f6telet a fej\u00fcnkre, \u00fagy menj\u00fcnk Izr\u00e1el kir\u00e1lya el\u00e9: tal\u00e1n \u00e9letben hagy t\u00e9ged."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Zs\u00e1kruh\u00e1t \u00f6lt\u00f6ttek teh\u00e1t a derekukra, a fej\u00fckre pedig k\u00f6telet, \u00e9s \u00fagy mentek oda Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz. \u00cdgy sz\u00f3ltak: Szolg\u00e1d, Benhadad ezt \u00fczeni: Hagyj \u00e9letben engem! Ah\u00e1b megk\u00e9rdezte: H\u00e1t \u00e9l m\u00e9g? Testv\u00e9rem \u0151!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az emberek j\u00f3 jelnek vett\u00e9k ezt, sietve bizonygatt\u00e1k, \u00e9s mondt\u00e1k: Igen, a te testv\u00e9red Benhadad! \u0150 ezt mondta: Menjetek, hozz\u00e1tok ide! Benhadad kij\u00f6tt hozz\u00e1, \u0151 pedig harci kocsij\u00e1ra \u00e1ll\u00edtotta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Benhadad ezt mondta neki: Visszaadom azokat a v\u00e1rosokat, amelyeket ap\u00e1m elvett a te ap\u00e1dt\u00f3l, \u00e9s rendezz be magadnak baz\u00e1rutc\u00e1kat Damaszkuszban, amilyeneket az \u00e9n ap\u00e1m rendezett be Sam\u00e1ri\u00e1ban! \u00c9n pedig - felelte Ah\u00e1b - sz\u00f6vets\u00e9ggel bocs\u00e1tlak el t\u00e9ged. Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt teh\u00e1t vele, \u00e9s elbocs\u00e1totta \u0151t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Egy pr\u00f3f\u00e9tatan\u00edtv\u00e1ny ezt mondta t\u00e1rs\u00e1nak az \u00dar parancs\u00e1ra: \u00dcss meg engem! De az az ember nem akarta meg\u00fctni."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Akkor ezt mondta neki: Mivel nem hallgatt\u00e1l az \u00dar szav\u00e1ra, egy oroszl\u00e1n ter\u00edt le t\u00e9ged, amint elt\u00e1vozol t\u0151lem. Miut\u00e1n elt\u00e1vozott t\u0151le, r\u00e1 is tal\u00e1lt egy oroszl\u00e1n, \u00e9s leter\u00edtette."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tal\u00e1lt azut\u00e1n egy m\u00e1sik f\u00e9rfit, \u00e9s ezt mondta: \u00dcss meg engem! Ez a f\u00e9rfi \u00fagy meg\u00fct\u00f6tte, hogy meg is sebes\u00fclt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Akkor elment a pr\u00f3f\u00e9ta, \u00e9s v\u00e1rt a kir\u00e1lyra az \u00faton, de felismerhetetlenn\u00e9 tette mag\u00e1t egy k\u00f6t\u00e9ssel a szem\u00e9n."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Amikor a kir\u00e1ly arra ment, \u0151 \u00edgy ki\u00e1ltott a kir\u00e1lyhoz: Szolg\u00e1d r\u00e9szt vett az \u00fctk\u00f6zetben, \u00e9s egyszer csak odafordult hozz\u00e1m valaki, odahozott egy embert, \u00e9s ezt mondta: \u0150rizd ezt az embert! De ha nem vigy\u00e1zol r\u00e1 el\u00e9gg\u00e9, \u00e9leteddel felelsz az \u00e9let\u00e9\u00e9rt, vagy fizetsz egy talentum ez\u00fcst\u00f6t."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Szolg\u00e1dnak azonban itt is, ott is akadt tennival\u00f3ja, az az ember pedig elt\u0171nt. Izr\u00e1el kir\u00e1lya ezt mondta neki: Ez a te \u00edt\u00e9leted, magad d\u00f6nt\u00f6tt\u00e9l!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ekkor az gyorsan levette szem\u00e9r\u0151l a k\u00f6t\u00e9st, Izr\u00e1el kir\u00e1lya pedig f\u00f6lismerte, hogy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00fcl val\u00f3."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta ezt mondta neki: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Mivel kiengedted kezedb\u0151l azt az embert, akit \u00e9n kiirt\u00e1sra sz\u00e1ntam, \u00e9let\u00e9\u00e9rt \u00e9leteddel, n\u00e9p\u00e9\u00e9rt n\u00e9peddel felelsz!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya ezut\u00e1n elkeseredve \u00e9s haragosan hazament, \u00e9s meg\u00e9rkezett Sam\u00e1ri\u00e1ba."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e1b\u00f3t sz\u0151l\u0151je - Ezek ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 dolog t\u00f6rt\u00e9nt: A jezr\u00e9eli N\u00e1b\u00f3tnak sz\u0151l\u0151je volt Jezr\u00e9elben, Sam\u00e1ria kir\u00e1ly\u00e1nak, Ah\u00e1bnak a palot\u00e1ja mellett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egyszer Ah\u00e1b \u00edgy sz\u00f3l\u00edtotta meg N\u00e1b\u00f3tot: Add nekem a sz\u0151l\u0151det, hadd legyen az vetem\u00e9nyeskertem, mert k\u00f6zel van a h\u00e1zamhoz! Adok helyette jobb sz\u0151l\u0151t, vagy ha j\u00f3nak l\u00e1tod, p\u00e9nzben adom meg az \u00e1r\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e1b\u00f3t \u00edgy felelt Ah\u00e1bnak: Az \u00dar \u0151rizzen meg att\u00f3l, hogy odaadjam neked atyai \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemet!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ah\u00e1b elkeseredve \u00e9s haragosan ment haza a v\u00e1lasz miatt, amelyet a jezr\u00e9eli N\u00e1b\u00f3t adott neki, amikor ezt mondta: Nem adom neked atyai \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemet. Lefek\u00fcdt az \u00e1gy\u00e1ra, arc\u00e1t befel\u00e9 ford\u00edtotta, \u00e9s nem evett semmit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A feles\u00e9ge, Jez\u00e1bel azonban odament hozz\u00e1, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Min keseredett el \u00fagy a lelked, hogy semmit sem eszel?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: Besz\u00e9ltem a jezr\u00e9eli N\u00e1b\u00f3ttal, \u00e9s azt mondtam neki, hogy adja nekem a sz\u0151l\u0151j\u00e9t p\u00e9nz\u00e9rt, vagy ha \u00fagy tetszik neki, sz\u0151l\u0151t adok helyette. De \u0151 azt mondta: Nem adom neked a sz\u0151l\u0151met."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A feles\u00e9ge, Jez\u00e1bel ezt mondta neki: H\u00e1t nem te uralkodsz most Izr\u00e1elben? Kelj f\u00f6l, egy\u00e9l, \u00e9s l\u00e9gy j\u00f3kedv\u0171! Majd \u00e9n megszerzem neked a jezr\u00e9eli N\u00e1b\u00f3t sz\u0151l\u0151j\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor leveleket \u00edrt Ah\u00e1b nev\u00e9ben, lepecs\u00e9telte annak gy\u0171r\u0171j\u00e9vel, \u00e9s elk\u00fcldte a leveleket azoknak a v\u00e9neknek \u00e9s nemeseknek, akik N\u00e1b\u00f3ttal egy v\u00e1rosban laktak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A levelekben ezt \u00edrta: Hirdessetek b\u00f6jt\u00f6t, \u00e9s \u00fcltess\u00e9tek N\u00e1b\u00f3tot a n\u00e9p \u00e9l\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vele szembe pedig \u00fcltessetek k\u00e9t hitv\u00e1ny embert, akik \u00edgy tan\u00faskodjanak ellene: \u00c1tkoztad Istent \u00e9s a kir\u00e1lyt! Azut\u00e1n vigy\u00e9tek ki, \u00e9s k\u00f6vezz\u00e9tek agyon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A v\u00e1ros polg\u00e1rai, a v\u00e9nek \u00e9s a nemesek, akik abban a v\u00e1rosban laktak, \u00fagy is tettek, ahogyan Jez\u00e1bel meg\u00fczente nekik, \u00e9s ahogyan a nekik k\u00fcld\u00f6tt levelekben \u00edrta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f6jt\u00f6t hirdettek, \u00e9s N\u00e1b\u00f3tot a n\u00e9p \u00e9l\u00e9re \u00fcltett\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Odaj\u00f6tt a k\u00e9t hitv\u00e1ny ember is, le\u00fcltek vele szemben, \u00e9s ezek a hitv\u00e1ny emberek \u00edgy tan\u00faskodtak N\u00e1b\u00f3t ellen a n\u00e9p el\u0151tt: \u00c1tkozta N\u00e1b\u00f3t Istent \u00e9s a kir\u00e1lyt! Ez\u00e9rt kivitt\u00e9k \u0151t a v\u00e1rosb\u00f3l \u00e9s agyonk\u00f6vezt\u00e9k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt az \u00fczenetet k\u00fcldt\u00e9k Jez\u00e1belnek: Agyonk\u00f6vezt\u00e9k N\u00e1b\u00f3tot."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor Jez\u00e1bel meghallotta, hogy agyonk\u00f6vezt\u00e9k N\u00e1b\u00f3tot, \u00edgy sz\u00f3lt Jez\u00e1bel Ah\u00e1bhoz: Kelj f\u00f6l, vedd birtokba a jezr\u00e9eli N\u00e1b\u00f3t sz\u0151l\u0151j\u00e9t, amelyet nem akart p\u00e9nz\u00e9rt neked adni, mert nem \u00e9l m\u00e1r N\u00e1b\u00f3t, hanem meghalt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor Ah\u00e1b meghallotta, hogy N\u00e1b\u00f3t meghalt, f\u00f6lkelt Ah\u00e1b, lement a jezr\u00e9eli N\u00e1b\u00f3t sz\u0151l\u0151j\u00e9be, \u00e9s birtokba vette azt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ill\u00e9s \u00edt\u00e9letet hirdet - Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je a tisbei Ill\u00e9shez:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eredj, menj el Ah\u00e1b izr\u00e1eli kir\u00e1ly el\u00e9, aki Sam\u00e1ri\u00e1ban lakik, de most \u00e9ppen a N\u00e1b\u00f3t sz\u0151l\u0151j\u00e9ben van, ahov\u00e1 az\u00e9rt ment, hogy birtokba vegye."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy besz\u00e9lj hozz\u00e1: Ezt mondja az \u00dar: \u00d6lt\u00e9l, \u00e9s m\u00e9g birtokot is szerezt\u00e9l? Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lj hozz\u00e1: Ezt mondja az \u00dar: Ahol a kuty\u00e1k felnyalt\u00e1k N\u00e1b\u00f3t v\u00e9r\u00e9t, ugyanott nyalj\u00e1k fel a kuty\u00e1k a te v\u00e9redet is!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ah\u00e1b \u00edgy felelt Ill\u00e9snek: R\u00e1m tal\u00e1lt\u00e1l, ellens\u00e9gem?! \u0150 ezt mondta: R\u00e1d tal\u00e1ltam, mivel arra adtad magad, hogy olyat t\u00e9gy, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9n veszedelmet hozok r\u00e1d, \u00e9s kis\u00f6p\u00f6rlek t\u00e9ged. Kiirtom Izr\u00e1elb\u0151l Ah\u00e1b f\u00e9rfiut\u00f3dait, apraj\u00e1t-nagyj\u00e1t!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Olyann\u00e1 teszem h\u00e1zadat, mint Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak a h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s mint Baas\u00e1nak, Ahijj\u00e1 fi\u00e1nak a h\u00e1z\u00e1t a bosszant\u00e1s\u00e9rt, mert felbosszantott\u00e1l, \u00e9s v\u00e9tekbe vitted Izr\u00e1elt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jez\u00e1belr\u0151l pedig \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: A kuty\u00e1k eszik meg Jez\u00e1belt Jezr\u00e9el fal\u00e1n\u00e1l!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aki Ah\u00e1b hozz\u00e1tartoz\u00f3i k\u00f6z\u00fcl a v\u00e1rosban hal meg, azt a kuty\u00e1k eszik meg, aki pedig a mez\u0151n hal meg, azt az \u00e9gi madarak eszik meg."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nem volt senki m\u00e1s olyan, aki annyira r\u00e1adta volna mag\u00e1t annak a cselekv\u00e9s\u00e9re, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, mint Ah\u00e1b, mert f\u00e9lrevezette a feles\u00e9ge, Jez\u00e1bel."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Igen ut\u00e1latos dolgokat m\u0171velt, k\u00f6vette a b\u00e1lv\u00e1nyokat eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan az em\u00f3riak tett\u00e9k, akiket ki\u0171z\u00f6tt az \u00dar Izr\u00e1el fiai el\u0151l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor Ah\u00e1b meghallotta ezeket a szavakat, megszaggatta ruh\u00e1j\u00e1t, a test\u00e9re zs\u00e1kruh\u00e1t \u00f6lt\u00f6tt, b\u00f6jt\u00f6lt, zs\u00e1kruh\u00e1ban is h\u00e1lt, \u00e9s cs\u00f6ndesen j\u00e1rt-kelt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je a tisbei Ill\u00e9shez:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e1tod, mennyire megal\u00e1zta mag\u00e1t el\u0151ttem Ah\u00e1b? Mivel megal\u00e1zta mag\u00e1t el\u0151ttem, az \u0151 idej\u00e9ben nem hozom r\u00e1 azt a veszedelmet; majd csak a fia idej\u00e9ben hozok veszedelmet a h\u00e1z\u00e1ra."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1bor\u00fa R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d\u00e9rt - H\u00e1rom esztendeig nyugton maradtak: nem volt h\u00e1bor\u00fa Ar\u00e1m \u00e9s Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A harmadik esztend\u0151ben, amikor J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya elment Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00edgy sz\u00f3lt Izr\u00e1el kir\u00e1lya a szolg\u00e1ihoz: J\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d a mienk, \u00e9s mi m\u00e9gis t\u00e9tlenked\u00fcnk, ahelyett hogy visszavenn\u00e9nk Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1f\u00e1tt\u00f3l pedig ezt k\u00e9rdezte: Elj\u00f6ssz-e velem harcolni R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d\u00e9rt? J\u00f3s\u00e1f\u00e1t \u00edgy felelt Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: Elmegyek, ak\u00e1rcsak te, az \u00e9n n\u00e9pem, ak\u00e1rcsak a te n\u00e9ped, az \u00e9n lovass\u00e1gom, ak\u00e1rcsak a te lovass\u00e1god."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De J\u00f3s\u00e1f\u00e1t ezt mondta Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: K\u00e9rdezd meg el\u0151bb az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya ez\u00e9rt \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, mintegy n\u00e9gysz\u00e1z embert, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: Elmenjek-e harcolni R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d\u00e9rt, vagy letegyek r\u00f3la? \u0150k \u00edgy feleltek: Vonulj f\u00f6l, mert az \u00dar a kir\u00e1ly kez\u00e9be adja azt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1f\u00e1t azonban ezt mondta: Nincs itt az \u00darnak t\u00f6bb pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja, akit megk\u00e9rdezhetn\u00e9nk?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00edgy felelt J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak: Van m\u00e9g egy f\u00e9rfi, aki \u00e1ltal megk\u00e9rdezhetj\u00fck az Urat, de \u00e9n gy\u0171l\u00f6l\u00f6m \u0151t, mert sohasem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l nekem j\u00f3t, hanem csak rosszat. M\u00edk\u00e1jeh\u00fa, Jiml\u00e1 fia az. J\u00f3s\u00e1f\u00e1t erre \u00edgy sz\u00f3lt: Ne mondjon ilyet a kir\u00e1ly!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1jeh\u00fa pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1ja - Ekkor Izr\u00e1el kir\u00e1lya odah\u00edvta egyik udvari ember\u00e9t, \u00e9s ezt mondta: Siess M\u00edk\u00e1jeh\u00fa\u00e9rt, Jiml\u00e1 fi\u00e1\u00e9rt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya ott \u00fclt d\u00edszruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zve, mindegyik a maga tr\u00f3nj\u00e1n, Sam\u00e1ria kapubej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l a t\u00e9ren, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k pedig mind ott pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak el\u0151tt\u00fck."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1, Kenaan\u00e1 fia vasszarvakat k\u00e9sz\u00edtett mag\u00e1nak, \u00e9s ezt mondta: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Ezekkel \u00f6kleled Ar\u00e1mot, m\u00edg csak el nem puszt\u00edtod."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mindny\u00e1jan \u00edgy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak: Vonulj f\u00f6l R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d ellen, \u00e9s sikerrel j\u00e1rsz! Az \u00dar a kir\u00e1ly kez\u00e9be adja azt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A k\u00f6vet pedig, aki elment, hogy elh\u00edvja M\u00edk\u00e1jeh\u00fat, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: N\u00e9zd, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k egyhang\u00falag j\u00f3t \u00edg\u00e9rnek a kir\u00e1lynak, legyen az\u00e9rt a te besz\u00e9ded is olyan, mint az \u00f6v\u00e9k, \u00edg\u00e9rj j\u00f3t!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De M\u00edk\u00e1jeh\u00fa \u00edgy felelt: Az \u00e9l\u0151 \u00darra esk\u00fcsz\u00f6m, hogy csak azt fogom mondani, amit az \u00dar mond nekem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor a kir\u00e1lyhoz \u00e9rkezett, a kir\u00e1ly megk\u00e9rdezte t\u0151le: M\u00edk\u00e1jeh\u00fa! Elmenj\u00fcnk-e harcolni R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d\u00e9rt, vagy letegy\u00fcnk r\u00f3la? \u0150 \u00edgy felelt neki: Vonulj f\u00f6l, \u00e9s j\u00e1rj szerencs\u00e9vel! Az \u00dar a kir\u00e1ly kez\u00e9be adja azt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kir\u00e1ly azonban ezt mondta neki: H\u00e1nyszor eskesselek meg, hogy csak igazat mondj nekem az \u00dar nev\u00e9ben?!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Erre \u00edgy felelt: L\u00e1ttam eg\u00e9sz Izr\u00e1elt sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dva a hegyeken, mint egy ny\u00e1jat, amelynek nincs p\u00e1sztora. Az \u00dar pedig ezt mondta: Nincs ezeknek gazd\u00e1juk, t\u00e9rjen haza mindenki b\u00e9k\u00e9vel!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00edgy sz\u00f3lt J\u00f3s\u00e1f\u00e1thoz: Ugye megmondtam neked, hogy nem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l ez nekem j\u00f3t, csak rosszat?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1jeh\u00fa pedig ezt mondta: Halld meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t! L\u00e1ttam az Urat tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclve, \u00e9s az eg\u00e9sz mennyei sereg ott \u00e1llt a jobbj\u00e1n \u00e9s balj\u00e1n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta az \u00dar: Ki fogja r\u00e1szedni Ah\u00e1bot, hogy felvonuljon \u00e9s eless\u00e9k R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1dn\u00e1l? Erre az egyik ezt mondta, a m\u00e1sik azt mondta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De el\u0151l\u00e9pett egy l\u00e9lek, meg\u00e1llt az \u00dar el\u0151tt \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Majd \u00e9n r\u00e1szedem \u0151t! Az \u00dar ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: Hogyan?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00edgy felelt: Elmegyek \u00e9s hazug l\u00e9lek leszek minden pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja sz\u00e1j\u00e1ban. Az \u00dar pedig \u00edgy sz\u00f3lt: \u00cdgy csakugyan r\u00e1 tudod szedni. Menj \u00e9s t\u00e9gy \u00edgy!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdme, \u00edgy adott az \u00dar hazug lelket valamennyi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1d sz\u00e1j\u00e1ba. Az \u00dar kimondta vesztedet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor odal\u00e9pett Cidkijj\u00e1, Kenaan\u00e1 fia, arcul \u00fct\u00f6tte M\u00edk\u00e1jeh\u00fat, \u00e9s ezt mondta: Tal\u00e1n elt\u00e1vozott t\u0151lem az \u00dar lelke, \u00e9s csak veled besz\u00e9l?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1jeh\u00fa \u00edgy felelt: Majd megl\u00e1tod azon a napon, amikor szob\u00e1r\u00f3l szob\u00e1ra m\u00e9sz, hogy elrejt\u0151zz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor ezt parancsolta Izr\u00e1el kir\u00e1lya: Fogd M\u00edk\u00e1jeh\u00fat, vidd \u00c1m\u00f3n v\u00e1rosparancsnokhoz \u00e9s J\u00f3\u00e1s kir\u00e1lyfihoz,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9s mondd: Ezt parancsolja a kir\u00e1ly: Vess\u00e9tek b\u00f6rt\u00f6nbe, \u00e9s sz\u0171k\u00f6sen t\u00e1pl\u00e1lj\u00e1tok keny\u00e9rrel \u00e9s v\u00edzzel, am\u00edg b\u00e9k\u00e9ben vissza nem t\u00e9rek!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1jeh\u00fa \u00edgy sz\u00f3lt: Ha csakugyan b\u00e9k\u00e9ben t\u00e9rsz vissza, nem az \u00dar besz\u00e9lt \u00e1ltalam! Majd ezt mondta: Hallja meg ezt az eg\u00e9sz n\u00e9p!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ah\u00e1b hal\u00e1la - Azut\u00e1n f\u00f6lvonult Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d ellen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya ezt mondta J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak: \u00c9n \u00e1lruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6m, \u00e9s \u00fagy megyek a csat\u00e1ba, te azonban \u00f6lt\u00f6zz a magad ruh\u00e1j\u00e1ba! Izr\u00e1el kir\u00e1lya teh\u00e1t \u00e1lruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s \u00fagy ment a csat\u00e1ba."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ar\u00e1m kir\u00e1lya pedig ezt parancsolta a harci kocsik parancsnokainak, akik harmincketten voltak: Ne t\u00e1madjatok meg se kicsit, se nagyot, csak Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor a harci kocsik parancsnokai megl\u00e1tt\u00e1k J\u00f3s\u00e1f\u00e1tot, ezt mondt\u00e1k: Csak \u0151 lehet Izr\u00e1el kir\u00e1lya. Ellene fordultak teh\u00e1t, hogy megt\u00e1madj\u00e1k. J\u00f3s\u00e1f\u00e1t azonban ki\u00e1ltozott."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ekkor a harci kocsik parancsnokai l\u00e1tva, hogy nem \u0151 Izr\u00e1el kir\u00e1lya, elfordultak t\u0151le."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Egy ember pedig tal\u00e1lomra megh\u00fazta \u00edj\u00e1t, \u00e9s eltal\u00e1lta Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t a sz\u00edjak \u00e9s a p\u00e1nc\u00e9l k\u00f6z\u00f6tt. Ekkor megparancsolta a kocsi hajt\u00f3j\u00e1nak: Fordulj meg \u00e9s vigy\u00e9l ki a t\u00e1borb\u00f3l, mert megsebes\u00fcltem!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mivel azonban az \u00fctk\u00f6zet egyre hevesebb lett azon a napon, a kir\u00e1lynak \u00e1llva kellett maradnia harci kocsij\u00e1ban az ar\u00e1mokkal szemben. Est\u00e9re azut\u00e1n meghalt, mert a v\u00e9re elfolyt seb\u00e9b\u0151l a harci kocsi belsej\u00e9be."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Napnyugtakor ez a ki\u00e1lt\u00e1s szaladt v\u00e9gig a t\u00e1boron: Mindenki a v\u00e1ros\u00e1ba! Mindenki a haz\u00e1j\u00e1ba!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cdgy halt meg a kir\u00e1ly, \u00e9s miut\u00e1n Sam\u00e1ri\u00e1ba \u00e9rkeztek, eltemett\u00e9k a kir\u00e1lyt Sam\u00e1ri\u00e1ban."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A harci kocsit Sam\u00e1ria tav\u00e1ban most\u00e1k le, a kuty\u00e1k nyalt\u00e1k a v\u00e9r\u00e9t, \u00e9s par\u00e1zna n\u0151k mosakodtak ott, az \u00dar ig\u00e9je szerint, ahogyan megmondotta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ah\u00e1bnak egy\u00e9b dolgai, mindaz, amit v\u00e9ghezvitt, az elef\u00e1ntcsont palota, amelyet \u00e9p\u00edttetett, \u00e9s mindazok a v\u00e1rosok, amelyeket fel\u00e9p\u00edttetett, le vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s pihenni t\u00e9rt Ah\u00e1b \u0151seihez \u00e9s a fia, Ahazj\u00e1 lett ut\u00e1na a kir\u00e1ly."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1f\u00e1t J\u00fada kir\u00e1lya - J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, \u00c1sz\u00e1 fia Ah\u00e1bnak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak a negyedik \u00e9v\u00e9ben lett J\u00fada kir\u00e1lya."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Harminc\u00f6t \u00e9ves volt J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, amikor kir\u00e1ly lett, \u00e9s huszon\u00f6t \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja neve Az\u00fab\u00e1 volt, Silhi le\u00e1nya."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mindenben apj\u00e1nak, \u00c1sz\u00e1nak az \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, nem t\u00e9rt le r\u00f3la. Azt tette, amit helyesnek l\u00e1t az \u00dar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Csak az \u00e1ldoz\u00f3halmok nem sz\u0171ntek meg, a n\u00e9p tov\u00e1bbra is \u00e1ldozott \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nezett az \u00e1ldoz\u00f3halmokon."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1f\u00e1t b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9lt Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1f\u00e1t egy\u00e9b dolgai \u00e9s h\u0151stettei, amelyeket v\u00e9ghezvitt, \u00e9s hogy hogyan hadakozott, meg vannak \u00edrva J\u00fada kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Kis\u00f6p\u00f6rte az orsz\u00e1gb\u00f3l a f\u00e9rfipar\u00e1zn\u00e1k marad\u00e9k\u00e1t, akik m\u00e9g megmaradtak apj\u00e1nak, \u00c1sz\u00e1nak az idej\u00e9b\u0151l."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ed\u00f3mban akkor nem volt kir\u00e1ly, csak kir\u00e1lyi helytart\u00f3."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1f\u00e1t csin\u00e1ltatott Tars\u00eds-haj\u00f3kat, hogy arany\u00e9rt menjenek \u00d3f\u00edrba, de nem tudtak elmenni, mert a haj\u00f3k \u00f6sszet\u00f6rtek Ecj\u00f3n-Geberben."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Ahazj\u00e1, Ah\u00e1b fia J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak: Hadd menjenek el szolg\u00e1im a te szolg\u00e1iddal a haj\u00f3kon! De J\u00f3s\u00e1f\u00e1t nem engedte."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1f\u00e1t pihenni t\u00e9rt \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9, \u0151satyj\u00e1nak, D\u00e1vidnak a v\u00e1ros\u00e1ban. Fia, J\u00f3r\u00e1m lett ut\u00e1na a kir\u00e1ly."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ahazj\u00e1, Ah\u00e1b fia J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a tizenhetedik \u00e9v\u00e9ben lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya Sam\u00e1ri\u00e1ban, \u00e9s k\u00e9t \u00e9vig uralkodott Izr\u00e1elben."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak tart az \u00dar, mert apj\u00e1nak \u00e9s anyj\u00e1nak az \u00fatj\u00e1n, meg Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak az \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, aki v\u00e9tekbe vitte Izr\u00e1elt."
                }
            }
        }
    }
}