{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "1 Samuel",
    "book_nr": "9",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1muel sz\u00fclet\u00e9se - Volt egy R\u00e1m\u00e1taim-C\u00f3fimb\u00f3l, az Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9r\u0151l val\u00f3 ember, akinek Elk\u00e1na volt a neve; efr\u00e1tai volt, Jer\u00f3h\u00e1mnak a fia, aki El\u00edh\u00fa fia, aki T\u00f3h\u00fa fia, aki C\u00faf fia volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9t feles\u00e9ge volt; egyiknek a neve Anna, m\u00e1siknak a neve Peninn\u00e1 volt. Peninn\u00e1nak voltak gyermekei, de Ann\u00e1nak nem voltak gyermekei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez az ember \u00e9venk\u00e9nt f\u00f6lment v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l Sil\u00f3ba, hogy im\u00e1dkozz\u00e9k \u00e9s \u00e1ldozz\u00e9k a Seregek Ur\u00e1nak. Ott pedig \u00c9li k\u00e9t fia, Hofni \u00e9s Fine\u00e1s volt az \u00dar papja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor elj\u00f6tt az a nap, amelyen Elk\u00e1na \u00e1ldozni szokott, egy-egy r\u00e9szt adott feles\u00e9g\u00e9nek, Peninn\u00e1nak, meg mindegyik fi\u00e1nak \u00e9s l\u00e1ny\u00e1nak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ann\u00e1nak is csak egy r\u00e9szt adott, pedig Ann\u00e1t nagyon szerette, de az \u00dar bez\u00e1rta a m\u00e9h\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vet\u00e9lyt\u00e1rsa is sokat bosszantotta \u0151t, hogy felingerelje, mivel az \u00dar bez\u00e1rta a m\u00e9h\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt ez \u00e9vr\u0151l \u00e9vre, valah\u00e1nyszor f\u00f6lment az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, \u00edgy bosszantotta \u0151t. \u0150 meg csak s\u00edrt, \u00e9s nem evett semmit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor ezt mondta neki a f\u00e9rje, Elk\u00e1na: Anna, mi\u00e9rt s\u00edrsz, \u00e9s mi\u00e9rt nem eszel? Mi\u00e9rt vagy \u00fagy elkeseredve? Nem \u00e9rek \u00e9n t\u00f6bbet neked t\u00edz fi\u00fan\u00e1l?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egyszer Anna f\u00f6lkelt, miut\u00e1n ettek \u00e9s ittak Sil\u00f3ban. \u00c9li pap meg ott \u00fclt egy sz\u00e9ken az \u00dar templom\u00e1nak az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1j\u00e1n\u00e1l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az asszony lelke m\u00e9ly\u00e9ig elkeseredve k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00darhoz, \u00e9s keservesen s\u00edrt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n er\u0151s fogadalmat tett, \u00e9s ezt mondta: Seregek Ura! Ha r\u00e9szv\u00e9ttel tekintesz szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyod nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1ra, gondod lesz r\u00e1m, \u00e9s nem feledkezel meg szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyodr\u00f3l, hanem fi\u00fagyermeket adsz szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyodnak, akkor eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9re az \u00darnak adom, \u00e9s nem \u00e9ri borotva a fej\u00e9t!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivel hosszasan im\u00e1dkozott az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, \u00c9li figyelte az asszony sz\u00e1j\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Anna mag\u00e1ban besz\u00e9lt, csak ajka mozgott, de hangja nem hallatszott. Ez\u00e9rt \u00c9li azt gondolta, hogy r\u00e9szeg,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta neki: Meddig tart m\u00e9g a r\u00e9szegs\u00e9ged? J\u00f3zanodj ki m\u00e1morodb\u00f3l!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Anna azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: Nem, uram! B\u00e1natos lelk\u0171 asszony vagyok. Nem ittam bort vagy szeszes italt, hanem a lelkemet \u00f6nt\u00f6ttem ki az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne tartsd szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyodat elvetem\u00fclt asszonynak, mert nagy b\u00e1natom \u00e9s szomor\u00fas\u00e1gom miatt besz\u00e9ltem ilyen sok\u00e1ig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9li \u00edgy v\u00e1laszolt: Menj el b\u00e9kess\u00e9ggel! Izr\u00e1el Istene teljes\u00edtse k\u00e9r\u00e9sedet, amit k\u00e9rt\u00e9l t\u0151le!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta: N\u00e9zz j\u00f3indulattal szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyodra! Azut\u00e1n elment az asszony a maga \u00fatj\u00e1ra, evett, \u00e9s nem volt t\u00f6bb\u00e9 szomor\u00fa az arca."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel f\u00f6lkeltek, im\u00e1dkoztak az \u00dar el\u0151tt, majd visszat\u00e9rtek otthonukba, R\u00e1m\u00e1ba. Amikor azt\u00e1n Elk\u00e1na a feles\u00e9g\u00e9vel, Ann\u00e1val h\u00e1lt, az \u00darnak gondja volt r\u00e1."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva Anna teherbe esett, fi\u00fat sz\u00fclt, \u00e9s elnevezte S\u00e1muelnek, mert ezt mondta: Az \u00dart\u00f3l k\u00e9rtem \u0151t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s mikor f\u00f6lment az az ember, Elk\u00e1na, eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel, hogy bemutassa az \u00darnak az \u00e9venk\u00e9nti \u00e1ldozatot, \u00e9s teljes\u00edtse fogadalm\u00e1t,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Anna nem ment el, hanem ezt mondta f\u00e9rj\u00e9nek: Majd az elv\u00e1laszt\u00e1sa ut\u00e1n viszem el a gyermeket, hogy megjelenj\u00e9k az \u00dar el\u0151tt, \u00e9s v\u00e9gleg ott maradjon."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A f\u00e9rje, Elk\u00e1na ezt felelte neki: T\u00e9gy \u00fagy, ahogy j\u00f3nak l\u00e1tod. Maradj itthon, am\u00edg elv\u00e1lasztod. Csak az \u00dar tartsa meg \u00edg\u00e9ret\u00e9t! Otthon maradt teh\u00e1t az asszony, \u00e9s szoptatta a fi\u00e1t, m\u00edg el nem v\u00e1lasztotta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Miut\u00e1n elv\u00e1lasztotta, elvitte mag\u00e1val, \u00e9s vele egy\u00fctt vitt egy h\u00e1rom\u00e9ves bik\u00e1t, egy v\u00e9ka lisztet, meg egy t\u00f6ml\u0151 bort, \u00e9s bevitte az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, Sil\u00f3ba. A gyermek m\u00e9g kicsiny volt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor lev\u00e1gt\u00e1k a bik\u00e1t, a gyermeket pedig bevitt\u00e9k \u00c9lihez."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az asszony ezt mondta: K\u00e9rlek, uram! A te \u00e9letedre esk\u00fcsz\u00f6m, uram, hogy \u00e9n vagyok az az asszony, aki itt \u00e1llt melletted \u00e9s im\u00e1dkozott az \u00darhoz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a gyermek\u00e9rt im\u00e1dkoztam, \u00e9s az \u00dar teljes\u00edtette k\u00e9r\u00e9semet, amit k\u00e9rtem t\u0151le."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9n viszont felaj\u00e1nlom az \u00darnak. Legyen eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9re felaj\u00e1nlva az \u00darnak! \u00c9s ott im\u00e1dt\u00e1k az Urat."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anna h\u00e1la\u00e9neke - Akkor \u00edgy im\u00e1dkozott Anna: \u00d6rvendez sz\u00edvem az \u00darban, visszaadta er\u0151met az \u00dar. Felny\u00edlt a sz\u00e1m ellens\u00e9geim ellen, mert \u00f6r\u00fclhetek szabad\u00edt\u00e1sodnak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nincs olyan szent, mint az \u00dar, rajtad k\u00edv\u00fcl senki sincsen, nincs olyan k\u0151szikla, mint a mi Isten\u00fcnk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne besz\u00e9ljetek oly sokat, b\u00fcszk\u00e9n, g\u0151g\u00f6sen, ne hagyja el sz\u00e1tokat k\u00e9rked\u0151 sz\u00f3! Hiszen mindentud\u00f3 Isten az \u00dar, \u00e9s a tetteket \u0150 m\u00e9ri le."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A h\u0151s\u00f6k \u00edja \u00f6sszet\u00f6rik, de az elesettek er\u0151t \u00f6veznek fel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A j\u00f3llakottak elszeg\u0151dnek keny\u00e9r\u00e9rt, de akik \u00e9heztek, folyton \u00fcnnepelnek. Hetet sz\u00fcl, aki medd\u0151 volt, \u00e9s gy\u00e1szol, akinek sok fia volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00dar meg\u00f6l, \u00e9s megeleven\u00edt, s\u00edrba visz, \u00e9s felhoz onn\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar tesz szeg\u00e9nny\u00e9 \u00e9s gazdagg\u00e1, megal\u00e1z \u00e9s felmagasztal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6lemeli a porb\u00f3l a sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u0151t, \u00e9s kiemeli a szem\u00e9tb\u0151l a szeg\u00e9nyt, le\u00fclteti az el\u0151kel\u0151kkel egy\u00fctt, \u00e9s f\u0151helyet juttat neki. Mert az \u00dar\u00e9i a f\u00f6ld oszlopai, r\u00e1juk helyezte a f\u00f6ldkereks\u00e9get."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00edveinek l\u00e1b\u00e1t meg\u0151rzi, de a b\u0171n\u00f6s\u00f6k a s\u00f6t\u00e9tben vesznek el. Senkit sem tesz h\u0151ss\u00e9 a maga ereje."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6rnek, akik az \u00darral sz\u00e1llnak perbe, mennyd\u00f6r\u00f6g ellen\u00fck az \u00e9gben. Meg\u00edt\u00e9li az \u00dar az eg\u00e9sz f\u00f6ldet, de kir\u00e1ly\u00e1t meger\u0151s\u00edti, felkentj\u00e9nek hatalmat ad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9li fiainak a vissza\u00e9l\u00e9sei - Ezut\u00e1n Elk\u00e1na hazament R\u00e1m\u00e1ba. A gyermek pedig az \u00dar szolg\u00e1ja lett \u00c9li f\u0151pap fel\u00fcgyelete alatt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9li fiai azonban elvetem\u00fclt emberek voltak, nem t\u00f6r\u0151dtek az \u00darral."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A papok szok\u00e1sa a n\u00e9ppel szemben az volt, hogy ha valaki \u00e1ldozatot mutatott be, odament a pap szolg\u00e1ja, amikor a h\u00fast f\u0151zt\u00e9k, kez\u00e9ben a h\u00e1rom\u00e1g\u00fa vill\u00e1val,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s bele\u00fct\u00f6tte az \u00fcstbe vagy faz\u00e9kba, bogr\u00e1csba vagy l\u00e1bosba, \u00e9s elvette a pap mindazt, ami a vill\u00e1ra akadt. \u00cdgy b\u00e1ntak eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel, amikor odaj\u00e1rtak Sil\u00f3ba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0151t miel\u0151tt elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtett\u00e9k a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, odament a pap szolg\u00e1ja, \u00e9s ezt mondta az \u00e1ldoz\u00f3 embernek: Adj a papnak s\u00fctni val\u00f3 h\u00fast, mert nem fogad el t\u0151led f\u0151tt h\u00fast, csak nyerset!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s ha azt felelte neki az az ember, hogy el\u0151bb el kell f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtetni a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, \u00e9s csak azut\u00e1n veheti el, amit megk\u00edv\u00e1n, akkor ezt mondta neki: Most add ide, mert ha nem, er\u0151szakkal is elveszem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Igen nagy volt teh\u00e1t az ifjak v\u00e9tke az \u00dar el\u0151tt, mert megut\u00e1lt\u00e1k az emberek az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 \u00e1ldozatot."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig v\u00e9gezte szolg\u00e1lat\u00e1t az \u00dar el\u0151tt, \u00e9s ifj\u00fa l\u00e9t\u00e9re gyolcs \u00e9f\u00f3dot viselt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Anyja kicsiny pal\u00e1stot szokott k\u00e9sz\u00edteni, \u00e9s \u00e9vr\u0151l \u00e9vre elvitte neki, amikor f\u00e9rj\u00e9vel egy\u00fctt f\u00f6lment az \u00e9venk\u00e9nti \u00e1ldozat bemutat\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9li pedig meg\u00e1ldotta Elk\u00e1n\u00e1t feles\u00e9g\u00e9vel egy\u00fctt, \u00e9s ezt mondta: Adjon neked az \u00dar ut\u00f3dot ett\u0151l az asszonyt\u00f3l a felaj\u00e1nlott helyett, akit felaj\u00e1nlott az \u00darnak! Azut\u00e1n hazamentek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar r\u00e1tekintett Ann\u00e1ra, s az teherbe esett, \u00e9s m\u00e9g h\u00e1rom fi\u00fat \u00e9s k\u00e9t l\u00e1nyt sz\u00fclt. A gyermek S\u00e1muel pedig az \u00darn\u00e1l n\u00f6vekedett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9li igen \u00f6reg volt. Meghallotta, hogy mi mindent tesznek fiai eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel, \u00e9s hogy azokkal az asszonyokkal h\u00e1lnak, akik a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l teljes\u00edtenek szolg\u00e1latot."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: Mi\u00e9rt csin\u00e1ltok ilyeneket? Mert hallom gonosz dolgaitokat az eg\u00e9sz n\u00e9pt\u0151l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne tegy\u00e9tek, fiaim, mert hallom, hogy nem j\u00f3 h\u00edrt terjesztenek r\u00f3latok az \u00dar n\u00e9pe el\u0151tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha ember v\u00e9tkezik ember ellen, akkor Isten a d\u00f6nt\u0151b\u00edr\u00f3, de ha az \u00dar ellen v\u00e9tkezik valaki, ki merne ott d\u00f6nt\u0151b\u00edr\u00f3 lenni? De nem hallgattak apjuk szav\u00e1ra, mert \u00fagy tetszett az \u00darnak, hogy meg\u00f6li \u0151ket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A gyermek S\u00e1muel pedig n\u0151tt\u00f6n-n\u0151tt, \u00e9s kedves volt mind az \u00dar el\u0151tt, mind az emberek el\u0151tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9tai j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s \u00c9li h\u00e1za n\u00e9pe ellen - \u00c9s elj\u00f6tt Istennek egy embere \u00c9lihez, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Ezt mondta az \u00dar: Vil\u00e1gosan kijelentettem magamat aty\u00e1d h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek, amikor Egyiptomban, a f\u00e1ra\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban voltak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Izr\u00e1el valamennyi t\u00f6rzse k\u00f6z\u00fcl \u0151t v\u00e1lasztottam ki a papi tiszts\u00e9gre, hogy felj\u00e1rjon olt\u00e1romhoz, illat\u00e1ldozatot mutasson be, \u00e9s viselje az \u00e9f\u00f3dot sz\u00ednem el\u0151tt. Aty\u00e1d h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek adtam Izr\u00e1el fiainak minden t\u0171z\u00e1ldozat\u00e1t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mi\u00e9rt taposs\u00e1tok l\u00e1bbal v\u00e9res\u00e1ldozatomat \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozatomat, amelyeket e hajl\u00e9k sz\u00e1m\u00e1ra parancsoltam? Mi\u00e9rt becs\u00fcl\u00f6d fiaidat t\u00f6bbre, mint engem, \u00e9s mi\u00e9rt hizlalj\u00e1tok magatokat n\u00e9pem, Izr\u00e1el minden \u00e1ldozat\u00e1nak a legjav\u00e1val?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: B\u00e1r hat\u00e1rozottan megmondtam, hogy a te h\u00e1zad n\u00e9pe, a te csal\u00e1dod fog \u00f6r\u00f6kk\u00e9 sz\u00ednem el\u0151tt j\u00e1rni, most m\u00e9gis \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: Nem \u00edgy lesz! Mert akik engem dics\u0151\u00edtenek, azoknak dics\u0151s\u00e9get szerzek, de akik engem megvetnek, gyal\u00e1zatra jutnak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Elj\u00f6n az id\u0151, amikor \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m er\u0151det \u00e9s csal\u00e1dod erej\u00e9t, \u00e9s nem lesz \u00f6reg ember a h\u00e1zadban."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Majd megl\u00e1tod e hajl\u00e9k roml\u00e1s\u00e1t a sok j\u00f3 helyett, amit tettem volna Izr\u00e1ellel. Bizony nem lesz \u00f6reg ember soha a h\u00e1zadban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De valakit nem irtok ki olt\u00e1rom mell\u0151l, hogy epesszem a szemed \u00e9s gy\u00f6t\u00f6rjem a lelked, de h\u00e1zad t\u00f6bbs\u00e9ge k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges emberk\u00e9nt hal meg."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ez a jel fog bek\u00f6vetkezni k\u00e9t fiadon, Hofnin \u00e9s Fine\u00e1son: egy napon halnak meg mindketten."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De t\u00e1masztok majd magamnak h\u0171s\u00e9ges papot, aki sz\u00edvem \u00e9s lelkem szerint cselekszik. \u00c9p\u00edtek neki maradand\u00f3 h\u00e1zat, \u00e9s az \u00e9n f\u00f6lkentem el\u0151tt j\u00e1r minden id\u0151ben."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s aki megmarad h\u00e1zad n\u00e9p\u00e9b\u0151l, elj\u00f6n majd \u00e9s leborul el\u0151tte egy kis p\u00e9nz\u00e9rt \u00e9s egy kar\u00e9j keny\u00e9r\u00e9rt, \u00e9s ezt mondja: Fogadj fel engem b\u00e1rmilyen papi tiszts\u00e9gre, hogy ehessem egy falat kenyeret!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1muel elh\u00edvat\u00e1sa - Az ifj\u00fa S\u00e1muel pedig az \u00dar szolg\u00e1ja volt \u00c9li fel\u00fcgyelete alatt. Abban az id\u0151ben ritkas\u00e1g volt az \u00dar ig\u00e9je, nem volt gyakran l\u00e1tom\u00e1s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egy napon az t\u00f6rt\u00e9nt, hogy \u00c9li a szokott hely\u00e9n fek\u00fcdt. Szeme m\u00e1r hom\u00e1lyosodni kezdett, alig l\u00e1tott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az Isten m\u00e9csese m\u00e9g nem aludt el, \u00e9s S\u00e1muel ott fek\u00fcdt az \u00dar templom\u00e1ban, ahol az Isten l\u00e1d\u00e1ja volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00dar sz\u00f3l\u00edtotta S\u00e1muelt, \u00e9s \u0151 \u00edgy felelt: Itt vagyok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd odafutott \u00c9lihez, \u00e9s ezt mondta: H\u00edvt\u00e1l engem, itt vagyok. \u0150 azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: Nem h\u00edvtalak, menj vissza, fek\u00fcdj le! Elment teh\u00e1t, \u00e9s lefek\u00fcdt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00fajra sz\u00f3l\u00edtotta az \u00dar S\u00e1muelt, S\u00e1muel pedig f\u00f6lkelt, odament \u00c9lihez, \u00e9s ezt mondta: H\u00edvt\u00e1l engem, itt vagyok. \u0150 azonban \u00edgy felelt: Nem h\u00edvtalak, fiam, menj vissza, fek\u00fcdj le!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e1muel m\u00e9g nem ismerte az Urat, mert az \u00dar m\u00e9g nem jelentette ki ig\u00e9j\u00e9t neki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar azonban harmadszor is sz\u00f3l\u00edtotta S\u00e1muelt. \u0150 pedig f\u00f6lkelt, megint odament \u00c9lihez, \u00e9s ezt mondta: H\u00edvt\u00e1l engem, itt vagyok. Ekkor \u00e9rtette meg \u00c9li, hogy az \u00dar sz\u00f3l\u00edtja az ifj\u00fat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondta \u00c9li S\u00e1muelnek: Menj, fek\u00fcdj le, \u00e9s ha \u00fajb\u00f3l sz\u00f3l\u00edt, ezt mondd: Sz\u00f3lj, Uram, mert hallja a te szolg\u00e1d! S\u00e1muel elment, \u00e9s lefek\u00fcdt a hely\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00dar pedig elj\u00f6tt, meg\u00e1llt, \u00e9s sz\u00f3l\u00edtotta, mint azel\u0151tt: S\u00e1muel, S\u00e1muel! S\u00e1muel pedig \u00edgy felelt: Sz\u00f3lj, mert hallja a te szolg\u00e1d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor az \u00dar ezt mondta S\u00e1muelnek: \u00c9n olyan dolgot fogok v\u00e9ghezvinni Izr\u00e1elben, hogy aki csak hallja, belecsend\u00fcl a k\u00e9t f\u00fcle."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azon a napon beteljes\u00edtem \u00c9lin mindazt, amit megmondtam h\u00e1za n\u00e9p\u00e9r\u0151l. Elkezdem, \u00e9s bev\u00e9gzem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert megjelentettem neki, hogy minden id\u0151kre sz\u00f3l\u00f3 \u00edt\u00e9letet tartok h\u00e1za n\u00e9p\u00e9n az\u00e9rt a b\u0171n\u00e9rt, amelyr\u0151l tudta, hogy fiai azzal \u00e1tkot vonnak magukra, \u00e9s m\u00e9gsem feny\u00edtette meg \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megesk\u00fcdtem \u00c9li h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek, hogy sohasem lehet kiengesztelni \u00c9li h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek a b\u0171n\u00e9t sem v\u00e9res-, sem \u00e9tel\u00e1ldozattal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig fek\u00fcdt eg\u00e9sz reggelig, \u00e9s akkor kit\u00e1rta az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak az ajt\u00f3it. De S\u00e1muel nem merte megmondani \u00c9linek a l\u00e1tom\u00e1st."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9li azonban h\u00edvta S\u00e1muelt \u00e9s ezt mondta: Fiam! S\u00e1muel! \u0150 pedig felelt: Itt vagyok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9li megk\u00e9rdezte: Mit jelentett ki neked? Ne titkold el el\u0151ttem! \u00dagy seg\u00edtsen meg t\u00e9ged Isten most \u00e9s ezut\u00e1n is, ahogyan eltitkolsz el\u0151ttem csak egy sz\u00f3t is mindabb\u00f3l, amit kijelentett neked!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elmondott az\u00e9rt neki S\u00e1muel mindent, semmit sem titkolt el el\u0151tte. \u00c9li pedig ezt mondta: \u0150 az \u00dar. Tegye azt, amit j\u00f3nak l\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e1muel feln\u00f6vekedett. Az \u00dar pedig vele volt, \u00e9s semmit sem engedett f\u00f6ldre hullani ig\u00e9ib\u0151l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s megtudta eg\u00e9sz Izr\u00e1el D\u00e1nt\u00f3l Be\u00e9rseb\u00e1ig, hogy az \u00dar pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1ul rendelte S\u00e1muelt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00dar m\u00e9g t\u00f6bbsz\u00f6r is megjelent Sil\u00f3ban azut\u00e1n, hogy kijelentette mag\u00e1t S\u00e1muelnek Sil\u00f3ban az \u00dar ig\u00e9je \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A filiszteusok megverik Izr\u00e1elt - S\u00e1muel besz\u00e9de eljutott eg\u00e9sz Izr\u00e1elhez. Izr\u00e1el azut\u00e1n hadba vonult a filiszteusok ellen, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Eben-H\u00e1\u00e9zer mellett, mert a filiszteusok m\u00e1r \u00c1f\u00e9kban t\u00e1boroztak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A filiszteusok csatarendbe \u00e1lltak Izr\u00e1ellel szemben, heves harc kezd\u0151d\u00f6tt, \u00e9s veres\u00e9get szenvedett Izr\u00e1el a filiszteusokt\u00f3l, akik lev\u00e1gtak a harcmez\u0151n mintegy n\u00e9gyezer embert."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A hadin\u00e9p visszavonult a t\u00e1borba, \u00e9s Izr\u00e1el v\u00e9nei ezt mondt\u00e1k: Mi\u00e9rt veretett meg ma benn\u00fcnket az \u00dar a filiszteusokkal? Hozzuk el ide Sil\u00f3b\u00f3l az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t, j\u00f6jj\u00f6n k\u00f6z\u00e9nk, \u00e9s szabad\u00edtson meg benn\u00fcnket ellens\u00e9geink kez\u00e9b\u0151l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor a n\u00e9p k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Sil\u00f3ba, \u00e9s elhozt\u00e1k onnan a ker\u00fabokon \u00fcl\u0151 Seregek Ur\u00e1nak a sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t. \u00c9li k\u00e9t fia, Hofni \u00e9s Fine\u00e1s is ott volt az Isten sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1val."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja meg\u00e9rkezett a t\u00e1borba, eg\u00e9sz Izr\u00e1el olyan nagy ujjong\u00e1sba t\u00f6rt ki, hogy m\u00e9g a f\u00f6ld is megrend\u00fclt bele."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Meghallott\u00e1k a filiszteusok is a hangos ujjong\u00e1st, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Mif\u00e9le nagy ujjong\u00e1s hallatszik a h\u00e9berek t\u00e1bor\u00e1b\u00f3l? \u00c9s megtudt\u00e1k, hogy az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja \u00e9rkezett meg a t\u00e1borba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor f\u00e9lelem fogta el a filiszteusokat, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Isten j\u00f6tt a t\u00e1borba! Jaj nek\u00fcnk - mondt\u00e1k -, mert ilyen m\u00e9g nem volt sohasem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jaj nek\u00fcnk! Ki ment meg benn\u00fcnket ennek a hatalmas Istennek a kez\u00e9b\u0151l? Ez az az Isten, aki mindenf\u00e9le csap\u00e1ssal s\u00fajtotta Egyiptomot a puszt\u00e1ban!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Filiszteusok! Legyetek er\u0151sek, legyetek f\u00e9rfiak, k\u00fcl\u00f6nben szolg\u00e1i lesztek a h\u00e9bereknek, ahogyan \u0151k szolg\u00e1ltak nektek. Legyetek f\u00e9rfiak, harcoljatok!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Harcoltak is a filiszteusok, \u00e9s veres\u00e9get szenvedett Izr\u00e1el. Mindenki hazafel\u00e9 menek\u00fclt, mert a veres\u00e9g igen nagy volt. Elesett Izr\u00e1elb\u0151l harmincezer gyalogos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elvett\u00e9k az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t is. \u00c9li k\u00e9t fia, Hofni \u00e9s Fine\u00e1s is meghalt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9li hal\u00e1la, \u00cdk\u00e1b\u00f3d sz\u00fclet\u00e9se - Egy benj\u00e1mini f\u00e9rfi elfutott a csatat\u00e9rr\u0151l, \u00e9s m\u00e9g aznap meg\u00e9rkezett Sil\u00f3ba megszaggatott ruh\u00e1ban \u00e9s porral a fej\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkezett, \u00c9li ott \u00fclt sz\u00e9k\u00e9n az \u00fat ment\u00e9n figyelve, mert sz\u00edve remegett az Isten l\u00e1d\u00e1ja miatt. Amikor meg\u00e9rkezett az az ember a v\u00e1rosba \u00e9s megmondta a h\u00edrt, jajgatott az eg\u00e9sz v\u00e1ros."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Meghallva a hangos jajgat\u00e1st, ezt k\u00e9rdezte \u00c9li: Mi ez a nagy l\u00e1rma? Akkor az az ember gyorsan odament, \u00e9s megmondta \u00c9linek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9li akkor m\u00e1r kilencvennyolc \u00e9ves volt, r\u00e9vedez\u0151 szemeivel alig l\u00e1tott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az az ember ezt mondta \u00c9linek: A csatat\u00e9rr\u0151l j\u00f6v\u00f6k, a csatat\u00e9rr\u0151l futottam el ma! \u00c9li ezt k\u00e9rdezte: Mi t\u00f6rt\u00e9nt, fiam?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A h\u00edrn\u00f6k \u00edgy felelt: Megfutamodott Izr\u00e1el a filiszteusok el\u0151tt, \u00e9s igen nagy veres\u00e9g \u00e9rte a n\u00e9pet. Meghalt k\u00e9t fiad, Hofni \u00e9s Fine\u00e1s is, s\u0151t az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t is elvett\u00e9k!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t eml\u00edtette, \u00c9li leesett a sz\u00e9kr\u0151l, h\u00e1ttal a kapuf\u00e9lf\u00e1nak, \u00e9s a nyak\u00e1t szegve meghalt, mert m\u00e1r \u00f6reg \u00e9s elnehezedett ember volt. Negyven \u00e9vig volt Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A menye, Fine\u00e1s feles\u00e9ge pedig terhes volt, k\u00f6zel a sz\u00fcl\u00e9shez. Amikor meghallotta a h\u00edrt, hogy elvett\u00e9k az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s meghalt az ap\u00f3sa meg a f\u00e9rje is, \u00f6sszeg\u00f6rnyedt \u00e9s sz\u00fclt, mert r\u00e1j\u00f6ttek a sz\u00fcl\u00e9si f\u00e1jdalmak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s amikor haldoklott, ezt mondt\u00e1k a mellette \u00e1ll\u00f3 asszonyok: Ne f\u00e9lj, mert fi\u00fat sz\u00fclt\u00e9l! De \u0151 nem felelt, nem is figyelt oda,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hanem elnevezte a gyermeket \u00cdk\u00e1b\u00f3dnak, ami azt jelenti: Odavan Izr\u00e1el dics\u0151s\u00e9ge; mert elvett\u00e9k az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s odalett az ap\u00f3sa, meg a f\u00e9rje is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondta: Odavan Izr\u00e1el dics\u0151s\u00e9ge, mert elvett\u00e9k az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1ja a filiszteusokn\u00e1l - A filiszteusok pedig fogt\u00e1k az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elvitt\u00e9k Eben-H\u00e1\u00e9zerb\u0151l Asd\u00f3dba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fogt\u00e1k a filiszteusok az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, bevitt\u00e9k D\u00e1g\u00f3n templom\u00e1ba, \u00e9s odatett\u00e9k D\u00e1g\u00f3n mell\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor az asd\u00f3diak m\u00e1snap f\u00f6lkeltek, D\u00e1g\u00f3n arccal a f\u00f6ld\u00f6n fek\u00fcdt az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt. Akkor fogt\u00e1k D\u00e1g\u00f3nt \u00e9s visszatett\u00e9k a hely\u00e9re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor m\u00e1snap reggel f\u00f6lkeltek, D\u00e1g\u00f3n arccal a f\u00f6ld\u00f6n fek\u00fcdt az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt \u00e9s D\u00e1g\u00f3n feje meg a k\u00e9t kezefeje let\u00f6rve a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6n volt, csak a dereka maradt meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem l\u00e9pnek D\u00e1g\u00f3n papjai \u00e9s mindazok, akik D\u00e1g\u00f3n templom\u00e1ba j\u00e1rnak Asd\u00f3dban, a D\u00e1g\u00f3n k\u00fcsz\u00f6b\u00e9re mind a mai napig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezut\u00e1n r\u00e1nehezedett az \u00dar keze az asd\u00f3diakra, \u00e9s puszt\u00edtotta \u0151ket. Megverte fek\u00e9lyekkel Asd\u00f3dot \u00e9s hat\u00e1rait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tt\u00e1k Asd\u00f3d polg\u00e1rai, hogy \u00edgy \u00e1ll a dolog, azt mondt\u00e1k: Ne maradjon n\u00e1lunk Izr\u00e1el Isten\u00e9nek a l\u00e1d\u00e1ja, mert a keze r\u00e1nk nehezedett, meg isten\u00fcnkre, D\u00e1g\u00f3nra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dczenetet k\u00fcldtek az\u00e9rt a filiszteusok \u00f6sszes v\u00e1rosfejedelm\u00e9nek, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k \u0151ket, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Mit tegy\u00fcnk Izr\u00e1el Isten\u00e9nek a l\u00e1d\u00e1j\u00e1val? Azok ezt felelt\u00e9k: \u00c1t kell vinni G\u00e1tba Izr\u00e1el Isten\u00e9nek a l\u00e1d\u00e1j\u00e1t! \u00c1t is vitt\u00e9k oda Izr\u00e1el Isten\u00e9nek a l\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De miut\u00e1n odavitt\u00e9k, az \u00dar keze a v\u00e1rosra nehezedett; igen nagy r\u00e9m\u00fclet t\u00e1madt, mert megverte a v\u00e1ros apraj\u00e1t-nagyj\u00e1t, \u00e9s fek\u00e9lyek t\u00e1madtak rajtuk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elk\u00fcldt\u00e9k az\u00e9rt az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t Ekr\u00f3nba. De amikor Ekr\u00f3nba \u00e9rkezett az Isten l\u00e1d\u00e1ja, az ekr\u00f3niak jajgatni kezdtek, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Idehozt\u00e1k Izr\u00e1el Isten\u00e9nek a l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, hogy meg\u00f6lj\u00f6n benn\u00fcnket n\u00e9p\u00fcnkkel egy\u00fctt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dczenetet k\u00fcldtek az\u00e9rt a filiszteusok \u00f6sszes v\u00e1rosfejedelm\u00e9nek, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k \u0151ket, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: K\u00fcldj\u00e9tek el innen Izr\u00e1el Isten\u00e9nek a l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, t\u00e9rjen vissza a hely\u00e9re, ne \u00f6lj\u00f6n meg benn\u00fcnket n\u00e9p\u00fcnkkel egy\u00fctt! Mert hal\u00e1los r\u00e9m\u00fclet t\u00e1madt az eg\u00e9sz v\u00e1rosban, s\u00falyosan r\u00e1juk nehezedett az Isten keze."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s azokat az embereket, akik nem haltak meg, annyira gy\u00f6t\u00f6rt\u00e9k a fek\u00e9lyek, hogy az \u00e9gig hatott a v\u00e1ros jajki\u00e1lt\u00e1sa."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A filiszteusok visszak\u00fcldik a sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t - Az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja h\u00e9t h\u00f3napig volt a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor h\u00edvatt\u00e1k a filiszteusok a papokat \u00e9s a j\u00f3sokat, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k: Mit tegy\u00fcnk az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1val? Mondj\u00e1tok meg, hogyan juttassuk vissza a hely\u00e9re?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150k azt felelt\u00e9k: Ha el akarj\u00e1tok k\u00fcldeni Izr\u00e1el Isten\u00e9nek a l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, ne \u00fcresen k\u00fcldj\u00e9tek, hanem j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli aj\u00e1nd\u00e9kot is k\u00fcldjetek vele. Akkor meggy\u00f3gyultok, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy Isten mi\u00e9rt nem vette le r\u00f3latok a kez\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Erre azt mondt\u00e1k: Milyen j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli aj\u00e1nd\u00e9kot kell adnunk? \u0150k \u00edgy feleltek: \u00d6t aranyfek\u00e9lyt \u00e9s \u00f6t aranyegeret a filiszteusok v\u00e1rosfejedelmeinek a sz\u00e1ma szerint, mert ugyanaz a csap\u00e1s s\u00fajt mindenkit a v\u00e1rosfejedelmekkel egy\u00fctt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el a fek\u00e9lyek \u00e9s a f\u00f6ldet puszt\u00edt\u00f3 egerek k\u00e9pm\u00e1s\u00e1t. \u00cdgy adjatok dics\u0151s\u00e9get Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, akkor tal\u00e1n nem nehezedik tov\u00e1bb a keze r\u00e1tok, isteneitekre \u00e9s orsz\u00e1gotokra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mi\u00e9rt kem\u00e9ny\u00edten\u00e9tek meg a sz\u00edveteket, ahogyan az egyiptomiak \u00e9s a f\u00e1ra\u00f3 megkem\u00e9ny\u00edtette a sz\u00edv\u00e9t? Nem \u00fagy volt-e, hogy amikor cs\u00faff\u00e1 tette \u0151ket, el kellett bocs\u00e1taniuk \u0151ket, \u00e9s elmehettek?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsetek az\u00e9rt egy \u00faj szekeret, \u00e9s hozzatok k\u00e9t borjas tehenet, amelyeken m\u00e9g nem volt j\u00e1rom. Fogj\u00e1tok be a teheneket a szek\u00e9rbe, borjaikat pedig vigy\u00e9tek vissza."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogj\u00e1tok az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s tegy\u00e9tek a szek\u00e9rre. Az aranyholmit pedig, amit j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli aj\u00e1nd\u00e9kul adtok, tegy\u00e9tek mell\u00e9 egy l\u00e1dik\u00f3ba, \u00fagy bocs\u00e1ss\u00e1tok el, hadd menjen!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n figyeljetek: ha a saj\u00e1t hat\u00e1ra fel\u00e9, B\u00e9tsemes fel\u00e9 tart, akkor \u0151 okozta nek\u00fcnk ezt a nagy bajt. Ha pedig nem, abb\u00f3l megtudjuk, hogy nem az \u0151 keze s\u00fajtott benn\u00fcnket, hanem v\u00e9letlen\u00fcl t\u00f6rt\u00e9nt ez vel\u00fcnk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az emberek teh\u00e1t \u00edgy j\u00e1rtak el: fogtak k\u00e9t borjas tehenet, befogt\u00e1k a szek\u00e9rbe, borjaikat pedig bez\u00e1rt\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6ltett\u00e9k a szek\u00e9rre az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t meg a l\u00e1dik\u00f3t az aranyegerekkel \u00e9s a kel\u00e9sek k\u00e9pm\u00e1s\u00e1val."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A tehenek pedig egyenesen r\u00e1t\u00e9rtek a B\u00e9tsemes fel\u00e9 viv\u0151 \u00fatra, \u00e9s folyton b\u0151gve mentek el\u0151re az \u00faton; nem t\u00e9rtek le sem jobbra, sem balra. A filiszteusok v\u00e1rosfejedelmei pedig mentek ut\u00e1nuk B\u00e9tsemes hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1ja B\u00e9tsemesben - A b\u00e9tsemesiek \u00e9ppen b\u00faz\u00e1t arattak a v\u00f6lgyben. F\u00f6ltekintettek, megl\u00e1tt\u00e1k a l\u00e1d\u00e1t, \u00e9s \u00f6rvendeztek a l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A szek\u00e9r eljutott a b\u00e9tsemesi Jeh\u00f3sua mezej\u00e9re, \u00e9s ott meg\u00e1llt. Volt ott egy nagy k\u0151. F\u00f6lhasogatt\u00e1k a szek\u00e9r f\u00e1j\u00e1t, \u00e9s f\u00f6l\u00e1ldozt\u00e1k a teheneket \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00darnak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k pedig levett\u00e9k az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t \u00e9s a mellette lev\u0151 l\u00e1dik\u00f3t, amelyben az aranyholmi volt, \u00e9s r\u00e1tett\u00e9k a nagy k\u0151re. A b\u00e9tsemesi emberek \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozatokat mutattak be azon a napon az \u00darnak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta ezt a filiszteusok \u00f6t v\u00e1rosfejedelme, visszat\u00e9rtek Ekr\u00f3nba azon a napon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ennyi kel\u00e9s form\u00e1j\u00fa aranyt\u00e1rgyat adtak a filiszteusok az \u00darnak j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli aj\u00e1nd\u00e9kul: Asd\u00f3d\u00e9rt egyet, G\u00e1z\u00e1\u00e9rt egyet, Askel\u00f3n\u00e9rt egyet, G\u00e1t\u00e9rt egyet \u00e9s Ekr\u00f3n\u00e9rt is egyet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aranyeg\u00e9r pedig annyi volt, ah\u00e1ny v\u00e1rosa volt az \u00f6t filiszteus v\u00e1rosfejedelemnek: az er\u0151s v\u00e1rosok a ker\u00edtetlen falvakkal egy\u00fctt. Az a nagy k\u0151, amelyre az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t helyezt\u00e9k a b\u00e9tsemesi Jeh\u00f3sua mezej\u00e9n, tan\u00faskodik err\u0151l mindm\u00e1ig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De megverte az \u00dar a b\u00e9tsemesi embereket, mert belen\u00e9ztek az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1ba. Meg\u00f6lt a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl hetven embert. A n\u00e9p gy\u00e1szolt, mert nagy csap\u00e1ssal s\u00fajtotta a n\u00e9pet az \u00dar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondt\u00e1k a b\u00e9tsemesi emberek: Ki \u00e1llhat meg az \u00darnak, ennek a szent Istennek a sz\u00edne el\u0151tt? \u00c9s a l\u00e1da hova ker\u00fclj\u00f6n innen?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6veteket k\u00fcldtek az\u00e9rt Kirjat-Je\u00e1rim lakosaihoz ezzel az \u00fczenettel: A filiszteusok visszak\u00fcldt\u00e9k az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t. J\u00f6jjetek \u00e9s vigy\u00e9tek magatokhoz!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ekkor elmentek a kirjat-je\u00e1rimiak, elvitt\u00e9k az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s bevitt\u00e9k Abin\u00e1d\u00e1b h\u00e1z\u00e1ba, a magaslatra. Fi\u00e1t, Ele\u00e1z\u00e1rt pedig f\u00f6lszentelt\u00e9k, hogy \u0151rizze az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Izr\u00e1el legy\u0151zi a filiszteusokat - Att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy a l\u00e1da Kirjat-Je\u00e1rimban volt, sok id\u0151, m\u00e9gpedig h\u00fasz esztend\u0151 telt el. \u00c9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1za s\u00f3hajtozott az \u00dar ut\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor ezt mondta S\u00e1muel Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1nak: Ha tiszta sz\u00edvb\u0151l akartok megt\u00e9rni az \u00darhoz, akkor t\u00e1vol\u00edts\u00e1tok el magatok k\u00f6z\u00fcl az idegen isteneket \u00e9s Astart\u00e9kat. Ragaszkodjatok sz\u00edvb\u0151l az \u00darhoz, egyed\u00fcl neki szolg\u00e1ljatok, akkor majd megment benneteket a filiszteusok kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor elt\u00e1vol\u00edtott\u00e1k Izr\u00e1el fiai a Baalokat \u00e9s Astart\u00e9kat, \u00e9s egyed\u00fcl az \u00darnak szolg\u00e1ltak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd ezt mondta S\u00e1muel: Gy\u0171jts\u00e9tek \u00f6ssze eg\u00e9sz Izr\u00e1elt Micp\u00e1ba, \u00e9s im\u00e1dkozni fogok \u00e9rtetek az \u00darhoz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171ltek teh\u00e1t Micp\u00e1ban, vizet mer\u00edtettek, \u00e9s ki\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k az \u00dar el\u0151tt. B\u00f6jt\u00f6ltek azon a napon, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: V\u00e9tkezt\u00fcnk az \u00dar ellen! S\u00e1muel pedig igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatott Izr\u00e1el fiainak Micp\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A filiszteusok azonban meghallott\u00e1k, hogy Izr\u00e1el fiai \u00f6sszegy\u0171ltek Micp\u00e1ba, az\u00e9rt f\u00f6lvonultak a filiszteusok v\u00e1rosfejedelmei Izr\u00e1el ellen. Amikor ezt meghallott\u00e1k Izr\u00e1el fiai, f\u00e9lelem fogta el \u0151ket a filiszteusok miatt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondt\u00e1k Izr\u00e1el fiai S\u00e1muelnek: Ki\u00e1lts \u00e9rt\u00fcnk sz\u00fcntelen\u00fcl Isten\u00fcnkh\u00f6z, az \u00darhoz, hogy szabad\u00edtson meg benn\u00fcnket a filiszteusok kez\u00e9b\u0151l!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e1muel fogott egy szop\u00f3s b\u00e1r\u00e1nyt, \u00e9s fel\u00e1ldozta teljes \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00darnak. \u00c9s S\u00e1muel az \u00darhoz ki\u00e1ltott Izr\u00e1el\u00e9rt, az \u00dar pedig meghallgatta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mialatt S\u00e1muel az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot mutatta be, el\u0151renyomultak a filiszteusok, hogy meg\u00fctk\u00f6zzenek Izr\u00e1ellel. Az \u00dar azonban hatalmas hangon mennyd\u00f6rg\u00f6tt azon a napon a filiszteusok f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s \u00fagy megzavarodtak, hogy veres\u00e9get szenvedtek Izr\u00e1elt\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor az izr\u00e1eliek kivonultak Micp\u00e1b\u00f3l, \u00fcld\u00f6zt\u00e9k a filiszteusokat, \u00e9s v\u00e1gt\u00e1k \u0151ket eg\u00e9szen B\u00e9tk\u00e1rig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig fogott egy k\u00f6vet, fel\u00e1ll\u00edtotta Micpa \u00e9s S\u00e9n k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s elnevezte Eben-H\u00e1\u00e9zernek, mert ezt mondta: Mindeddig megseg\u00edtett benn\u00fcnket az \u00dar!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e1muel Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja - \u00cdgy kellett a filiszteusoknak megal\u00e1zkodniuk, \u00e9s nem hatoltak be t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1el ter\u00fclet\u00e9re, mert az \u00dar keze s\u00fajtotta a filiszteusokat S\u00e1muel eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Visszaker\u00fcltek Izr\u00e1elhez azok a v\u00e1rosok is, amelyeket elvettek a filiszteusok Izr\u00e1elt\u0151l, Ekr\u00f3nt\u00f3l eg\u00e9szen G\u00e1tig. Azok hat\u00e1r\u00e1t is kiszabad\u00edtotta Izr\u00e1el a filiszteusok kez\u00e9b\u0151l. \u00cdgy lett b\u00e9ke Izr\u00e1el \u00e9s az em\u00f3riak k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e1muel eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9vr\u0151l \u00e9vre \u00fatra kelt, bej\u00e1rta B\u00e9telt, Gilg\u00e1lt \u00e9s Micp\u00e1t, \u00e9s igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatott Izr\u00e1elnek mindezeken a helyeken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De mindig visszat\u00e9rt R\u00e1m\u00e1ba, mert ott volt a h\u00e1za, \u00e9s ott is igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatott Izr\u00e1elnek, \u00e9s ott \u00e9p\u00edtett olt\u00e1rt az \u00darnak."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lyt k\u00edv\u00e1n - Amikor meg\u00f6regedett S\u00e1muel, a fiait tette Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1iv\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1nak J\u00f3\u00e9l volt a neve, a m\u00e1sodiknak Abijj\u00e1. Be\u00e9rseb\u00e1ban b\u00edr\u00e1skodtak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fiai azonban nem az \u0151 \u00fatj\u00e1n j\u00e1rtak, hanem a maguk haszn\u00e1t kerest\u00e9k; megveszteget\u00e9sre sz\u00e1nt aj\u00e1nd\u00e9kot fogadtak el, \u00e9s elferd\u00edtett\u00e9k az igazs\u00e1got."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171ltek az\u00e9rt Izr\u00e1el v\u00e9nei, \u00e9s elmentek S\u00e1muelhez R\u00e1m\u00e1ba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k neki: Te m\u00e1r meg\u00f6regedt\u00e9l, fiaid pedig nem a te utadon j\u00e1rnak. T\u00e9gy valakit kir\u00e1lyunkk\u00e1, hogy \u0151 b\u00edr\u00e1skodj\u00e9k f\u00f6l\u00f6tt\u00fcnk, ahogyan az minden n\u00e9pn\u00e9l szok\u00e1s!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e1muel azonban rosszallotta, hogy ezt mondt\u00e1k: Adj nek\u00fcnk kir\u00e1lyt, hogy b\u00edr\u00e1skodj\u00e9k f\u00f6l\u00f6tt\u00fcnk! \u00c9s im\u00e1dkozott S\u00e1muel az \u00darhoz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar pedig ezt mondta S\u00e1muelnek: Hallgass a n\u00e9p szav\u00e1ra mindenben, amit mondanak, mert nem t\u00e9ged vetettek meg, hanem engem vetettek meg, hogy ne legyek a kir\u00e1lyuk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Veled is ugyan\u00fagy cselekszenek, ahogyan velem cselekedtek, mi\u00f3ta kihoztam \u0151ket Egyiptomb\u00f3l, mindm\u00e1ig: elhagytak, \u00e9s m\u00e1s isteneknek szolg\u00e1ltak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hallgass teh\u00e1t a szavukra, de szigor\u00faan figyelmeztesd \u0151ket, \u00e9s mondd meg nekik, hogy mi lesz a kir\u00e1ly joga, aki uralkodni fog felett\u00fck."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor S\u00e1muel elmondta az \u00dar minden szav\u00e1t a n\u00e9pnek, amely kir\u00e1lyt k\u00e9rt t\u0151le."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez lesz a kir\u00e1lynak a joga - mondta -, aki uralkodni fog f\u00f6l\u00f6ttetek: Fiaitokat elveszi, harci kocsijaihoz meg lovasaihoz osztja be \u0151ket, \u00e9s futnak harci kocsija el\u0151tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Parancsnokokk\u00e1 teszi \u0151ket ezer ember felett, \u00e9s parancsnokokk\u00e1 \u00f6tven ember felett. Vel\u00fck sz\u00e1ntatja sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9t, \u00e9s vel\u00fck v\u00e9gezteti arat\u00e1s\u00e1t, vel\u00fck k\u00e9sz\u00edtteti hadif\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t \u00e9s a harci kocsik f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Le\u00e1nyaitokat meg elviszi ken\u0151csk\u00e9sz\u00edt\u0151knek, szak\u00e1csn\u0151knek \u00e9s s\u00fct\u0151n\u0151knek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Legjobb sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldjeiteket, sz\u0151l\u0151iteket \u00e9s olajfa-kertjeiteket elveszi, \u00e9s hivatalnokainak adja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vet\u00e9seitekb\u0151l \u00e9s sz\u0151l\u0151itekb\u0151l tizedet szed, \u00e9s udvari embereinek meg hivatalnokainak adja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Szolg\u00e1itokat \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3itokat, legszebb ifjaitokat, m\u00e9g a szamaraitokat is elveszi, \u00e9s a maga munk\u00e1j\u00e1t v\u00e9gezteti vel\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ny\u00e1jaitokb\u00f3l tizedet szed, ti pedig a szolg\u00e1i lesztek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor majd panaszkodtok kir\u00e1lyotok miatt, akit magatoknak v\u00e1lasztottatok, de akkor m\u00e1r nem v\u00e1laszol az \u00dar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A n\u00e9p azonban nem akart S\u00e1muel szav\u00e1ra hallgatni, hanem ezt mondt\u00e1k neki: M\u00e9gis legyen kir\u00e1lyunk!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Olyanok akarunk lenni, mint minden m\u00e1s n\u00e9p: kir\u00e1lyunk b\u00edr\u00e1skodj\u00e9k f\u00f6l\u00f6tt\u00fcnk, \u0151 vonuljon el\u0151tt\u00fcnk, \u00e9s vezesse harcainkat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e1muel v\u00e9gighallgatta a n\u00e9p besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s elmondta az \u00darnak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00dar pedig \u00edgy felelt S\u00e1muelnek: Hallgass a szavukra, \u00e9s v\u00e1lassz nekik kir\u00e1lyt! S\u00e1muel ezt mondta az izr\u00e1eli f\u00e9rfiaknak: Menjen mindenki a maga v\u00e1ros\u00e1ba!"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul keresi apja szamarait - Volt egy benj\u00e1mini sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa tehet\u0151s ember Benj\u00e1minban, akinek K\u00eds volt a neve, Abi\u00e9lnek a fia, aki Cer\u00f3r fia, aki Bek\u00f3rat fia, aki Af\u00edah fia volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Volt neki egy Saul nev\u0171 fia, sz\u00e9p ifj\u00fa. Nem volt n\u00e1la szebb Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt; egy fejjel magasabb volt az eg\u00e9sz n\u00e9pn\u00e9l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egyszer elvesztek K\u00edsnek, Saul apj\u00e1nak a szamarai. K\u00eds ezt mondta a fi\u00e1nak, Saulnak: V\u00e9gy magad mell\u00e9 egy leg\u00e9nyt, indulj \u00fatnak, \u00e9s keresd meg a szamarakat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bej\u00e1rt\u00e1k Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9t, \u00e9s bej\u00e1rt\u00e1k S\u00e1lis\u00e1 f\u00f6ldj\u00e9t, de nem tal\u00e1lt\u00e1k meg. Majd bej\u00e1rt\u00e1k Saalim f\u00f6ldj\u00e9t, de ott sem voltak. V\u00e9g\u00fcl bej\u00e1rt\u00e1k Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9t, de nem tal\u00e1lt\u00e1k meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor C\u00faf f\u00f6ldj\u00e9re \u00e9rtek, ezt mondta Saul a vele lev\u0151 leg\u00e9nynek: Gyere, menj\u00fcnk vissza, k\u00fcl\u00f6nben ap\u00e1m \u00e9rt\u00fcnk fog m\u00e1r agg\u00f3dni, nem a szamarak\u00e9rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy felelt neki: N\u00e9zd, az Isten embere itt van ebben a v\u00e1rosban. Tisztelik ezt az embert, mert minden beteljesedik, amit mond. Menj\u00fcnk el hozz\u00e1, tal\u00e1n meg tudja mondani nek\u00fcnk, hogy melyik \u00faton menj\u00fcnk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saul ezt mondta leg\u00e9ny\u00e9nek: J\u00f3l van, menj\u00fcnk, de mit visz\u00fcnk annak az embernek? Hiszen a keny\u00e9r elfogyott a tariszny\u00e1b\u00f3l, \u00e9s nincs mit vinn\u00fcnk aj\u00e1nd\u00e9kba az Isten ember\u00e9nek. Mi van n\u00e1lunk?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A leg\u00e9ny megint v\u00e1laszolt Saulnak: N\u00e9zd, van n\u00e1lam egy negyed ez\u00fcstsekel. Odaadom az Isten ember\u00e9nek, hogy mutassa meg nek\u00fcnk az utat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azel\u0151tt ezt mondt\u00e1k Izr\u00e1elben, ha valaki elment Istent megk\u00e9rdezni: Gyertek, menj\u00fcnk el a l\u00e1t\u00f3hoz! Mert akit ma pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak neveznek, azt r\u00e9gebben l\u00e1t\u00f3nak h\u00edvt\u00e1k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Saul a leg\u00e9nynek: J\u00f3l besz\u00e9lsz! Gyere, menj\u00fcnk! Elmentek teh\u00e1t abba a v\u00e1rosba, ahol az Isten embere lakott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor a domboldalon mentek f\u00f6lfel\u00e9 a v\u00e1rosba, le\u00e1nyokkal tal\u00e1lkoztak, akik vizet mer\u00edteni j\u00f6ttek. Megsz\u00f3l\u00edtott\u00e1k \u0151ket: Itt van-e a l\u00e1t\u00f3?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150k pedig \u00edgy v\u00e1laszoltak nekik: Igen, \u00e9ppen itt van! Csak siess, mert ma \u00e9rkezett a v\u00e1rosba, hiszen ma \u00e1ldozati lakom\u00e1ja lesz a n\u00e9pnek az \u00e1ldoz\u00f3halmon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha bementek a v\u00e1rosba, m\u00e9g ott tal\u00e1lj\u00e1tok, miel\u0151tt f\u00f6lmegy enni az \u00e1ldoz\u00f3halomra, mert nem eszik addig a n\u00e9p, am\u00edg \u0151 meg nem \u00e9rkezik. \u0150 \u00e1ldja meg az \u00e1ldozatot, \u00e9s azut\u00e1n esznek a megh\u00edvottak. Csak menjetek f\u00f6l, most ott tal\u00e1lj\u00e1tok!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00dar kijelent\u00e9se Saul kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1r\u00f3l - F\u00f6lmentek teh\u00e1t a v\u00e1rosba. \u00c9ppen be\u00e9rkeztek oda, amikor j\u00f6tt vel\u00fck szembe kifel\u00e9 S\u00e1muel, hogy f\u00f6lmenjen az \u00e1ldoz\u00f3halomra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00dar pedig ezt jelentette ki S\u00e1muelnek egy nappal Saul \u00e9rkez\u00e9se el\u0151tt:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Holnap ilyenkor egy embert k\u00fcld\u00f6k hozz\u00e1d Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l. Kend fel \u0151t n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek a fejedelm\u00e9v\u00e9, mert \u0151 szabad\u00edtja meg n\u00e9pemet a filiszteusok kez\u00e9b\u0151l. Hiszen l\u00e1ttam n\u00e9pem nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t, mert feljutott hozz\u00e1m a ki\u00e1lt\u00e1suk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor S\u00e1muel megl\u00e1tta Sault, ezt mondta neki az \u00dar: Ez az az ember, akir\u0151l azt mondtam neked, hogy \u0151 fog uralkodni n\u00e9pemen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Saul pedig S\u00e1muelhez l\u00e9pett a kapu alatt, \u00e9s megk\u00e9rdezte: Mondd meg nekem, hol van itt a l\u00e1t\u00f3 h\u00e1za?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e1muel \u00edgy felelt Saulnak: \u00c9n vagyok a l\u00e1t\u00f3. Menj f\u00f6l el\u0151ttem az \u00e1ldoz\u00f3halomra, \u00e9s egyetek ma velem! Reggel majd elbocs\u00e1talak, \u00e9s azt is megmondom neked, amin gondolkozol."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A ma h\u00e1rom napja elveszett szamarak miatt pedig ne b\u00e1nk\u00f3dj, mert megker\u00fcltek. K\u00fcl\u00f6nben is ki\u00e9 mindaz, ami becses Izr\u00e1elben? A tied \u00e9s eg\u00e9sz csal\u00e1dod\u00e9!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saul azonban \u00edgy felelt: De hiszen \u00e9n benj\u00e1mini vagyok, Izr\u00e1el legkisebb t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3! Nemzets\u00e9gem pedig a legkisebb Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek \u00f6sszes nemzets\u00e9ge k\u00f6z\u00f6tt! Mi\u00e9rt besz\u00e9lsz h\u00e1t \u00edgy hozz\u00e1m?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e1muel azonban fogta Sault \u00e9s a leg\u00e9ny\u00e9t, bevezette \u0151ket az \u00e1ldozati tor hely\u00e9re, \u00e9s nekik adta a f\u0151helyet a megh\u00edvottak k\u00f6z\u00f6tt, akik mintegy harmincan voltak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A szak\u00e1csnak pedig ezt mondta S\u00e1muel: Add ide azt a darabot, amelyet odaadtam neked, \u00e9s amelyr\u0151l azt mondtam, hogy tedd f\u00e9lre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A szak\u00e1cs el\u0151vette a combot \u00e9s ami hozz\u00e1 tartozott, \u00e9s odatette Saul el\u00e9. S\u00e1muel pedig ezt mondta: Itt a f\u00e9lretett r\u00e9sz. Vedd magad el\u00e9, \u00e9s egy\u00e9l, mert erre az alkalomra tartogattuk neked, amikor megh\u00edvtam a n\u00e9pet. \u00c9s Saul egy\u00fctt evett azon a napon S\u00e1muellel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Majd lementek az \u00e1ldoz\u00f3halomr\u00f3l a v\u00e1rosba, \u00e9s a h\u00e1ztet\u0151n besz\u00e9lgetett S\u00e1muel Saullal."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De kor\u00e1n f\u00f6lkeltek, mert amikor hajnalodni kezdett, f\u00f6lki\u00e1ltott S\u00e1muel Saulnak a h\u00e1ztet\u0151re: Kelj f\u00f6l, el akarlak bocs\u00e1tani! Saul f\u00f6lkelt, \u00e9s ketten S\u00e1muellel egy\u00fctt kimentek az utc\u00e1ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s amikor le\u00e9rtek a v\u00e1ros v\u00e9g\u00e9re, ezt mondta S\u00e1muel Saulnak: Mondd a leg\u00e9nynek, hogy ker\u00fclj\u00f6n el\u00e9nk. Az el\u00e9j\u00fck ker\u00fclt. Te pedig most \u00e1llj meg, hogy elmondjam neked az Isten besz\u00e9d\u00e9t."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1muel kir\u00e1lly\u00e1 keni Sault - Ekkor fogta S\u00e1muel az olajos kors\u00f3t, \u00f6nt\u00f6tt bel\u0151le Saul fej\u00e9re, megcs\u00f3kolta, \u00e9s ezt mondta: Ezennel felkent t\u00e9ged az \u00dar \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge fejedelm\u00e9v\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor most elm\u00e9sz t\u0151lem, k\u00e9t emberrel fogsz tal\u00e1lkozni R\u00e1hel s\u00edrj\u00e1n\u00e1l Benj\u00e1min hat\u00e1r\u00e1ban, Celcah mellett, akik ezt mondj\u00e1k neked: Megker\u00fcltek a szamarak, amelyeknek a keres\u00e9s\u00e9re indult\u00e1l. Ap\u00e1d m\u00e1r elvetette a szamarak gondj\u00e1t, \u00e9rtetek agg\u00f3dik, \u00e9s ezt mondogatja: Mit tehetn\u00e9k a fiam\u00e9rt?!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha onnan tov\u00e1bbm\u00e9sz \u00e9s a T\u00e1b\u00f3r t\u00f6lgyf\u00e1j\u00e1hoz \u00e9rkezel, h\u00e1rom ember tal\u00e1lkozik majd veled, akik az Istenhez mennek f\u00f6l B\u00e9telbe. Az egyik h\u00e1rom kecskegid\u00e1t visz, a m\u00e1sik h\u00e1rom kerek kenyeret, a harmadik pedig egy t\u00f6ml\u0151 bort."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00e9k\u00e9t k\u00edv\u00e1nnak majd, \u00e9s k\u00e9t kenyeret adnak neked; fogadd el t\u0151l\u00fck!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n eljutsz az Isten halm\u00e1ra, ahol a filiszteusok oszlopai vannak. Mihelyt bem\u00e9sz az ott lev\u0151 v\u00e1rosba, egy csapat pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ra bukkansz, akik az \u00e1ldoz\u00f3halomr\u00f3l j\u00f6nnek lefel\u00e9. Lant, dob, fuvola \u00e9s citera lesz n\u00e1luk, \u0151k maguk pedig pr\u00f3f\u00e9tai r\u00e9v\u00fcletben lesznek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor megsz\u00e1ll t\u00e9ged is az \u00dar lelke, vel\u00fck egy\u00fctt pr\u00f3f\u00e9tai r\u00e9v\u00fcletbe ker\u00fclsz, \u00e9s m\u00e1s emberr\u00e9 leszel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s ha majd bek\u00f6vetkeznek rajtad ezek a jelek, akkor tedd meg, amire m\u00f3dot tal\u00e1lsz, mert veled lesz az Isten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor menj el el\u0151ttem Gilg\u00e1lba, \u00e9s \u00e9n is elmegyek hozz\u00e1d, hogy \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat mutassak be \u00e9s b\u00e9ke\u00e1ldozatokat \u00e1ldozzak. H\u00e9t napig v\u00e1rj, am\u00edg hozz\u00e1d \u00e9rkezem, \u00e9s akkor majd tudtodra adom, hogy mit kell tenned."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saul a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt - \u00c9s amikor megfordult, hogy elt\u00e1vozz\u00e9k S\u00e1muelt\u0151l, Isten megv\u00e1ltoztatta a sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s beteljesedtek rajta mindezek a jelek azon a napon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert amikor oda\u00e9rkeztek a halomhoz, egy csapat pr\u00f3f\u00e9ta j\u00f6tt szembe vel\u00fck. Akkor megsz\u00e1llta az Isten lelke, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9tai r\u00e9v\u00fcletbe ker\u00fclt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor azok, akik m\u00e1r el\u0151bb is ismert\u00e9k, megl\u00e1tt\u00e1k, hogy Saul a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kkal egy\u00fctt r\u00e9v\u00fcletben van, \u00edgy besz\u00e9ltek egym\u00e1s k\u00f6zt: Mi t\u00f6rt\u00e9nt K\u00edsnek a fi\u00e1val? H\u00e1t m\u00e1r Saul is a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt van?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De valaki megsz\u00f3lalt k\u00f6z\u00fcl\u00fck, \u00e9s ezt mondta: Nincs ezeknek apjuk se! \u00cdgy keletkezett ez a sz\u00f3l\u00e1smond\u00e1s: H\u00e1t m\u00e1r Saul is a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt van?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor v\u00e9get \u00e9rt a r\u00e9v\u00fclete, f\u00f6lment az \u00e1ldoz\u00f3halomra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saul nagyb\u00e1tyja pedig megk\u00e9rdezte t\u0151le \u00e9s leg\u00e9ny\u00e9t\u0151l: Hol j\u00e1rtatok? Saul \u00edgy felelt: A szamarakat kerest\u00fck, de amikor l\u00e1ttuk, hogy hi\u00e1ba, elment\u00fcnk S\u00e1muelhez."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Saul nagyb\u00e1tyja: Mondd el nekem, mit mondott nektek S\u00e1muel!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saul ezt felelte nagyb\u00e1tyj\u00e1nak: Hat\u00e1rozottan megmondta nek\u00fcnk, hogy megtal\u00e1lt\u00e1k a szamarakat. De amit a kir\u00e1lys\u00e1gr\u00f3l mondott S\u00e1muel, azt nem mondta el neki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kir\u00e1lyv\u00e1laszt\u00e1s - Ezut\u00e1n \u00f6sszeh\u00edvta S\u00e1muel a n\u00e9pet az \u00darhoz Micp\u00e1ba,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt Izr\u00e1el fiaihoz: Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: \u00c9n hoztam ki Izr\u00e1elt Egyiptomb\u00f3l. \u00c9n mentettelek meg benneteket Egyiptomnak \u00e9s mindazoknak az orsz\u00e1goknak a hatalm\u00e1t\u00f3l, amelyek sanyargattak benneteket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ti pedig most elvetett\u00e9tek Isteneteket, aki megszabad\u00edtott benneteket minden bajb\u00f3l \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l. Hiszen ezt mondt\u00e1tok neki: T\u00e9gy valakit a kir\u00e1lyunkk\u00e1! Most h\u00e1t \u00e1lljatok az \u00dar sz\u00edne el\u00e9 t\u00f6rzsenk\u00e9nt \u00e9s nemzets\u00e9genk\u00e9nt!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s amikor f\u00f6lvonultatta S\u00e1muel Izr\u00e1el valamennyi t\u00f6rzs\u00e9t, a sors Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9re esett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor f\u00f6lvonultatta Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9t nemzets\u00e9genk\u00e9nt, \u00e9s a sors Matri nemzets\u00e9g\u00e9re esett. Majd K\u00edsnek a fi\u00e1ra, Saulra esett a sors, de amikor kerest\u00e9k, nem tal\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor \u00fajb\u00f3l megk\u00e9rdezt\u00e9k az Urat, hogy elj\u00f6tt-e egy\u00e1ltal\u00e1n az az ember? \u00c9s az \u00dar ezt felelte: Igen, itt van. Elrejt\u0151z\u00f6tt a holmik k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor odafutottak, \u00e9s elhozt\u00e1k. \u00c9s amikor oda\u00e1llt a n\u00e9p k\u00f6z\u00e9, egy fejjel kimagaslott az eg\u00e9sz n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor S\u00e1muel ezt mondta a n\u00e9pnek: L\u00e1tj\u00e1tok, kit v\u00e1lasztott ki az \u00dar? Hiszen nincs hozz\u00e1 hasonl\u00f3 az eg\u00e9sz n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt! Ekkor ujjong\u00e1sba t\u00f6rt ki az eg\u00e9sz n\u00e9p, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u00c9ljen a kir\u00e1ly!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig kihirdette a n\u00e9pnek a kir\u00e1ly jogait, majd be\u00edrta egy k\u00f6nyvbe, \u00e9s azt elhelyezte az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt. Azut\u00e1n hazak\u00fcldte S\u00e1muel az eg\u00e9sz n\u00e9pet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul is hazament Gibe\u00e1ba, \u00e9s vele ment az a sereg is, amelynek a sz\u00edv\u00e9t arra ind\u00edtotta az Isten."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De az elvetem\u00fclt emberek ezt mondt\u00e1k: Hogyan tudna ez seg\u00edteni rajtunk? \u00c9s megvetett\u00e9k, aj\u00e1nd\u00e9kot sem vittek neki. \u0150 azonban \u00fagy tett, mintha ezt \u00e9szre sem vette volna."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul legy\u0151zi az amm\u00f3niakat - F\u00f6lvonult az amm\u00f3ni N\u00e1h\u00e1s, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6tt J\u00e1b\u00e9s-Gile\u00e1ddal szemben. De J\u00e1b\u00e9s polg\u00e1rai ezt mondt\u00e1k N\u00e1h\u00e1snak: K\u00f6ss vel\u00fcnk sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s mi szolg\u00e1lni fogunk neked!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az amm\u00f3ni N\u00e1h\u00e1s azonban ezt felelte nekik: Csak akkor k\u00f6t\u00f6k veletek sz\u00f6vets\u00e9get, ha kisz\u00farhatom mindny\u00e1jatoknak a jobb szem\u00e9t, \u00e9s ezzel gyal\u00e1zatot hozhatok eg\u00e9sz Izr\u00e1elre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De J\u00e1b\u00e9s v\u00e9nei ezt mondt\u00e1k neki: Engedj nek\u00fcnk h\u00e9t nap halad\u00e9kot; hadd k\u00fcldj\u00fcnk k\u00f6veteket Izr\u00e1el eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9re, \u00e9s ha senki sem j\u00f6n seg\u00edts\u00e9g\u00fcnkre, akkor megadjuk magunkat neked."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy \u00e9rkeztek meg a k\u00f6vetek Saul Gibe\u00e1j\u00e1ba is, \u00e9s elmondt\u00e1k a t\u00f6rt\u00e9nteket a n\u00e9p f\u00fcle hallat\u00e1ra. Akkor az eg\u00e9sz n\u00e9p elkezdett hangosan s\u00edrni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saul pedig \u00e9ppen a mez\u0151r\u0151l j\u00f6tt \u00f6krei ut\u00e1n. Saul megk\u00e9rdezte: Mi t\u00f6rt\u00e9nt a n\u00e9ppel, hogy \u00edgy s\u00edr? \u00c9s elbesz\u00e9lt\u00e9k neki J\u00e1b\u00e9s polg\u00e1rainak a dolg\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor Saul meghallotta ezeket a dolgokat, megsz\u00e1llta az Isten lelke, \u00e9s nagy haragra lobbant."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fogta k\u00e9t j\u00e1rmos \u00f6kr\u00e9t, f\u00f6ldarabolta azokat, \u00e9s sz\u00e9tk\u00fcldte a k\u00f6vetek \u00e1ltal Izr\u00e1el eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9re ezzel az \u00fczenettel: \u00cdgy fognak b\u00e1nni annak az \u00f6kr\u00e9vel is, aki nem vonul hadba Saul \u00e9s S\u00e1muel vezet\u00e9s\u00e9vel! Ekkor az \u00dar retteg\u00e9sbe ejtette a n\u00e9pet, \u00e9s az egy emberk\u00e9nt kivonult."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor sz\u00e1mba vette \u0151ket Bezekben, Izr\u00e1el fiai h\u00e1romsz\u00e1zezren, a j\u00fadabeliek pedig harmincezren voltak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor ezt mondt\u00e1k a k\u00f6veteknek, akik hozz\u00e1juk \u00e9rkeztek: Mondj\u00e1tok meg a j\u00e1b\u00e9s-gile\u00e1diaknak: Megszabadultok holnap, amikor m\u00e1r forr\u00f3n t\u0171z a nap. A k\u00f6vetek elmentek, megvitt\u00e9k a h\u00edrt J\u00e1b\u00e9s-Gile\u00e1d polg\u00e1rainak, azok pedig meg\u00f6r\u00fcltek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd ezt \u00fczent\u00e9k N\u00e1h\u00e1snak J\u00e1b\u00e9s polg\u00e1rai: Holnap megadjuk magunkat nektek, \u00e9s azt tehetitek vel\u00fcnk, amit j\u00f3nak l\u00e1ttok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e1snap h\u00e1rom seregre osztotta Saul a hadin\u00e9pet, \u00e9s a reggeli \u0151rv\u00e1lt\u00e1s idej\u00e9n bet\u00f6rtek a t\u00e1borba, \u00e9s v\u00e1gt\u00e1k az amm\u00f3niakat, am\u00edg csak a nap forr\u00f3n t\u0171z\u00f6tt. A megmaradtak pedig \u00fagy sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak, hogy kett\u0151 sem maradt k\u00f6z\u00fcl\u00fck egy\u00fctt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor ezt mondta a n\u00e9p S\u00e1muelnek: Ki mondta azt, hogy nem lesz Saul a kir\u00e1lyunk? Adj\u00e1tok ide azokat az embereket, hogy meg\u00f6lj\u00fck \u0151ket!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De Saul ezt felelte: Senkit sem szabad meg\u00f6lni ezen a napon, mert szabadul\u00e1st szerzett ma az \u00dar Izr\u00e1elnek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig ezt mondta a n\u00e9pnek: Jertek, menj\u00fcnk el Gilg\u00e1lba, \u00e9s \u00faj\u00edtsuk meg ott a kir\u00e1lys\u00e1got."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz n\u00e9p elment Gilg\u00e1lba, \u00e9s kir\u00e1lly\u00e1 v\u00e1lasztott\u00e1k ott Sault az \u00dar el\u0151tt Gilg\u00e1lban. Azut\u00e1n b\u00e9ke\u00e1ldozatot mutattak be az \u00dar el\u0151tt, \u00e9s nagyon \u00f6rvendezett ott Saul Izr\u00e1el minden f\u00e9rfi\u00e1val egy\u00fctt."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1muel b\u00facs\u00fabesz\u00e9de - Akkor ezt mondta S\u00e1muel eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek: \u00cdme, hallgattam minden szavatokra, amit mondtatok nekem, \u00e9s kir\u00e1lyt v\u00e1lasztottam nektek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Most m\u00e1r a kir\u00e1ly j\u00e1r el\u0151ttetek, \u00e9n pedig meg\u00f6regedtem \u00e9s meg\u0151sz\u00fcltem, hiszen a fiaim is ott vannak m\u00e1r k\u00f6ztetek. El\u0151ttetek j\u00e1rtam ifj\u00fas\u00e1gomt\u00f3l fogva a mai napig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Itt \u00e1llok, v\u00e1laszoljatok az \u00dar el\u0151tt \u00e9s f\u00f6lkentje el\u0151tt: Kinek vettem el az \u00f6kr\u00e9t, kinek vettem el a szamar\u00e1t, kit nyomtam el, \u00e9s kit k\u00e1ros\u00edtottam meg? Kit\u0151l fogadtam el aj\u00e1nd\u00e9kot, hogy amiatt szemet hunyjak? Visszaadom nektek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u0151k ezt felelt\u00e9k: Nem nyomt\u00e1l el, \u00e9s nem k\u00e1ros\u00edtott\u00e1l meg benn\u00fcnket. Nem fogadt\u00e1l el senkit\u0151l semmit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekik: Tan\u00fa az \u00dar veletek egy\u00fctt, \u00e9s tan\u00fa az \u0151 f\u00f6lkentje a mai napon, hogy nem tal\u00e1ltatok semmit a kezemben. Azok pedig ezt felelt\u00e9k: \u0150 a tan\u00fa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majd ezt mondta S\u00e1muel a n\u00e9pnek: Az \u00dar rendelte M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront. \u0150 hozta ki \u0151seiteket Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most az\u00e9rt \u00e1lljatok ide, hadd \u00edt\u00e9ljem meg veletek egy\u00fctt az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt az \u00dar minden igaz tett\u00e9t, amelyet veletek \u00e9s \u0151seitekkel v\u00e9ghezvitt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor J\u00e1k\u00f3b Egyiptomba jutott, \u00e9s \u0151seitek az \u00darhoz ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, az \u00dar M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront k\u00fcldte el, akik kihozt\u00e1k \u0151seiteket Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s letelep\u00edtett\u00e9k \u0151ket ezen a helyen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u0151k elfelejtett\u00e9k Isten\u00fcket, az Urat, ez\u00e9rt eladta \u0151ket Siser\u00e1nak, H\u00e1c\u00f3r hadvez\u00e9r\u00e9nek \u00e9s a filiszteusoknak meg M\u00f3\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1nak, \u00e9s azok harcoltak is ellen\u00fck."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltottak az \u00darhoz ezt mondva: V\u00e9tkezt\u00fcnk, mert elhagytuk az Urat, \u00e9s a Baaloknak \u00e9s Astart\u00e9knak szolg\u00e1ltunk. De most ments meg benn\u00fcnket ellens\u00e9geink kez\u00e9b\u0151l, \u00e9s neked fogunk szolg\u00e1lni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor elk\u00fcldte az \u00dar Jerubbaalt, B\u00e1r\u00e1kot, Jeft\u00e9t \u00e9s S\u00e1muelt, \u00e9s megmentett benneteket a k\u00f6rnyez\u0151 ellens\u00e9g kez\u00e9b\u0151l, \u00e9s biztons\u00e1gban lakhattatok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De amikor l\u00e1tt\u00e1tok, hogy N\u00e1h\u00e1s, az amm\u00f3niak kir\u00e1lya ellenetek j\u00f6n, ezt mondt\u00e1tok nekem: Nem! Hanem kir\u00e1ly uralkodj\u00e9k f\u00f6l\u00f6tt\u00fcnk! Pedig Istenetek, az \u00dar a ti kir\u00e1lyotok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most itt van a kir\u00e1ly, akit ti v\u00e1lasztottatok, akit ti k\u00e9rtetek. Teh\u00e1t kir\u00e1lyt is adott nektek az \u00dar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00e1rcsak f\u00e9ln\u00e9tek az Urat, \u00e9s szolg\u00e1ln\u00e1tok neki, az \u0151 szav\u00e1ra hallgatn\u00e1tok, \u00e9s ne l\u00e1zadn\u00e1tok fel az \u00dar parancsa ellen, hanem k\u00f6vetn\u00e9tek Isteneteket, az Urat ti is, meg a kir\u00e1ly is, aki uralkodik f\u00f6l\u00f6ttetek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert ha nem hallgattok az \u00dar szav\u00e1ra, hanem f\u00f6ll\u00e1zadtok az \u00dar parancsa ellen, akkor ellenetek fordul az \u00dar, ugyan\u00fagy, mint \u0151seitek ellen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1lljatok most is ide, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg, hogy milyen nagy tetteket visz v\u00e9ghez el\u0151ttetek az \u00dar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most a b\u00fazaarat\u00e1s ideje van. \u00c9n az \u00darhoz ki\u00e1ltok, mire \u0151 mennyd\u00f6rg\u00e9st \u00e9s es\u0151t fog adni. Ti pedig ismerj\u00e9tek el, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok be, hogy milyen nagy a ti gonoszs\u00e1gotok az \u00dar szem\u00e9ben, amit elk\u00f6vettetek, amikor kir\u00e1lyt k\u00e9rtetek magatoknak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s az \u00darhoz ki\u00e1ltott S\u00e1muel, az \u00dar pedig mennyd\u00f6rg\u00e9st \u00e9s es\u0151t adott azon a napon. Ekkor nagy f\u00e9lelem fogta el a n\u00e9pet az \u00dar miatt \u00e9s S\u00e1muel miatt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy sz\u00f3lt az eg\u00e9sz n\u00e9p S\u00e1muelhez: Im\u00e1dkozz\u00e1l szolg\u00e1id\u00e9rt Istenedhez, az \u00darhoz, hogy ne haljunk meg, mert minden v\u00e9tk\u00fcnket tet\u00e9zt\u00fck azzal a gonoszs\u00e1ggal, hogy kir\u00e1lyt k\u00e9rt\u00fcnk magunknak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor ezt mondta S\u00e1muel a n\u00e9pnek: Ne f\u00e9ljetek! Ti ugyan elk\u00f6vett\u00e9tek mindezt a rosszat, de az\u00e9rt ne t\u00e9rjetek el az \u00dart\u00f3l, hanem szolg\u00e1ljatok az \u00darnak teljes sz\u00edvb\u0151l!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne t\u00e9rjetek el, hogy a semmiket k\u00f6vess\u00e9tek, amelyek tehetetlenek, \u00e9s nem tudnak megmenteni, mert semmik azok."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hiszen nem veti el az \u00dar a saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9t az \u0151 nagy nev\u00e9\u00e9rt, mert tetszett az \u00darnak, hogy a saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9v\u00e9 tegyen benneteket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "T\u0151lem is t\u00e1vol legyen, hogy v\u00e9tkezzem az \u00dar ellen, \u00e9s ne im\u00e1dkozzam t\u00f6bb\u00e9 \u00e9rtetek. S\u0151t ink\u00e1bb tan\u00edtalak majd benneteket a j\u00f3 \u00e9s egyenes \u00fatra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Csak f\u00e9lj\u00e9tek az Urat, \u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1tok \u0151t h\u00edven, teljes sz\u00edvb\u0151l, mert l\u00e1ss\u00e1tok csak meg, milyen nagy tetteket vitt v\u00e9ghez rajtatok!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha azonban m\u00e9gis gonoszul \u00e9ltek, elvesztek kir\u00e1lyotokkal egy\u00fctt!"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Harc a filiszteusokkal - Egy \u00e9ve volt m\u00e1r kir\u00e1ly Saul, \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1ga m\u00e1sodik esztendej\u00e9be l\u00e9pett Izr\u00e1elben,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "amikor kiv\u00e1lasztott mag\u00e1nak Saul Izr\u00e1elb\u0151l h\u00e1romezer embert. Ebb\u0151l k\u00e9tezer Saullal maradt Mikm\u00e1szban \u00e9s B\u00e9tel hegyvid\u00e9k\u00e9n, ezer J\u00f3n\u00e1t\u00e1nnal volt a benj\u00e1mini Geb\u00e1ban, a n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t pedig hazak\u00fcldte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n lerontotta a filiszteusok oszlop\u00e1t Geb\u00e1ban. Meghallott\u00e1k ezt a filiszteusok. Saul pedig megf\u00favatta a k\u00fcrt\u00f6t az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban, ezt mondva: Hallj\u00e1k meg a h\u00e9berek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor eg\u00e9sz Izr\u00e1el meghallotta a h\u00edrt, hogy Saul lerontotta a filiszteusok oszlop\u00e1t, \u00e9s ezzel gy\u0171l\u00f6letess\u00e9 lett Izr\u00e1el a filiszteusok el\u0151tt, fegyverbe sz\u00f3l\u00edtott\u00e1k a n\u00e9pet Saulhoz Gilg\u00e1lba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De a filiszteusok is \u00f6sszegy\u0171ltek, hogy harcba bocs\u00e1tkozzanak Izr\u00e1ellel: harmincezer harci kocsi, hatezer lovas \u00e9s oly sok n\u00e9p, mint a tengerpart homokja. Felvonultak \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Mikm\u00e1szn\u00e1l, B\u00e9t-\u00c1vent\u0151l keletre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tt\u00e1k az izr\u00e1eliek, hogy bajban vannak, mert m\u00e1r megszor\u00edtott\u00e1k a hadin\u00e9pet, barlangokban, \u00fcregekben, k\u0151szikl\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt, sziklahasad\u00e9kokban \u00e9s vermekben rejt\u0151z\u00f6tt el a n\u00e9p."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A h\u00e9berek \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non G\u00e1d \u00e9s Gile\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9re. Saul pedig m\u00e9g Gilg\u00e1lban volt, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p riadtan sorakozott m\u00f6g\u00e9je."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n v\u00e1rt h\u00e9t napig, a S\u00e1muel \u00e1ltal meghat\u00e1rozott id\u0151ig, de S\u00e1muel nem \u00e9rkezett meg Gilg\u00e1lba, a n\u00e9p pedig sz\u00e9ledezni kezdett t\u0151le."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Saul: Hozz\u00e1tok ide az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s a b\u00e9ke\u00e1ldozatot! \u00c9s bemutatta az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alig v\u00e9gezte be az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat bemutat\u00e1s\u00e1t, amikor meg\u00e9rkezett S\u00e1muel. Saul el\u00e9je ment, hogy \u00e1ld\u00e1ssal k\u00f6sz\u00f6ntse \u0151t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De S\u00e1muel ezt mondta: Mit tett\u00e9l? Saul \u00edgy felelt: Amikor l\u00e1ttam, hogy a n\u00e9p sz\u00e9ledezni kezd t\u0151lem, te pedig nem \u00e9rkezt\u00e9l meg a meg\u00e1llap\u00edtott id\u0151re, de a filiszteusok m\u00e1r \u00f6sszegy\u0171ltek Mikm\u00e1szban,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "azt gondoltam, hogy mindj\u00e1rt r\u00e1m t\u00f6rnek a filiszteusok Gilg\u00e1lban, \u00e9s \u00e9n m\u00e9g nem esedeztem az \u00darhoz. \u00d6sszeszedtem teh\u00e1t magam, \u00e9s bemutattam az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor ezt mondta S\u00e1muel Saulnak: Ostobas\u00e1got k\u00f6vett\u00e9l el! Nem teljes\u00edtetted Istenednek, az \u00darnak a parancs\u00e1t, amelyet parancsolt neked, pedig most v\u00e9glegesen meger\u0151s\u00edtette volna az \u00dar Izr\u00e1elben a kir\u00e1lys\u00e1godat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Most azonban nem lesz kir\u00e1lys\u00e1god maradand\u00f3. Keresett mag\u00e1nak az \u00dar sz\u00edve szerint val\u00f3 embert, \u00e9s \u0151t tette az \u00dar n\u00e9pe fejedelm\u00e9v\u00e9, mert te nem teljes\u00edtetted, amit az \u00dar parancsolt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n elindult S\u00e1muel, \u00e9s elment Gilg\u00e1lb\u00f3l a benj\u00e1mini Gibe\u00e1ba. Saul pedig sz\u00e1mba vette a n\u00e9pet, amely m\u00e9g vele volt, mintegy hatsz\u00e1z embert."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saul \u00e9s fia, J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, meg a vel\u00fck lev\u0151 n\u00e9p a benj\u00e1mini Geb\u00e1ban tart\u00f3zkodott, a filiszteusok pedig Mikm\u00e1szban t\u00e1boroztak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor elindult a filiszteusok t\u00e1bor\u00e1b\u00f3l h\u00e1rom porty\u00e1z\u00f3 csapat. Az egyik csapat Ofr\u00e1 ir\u00e1ny\u00e1ba, S\u00fa\u00e1l f\u00f6ldje fel\u00e9 tartott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A m\u00e1sik csapat B\u00e9t-H\u00f3r\u00f3n fel\u00e9 tartott, a harmadik csapat pedig annak a hat\u00e1rnak a ment\u00e9n haladt, amely a Ceb\u00f3im v\u00f6lgy\u00e9n \u00e1t a puszt\u00e1ig terjed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kov\u00e1csot pedig eg\u00e9sz Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n nem lehetett tal\u00e1lni, mert a filiszteusok \u00edgy gondolkodtak: Ne csin\u00e1lhassanak a h\u00e9berek kardot vagy d\u00e1rd\u00e1t!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek a filiszteusokhoz kellett elj\u00e1rnia, hogy meg\u00e9les\u00edttess\u00e9k ekevasukat, kap\u00e1jukat, fejsz\u00e9j\u00fcket \u00e9s \u00e1s\u00f3jukat,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ha megtompult az ekevasak, kap\u00e1k, h\u00e1rom\u00e1g\u00fa vill\u00e1k \u00e9s fejsz\u00e9k \u00e9le, vagy ha ki kellett egyenes\u00edteni az \u00f6szt\u00f6k\u00e9t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt, hogy az \u00fctk\u00f6zet napj\u00e1n az eg\u00e9sz hadin\u00e9pnek, amely Saullal \u00e9s J\u00f3n\u00e1t\u00e1nnal volt, sem kardja, sem d\u00e1rd\u00e1ja nem volt, csak Saulnak \u00e9s fi\u00e1nak, J\u00f3n\u00e1t\u00e1nnak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A filiszteusok el\u0151\u0151rse pedig m\u00e1r a mikm\u00e1szi h\u00e1g\u00f3ig nyomult el\u0151re."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n h\u0151stette - Egyik napon azt mondta J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, Saul fia a fegyverhordoz\u00f3 leg\u00e9ny\u00e9nek: Gyere, menj\u00fcnk \u00e1t a filiszteusok el\u0151\u0151rs\u00e9hez, amely oda\u00e1t van! Apj\u00e1nak azonban nem sz\u00f3lt r\u00f3la."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul \u00e9ppen Gibea hat\u00e1r\u00e1ban, Migr\u00f3nban, a gr\u00e1n\u00e1talmafa alatt tart\u00f3zkodott. Mintegy hatsz\u00e1z f\u0151nyi hadin\u00e9p volt vele,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "meg Ahijj\u00e1 is, aki Sil\u00f3ban az \u00e9f\u00f3dot viselte, fia Ahit\u00fabnak, \u00cdk\u00e1b\u00f3d testv\u00e9r\u00e9nek, Fine\u00e1s fi\u00e1nak, aki az \u00dar papj\u00e1nak, \u00c9linek volt a fia. A hadin\u00e9p sem tudta, hogy J\u00f3n\u00e1t\u00e1n elment."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A szorosban pedig, ahol J\u00f3n\u00e1t\u00e1n igyekezett \u00e1tjutni a filiszteusok el\u0151\u0151rs\u00e9hez, innen is, onnan is volt egy sziklaszirt. Az egyiknek B\u00f3c\u00e9c, a m\u00e1siknak Szenne volt a neve."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az egyik szirt Mikm\u00e1sszal szemben \u00e9szakon, a m\u00e1sik Geb\u00e1val szemben d\u00e9len emelkedik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n teh\u00e1t ezt mondta fegyverhordoz\u00f3 leg\u00e9ny\u00e9nek: Gyere, menj\u00fcnk \u00e1t ezeknek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letleneknek az el\u0151\u0151rs\u00e9hez! H\u00e1tha tesz valamit \u00e9rt\u00fcnk az \u00dar, mert az \u00dar el\u0151tt nincs akad\u00e1ly: ak\u00e1r sok, ak\u00e1r kev\u00e9s ember \u00e1ltal szerezhet szabadul\u00e1st."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fegyverhordoz\u00f3ja \u00edgy felelt neki: T\u00e9gy mindent \u00fagy, ahogyan gondolod. L\u00e1ss hozz\u00e1, \u00e9n veled leszek, b\u00e1rmit tervezel!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor J\u00f3n\u00e1t\u00e1n ezt mondta: Figyelj ide! \u00c1tmegy\u00fcnk ezekhez az emberekhez, \u00e9s megmutatjuk magunkat nekik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha azt mondj\u00e1k nek\u00fcnk: Maradjatok veszteg, am\u00edg oda\u00e9r\u00fcnk hozz\u00e1tok! - akkor meg\u00e1llunk egy helyben, \u00e9s nem megy\u00fcnk fel hozz\u00e1juk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha azonban ezt mondj\u00e1k: Gyertek csak fel hozz\u00e1nk! - akkor felmegy\u00fcnk, mert kez\u00fcnkbe adja \u0151ket az \u00dar. Ez legyen sz\u00e1munkra a jel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor megmutatt\u00e1k magukat mindketten a filiszteusok el\u0151\u0151rs\u00e9nek, ezt mondt\u00e1k a filiszteusok: N\u00e9zd csak! H\u00e9berek j\u00f6ttek el\u0151 az \u00fcregekb\u0151l, ahov\u00e1 elrejt\u0151ztek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy sz\u00f3l\u00edtott\u00e1k meg egyesek az el\u0151\u0151rsb\u0151l J\u00f3n\u00e1t\u00e1nt \u00e9s fegyverhordoz\u00f3j\u00e1t: Gyertek csak f\u00f6l hozz\u00e1nk, mondani akarunk valamit nektek! Akkor ezt mondta J\u00f3n\u00e1t\u00e1n a fegyverhordoz\u00f3j\u00e1nak: Gyere ut\u00e1nam, mert az \u00dar Izr\u00e1el kez\u00e9be adja \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lkapaszkodott J\u00f3n\u00e1t\u00e1n n\u00e9gyk\u00e9zl\u00e1b, ut\u00e1na meg a fegyverhordoz\u00f3ja. Voltak, akik J\u00f3n\u00e1t\u00e1n el\u0151tt hullottak el, m\u00e1sokat meg a fegyverhordoz\u00f3ja \u00f6lt meg m\u00f6g\u00f6tte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt az els\u0151 \u00f6sszecsap\u00e1s, amelyben mintegy h\u00fasz embert \u00f6lt meg J\u00f3n\u00e1t\u00e1n \u00e9s fegyverhordoz\u00f3ja, egy hold f\u00f6ldnek a f\u00e9l bar\u00e1zd\u00e1j\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s riadalom t\u00e1madt a t\u00e1borban, a harcmez\u0151n \u00e9s az eg\u00e9sz hadin\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt. Megriadt az el\u0151\u0151rs, s\u0151t a porty\u00e1z\u00f3 csapat is. A f\u00f6ld pedig megrend\u00fclt, \u00e9s Isten riadalmat t\u00e1masztott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saul gy\u0151zelme a filiszteusokon - Amikor Saul megfigyel\u0151i a benj\u00e1mini Gibe\u00e1ban megl\u00e1tt\u00e1k, hogy a l\u00e1rm\u00e1z\u00f3 sokas\u00e1g hull\u00e1mzik, \u00e9s ide-oda futkos,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ezt mondta Saul a vele lev\u0151 hadin\u00e9pnek: Vegy\u00e9tek sz\u00e1mba, \u00e9s n\u00e9zzetek ut\u00e1na, hogy ki ment el k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk! Amikor sz\u00e1mba vett\u00e9k, kit\u0171nt, hogy J\u00f3n\u00e1t\u00e1n \u00e9s a fegyverhordoz\u00f3ja nincs sehol."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Saul Ahijj\u00e1nak: Hozasd ide az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t! Mert az Isten l\u00e1d\u00e1ja akkor m\u00e1r Izr\u00e1el fiain\u00e1l volt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Am\u00edg azonban Saul a pappal besz\u00e9lt, a l\u00e1rma egyre nagyobb lett a filiszteusok t\u00e1bor\u00e1ban. Az\u00e9rt ezt mondta Saul a papnak: Hagyd abba!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor hadba sz\u00f3l\u00edtotta Saul a vele lev\u0151 eg\u00e9sz hadin\u00e9pet, \u00e9s megkezdt\u00e9k a harcot, ahol m\u00e1r ember ember ellen harcolt, \u00e9s igen nagy volt a z\u0171rzavar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azok a h\u00e9berek is, akik azel\u0151tt a filiszteusokkal tartottak, \u00e9s mindenfel\u0151l vel\u00fck egy\u00fctt vonultak t\u00e1borba, azok is Izr\u00e1elhez csatlakoztak, teh\u00e1t Saulhoz \u00e9s J\u00f3n\u00e1t\u00e1nhoz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor az Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n elrejt\u0151z\u00f6tt izr\u00e1eliek meghallott\u00e1k, hogy menek\u00fclnek a filiszteusok, \u0151k is ut\u00e1nuk eredtek a harcba."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy szabad\u00edtotta meg az \u00dar Izr\u00e1elt azon a napon. A harc azonban \u00e1tterjedt B\u00e9t-\u00c1venen t\u00falra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az izr\u00e1eliek m\u00e1r igen el voltak csig\u00e1zva azon a napon, mert \u00edgy eskette meg Saul a n\u00e9pet: \u00c1tkozott az az ember, aki enni mer\u00e9szel estig, am\u00edg bossz\u00fat nem \u00e1llok ellens\u00e9geimen! Ez\u00e9rt nem evett semmit a n\u00e9p."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Egyszer csak eljutottak egy erd\u0151be, ahol m\u00e9z volt a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor a hadin\u00e9p az erd\u0151be \u00e9rt, csak \u00fagy folyt a m\u00e9z, de senki sem emelte kez\u00e9t a sz\u00e1j\u00e1hoz, mert f\u00e9lt a hadin\u00e9p az esk\u00fc miatt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n azonban nem hallotta, hogy apja megeskette a n\u00e9pet. Ez\u00e9rt kiny\u00fajtotta a kez\u00e9ben lev\u0151 botot, \u00e9s belem\u00e1rtotta a v\u00e9g\u00e9t a l\u00e9pes m\u00e9zbe, kez\u00e9vel a sz\u00e1j\u00e1hoz vitte, \u00e9s mindj\u00e1rt ragyogni kezdett a szeme."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3lalt valaki a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s ezt mondta: Ap\u00e1d szent esk\u00fct t\u00e9tetett a n\u00e9ppel, hogy \u00e1tkozott mindenki, aki ma enni mer! Ez\u00e9rt olyan kimer\u00fclt a n\u00e9p."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n ezt felelte: Ap\u00e1m bajba viszi az orsz\u00e1got. N\u00e9zz\u00e9tek csak, hogy elkezdett ragyogni a szemem, mert egy kicsit megk\u00f3stoltam ezt a m\u00e9zet!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "H\u00e1t m\u00e9g, ha j\u00f3t evett volna ma a n\u00e9p az ellens\u00e9gein\u00e9l tal\u00e1lt zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l! Ez\u00e9rt nem el\u00e9g nagy a filiszteusok veres\u00e9ge!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azon a napon Mikm\u00e1szt\u00f3l Ajj\u00e1l\u00f3nig vert\u00e9k a filiszteusokat, \u00e9s a n\u00e9p nagyon kimer\u00fclt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a zs\u00e1km\u00e1nyra vetette mag\u00e1t a n\u00e9p. Fogt\u00e1k a juhokat, marh\u00e1kat, borjakat, \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n v\u00e1gt\u00e1k le, \u00e9s a v\u00e9rrel ette a n\u00e9p a h\u00fast."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor jelentett\u00e9k Saulnak, hogy v\u00e9tkezik a n\u00e9p az \u00dar ellen, mert v\u00e9rrel egy\u00fctt eszi a h\u00fast, ezt mondta: B\u0171n\u00f6s mulaszt\u00e1st k\u00f6vettetek el! G\u00f6rd\u00edtsetek ide hozz\u00e1m egy nagy k\u00f6vet!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Majd ezt mondta Saul: Menjetek a n\u00e9p k\u00f6z\u00e9, \u00e9s mondj\u00e1tok meg nekik, hogy hozza ide mindenki az \u00f6kr\u00e9t \u00e9s a juh\u00e1t. Itt v\u00e1gj\u00e1tok le, \u00e9s itt egy\u00e9tek meg! Akkor nem v\u00e9tkeztek az \u00dar ellen azzal, hogy v\u00e9rrel egy\u00fctt eszitek a h\u00fast. Elhozta teh\u00e1t az eg\u00e9sz n\u00e9p, mindenki a maga \u00f6kr\u00e9t m\u00e9g azon az \u00e9jszak\u00e1n, \u00e9s ott v\u00e1gt\u00e1k le."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Saul ugyanis olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett az \u00darnak. Ez volt az els\u0151 olt\u00e1r, amit az \u00darnak \u00e9p\u00edtett."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Saul meg akarja \u00f6letni J\u00f3n\u00e1t\u00e1nt - Azut\u00e1n ezt mondta Saul: T\u00f6rj\u00fcnk r\u00e1 m\u00e9g az \u00e9jjel a filiszteusokra, virradatra fosszuk ki \u0151ket, \u00e9s ne hagyjunk meg senkit k\u00f6z\u00fcl\u00fck! \u0150k pedig ezt felelt\u00e9k: T\u00e9gy mindent \u00fagy, ahogyan j\u00f3nak l\u00e1tod. De a pap ezt mondta: L\u00e9pj\u00fcnk el\u0151sz\u00f6r az Isten el\u00e9!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ekkor megk\u00e9rdezte Saul az Istent: R\u00e1t\u00f6rjek-e a filiszteusokra? Izr\u00e1el kez\u00e9be adod-e \u0151ket? De Isten nem v\u00e1laszolt neki azonnal."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondta Saul: Gyertek ide mindny\u00e1jan, akik oszlopai vagytok a n\u00e9pnek, tudj\u00e1tok meg, \u00e9s n\u00e9zzetek ut\u00e1na, hogy mif\u00e9le v\u00e9tek t\u00f6rt\u00e9nhetett ma?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mert az \u00e9l\u0151 \u00darra, Izr\u00e1el szabad\u00edt\u00f3j\u00e1ra mondom, hogy m\u00e9g ha a fiam, J\u00f3n\u00e1t\u00e1n k\u00f6vette is el azt, neki is meg kell halnia. De a n\u00e9pb\u0151l senki sem felelt neki."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Akkor ezt mondta eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek: Ti legyetek az egyik oldalon, \u00e9n pedig J\u00f3n\u00e1t\u00e1n fiammal a m\u00e1sik oldalon. A n\u00e9p ezt mondta Saulnak: T\u00e9gy \u00fagy, ahogyan j\u00f3nak l\u00e1tod!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Saul az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek: T\u00e1rd fel az igazs\u00e1got! \u00c9s a sors J\u00f3n\u00e1t\u00e1nra meg Saulra esett, a n\u00e9p pedig megszabadult."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Saul ezt mondta: Vessetek sorsot k\u00f6ztem \u00e9s J\u00f3n\u00e1t\u00e1n fiam k\u00f6z\u00f6tt! \u00c9s a sors J\u00f3n\u00e1t\u00e1nra esett."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Saul ezt mondta J\u00f3n\u00e1t\u00e1nnak: Valld meg nekem, mit tett\u00e9l? J\u00f3n\u00e1t\u00e1n be is vallotta, \u00e9s ezt mondta: A kezemben lev\u0151 bot v\u00e9g\u00e9vel val\u00f3ban megk\u00f3stoltam egy kis m\u00e9zet. Most pedig k\u00e9sz vagyok meghalni."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Saul ezt mondta: Engem verjen meg az Isten, ha nem halsz meg, J\u00f3n\u00e1t\u00e1n!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A n\u00e9p azonban azt mondta Saulnak: J\u00f3n\u00e1t\u00e1n haljon meg, aki ezt a nagy gy\u0151zelmet szerezte Izr\u00e1elnek? T\u00e1vol legyen t\u0151l\u00fcnk! Az \u00e9l\u0151 \u00darra mondjuk, hogy egy hajsz\u00e1l sem hullhat fej\u00e9r\u0151l a f\u00f6ldre, mert Isten seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel vitte ezt v\u00e9ghez a mai napon. \u00cdgy mentette meg a n\u00e9p J\u00f3n\u00e1t\u00e1nt a hal\u00e1lt\u00f3l."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ekkor Saul felhagyott a filiszteusok \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9vel, a filiszteusok pedig visszat\u00e9rtek lak\u00f3hely\u00fckre."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mi\u00f3ta \u00e1tvette Saul a kir\u00e1lyi hatalmat Izr\u00e1el felett, harcban \u00e1llt minden ellens\u00e9g\u00e9vel k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl: M\u00f3\u00e1bbal, az amm\u00f3niakkal, Ed\u00f3mmal, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1val \u00e9s a filiszteusokkal. Ahol csak megfordult, minden\u00fctt gy\u0151zelmet aratott."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Derekasan viselkedett, megverte az am\u00e1l\u00e9kiakat, \u00e9s megmentette Izr\u00e1elt fosztogat\u00f3i kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Saul fiai ezek voltak: J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, Jisvi \u00e9s Malkis\u00faa. K\u00e9t le\u00e1ny\u00e1nak a neve pedig: az id\u0151sebb\u00e9 M\u00e9rab, a kisebbik\u00e9 M\u00edkal."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Saul feles\u00e9g\u00e9nek a neve Ahin\u00f3am volt, Ahimaac le\u00e1nya. Hadseregparancsnok\u00e1nak a neve Abn\u00e9r volt, aki Saul nagyb\u00e1tyj\u00e1nak, N\u00e9rnek volt a fia."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "K\u00eds, Saul apja \u00e9s N\u00e9r, Abn\u00e9r apja is Abi\u00e9l fiai voltak."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A filiszteus h\u00e1bor\u00fa egyre s\u00falyosabb lett Saul eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben. Ez\u00e9rt, ha megl\u00e1tott Saul egy-egy er\u0151s vagy b\u00e1tor embert, azt maga mell\u00e9 vette."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1bor\u00fa Am\u00e1l\u00e9k ellen - Egyszer ezt mondta S\u00e1muel Saulnak: Engem k\u00fcld\u00f6tt az \u00dar, hogy n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek a kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 kenjelek. Most az\u00e9rt hallgass az \u00dar besz\u00e9d\u00e9re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Sz\u00e1mon tartom, hogy hogyan b\u00e1nt Am\u00e1l\u00e9k Izr\u00e1ellel, hogy \u00fatj\u00e1t \u00e1llta, amikor kij\u00f6tt Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Most az\u00e9rt indulj, verd le Am\u00e1l\u00e9kot, \u00e9s irts ki mindent, amije van! Ne k\u00edm\u00e9ld, hanem \u00f6ld meg a f\u00e9rfiakat \u00e9s a n\u0151ket, a gyermekeket \u00e9s a csecsem\u0151ket, az \u00f6kr\u00f6ket \u00e9s a juhokat, a tev\u00e9ket \u00e9s a szamarakat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor mozg\u00f3s\u00edtotta Saul a hadin\u00e9pet, \u00e9s megszeml\u00e9lte Tel\u00e1imban: k\u00e9tsz\u00e1zezer gyalogost \u00e9s t\u00edzezer embert J\u00fad\u00e1b\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor Am\u00e1l\u00e9k v\u00e1ros\u00e1ig hatolt Saul, lesbe \u00e1llt a foly\u00f3 v\u00f6lgy\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De a k\u00e9nieknek ezt \u00fczente Saul: Menjetek el innen, t\u00e1vozzatok el az am\u00e1l\u00e9kiak k\u00f6z\u00fcl, hogy titeket is ki ne irtsalak vel\u00fck egy\u00fctt, mert ti szeretettel b\u00e1ntatok Izr\u00e1el fiaival, amikor kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l. Erre elt\u00e1voztak a k\u00e9niek az am\u00e1l\u00e9kiak k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saul pedig v\u00e1gta Am\u00e1l\u00e9kot Hav\u00edl\u00e1t\u00f3l eg\u00e9szen a S\u00farba vezet\u0151 \u00fatig, amely Egyiptommal szemben van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ag\u00e1got, Am\u00e1l\u00e9k kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9lve fogta el, de az eg\u00e9sz n\u00e9pet fegyverrel irtotta ki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saul \u00e9s n\u00e9pe azonban megk\u00edm\u00e9lte Ag\u00e1got, meg a juhoknak \u00e9s marh\u00e1knak a legjav\u00e1t, azaz a m\u00e1sodell\u00e9s\u00fcket, meg a b\u00e1r\u00e1nyokat \u00e9s mindazt, ami sz\u00e9p volt. Ezeket nem akart\u00e1k kiirtani, hanem csak a hitv\u00e1ny \u00e9s \u00e9rt\u00e9ktelen j\u00f3sz\u00e1got semmis\u00edtett\u00e9k meg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul engedetlens\u00e9ge \u00e9s b\u00fcntet\u00e9se - Akkor \u00edgy sz\u00f3l\u00edtotta meg S\u00e1muelt az \u00dar:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megb\u00e1ntam, hogy kir\u00e1lly\u00e1 tettem Sault, mert elfordult t\u0151lem, \u00e9s nem teljes\u00edtette, amit meghagytam neki. S\u00e1muel haragra gerjedt, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel jajgatott az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Reggel kor\u00e1n f\u00f6lkelt S\u00e1muel, hogy tal\u00e1lkozz\u00e9k Saullal. De ekkor azt jelentett\u00e9k S\u00e1muelnek, hogy Saul Karmelbe \u00e9rkezett, \u00e9s ott eml\u00e9koszlopot \u00e1ll\u00edtott mag\u00e1nak. Azut\u00e1n megfordult, tov\u00e1bbment, \u00e9s lement Gilg\u00e1lba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor S\u00e1muel Saulhoz \u00e9rkezett, ezt mondta neki Saul: Az \u00dar \u00e1ldottja vagy te! Teljes\u00edtettem, amit az \u00dar meghagyott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e1muel azonban megk\u00e9rdezte: Akkor mi az a juhb\u00e9get\u00e9s, amely a f\u00fclembe jut, \u00e9s az a marhab\u0151g\u00e9s, amit hallok?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Saul ezt felelte: Az am\u00e1l\u00e9kiakt\u00f3l hozt\u00e1k azokat, mert megk\u00edm\u00e9lte a n\u00e9p a legszebb juhokat \u00e9s marh\u00e1kat, hogy Istenednek, az \u00darnak \u00e1ldozza. De a t\u00f6bbit kiirtottuk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor ezt mondta S\u00e1muel Saulnak: Hagyd! Majd \u00e9n megmondom neked, hogy mit mondott nekem ma \u00e9jjel az \u00dar. Saul \u00edgy felelt: Besz\u00e9lj!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e1muel ezt mondta: Milyen kicsiny volt\u00e1l a magad szem\u00e9ben, \u00e9s m\u00e9gis Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek a fej\u00e9v\u00e9 lett\u00e9l, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 kent t\u00e9ged az \u00dar!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezzel a megb\u00edz\u00e1ssal k\u00fcld\u00f6tt utadra az \u00dar: Menj, \u00e9s irtsd ki a v\u00e9tkes am\u00e1l\u00e9kiakat, harcolj ellen\u00fck, m\u00edg csak nem v\u00e9gzel vel\u00fck!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem hallgatt\u00e1l az \u00dar szav\u00e1ra? Mi\u00e9rt est\u00e9l neki a zs\u00e1km\u00e1nynak, \u00e9s mi\u00e9rt k\u00f6vett\u00e9l el olyat, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saul ezt felelte S\u00e1muelnek: Hiszen hallgattam az \u00dar szav\u00e1ra, \u00e9s elj\u00e1rtam abban a megb\u00edzat\u00e1sban, ami\u00e9rt elk\u00fcld\u00f6tt az \u00dar: elhoztam Ag\u00e1got, Am\u00e1l\u00e9k kir\u00e1ly\u00e1t, az am\u00e1l\u00e9kiakat pedig kiirtottam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A n\u00e9p azonban elvette a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l a kiirt\u00e1sra sz\u00e1nt juhok \u00e9s marh\u00e1k jav\u00e1t, hogy fel\u00e1ldozza Istenednek, az \u00darnak Gilg\u00e1lban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor ezt mondta S\u00e1muel: Tal\u00e1n ugyan\u00fagy tetszik az \u00darnak az \u00e9g\u0151- \u00e9s a v\u00e9res\u00e1ldozat, mint az engedelmess\u00e9g az \u00dar szava ir\u00e1nt? Bizony, t\u00f6bbet \u00e9r az engedelmess\u00e9g az \u00e1ldozatn\u00e1l, \u00e9s a sz\u00f3fogad\u00e1s a kosok k\u00f6v\u00e9rj\u00e9n\u00e9l!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Olyan az engedetlens\u00e9g, mint a var\u00e1zsl\u00e1s v\u00e9tke, \u00e9s az ellenszeg\u00fcl\u00e9s, mint a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s. Mivel te megvetetted az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, \u0151 meg elvetett t\u00e9ged, \u00e9s nem leszel kir\u00e1ly!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saul \u00edgy felelt S\u00e1muelnek: V\u00e9tkeztem, mert megszegtem az \u00dar parancs\u00e1t \u00e9s a te besz\u00e9dedet. Mert f\u00e9ltem a n\u00e9pt\u0151l, \u00e9s hallgattam a szav\u00e1ra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De bocs\u00e1sd meg ez\u00fattal v\u00e9tkemet, \u00e9s j\u00f6jj vissza velem, hogy leboruljak az \u00dar el\u0151tt!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e1muel azonban ezt mondta Saulnak: Nem megyek vissza veled, mert te megvetetted az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t; az \u00dar meg elvetett t\u00e9ged, \u00e9s nem maradsz Izr\u00e1el kir\u00e1lya."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezzel S\u00e1muel sarkon fordult, \u00e9s menni k\u00e9sz\u00fclt. De Saul megragadta a k\u00f6penye sz\u00e9l\u00e9t, \u00fagyhogy leszakadt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 S\u00e1muel: \u00cdgy szak\u00edtja el t\u0151led az \u00dar a mai napon Izr\u00e1el kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t, \u00e9s m\u00e1snak, n\u00e1lad k\u00fcl\u00f6nbnek adja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Izr\u00e1el fens\u00e9ges Istene nem hazudik, \u00e9s nem is b\u00e1n meg semmit, mert nem ember \u0151, hogy megb\u00e1njon valamit."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta: V\u00e9tkeztem, de az\u00e9rt add meg nekem a tiszteletet n\u00e9pem v\u00e9nei \u00e9s Izr\u00e1el el\u0151tt! J\u00f6jj vissza velem, hogy leboruljak Istened, az \u00dar el\u0151tt!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ekkor megfordult S\u00e1muel, k\u00f6vette Sault, \u00e9s Saul leborult az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta S\u00e1muel: Hozz\u00e1tok el\u00e9m Ag\u00e1got, Am\u00e1l\u00e9k kir\u00e1ly\u00e1t. Ag\u00e1g odament hozz\u00e1 bilincsbe verve, \u00e9s azt gondolta Ag\u00e1g: Biztosan nem a keser\u0171 hal\u00e1l v\u00e1r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De S\u00e1muel \u00edgy sz\u00f3lt: Ahogyan gyermektelenn\u00e9 tett asszonyokat a kardod, \u00fagy legyen gyermektelenn\u00e9 any\u00e1d az asszonyok k\u00f6z\u00f6tt! \u00c9s felkoncolta S\u00e1muel Ag\u00e1got az \u00dar el\u0151tt Gilg\u00e1lban."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezut\u00e1n elment S\u00e1muel R\u00e1m\u00e1ba, Saul pedig hazament Saul Gibe\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e1muel nem is l\u00e1tta t\u00f6bb\u00e9 Sault holta napj\u00e1ig; de b\u00e1nk\u00f3dott S\u00e1muel Saul miatt, mivel megb\u00e1nta az \u00dar, hogy Sault Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 tette."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1muel kir\u00e1lly\u00e1 keni D\u00e1vidot - Az \u00dar azonban ezt mondta S\u00e1muelnek: Meddig b\u00e1nk\u00f3dsz m\u00e9g Saul miatt, hiszen \u00e9n elvetettem, \u00e9s nem marad Izr\u00e1el kir\u00e1lya? T\u00f6ltsd meg olajjal a szarudat, \u00e9s indulj! Elk\u00fcldelek a betlehemi Isaihoz, mert ennek a fiai k\u00f6z\u00fcl szemeltem ki a kir\u00e1lyt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hogyan mehetn\u00e9k oda? - k\u00e9rdezte S\u00e1muel. Ha meghallja Saul, meg\u00f6l engem. De az \u00dar ezt mondta: Vigy\u00e9l magaddal egy \u00fcsz\u0151borj\u00fat, \u00e9s ezt mondd: Az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy \u00e1ldozatot mutassak be az \u00darnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De Isait h\u00edvd meg az \u00e1ldozati lakom\u00e1ra. \u00c9n pedig majd tudtodra adom, hogy mit kell tenned: azt kend fel, akit \u00e9n mondok neked!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy tett S\u00e1muel, ahogyan az \u00dar megmondta neki. Amikor meg\u00e9rkezett Betlehembe, remegve mentek el\u00e9je a v\u00e1ros v\u00e9nei, \u00e9s azt k\u00e9rdezt\u00e9k: B\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kkal j\u00f6tt\u00e9l-e?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kkal - felelte. Az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy \u00e1ldozatot mutassak be az \u00darnak. Szentelj\u00e9tek meg magatokat, \u00e9s j\u00f6jjetek velem az \u00e1ldozatra! Miut\u00e1n szentnek tal\u00e1lta Isait \u00e9s fiait, megh\u00edvta \u0151ket az \u00e1ldozati lakom\u00e1ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek, \u00e9s megl\u00e1tta Eli\u00e1bot, ezt gondolta: Biztosan ez lesz az \u00dar felkentje, aki most itt van."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De az \u00dar ezt mondta S\u00e1muelnek: Ne tekints a megjelen\u00e9s\u00e9re, se termetes n\u00f6v\u00e9s\u00e9re, mert \u00e9n megvetem \u0151t. Mert nem az a fontos, amit l\u00e1t az ember. Az ember azt n\u00e9zi, ami a szeme el\u0151tt van, de az \u00dar azt n\u00e9zi, ami a sz\u00edvben van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor Abin\u00e1d\u00e1bot sz\u00f3l\u00edtotta Isai, \u00e9s odavezette S\u00e1muel el\u00e9, de \u0151 ezt mondta: \u0150t sem v\u00e1lasztotta az \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n Samm\u00e1t vezette oda Isai, de \u0151 ezt mondta: \u0150t sem v\u00e1lasztotta az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy vezette oda Isai S\u00e1muel el\u00e9 mind a h\u00e9t fi\u00e1t, de S\u00e1muel ezt mondta Isainak: Ezeket nem v\u00e1lasztotta az \u00dar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd megk\u00e9rdezte S\u00e1muel Isait\u00f3l: Minden fiad itt van? H\u00e1tra van m\u00e9g a legkisebb - felelte \u0151 -, de \u0151 \u00e9ppen a juhokat \u0151rzi. Erre S\u00e1muel ezt mondta Isainak: \u00dczenj neki azonnal, \u00e9s hozasd ide, mert addig nem \u00fcl\u00fcnk le, am\u00edg \u0151 meg nem \u00e9rkezik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dczent teh\u00e1t neki, \u00e9s elhozatta. \u0150 pedig pirospozsg\u00e1s, sz\u00e9p szem\u0171 \u00e9s j\u00f3 megjelen\u00e9s\u0171 volt. Akkor ezt mondta az \u00dar: Rajta! Kend fel, mert \u0151 az!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig fogta az olajos szarut, \u00e9s felkente \u0151t testv\u00e9rei jelenl\u00e9t\u00e9ben. Akkor az \u00dar lelke sz\u00e1llt D\u00e1vidra, \u00e9s att\u00f3l kezdve vele is maradt. S\u00e1muel pedig elindult, \u00e9s elment R\u00e1m\u00e1ba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e1vid Saul udvar\u00e1ba ker\u00fcl - Sault\u00f3l viszont elt\u00e1vozott az \u00dar lelke, \u00e9s rossz szellem kezdte gy\u00f6t\u00f6rni, amelyet az \u00dar k\u00fcld\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor ezt mondt\u00e1k a szolg\u00e1i Saulnak: L\u00e1tod, Istennek egy rossz szelleme gy\u00f6t\u00f6r t\u00e9ged."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De a mi urunknak csak sz\u00f3lnia kell, \u00e9s szolg\u00e1id k\u00e9szek keresni egy embert, aki \u00e9rt a lantpenget\u00e9shez. \u00c9s ha majd Istennek a rossz szelleme megsz\u00e1ll, akkor pengetni fogja a lantot, \u00e9s jobban leszel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Saul \u00edgy felelt a szolg\u00e1knak: Keressetek h\u00e1t egy olyan embert, aki j\u00f3l tud lantot pengetni, \u00e9s hozz\u00e1tok hozz\u00e1m!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3lalt az egyik leg\u00e9ny, \u00e9s ezt mondta: \u00c9n l\u00e1ttam a betlehemi Isai egyik fi\u00e1t, aki tud lantot pengetni, der\u00e9k f\u00e9rfi, harcra termett, okos besz\u00e9d\u0171, dali\u00e1s ember, \u00e9s vele van az \u00dar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Saul Isaihoz ezzel az \u00fczenettel: K\u00fcldd hozz\u00e1m fiadat, D\u00e1vidot, aki a juhok mellett van!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isai pedig fogott egy szamarat, arra kenyeret, egy t\u00f6ml\u0151 bort meg egy kecskegid\u00e1t rakott, \u00e9s elk\u00fcldte fi\u00e1val, D\u00e1viddal Saulnak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e1vid meg\u00e9rkezett Saulhoz, \u00e9s meg\u00e1llt el\u0151tte. \u0150 pedig igen megszerette, \u00e9s a fegyverhordoz\u00f3ja lett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor ezt az \u00fczenetet k\u00fcldte Saul Isaihoz: Hagyd mellettem D\u00e1vidot, mert igen megkedveltem!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s valah\u00e1nyszor megsz\u00e1llta Sault Istennek az a rossz szelleme, fogta D\u00e1vid a lantot, \u00e9s pengette a kez\u00e9vel. Saul ilyenkor megk\u00f6nnyebb\u00fclt, jobban lett, \u00e9s a rossz szellem elt\u00e1vozott t\u0151le."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1bor\u00fa a filiszteusokkal - A filiszteusok \u00f6sszevont\u00e1k seregeiket a harcra. A j\u00fadabeli Sz\u00f3k\u00f3n\u00e1l gy\u0171ltek \u00f6ssze, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Sz\u00f3k\u00f3 \u00e9s Az\u00e9k\u00e1 k\u00f6z\u00f6tt Efesz-Damm\u00edmn\u00e1l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul \u00e9s az izr\u00e1eliek is \u00f6sszegy\u0171ltek, t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek az \u00c9l\u00e1 v\u00f6lgy\u00e9ben, \u00e9s csatarendbe \u00e1lltak a filiszteusok ellen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az innens\u0151 hegyen \u00e1lltak a filiszteusok, a t\u00fals\u00f3 hegyen pedig az izr\u00e1eliek. K\u00f6z\u00f6tt\u00fck v\u00f6lgy volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor kil\u00e9pett a filiszteusok sereg\u00e9b\u0151l egy kiv\u00e1l\u00f3 harcos, n\u00e9v szerint G\u00f3li\u00e1t, aki G\u00e1t v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l val\u00f3 volt. Magass\u00e1ga hat k\u00f6ny\u00f6k \u00e9s egy arasz volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fej\u00e9n r\u00e9zsisak volt, \u00f6lt\u00f6zete pikkelyes p\u00e1nc\u00e9l, p\u00e1nc\u00e9lja \u00f6tezer sekel s\u00faly\u00fa r\u00e9zb\u0151l volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n r\u00e9zv\u00e9rt \u00e9s v\u00e1ll\u00e1n r\u00e9zd\u00e1rda volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1nak a nyele olyan vastag volt, mint a sz\u00f6v\u0151sz\u00e9k tart\u00f3f\u00e1ja, l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1nak a hegye pedig hatsz\u00e1z sekel s\u00faly\u00fa vasb\u00f3l volt, \u00e9s egy pajzshordoz\u00f3 ment el\u0151tte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy \u00e1llt ki, \u00e9s odaki\u00e1ltott Izr\u00e1el csatasorainak: Mi\u00e9rt vonultatok ki, \u00e9s k\u00e9sz\u00fcltetek fel a harcra? N\u00e9zz\u00e9tek, \u00e9n filiszteus vagyok, ti pedig Saul szolg\u00e1i! V\u00e1lasszatok ki magatok k\u00f6z\u00fcl egy embert, hogy s\u00edkra sz\u00e1lljon velem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha le tud gy\u0151zni, \u00e9s meg\u00f6l engem, akkor mi lesz\u00fcnk a ti szolg\u00e1itok; de ha \u00e9n gy\u0151z\u00f6m le, \u00e9s \u00e9n \u00f6l\u00f6m meg \u0151t, akkor ti lesztek a mi szolg\u00e1ink, \u00e9s ti szolg\u00e1ltok nek\u00fcnk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt is mondta a filiszteus: \u00c9n itt most kig\u00fanyolom Izr\u00e1el csatasorait. \u00c1ll\u00edtsatok szembe velem valakit, hogy megv\u00edvjunk egym\u00e1ssal!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor meghallotta Saul \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el a filiszteusnak ezt a besz\u00e9d\u00e9t, megrettentek, \u00e9s igen f\u00e9ltek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e1vid annak az efr\u00e1tai embernek volt a fia a j\u00fadai Betlehemb\u0151l, akinek Isai volt a neve, \u00e9s nyolc fia volt. Ez az ember Saul idej\u00e9ben m\u00e1r \u00f6reg volt ahhoz, hogy bevonuljon a f\u00e9rfiakkal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De Isai h\u00e1rom nagyobbik fia hadba vonult Saullal. Annak a h\u00e1rom fi\u00e1nak, akik hadba vonultak, ez volt a neve: az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9 Eli\u00e1b, a m\u00e1sodik\u00e9 Abin\u00e1d\u00e1b, a harmadik\u00e9 pedig Samm\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e1vid volt a legkisebb. A h\u00e1rom nagyobb elment Saullal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1vid el-elment Saulhoz, de visszat\u00e9rt, hogy apj\u00e1nak juhait legeltesse Betlehemben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A filiszteus pedig megjelent reggelenk\u00e9nt \u00e9s est\u00e9nk\u00e9nt, \u00e9s ki\u00e1llt negyven napon \u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egyszer ezt mondta Isai a fi\u00e1nak, D\u00e1vidnak: Vidd el testv\u00e9reidnek ezt a v\u00e9ka p\u00f6rk\u00f6lt gabon\u00e1t meg ezt a t\u00edz kenyeret, \u00e9s szaladj el a t\u00e1borba testv\u00e9reidhez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezt a t\u00edz sajtot pedig vidd el az ezredesnek, \u00e9s tudd meg, hogy j\u00f3l vannak-e a testv\u00e9reid, \u00e9s hozz t\u0151l\u00fck valami jelet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00c9l\u00e1-v\u00f6lgyben vannak \u0151k, ahol Saul \u00e9s az izr\u00e1eli f\u00e9rfiak harcban \u00e1llnak a filiszteusokkal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Felkelt teh\u00e1t D\u00e1vid kor\u00e1n reggel, r\u00e1b\u00edzta a ny\u00e1jat egy bojt\u00e1rra, felszedel\u0151zk\u00f6d\u00f6tt, \u00e9s elment, ahogyan Isai parancsolta neki. Amikor eljutott a szek\u00e9rt\u00e1borig, \u00e9ppen akkor fejl\u0151d\u00f6tt csatarendbe a sereg harci zaj k\u00f6zepette."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Csatarendbe \u00e1llt Izr\u00e1el is, meg a filiszteusok is: egyik csatasor a m\u00e1sikkal szemben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1vid r\u00e1b\u00edzta holmij\u00e1t arra, aki a f\u00f6lszerel\u00e9st \u0151rizte, \u00e9s a csatasor fel\u00e9 futott. Oda\u00e9rve megk\u00e9rdezte b\u00e1tyjait, hogy j\u00f3l vannak-e."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s mik\u00f6zben besz\u00e9lgetett vel\u00fck, el\u0151\u00e1llt a filiszteusok csatasor\u00e1b\u00f3l a G\u00e1tb\u00f3l val\u00f3 harcos, a G\u00f3li\u00e1t nev\u0171 filiszteus, \u00e9s most is ugyan\u00fagy besz\u00e9lt, D\u00e1vid pedig meghallotta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor az izr\u00e1eli f\u00e9rfiak megl\u00e1tt\u00e1k azt az embert, mindny\u00e1jan elfutottak el\u0151le, mert nagyon f\u00e9ltek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k az izr\u00e1eliek: L\u00e1tt\u00e1tok ezt az embert, aki el\u0151\u00e1llt? Az\u00e9rt \u00e1llt el\u0151, hogy cs\u00fafolja Izr\u00e1elt. Ha akadna olyan ember, aki meg\u00f6ln\u00e9, gazdagon megaj\u00e1nd\u00e9kozn\u00e1 a kir\u00e1ly, m\u00e9g a le\u00e1ny\u00e1t is hozz\u00e1adn\u00e1, \u00e9s f\u00f6lmenten\u00e9 apj\u00e1nak a h\u00e1z\u00e1t Izr\u00e1elben minden szolg\u00e1lat al\u00f3l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e1vid legy\u0151zi G\u00f3li\u00e1tot - Akkor ezt mondta D\u00e1vid a mellette \u00e1ll\u00f3 embereknek: Mi t\u00f6rt\u00e9nik majd azzal az emberrel, aki meg\u00f6li ezt a filiszteust, \u00e9s megmenti Izr\u00e1elt a gyal\u00e1zatt\u00f3l? Mert ki ez a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen filiszteus, hogy gyal\u00e1zni meri az \u00e9l\u0151 Isten sereg\u00e9t?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A n\u00e9p pedig elmondta neki sz\u00f3r\u00f3l sz\u00f3ra, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik azzal, aki ezt lev\u00e1gja."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor a legid\u0151sebb b\u00e1tyja, Eli\u00e1b hallotta, hogy D\u00e1vid az emberekkel besz\u00e9lget, haragra gerjedt Eli\u00e1b, \u00e9s ezt mondta: Minek j\u00f6tt\u00e9l ide, \u00e9s kire b\u00edztad azt a n\u00e9h\u00e1ny juhot a puszt\u00e1ban? Tudom, hogy vakmer\u0151 vagy, \u00e9s rosszban t\u00f6r\u00f6d a fejed. Csat\u00e1t akarsz te l\u00e1tni, az\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l ide."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt felelte: Ugyan mit k\u00f6vettem el? Hiszen ez csak besz\u00e9d volt!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s elfordult t\u0151le egy m\u00e1sikhoz, \u00e9s az is ugyanazt mondta, meg a hadin\u00e9p is ugyan\u00fagy v\u00e1laszolt neki, mint az el\u0151bb."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor meghallott\u00e1k, mit besz\u00e9lt D\u00e1vid, jelentett\u00e9k Saulnak, \u0151 pedig mag\u00e1hoz rendelte."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt mondta Saulnak: Senki se cs\u00fcggedjen el emiatt, elmegy a te szolg\u00e1d, \u00e9s megv\u00edv ezzel a filiszteussal."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De Saul ezt mondta D\u00e1vidnak: Nem mehetsz el, hogy megv\u00edvj ezzel a filiszteussal, mert m\u00e9g fiatal vagy, \u0151 pedig harcedzett f\u00e9rfi fiatal kora \u00f3ta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban \u00edgy felelt Saulnak: P\u00e1sztor volt a te szolg\u00e1d apja juhai mellett, \u00e9s ha j\u00f6tt egy oroszl\u00e1n vagy medve, \u00e9s elragadott egy b\u00e1r\u00e1nyt a ny\u00e1jb\u00f3l,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ut\u00e1namentem, leter\u00edtettem, \u00e9s kiragadtam a sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l. Ha pedig ellenem t\u00e1madt, megragadtam a szak\u00e1ll\u00e1n\u00e1l fogva, leter\u00edtettem, \u00e9s meg\u00f6ltem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Leter\u00edtette a te szolg\u00e1d az oroszl\u00e1nt is, a medv\u00e9t is: \u00edgy j\u00e1r majd ez a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen filiszteus is, mint azok k\u00f6z\u00fcl b\u00e1rmelyik, mivel cs\u00fafolta az \u00e9l\u0151 Isten sereg\u00e9t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta D\u00e1vid: Az \u00dar, aki megmentett engem az oroszl\u00e1n \u00e9s a medve karm\u00e1t\u00f3l, meg fog menteni ennek a filiszteusnak a kez\u00e9b\u0151l is. Saul \u00edgy felelt D\u00e1vidnak: Menj el, az \u00dar legyen veled!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00f6lt\u00f6ztette Saul D\u00e1vidot a saj\u00e1t ruh\u00e1j\u00e1ba, a fej\u00e9re r\u00e9zsisakot tett, \u00e9s p\u00e1nc\u00e9lba \u00f6lt\u00f6ztette."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Felk\u00f6t\u00f6tte D\u00e1vid Saul kardj\u00e1t is a ruh\u00e1ja f\u00f6l\u00e9, \u00e9s j\u00e1rni akart, mert m\u00e9g nem pr\u00f3b\u00e1lta. Ekkor azonban D\u00e1vid ezt mondta Saulnak: Nem tudok \u00e9n ezekben j\u00e1rni, mert nem pr\u00f3b\u00e1ltam. Le is vetette D\u00e1vid ezeket."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kez\u00e9be vette a botj\u00e1t, \u00e9s kiv\u00e1lasztott a patakb\u00f3l \u00f6t sima k\u00f6vecsk\u00e9t; beletette azokat a p\u00e1sztort\u00e1sk\u00e1j\u00e1ba, a tariszny\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s paritty\u00e1val a kez\u00e9ben k\u00f6zeledett a filiszteushoz."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A filiszteus is elindult, \u00e9s egyre k\u00f6zelebb j\u00f6tt D\u00e1vidhoz, \u00e9s el\u0151tte ment a fegyverhordoz\u00f3ja."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Amikor a filiszteus r\u00e1tekintett, megvet\u0151en n\u00e9zett D\u00e1vidra, mert fiatal volt, pirospozsg\u00e1s \u00e9s j\u00f3 megjelen\u00e9s\u0171."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s ezt k\u00e9rdezte a filiszteus D\u00e1vidt\u00f3l: H\u00e1t kutya vagyok \u00e9n, hogy bottal j\u00f6ssz ellenem? \u00c9s szidni kezdte a filiszteus D\u00e1vidot Isten\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ezt mondta a filiszteus D\u00e1vidnak: Gyere csak ide, hadd adjam testedet az \u00e9gi madaraknak \u00e9s a mezei vadaknak!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00edgy felelt a filiszteusnak: Te karddal, l\u00e1ndzs\u00e1val \u00e9s d\u00e1rd\u00e1val j\u00f6ssz ellenem, de \u00e9n a seregek Ur\u00e1nak, Izr\u00e1el csapatai Isten\u00e9nek a nev\u00e9ben megyek ellened, akit te kics\u00fafolt\u00e1l."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "M\u00e9g ma kezembe ad az \u00dar, lev\u00e1glak \u00e9s a fejedet veszem, a filiszteusok sereg\u00e9nek a hull\u00e1it pedig m\u00e9g ma az \u00e9gi madaraknak \u00e9s a mezei vadaknak adom. \u00c9s megtudja mindenki a f\u00f6ld\u00f6n, hogy van Isten Izr\u00e1elben."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s megtudja az eg\u00e9sz egybegy\u0171lt sokas\u00e1g, hogy nem karddal \u00e9s l\u00e1ndzs\u00e1val szabad\u00edt meg az \u00dar. Mert az \u00dar kez\u00e9ben van a h\u00e1bor\u00fa, \u00e9s \u0151 ad a kez\u00fcnkbe benneteket."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Amikor a filiszteus nekik\u00e9sz\u00fclt, \u00e9s egyre k\u00f6zeledett D\u00e1vidhoz, D\u00e1vid is kifutott gyorsan a csatasorb\u00f3l a filiszteus el\u00e9."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Beleny\u00falt D\u00e1vid a tariszny\u00e1j\u00e1ba, kivett bel\u0151le egy k\u00f6vet, a paritty\u00e1j\u00e1val elr\u00f6p\u00edtette, \u00e9s \u00fagy homlokon tal\u00e1lta a filiszteust, hogy a k\u0151 belef\u00far\u00f3dott a homlok\u00e1ba, \u00e9s arccal a f\u00f6ldre zuhant."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e1vid teh\u00e1t er\u0151sebb volt a filiszteusn\u00e1l, b\u00e1r csak paritty\u00e1ja \u00e9s k\u00f6ve volt. Legy\u0151zte a filiszteust, \u00e9s meg\u00f6lte, pedig nem volt kard D\u00e1vid kez\u00e9ben."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Azut\u00e1n odafutott D\u00e1vid, r\u00e1l\u00e9pett a filiszteusra, fogta annak a kardj\u00e1t, kih\u00fazta a h\u00fcvely\u00e9b\u0151l, meg\u00f6lte vele, \u00e9s lev\u00e1gta a fej\u00e9t. Amikor l\u00e1tt\u00e1k a filiszteusok, hogy meghalt a vit\u00e9z\u00fck, megfutamodtak."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ekkor elindultak az izr\u00e1eliek \u00e9s j\u00fadaiak, \u00e9s csataki\u00e1lt\u00e1ssal \u00fcld\u00f6zt\u00e9k a filiszteusokat a v\u00f6lgy ir\u00e1ny\u00e1ban eg\u00e9szen Ekr\u00f3n kapuj\u00e1ig. Ott fek\u00fcdtek a filiszteusok halottai a Saaraim fel\u00e9 viv\u0151 \u00faton eg\u00e9szen G\u00e1tig \u00e9s Ekr\u00f3nig."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Azut\u00e1n visszat\u00e9rtek Izr\u00e1el fiai a filiszteusok \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9b\u0151l, \u00e9s kifosztott\u00e1k a t\u00e1borukat."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig fogta a filiszteus fej\u00e9t, \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe vitte, fegyvereit pedig otthon helyezte el."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta Saul, hogy kiment D\u00e1vid a filiszteus ellen, ezt k\u00e9rdezte a hadseregparancsnokt\u00f3l, Abn\u00e9rt\u00f3l: Abn\u00e9r, kinek a fia ez az ifj\u00fa? Abn\u00e9r \u00edgy felelt: Az \u00e9letedre mondom, \u00f3 kir\u00e1ly, hogy nem tudom."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Akkor ezt mondta a kir\u00e1ly: K\u00e9rdezd akkor meg, hogy kinek a fia ez az ifj\u00fa."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00c9s amikor visszaj\u00f6tt D\u00e1vid azut\u00e1n, hogy lev\u00e1gta a filiszteust, fogta \u0151t Abn\u00e9r, \u00e9s Saul el\u00e9 vezette. A filiszteus feje m\u00e9g a kez\u00e9ben volt."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Saul megk\u00e9rdezte t\u0151le: Kinek a fia vagy, te ifj\u00fa? D\u00e1vid \u00edgy felelt: Szolg\u00e1dnak, a betlehemi Isainak a fia vagyok."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t D\u00e1viddal - Miut\u00e1n v\u00e9get \u00e9rt a besz\u00e9lget\u00e9s Saullal, J\u00f3n\u00e1t\u00e1n lelke \u00f6sszeforrt D\u00e1vid lelk\u00e9vel. \u00dagy megszerette \u0151t J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, mint \u00f6nmag\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul pedig mag\u00e1hoz vette \u0151t azon a napon, \u00e9s nem engedte, hogy visszat\u00e9rjen apja h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt J\u00f3n\u00e1t\u00e1n D\u00e1viddal, mert \u00fagy szerette \u0151t, mint \u00f6nmag\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Levette J\u00f3n\u00e1t\u00e1n a k\u00f6peny\u00e9t, \u00e9s D\u00e1vidnak adta, s\u0151t a ruh\u00e1j\u00e1t meg a kardj\u00e1t, az \u00edj\u00e1t \u00e9s az \u00f6v\u00e9t is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s ha D\u00e1vid harcba indult, sikerrel j\u00e1rt minden\u00fctt, b\u00e1rhov\u00e1 k\u00fcldte Saul. Ez\u00e9rt a harcosok \u00e9l\u00e9re \u00e1ll\u00edtotta \u0151t Saul. Tetszett ez az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, m\u00e9g Saul udvari embereinek is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul f\u00e9lt\u00e9keny D\u00e1vidra - Egyszer amint hazaj\u00f6ttek, amikor D\u00e1vid a filiszteusok lever\u00e9s\u00e9b\u0151l t\u00e9rt vissza, kivonultak az asszonyok Saul kir\u00e1ly el\u00e9 Izr\u00e1el v\u00e1rosaib\u00f3l \u00e9neksz\u00f3val, k\u00f6rt\u00e1ncot lejtve, dobolva, v\u00edgan, \u00e9s h\u00e1rom h\u00far\u00fa hangszeren j\u00e1tszva."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A t\u00e1ncol\u00f3 asszonyok \u00edgy \u00e9nekeltek: Meg\u00f6lt Saul ezer embert, D\u00e1vid meg t\u00edzezer embert!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Erre igen megharagudott Saul, \u00e9s nem tetszett neki ez a dolog, mert ezt gondolta: D\u00e1vidnak t\u00edzezret tulajdon\u00edtanak, nekem meg csak ezret tulajdon\u00edtanak! M\u00e9g majd a kir\u00e1lys\u00e1g is az \u00f6v\u00e9 lesz!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ett\u0151l fogva \u00e1lland\u00f3an rossz szemmel n\u00e9zett Saul D\u00e1vidra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e1snap megsz\u00e1llta Sault Istennek az a rossz szelleme, \u00e9s r\u00e9v\u00fcletbe esett a h\u00e1z\u00e1ban. D\u00e1vid pedig a lantot pengette, ahogyan mindennap szokta. Saul kez\u00e9ben l\u00e1ndzsa volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saul fel\u00e9je dobta a l\u00e1ndzs\u00e1t, mert azt gondolta, hogy a falhoz szegezi D\u00e1vidot. De D\u00e1vid k\u00e9t \u00edzben is kit\u00e9rt el\u0151le."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s f\u00e9lni kezdett Saul D\u00e1vidt\u00f3l, mert vele volt az \u00dar, Sault\u00f3l pedig elt\u00e1vozott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elt\u00e1vol\u00edtotta \u0151t Saul maga mell\u0151l, \u00e9s ezredess\u00e9 tette, hogy ki- \u00e9s bevonuljon a hadin\u00e9p \u00e9l\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e1vid minden \u00fatj\u00e1n sikerrel j\u00e1rt, mert vele volt az \u00dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta Saul, hogy milyen nagy sikereket \u00e9r el, rettegni kezdett t\u0151le."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada szerette D\u00e1vidot, mert \u0151 vonult az \u00e9l\u00fck\u00f6n ki \u00e9s be."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egyszer \u00edgy sz\u00f3lt Saul D\u00e1vidhoz: N\u00e9zd, neked adom feles\u00e9g\u00fcl id\u0151sebb l\u00e1nyomat, M\u00e9rabot, csak l\u00e9gy az \u00e9n vit\u00e9zem, \u00e9s harcold az \u00dar harcait! Mert \u00edgy gondolkozott Saul: ne \u00e9n puszt\u00edtsam el, hanem a filiszteusok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt felelte Saulnak: Ki vagyok \u00e9n, mi az \u00e9n \u00e9letem \u00e9s ap\u00e1m csal\u00e1dja Izr\u00e1elben, hogy veje legyek a kir\u00e1lynak?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De amikor hozz\u00e1 kellett volna adni D\u00e1vidhoz Saul le\u00e1ny\u00e1t, M\u00e9rabot, m\u00e9gis a meh\u00f3lai Adri\u00e9lhez adt\u00e1k feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saul le\u00e1nya M\u00edkal azonban megszerette D\u00e1vidot. Megmondt\u00e1k ezt Saulnak, \u00e9s \u0151 helyeselte a dolgot."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezt gondolta ugyanis Saul: Neki adom \u0151t, mert ez lesz a csapda, \u00e9s elpuszt\u00edtj\u00e1k a filiszteusok. Ez\u00e9rt m\u00e1sodszor is ezt mondta Saul D\u00e1vidnak: Ez\u00fattal a v\u0151m leszel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s megparancsolta Saul az udvari embereknek, hogy \u00edgy besz\u00e9ljenek D\u00e1viddal bizalmasan: N\u00e9zd, a kir\u00e1ly kedvel t\u00e9ged, \u00e9s az udvari emberek is mind szeretnek. L\u00e9gy teh\u00e1t a kir\u00e1ly veje!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saul udvari emberei el is mondt\u00e1k D\u00e1vidnak ezeket a dolgokat, de D\u00e1vid \u00edgy felelt: Olyan csek\u00e9lys\u00e9gnek l\u00e1tj\u00e1tok, hogy valaki a kir\u00e1ly veje legyen? Hiszen \u00e9n szeg\u00e9ny \u00e9s jelent\u00e9ktelen ember vagyok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s jelentett\u00e9k az udvari emberek Saulnak, hogy miket mondott D\u00e1vid."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Saul: Mondj\u00e1tok meg D\u00e1vidnak, hogy nem k\u00edv\u00e1n a kir\u00e1ly m\u00e1tkap\u00e9nzt, csak sz\u00e1z filiszteusnak az el\u0151b\u0151r\u00e9t. \u00cdgy \u00e1llj bossz\u00fat a kir\u00e1ly ellens\u00e9gein! Saul ugyanis azt gondolta, hogy a filiszteusok \u00e1ltal ejti el D\u00e1vidot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor azt\u00e1n az udvari emberek elmondt\u00e1k D\u00e1vidnak ezeket, D\u00e1vid is helyeselte a dolgot, hogy a kir\u00e1ly veje legyen. M\u00e9g miel\u0151tt letelt volna a kit\u0171z\u00f6tt id\u0151,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "elindult \u00e9s elment D\u00e1vid az embereivel egy\u00fctt, \u00e9s lev\u00e1gott k\u00e9tsz\u00e1z embert a filiszteusok k\u00f6z\u00fcl. Elhozta D\u00e1vid az el\u0151b\u0151r\u00fcket, \u00e9s odaadta az \u00f6sszeset a kir\u00e1lynak, hogy a kir\u00e1ly veje lehessen. Ekkor hozz\u00e1 adta Saul a le\u00e1ny\u00e1t, M\u00edkalt feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Saul azonban l\u00e1tta, \u00e9s tudta, hogy az \u00dar D\u00e1viddal van, \u00e9s M\u00edkal, Saul le\u00e1nya szereti \u0151t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez\u00e9rt m\u00e9g jobban f\u00e9lt Saul D\u00e1vidt\u00f3l, \u00e9s ellens\u00e9ge lett D\u00e1vidnak eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9re."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A filiszteusok vez\u00e9rei kivonultak harcolni. Valah\u00e1nyszor kivonultak, D\u00e1vid mindig nagyobb sikert \u00e9rt el, mint Saul t\u00f6bbi szolg\u00e1ja, ez\u00e9rt igen h\u00edress\u00e9 lett a neve."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul D\u00e1vid \u00e9let\u00e9re t\u00f6r - Saul elmondta fi\u00e1nak, J\u00f3n\u00e1t\u00e1nnak \u00e9s \u00f6sszes udvari ember\u00e9nek, hogy meg akarja \u00f6lni D\u00e1vidot. De J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, Saul fia nagyon kedvelte D\u00e1vidot."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s megmondta J\u00f3n\u00e1t\u00e1n D\u00e1vidnak: Ap\u00e1m, Saul meg akar \u00f6lni. Ez\u00e9rt vigy\u00e1zz magadra holnap reggelig, maradj a rejtekhelyen, \u00e9s rejt\u0151zz el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n pedig kimegyek, \u00e9s ott \u00e1llok meg ap\u00e1m mellett a mez\u0151n, ahol te leszel, \u00e9s besz\u00e9lni fogok ap\u00e1mmal r\u00f3lad. Majd megl\u00e1tom, hogy mi lesz \u00e9s megmondom neked."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n D\u00e1vidnak az \u00e9rdek\u00e9ben besz\u00e9lt apj\u00e1val, Saullal, \u00e9s ezt mondta neki: Ne v\u00e9tkezz\u00e9k a kir\u00e1ly a szolg\u00e1ja, D\u00e1vid ellen, hiszen \u0151 nem v\u00e9tett ellened, s\u0151t sok j\u00f3t tett neked."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kock\u00e1ra tette az \u00e9let\u00e9t, leter\u00edtette a filiszteust, \u00e9s nagy szabadul\u00e1st szerzett az \u00dar eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek. Te l\u00e1ttad ezt, \u00e9s \u00f6r\u00fclt\u00e9l. Mi\u00e9rt v\u00e9tkezn\u00e9l az \u00e1rtatlan v\u00e9r ellen, mi\u00e9rt akarod ok n\u00e9lk\u00fcl meg\u00f6lni D\u00e1vidot?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul hallgatott J\u00f3n\u00e1t\u00e1n szav\u00e1ra; meg is esk\u00fcd\u00f6tt Saul: Az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom, hogy nem kell meghalnia!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor h\u00edvatta J\u00f3n\u00e1t\u00e1n D\u00e1vidot, \u00e9s elmondta neki J\u00f3n\u00e1t\u00e1n mindezeket. Majd Saulhoz vezette J\u00f3n\u00e1t\u00e1n D\u00e1vidot, aki ism\u00e9t olyan lett hozz\u00e1, mint azel\u0151tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A harc tov\u00e1bb tartott. D\u00e1vid hadba vonult a filiszteusok ellen, nagy veres\u00e9get m\u00e9rt r\u00e1juk, \u00e9s azok megfutamodtak el\u0151tte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egyszer az \u00darnak az a rossz szelleme megsz\u00e1llta Sault, amikor h\u00e1z\u00e1ban \u00fclt l\u00e1ndzs\u00e1val a kez\u00e9ben. D\u00e1vid pedig pengette a lantot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor Saul l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1val a falhoz akarta szegezni D\u00e1vidot, de \u0151 f\u00e9lrehajolt Saul el\u0151l, \u00e9s a l\u00e1ndzsa a falba f\u00far\u00f3dott. D\u00e1vid pedig kifutott, \u00e9s elmenek\u00fclt azon az \u00e9jszak\u00e1n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Saul D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1hoz, hogy tarts\u00e1k szemmel, \u00e9s \u00f6lj\u00e9k meg reggelre. De a feles\u00e9ge, M\u00edkal megmondta D\u00e1vidnak: Ha nem tudod megmenteni az \u00e9letedet ma \u00e9jjel, holnap meg kell halnod!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s leeresztette M\u00edkal D\u00e1vidot az ablakon \u00e1t. \u0150 pedig fut\u00e1snak eredt, \u00e9s elmenek\u00fclt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor fogta M\u00edkal a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyt, beletette az \u00e1gyba, kecskesz\u0151r-p\u00e1rn\u00e1t tett a feje al\u00e1, \u00e9s betakarta a ruh\u00e1j\u00e1val."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saul teh\u00e1t elk\u00fcldte k\u00f6veteit, hogy fogj\u00e1k el D\u00e1vidot, de az asszony azt mondta nekik, hogy beteg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor Saul ism\u00e9t elk\u00fcldte a k\u00f6veteket, hogy n\u00e9zz\u00e9k meg D\u00e1vidot, \u00e9s vigy\u00e9k el hozz\u00e1 \u00e1gyastul, hogy meg\u00f6lesse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor a k\u00f6vetek odamentek, kit\u0171nt, hogy a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1ny volt az \u00e1gyban, \u00e9s kecskesz\u0151r-p\u00e1rna volt a feje alatt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Saul ezt mondta M\u00edkalnak: Mi\u00e9rt csalt\u00e1l meg \u00edgy engem? Mi\u00e9rt engedted, hogy ellens\u00e9gem elmenek\u00fclj\u00f6n? M\u00edkal ezt felelte Saulnak: \u0150 mondta nekem: Engedj el, k\u00fcl\u00f6nben meg\u00f6llek!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e1vid teh\u00e1t futva elmenek\u00fclt, S\u00e1muelhez ment R\u00e1m\u00e1ba, \u00e9s elmondta neki mindazt, amit Saul tett vele. Azut\u00e1n S\u00e1muellel egy\u00fctt N\u00e1j\u00f3tba ment, \u00e9s ott tart\u00f3zkodtak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De jelentett\u00e9k Saulnak, hogy D\u00e1vid N\u00e1j\u00f3tban van, R\u00e1ma mellett."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor Saul k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt ki, hogy fogj\u00e1k el D\u00e1vidot. De amikor megl\u00e1tt\u00e1k a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k csoportj\u00e1t, akik r\u00e9v\u00fcletben voltak, S\u00e1muel pedig ott \u00e1llt mellett\u00fck, akkor Isten lelke sz\u00e1llt Saul k\u00f6veteire, \u00e9s \u0151k is r\u00e9v\u00fcletbe estek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jelentett\u00e9k ezt Saulnak, \u00e9s \u0151 m\u00e1s k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt ki, de azok is r\u00e9v\u00fcletbe estek. Harmadszor is k\u00fcld\u00f6tt Saul k\u00f6veteket, de azok is r\u00e9v\u00fcletbe estek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor maga is elment R\u00e1m\u00e1ba, \u00e9s amikor a Szek\u00faban lev\u0151 nagy k\u00fathoz \u00e9rkezett, \u00edgy k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6d\u00f6tt: Hol van S\u00e1muel \u00e9s D\u00e1vid? Ezt felelt\u00e9k: N\u00e1j\u00f3tban, R\u00e1ma mellett."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elment teh\u00e1t a R\u00e1ma mellett lev\u0151 N\u00e1j\u00f3tba. De Isten lelke sz\u00e1llt \u0151r\u00e1 is, \u00e9s am\u00edg ment, folyton r\u00e9v\u00fcletben volt, am\u00edg meg nem \u00e9rkezett a R\u00e1ma mellett lev\u0151 N\u00e1j\u00f3tba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor \u0151 is ledobta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s r\u00e9v\u00fcletben volt \u0151 is S\u00e1muel el\u0151tt, \u00e9s ott fek\u00fcdt meztelen\u00fcl eg\u00e9sz nap \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel. Ez\u00e9rt mondj\u00e1k: H\u00e1t m\u00e1r Saul is a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt van?"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n megmenti D\u00e1vidot - D\u00e1vid ezut\u00e1n elmenek\u00fclt a R\u00e1ma mellett lev\u0151 N\u00e1j\u00f3tb\u00f3l. Elment, \u00e9s ezt mondta J\u00f3n\u00e1t\u00e1nnak: Mit k\u00f6vettem el, mi az \u00e9n b\u0171n\u00f6m, mi az \u00e9n v\u00e9tkem ap\u00e1ddal szemben, hogy az \u00e9letemre t\u00f6r?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 azt felelte neki: Semmik\u00e9ppen sem fogsz meghalni! Hiszen nem tesz ap\u00e1m semmit sem, amit f\u00f6l ne t\u00e1rna el\u0151ttem. Mi\u00e9rt titkoln\u00e1 el ap\u00e1m el\u0151lem \u00e9ppen ezt a dolgot? Az nem lehet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De D\u00e1vid meg is esk\u00fcd\u00f6tt, \u00e9s ezt mondta: J\u00f3l tudja ap\u00e1d, hogy te j\u00f3indulattal vagy hozz\u00e1m, ez\u00e9rt azt gondolta: Ne tudja meg ezt J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, mert elszomorodik. De az \u00e9l\u0151 \u00darra \u00e9s a te \u00e9letedre mondom, hogy csak egy l\u00e9p\u00e9s v\u00e1laszt el a hal\u00e1lt\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n \u00edgy felelt D\u00e1vidnak: Amit csak k\u00edv\u00e1nsz, megteszem \u00e9rted!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n D\u00e1vid ezt mondta J\u00f3n\u00e1t\u00e1nnak: N\u00e9zd, holnap \u00fajhold lesz, \u00e9s nekem az \u00e9tkez\u00e9sn\u00e9l ott kellene \u00fcln\u00f6m a kir\u00e1ly mellett. Engedj el engem, hadd rejt\u0151zzem el a mez\u0151n holnaput\u00e1n estig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha nagyon k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6dik ut\u00e1nam ap\u00e1d, ezt mondd: Enged\u00e9lyt k\u00e9rt t\u0151lem D\u00e1vid, hogy hazaszaladhasson a v\u00e1ros\u00e1ba, Betlehembe, mert eg\u00e9sz nemzets\u00e9ge most tartja az \u00e9venk\u00e9nti \u00e1ldozati lakom\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha erre azt mondja, hogy j\u00f3l van, akkor b\u00e9k\u00e9ben lehet szolg\u00e1d. De ha nagyon megharagszik, abb\u00f3l megtudod, hogy gonosztettre hat\u00e1rozta el mag\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Maradj h\u0171s\u00e9ges szolg\u00e1dhoz, hiszen te k\u00f6t\u00f6tt\u00e9l sz\u00f6vets\u00e9get az \u00dar el\u0151tt szolg\u00e1ddal! De ha van bennem valami b\u0171n, te \u00f6lj meg, mi\u00e9rt vinn\u00e9l ap\u00e1dhoz?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De J\u00f3n\u00e1t\u00e1n ezt felelte: Semmik\u00e9ppen sem! Ha biztosan megtudom, hogy elhat\u00e1rozta ap\u00e1m, hogy v\u00e9grehajtja rajtad ezt a gonosztettet, akkor megmondom neked."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vid megk\u00e9rdezte J\u00f3n\u00e1t\u00e1nt: Ki mondja meg nekem, ha kem\u00e9nyen v\u00e1laszol ap\u00e1d?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n \u00edgy felelt D\u00e1vidnak: J\u00f6jj, menj\u00fcnk ki a mez\u0151re! \u00c9s kimentek mindketten a mez\u0151re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor ezt mondta J\u00f3n\u00e1t\u00e1n D\u00e1vidnak: Az \u00darra, Izr\u00e1el Isten\u00e9re fogadom, hogy holnap vagy holnaput\u00e1n ilyenkorra kipuhatolom ap\u00e1mt\u00f3l, j\u00f3akarattal van-e D\u00e1vid ir\u00e1nt; \u00e9s ha nem, akkor elk\u00fcld\u00f6k valakit hozz\u00e1d, \u00e9s meg\u00fczenem neked."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dagy seg\u00edtse meg az \u00dar J\u00f3n\u00e1t\u00e1nt most \u00e9s ezut\u00e1n is, hogy meg\u00fczenem neked, ha ap\u00e1m gonoszs\u00e1got tervez ellened! Akkor elengedlek, menj el b\u00e9k\u00e9vel. Legyen veled az \u00dar, ahogyan ap\u00e1mmal volt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha \u00e9letben maradok, b\u00e1nj velem az \u00dar szeretet\u00e9vel, de ha meghalok,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ne vond meg soha szeretetedet az \u00e9n h\u00e1zam n\u00e9p\u00e9t\u0151l akkor sem, amikor az \u00dar kiirtja D\u00e1vid valamennyi ellens\u00e9g\u00e9t a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00f6t\u00f6tt J\u00f3n\u00e1t\u00e1n sz\u00f6vets\u00e9get D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1val, tudva, hogy D\u00e1vid ellens\u00e9gein bossz\u00fat fog \u00e1llni az \u00dar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n ism\u00e9t megeskette D\u00e1vidot, hogy szeretni fogja \u0151t. Mert \u0151 is eg\u00e9sz lelk\u00e9vel szerette D\u00e1vidot."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta neki J\u00f3n\u00e1t\u00e1n: Holnap \u00fajhold lesz, \u00e9s k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6dni fognak ut\u00e1nad, mert a helyed \u00fcres lesz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e1rom nap m\u00falva j\u00f6jj ide sietve, \u00e9s menj arra a helyre, ahol elrejt\u0151zt\u00e9l a m\u00falt alkalommal, \u00e9s tart\u00f3zkodj az Ezel nev\u0171 k\u0151 mellett."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9n pedig h\u00e1rom nyilat l\u00f6v\u00f6k arra fel\u00e9, mintha c\u00e9lba l\u0151n\u00e9k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s majd ut\u00e1nuk k\u00fcld\u00f6k egy gyermeket: Eredj, keresd meg a nyilakat! Ha ezt mondom a gyermeknek: Ott vannak melletted a nyilak, szedd f\u00f6l azokat! - akkor el\u0151j\u00f6hetsz, mert az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom, hogy biztons\u00e1gban vagy, \u00e9s nincs semmi baj."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha azonban ezt mondom a fi\u00fanak: A nyilak messze el\u0151tted vannak! - akkor menj el, mert az \u00dar elk\u00fcld t\u00e9ged."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Abban a dologban pedig, amit megbesz\u00e9lt\u00fcnk egym\u00e1ssal, az \u00dar legyen a tan\u00fa k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk mind\u00f6r\u00f6kre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e1vid teh\u00e1t elrejt\u0151z\u00f6tt a mez\u0151n. \u00c9s amikor elj\u00f6tt az \u00fajhold, a kir\u00e1ly asztalhoz \u00fclt, hogy egy\u00e9k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Le\u00fclt a kir\u00e1ly a sz\u00e9k\u00e9re, mint m\u00e1skor, a fal mellett lev\u0151 sz\u00e9kre; vele szembe J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, Saul mell\u00e9 pedig Abn\u00e9r \u00fclt, \u00e9s D\u00e1vid helye \u00fcresen maradt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De Saul semmit sem sz\u00f3lt azon a napon, mert azt gondolta, hogy t\u00f6rt\u00e9nt vele valami, ez\u00e9rt nem tiszta, biztosan nem tiszta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00fajhold ut\u00e1n k\u00f6vetkez\u0151 m\u00e1sodik napon azonban megint \u00fcres maradt D\u00e1vid helye, \u00e9s akkor ezt k\u00e9rdezte Saul a fi\u00e1t\u00f3l, J\u00f3n\u00e1t\u00e1nt\u00f3l: Mi\u00e9rt nem j\u00f6tt el Isai fia tegnap sem, ma sem az \u00e9tkez\u00e9shez?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n \u00edgy felelt Saulnak: Enged\u00e9lyt k\u00e9rt t\u0151lem D\u00e1vid, hogy elmehessen Betlehembe."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezt mondta ugyanis: Engedj el engem, mert \u00e1ldozati lakom\u00e1ja van nemzets\u00e9g\u00fcnknek a v\u00e1rosban, \u00e9s r\u00e1m parancsolt a b\u00e1ty\u00e1m. Az\u00e9rt, ha j\u00f3indulattal vagy hozz\u00e1m, engedd meg, hogy elmenjek megn\u00e9zni a testv\u00e9reimet. Ez\u00e9rt nem j\u00f6tt el a kir\u00e1ly asztal\u00e1hoz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor haragra gerjedt Saul J\u00f3n\u00e1t\u00e1n ellen, \u00e9s ezt mondta neki: Te romlott \u00e9s engedetlen fajzat! J\u00f3l tudom, hogy te Isai fi\u00e1t p\u00e1rtolod a magad sz\u00e9gyen\u00e9re \u00e9s any\u00e1d gyal\u00e1zat\u00e1ra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert m\u00edg Isai fia \u00e9l a f\u00f6ld\u00f6n, nem lesz bel\u0151led \u00e9s a kir\u00e1lys\u00e1godb\u00f3l semmi. Az\u00e9rt k\u00fcldj \u00e9rte, \u00e9s hozasd ide hozz\u00e1m, mert a hal\u00e1l fia \u0151!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n azonban \u00edgy v\u00e1laszolt apj\u00e1nak, Saulnak: Mi\u00e9rt kell meghalnia? Mit k\u00f6vetett el?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Erre Saul fel\u00e9je dobta a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t, \u00e9s \u00e1t akarta vele \u00fctni. Ekkor meg\u00e9rtette J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, hogy apja elhat\u00e1rozta D\u00e1vid meg\u00f6l\u00e9s\u00e9t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezut\u00e1n f\u00f6lkelt J\u00f3n\u00e1t\u00e1n az asztalt\u00f3l izz\u00f3 haraggal. Nem evett semmit az \u00fajhold m\u00e1sodik napj\u00e1n, mert b\u00e1nk\u00f3dott D\u00e1vid miatt, akit gyal\u00e1zott az apja."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00e9s J\u00f3n\u00e1t\u00e1n b\u00facs\u00faja - Reggel azut\u00e1n kiment J\u00f3n\u00e1t\u00e1n a mez\u0151re a D\u00e1viddal megbesz\u00e9lt id\u0151ben, \u00e9s egy kisgyermek volt vele."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ezt mondta a gyermeknek: Fuss, keresd meg a nyilakat, amelyeket kil\u00f6v\u00f6k! A gyermek elfutott, \u0151 pedig \u00fagy l\u0151tt ki egy nyilat, hogy t\u00falmenjen rajta."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Amikor a gyermek arra a helyre \u00e9rt, ahova J\u00f3n\u00e1t\u00e1n a nyilat l\u0151tte, ezt ki\u00e1ltotta a gyermek ut\u00e1n J\u00f3n\u00e1t\u00e1n: Messze el\u0151tted van a nyilam!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "M\u00e9g ezt is ki\u00e1ltotta J\u00f3n\u00e1t\u00e1n a gyermeknek: Siess, fuss, meg ne \u00e1llj! A gyermek f\u00f6lkapta J\u00f3n\u00e1t\u00e1nnak a nyil\u00e1t, \u00e9s ur\u00e1hoz ment."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A gyermek ugyanis semmit sem \u00e9rtett, csak J\u00f3n\u00e1t\u00e1n \u00e9s D\u00e1vid \u00e9rtette a dolgot."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Azut\u00e1n odaadta J\u00f3n\u00e1t\u00e1n a gyermeknek a fegyvereket, \u00e9s ezt mondta neki: Eredj, vidd be a v\u00e1rosba."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A gyermek elment, D\u00e1vid pedig f\u00f6lkelt a k\u0151 d\u00e9li oldala mell\u0151l, arc\u00e1val a f\u00f6ldig hajolt, \u00e9s h\u00e1romszor leborult. Azut\u00e1n megcs\u00f3kolt\u00e1k egym\u00e1st, megsiratt\u00e1k egym\u00e1st, m\u00edg csak D\u00e1vid er\u0151t nem vett mag\u00e1n."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Akkor ezt mondta J\u00f3n\u00e1t\u00e1n D\u00e1vidnak: Eredj el b\u00e9kess\u00e9ggel, mert mindketten \u00edgy esk\u00fcdt\u00fcnk meg az \u00dar nev\u00e9re: Az \u00dar legyen tan\u00fa k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk \u00e9s ut\u00f3daink k\u00f6z\u00f6tt mind\u00f6r\u00f6kre!"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid a n\u00f3bi szent\u00e9lybe menek\u00fcl - D\u00e1vid ezut\u00e1n \u00fatnak indult, J\u00f3n\u00e1t\u00e1n pedig visszament a v\u00e1rosba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid Ahimelek paphoz ment N\u00f3bba. Ahimelek megrettenve ment D\u00e1vid el\u00e9, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: Mi\u00e9rt vagy egyed\u00fcl, \u00e9s mi\u00e9rt nincs veled senki?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt felelte Ahimelek papnak: A kir\u00e1ly parancsolt nekem valamit, \u00e9s azt mondta, hogy senki se tudjon meg semmit arr\u00f3l, ami\u00e9rt elk\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s amit parancsolt nekem. A leg\u00e9nyeket pedig m\u00e1s helyre rendeltem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Most az\u00e9rt mi van k\u00e9zn\u00e9l? Adj nekem \u00f6t kenyeret, vagy ami \u00e9ppen akad!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A pap ezt felelte D\u00e1vidnak: K\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges keny\u00e9r nincs n\u00e1lam, van azonban szent keny\u00e9r, de csak akkor, ha a leg\u00e9nyek megtart\u00f3ztatt\u00e1k magukat az asszonyt\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig ezt v\u00e1laszolta a papnak: Val\u00f3ban el volt tiltva t\u0151l\u00fcnk az asszony egy id\u0151 \u00f3ta. Amikor elindultam, szent volt a leg\u00e9nyek teste. Ez az \u00fat k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges ugyan, de \u0151k test\u00fckben szentek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor odaadta neki a pap a szent kenyereket, mert nem volt ott m\u00e1s, csak \u00e1ldozati keny\u00e9r, amit el szoktak venni az \u00dar sz\u00edne el\u0151l, \u00e9s frissen s\u00fclt kenyeret tettek oda, ha amazt elvett\u00e9k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Volt ott Saulnak egy szolg\u00e1ja is n\u00e9v szerint az ed\u00f3mi D\u00f3\u00e9g, aki \u00e9pp azon a napon az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt tart\u00f3zkodott. \u0150 volt Saul p\u00e1sztorainak a fel\u00fcgyel\u0151je."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e1vid azut\u00e1n megk\u00e9rdezte Ahimelekt\u0151l: Nincs itt k\u00e9zn\u00e9l l\u00e1ndzsa vagy kard? Mert nem hoztam magammal sem a kardomat, sem a fegyvereimet, olyan s\u00fcrg\u0151s volt a kir\u00e1ly parancsa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A pap \u00edgy felelt: A filiszteus G\u00f3li\u00e1t kardja, akit te v\u00e1gt\u00e1l le az \u00c9l\u00e1 v\u00f6lgy\u00e9ben, k\u00f6penybe csavarva itt van az \u00e9f\u00f3d m\u00f6g\u00f6tt. Ha el akarod vinni, vidd el, de ezen k\u00edv\u00fcl nincs itt egy\u00e9b. D\u00e1vid ezt mondta: Nincs ann\u00e1l megfelel\u0151bb. Add ide!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00c1kis kir\u00e1lyhoz menek\u00fcl - D\u00e1vid m\u00e9g azon a napon elindult, elmenek\u00fclt Saul el\u0151l, \u00e9s \u00c1kishoz, G\u00e1t kir\u00e1ly\u00e1hoz ment."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1kisnak ezt mondt\u00e1k udvari emberei: Hiszen ez D\u00e1vid, az orsz\u00e1g kir\u00e1lya! R\u00f3la \u00e9nekelt\u00e9k a k\u00f6rt\u00e1ncban: Meg\u00f6lt Saul ezer embert D\u00e1vid meg t\u00edzezer embert."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor D\u00e1vidnak tudom\u00e1s\u00e1ra jutott ez a besz\u00e9d, f\u00e9lni kezdett nagyon \u00c1kist\u00f3l, G\u00e1t kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s f\u00e9lkegyelm\u0171nek tettette mag\u00e1t el\u0151tt\u00fck, eszel\u0151sk\u00e9nt viselkedett k\u00f6zt\u00fck, firk\u00e1lt az ajt\u00f3sz\u00e1rnyakra, ny\u00e1l\u00e1t pedig a szak\u00e1ll\u00e1ra csurgatta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor ezt mondta \u00c1kis az udvari embereknek: H\u00e1t nem l\u00e1tj\u00e1tok, hogy ez az ember bolond? Minek hozt\u00e1tok ide?"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid barlangban rejt\u0151zik el - Elment az\u00e9rt onnan D\u00e1vid, \u00e9s az Adull\u00e1m-barlangba menek\u00fclt. Amikor meghallott\u00e1k testv\u00e9rei \u00e9s apj\u00e1nak eg\u00e9sz rokons\u00e1ga, elmentek hozz\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hozz\u00e1 gy\u00fclekezett mindenf\u00e9le elnyomott, elad\u00f3sodott \u00e9s elkeseredett ember, \u0151 pedig a vez\u00e9r\u00fckk\u00e9 lett. Mintegy n\u00e9gysz\u00e1zan voltak vele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Onnan a m\u00f3\u00e1bi Micp\u00e9be ment D\u00e1vid, \u00e9s ezt mondta M\u00f3\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1nak: Hadd j\u00f6jj\u00f6n k\u00f6z\u00e9tek ap\u00e1m \u00e9s any\u00e1m, am\u00edg meg nem tudom, hogy mit akar tenni velem az Isten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s odavitte \u0151ket M\u00f3\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s ott maradtak n\u00e1la mindaddig, am\u00edg D\u00e1vid a sziklav\u00e1rban volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00e1d pr\u00f3f\u00e9ta azonban ezt mondta D\u00e1vidnak: Ne maradj a sziklav\u00e1rban, hanem eredj, menj el J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9re. D\u00e1vid el is ment, \u00e9s meg\u00e9rkezett a hereti erd\u0151be."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De meghallotta Saul, hogy tudj\u00e1k, hol van D\u00e1vid az embereivel. Saul Gibe\u00e1ban volt a magaslaton, a tamariszkuszfa alatt. L\u00e1ndzs\u00e1ja a kez\u00e9ben volt, \u00e9s udvari emberei mind mellette \u00e1lltak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Saul a mellette \u00e1ll\u00f3 udvari embereknek: Hallgassatok r\u00e1m, Benj\u00e1min fiai! H\u00e1t Isai fia ad nektek mindny\u00e1jatoknak mez\u0151t \u00e9s sz\u0151l\u0151t, \u00e9s \u0151 tesz benneteket ezredesekk\u00e9 \u00e9s sz\u00e1zadosokk\u00e1?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hiszen ti mind \u00f6sszeesk\u00fcdtetek ellenem, mert senki sem leplezte le el\u0151ttem, hogy saj\u00e1t fiam k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get Isai fi\u00e1val. Senki sem sz\u00e1nt meg engem, \u00e9s nem mondta meg nekem, hogy a saj\u00e1t fiam l\u00e1z\u00edtotta ellenem a szolg\u00e1mat, hogy leselkedj\u00e9k r\u00e1m. Bizony \u00edgy van ez."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor megsz\u00f3lalt az ed\u00f3mi D\u00f3\u00e9g, aki ott \u00e1llt Saul udvari emberei mellett, \u00e9s azt mondta: \u00c9n l\u00e1ttam, amikor Isai fia N\u00f3bba \u00e9rkezett Ahimelekhez, Ahit\u00fab fi\u00e1hoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150 megk\u00e9rdezte az Urat, \u00e9s \u00fatraval\u00f3t adott D\u00e1vidnak, s\u0151t a filiszteus G\u00f3li\u00e1t kardj\u00e1t is odaadta neki."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A n\u00f3bi papok kiirt\u00e1sa - Ekkor h\u00edvatta a kir\u00e1ly Ahimelek papot, Ahit\u00fab fi\u00e1t \u00e9s eg\u00e9sz rokons\u00e1g\u00e1t, a n\u00f3bi papokat. Azok elj\u00f6ttek mindny\u00e1jan a kir\u00e1lyhoz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta Saul: Hallgass ide, Ahit\u00fab fia! \u0150 pedig \u00edgy felelt: Itt vagyok, uram."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saul megk\u00e9rdezte t\u0151le: Mi\u00e9rt esk\u00fcdtetek \u00f6ssze ellenem Isai fi\u00e1val, amikor kenyeret \u00e9s kardot adt\u00e1l neki, s\u0151t az \u0151 \u00e9rdek\u00e9ben Istent is megk\u00e9rdezted?! Az\u00e9rt, hogy fell\u00e1zadjon ellenem, \u00e9s leselkedj\u00e9k r\u00e1m? Bizony, \u00edgy van ez!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Erre \u00edgy felelt Ahimelek a kir\u00e1lynak: Van-e olyan megb\u00edzhat\u00f3 ember \u00f6sszes szolg\u00e1d k\u00f6z\u00f6tt, mint D\u00e1vid, a kir\u00e1ly veje, test\u0151rs\u00e9ged parancsnoka, akit nagyra becs\u00fclnek udvarodban?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vajon most k\u00e9rdeztem meg el\u0151sz\u00f6r az Istent vele kapcsolatban? Egy\u00e1ltal\u00e1n nem! Ne tulajdon\u00edts ilyet szolg\u00e1dnak, sem eg\u00e9sz rokons\u00e1gomnak, kir\u00e1lyom, mert semmit sem tudott szolg\u00e1d err\u0151l az eg\u00e9sz dologr\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor ezt mondta a kir\u00e1ly: Hal\u00e1llal kell lakolnod, Ahimelek, eg\u00e9sz rokons\u00e1goddal egy\u00fctt!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A mellette \u00e1ll\u00f3 fegyvereseknek pedig ezt mondta a kir\u00e1ly: Fogj\u00e1tok k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s \u00f6lj\u00e9tek le az \u00dar papjait, mert \u0151k is D\u00e1vidot seg\u00edtett\u00e9k, hiszen tudt\u00e1k, hogy sz\u00f6kik, de nem leplezt\u00e9k le el\u0151ttem. A kir\u00e1ly szolg\u00e1i azonban nem akartak kezet emelni \u00e9s r\u00e1t\u00e1madni az \u00dar papjaira."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor D\u00f3\u00e9gnak parancsolta a kir\u00e1ly: J\u00f6jj ide, \u00e9s t\u00e1madj r\u00e1 te a papokra! Az ed\u00f3mi D\u00f3\u00e9g oda is j\u00f6tt, r\u00e1t\u00e1madt a papokra, \u00e9s meg\u00f6lt azon a napon nyolcvan\u00f6t embert, akik gyolcs \u00e9f\u00f3dot viseltek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00f3bot, a papok v\u00e1ros\u00e1t is karddal t\u00e1madta meg; kard\u00e9lre h\u00e1nyt f\u00e9rfit \u00e9s n\u0151t, gyermeket \u00e9s csecsem\u0151t, \u00f6kr\u00f6t, szamarat \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ahit\u00fab fi\u00e1nak, Ahimeleknek egyik fia azonban, akit Ebj\u00e1t\u00e1rnak h\u00edvtak, elmenek\u00fclt, \u00e9s D\u00e1vidhoz sz\u00f6k\u00f6tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ebj\u00e1t\u00e1r h\u00edr\u00fcl vitte D\u00e1vidnak, hogy Saul meg\u00f6lette az \u00dar papjait."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt mondta Ebj\u00e1t\u00e1rnak: Tudtam \u00e9n m\u00e1r azon a napon, amikor ott volt az ed\u00f3mi D\u00f3\u00e9g, hogy el fog ez \u00e1rulni Saulnak. \u00c9n okoztam ap\u00e1d eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek a veszt\u00e9t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Maradj n\u00e1lam, ne f\u00e9lj, mert aki az \u00e9n \u00e9letemre t\u00f6r, az t\u00f6r a te \u00e9letedre is. Ez\u00e9rt biztons\u00e1gban leszel n\u00e1lam."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid megszabad\u00edtja Ke\u00edla v\u00e1ros\u00e1t - Jelentett\u00e9k egyszer D\u00e1vidnak, hogy a filiszteusok megt\u00e1madt\u00e1k Ke\u00edl\u00e1t, \u00e9s fosztogatj\u00e1k a sz\u00e9r\u0171ket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor megk\u00e9rdezte D\u00e1vid az Urat: Elmenjek, \u00e9s megverjem-e a filiszteusokat? Az \u00dar ezt felelte D\u00e1vidnak: Menj el, verd meg a filiszteusokat, \u00e9s szabad\u00edtsd f\u00f6l Ke\u00edl\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ezt mondt\u00e1k D\u00e1vidnak az emberei: M\u00e9g itt, J\u00fad\u00e1ban is f\u00e9l\u00fcnk! H\u00e1t m\u00e9g, ha el kell menn\u00fcnk Ke\u00edl\u00e1ba a filiszteusok csapatai ellen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e1vid ism\u00e9t megk\u00e9rdezte az Urat. Az \u00dar pedig \u00edgy v\u00e1laszolt neki: Indulj \u00e9s menj Ke\u00edl\u00e1ba, mert kezedbe adom a filiszteusokat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elment teh\u00e1t D\u00e1vid az embereivel Ke\u00edl\u00e1ba, harcolt a filiszteusok ellen, elhajtotta j\u00f3sz\u00e1gaikat, \u00e9s nagy veres\u00e9get m\u00e9rt r\u00e1juk. \u00c9s felszabad\u00edtotta D\u00e1vid Ke\u00edla lak\u00f3it."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor Ebj\u00e1t\u00e1r, Ahimelek fia D\u00e1vidhoz menek\u00fclt Ke\u00edl\u00e1ba, az \u00e9f\u00f3dot is mag\u00e1val vitte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezut\u00e1n h\u00edr\u00fcl vitt\u00e9k Saulnak, hogy D\u00e1vid Ke\u00edl\u00e1ba ment. Akkor ezt mondta Saul: Kezembe adta \u0151t az Isten, hiszen saj\u00e1t mag\u00e1t z\u00e1rta be azzal, hogy kulcsos v\u00e1rosba ment."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mozg\u00f3s\u00edtotta Saul az eg\u00e9sz hadin\u00e9pet, hogy Ke\u00edla ellen vonuljon, \u00e9s k\u00f6r\u00fclz\u00e1rja D\u00e1vidot embereivel egy\u00fctt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De megtudta D\u00e1vid, hogy Saul rosszat forral ellene. Ezt mondta Ebj\u00e1t\u00e1r papnak: Hozd ide az \u00e9f\u00f3dot!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta D\u00e1vid: Uram, Izr\u00e1el Istene! Azt a h\u00edrt hallotta szolg\u00e1d, hogy Saul ide akar j\u00f6nni Ke\u00edl\u00e1ba, hogy elpuszt\u00edtsa miattam a v\u00e1rost."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kiszolg\u00e1ltatnak-e neki Ke\u00edla polg\u00e1rai? Idej\u00f6n-e Saul, ahogyan szolg\u00e1d hallotta? Uram, Izr\u00e1el Istene, jelentsd ki szolg\u00e1dnak! Az \u00dar \u00edgy felelt: Idej\u00f6n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor ezt k\u00e9rdezte D\u00e1vid: Kiszolg\u00e1ltatnak-e engem \u00e9s embereimet Saulnak Ke\u00edla polg\u00e1rai? Az \u00dar \u00edgy felelt: Kiszolg\u00e1ltatnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1vid bujdos\u00e1sa - Elindult teh\u00e1t D\u00e1vid mintegy hatsz\u00e1z ember\u00e9vel, kivonult Ke\u00edl\u00e1b\u00f3l, \u00e9s mentek, amerre mehettek. Amikor jelentett\u00e9k Saulnak, hogy D\u00e1vid elmenek\u00fclt Ke\u00edl\u00e1b\u00f3l, lemondott arr\u00f3l, hogy ellene vonuljon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e1vid a puszt\u00e1ban sziklav\u00e1rakban tart\u00f3zkodott. Amikor Z\u00edf puszt\u00e1j\u00e1ban lakott a hegyen, Saul mindennap kereste, de Isten nem adta \u0151t a kez\u00e9be."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1vid l\u00e1tva, hogy Saul kivonult ellene, \u00e9s az \u00e9let\u00e9re t\u00f6r, Z\u00edf puszt\u00e1j\u00e1ban az erd\u0151s\u00e9gbe vette be mag\u00e1t D\u00e1vid."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor elindult J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, Saul fia, \u00e9s elment D\u00e1vidhoz az erd\u0151s\u00e9gbe, \u00e9s er\u0151s\u00edtette az Istenbe vetett bizalm\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Ne f\u00e9lj, nem \u00e9r utol ap\u00e1mnak, Saulnak a keze! Te leszel Izr\u00e1el kir\u00e1lya, \u00e9n pedig a m\u00e1sodik ember leszek melletted. Ap\u00e1m, Saul is tudja, hogy \u00edgy lesz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek egym\u00e1ssal az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt. D\u00e1vid az erd\u0151s\u00e9gben maradt, J\u00f3n\u00e1t\u00e1n pedig hazament."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De a z\u00edfiek elmentek Saulhoz Gibe\u00e1ba, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: N\u00e1lunk rejt\u0151zk\u00f6dik D\u00e1vid a sziklav\u00e1rakban, az erd\u0151s\u00e9gben, Hakil\u00e1 halm\u00e1n, a sivatagt\u00f3l d\u00e9lre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t az a legf\u0151bb k\u00edv\u00e1ns\u00e1god, \u00f3 kir\u00e1ly, hogy elj\u00f6jj, akkor j\u00f6jj el, \u00e9s a mi dolgunk lesz, hogy kiszolg\u00e1ltassuk \u0151t a kir\u00e1lynak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saul ezt mondta: Az \u00dar is meg\u00e1ld titeket, hogy megsz\u00e1ntatok engem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Menjetek, bizonyosodjatok meg \u00fajb\u00f3l, tudj\u00e1tok meg, \u00e9s n\u00e9zz\u00e9tek meg azt a helyet, amerre j\u00e1r, \u00e9s hogy ki l\u00e1tta ott, mert azt mondt\u00e1k nekem, hogy igen ravasz ember."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez\u00e9rt n\u00e9zzetek meg, \u00e9s tudjatok meg minden b\u00fav\u00f3helyet, ahol bujk\u00e1l, azut\u00e1n t\u00e9rjetek vissza hozz\u00e1m biztos h\u00edrrel, \u00e9s akkor elmegyek veletek. Ha az orsz\u00e1gban van, kikutatom \u0151t J\u00fada valamennyi nemzets\u00e9ge k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azok elindultak, \u00e9s elmentek Saul el\u0151tt Z\u00edfbe. D\u00e1vid pedig embereivel egy\u00fctt M\u00e1\u00f3n puszt\u00e1j\u00e1ban volt a s\u00edks\u00e1gon, a sivatagt\u00f3l d\u00e9lre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Saul is elment embereivel, hogy megkeresse \u0151t, D\u00e1vidnak azonban h\u00edr\u00fcl adt\u00e1k, ez\u00e9rt elment ahhoz a szikl\u00e1hoz, amely M\u00e1\u00f3n puszt\u00e1j\u00e1ban van. Meghallotta ezt Saul, \u00e9s \u00fcld\u00f6z\u0151be vette D\u00e1vidot M\u00e1\u00f3n puszt\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul a hegy egyik oldal\u00e1n ment, D\u00e1vid \u00e9s emberei pedig a hegy m\u00e1sik oldal\u00e1n. D\u00e1vid sietve menek\u00fclt Saul el\u0151l, mert Saul \u00e9s emberei m\u00e1r kezdt\u00e9k beker\u00edteni D\u00e1vidot \u00e9s embereit, hogy elfogj\u00e1k \u0151ket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De k\u00f6vet \u00e9rkezett Saulhoz ezzel az \u00fczenettel: Sietve j\u00f6jj, mert bet\u00f6rtek a filiszteusok az orsz\u00e1gba!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor visszat\u00e9rt Saul D\u00e1vid \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9b\u0151l, \u00e9s a filiszteusok ellen ment. Ez\u00e9rt h\u00edvj\u00e1k azt a helyet Szela-Hammahlek\u00f3tnak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid megk\u00edm\u00e9li Saul \u00e9let\u00e9t - Ezut\u00e1n elvonult onnan D\u00e1vid, \u00e9s \u00c9ngedi sziklav\u00e1r\u00e1ban tart\u00f3zkodott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor visszat\u00e9rt Saul a filiszteusok \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9b\u0151l, jelentett\u00e9k neki, hogy D\u00e1vid \u00c9ngedi puszt\u00e1j\u00e1ban van."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Maga mell\u00e9 vett Saul h\u00e1romezer v\u00e1logatott embert Izr\u00e1elb\u0151l, \u00e9s elment, hogy megkeresse D\u00e1vidot \u00e9s embereit a zerg\u00e9k k\u0151szikl\u00e1j\u00e1n\u00e1l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor eljutott a juhaklokhoz, amelyek az \u00fatf\u00e9len vannak, volt ott egy barlang. Saul bement oda, hogy a sz\u00fcks\u00e9g\u00e9t v\u00e9gezze. D\u00e1vid pedig embereivel egy\u00fctt \u00e9ppen a barlang legbels\u0151 zug\u00e1ban tart\u00f3zkodott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor ezt mondt\u00e1k az emberek D\u00e1vidnak: N\u00e9zd, ez az a nap, amelyr\u0151l azt mondta neked az \u00dar, hogy kezedbe adja ellens\u00e9gedet. T\u00e9gy vele, amit j\u00f3nak l\u00e1tsz! Erre f\u00f6lkelt D\u00e1vid, \u00e9s lopva lev\u00e1gta Saul k\u00f6peny\u00e9nek a sark\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e1vidnak azonban megindult a sz\u00edve, miut\u00e1n lev\u00e1gta Saul k\u00f6peny\u00e9nek a sark\u00e1t,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta embereinek: Mentsen meg az \u00dar att\u00f3l, hogy ilyen dolgot k\u00f6vessek el az \u00e9n uram, az \u00dar f\u00f6lkentje ellen, \u00e9s kezet emeljek ellene, hiszen az \u00dar f\u00f6lkentje \u0151!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy besz\u00e9lte le D\u00e1vid az embereit, \u00e9s nem engedte meg, hogy Saulra t\u00e1madjanak. Saul pedig elindult a barlangb\u00f3l, \u00e9s \u00fatj\u00e1ra ment."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n D\u00e1vid is f\u00f6lkelt, kiment a barlangb\u00f3l, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltott Saul ut\u00e1n: Uram kir\u00e1ly! Saul h\u00e1tratekintett, D\u00e1vid arccal a f\u00f6ldre hajolt, \u00e9s leborult el\u0151tte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor ezt mondta D\u00e1vid Saulnak: Mi\u00e9rt hallgatsz az olyan emberek szav\u00e1ra, akik azt mondj\u00e1k, hogy D\u00e1vid a vesztedre t\u00f6r?!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hiszen most a saj\u00e1t szemeddel l\u00e1thattad, hogy kezembe adott az \u00dar a barlangban. Mondt\u00e1k is, hogy \u00f6ljelek meg, de \u00e9n megsz\u00e1ntalak, \u00e9s ezt mondtam: Nem emelek kezet az \u00e9n uramra, mert az \u00dar f\u00f6lkentje \u0151."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e9zd csak, aty\u00e1m, itt van a k\u00f6penyed sarka a kezemben. Amikor lev\u00e1gtam a k\u00f6penyed sark\u00e1t, nem gyilkoltalak meg. \u00c9rtsd meg ebb\u0151l, \u00e9s l\u00e1sd be, hogy nem akarok semmi rosszat vagy h\u0171tlens\u00e9get elk\u00f6vetni ellened, \u00e9s nem v\u00e9tkeztem ellened, b\u00e1r te \u00fcld\u00f6z\u00f6l engem, hogy elvedd az \u00e9letemet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00dar tegyen igazs\u00e1got k\u00f6zt\u00fcnk, az \u00dar \u00e1lljon \u00e9rtem bossz\u00fat rajtad, de \u00e9n nem emelek r\u00e1d kezet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ahogyan az \u0151si p\u00e9ldabesz\u00e9d mondja: Gonoszokt\u00f3l gonoszs\u00e1g ered, de \u00e9n nem emelek r\u00e1d kezet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ki ellen vonult ki Izr\u00e1el kir\u00e1lya? Kit \u00fcld\u00f6z\u00f6l? Egy d\u00f6gl\u00f6tt kuty\u00e1t vagy egy \u00e1rva bolh\u00e1t?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Legyen az\u00e9rt az \u00dar a b\u00edr\u00f3, \u00e9s tegyen igazs\u00e1got k\u00f6zt\u00fcnk! Vizsg\u00e1lja meg, \u00e9s perelje peremet, \u00e9s szolg\u00e1ltasson nekem igazs\u00e1got veled szemben!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor befejezte D\u00e1vid Saulhoz int\u00e9zett szavait, megk\u00e9rdezte Saul: A te hangod ez, D\u00e1vid fiam? \u00c9s Saul hangosan s\u00edrni kezdett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta D\u00e1vidnak: Te igazabb vagy n\u00e1lam, mert te j\u00f3l b\u00e1nt\u00e1l velem, b\u00e1r \u00e9n rosszul b\u00e1ntam veled."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te most tudtomra adtad, milyen j\u00f3t tett\u00e9l velem: az \u00dar a kezedbe adott, \u00e9s m\u00e9gsem \u00f6lt\u00e9l meg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha valaki r\u00e1tal\u00e1l ellens\u00e9g\u00e9re, s\u00e9rtetlen\u00fcl bocs\u00e1tja-e \u00fatj\u00e1ra? J\u00f3val fizessen neked az \u00dar az\u00e9rt, amit ma tett\u00e9l velem!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert magam is tudom, hogy te biztosan kir\u00e1ly leszel, \u00e9s \u00e1ltalad vir\u00e1gzik fel Izr\u00e1el kir\u00e1lys\u00e1ga."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Esk\u00fcdj meg most az \u00darra, hogy nem irtod ki ut\u00f3daimat, \u00e9s nem t\u00f6rl\u00f6d ki nevemet nemzets\u00e9gemb\u0151l."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1muel hal\u00e1la. N\u00e1b\u00e1l \u00e9s Abigail - Amikor S\u00e1muel meghalt, \u00f6sszegy\u0171lt eg\u00e9sz Izr\u00e1el, meggy\u00e1szolt\u00e1k, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151t otthon, R\u00e1m\u00e1ban. D\u00e1vid pedig elindult, \u00e9s elment P\u00e1r\u00e1n puszt\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Volt egy ember M\u00e1\u00f3nban, akinek a gazdas\u00e1ga Karmelban volt. Ez az ember igen j\u00f3m\u00f3d\u00fa volt; volt neki h\u00e1romezer juha \u00e9s ezer kecsk\u00e9je. \u00c9ppen a juhokat ny\u00edrta Karmelban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A f\u00e9rfi neve N\u00e1b\u00e1l, feles\u00e9ge neve Abigail volt. Az asszony j\u00f3 esz\u0171 \u00e9s sz\u00e9p termet\u0171, a f\u00e9rfi azonban durva \u00e9s rossz term\u00e9szet\u0171 volt, K\u00e1l\u00e9b nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l val\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor meghallotta D\u00e1vid a puszt\u00e1ban, hogy N\u00e1b\u00e1l a juhokat ny\u00edrja,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "elk\u00fcld\u00f6tt D\u00e1vid t\u00edz leg\u00e9nyt. Ezt mondta D\u00e1vid a leg\u00e9nyeknek: Menjetek el Karmelba, \u00e9s ha meg\u00e9rkeztek N\u00e1b\u00e1lhoz, k\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek a nevemben b\u00e9kess\u00e9ggel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondj\u00e1tok neki: B\u00e9kess\u00e9g n\u00e9ked, b\u00e9kess\u00e9g h\u00e1zad n\u00e9p\u00e9nek, b\u00e9kess\u00e9g mindenednek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most hallom, hogy juhaidat ny\u00edrj\u00e1k. Tudod, amikor vel\u00fcnk voltak a p\u00e1sztoraid, mi nem b\u00e1ntottuk \u0151ket. Semmij\u00fck sem t\u0171nt el az alatt az id\u0151 alatt, am\u00edg Karmelban voltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9rdezd meg a szolg\u00e1idat, \u0151k is megmondj\u00e1k neked. L\u00e9gy j\u00f3indulat\u00fa ezekhez a leg\u00e9nyekhez, hiszen \u00f6r\u00f6mnapra \u00e9rkezt\u00fcnk. Adj az\u00e9rt aj\u00e1nd\u00e9kot tehets\u00e9ged szerint szolg\u00e1idnak \u00e9s fiadnak, D\u00e1vidnak!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek D\u00e1vid leg\u00e9nyei, elmondt\u00e1k mindezeket N\u00e1b\u00e1lnak D\u00e1vid nev\u00e9ben, azut\u00e1n v\u00e1rakoztak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De N\u00e1b\u00e1l \u00edgy v\u00e1laszolt D\u00e1vid szolg\u00e1inak: Ki az a D\u00e1vid, ki az az Isai fia? Manaps\u00e1g sok olyan szolga van, aki elsz\u00f6k\u00f6tt ur\u00e1t\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tal\u00e1n fogjam a kenyeremet, vizemet, lev\u00e1gott marh\u00e1imat, amelyeket a ny\u00edr\u00f3knak lev\u00e1gtam, \u00e9s adjam oda olyan embereknek, akikr\u0151l azt sem tudom, hov\u00e1 val\u00f3k?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Erre megfordultak D\u00e1vid leg\u00e9nyei, \u00e9s visszat\u00e9rtek. Amikor meg\u00e9rkeztek, elmondt\u00e1k neki mindezeket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor ezt mondta D\u00e1vid az embereinek: K\u00f6sse fel mindenki a kardj\u00e1t! \u00c9s felk\u00f6t\u00f6tte mindenki a kardj\u00e1t, D\u00e1vid is felk\u00f6t\u00f6tte a kardj\u00e1t, \u00e9s felvonult D\u00e1vid ut\u00e1n mintegy n\u00e9gysz\u00e1z ember, k\u00e9tsz\u00e1z pedig ott maradt a f\u00f6lszerel\u00e9sn\u00e9l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abigailnak, N\u00e1b\u00e1l feles\u00e9g\u00e9nek azonban megmondta az egyik leg\u00e9ny, hogy D\u00e1vid k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt a puszt\u00e1b\u00f3l, hogy \u00e1ld\u00e1ssal k\u00f6sz\u00f6nts\u00e9k urukat, de \u0151 r\u00e1juk f\u00f6rmedt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pedig azok az emberek igen j\u00f3k voltak hozz\u00e1nk. Nem is volt b\u00e1nt\u00f3d\u00e1sunk, \u00e9s semmink sem t\u0171nt el az alatt az id\u0151 alatt, am\u00edg vel\u00fck j\u00e1rtunk, amikor a mez\u0151n voltunk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Olyanok voltak nek\u00fcnk, mint a v\u00e1rfal \u00e9jjel-nappal, am\u00edg a k\u00f6zel\u00fckben \u0151rizt\u00fck a ny\u00e1jat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most m\u00e1r neked kell tudnod \u00e9s l\u00e1tnod, hogy mit\u00e9v\u0151 l\u00e9gy, mert k\u00e9sz a veszedelem urunk \u00e9s eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9pe ellen. De \u0151 olyan meg\u00e1talkodott ember, hogy nem lehet besz\u00e9lni vele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor Abigail sietve vett k\u00e9tsz\u00e1z kenyeret, k\u00e9t t\u00f6ml\u0151 bort \u00e9s \u00f6t juhot elk\u00e9sz\u00edtve, \u00f6t m\u00e9rt\u00e9k p\u00f6rk\u00f6lt b\u00faz\u00e1t, sz\u00e1z csom\u00f3 asz\u00fa sz\u0151l\u0151t, k\u00e9tsz\u00e1z f\u00fcgekal\u00e1csot, \u00e9s szamarakra rakta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A leg\u00e9nyeknek ezt mondta: Menjetek el\u0151ttem, \u00e9n is megyek ut\u00e1natok. De f\u00e9rj\u00e9nek, N\u00e1b\u00e1lnak nem sz\u00f3lt semmit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor a szam\u00e1ron \u00fclve egy hegy \u00e1ltal eltakarva lefel\u00e9 ment, D\u00e1vid \u00e9ppen szemk\u00f6zt j\u00f6tt lefel\u00e9 embereivel egy\u00fctt, \u00e9s hirtelen \u00f6sszetal\u00e1lkozott vel\u00fck."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e1vid azt mondta: Bizony, hi\u00e1ba vigy\u00e1ztam ennek az embernek minden\u00e9re a puszt\u00e1ban, hogy semmi se vesszen el abb\u00f3l, ami az \u00f6v\u00e9, mert \u0151 a j\u00f3t rosszal viszonozta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dagy b\u00e1njon el az Isten D\u00e1vid ellens\u00e9geivel most \u00e9s mindenkor, hogy reggelre semmit sem hagyok meg mindabb\u00f3l, ami az \u00f6v\u00e9, m\u00e9g egy kuty\u00e1t sem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor megpillantotta Abigail D\u00e1vidot, sietve lesz\u00e1llt a szam\u00e1rr\u00f3l, arcra esett D\u00e1vid el\u0151tt, \u00e9s a f\u00f6ldre borult."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1hoz esett, \u00e9s ezt mondta: Uram, \u00e9n vagyok a b\u0171n\u00f6s, m\u00e9gis hadd sz\u00f3ljon hozz\u00e1d szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod, \u00e9s te hallgasd meg szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod szav\u00e1t!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00e9rlek, uram, ne t\u00f6r\u0151dj N\u00e1b\u00e1llal, ezzel a meg\u00e1talkodott emberrel, mert olyan \u0151, amilyen a neve. Bolond a neve, \u00e9s bolonds\u00e1got csin\u00e1l. A te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod azonban nem l\u00e1tta az \u00e9n uram leg\u00e9nyeit, akiket k\u00fcldt\u00e9l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Most pedig, uram, az \u00e9l\u0151 \u00darra \u00e9s a te \u00e9letedre mondom, hogy az \u00dar az, aki visszatartott t\u00e9ged a v\u00e9ront\u00e1st\u00f3l \u00e9s att\u00f3l, hogy magad seg\u00edts magadon. \u00dagy j\u00e1rjanak ellens\u00e9geid, mint N\u00e1b\u00e1l, \u00e9s akik vesztedre t\u00f6rnek, uram!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezt az aj\u00e1nd\u00e9kot pedig, amelyet szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod hozott neked, uram, adj\u00e1k a leg\u00e9nyeknek, akik az \u00e9n urammal j\u00e1rnak egy\u00fctt!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bocs\u00e1sd meg az\u00e9rt szolg\u00e1l\u00f3d hib\u00e1j\u00e1t, mert a te h\u00e1zadat, uram, bizonyosan maradand\u00f3v\u00e1 teszi az \u00dar, hiszen az \u00dar harcait harcolod, uram, \u00e9s nincs benned semmi rossz, mi\u00f3ta \u00e9lsz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s ha akad, aki \u00fcld\u00f6z, \u00e9s az \u00e9letedre t\u00f6r, az \u00e9leted, uram, akkor is az \u00e9l\u0151k csom\u00f3j\u00e1ba lesz k\u00f6tve Istenedn\u00e9l, az \u00darn\u00e1l. Ellens\u00e9geid \u00e9let\u00e9t pedig paritty\u00e1ja k\u00f6zep\u00e9b\u0151l haj\u00edtja el!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha majd az \u00dar v\u00e9ghez viszi az \u00e9n urammal mindazt a j\u00f3t, amit meg\u00edg\u00e9rt, \u00e9s Izr\u00e1el fejedelm\u00e9v\u00e9 tesz meg t\u00e9ged,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "akkor ne legyen egy ilyen botl\u00e1sod, \u00e9s ne furdaljon, uram, a lelkiismeret, hogy ok n\u00e9lk\u00fcl ontott\u00e1l v\u00e9rt, \u00e9s magad seg\u00edtett\u00e9l magadon, uram! \u00c9s ha majd az \u00dar j\u00f3t tesz veled, uram, ne feledkezz meg szolg\u00e1l\u00f3dr\u00f3l!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Akkor ezt mondta D\u00e1vid Abigailnak: \u00c1ldott az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, hogy el\u00e9m k\u00fcld\u00f6tt most t\u00e9ged."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c1ldott a te okoss\u00e1god, \u00e9s \u00e1ldott vagy te magad is, mert megakad\u00e1lyozt\u00e1l ma a v\u00e9ront\u00e1sban \u00e9s abban, hogy magam seg\u00edtsek magamon."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bizony, az \u00e9l\u0151 \u00darra, Izr\u00e1el Isten\u00e9re mondom, aki visszatartott att\u00f3l, hogy rosszat tegyek veled: ha nem sietsz, \u00e9s nem j\u00f6ssz el\u00e9m, akkor reggelre m\u00e9g egy kuty\u00e1ja sem maradt volna N\u00e1b\u00e1lnak!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1tvette D\u00e1vid az asszony kez\u00e9b\u0151l, amit hozott, \u00e9s ezt mondta neki: Menj haza b\u00e9kess\u00e9ggel! L\u00e1sd, hallgattam a szavadra, \u00e9s megbocs\u00e1tottam."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amikor Abigail vissza\u00e9rkezett N\u00e1b\u00e1lhoz, olyan lakoma volt a h\u00e1z\u00e1ban, ak\u00e1r egy kir\u00e1ly lakom\u00e1ja. N\u00e1b\u00e1l j\u00f3 hangulatban volt, de annyira r\u00e9szeg, hogy az asszony egy\u00e1ltal\u00e1n nem mondott el neki semmit eg\u00e9szen reggelig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Reggel azut\u00e1n, amikor kij\u00f3zanodott N\u00e1b\u00e1l, elmondta neki a feles\u00e9ge ezeket a dolgokat. Erre elhalt a sz\u00edve, \u00e9s szinte k\u0151v\u00e9 dermedt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mintegy t\u00edz nap m\u00falva azt\u00e1n megverte az \u00dar N\u00e1b\u00e1lt, \u00e9s meghalt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Amikor meghallotta D\u00e1vid, hogy meghalt N\u00e1b\u00e1l, \u00edgy sz\u00f3lt: \u00c1ldott az \u00dar, mert befejezte peremet N\u00e1b\u00e1llal, aki gyal\u00e1zott engem; visszatartotta szolg\u00e1j\u00e1t a gonoszs\u00e1gt\u00f3l, \u00e9s visszaford\u00edtotta az \u00dar a gonoszs\u00e1got N\u00e1b\u00e1l fej\u00e9re! Azut\u00e1n \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt D\u00e1vid Abigailnak, hogy el akarja venni feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e1vid szolg\u00e1i elmentek Abigailhoz Karmelba, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: D\u00e1vid k\u00fcld\u00f6tt benn\u00fcnket hozz\u00e1d, mert el akar venni feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az asszony f\u00f6lkelt, arccal a f\u00f6ldre borult, \u00e9s ezt mondta: A te szolg\u00e1l\u00f3d szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny lesz, \u00e9s uram szolg\u00e1inak a l\u00e1b\u00e1t fogja mosni."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Azut\u00e1n Abigail sietve k\u00e9sz\u00fcl\u0151d\u00f6tt, \u00e9s szam\u00e1rra \u00fclt, \u00f6t csel\u00e9dl\u00e1ny k\u00eds\u00e9rte. Elment D\u00e1vid k\u00f6veteivel, \u00e9s a feles\u00e9ge lett."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A Jezr\u00e9elb\u0151l val\u00f3 Ahin\u00f3amot m\u00e1r el\u0151bb elvette D\u00e1vid, \u00e9s \u00edgy ez a kett\u0151 lett a feles\u00e9ge."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Saul pedig a Gallimb\u00f3l val\u00f3 Paltihoz, Lais fi\u00e1hoz adta le\u00e1ny\u00e1t, M\u00edkalt, D\u00e1vid feles\u00e9g\u00e9t."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00fajb\u00f3l megk\u00edm\u00e9li Saul \u00e9let\u00e9t - A z\u00edfiek elmentek Saulhoz Gibe\u00e1ba, \u00e9s megmondt\u00e1k, hogy D\u00e1vid a Hak\u00edla-halmon rejt\u0151zik a sivatagt\u00f3l keletre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elindult Saul, \u00e9s elment a Z\u00edf-puszt\u00e1ba h\u00e1romezer v\u00e1logatott izr\u00e1eli emberrel, hogy megkeresse D\u00e1vidot a Z\u00edf-puszt\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saul a Hak\u00edla-halmon a sivatagt\u00f3l keletre, az \u00fat mellett \u00fct\u00f6tt t\u00e1bort. D\u00e1vid is a puszt\u00e1ban tart\u00f3zkodott. Amikor \u00e9szrevette, hogy Saul ut\u00e1namegy a puszt\u00e1ba,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "k\u00e9meket k\u00fcld\u00f6tt ki D\u00e1vid, \u00e9s megtudta, hogy csakugyan meg\u00e9rkezett Saul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor elindult D\u00e1vid, \u00e9s odament arra a helyre, ahol Saul t\u00e1borozott, \u00e9s megn\u00e9zte D\u00e1vid azt a helyet, ahol Saul \u00e9s hadseregparancsnoka, Abn\u00e9r, N\u00e9r fia fek\u00fcdt. Saul ugyanis a szek\u00e9rt\u00e1borban fek\u00fcdt, a hadin\u00e9p pedig k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte t\u00e1borozott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e1vid megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte a hettita Ahimelekt\u0151l \u00e9s Abisajt\u00f3l, Cer\u00faj\u00e1 fi\u00e1t\u00f3l, J\u00f3\u00e1b testv\u00e9r\u00e9t\u0151l: Ki j\u00f6n el velem Saul t\u00e1bor\u00e1ba? Abisaj \u00edgy felelt: \u00c9n elmegyek veled."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00e9s Abisaj \u00e9jjel mentek a hadin\u00e9p k\u00f6z\u00e9. L\u00e1tt\u00e1k, hogy ott fekszik Saul, \u00e9s alszik a szek\u00e9rt\u00e1borban, l\u00e1ndzs\u00e1ja pedig a f\u00f6ldbe van sz\u00farva a fej\u00e9n\u00e9l. Abn\u00e9r \u00e9s a hadin\u00e9p pedig k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte fek\u00fcdt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Abisaj D\u00e1vidnak: Most kezedbe juttatta Isten az ellens\u00e9gedet. Hadd sz\u00f6gezzem h\u00e1t a f\u00f6ldh\u00f6z l\u00e1ndzs\u00e1m egyetlen dob\u00e1s\u00e1val! M\u00e1sikra m\u00e1r nem lesz sz\u00fcks\u00e9g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban ezt felelte Abisajnak: Ne puszt\u00edtsd el, mert ki emelhet b\u00fcntetlen\u00fcl kezet az \u00dar f\u00f6lkentj\u00e9re?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd ezt mondta D\u00e1vid: Az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom, hogy megveri az \u00dar, vagy \u00fagy, hogy elj\u00f6n hal\u00e1la napja, vagy \u00fagy, hogy harcba megy, \u00e9s ott v\u00e9sz el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar \u0151rizzen meg att\u00f3l, hogy kezet emeljek az \u00dar f\u00f6lkentj\u00e9re! Csak a l\u00e1ndzs\u00e1t vedd el a feje mell\u0151l meg a vizes kors\u00f3t, \u00e9s menj\u00fcnk!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s elvette D\u00e1vid a l\u00e1ndzs\u00e1t meg a vizes kors\u00f3t Saul feje mell\u0151l, \u00e9s elmentek. Senki sem l\u00e1tta, senki sem vette \u00e9szre, senki sem \u00e9bredt fel, hanem mindenki aludt, mert az \u00dar m\u00e9ly \u00e1lmot bocs\u00e1tott r\u00e1juk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00e9s Saul ism\u00e9t kib\u00e9k\u00fcl - Ezut\u00e1n \u00e1tment D\u00e1vid a t\u00fals\u00f3 oldalra, meg\u00e1llt messze a hegy tetej\u00e9n, \u00e9s nagy t\u00e1vols\u00e1g volt k\u00f6zt\u00fck."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy ki\u00e1ltott D\u00e1vid a hadin\u00e9pnek \u00e9s Abn\u00e9rnak, N\u00e9r fi\u00e1nak: Abn\u00e9r, nem v\u00e1laszolsz? Abn\u00e9r \u00edgy v\u00e1laszolt: Ki vagy te, hogy \u00edgy ki\u00e1ltozol a kir\u00e1lynak?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt felelte Abn\u00e9rnak: Te vagy az az ember, akihez foghat\u00f3 nincsen Izr\u00e1elben? Mi\u00e9rt nem vigy\u00e1zt\u00e1l uradra, a kir\u00e1lyra? Hiszen bement valaki az embereim k\u00f6z\u00fcl, hogy elpuszt\u00edtsa uradat, a kir\u00e1lyt!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt nem j\u00f3l tetted. Az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom, hogy a hal\u00e1l fiai vagytok, mert nem \u0151rizt\u00e9tek uratokat, az \u00dar f\u00f6lkentj\u00e9t! N\u00e9zd csak meg, hov\u00e1 lett a kir\u00e1ly l\u00e1ndzs\u00e1ja \u00e9s a vizes kors\u00f3 a feje mell\u0151l?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Saul megismerte D\u00e1vid hangj\u00e1t, \u00e9s ezt mondta: Nem a te hangod ez, D\u00e1vid fiam? D\u00e1vid \u00edgy felelt: De az \u00e9n hangom, uram kir\u00e1lyom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6zi szolg\u00e1j\u00e1t az \u00e9n uram? - k\u00e9rdezte. Mit k\u00f6vettem el, \u00e9s mif\u00e9le gonoszs\u00e1g van bennem?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most az\u00e9rt hallgassa meg, uram kir\u00e1lyom, szolg\u00e1j\u00e1nak a szav\u00e1t. Ha az \u00dar ingerelt f\u00f6l ellenem, \u0151 kiengesztelhet\u0151 \u00e1ldozattal. De ha emberek, akkor legyen rajtuk az \u00dar \u00e1tka, mert el\u0171ztek engem, hogy ne tartozzam az \u00dar \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9hez, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Eredj, szolg\u00e1lj m\u00e1s isteneknek!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne hulljon az\u00e9rt v\u00e9rem a f\u00f6ldre az \u00dar sz\u00edn\u00e9t\u0151l t\u00e1vol! Mert hadba vonult Izr\u00e1el kir\u00e1lya, hogy megkeressen egy \u00e1rva bolh\u00e1t; mint fogolymadarat, \u00fcld\u00f6z a hegyeken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Saul: V\u00e9tkeztem! T\u00e9rj vissza, D\u00e1vid fiam! Nem k\u00f6vetek el t\u00f6bb\u00e9 ellened gonoszs\u00e1got, hiszen dr\u00e1ga volt el\u0151tted az \u00e9letem ezen a napon. Bizony, ostoba voltam, \u00e9s igen nagyot t\u00e9vedtem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00edgy v\u00e1laszolt: Itt van a kir\u00e1ly l\u00e1ndzs\u00e1ja. J\u00f6jj\u00f6n \u00e1t egy leg\u00e9ny, \u00e9s vigye el!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00dar mindenkinek megfizet a maga igazs\u00e1ga \u00e9s h\u0171s\u00e9ge szerint, mert az \u00dar a kezembe adott ma t\u00e9ged, de \u00e9n nem akartam kezet emelni az \u00dar f\u00f6lkentj\u00e9re."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amilyen \u00e9rt\u00e9kes volt el\u0151ttem a mai napon a te \u00e9leted, olyan \u00e9rt\u00e9kes legyen az \u00e9n \u00e9letem is az \u00dar el\u0151tt, \u00e9s mentsen meg engem minden nyomor\u00fas\u00e1gt\u00f3l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Saul D\u00e1vidnak: L\u00e9gy \u00e1ldott, D\u00e1vid fiam! B\u00e1rmibe fogsz, v\u00e9ghez fogod vinni. \u00c9s elment D\u00e1vid a maga \u00fatj\u00e1ra, Saul is visszat\u00e9rt a maga lak\u00f3hely\u00e9re."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid a filiszteusok k\u00f6z\u00f6tt - D\u00e1vid azonban ezt gondolta: Egy napon m\u00e9gis el kell pusztulnom Saul kez\u00e9t\u0151l. Legjobb lesz gyorsan elmenek\u00fcln\u00f6m a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9re. Akkor majd hi\u00e1ba \u00fcld\u00f6z engem Saul Izr\u00e1el eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9n, megmenek\u00fcl\u00f6k a kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elindult az\u00e9rt D\u00e1vid, \u00e9s \u00e1tment hatsz\u00e1z ember\u00e9vel egy\u00fctt \u00c1kishoz, M\u00e1\u00f3k fi\u00e1hoz, G\u00e1t kir\u00e1ly\u00e1hoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Letelepedett D\u00e1vid \u00c1kisn\u00e1l G\u00e1tban embereivel egy\u00fctt, mindegyik a maga h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel, D\u00e1vid is a k\u00e9t feles\u00e9g\u00e9vel: a jezr\u00e9eli Ahin\u00f3ammal \u00e9s a karmeli Abigaillal, N\u00e1b\u00e1l volt feles\u00e9g\u00e9vel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor jelentett\u00e9k Saulnak, hogy D\u00e1vid G\u00e1tba menek\u00fclt, nem kereste tov\u00e1bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egyszer ezt mondta D\u00e1vid \u00c1kisnak: Ha j\u00f3indulattal vagy hozz\u00e1m, adj nekem helyet az egyik mez\u0151v\u00e1rosban, hogy ott lakjam. Mi\u00e9rt lakj\u00e9k szolg\u00e1d veled egy\u00fctt a kir\u00e1ly v\u00e1ros\u00e1ban?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor neki adta \u00c1kis Cikl\u00e1got, \u00e9s \u00edgy lett Cikl\u00e1g J\u00fada kir\u00e1lyai\u00e9 mindm\u00e1ig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az az id\u0151, am\u00edg D\u00e1vid a filiszteusok mezej\u00e9n lakott, egy esztend\u0151 \u00e9s n\u00e9gy h\u00f3nap volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egyszer felvonult D\u00e1vid embereivel egy\u00fctt, \u00e9s megt\u00e1madt\u00e1k a ges\u00fariakat, a g\u00e9zerieket \u00e9s az am\u00e1l\u00e9kiakat. Ezek voltak \u0151sid\u0151kt\u0151l fogva annak a f\u00f6ldnek a lak\u00f3i S\u00far fel\u00e9 menet Egyiptom orsz\u00e1g\u00e1ig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor D\u00e1vid leverte azt a f\u00f6ldet, sem f\u00e9rfit, sem asszonyt nem hagyott \u00e9letben, \u00e9s elvitt juhot \u00e9s marh\u00e1t, szamarat, tev\u00e9t \u00e9s ruhanem\u0171t, azut\u00e1n visszament \u00c1kishoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor \u00c1kis megk\u00e9rdezte, hogy hova t\u00f6rtek be most, ezt felelte D\u00e1vid: A D\u00e9lvid\u00e9kre, J\u00fad\u00e1nak, a jerahme\u00e9lieknek \u00e9s a k\u00e9nieknek a ter\u00fclet\u00e9re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban nem hagyott \u00e9letben, \u00e9s nem vitt G\u00e1tba sem f\u00e9rfit, sem asszonyt, hogy ne mondhass\u00e1k el, mit csin\u00e1lt D\u00e1vid. Ez volt a szok\u00e1sa eg\u00e9sz id\u0151 alatt, am\u00edg a filiszteusok mezej\u00e9n lakott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1kis pedig megb\u00edzott D\u00e1vidban, mert ezt gondolta: Nagyon meggy\u0171l\u00f6ltette mag\u00e1t n\u00e9p\u00e9vel, Izr\u00e1ellel, ez\u00e9rt \u00f6r\u00f6kre az \u00e9n szolg\u00e1m lesz."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A filiszteusok h\u00e1bor\u00fara k\u00e9sz\u00fclnek - Abban az id\u0151ben a filiszteusok \u00f6sszevont\u00e1k csapataikat egy seregbe, hogy meg\u00fctk\u00f6zzenek Izr\u00e1ellel. \u00c1kis ezt mondta D\u00e1vidnak: Tudd meg, hogy velem egy\u00fctt neked is hadba kell vonulnod embereiddel egy\u00fctt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt felelte \u00c1kisnak: Akkor te m\u00e1r azt is tudod, hogy mit kell tennie szolg\u00e1dnak. \u00c1kis ezt mondta D\u00e1vidnak: \u00dagy van! Test\u0151r\u00f6mm\u00e9 teszlek az eg\u00e9sz id\u0151re."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6zben meghalt S\u00e1muel, meggy\u00e1szolta eg\u00e9sz Izr\u00e1el, \u00e9s eltemett\u00e9k v\u00e1ros\u00e1ban, R\u00e1m\u00e1ban. Saul pedig elt\u00e1vol\u00edtotta az orsz\u00e1gb\u00f3l a halottid\u00e9z\u0151ket \u00e9s j\u00f6vend\u0151mond\u00f3kat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A filiszteusok teh\u00e1t \u00f6sszegy\u0171ltek, benyomultak, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek S\u00fanem mellett. Saul is \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6tt Gilb\u00f3\u00e1n\u00e1l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor azonban Saul megl\u00e1tta a filiszteusok t\u00e1bor\u00e1t, megijedt, \u00e9s igen megrettent a sz\u00edve."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezte Saul az Urat, de az \u00dar nem v\u00e1laszolt neki sem \u00e1lomban, sem az \u00far\u00edmmal, sem a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saul az \u00e9nd\u00f3ri halottid\u00e9z\u0151n\u00e9l - Akkor ezt mondta Saul a szolg\u00e1inak: Keressetek nekem egy halottid\u00e9z\u0151 asszonyt! Elmegyek hozz\u00e1, \u00e9s \u0151t k\u00e9rdezem meg. Szolg\u00e1i ezt felelt\u00e9k neki: Van itt \u00c9nd\u00f3rban egy halottid\u00e9z\u0151 asszony."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul ekkor elv\u00e1ltoztatta mag\u00e1t, m\u00e1s ruh\u00e1t vett mag\u00e1ra, \u00e9s elment k\u00e9t ember\u00e9vel. Amikor \u00e9jjel oda\u00e9rtek az asszonyhoz, ezt mondta: J\u00f6vend\u00f6lj nekem halottid\u00e9z\u00e9ssel, \u00e9s id\u00e9zd meg nekem, akit mondok neked!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De az asszony ezt felelte: Magad is tudod, mit tett Saul. Kiirtotta az orsz\u00e1gb\u00f3l a halottid\u00e9z\u0151ket \u00e9s a j\u00f6vend\u0151mond\u00f3kat. Mi\u00e9rt akarsz csapd\u00e1ba ejteni \u00e9s meg\u00f6letni engem?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De megesk\u00fcd\u00f6tt neki Saul az \u00darra, \u00e9s ezt mondta: Az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom, hogy nem \u00e9r t\u00e9ged b\u00fcntet\u00e9s emiatt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az asszony ekkor megk\u00e9rdezte: Kit id\u00e9zzek f\u00f6l neked? \u0150 \u00edgy felelt: S\u00e1muelt id\u00e9zd f\u00f6l nekem!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor az asszony megl\u00e1tta S\u00e1muelt, hangosan felki\u00e1ltott, \u00e9s ezt mondta Saulnak: Mi\u00e9rt csalt\u00e1l meg, hiszen te vagy Saul!?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly ezt mondta neki: Ne f\u00e9lj! Mit l\u00e1tt\u00e1l? Az asszony ezt felelte Saulnak: Isten-f\u00e9l\u00e9t l\u00e1tok felj\u00f6nni a f\u00f6ldb\u0151l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saul megk\u00e9rdezte t\u0151le: Milyen az alakja? Az asszony \u00edgy felelt: Egy v\u00e9n ember j\u00f6n f\u00f6lfel\u00e9 pal\u00e1stba burkol\u00f3zva. Ebb\u0151l megtudta Saul, hogy S\u00e1muel az; ez\u00e9rt arccal a f\u00f6ldig hajolt, \u00e9s leborult el\u0151tte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e1muel ezt mondta Saulnak: Mi\u00e9rt h\u00e1borgatt\u00e1l, \u00e9s id\u00e9zt\u00e9l fel engem? Saul \u00edgy felelt: Igen nagy bajban vagyok. Megt\u00e1madtak a filiszteusok; az Isten pedig elt\u00e1vozott t\u0151lem, \u00e9s nem felel t\u00f6bb\u00e9 sem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal, sem \u00e1lomban. T\u00e9ged h\u00edvtalak teh\u00e1t, hogy tudasd velem, mit kell tennem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De S\u00e1muel ezt mondta: Mi\u00e9rt k\u00e9rdezel engem, ha az \u00dar elt\u00e1vozott t\u0151led, \u00e9s ellens\u00e9gedd\u00e9 lett?!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dagy cselekedett az \u00dar, ahogyan \u00e1ltalam megmondta: kiragadta kezedb\u0151l a kir\u00e1lys\u00e1got az \u00dar, \u00e9s m\u00e1snak, D\u00e1vidnak adta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mivel nem hallgatt\u00e1l az \u00dar szav\u00e1ra, \u00e9s nem hajtottad v\u00e9gre az \u0151 f\u00f6lgerjedt haragj\u00e1t Am\u00e1l\u00e9kon, az\u00e9rt b\u00e1nik most veled \u00edgy az \u00dar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u0151t az \u00dar veled egy\u00fctt Izr\u00e1elt is a filiszteusok kez\u00e9be adja, te pedig holnap fiaiddal egy\u00fctt n\u00e1lam leszel. M\u00e9g Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1t is a filiszteusok kez\u00e9be adja az \u00dar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor Saul hirtelen eg\u00e9sz hossz\u00e1ban a f\u00f6ldre zuhant, annyira megr\u00e9m\u00fclt S\u00e1muel szavait\u00f3l. Semmi er\u0151 sem volt benne, mert eg\u00e9sz nap \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel nem evett semmit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az asszony pedig odament Saulhoz, \u00e9s l\u00e1tva, hogy nagyon megr\u00e9m\u00fclt, ezt mondta neki: L\u00e1tod, szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod hallgatott szavadra. Kock\u00e1ra tettem az \u00e9letemet, \u00e9s megfogadtam a szavadat, amit mondt\u00e1l nekem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Most az\u00e9rt te is hallgass szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod szav\u00e1ra! Hadd tegyek el\u00e9d egy falat kenyeret, \u00e9s egy\u00e9l, hogy legyen er\u0151d, amikor \u00fatra kelsz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150 azonban vonakodott, \u00e9s ezt mondta: Nem eszem. De szolg\u00e1i, s\u0151t az asszony is addig unszolt\u00e1k, m\u00edg v\u00e9gre hallgatott a szavukra, f\u00f6lkelt a f\u00f6ldr\u0151l, \u00e9s az \u00e1gyra \u00fclt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Volt az asszony h\u00e1z\u00e1n\u00e1l egy h\u00edzott borj\u00fa, sietve lev\u00e1gta, majd lisztet vett, meggy\u00farta, \u00e9s megs\u00fct\u00f6tte kov\u00e1sztalan lep\u00e9nynek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezt vitte Saulnak \u00e9s szolg\u00e1inak, \u00e9s azok ettek. Azut\u00e1n f\u00f6lkeltek, \u00e9s elmentek m\u00e9g azon az \u00e9jszak\u00e1n."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A filiszteusok nem b\u00edznak D\u00e1vidban - A filiszteusok \u00c1f\u00e9kn\u00e1l vont\u00e1k \u00f6ssze csapataikat, Izr\u00e1el pedig Jezr\u00e9elben, a forr\u00e1sn\u00e1l t\u00e1borozott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor a filiszteusok v\u00e1rosfejedelmei ezredeikkel \u00e9s sz\u00e1zadaikkal egy\u00fctt vonultak, D\u00e1vid a maga embereivel \u00c1kis m\u00f6g\u00f6tt vonult."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De a filiszteusok vez\u00e9rei ezt k\u00e9rdezt\u00e9k: Mit keresnek itt ezek a h\u00e9berek? \u00c1kis \u00edgy felelt a filiszteusok vez\u00e9reinek: D\u00e1vid ez, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak, Saulnak a szolg\u00e1ja, aki m\u00e1r j\u00f3 ideje, s\u0151t \u00e9vek \u00f3ta n\u00e1lam van! Nem tal\u00e1ltam benne semmi hib\u00e1t att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy hozz\u00e1nk p\u00e1rtolt, mindm\u00e1ig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A filiszteusok vez\u00e9rei azonban fel voltak h\u00e1borodva, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: K\u00fcldd el ezt az embert, t\u00e9rjen vissza a maga hely\u00e9re, amelyet kijel\u00f6lt\u00e9l neki! Ne j\u00f6jj\u00f6n vel\u00fcnk egy\u00fctt harcolni, nehogy ellenfel\u00fcnk legyen, amikor harcra ker\u00fcl a sor. Mert mivel nyerhetn\u00e9 vissza jobban ura kegyeit, mint ezeknek az embereknek a fej\u00e9vel?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen ez az a D\u00e1vid, akir\u0151l \u00edgy \u00e9nekelnek a k\u00f6rt\u00e1ncban: Meg\u00f6lt Saul ezer embert, D\u00e1vid meg t\u00edzezer embert!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00edvatta az\u00e9rt \u00c1kis D\u00e1vidot, \u00e9s ezt mondta neki: Az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom, hogy \u00e9n becs\u00fcletes embernek tartalak, \u00e9s j\u00f3nak l\u00e1tom, hogy velem egy\u00fctt j\u00e1rj-kelj a t\u00e1borban, mert semmi rosszat sem tal\u00e1ltam benned att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy hozz\u00e1m j\u00f6tt\u00e9l, mindm\u00e1ig. De a v\u00e1rosfejedelmek nem b\u00edznak meg benned."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most az\u00e9rt menj vissza b\u00e9kess\u00e9ggel, \u00e9s ne t\u00e9gy semmi olyat, amit rossznak tartanak a filiszteusok v\u00e1rosfejedelmei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid visszamegy Cikl\u00e1gba - D\u00e1vid ezt felelte \u00c1kisnak: Mit k\u00f6vettem el, \u00e9s mi hib\u00e1t tal\u00e1lt\u00e1l szolg\u00e1dban az\u00f3ta, hogy n\u00e1lad vagyok mindm\u00e1ig? Mi\u00e9rt nem mehetek el harcolni az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom ellens\u00e9gei ellen?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1kis ezt v\u00e1laszolta D\u00e1vidnak: Tudom, hogy te megb\u00edzhat\u00f3 vagy, ak\u00e1r az Isten angyala, de a filiszteusok vez\u00e9rei megmondt\u00e1k, hogy nem vonulhatsz vel\u00fcnk a harcba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most az\u00e9rt kelj f\u00f6l kor\u00e1n reggel urad szolg\u00e1ival egy\u00fctt, akik veled j\u00f6ttek. Keljetek f\u00f6l kor\u00e1n reggel, mihelyt kivil\u00e1gosodik, \u00e9s menjetek el!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1vid teh\u00e1t kor\u00e1n f\u00f6lkelt embereivel egy\u00fctt, hogy m\u00e9g reggel elmenjen, \u00e9s visszat\u00e9rjen a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9re. A filiszteusok pedig f\u00f6lvonultak Jezr\u00e9elbe."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az am\u00e1l\u00e9kiak feld\u00falj\u00e1k Cikl\u00e1got - Mire D\u00e1vid harmadnapra Cikl\u00e1gba \u00e9rkezett embereivel, az am\u00e1l\u00e9kiak bet\u00f6rtek a D\u00e9lvid\u00e9kre meg Cikl\u00e1gba, f\u00f6ld\u00falt\u00e1k \u00e9s f\u00f6lperzselt\u00e9k Cikl\u00e1got."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fogs\u00e1gba vitt\u00e9k a benne lev\u0151 asszonyokat. Nem \u00f6ltek meg sem kicsinyt, sem nagyot, hanem elhajtott\u00e1k \u0151ket, \u00e9s elmentek \u00fatjukra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor D\u00e1vid embereivel egy\u00fctt meg\u00e9rkezett a v\u00e1rosba, l\u00e1tt\u00e1k, hogy az f\u00f6l van perzselve, feles\u00e9geiket, fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat pedig fogs\u00e1gba vitt\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor hangos s\u00edr\u00e1sra fakadt D\u00e1vid \u00e9s a vele lev\u0151 n\u00e9p, m\u00edg v\u00e9gre erej\u00fck sem volt a s\u00edr\u00e1sra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e1vid k\u00e9t feles\u00e9g\u00e9t is fogs\u00e1gba vitt\u00e9k: a jezr\u00e9eli Ahin\u00f3amot \u00e9s Abigailt, a karmeli N\u00e1b\u00e1l volt feles\u00e9g\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e1vid nagyon szorult helyzetbe jutott: a n\u00e9p m\u00e1r arr\u00f3l besz\u00e9lt, hogy megk\u00f6vezi, annyira el volt keseredve az eg\u00e9sz n\u00e9p a fiai \u00e9s le\u00e1nyai miatt. D\u00e1vid azonban er\u0151t kapott Isten\u00e9t\u0151l, az \u00dart\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondta D\u00e1vid Ebj\u00e1t\u00e1r papnak, Ahimelek fi\u00e1nak: Hozd ide az \u00e9f\u00f3dot! \u00c9s Ebj\u00e1t\u00e1r odavitte D\u00e1vidnak az \u00e9f\u00f3dot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig megk\u00e9rdezte az Urat: \u00dcld\u00f6zzem-e azt a rabl\u00f3csapatot? Utol\u00e9rem-e \u0151ket? \u0150 pedig \u00edgy felelt neki: \u00dcld\u00f6zd, mert biztosan utol\u00e9red, \u00e9s m\u00e9g kiszabad\u00edthatod \u0151ket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor elment D\u00e1vid hatsz\u00e1z ember\u00e9vel egy\u00fctt. Amikor a Besz\u00f3r-patakhoz \u00e9rtek, egy r\u00e9sz\u00fck meg\u00e1llt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vid folytatta az \u00fcld\u00f6z\u00e9st n\u00e9gysz\u00e1z emberrel, mert k\u00e9tsz\u00e1z ember meg\u00e1llt: ezek f\u00e1radtak voltak ahhoz, hogy \u00e1tkeljenek a Besz\u00f3r-patakon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor tal\u00e1ltak a mez\u0151n egy egyiptomi embert, \u00e9s D\u00e1vidhoz vitt\u00e9k. Adtak neki kenyeret, hogy egy\u00e9k, \u00e9s megitatt\u00e1k v\u00edzzel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Adtak neki egy f\u00fcgekal\u00e1csot \u00e9s k\u00e9t sz\u0151l\u0151kal\u00e1csot. \u0150 evett, \u00e9s mag\u00e1hoz t\u00e9rt, mert h\u00e1rom nap \u00e9s h\u00e1rom \u00e9jjel sem kenyeret nem evett, sem vizet nem ivott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: Kinek az embere vagy, \u00e9s hova val\u00f3 vagy? \u0150 \u00edgy felelt: Egyiptomi ifj\u00fa vagyok, egy am\u00e1l\u00e9ki ember szolg\u00e1ja, de elhagyott az uram, mert h\u00e1rom napja megbetegedtem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mi t\u00f6rt\u00fcnk be a ker\u00e9tiek d\u00e9li vid\u00e9k\u00e9re meg J\u00fada ter\u00fclet\u00e9re \u00e9s K\u00e1l\u00e9b d\u00e9li vid\u00e9k\u00e9re, \u00e9s mi perzselt\u00fck fel Cikl\u00e1got."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1vid megk\u00e9rdezte t\u0151le: Elvezetsz benn\u00fcnket ahhoz a rabl\u00f3csapathoz? \u0150 \u00edgy felelt: Esk\u00fcdj meg nekem az Istenre, hogy nem \u00f6lsz meg, \u00e9s nem adsz \u00e1t uramnak, akkor elvezetlek ahhoz a rabl\u00f3csapathoz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid kiszabad\u00edtja a cikl\u00e1giakat - El is vezette hozz\u00e1juk; azok pedig az eg\u00e9sz vid\u00e9ken elsz\u00e9ledve ettek, ittak, \u00e9s t\u00e1ncoltak, mert igen nagy volt a zs\u00e1km\u00e1ny, amit a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9n \u00e9s J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9n szereztek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid virradatt\u00f3l m\u00e1snap estig v\u00e1gta \u0151ket, \u00e9s senki sem menek\u00fclt meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck, csak n\u00e9gysz\u00e1z fiatal ember, akik tev\u00e9re \u00fclve elv\u00e1gtattak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy mentett meg D\u00e1vid mindent, amit az am\u00e1l\u00e9kiak elvittek. K\u00e9t feles\u00e9g\u00e9t is megmentette D\u00e1vid."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Semmij\u00fck sem hi\u00e1nyzott a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l, sem kicsiny, sem nagy, sem fi\u00fak, sem l\u00e1nyok, semmi, amit elvettek t\u0151l\u00fck. Mindent visszaszerzett D\u00e1vid."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A juhokat \u00e9s marh\u00e1kat is mind visszavette D\u00e1vid. Ezt a j\u00f3sz\u00e1got el\u0151tte terelt\u00e9k, \u00e9s azt mondt\u00e1k: Ez D\u00e1vid zs\u00e1km\u00e1nya."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e1vid vissza\u00e9rkezett ahhoz a k\u00e9tsz\u00e1z emberhez, akik f\u00e1radtak voltak ahhoz, hogy D\u00e1vidot k\u00f6vess\u00e9k, \u00e9s ez\u00e9rt otthagyta \u0151ket a Besz\u00f3r-patakn\u00e1l; ezek el\u00e9be mentek D\u00e1vidnak \u00e9s a vele lev\u0151 n\u00e9pnek. D\u00e1vid odament ehhez a n\u00e9phez, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9ggel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte \u0151ket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor n\u00e9h\u00e1ny gonosz \u00e9s elvetem\u00fclt ember azok k\u00f6z\u00fcl, akik elmentek D\u00e1viddal, \u00edgy kezdett besz\u00e9lni: Mivel ezek nem j\u00f6ttek vel\u00fcnk, ne adjunk nekik a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l, amit megmentett\u00fcnk, hanem mindegyiknek csak a feles\u00e9g\u00e9t \u00e9s a gyermekeit. Vigy\u00e9k el \u0151ket, \u00e9s menjenek!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban \u00edgy felelt: Aty\u00e1mfiai! Ne tegyetek ilyet azzal, amit az \u00dar adott nek\u00fcnk! Mert \u0151 \u0151rz\u00f6tt meg benn\u00fcnket, \u00e9s \u0151 adta kez\u00fcnkbe a r\u00e1nk t\u00e1mad\u00f3 rabl\u00f3csapatot."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ki hallgathatna r\u00e1tok ebben a dologban? Hanem amekkora annak a r\u00e9sze, aki elment a harcba, akkora legyen annak a r\u00e9sze is, aki a f\u00f6lszerel\u00e9sn\u00e9l maradt. Egyforma r\u00e9szt kapjanak!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy lett ez att\u00f3l a napt\u00f3l fogva azut\u00e1n is: rendelkez\u00e9ss\u00e9 \u00e9s szok\u00e1ss\u00e1 tett\u00e9k ezt Izr\u00e1elben mindm\u00e1ig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkezett D\u00e1vid Cikl\u00e1gba, k\u00fcld\u00f6tt a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l J\u00fada v\u00e9neinek, az \u0151 bar\u00e1tainak, ezzel az \u00fczenettel: Nektek sz\u00f3l\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9k ez az \u00dar ellens\u00e9geinek a zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1b\u00f3l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "K\u00fcld\u00f6tt a B\u00e9telben, R\u00e1m\u00f3t-Negebben \u00e9s Jatt\u00edrban lak\u00f3knak,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "az Ar\u00f3\u00e9rban, Szifm\u00f3tban \u00e9s Estem\u00f3\u00e1ban lak\u00f3knak,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "a R\u00e1k\u00e1lban, a jerahme\u00e9liek v\u00e1rosaiban \u00e9s a k\u00e9niek v\u00e1rosaiban lak\u00f3knak,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "a Horm\u00e1ban, B\u00f3r-\u00c1s\u00e1nban \u00e9s At\u00e1kban lak\u00f3knak,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a Hebr\u00f3nban \u00e9s mindazokon a helyeken lak\u00f3knak, ahol megfordult D\u00e1vid az embereivel."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul hal\u00e1la \u00e9s temet\u00e9se - K\u00f6zben a filiszteusok meg\u00fctk\u00f6ztek Izr\u00e1ellel, \u00e9s az izr\u00e1eliek megfutamodtak a filiszteusok el\u0151tt. Hullottak a sebes\u00fcltek a Gilb\u00f3a-hegyen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A filiszteusok Saulnak \u00e9s fiainak a nyom\u00e1ba szeg\u0151dtek, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k a filiszteusok J\u00f3n\u00e1t\u00e1nt, Abin\u00e1d\u00e1b\u00f3t \u00e9s Malkis\u00fa\u00e1t, Saul fiait."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nagyon heves volt a k\u00fczdelem Saul k\u00f6r\u00fcl, amikor r\u00e1tal\u00e1ltak az \u00edj\u00e1szok. S\u00falyosan megsebes\u00edtett\u00e9k az \u00edj\u00e1szok,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "az\u00e9rt ezt mondta Saul a fegyverhordoz\u00f3j\u00e1nak: H\u00fazd ki a kardod, \u00e9s sz\u00farj \u00e1t vele, hogy ha ide\u00e9rnek ezek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek, ne \u0151k sz\u00farjanak le, \u00e9s ne \u0171zzenek g\u00fanyt bel\u0151lem! De a fegyverhordoz\u00f3 nem akarta, mert nagyon f\u00e9lt. Ekkor fogta Saul a kardj\u00e1t, \u00e9s beled\u0151lt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta a fegyverhordoz\u00f3, hogy meghalt Saul, \u0151 is a kardj\u00e1ba d\u0151lt, \u00e9s meghalt vele egy\u00fctt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy halt meg Saul azon a napon, \u00e9s vele egy\u00fctt a h\u00e1rom fia meg a fegyverhordoz\u00f3ja \u00e9s \u00f6sszes embere."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tt\u00e1k azok az izr\u00e1eliek, akik a v\u00f6lgy\u00f6n \u00e9s a Jord\u00e1non t\u00fal laktak, hogy az izr\u00e1eliek megfutamodtak, \u00e9s Saul is meghalt fiaival egy\u00fctt, elhagyt\u00e1k a v\u00e1rosokat \u00e9s elmenek\u00fcltek. A filiszteusok pedig odaj\u00f6ttek, \u00e9s letelepedtek azokban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1snap elj\u00f6ttek a filiszteusok, hogy kifossz\u00e1k az elesetteket. Megtal\u00e1lt\u00e1k Sault \u00e9s h\u00e1rom fi\u00e1t is, amint ott fek\u00fcdtek a Gilb\u00f3a-hegyen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lev\u00e1gt\u00e1k a fej\u00e9t, megfosztott\u00e1k fegyverzet\u00e9t\u0151l, \u00e9s k\u00f6r\u00fclvitett\u00e9k a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9n, hogy megvigy\u00e9k az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt b\u00e1lv\u00e1nyaik templom\u00e1ba \u00e9s a n\u00e9pnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fegyverzet\u00e9t Ast\u00e1r\u00f3t templom\u00e1ban helyezt\u00e9k el, holttest\u00e9t pedig B\u00e9tse\u00e1n v\u00e1rfal\u00e1ra akasztott\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor azonban meghallott\u00e1k J\u00e1b\u00e9s-Gile\u00e1d lak\u00f3i, hogy mit tettek Saullal a filiszteusok,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "elindultak a harcosaik, eg\u00e9sz \u00e9jjel meneteltek, \u00e9s levett\u00e9k Saulnak \u00e9s fiainak a holttest\u00e9t B\u00e9tse\u00e1n v\u00e1rfal\u00e1r\u00f3l. Hazamentek J\u00e1b\u00e9sba, \u00e9s ott el\u00e9gett\u00e9k azokat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Csontjaikat pedig \u00f6sszeszedt\u00e9k, \u00e9s eltemett\u00e9k J\u00e1b\u00e9sban egy tamariszkuszfa alatt, \u00e9s b\u00f6jt\u00f6ltek h\u00e9t napig."
                }
            }
        }
    }
}