{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "1 Thessalonians",
    "book_nr": "52",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00edmz\u00e9s, \u00fcdv\u00f6zl\u00e9s - P\u00e1l, Szilv\u00e1nusz \u00e9s Tim\u00f3teus, az Atya Istenben \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztusban h\u00edv\u0151 thesszalonikaiak gy\u00fclekezet\u00e9nek: kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1s a gy\u00fclekezet p\u00e9ld\u00e1s hit\u00e9\u00e9rt - H\u00e1l\u00e1t adunk az Istennek mindenkor mindny\u00e1jatok\u00e9rt, amikor megeml\u00e9kez\u00fcnk r\u00f3latok im\u00e1ds\u00e1gainkban; mert sz\u00fcntelen\u00fcl"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "emlegetj\u00fck a mi Isten\u00fcnk \u00e9s Aty\u00e1nk sz\u00edne el\u0151tt hitb\u0151l ered\u0151 munk\u00e1tokat, szeretetb\u0151l j\u00f6v\u0151 f\u00e1radoz\u00e1sotokat, \u00e9s a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus fel\u0151l t\u00e1pl\u00e1lt rem\u00e9nys\u00e9getek \u00e1llhatatoss\u00e1g\u00e1t;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mivel tudjuk, Istent\u0151l szeretett testv\u00e9reink, hogy v\u00e1lasztottak vagytok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert a mi evang\u00e9liumunk nemcsak szavakban jutott el hozz\u00e1tok, hanem er\u0151vel, Szentl\u00e9lekkel \u00e9s teljes bizonyoss\u00e1ggal is. Ti is tudj\u00e1tok, hogyan \u00e9lt\u00fcnk k\u00f6z\u00f6ttetek, a ti \u00e9rdeketekben,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ti pedig a mi k\u00f6vet\u0151inkk\u00e9 lettetek, \u00e9s az \u00dar\u00e9i, amikor sok zaklat\u00e1s ellen\u00e9re a Szentl\u00e9lek \u00f6r\u00f6m\u00e9vel fogadt\u00e1tok be az ig\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1v\u00e1 is lettetek minden h\u00edv\u0151 sz\u00e1m\u00e1ra Maced\u00f3ni\u00e1ban \u00e9s Akh\u00e1j\u00e1ban,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mert t\u0151letek terjedt tov\u00e1bb az \u00dar besz\u00e9de, de nemcsak Maced\u00f3ni\u00e1ba \u00e9s Akh\u00e1j\u00e1ba, hanem mindenhov\u00e1 eljutott a ti Istenbe vetett hitetek h\u00edre. Sz\u00fcks\u00e9gtelen is err\u0151l b\u00e1rmit mondanunk,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mert \u0151k maguk besz\u00e9lik r\u00f3lunk, milyen fogadtat\u00e1sban volt r\u00e9sz\u00fcnk n\u00e1latok, \u00e9s hogy mik\u00e9nt t\u00e9rtetek meg a b\u00e1lv\u00e1nyokt\u00f3l az Istenhez, hogy az \u00e9l\u0151 \u00e9s igaz Istennek szolg\u00e1ljatok,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s v\u00e1rj\u00e1tok a mennyb\u0151l J\u00e9zust, az \u0151 Fi\u00e1t, akit felt\u00e1masztott a halottak k\u00f6z\u00fcl, aki megszabad\u00edt minket az elj\u00f6vend\u0151 haragt\u00f3l."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l eml\u00e9keztet a gy\u00fclekezet alap\u00edt\u00e1s\u00e1ra - Hiszen magatok tudj\u00e1tok, testv\u00e9reim, hogy nem hi\u00e1ba j\u00e1rtunk n\u00e1latok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u0151t amint tudj\u00e1tok, miut\u00e1n el\u0151bb szenved\u00e9s \u00e9s b\u00e1ntalmaz\u00e1s \u00e9rt minket Filippiben, a mi Isten\u00fcnkt\u0151l b\u00e1tors\u00e1got kaptunk arra, hogy ny\u00edltan hirdess\u00fck nektek az Isten evang\u00e9lium\u00e1t sok tusakod\u00e1s k\u00f6zben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert a mi igehirdet\u00e9s\u00fcnk nem t\u00e9velyg\u00e9sb\u0151l ered, nem is tiszt\u00e1talan sz\u00e1nd\u00e9kb\u00f3l, nem is \u00e1lnoks\u00e1gb\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hanem mivel az Isten \u00edt\u00e9lt minket alkalmasnak arra, hogy r\u00e1nk b\u00edzza az evang\u00e9liumot, \u00fagy hirdetj\u00fck azt, mint akik nem az embereknek akarnak tetszeni, hanem a sz\u00edv\u00fcnket vizsg\u00e1l\u00f3 Istennek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen, mint tudj\u00e1tok, soha sem l\u00e9pt\u00fcnk fel h\u00edzelg\u0151 besz\u00e9ddel, sem leplezett kapzsis\u00e1ggal, Isten a tan\u00fank:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "nem is v\u00e1rtunk emberekt\u0151l dics\u0151s\u00e9get, sem t\u0151letek, sem m\u00e1sokt\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mint Krisztus apostolai \u00e9lhett\u00fcnk volna tekint\u00e9ly\u00fcnkkel, m\u00e9gis olyan szel\u00edden l\u00e9pt\u00fcnk fel k\u00f6z\u00f6ttetek, mint ahogyan az anya dajk\u00e1lja gyermekeit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mivel \u00edgy vonz\u00f3dtunk hozz\u00e1tok, k\u00e9szek voltunk odaadni nektek nemcsak az Isten evang\u00e9lium\u00e1t, hanem a saj\u00e1t lelk\u00fcnket is, mert annyira megszerett\u00fcnk titeket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hiszen eml\u00e9keztek, testv\u00e9reink, a mi f\u00e1radoz\u00e1sunkra \u00e9s vesz\u0151ds\u00e9g\u00fcnkre: \u00e9jjel \u00e9s nappal dolgoztunk, hogy senkit meg ne terhelj\u00fcnk n\u00e1latok, \u00e9s \u00fagy hirdett\u00fck nektek az Isten evang\u00e9lium\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ti vagytok a tan\u00faim \u00e9s az Isten: milyen szentek, igazak \u00e9s feddhetetlenek voltunk k\u00f6z\u00f6ttetek, akik hisztek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aminthogy azt is tudj\u00e1tok, hogy mint gyermekeit az apa, mindenkit egyenk\u00e9nt"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "intett\u00fcnk \u00e9s buzd\u00edtottunk, \u00e9s k\u00e9rve k\u00e9rt\u00fcnk titeket: \u00e9ljetek az Istenhez m\u00e9lt\u00f3 m\u00f3don, aki az \u0151 orsz\u00e1g\u00e1ba \u00e9s dics\u0151s\u00e9g\u00e9be h\u00edv titeket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e1l besz\u00e9d\u00e9t Isten besz\u00e9dek\u00e9nt fogadt\u00e1k - Ez\u00e9rt mi is sz\u00fcntelen\u00fcl h\u00e1l\u00e1t adunk az Istennek, hogy amikor hallgatt\u00e1tok az Istennek \u00e1ltalunk hirdetett ig\u00e9j\u00e9t, nem emberi besz\u00e9dk\u00e9nt fogadt\u00e1tok be, hanem Isten besz\u00e9dek\u00e9nt, aminthogy val\u00f3ban az, \u00e9s annak ereje munk\u00e1lkodik is bennetek, akik hisztek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ti, testv\u00e9reim, hasonl\u00f3v\u00e1 lettetek az Isten gy\u00fclekezeteihez, amelyek J\u00fade\u00e1ban vannak, \u00e9s a Krisztus J\u00e9zusban hisznek, mivel ugyanazokat szenvedt\u00e9tek el ti is a saj\u00e1t n\u00e9petekt\u0151l, mint \u0151k a zsid\u00f3kt\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezek meg\u00f6lt\u00e9k az \u00dar J\u00e9zust, ugyan\u00fagy mint a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, \u00fcld\u00f6ztek minket is; nem kedvesek Isten el\u0151tt, \u00e9s ellens\u00e9gei minden embernek,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "akad\u00e1lyoznak minket abban is, hogy pr\u00e9dik\u00e1ljunk a pog\u00e1nyoknak, hogy \u00fcdv\u00f6z\u00fcljenek: \u00edgy teszik teljess\u00e9 mindenkor b\u0171neiket. De utol is \u00e9rte \u0151ket az Isten haragja v\u00e9g\u00e9rv\u00e9nyesen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e1l szeretn\u00e9 \u00fajra l\u00e1tni a gy\u00fclekezetet - Mi pedig, testv\u00e9reim, miut\u00e1n k\u00fcls\u0151leg, de nem sz\u00edv\u00fcnkben, egy r\u00f6vid id\u0151re elszakadtunk t\u0151letek, ann\u00e1l nagyobb v\u00e1gy\u00f3d\u00e1ssal t\u00f6rekedt\u00fcnk arra, hogy ism\u00e9t l\u00e1ssunk titeket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt el akartunk menni hozz\u00e1tok, \u00e9n, P\u00e1l nem is egyszer, de megakad\u00e1lyozott minket a S\u00e1t\u00e1n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ki is volna a mi rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcnk vagy \u00f6r\u00f6m\u00fcnk, koron\u00e1nk \u00e9s dics\u0151s\u00e9g\u00fcnk, ha nem ti, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus sz\u00edne el\u0151tt az \u0151 elj\u00f6vetelekor?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony, ti vagytok a mi dics\u0151s\u00e9g\u00fcnk \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00fcnk."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tim\u00f3teus \u00fatj\u00e1n j\u00f6tt \u00f6rvendetes h\u00edrek - Ez\u00e9rt amikor ezt m\u00e1r nem b\u00edrtuk tov\u00e1bb elviselni, elhat\u00e1roztuk, hogy egyed\u00fcl maradunk Ath\u00e9nban,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s elk\u00fcldt\u00fck Tim\u00f3teust, a mi testv\u00e9r\u00fcnket \u00e9s a Krisztus evang\u00e9lium\u00e1nak hirdet\u00e9s\u00e9ben Isten munkat\u00e1rs\u00e1t, hogy meger\u0151s\u00edtsen titeket, \u00e9s b\u00e1tor\u00edtson hitetekben,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hogy senki meg ne t\u00e1ntorodj\u00e9k a mostani megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sokban. Hiszen ti is tudj\u00e1tok, hogy erre vagyunk rendelve."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor n\u00e1latok voltunk, m\u00e1r el\u0151re megmondtuk nektek, hogy \u00fcld\u00f6zni fognak minket, \u00e9s amint tapasztalt\u00e1tok, \u00fagy is t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n teh\u00e1t, mivel m\u00e1r nem gy\u0151ztem t\u00fcrelemmel, elk\u00fcldtem hozz\u00e1tok, hogy megtudjak valamit a hitetekr\u0151l, nem k\u00eds\u00e9rtett-e meg titeket a k\u00eds\u00e9rt\u0151, \u00e9s nem lett-e hi\u00e1baval\u00f3v\u00e1 a mi f\u00e1radoz\u00e1sunk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most azonban megj\u00f6tt t\u0151letek Tim\u00f3teus, \u00e9s j\u00f3 h\u00edrt hozott nek\u00fcnk hitetekr\u0151l \u00e9s szeretetetekr\u0151l; arr\u00f3l is, hogy sz\u00edvesen eml\u00e9keztek r\u00e1nk mindenkor, s\u0151t l\u00e1tni szeretn\u00e9tek minket, ahogyan mi is titeket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy teh\u00e1t minden bajunk \u00e9s \u00fcld\u00f6ztet\u00e9s\u00fcnk k\u00f6z\u00f6tt megvigasztal\u00f3dtunk veletek kapcsolatban, testv\u00e9reim, a ti hitetek \u00e1ltal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert egyszerre fel\u00e9led\u00fcnk, ha ti szil\u00e1rdan \u00e1lltok az \u00darban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1s az \u00f6r\u00f6m\u00e9rt, k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s tov\u00e1bbi \u00e1ld\u00e1s\u00e9rt - Hogyan is adhatn\u00e1nk el\u00e9gg\u00e9 h\u00e1l\u00e1t Istennek \u00e9rtetek mindaz\u00e9rt az \u00f6r\u00f6m\u00e9rt, amellyel meg\u00f6rvendeztettek minket a mi Isten\u00fcnk el\u0151tt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "amikor \u00e9jjel \u00e9s nappal buzg\u00f3n k\u00f6ny\u00f6rg\u00fcnk az\u00e9rt, hogy l\u00e1thassunk benneteket, \u00e9s kip\u00f3tolhassuk hitetek hi\u00e1nyoss\u00e1gait!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De maga a mi Isten\u00fcnk \u00e9s Aty\u00e1nk, \u00e9s a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus egyengesse utunkat hozz\u00e1tok,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "titeket pedig az \u00dar gyarap\u00edtson \u00e9s gazdag\u00edtson a szeretetben egym\u00e1s ir\u00e1nt \u00e9s mindenki ir\u00e1nt, ahogyan mi is szeret\u00fcnk titeket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Er\u0151s\u00edtse meg a sz\u00edveteket \u00e9s tegye feddhetetlenn\u00e9 a szent \u00e9letben, a mi Isten\u00fcnk \u00e9s Aty\u00e1nk sz\u00edne el\u0151tt, amikor a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus elj\u00f6n minden szentj\u00e9vel egy\u00fctt. \u00c1men."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Int\u00e9s megszentel\u0151d\u00e9sre - Egy\u00e9bk\u00e9nt pedig, testv\u00e9reim, k\u00e9r\u00fcnk titeket, \u00e9s int\u00fcnk az \u00dar J\u00e9zus nev\u00e9ben, hogy amint t\u0151l\u00fcnk tanult\u00e1tok, hogyan kell Istennek tetsz\u0151 m\u00f3don \u00e9lnetek - s amint \u00e9ltek is -, ebben jussatok m\u00e9g el\u0151bbre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen tudj\u00e1tok: milyen rendelkez\u00e9seket adtunk nektek az \u00dar J\u00e9zus nev\u00e9ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az az Isten akarata, hogy megszentel\u0151djetek: hogy tart\u00f3zkodjatok a par\u00e1znas\u00e1gt\u00f3l,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hogy mindenki szents\u00e9gben \u00e9s tisztas\u00e1gban tudjon \u00e9lni feles\u00e9g\u00e9vel,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nem a k\u00edv\u00e1ns\u00e1g szenved\u00e9ly\u00e9vel, mint a pog\u00e1nyok, akik nem ismerik az Istent;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s hogy senki t\u00falkap\u00e1sra ne vetemedj\u00e9k, \u00e9s ne csalja meg testv\u00e9r\u00e9t semmif\u00e9le \u00fcgyben. Mert bossz\u00fat \u00e1ll az \u00dar mindezek\u00e9rt, ahogyan m\u00e1r el\u0151bb megmondtuk nektek, \u00e9s bizonys\u00e1got is tett\u00fcnk r\u00f3la."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert nem tiszt\u00e1talans\u00e1gra h\u00edvott el minket az Isten, hanem megszentel\u0151d\u00e9sre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aki teh\u00e1t ezt megveti, az nem embert vet meg, hanem az Istent, aki Szentlelk\u00e9t is re\u00e1tok \u00e1rasztja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Int\u00e9s a csendes munk\u00e1ra - A testv\u00e9ri szeretetr\u0151l pedig nem sz\u00fcks\u00e9ges \u00edrnom nektek, hiszen titeket is az Isten tan\u00edtott az egym\u00e1s ir\u00e1nti szeretetre;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s mert gyakorolj\u00e1tok is ezt minden testv\u00e9r ir\u00e1nt eg\u00e9sz Maced\u00f3ni\u00e1ban. De k\u00e9r\u00fcnk titeket, testv\u00e9reim, hogy egyre ink\u00e1bb gyarapodjatok ebben,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s tarts\u00e1tok becs\u00fcletbeli dolognak, hogy csendesen \u00e9ljetek, tegy\u00e9tek a magatok dolg\u00e1t, \u00e9s saj\u00e1t kezetekkel dolgozzatok, ahogyan elrendelt\u00fck nektek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A k\u00edv\u00fcl\u00e1ll\u00f3k ir\u00e1nt tisztess\u00e9gesen viselkedjetek, \u00e9s ne szoruljatok r\u00e1 senkire."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A felt\u00e1mad\u00e1s rendje Krisztus elj\u00f6vetelekor - Nem szeretn\u00e9nk, testv\u00e9reink, ha tudatlanok lenn\u00e9tek az elhunytak fel\u0151l, \u00e9s szomorkodn\u00e1tok, mint a t\u00f6bbiek, akiknek nincs rem\u00e9nys\u00e9g\u00fck."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ha hissz\u00fck, hogy J\u00e9zus meghalt \u00e9s felt\u00e1madt, az is bizonyos, hogy Isten az elhunytakat is el\u0151hozza J\u00e9zus \u00e1ltal, vele egy\u00fctt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azt pedig az \u00dar ig\u00e9j\u00e9vel mondjuk nektek, hogy mi, akik \u00e9l\u00fcnk, \u00e9s megmaradunk az \u00dar elj\u00f6vetel\u00e9ig, nem fogjuk megel\u0151zni az elhunytakat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert amint felhangzik a riad\u00f3 hangja, a f\u0151angyal szava \u00e9s az Isten harson\u00e1ja, maga az \u00dar fog al\u00e1sz\u00e1llni a mennyb\u0151l, \u00e9s el\u0151sz\u00f6r felt\u00e1madnak a Krisztusban elhunytak,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "azut\u00e1n mi, akik \u00e9l\u00fcnk, \u00e9s megmaradunk, vel\u00fck egy\u00fctt elragadtatunk felh\u0151k\u00f6n az \u00dar fogad\u00e1s\u00e1ra a leveg\u0151be, \u00e9s \u00edgy mindenkor az \u00darral lesz\u00fcnk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vigasztalj\u00e1tok teh\u00e1t egym\u00e1st ezekkel az ig\u00e9kkel."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus elj\u00f6vetel\u00e9nek v\u00e1r\u00e1sa - Az id\u0151pontokr\u00f3l \u00e9s alkalmakr\u00f3l pedig nem sz\u00fcks\u00e9ges \u00edrnom nektek, testv\u00e9reim,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mert ti magatok is j\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy az \u00dar napja \u00fagy j\u00f6n el, mint \u00e9jjel a tolvaj."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor azt mondj\u00e1k: B\u00e9kess\u00e9g \u00e9s biztons\u00e1g, akkor t\u00f6r r\u00e1juk hirtelen a v\u00e9gs\u0151 roml\u00e1s, mint a f\u00e1jdalom a v\u00e1rand\u00f3s asszonyra; \u00e9s nem fognak megmenek\u00fclni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ti azonban, testv\u00e9reim, nem vagytok s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben, hogy az a nap tolvajk\u00e9nt lephetne meg titeket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen valamennyien a vil\u00e1goss\u00e1g \u00e9s a nappal fiai vagytok, nem vagyunk az \u00e9jszak\u00e1\u00e9, sem a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor ne is aludjunk, mint a t\u00f6bbiek, hanem legy\u00fcnk \u00e9berek \u00e9s j\u00f3zanok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert akik alusznak, \u00e9jjel alusznak, \u00e9s akik megr\u00e9szegednek, \u00e9jjel r\u00e9szegednek meg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mi azonban, akik a nappal fiai vagyunk, legy\u00fcnk j\u00f3zanok, vegy\u00fck magunkra a hit \u00e9s a szeretet p\u00e1nc\u00e9lj\u00e1t, \u00e9s mint sisakot, az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert az Isten nem haragra rendelt minket, hanem hogy elnyerj\u00fck az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "aki meghalt \u00e9rt\u00fcnk, hogy ak\u00e1r \u00e9bren vagyunk, ak\u00e1r alszunk, vele egy\u00fctt \u00e9lj\u00fcnk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vigasztalj\u00e1tok teh\u00e1t egym\u00e1st, \u00e9s \u00e9p\u00edtse egyik a m\u00e1sikat, ahogyan teszitek is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mindenki ir\u00e1nt a j\u00f3ra t\u00f6rekedjetek! - K\u00e9r\u00fcnk titeket, testv\u00e9reink, hogy becs\u00fclj\u00e9tek meg azokat, akik f\u00e1radoznak k\u00f6z\u00f6ttetek, akik el\u00f6lj\u00e1r\u00f3itok az \u00darban, \u00e9s intenek is titeket,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s munk\u00e1juk\u00e9rt nagyon becs\u00fclj\u00e9tek \u0151ket. \u00c9ljetek egym\u00e1ssal b\u00e9kess\u00e9gben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e9r\u00fcnk titeket, testv\u00e9reink, ints\u00e9tek a t\u00e9tlenked\u0151ket, biztass\u00e1tok a b\u00e1tortalanokat, karolj\u00e1tok fel az er\u0151tleneket, legyetek t\u00fcrelmesek mindenkihez."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, hogy senki se fizessen a rossz\u00e9rt rosszal, hanem t\u00f6rekedjetek mindenkor a j\u00f3ra egym\u00e1s ir\u00e1nt \u00e9s mindenki ir\u00e1nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mindenkor \u00f6r\u00fcljetek,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "sz\u00fcntelen\u00fcl im\u00e1dkozzatok,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "minden\u00e9rt h\u00e1l\u00e1t adjatok, mert ez az Isten akarata J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal a ti javatokra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A Lelket ne olts\u00e1tok ki,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1st ne vess\u00e9tek meg,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "de mindent vizsg\u00e1ljatok meg: a j\u00f3t tarts\u00e1tok meg,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "a gonosz minden fajt\u00e1j\u00e1t\u00f3l tart\u00f3zkodjatok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dcdv\u00f6zletek, \u00e1ld\u00e1s - Maga pedig a b\u00e9kess\u00e9g Istene szenteljen meg titeket teljesen, \u00e9s \u0151rizze meg a ti lelketeket, elm\u00e9teket \u00e9s testeteket teljes \u00e9ps\u00e9gben, feddhetetlen\u00fcl a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus elj\u00f6vetel\u00e9re."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u0171 az, aki elh\u00edv erre titeket; \u00e9s \u0151 meg is cselekszi azt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, im\u00e1dkozzatok \u00e9rt\u00fcnk is."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6ntsetek minden testv\u00e9rt szent cs\u00f3kkal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nyomat\u00e9kosan k\u00e9rlek titeket az \u00darra, hogy olvass\u00e1tok fel ezt a levelet minden testv\u00e9rnek!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A mi Urunk J\u00e9zus Krisztus kegyelme legyen veletek!"
                }
            }
        }
    }
}