{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "2 Chronicles",
    "book_nr": "14",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon Gibe\u00f3nban - Salamonnak, D\u00e1vid fi\u00e1nak a kir\u00e1lyi hatalma meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt, mert Istene, az \u00dar, vele volt, \u00e9s egyre nagyobb\u00e1 tette."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salamon sz\u00f3lt eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek, az ezredeseknek, a sz\u00e1zadosoknak, a b\u00edr\u00e1knak \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el minden f\u0151ember\u00e9nek, a csal\u00e1df\u0151knek,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s elment Salamon az eg\u00e9sz gy\u00fclekezettel egy\u00fctt a gibe\u00f3ni \u00e1ldoz\u00f3halomra, mert ott volt az Isten kijelent\u00e9s\u00e9nek s\u00e1tra, amelyet M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja k\u00e9sz\u00edttetett a puszt\u00e1ban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t azonban m\u00e1r f\u00f6lvitette D\u00e1vid Kirjat-Je\u00e1rimb\u00f3l, amikor helyet k\u00e9sz\u00edtett annak, mert s\u00e1trat vont f\u00f6l neki Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De a r\u00e9zolt\u00e1r, amelyet Becal\u00e9l, \u00dari fia, H\u00far unok\u00e1ja k\u00e9sz\u00edtett, ott volt az \u00dar hajl\u00e9ka el\u0151tt. Ezt kereste f\u00f6l Salamon \u00e9s a gy\u00fclekezet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6lment teh\u00e1t Salamon az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt \u00e1ll\u00f3 r\u00e9zolt\u00e1rhoz, amely a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l volt, \u00e9s ezer \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot mutatott be rajta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azon az \u00e9jszak\u00e1n megjelent Isten Salamonnak, \u00e9s ezt mondta neki: K\u00e9rj valamit, \u00e9n megadom neked."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Salamon ezt felelte Istennek: Te nagy szeretettel b\u00e1nt\u00e1l ap\u00e1mmal, D\u00e1viddal, \u00e9s engem tett\u00e9l ut\u00e1na kir\u00e1lly\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, Uram, Istenem, v\u00e1lj\u00e9k val\u00f3ra ap\u00e1mnak, D\u00e1vidnak adott \u00edg\u00e9reted, mert te tett\u00e9l engem e n\u00e9p kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1, amely oly sok, mint a f\u00f6ld pora."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Adj az\u00e9rt nekem b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s tudom\u00e1nyt, hogy tudjam ennek a n\u00e9pnek az \u00fcgyeit int\u00e9zni. K\u00fcl\u00f6nben ki tudn\u00e1 korm\u00e1nyozni a te nagy n\u00e9pedet?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isten ezt felelte Salamonnak: Mivel ez volt a sz\u00edvedben, \u00e9s nem gazdags\u00e1got, vagyont \u00e9s dics\u0151s\u00e9get k\u00e9rt\u00e9l, nem is gy\u0171l\u00f6l\u0151id \u00e9let\u00e9t vagy hossz\u00fa \u00e9letet k\u00e9rt\u00e9l, hanem b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s tudom\u00e1nyt k\u00e9rt\u00e9l, hogy korm\u00e1nyozni tudd n\u00e9pemet, amelynek a kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 tettelek,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ez\u00e9rt megadom neked a b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s a tudom\u00e1nyt, s\u0151t olyan gazdags\u00e1got, vagyont \u00e9s dics\u0151s\u00e9get is adok neked, amihez foghat\u00f3 nem volt \u00e9s nem is lesz egy kir\u00e1lynak sem, sem el\u0151tted, sem ut\u00e1nad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n visszament Salamon Jeruzs\u00e1lembe a gibe\u00f3ni \u00e1ldoz\u00f3halomr\u00f3l, a kijelent\u00e9s s\u00e1tra el\u0151l, \u00e9s uralkodott Izr\u00e1elen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gy\u0171jt\u00f6tt Salamon harci kocsikat \u00e9s lovasokat. Ezern\u00e9gysz\u00e1z harci kocsija \u00e9s tizenk\u00e9tezer lovasa lett, \u00e9s ezeket a harci kocsik v\u00e1rosaiba meg a kir\u00e1ly mell\u00e9, Jeruzs\u00e1lembe rendelte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kir\u00e1ly el\u00e9rte, hogy annyi lett Jeruzs\u00e1lemben az ez\u00fcst \u00e9s az arany, mint a k\u0151. El\u00e9rte, hogy annyi lett a c\u00e9drusfa, mint amennyi a vadf\u00fcgefa az alf\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Salamonnak Egyiptomb\u00f3l \u00e9s Kev\u00e9b\u0151l hozt\u00e1k a lovakat, a kir\u00e1ly keresked\u0151i szerezt\u00e9k azokat Kev\u00e9b\u0151l megszabott \u00e1ron."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egy harci kocsit hatsz\u00e1z ez\u00fcstsekel\u00e9rt hoztak Egyiptomb\u00f3l, egy lovat pedig sz\u00e1z\u00f6tven\u00e9rt. Ugyancsak az \u0151 k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00fckkel sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k tov\u00e1bb ezeket a hettita kir\u00e1lyoknak \u00e9s az ar\u00e1m kir\u00e1lyoknak."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9rt kirendelt Salamon a hegys\u00e9gbe hetvenezer teherhord\u00f3t \u00e9s nyolcvanezer k\u0151fejt\u0151t, \u00e9s mell\u00e9j\u00fck h\u00e1romezer-hatsz\u00e1z fel\u00fcgyel\u0151t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s ezt \u00fczente Salamon H\u00edr\u00e1mnak, T\u00edrusz kir\u00e1ly\u00e1nak: Ap\u00e1mmal, D\u00e1viddal is megtetted, hogy k\u00fcldt\u00e9l neki c\u00e9drusf\u00e1t palot\u00e1ja \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re, hogy abban lakj\u00e9k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1sd, \u00e9n meg templomot akarok \u00e9p\u00edteni az \u00e9n Uram, Istenem neve tisztelet\u00e9re, \u00e9s azt neki szentelem, hogy j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel t\u00f6mj\u00e9nezzenek neki, \u00e9s a sorba rakott kenyerek \u00e1lland\u00f3an ott legyenek el\u0151tte; \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot mutassanak be reggel \u00e9s este, minden szombaton \u00e9s \u00fajholdkor, meg Isten\u00fcnknek, az \u00darnak az \u00fcnnepein. \u00d6r\u00f6k k\u00f6teless\u00e9ge lesz ez Izr\u00e1elnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A templomnak, amelyet \u00e9p\u00edteni akarok, nagynak kell lennie, mert a mi Isten\u00fcnk nagyobb minden istenn\u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kinek van annyi ereje, hogy neki templomot \u00e9p\u00edtsen? Hiszen az \u00e9g \u00e9s az egek egei sem tudj\u00e1k magukba fogadni \u0151t! \u00c9s ki vagyok \u00e9n, hogy templomot akarok \u00e9p\u00edteni? Csak az\u00e9rt teszem, hogy ott \u00e1ldozhassanak neki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00fcldj az\u00e9rt hozz\u00e1m egy olyan embert, aki \u00e9rt az arany, az ez\u00fcst, a r\u00e9z \u00e9s a vas megmunk\u00e1l\u00e1s\u00e1hoz, a piros b\u00edborhoz, a karmazsinhoz \u00e9s a k\u00e9k b\u00edborhoz, \u00e9s el tudja k\u00e9sz\u00edteni a v\u00e9seteket azokkal a mesterekkel egy\u00fctt, akik n\u00e1lam J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben vannak, akiket ap\u00e1m, D\u00e1vid alkalmazott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00fcldj c\u00e9drust, ciprust \u00e9s \u00e9benf\u00e1t a Lib\u00e1nonr\u00f3l, mert tudom, hogy szolg\u00e1id \u00e9rtenek a lib\u00e1noni f\u00e1k kiv\u00e1g\u00e1s\u00e1hoz. Az \u00e9n szolg\u00e1im is ott lesznek szolg\u00e1id mellett,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mert sok f\u00e1t kell el\u0151k\u00e9sz\u00edteni\u00fck, hiszen nagynak \u00e9s csod\u00e1latosnak kell lennie annak a templomnak, amelyet \u00e9p\u00edtek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n viszont adok szolg\u00e1idnak, a fav\u00e1g\u00f3knak, akik a f\u00e1kat kid\u00f6ntik, h\u00faszezer k\u00f3r cs\u00e9pelt b\u00faz\u00e1t, h\u00faszezer k\u00f3r \u00e1rp\u00e1t, h\u00faszezer bat bort \u00e9s h\u00faszezer bat olajat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00edr\u00e1m kedvez\u0151 v\u00e1laszt ad Salamonnak - H\u00edr\u00e1m, T\u00edrusz kir\u00e1lya \u00edr\u00e1sban felelt, \u00e9s elk\u00fcldte Salamonnak: Mivel szerette n\u00e9p\u00e9t az \u00dar, az\u00e9rt tett t\u00e9ged kir\u00e1lyukk\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt is mondta H\u00edr\u00e1m: \u00c1ldott az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, aki a mennyet \u00e9s a f\u00f6ldet alkotta, hogy olyan b\u00f6lcs fi\u00fat adott D\u00e1vid kir\u00e1lynak, aki okos \u00e9s \u00e9rtelmes, aki az \u00darnak templomot, mag\u00e1nak pedig kir\u00e1lyi palot\u00e1t akar \u00e9p\u00edteni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elk\u00fcld\u00f6k egy hozz\u00e1\u00e9rt\u0151 \u00e9s \u00e9rtelmes mestert, H\u00far\u00e1mot,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "egy D\u00e1nb\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 asszony fi\u00e1t, akinek t\u00edruszi az apja, \u0151 \u00e9rt az arany, az ez\u00fcst, a r\u00e9z, a vas, a k\u0151, a fa, a piros \u00e9s k\u00e9k b\u00edbor, a len \u00e9s a karmazsin feldolgoz\u00e1s\u00e1hoz, a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le v\u00e9setek k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez \u00e9s mindenf\u00e9le terv kivitel\u00e9hez, amivel csak megb\u00edzz\u00e1k, a te mestereiddel \u00e9s az \u00e9n uramnak, ap\u00e1dnak, D\u00e1vidnak a mestereivel egy\u00fctt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Most az\u00e9rt k\u00fcldje el az \u00e9n uram szolg\u00e1inak azt a b\u00faz\u00e1t, \u00e1rp\u00e1t, olajat \u00e9s bort, amit meg\u00edg\u00e9rt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mi pedig annyi f\u00e1t v\u00e1gunk a Lib\u00e1nonon, amennyire csak sz\u00fcks\u00e9ged lesz, \u00e9s elsz\u00e1ll\u00edtjuk azt tutajokon a tengeren J\u00e1f\u00f3ba; te azt\u00e1n vitesd el Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Salamon sz\u00e1mba vette mindazokat az embereket, akik j\u00f6vev\u00e9nyek voltak Izr\u00e1el orsz\u00e1g\u00e1ban, miut\u00e1n apja, D\u00e1vid egyszer m\u00e1r sz\u00e1mba vette \u0151ket: sz\u00e1z\u00f6tvenh\u00e1romezer-hatsz\u00e1z ilyen embert tal\u00e1ltak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hetvenezret teherhord\u00f3nak tett meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck, nyolcvanezret k\u0151fejt\u0151nek a hegyekben, h\u00e1romezer-hatsz\u00e1zat pedig fel\u00fcgyel\u0151nek, hogy dolgoztass\u00e1k a n\u00e9pet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A jeruzs\u00e1lemi templom \u00e9p\u00edt\u00e9se - Azut\u00e1n elkezdte \u00e9p\u00edteni Salamon az \u00dar h\u00e1z\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben, a M\u00f3rijj\u00e1-hegyen, ahol az \u00dar megjelent apj\u00e1nak, D\u00e1vidnak, azon a helyen, amelyet D\u00e1vid kijel\u00f6lt, a jeb\u00faszi Orn\u00e1n sz\u00e9r\u0171j\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00e9p\u00edt\u00e9st uralkod\u00e1sa negyedik \u00e9v\u00e9ben, a m\u00e1sodik h\u00f3nap m\u00e1sodik napj\u00e1n kezdte el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy \u00e1llap\u00edtotta meg Salamon az Isten h\u00e1za \u00e9p\u00edt\u00e9sekor az alapm\u00e9reteket: hossz\u00fas\u00e1ga a r\u00e9gi k\u00f6ny\u00f6km\u00e9rt\u00e9k szerint hatvan k\u00f6ny\u00f6k, sz\u00e9less\u00e9ge h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az el\u00e9je \u00e9p\u00edtett csarnok hossza a templom sz\u00e9less\u00e9g\u00e9nek megfelel\u0151en h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k, magass\u00e1ga sz\u00e1zh\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k volt. A belsej\u00e9t sz\u00ednarannyal bor\u00edtotta be."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A f\u0151\u00e9p\u00fcletet beburkolta ciprusf\u00e1val, azt pedig finom arannyal burkolta be, \u00e9s p\u00e1lmaf\u00e1kat meg f\u00fcz\u00e9reket k\u00e9sz\u00edttetett r\u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00edsz\u00edt\u00e9s\u00fcl bebor\u00edtotta a templomot dr\u00e1gak\u00f6vekkel. Az arany parvajimi arany volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Arannyal bor\u00edtotta be a templomot, a gerend\u00e1kat, a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6ket, a falakat \u00e9s az ajt\u00f3sz\u00e1rnyakat is. A falakra pedig ker\u00fabokat v\u00e9setett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A szentek szentje - Azut\u00e1n elk\u00e9sz\u00edttette a szentek szentj\u00e9nek az \u00e9p\u00fclet\u00e9t. Ennek a hossz\u00fas\u00e1ga a templom sz\u00e9less\u00e9g\u00e9nek megfelel\u0151en h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k, sz\u00e9less\u00e9ge is h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k volt, \u00e9s beburkolta azt hatsz\u00e1z talentum finom arannyal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A szegek s\u00falya \u00f6tven aranysekel volt. A fels\u0151 szob\u00e1kat is beburkolta arannyal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttetett a szentek szentj\u00e9nek az \u00e9p\u00fclet\u00e9be k\u00e9t ker\u00fabszobrot, amelyeket arannyal bor\u00edtottak be."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A ker\u00fabok sz\u00e1rnyainak a hossz\u00fas\u00e1ga egy\u00fctt h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k volt. Az els\u0151 ker\u00fab egyik \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fas\u00e1g\u00fa sz\u00e1rny\u00e1val a templom fal\u00e1t, a m\u00e1sik \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fas\u00e1g\u00fa sz\u00e1rny\u00e1val a m\u00e1sodik ker\u00fab sz\u00e1rny\u00e1t \u00e9rintette."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A m\u00e1sodik ker\u00fab egyik \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fas\u00e1g\u00fa sz\u00e1rny\u00e1val szint\u00e9n a templom fal\u00e1t, a m\u00e1sik \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fas\u00e1g\u00fa sz\u00e1rny\u00e1val pedig az els\u0151 ker\u00fab sz\u00e1rny\u00e1t \u00e9rintette."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezeknek a ker\u00faboknak a sz\u00e1rnyai kiterjesztve h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k\u00f6t tettek ki. L\u00e1bukon \u00e1lltak \u00e9s befel\u00e9 tekintettek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e1rpitot is k\u00e9sz\u00edttetett k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l, karmazsinb\u00f3l \u00e9s lenb\u0151l, amelyekbe ker\u00fabokat sz\u00f6vetett."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e9t oszlop a templom el\u0151tt - A templom el\u00e9 k\u00e9t harminc\u00f6t k\u00f6ny\u00f6k magas oszlopot k\u00e9sz\u00edttetett, \u00e9s tetej\u00fckre \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k magas oszlopf\u0151ket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Csin\u00e1ltatott l\u00e1nc form\u00e1j\u00fa f\u00fcz\u00e9reket, \u00e9s r\u00e1rakta azokat az oszlopf\u0151kre, azut\u00e1n csin\u00e1ltatott sz\u00e1z gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1t, \u00e9s r\u00e1rakta azokat a f\u00fcz\u00e9rekre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6l\u00e1ll\u00edttatta az oszlopokat a templom el\u00e9, egyiket jobb fel\u0151l, m\u00e1sikat bal fel\u0151l. A jobboldalit J\u00e1k\u00ednnak, a baloldalit B\u00f3\u00e1znak nevezte el."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A templom f\u00f6lszerel\u00e9se - K\u00e9sz\u00edttetett egy r\u00e9zolt\u00e1rt, melynek a hossz\u00fas\u00e1ga h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k, sz\u00e9less\u00e9ge h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k, magass\u00e1ga pedig t\u00edz k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edttetett egy \u00f6nt\u00f6tt tengert, egyik pereme a m\u00e1sik perem\u00e9t\u0151l t\u00edz k\u00f6ny\u00f6knyire volt: k\u00f6r alak\u00fa \u00e9s \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k magas volt, \u00e9s harminc k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa zsin\u00f3r \u00e9rte k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alatta bikaalakok voltak k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, minden k\u00f6ny\u00f6kre t\u00edz jutott, ezek vett\u00e9k k\u00f6r\u00fcl a tengert. A bikaalakok k\u00e9t sorban helyezkedtek el, amelyeket egy\u00fctt \u00f6nt\u00f6ttek az \u00f6ntv\u00e9nnyel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A tenger tizenk\u00e9t bik\u00e1n volt, h\u00e1rom \u00e9szakra, h\u00e1rom nyugatra, h\u00e1rom d\u00e9lre \u00e9s h\u00e1rom keletre n\u00e9zett; mindegyiknek a h\u00e1ts\u00f3 r\u00e9sze befel\u00e9 volt, \u00e9s ezeken volt a tenger."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vastags\u00e1ga egy teny\u00e9rnyi volt, pereme pedig olyan, mint a poh\u00e1r pereme, mint a liliomvir\u00e1g\u00e9. H\u00e1romezer bat v\u00edz f\u00e9rt bele."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttetett t\u00edz mosd\u00f3ed\u00e9nyt is. \u00d6t\u00f6t tetetett jobb fel\u0151l, \u00f6t\u00f6t pedig bal fel\u0151l, hogy azokban moss\u00e1k \u00e9s \u00f6bl\u00edts\u00e9k le azt, amit \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra k\u00e9sz\u00edtettek. A tengerben pedig a papok mosakodtak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttetett t\u00edz arany l\u00e1mpatart\u00f3t is megadott minta szerint, \u00e9s elhelyezte azokat a templomban: \u00f6t\u00f6t jobb fel\u0151l, \u00f6t\u00f6t bal fel\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttetett t\u00edz asztalt is, \u00e9s elhelyezte azokat a templomban: \u00f6t\u00f6t jobb fel\u0151l, \u00f6t\u00f6t bal fel\u0151l. K\u00e9sz\u00edttetett sz\u00e1z arany hint\u0151ed\u00e9nyt is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00edttette a papok udvar\u00e1t, \u00e9s egy nagy beker\u00edtett helyet. Ajt\u00f3kat is csin\u00e1ltatott a beker\u00edtett helynek, \u00e9s az ajt\u00f3kat r\u00e9zzel bor\u00edtotta be."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A tengert pedig jobb fel\u0151l, d\u00e9lkeletre helyezte el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett H\u00far\u00e1m fazekakat, lap\u00e1tokat \u00e9s hint\u0151ed\u00e9nyeket is. Ezzel bev\u00e9gezte H\u00far\u00e1m a munk\u00e1t, amelyet az Isten h\u00e1z\u00e1ban kellett k\u00e9sz\u00edtenie Salamon kir\u00e1ly megb\u00edz\u00e1s\u00e1b\u00f3l:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a k\u00e9t oszlopot \u00e9s a k\u00e9t kerek oszlopf\u0151t, amelyek az oszlopok tetej\u00e9n voltak, a k\u00e9t h\u00e1l\u00f3t az oszlopok tetej\u00e9n lev\u0151 k\u00e9t kerek oszlopf\u0151 bebor\u00edt\u00e1s\u00e1ra,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "meg n\u00e9gysz\u00e1z gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1t a k\u00e9t h\u00e1l\u00f3ra, k\u00e9t sor gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1t egy-egy h\u00e1l\u00f3ra, az oszlopokon lev\u0151 k\u00e9t kerek oszlopf\u0151 bebor\u00edt\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett \u00e1llv\u00e1nyokat is \u00e9s mosd\u00f3ed\u00e9nyeket az \u00e1llv\u00e1nyokra,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "egy tengert \u00e9s al\u00e1ja tizenk\u00e9t bik\u00e1t;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 fazekakat, lap\u00e1tokat \u00e9s vill\u00e1kat. Mindezt a f\u00f6lszerel\u00e9st tiszta r\u00e9zb\u0151l k\u00e9sz\u00edtette el H\u00far\u00e1m mester Salamon kir\u00e1ly megb\u00edz\u00e1s\u00e1b\u00f3l az \u00dar h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A Jord\u00e1n k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n \u00f6ntette ezeket a kir\u00e1ly az agyagos f\u00f6ldben, Szukk\u00f3t \u00e9s Cer\u00e9d\u00e1 k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mindezt a f\u00f6lszerel\u00e9st nagy mennyis\u00e9gben csin\u00e1ltatta Salamon, mert nem kellett tekintettel lenni\u00fck a r\u00e9z s\u00faly\u00e1ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00edttette Salamon az Isten h\u00e1za \u00f6sszes f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t: az aranyolt\u00e1rt \u00e9s az asztalokat, amelyeken voltak a szent kenyerek;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a l\u00e1mpatart\u00f3kat \u00e9s azok m\u00e9cseseit sz\u00ednaranyb\u00f3l, hogy \u00e9gjenek rendeltet\u00e9s\u00fck szerint a szentek szentje el\u0151tt;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a vir\u00e1gokat, a m\u00e9cseseket \u00e9s a koppant\u00f3kat is aranyb\u00f3l, m\u00e9gpedig tiszta aranyb\u00f3l;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "azut\u00e1n a k\u00e9seket, hint\u0151ed\u00e9nyeket, kanalakat \u00e9s szenesserpeny\u0151ket sz\u00ednaranyb\u00f3l, valamint a templom bej\u00e1rat\u00e1t, a szentek szentj\u00e9be ny\u00edl\u00f3 sz\u00e1rnyasajt\u00f3t \u00e9s a templom \u00e9p\u00fclet\u00e9nek a sz\u00e1rnyasajtaj\u00e1t aranyb\u00f3l."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amikor befejezt\u00e9k mindazt a munk\u00e1t, amit Salamon v\u00e9geztetett az \u00dar h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra, bevitte Salamon azt az ez\u00fcst\u00f6t, aranyat \u00e9s egy\u00e9b t\u00e1rgyakat, amelyeket apja, D\u00e1vid szentelt oda aj\u00e1nd\u00e9kul, \u00e9s elhelyezte Isten h\u00e1z\u00e1nak a kincsei k\u00f6z\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t a templomba viszik - Akkor \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte Salamon Izr\u00e1el v\u00e9neit \u00e9s minden t\u00f6rzsf\u0151j\u00e9t, Izr\u00e1el fiainak csal\u00e1df\u0151it Jeruzs\u00e1lembe, hogy elvigy\u00e9k az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, azaz Sionb\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fclekeztek teh\u00e1t a kir\u00e1lyhoz mindezek az izr\u00e1eli f\u00e9rfiak a hetedik h\u00f3napban, az \u00fcnnepen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el v\u00e9nei mind meg\u00e9rkeztek, a l\u00e9vit\u00e1k f\u00f6lemelt\u00e9k a l\u00e1d\u00e1t,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s f\u00f6lvitt\u00e9k a l\u00e1d\u00e1t, meg a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1t \u00e9s a szent\u00e9ly eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, amely a s\u00e1torban volt. A papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k vitt\u00e9k azokat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge, amely megjelent n\u00e1la, ott volt a l\u00e1da el\u0151tt. Olyan sok juhot \u00e9s marh\u00e1t \u00e1ldoztak, hogy sem sz\u00e1mbavenni, sem megsz\u00e1ml\u00e1lni nem lehetett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n bevitt\u00e9k a papok az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t a hely\u00e9re, a templom legbels\u0151 r\u00e9sz\u00e9be, a szentek szentj\u00e9be, a ker\u00fabok sz\u00e1rnyai al\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ker\u00fabok kiterjesztett\u00e9k sz\u00e1rnyaikat a l\u00e1da helye f\u00f6l\u00e9, \u00e9s betakart\u00e1k a ker\u00fabok f\u00f6l\u00fclr\u0151l a l\u00e1d\u00e1t \u00e9s annak r\u00fadjait."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A rudak olyan hossz\u00faak voltak, hogy a l\u00e1d\u00e1hoz tartoz\u00f3 rudak v\u00e9gei l\u00e1that\u00f3k voltak a szentek szentje fel\u0151l, de k\u00edv\u00fclr\u0151l m\u00e1r nem voltak l\u00e1that\u00f3k. Ott vannak m\u00e9g ma is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem volt a l\u00e1d\u00e1ban m\u00e1s, csak a k\u00e9t t\u00e1bla, amelyeket M\u00f3zes tett bele a H\u00f3reben, amikor az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt Izr\u00e1el fiaival, miut\u00e1n kivonultak Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor a papok kij\u00f6ttek a szent\u00e9lyb\u0151l - az ott lev\u0151 papok ugyanis mindny\u00e1jan megszentelt\u00e9k magukat, beoszt\u00e1sukra val\u00f3 tekintet n\u00e9lk\u00fcl -,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6l\u00e1llt az olt\u00e1rt\u00f3l keletre valamennyi \u00e9nekes l\u00e9vita, teh\u00e1t \u00c1sz\u00e1f, H\u00e9m\u00e1n \u00e9s Jed\u00fat\u00fan a fiaikkal \u00e9s testv\u00e9reikkel egy\u00fctt feh\u00e9r ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zve, cint\u00e1ny\u00e9rokkal, lantokkal \u00e9s citer\u00e1kkal, \u00e9s vel\u00fck egy\u00fctt sz\u00e1zh\u00fasz harson\u00e1t f\u00faj\u00f3 pap."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A harson\u00e1soknak meg az \u00e9nekeseknek egyar\u00e1nt az volt a tiszt\u00fck, hogy \u00f6sszehangolva zengj\u00e9k az \u00dar dics\u00e9ret\u00e9t \u00e9s magasztal\u00e1s\u00e1t. Amikor hangosan sz\u00f3ltak a harson\u00e1k, a cint\u00e1ny\u00e9rok \u00e9s a hangszerek, \u00e9s dics\u00e9rt\u00e9k az Urat, mert \u0151 j\u00f3, \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete, akkor a h\u00e1zat, az \u00dar h\u00e1z\u00e1t felh\u0151 t\u00f6lt\u00f6tte be,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fagyhogy a papok a felh\u0151 miatt nem tudtak oda\u00e1llni, hogy szolg\u00e1latukat v\u00e9gezz\u00e9k, mert az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00f6tte az Isten h\u00e1z\u00e1t."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon meg\u00e1ldja a gy\u00fclekezetet - Akkor ezt mondta Salamon: Az \u00dar mondta, hogy hom\u00e1lyban k\u00edv\u00e1n lakni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1zat \u00e9p\u00edtettem neked lak\u00e1sul, maradand\u00f3t, \u00f6r\u00f6k lak\u00f3hely\u00fcl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n megfordult a kir\u00e1ly, \u00e9s meg\u00e1ldotta Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9t, mik\u00f6zben Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete \u00e1llt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondta: \u00c1ldott az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, aki \u00edg\u00e9retet tett ap\u00e1mnak, D\u00e1vidnak \u00e9s azt hatalm\u00e1val be is teljes\u00edtette. Ezt mondta:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy kihoztam n\u00e9pemet Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, nem v\u00e1lasztottam v\u00e1rost Izr\u00e1el egyetlen t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sem az\u00e9rt, hogy h\u00e1zat \u00e9p\u00edtsenek, \u00e9s ott legyen az \u00e9n nevem. \u00c9s nem v\u00e1lasztottam ki senkit, hogy fejedelme legyen n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De most kiv\u00e1lasztottam Jeruzs\u00e1lemet, hogy ott legyen nevem, \u00e9s kiv\u00e1lasztottam D\u00e1vidot, hogy n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek a vezet\u0151je legyen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De amikor ap\u00e1m, D\u00e1vid, h\u00e1zat akart \u00e9p\u00edteni Izr\u00e1el Istene, az \u00dar neve tisztelet\u00e9re,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "akkor ezt mondta ap\u00e1mnak, D\u00e1vidnak az \u00dar: Azzal, hogy h\u00e1zat akart\u00e1l \u00e9p\u00edteni az \u00e9n nevem tisztelet\u00e9re, j\u00f3t akart\u00e1l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De te nem \u00e9p\u00edtheted f\u00f6l azt a h\u00e1zat, hanem a fiad, aki a te v\u00e9redb\u0151l sz\u00e1rmazik, \u0151 \u00e9p\u00edti majd f\u00f6l azt a h\u00e1zat nevem tisztelet\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00dar teljes\u00edtette \u00edg\u00e9ret\u00e9t, amit tett, mert amikor \u00e9n ap\u00e1mnak, D\u00e1vidnak a hely\u00e9re l\u00e9ptem \u00e9s Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1ra \u00fcltem, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte az \u00dar, f\u00f6l\u00e9p\u00edtettem ezt a h\u00e1zat Izr\u00e1el Istene, az \u00dar neve tisztelet\u00e9re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s elhelyeztem ott a l\u00e1d\u00e1t, abban van az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9ge, amelyet Izr\u00e1el fiaival k\u00f6t\u00f6tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salamon templomszentel\u00e9si im\u00e1ds\u00e1ga - Azut\u00e1n oda\u00e1llt Salamon az \u00dar olt\u00e1ra el\u00e9, Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9vel szemben, \u00e9s kiterjesztette kezeit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salamon ugyanis egy emelv\u00e9nyt k\u00e9sz\u00edttetett r\u00e9zb\u0151l, \u00e9s azt a beker\u00edtett hely k\u00f6zep\u00e9n helyeztette el. Hossza \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k, sz\u00e9less\u00e9ge \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k, magass\u00e1ga pedig h\u00e1rom k\u00f6ny\u00f6k volt. F\u00f6ll\u00e9pett r\u00e1, majd t\u00e9rdre esett Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9vel szemben, kez\u00e9t kiterjesztette az \u00e9g fel\u00e9,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: Uram, Izr\u00e1el Istene! Nincs hozz\u00e1d hasonl\u00f3 Isten sem az \u00e9gben, sem a f\u00f6ld\u00f6n! H\u0171s\u00e9gesen megtartod a szolg\u00e1iddal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get, ha teljes sz\u00edv\u00fckkel el\u0151tted j\u00e1rnak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megtartottad, amit \u00edg\u00e9rt\u00e9l szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak, az \u00e9n ap\u00e1mnak. Amit meg\u00edg\u00e9rt\u00e9l, hatalmaddal be is teljes\u00edtetted a mai napon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, Uram, Izr\u00e1el Istene, tartsd meg, amit szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak, az \u00e9n ap\u00e1mnak \u00edg\u00e9rt\u00e9l, amikor ezt mondtad: Nem vesznek ki sz\u00ednem el\u0151l ut\u00f3daid, akik Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclnek, de csak akkor, ha fiaid \u00fcgyelnek \u00fatjukra, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyem szerint \u00e9lnek, ahogyan \u00e9lt\u00e9l te is."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, Uram, Izr\u00e1el Istene, v\u00e1lj\u00e9k val\u00f3ra \u00edg\u00e9reted, amelyet szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak tett\u00e9l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De vajon lakhatik-e Isten a f\u00f6ld\u00f6n az emberekkel? Hiszen az \u00e9g, s\u0151t az egeknek egei sem fogadhatnak magukba t\u00e9ged. H\u00e1t m\u00e9g ez a h\u00e1z, amelyet \u00e9n \u00e9p\u00edtettem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e9gis tekints szolg\u00e1d im\u00e1ds\u00e1g\u00e1ra \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9re, Uram, Istenem, \u00e9s hallgasd meg a ki\u00e1lt\u00e1st \u00e9s im\u00e1ds\u00e1got, amikor szolg\u00e1d sz\u00edned el\u0151tt im\u00e1dkozik!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e9zz nyitott szemmel erre a h\u00e1zra \u00e9jjel \u00e9s nappal, arra a helyre, amelyr\u0151l azt mondtad, hogy ott lesz a te neved. Hallgasd meg az im\u00e1ds\u00e1got, amikor szolg\u00e1d ezen a helyen im\u00e1dkozik!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hallgasd meg szolg\u00e1dnak \u00e9s n\u00e9pednek, Izr\u00e1elnek a k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t, amikor im\u00e1dkoznak ezen a helyen! Hallgasd meg lak\u00f3helyedr\u0151l, a mennyb\u0151l, hallgasd meg, \u00e9s bocs\u00e1ss meg nekik!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha majd valaki v\u00e9tkezik felebar\u00e1tja ellen, \u00e9s arra k\u00e9nyszer\u00edtik, hogy esk\u00fct tegyen, \u0151 pedig idej\u00f6n, \u00e9s esk\u00fct tesz olt\u00e1rod el\u0151tt ebben a h\u00e1zban,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "te halld meg a mennyb\u0151l, \u00e9s t\u00e9gy igazs\u00e1got szolg\u00e1id \u00fcgy\u00e9ben: fizess meg a b\u0171n\u00f6snek, \u00e9s olvasd fej\u00e9re a tett\u00e9t; az igaznak pedig bizony\u00edtsd be az igazs\u00e1g\u00e1t, \u00e9s b\u00e1nj vele igazs\u00e1ga szerint!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha majd n\u00e9ped, Izr\u00e1el veres\u00e9get szenved ellens\u00e9g\u00e9t\u0151l, mert v\u00e9tkezik ellened, de azut\u00e1n megt\u00e9r, \u00e9s vall\u00e1st tesz nevedr\u0151l, hozz\u00e1d im\u00e1dkozik, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g sz\u00edned el\u0151tt ebben a h\u00e1zban,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "te hallgasd meg a mennyb\u0151l, bocs\u00e1sd meg n\u00e9pednek, Izr\u00e1elnek a v\u00e9tk\u00e9t, \u00e9s hozd vissza arra a f\u00f6ldre, amelyet neki \u00e9s \u0151seinek adt\u00e1l!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha majd bez\u00e1rul az \u00e9g, \u00e9s nem lesz es\u0151, mert v\u00e9tkeznek ellened, de azut\u00e1n im\u00e1dkoznak ezen a helyen, vall\u00e1st tesznek nevedr\u0151l, \u00e9s megt\u00e9rnek v\u00e9tk\u00fckb\u0151l, mert megal\u00e1ztad \u0151ket,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "te hallgasd meg \u0151ket a mennyb\u0151l, \u00e9s bocs\u00e1sd meg szolg\u00e1idnak \u00e9s n\u00e9pednek, Izr\u00e1elnek a v\u00e9tk\u00e9t, s\u0151t tan\u00edtsd \u0151ket a j\u00f3 \u00fatra, amelyen j\u00e1rniuk kell, \u00e9s adj es\u0151t f\u00f6ldedre, amelyet n\u00e9pednek adt\u00e1l \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha majd \u00e9h\u00edns\u00e9g lesz az orsz\u00e1gban, vagy d\u00f6gv\u00e9sz, asz\u00e1ly, rozsda, s\u00e1ska vagy cserebog\u00e1r lesz, vagy ha ellens\u00e9g ostromolja az orsz\u00e1g v\u00e1rosait, vagy b\u00e1rmilyen csap\u00e1s \u00e9s betegs\u00e9g lesz,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "akkor minden im\u00e1ds\u00e1got \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9st, amelyet ak\u00e1r egy ember, ak\u00e1r eg\u00e9sz n\u00e9ped, Izr\u00e1el mond el, \u00e9s ha valaki elismeri, hogy miatta van a csap\u00e1s \u00e9s f\u00e1jdalom, \u00e9s kiterjeszti a kez\u00e9t e h\u00e1z fel\u00e9,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "te hallgasd meg lak\u00f3helyedr\u0151l, a mennyb\u0151l, bocs\u00e1ss meg, \u00e9s b\u00e1nj mindenkivel tettei szerint, ahogyan megismerted a sz\u00edv\u00e9t, hiszen egyed\u00fcl te ismered az emberek sz\u00edv\u00e9t,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "hogy f\u00e9ljenek t\u00e9ged \u00e9s j\u00e1rjanak a te utaidon, am\u00edg csak azon a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9lnek, amelyet \u0151seinknek adt\u00e1l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e9g az idegent is, aki nem a te n\u00e9pedb\u0151l, Izr\u00e1elb\u0151l val\u00f3, de elj\u00f6n messze f\u00f6ldr\u0151l a te nagy neved\u00e9rt, er\u0151s kezed\u00e9rt \u00e9s kiny\u00fajtott karod\u00e9rt, ha elj\u00f6n \u00e9s im\u00e1dkozik ebben a h\u00e1zban,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "te hallgasd meg lak\u00f3helyedr\u0151l, a mennyb\u0151l, \u00e9s tedd meg mindazt, amit az idegen k\u00e9r t\u0151led, hogy a f\u00f6ld minden n\u00e9pe megismerje nevedet, \u00e9s \u00fagy f\u00e9ljenek t\u00e9ged, ahogyan n\u00e9ped, Izr\u00e1el, \u00e9s tudj\u00e1k meg, hogy a te nevedr\u0151l nevezt\u00e9k el ezt a h\u00e1zat, amelyet \u00e9p\u00edtettem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ha majd n\u00e9ped hadba vonul ellens\u00e9gei ellen olyan \u00faton, amelyen te k\u00fcld\u00f6d, \u00e9s hozz\u00e1d im\u00e1dkozik e v\u00e1ros fel\u00e9 fordulva, amelyet kiv\u00e1lasztott\u00e1l, \u00e9s e h\u00e1z fel\u00e9, amelyet neved tisztelet\u00e9re \u00e9p\u00edtettem,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "te hallgasd meg a mennyb\u0151l im\u00e1ds\u00e1gukat \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00fcket, \u00e9s p\u00e1rtold \u00fcgy\u00fcket!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ha v\u00e9tkeznek ellened, mert nincs ember, aki ne v\u00e9tkezn\u00e9k, \u00e9s megharagszol r\u00e1juk, kiszolg\u00e1ltatod \u0151ket ellens\u00e9geiknek, \u00e9s foglyul ejtve fogs\u00e1gba viszik \u0151ket, t\u00e1voli vagy k\u00f6zeli orsz\u00e1gba,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "de sz\u00edvb\u0151l megt\u00e9rnek azon a f\u00f6ld\u00f6n, ahova fogs\u00e1gba vitt\u00e9k \u0151ket, ha megt\u00e9rnek, \u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek hozz\u00e1d fogs\u00e1guk f\u00f6ldj\u00e9n: V\u00e9tkezt\u00fcnk, b\u0171nt k\u00f6vett\u00fcnk el, gonoszul cselekedt\u00fcnk!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ha teljes sz\u00edv\u00fckb\u0151l \u00e9s teljes lelk\u00fckb\u0151l megt\u00e9rnek hozz\u00e1d fogs\u00e1guk f\u00f6ldj\u00e9n, ahol \u0151ket fogva tartj\u00e1k, \u00e9s im\u00e1dkoznak hozz\u00e1d orsz\u00e1guk fel\u00e9 fordulva, amelyet \u0151seiknek adt\u00e1l, a v\u00e1ros fel\u00e9, amelyet kiv\u00e1lasztott\u00e1l, \u00e9s a h\u00e1z fel\u00e9, amelyet neved tisztelet\u00e9re \u00e9p\u00edtettem,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "hallgasd meg lak\u00f3helyedr\u0151l, a mennyb\u0151l im\u00e1ds\u00e1gukat \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00fcket, \u00e9s p\u00e1rtold \u00fcgy\u00fcket! Bocs\u00e1sd meg n\u00e9pednek, hogy v\u00e9tkezett ellened!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, Istenem, legyen nyitva szemed, \u00e9s f\u00fcleddel figyelj az im\u00e1ds\u00e1gra ezen a helyen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s most indulj el, \u00daristen, nyugalmad hely\u00e9re, te \u00e9s hatalmad l\u00e1d\u00e1ja! Papjaidat, \u00daristen, vedd k\u00f6r\u00fcl szabad\u00edt\u00e1soddal, h\u00edveid pedig \u00f6rvendezzenek a j\u00f3nak!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00daristen, ne fordulj el f\u00f6lkentedt\u0151l: gondolj arra, hogy milyen kegyelmes volt\u00e1l szolg\u00e1dhoz, D\u00e1vidhoz!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ldozatok bemutat\u00e1sa - Amikor befejezte Salamon az im\u00e1dkoz\u00e1st, t\u0171z sz\u00e1llt al\u00e1 az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s megem\u00e9sztette az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s a v\u00e9res\u00e1ldozatokat, az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge pedig bet\u00f6lt\u00f6tte a templomot."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A papok nem tudtak bemenni az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, mert az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00f6tte az \u00dar h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai mindny\u00e1jan l\u00e1tt\u00e1k, amikor lesz\u00e1llt a t\u0171z \u00e9s az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge a templomra, ez\u00e9rt arcukkal a f\u00f6ldet \u00e9rintve let\u00e9rdeltek a k\u0151padl\u00f3ra. Im\u00e1dt\u00e1k \u00e9s magasztalt\u00e1k az Urat, mert \u0151 j\u00f3, \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n a kir\u00e1ly \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00e1ldozatot mutatott be az \u00darnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly huszonk\u00e9tezer marh\u00e1t \u00e9s sz\u00e1zh\u00faszezer juhot mutatott be v\u00e9res\u00e1ldozatul. \u00cdgy avatta fel az Isten h\u00e1z\u00e1t a kir\u00e1ly \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A papok pedig szolg\u00e1latba \u00e1lltak, a l\u00e9vit\u00e1k is az \u00dar minden hangszer\u00e9vel, amelyeket D\u00e1vid kir\u00e1ly k\u00e9sz\u00edttetett, hogy magasztalj\u00e1k az Urat, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete. Mik\u00f6zben \u0151k el\u0151adt\u00e1k D\u00e1vid dics\u00e9ret\u00e9t, a papok vel\u00fck szemben trombit\u00e1ltak, az eg\u00e9sz Izr\u00e1el pedig ott \u00e1llt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6lszentelte Salamon az udvar k\u00f6z\u00e9ps\u0151 r\u00e9sz\u00e9t az \u00dar h\u00e1za el\u0151tt, mert ott k\u00e9sz\u00edtette el az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s a h\u00e1la\u00e1ldozatok k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t. A r\u00e9zolt\u00e1ron ugyanis, amelyet Salamon k\u00e9sz\u00edttetett, nem f\u00e9rt el az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat, az \u00e9tel\u00e1ldozat \u00e9s a k\u00f6v\u00e9rje."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy \u00fcnnepelt akkor Salamon h\u00e9t napig eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel egy\u00fctt. Igen sokan gy\u0171ltek \u00f6ssze a ham\u00e1ti \u00fatt\u00f3l fogva Egyiptom patakj\u00e1ig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A nyolcadik napon z\u00e1r\u00f3\u00fcnnepet tartottak, mert az olt\u00e1r f\u00f6lavat\u00e1s\u00e1t h\u00e9t napig v\u00e9gezt\u00e9k, \u00e9s az \u00fcnnep h\u00e9t napig tartott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A hetedik h\u00f3nap huszonharmadik napj\u00e1n hazabocs\u00e1totta a n\u00e9pet. \u00d6r\u00fcltek \u00e9s j\u00f3kedv\u0171ek voltak az\u00e9rt, mert j\u00f3t cselekedett az \u00dar D\u00e1viddal, Salamonnal \u00e9s n\u00e9p\u00e9vel, Izr\u00e1ellel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edg\u00e9rete \u00e9s int\u00e9se Salamonhoz - Amikor Salamon sikeresen elk\u00e9sz\u00edtette az \u00dar h\u00e1z\u00e1t, a kir\u00e1lyi palot\u00e1t \u00e9s mindazt, amit elk\u00e9sz\u00edttetni sz\u00e1nd\u00e9kozott Salamon az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s a maga palot\u00e1j\u00e1ban,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "akkor megjelent az \u00dar Salamonnak \u00e9jjel, \u00e9s ezt mondta neki: Meghallgattam im\u00e1ds\u00e1godat, \u00e9s kiv\u00e1lasztottam magamnak ezt a helyet az \u00e1ldozat h\u00e1z\u00e1ul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha majd bez\u00e1rom az eget, \u00e9s nem lesz es\u0151, vagy parancsolok a s\u00e1sk\u00e1knak, hogy leegy\u00e9k a f\u00f6ldet, vagy ha d\u00f6gv\u00e9szt bocs\u00e1tok n\u00e9pemre,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de megal\u00e1zza mag\u00e1t n\u00e9pem, amelyet az \u00e9n nevemr\u0151l neveznek, ha im\u00e1dkoznak, keresik az \u00e9n orc\u00e1mat, \u00e9s megt\u00e9rnek gonosz utaikr\u00f3l, \u00e9n is meghallgatom a mennyb\u0151l, megbocs\u00e1tom v\u00e9tk\u00fcket, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtom orsz\u00e1gukat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Szemem m\u00e1r nyitva van, \u00e9s f\u00fclemmel figyelek az im\u00e1ds\u00e1gra ezen a helyen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kiv\u00e1lasztottam \u00e9s megszenteltem ezt a h\u00e1zat, az\u00e9rt itt lesz a nevem \u00f6r\u00f6kk\u00e9, itt lesz a szemem \u00e9s a sz\u00edvem is mindenkor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s ha te el\u0151ttem j\u00e1rsz, ahogyan j\u00e1rt ap\u00e1d, D\u00e1vid is, \u00e9s \u00fagy teszel mindent, ahogyan megparancsoltam, rendelkez\u00e9seimet \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeimet megtartod,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "akkor \u00e1lland\u00f3v\u00e1 teszem kir\u00e1lyi tr\u00f3nodat, ahogyan meg\u00edg\u00e9rtem ap\u00e1dnak, D\u00e1vidnak, mikor ezt mondtam: Nem vesznek ki ut\u00f3daid, \u00e9s uralkodnak Izr\u00e1elben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha azonban elfordultok t\u0151lem, \u00e9s elhagyj\u00e1tok rendelkez\u00e9seimet \u00e9s parancsolataimat, amelyeket el\u00e9tek t\u00e1rtam, ha m\u00e1s isteneket fogtok tisztelni, \u00e9s azokat im\u00e1dj\u00e1tok,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "akkor kit\u00e9pem \u0151ket f\u00f6ldemb\u0151l, amelyet nekik adtam, ezt a templomot, amelyet nevemnek szenteltem, elvetem sz\u00ednem el\u0151l, \u0151ket pedig p\u00e9ldabesz\u00e9d \u00e9s g\u00fany t\u00e1rgy\u00e1v\u00e1 teszem minden n\u00e9p el\u0151tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s b\u00e1rmilyen fels\u00e9ges is ez a templom, m\u00e9gis aki csak elmegy majd mellette, borzadva k\u00e9rdezi: Mi\u00e9rt b\u00e1nt \u00edgy az \u00dar ezzel az orsz\u00e1ggal \u00e9s ezzel a templommal?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s ezt fogj\u00e1k r\u00e1 felelni: Az\u00e9rt, mert elhagyt\u00e1k az Urat, \u0151seik Isten\u00e9t, aki kihozta \u0151ket Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s m\u00e1s istenekhez ragaszkodtak, azokat im\u00e1dt\u00e1k, \u00e9s azokat tisztelt\u00e9k. Ez\u00e9rt hozta r\u00e1juk mindezt a veszedelmet."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon egy\u00e9b \u00e9p\u00edtkez\u00e9sei - Annak a h\u00fasz esztend\u0151nek az eltelte ut\u00e1n, am\u00edg Salamon az \u00dar templom\u00e1t \u00e9s a maga palot\u00e1j\u00e1t \u00e9p\u00edttette,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "azokat a v\u00e1rosokat is ki\u00e9p\u00edttette Salamon, amelyeket H\u00edr\u00e1m adott Salamonnak, \u00e9s izr\u00e1elieket telep\u00edtett oda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n Salamon Ham\u00e1t-C\u00f3b\u00e1 ellen ment, \u00e9s hatalm\u00e1ba ker\u00edtette."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ki\u00e9p\u00edttette Tadm\u00f3rt is a puszt\u00e1ban \u00e9s mindazokat a rakt\u00e1rv\u00e1rosokat, amelyeket Ham\u00e1tban kezdett \u00e9p\u00edteni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n Fels\u0151-B\u00e9th\u00f3r\u00f3nt \u00e9s Als\u00f3-B\u00e9th\u00f3r\u00f3nt er\u0151d\u00edtett v\u00e1rosokk\u00e1 \u00e9p\u00edttette ki v\u00e1rfalakkal, kapukkal \u00e9s z\u00e1rakkal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Baal\u00e1tot \u00e9s az \u00f6sszes rakt\u00e1rv\u00e1rost, amelyek Salamon\u00e9i voltak, a harci kocsik \u00f6sszes v\u00e1ros\u00e1t, a lovasok v\u00e1rosait \u00e9s mindent, amihez csak kedve t\u00e1madt Salamonnak, ki\u00e9p\u00edttetett Jeruzs\u00e1lemben, a Lib\u00e1nonon \u00e9s birodalma eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A hettit\u00e1k, em\u00f3riak, perizziek, hivviek \u00e9s jeb\u00fasziak k\u00f6z\u00fcl megmaradt eg\u00e9sz n\u00e9pet, akik nem tartoztak Izr\u00e1elhez,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "meg fiaikat, akik ut\u00e1nuk az orsz\u00e1gban megmaradtak, mert nem irtott\u00e1k ki \u0151ket Izr\u00e1el fiai, k\u00e9nyszermunk\u00e1sokk\u00e1 tette Salamon; m\u00e9g ma is azok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl azonban senkit sem k\u00e9nyszer\u00edtett Salamon szolg\u00e1latra a munk\u00e1in\u00e1l, mert ezek harcosok voltak, vez\u00e9rei, tisztjei, meg harci kocsijainak \u00e9s lovasainak a parancsnokai."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly hely\u0151rs\u00e9geinek a parancsnokai k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tvenen voltak, ezek \u00e1lltak a hadin\u00e9p \u00e9l\u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6lvitte Salamon a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1ny\u00e1t D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l abba a palot\u00e1ba, amelyet neki \u00e9p\u00edttetett, mert ezt mondta: Ne lakj\u00e9k a feles\u00e9gem Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak, D\u00e1vidnak a palot\u00e1j\u00e1ban, mert szent hely az, mivel oda ker\u00fclt az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Istentiszteleti rendelkez\u00e9sek - Akkor \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat mutatott be az \u00darnak Salamon, az \u00darnak azon az olt\u00e1r\u00e1n, amelyet a csarnok el\u00e9 \u00e9p\u00edttetett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Minden napon: a nyugalomnapokon, \u00fajholdkor \u00e9s az \u00e9venk\u00e9nt h\u00e1romszor tartand\u00f3 megszabott \u00fcnnepeken, m\u00e9gpedig a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnep\u00e9n, a hetek \u00fcnnep\u00e9n \u00e9s a s\u00e1toros \u00fcnnepen, annak a napnak az el\u0151\u00edr\u00e1sa szerint kellett \u00e1ldozni, ahogyan M\u00f3zes parancsolta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Meg\u00e1llap\u00edtotta apj\u00e1nak, D\u00e1vidnak a rendelkez\u00e9se szerint a papok szolg\u00e1lati beoszt\u00e1s\u00e1t \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k feladat\u00e1t, hogy dics\u00e9retet \u00e9nekeljenek, \u00e9s v\u00e9gezz\u00e9k szolg\u00e1latukat a papok mellett mindennap, annak a napnak az el\u0151\u00edr\u00e1sa szerint; meg a kapu\u0151rs\u00e9g beoszt\u00e1s\u00e1t az egyes kapukn\u00e1l, mert \u00edgy sz\u00f3lt D\u00e1vidnak, Isten ember\u00e9nek a parancsa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Semmiben sem t\u00e9rtek el att\u00f3l, amit a kir\u00e1ly parancsolt a papoknak \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1knak, m\u00e9g a kincsek dolg\u00e1ban sem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00e9sz\u00fclt el Salamon minden munk\u00e1ja az \u00dar temploma megalapoz\u00e1s\u00e1t\u00f3l az \u00dar temploma teljes befejez\u00e9s\u00e9ig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor elment Salamon Ecj\u00f3n-Geberbe \u00e9s \u00c9l\u00f3tba, amelyek a tengerparton voltak Ed\u00f3m orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00edr\u00e1m ugyanis haj\u00f3kat k\u00fcld\u00f6tt neki szolg\u00e1ival. Ezek a szolg\u00e1k ismert\u00e9k a tengert, \u00e9s Salamon szolg\u00e1ival egy\u00fctt eljutottak \u00d3f\u00edrba. Hoztak onnan n\u00e9gysz\u00e1z\u00f6tven talentum aranyat, \u00e9s Salamon kir\u00e1lynak vitt\u00e9k."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je megl\u00e1togatja Salamont - S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je hallotta Salamon h\u00edr\u00e9t, az\u00e9rt elj\u00f6tt, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tegye Salamont tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9sekkel. Meg\u00e9rkezett Jeruzs\u00e1lembe Salamonhoz igen tekint\u00e9lyes k\u00eds\u00e9rettel \u00e9s tev\u00e9kkel, amelyek balzsamot, t\u00f6m\u00e9ntelen aranyat meg dr\u00e1gak\u00f6vet hoztak. Besz\u00e9lt vele mindenr\u0151l, amit kigondolt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De Salamon megfelelt minden szav\u00e1ra. Nem volt egyetlen olyan rejt\u00e9lyes sz\u00f3 sem, amelyikre Salamon ne tudott volna megfelelni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je l\u00e1tta Salamon b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t \u00e9s a palot\u00e1t, amelyet \u00e9p\u00edttetett,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "az asztal\u00e1n lev\u0151 \u00e9teleket, az udvari emberek \u00fcl\u00e9srendj\u00e9t, a felszolg\u00e1l\u00f3k magatart\u00e1s\u00e1t \u00e9s \u00f6lt\u00f6zet\u00e9t, a poh\u00e1rnokokat \u00e9s azok \u00f6lt\u00f6zet\u00e9t, tov\u00e1bb\u00e1 a f\u00f6lj\u00e1r\u00f3j\u00e1t, amelyen az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba szokott f\u00f6lj\u00e1rni, m\u00e9g a l\u00e9legzete is el\u00e1llt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta a kir\u00e1lynak: Igaz volt, amit orsz\u00e1gomban hallottam dolgaidr\u00f3l \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9gedr\u0151l,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de nem hittem azoknak a besz\u00e9deknek, m\u00edg el nem j\u00f6ttem, \u00e9s saj\u00e1t szememmel meg nem l\u00e1ttam. Nekem m\u00e9g a fel\u00e9t sem mondt\u00e1k el nagy b\u00f6lcsess\u00e9gednek. Fel\u00fclm\u00falod azt a h\u00edrt, amelyet hallottam r\u00f3lad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Boldogok az embereid, \u00e9s boldogok azok a szolg\u00e1k, akik \u00e1lland\u00f3an el\u0151tted \u00e1llnak, \u00e9s hallgatj\u00e1k b\u00f6lcs szavaidat!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen Istened, az \u00dar, aki kedv\u00e9t lelte benned, \u00e9s tr\u00f3nj\u00e1ra emelt, az \u00darnak, a te Istenednek a kir\u00e1lyak\u00e9nt! Mivel Istened szereti Izr\u00e1elt, \u00e9s fenn akarja tartani \u00f6r\u00f6kk\u00e9, az\u00e9rt tett kir\u00e1lyukk\u00e1, hogy jogot \u00e9s igazs\u00e1got szolg\u00e1ltass."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n adott a kir\u00e1lynak sz\u00e1zh\u00fasz talentum aranyat \u00e9s igen sok balzsamot meg dr\u00e1gak\u00f6vet. Nem volt ahhoz foghat\u00f3 balzsam, mint amilyet S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je adott Salamon kir\u00e1lynak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00edr\u00e1m szolg\u00e1i meg Salamon szolg\u00e1i, akik aranyat hoztak \u00d3f\u00edrb\u00f3l, hoztak \u00e9benf\u00e1t \u00e9s dr\u00e1gak\u00f6veket is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kir\u00e1ly az \u00e9benf\u00e1b\u00f3l l\u00e9pcs\u0151ket k\u00e9sz\u00edttetett az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1ba, az \u00e9nekeseknek pedig citer\u00e1kat \u00e9s lantokat. Nem is l\u00e1ttak ilyet azel\u0151tt J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly is adott S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9nek mindent, ami megtetszett neki \u00e9s amit csak k\u00e9rt, de m\u00e1st, mint amit \u0151 hozott a kir\u00e1lynak. Azut\u00e1n visszat\u00e9rt orsz\u00e1g\u00e1ba szolg\u00e1ival egy\u00fctt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salamon gazdags\u00e1ga - Annak az aranynak a s\u00falya, amely Salamonhoz egy \u00e9vben befolyt, hatsz\u00e1zhatvanhat talentum volt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "azon k\u00edv\u00fcl, amit az \u00e1rusok \u00e9s a keresked\u0151k hoztak. Az arab kir\u00e1lyok \u00e9s a birodalom helytart\u00f3i is hoztak aranyat \u00e9s ez\u00fcst\u00f6t Salamonnak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Csin\u00e1ltatott Salamon kir\u00e1ly k\u00e9tsz\u00e1z hossz\u00fa pajzsot vert aranyb\u00f3l; mindegyik hossz\u00fa pajzshoz hatsz\u00e1z sekel vert aranyat haszn\u00e1ltak fel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 h\u00e1romsz\u00e1z kerek pajzsot vert aranyb\u00f3l, mindegyik kerek pajzshoz h\u00e1rom mina aranyat haszn\u00e1ltak fel. Ezeket a kir\u00e1ly a Lib\u00e1non-erd\u0151 palot\u00e1ba helyezte el."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Csin\u00e1ltatott a kir\u00e1ly egy nagy elef\u00e1ntcsont tr\u00f3nt, \u00e9s bevonatta sz\u00ednarannyal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hat l\u00e9pcs\u0151je volt a tr\u00f3nnak, \u00e9s aranyzs\u00e1moly volt a tr\u00f3nhoz er\u0151s\u00edtve. Az \u00fcl\u0151hely k\u00e9t oldal\u00e1n karjai voltak, \u00e9s k\u00e9t oroszl\u00e1nalak \u00e1llt a karok mellett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tizenk\u00e9t oroszl\u00e1nalak \u00e1llt a hat l\u00e9pcs\u0151 mindk\u00e9t oldal\u00e1n. Nem csin\u00e1ltak ilyet egyetlen orsz\u00e1gban sem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly minden iv\u00f3ed\u00e9nye aranyb\u00f3l volt, a Lib\u00e1non-erd\u0151 palota minden ed\u00e9nye is tiszta aranyb\u00f3l volt. Az ez\u00fcst\u00f6t semmire sem becs\u00fclt\u00e9k Salamon idej\u00e9ben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert a kir\u00e1ly haj\u00f3i Tars\u00edsban j\u00e1rtak H\u00edr\u00e1m szolg\u00e1ival egy\u00fctt. H\u00e1rom\u00e9venk\u00e9nt egyszer \u00e9rkeztek vissza a Tars\u00eds-haj\u00f3k, \u00e9s hoztak aranyat, ez\u00fcst\u00f6t, elef\u00e1ntcsontot, majmokat \u00e9s p\u00e1v\u00e1kat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly nagyobb volt a f\u00f6ld minden kir\u00e1ly\u00e1n\u00e1l gazdags\u00e1gban \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9gben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s a f\u00f6ld minden kir\u00e1lya igyekezett Salamonhoz eljutni, hogy hallhass\u00e1k b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t, amelyet Isten adott a sz\u00edv\u00e9be."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mindegyik hozott aj\u00e1nd\u00e9kot: arany- \u00e9s ez\u00fcstt\u00e1rgyakat, d\u00edszes ruh\u00e1kat \u00e9s fegyvereket, balzsamot, meg lovakat \u00e9s \u00f6szv\u00e9reket. \u00cdgy volt ez \u00e9vr\u0151l \u00e9vre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Salamonnak voltak n\u00e9gyezer lovat \u00e9s harci kocsit befogad\u00f3 ist\u00e1ll\u00f3i, \u00e9s volt tizenk\u00e9tezer lovasa. Ezeket a harci kocsik v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, a kir\u00e1ly mellett helyezte el."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cdgy uralkodott minden kir\u00e1ly felett az Eufr\u00e1teszt\u0151l a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9ig \u00e9s Egyiptom hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kir\u00e1ly el\u00e9rte, hogy annyi lett Jeruzs\u00e1lemben az ez\u00fcst, mint a k\u0151, \u00e9s annyi lett a c\u00e9drus, mint amennyi a vadf\u00fcgefa az alf\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Salamonnak Egyiptomb\u00f3l \u00e9s egy\u00e9b orsz\u00e1gokb\u00f3l sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k a lovakat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Salamon hal\u00e1la - Salamon egy\u00e9b dolgai elej\u00e9t\u0151l v\u00e9gig meg vannak \u00edrva N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben, a sil\u00f3i Ahijj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1j\u00e1ban \u00e9s Jed\u00f3 l\u00e1tnoknak Jerobo\u00e1mr\u00f3l, Neb\u00e1t fi\u00e1r\u00f3l \u00edrt l\u00e1tom\u00e1saiban."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Salamon negyven \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben eg\u00e9sz Izr\u00e1elen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n Salamon pihenni t\u00e9rt \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k apj\u00e1nak, D\u00e1vidnak a v\u00e1ros\u00e1ban. Ut\u00e1na fia, Robo\u00e1m lett a kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g kett\u00e9szakad\u00e1sa - Robo\u00e1m elment Sikembe, mert Sikembe ment eg\u00e9sz Izr\u00e1el, hogy kir\u00e1lly\u00e1 tegye \u0151t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meghallotta ezt Jerobo\u00e1m, Neb\u00e1t fia, aki Egyiptomban volt, mert oda menek\u00fclt Salamon kir\u00e1ly el\u0151l. De visszat\u00e9rt Jerobo\u00e1m Egyiptomb\u00f3l,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mivel \u00e9rte k\u00fcldtek, \u00e9s hazah\u00edvt\u00e1k. Jerobo\u00e1m eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel egy\u00fctt elj\u00f6tt, \u00e9s \u00edgy besz\u00e9lt Robo\u00e1mhoz:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ap\u00e1d s\u00falyos ig\u00e1t rakott r\u00e1nk, te az\u00e9rt most k\u00f6nny\u00edts azon a s\u00falyos szolg\u00e1laton \u00e9s neh\u00e9z ig\u00e1n, amelyet ap\u00e1d r\u00e1nk rakott; akkor szolg\u00e1lunk neked."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt nekik: H\u00e1rom nap m\u00falva t\u00e9rjetek vissza hozz\u00e1m! A n\u00e9p teh\u00e1t elment."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor Robo\u00e1m kir\u00e1ly tan\u00e1cskozott a v\u00e9nekkel, akik apja, Salamon szolg\u00e1lat\u00e1ban \u00e1lltak, am\u00edg \u00e9lt, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: Mit tan\u00e1csoltok, milyen v\u00e1laszt adjak ennek a n\u00e9pnek?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azok \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: Ha j\u00f3 leszel ehhez a n\u00e9phez, kegyesen fogadod \u0151ket, \u00e9s j\u00f3s\u00e1gosan besz\u00e9lsz vel\u00fck, akkor mindig szolg\u00e1id lesznek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u0151 nem fogadta meg a v\u00e9nek tan\u00e1cs\u00e1t, amelyet tan\u00e1csoltak neki, hanem tan\u00e1cskozott az ifjakkal is, akik vele egy\u00fctt n\u0151ttek fel, \u00e9s az \u0151 szolg\u00e1lat\u00e1ra \u00e1lltak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: Mit tan\u00e1csoltok? Milyen v\u00e1laszt adjunk ennek a n\u00e9pnek, amely \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: Tedd k\u00f6nnyebb\u00e9 az ig\u00e1t, amelyet ap\u00e1d rakott r\u00e1nk?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az ifjak, akik vele egy\u00fctt n\u0151ttek f\u00f6l, \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: Ezt mondd a n\u00e9pnek, amely \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1d: Ap\u00e1d megnehez\u00edtette ig\u00e1nkat, te az\u00e9rt k\u00f6nny\u00edts rajtunk! Ezt mondd nekik: Az \u00e9n kisujjam is vastagabb ap\u00e1m derek\u00e1n\u00e1l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t ap\u00e1m neh\u00e9z ig\u00e1val terhelt meg benneteket, \u00e9n m\u00e9g nehezebb\u00e9 teszem ig\u00e1tokat. Ap\u00e1m ostorral tan\u00edtott fegyelemre benneteket, \u00e9n meg majd szeges korb\u00e1ccsal!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Harmadnapra elment Jerobo\u00e1m \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p Robo\u00e1mhoz, ahogyan meghagyta a kir\u00e1ly, hogy t\u00e9rjenek vissza hozz\u00e1 harmadnapra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly kem\u00e9nyen v\u00e1laszolt nekik. Nem fogadta meg Robo\u00e1m kir\u00e1ly a v\u00e9nek tan\u00e1cs\u00e1t,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hanem az ifjak tan\u00e1csa szerint \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: Ap\u00e1m neh\u00e9zz\u00e9 tette ig\u00e1tokat, \u00e9n m\u00e9g nehezebb\u00e9 teszem. Ap\u00e1m ostorral tan\u00edtott fegyelemre benneteket, \u00e9n meg majd szeges korb\u00e1ccsal!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem hallgatott a kir\u00e1ly a n\u00e9pre, mert Isten rendelte \u00edgy, hogy beteljes\u00edtse ig\u00e9j\u00e9t az \u00dar, amelyet a sil\u00f3i Ahijj\u00e1 \u00e1ltal mondott Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mivel a kir\u00e1ly nem hallgatott r\u00e1juk, ez\u00e9rt ilyen v\u00e1laszt adott az eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9pe a kir\u00e1lynak: Mi k\u00f6z\u00fcnk nek\u00fcnk D\u00e1vidhoz? Nincs k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk Isai fi\u00e1val! T\u00e9rj s\u00e1traidba, Izr\u00e1el! T\u00f6r\u0151dj, D\u00e1vid, a magad h\u00e1z\u00e1val! Hazament teh\u00e1t eg\u00e9sz Izr\u00e1el."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Robo\u00e1m pedig Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl csak azoknak maradt a kir\u00e1lya, akik J\u00fada v\u00e1rosaiban laktak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Robo\u00e1m kir\u00e1ly ugyan kik\u00fcldte Had\u00f3r\u00e1mot, a k\u00e9nyszermunk\u00e1k fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9t, de Izr\u00e1el fiai megk\u00f6vezt\u00e9k, \u00e9s meghalt. Ekkor Robo\u00e1m kir\u00e1ly gyorsan harci kocsij\u00e1ra sz\u00e1llt, \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe menek\u00fclt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Izr\u00e1el teh\u00e1t elp\u00e1rtolt D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1t\u00f3l. \u00cdgy van ez m\u00e9g ma is."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Robo\u00e1m uralkod\u00e1sa J\u00fad\u00e1ban - Amikor Robo\u00e1m vissza\u00e9rkezett Jeruzs\u00e1lembe, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte J\u00fada h\u00e1z\u00e1t \u00e9s Benj\u00e1mint, sz\u00e1znyolcvanezer v\u00e1logatott harcost, hogy megt\u00e1madj\u00e1k Izr\u00e1elt, \u00e9s visszaszerezz\u00e9k az orsz\u00e1got Robo\u00e1mnak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Semaj\u00e1hoz, az Isten ember\u00e9hez:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondd meg Robo\u00e1mnak, Salamon fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Benj\u00e1minban:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Ne vonuljatok fel, \u00e9s ne harcoljatok testv\u00e9reitekkel! T\u00e9rjen haza mindenki, mert \u00e9n akartam ezt \u00edgy. \u0150k hallgattak is az \u00dar szav\u00e1ra \u00e9s visszat\u00e9rtek, nem mentek Jerobo\u00e1m ellen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Robo\u00e1m Jeruzs\u00e1lemben lakott \u00e9s egyes v\u00e1rosokat er\u0151d\u00edtm\u00e9nyekk\u00e9 \u00e9p\u00edtett ki J\u00fad\u00e1ban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy \u00e9p\u00edtette ki Betlehemet, \u00c9t\u00e1mot \u00e9s Tek\u00f3\u00e1t,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00e9t-C\u00fart, Sz\u00f3k\u00f3t \u00e9s Adull\u00e1mot,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00e1tot, M\u00e1r\u00e9s\u00e1t \u00e9s Z\u00edfet,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ad\u00f3raimot, L\u00e1kist \u00e9s Az\u00e9k\u00e1t,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cor\u00e1t, Ajj\u00e1l\u00f3nt \u00e9s Hebr\u00f3nt. Ezek voltak az er\u0151d\u00edtett v\u00e1rosok J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Benj\u00e1minban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Meger\u0151s\u00edtette az er\u0151d\u00edtm\u00e9nyeket, \u00e9s parancsnokokat helyezett oda, ell\u00e1tta \u00e9lelem-, olaj-, \u00e9s borrakt\u00e1rakkal,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 mindegyik v\u00e1rost hossz\u00fa pajzsokkal \u00e9s kopj\u00e1kkal, \u00e9s rendk\u00edv\u00fcl meger\u0151s\u00edtette azokat. \u00cdgy lett az \u00f6v\u00e9 J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz Izr\u00e1elben lev\u0151 papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k minden\u00fcnnen hozz\u00e1 csatlakoztak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k elhagyt\u00e1k legel\u0151iket \u00e9s birtokukat, \u00e9s \u00e1tmentek J\u00fad\u00e1ba \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe, mert kikergett\u00e9k \u0151ket Jerobo\u00e1m \u00e9s fiai, nem maradhattak az \u00dar papjai."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az pedig a saj\u00e1t papjait rendelte az \u00e1ldoz\u00f3halmokra, a gonosz szellemek szolg\u00e1lat\u00e1ra, meg a borjak\u00e9ra, amelyeket csin\u00e1ltatott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A papok ut\u00e1n Jeruzs\u00e1lembe mentek Izr\u00e1el valamennyi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l azok is, akiket sz\u00edv\u00fck arra ind\u00edtott, hogy keress\u00e9k Izr\u00e1el Isten\u00e9t, az Urat, \u00e9s \u00e1ldozzanak \u0151seik Isten\u00e9nek, az \u00darnak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezek er\u0151s\u00edtett\u00e9k J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1t, t\u00e1mogatt\u00e1k Robo\u00e1mot, Salamon fi\u00e1t h\u00e1rom \u00e9vig, mert csak h\u00e1rom \u00e9vig j\u00e1rtak D\u00e1vid \u00e9s Salamon \u00fatj\u00e1n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Robo\u00e1m feles\u00e9g\u00fcl vette Mahalatot, Jerim\u00f3tnak, D\u00e1vid fi\u00e1nak a le\u00e1ny\u00e1t, meg Abihailt, Eli\u00e1bnak, Isai fi\u00e1nak a le\u00e1ny\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez fi\u00fakat sz\u00fclt neki: Je\u00fast, Semarj\u00e1t \u00e9s Zahamot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n elvette Maak\u00e1t, Absolon le\u00e1ny\u00e1t, aki Abijj\u00e1t, Attajt, Z\u00edz\u00e1t \u00e9s Sel\u00f3mitot sz\u00fclte neki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Maak\u00e1t, Absolon le\u00e1ny\u00e1t jobban szerette Robo\u00e1m valamennyi feles\u00e9g\u00e9n\u00e9l \u00e9s m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9g\u00e9n\u00e9l, b\u00e1r tizennyolc feles\u00e9get \u00e9s hatvan m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9get tartott, \u00e9s nemzett huszonnyolc fi\u00fat \u00e9s hatvan le\u00e1nyt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Robo\u00e1m Abijj\u00e1t, Maak\u00e1 fi\u00e1t tette testv\u00e9rei k\u00f6z\u00f6tt az els\u0151v\u00e9, mint tr\u00f3n\u00f6r\u00f6k\u00f6st, mert kir\u00e1lly\u00e1 akarta tenni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez\u00e9rt okosan sz\u00e9tosztotta t\u00f6bbi fiai k\u00f6z\u00f6tt J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9t \u00e9s az \u00f6sszes er\u0151d\u00edtett v\u00e1rost. Ell\u00e1tta \u0151ket b\u0151s\u00e9gesen \u00e9lelemmel, \u00e9s szerzett nekik sok feles\u00e9get."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sis\u00e1k f\u00e1ra\u00f3 hadj\u00e1rata J\u00fada ellen - Amikor Robo\u00e1m kir\u00e1lys\u00e1ga megszil\u00e1rdult \u00e9s meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt, elhagyta az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, \u00e9s vele egy\u00fctt eg\u00e9sz Izr\u00e1el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Robo\u00e1m kir\u00e1ly \u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9ben f\u00f6lvonult Sis\u00e1k, Egyiptom kir\u00e1lya Jeruzs\u00e1lem ellen, mert h\u0171tlenn\u00e9 v\u00e1ltak az \u00darhoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezerk\u00e9tsz\u00e1z harci kocsi, hatvanezer lovas, megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlan l\u00edbiai, szukki \u00e9s k\u00fasi hadin\u00e9p j\u00f6tt vele Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elfoglalta J\u00fada meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosait, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem al\u00e1 \u00e9rkezett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor Semaj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ta odament Robo\u00e1mhoz \u00e9s J\u00fada vez\u00e9reihez, akik Jeruzs\u00e1lembe gy\u0171ltek Sis\u00e1k el\u0151l, \u00e9s ezt mondta nekik: Ezt mondja az \u00dar: Ti elhagytatok engem, az\u00e9rt \u00e9n Sis\u00e1k kez\u00e9be adlak benneteket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor megal\u00e1zt\u00e1k magukat Izr\u00e1el vez\u00e9rei, meg a kir\u00e1ly, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Igaz az \u00dar!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta az \u00dar, hogy megal\u00e1zt\u00e1k magukat, akkor \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Semaj\u00e1hoz: Megal\u00e1zt\u00e1k magukat, nem puszt\u00edtom el \u0151ket, hanem r\u00f6videsen szabadul\u00e1st adok nekik, \u00e9s nem z\u00fadul haragom Jeruzs\u00e1lemre Sis\u00e1k \u00e1ltal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De az\u00e9rt szolg\u00e1i lesznek, \u00e9s megtudj\u00e1k, hogy mit jelent nekem szolg\u00e1lni, \u00e9s mit jelent f\u00f6ldi kir\u00e1lys\u00e1gokat szolg\u00e1lni!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sis\u00e1k, Egyiptom kir\u00e1lya teh\u00e1t felvonult Jeruzs\u00e1lem ellen, \u00e9s elvitte az \u00dar templom\u00e1nak a kincseit meg a kir\u00e1lyi palota kincseit; mindent elvitt. M\u00e9g a kerek aranypajzsokat is elvitte, amelyeket Salamon csin\u00e1ltatott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezek helyett r\u00e9zpajzsokat csin\u00e1ltatott Robo\u00e1m kir\u00e1ly, \u00e9s azoknak a test\u0151r\u00f6knek a parancsnokaira b\u00edzta, akik a kir\u00e1lyi palota bej\u00e1rat\u00e1t \u0151rizt\u00e9k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor bement a kir\u00e1ly az \u00dar templom\u00e1ba, bementek a test\u0151r\u00f6k is, \u00e9s bevitt\u00e9k azokat, majd visszavitt\u00e9k a test\u0151r\u00f6k \u0151rszob\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor Robo\u00e1m megal\u00e1zta mag\u00e1t, elfordult r\u00f3la az \u00dar haragja. Nem volt ok a teljes pusztul\u00e1sra, hiszen J\u00fad\u00e1ban is volt valami j\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Robo\u00e1m hal\u00e1la - Azut\u00e1n meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt Robo\u00e1m kir\u00e1ly uralma Jeruzs\u00e1lemben. Negyvenegy \u00e9ves volt Robo\u00e1m, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenh\u00e9t \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben, abban a v\u00e1rosban, amelyet az \u00dar v\u00e1lasztott ki Izr\u00e1el valamennyi t\u00f6rzse k\u00f6z\u00fcl, hogy ott legyen az \u0151 neve. Anyja egy Naam\u00e1 nev\u0171 amm\u00f3ni asszony volt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gonoszs\u00e1got cselekedett, mert nem kereste \u00e1llhatatos sz\u00edvvel az Urat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Robo\u00e1m t\u00f6rt\u00e9nete elej\u00e9t\u0151l v\u00e9gig meg van \u00edrva Semaj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s Idd\u00f3 l\u00e1tnok t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben, lesz\u00e1rmaz\u00e1s\u00e1val egy\u00fctt. Robo\u00e1m \u00e9s Jerobo\u00e1m k\u00f6z\u00f6tt h\u00e1bor\u00faskod\u00e1s volt eg\u00e9sz \u00e9let\u00fckben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n Robo\u00e1m pihenni t\u00e9rt \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. Fia, Abijj\u00e1 lett ut\u00e1na a kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abijj\u00e1 h\u00e1bor\u00faja Jerobo\u00e1m ellen - Jerobo\u00e1m kir\u00e1ly tizennyolcadik \u00e9v\u00e9ben Abijj\u00e1 lett J\u00fada kir\u00e1lya."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1rom \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja neve M\u00edk\u00e1j\u00e1h\u00fa volt, a gibeai \u00dari\u00e9l le\u00e1nya. H\u00e1bor\u00fa t\u00f6rt ki Abijj\u00e1 \u00e9s Jerobo\u00e1m k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Abijj\u00e1 ind\u00edtotta meg a h\u00e1bor\u00fat n\u00e9gysz\u00e1zezer v\u00e1logatott harcosb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 hader\u0151vel. Jerobo\u00e1m pedig nyolcsz\u00e1zezer v\u00e1logatott harcossal indult harcba ellene."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abijj\u00e1 ki\u00e1llt a Cem\u00e1raim-hegyre, amely az Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n volt, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Hallgassatok meg engem, Jerobo\u00e1m \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nektek tudnotok kellene, hogy az \u00dar, Izr\u00e1el Istene D\u00e1vidnak \u00e9s fiainak adta Izr\u00e1el kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t, \u00f6r\u00f6kre megmarad\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9ggel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De f\u00f6lkelt Jerobo\u00e1m, Neb\u00e1t fia, Salamonnak, D\u00e1vid fi\u00e1nak a szolg\u00e1ja, \u00e9s f\u00f6ll\u00e1zadt ura ellen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hitv\u00e1ny \u00e9s elvetem\u00fclt emberek gy\u0171ltek hozz\u00e1, \u00e9s ellene szeg\u00fcltek Robo\u00e1mnak, Salamon fi\u00e1nak, mivel Robo\u00e1m m\u00e9g ifj\u00fa \u00e9s l\u00e1gy sz\u00edv\u0171 volt, \u00e9s nem volt el\u00e9g er\u0151s vel\u00fck szemben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ti most azt gondolj\u00e1tok, hogy el\u00e9g er\u0151sek vagytok az \u00dar kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1val szemben, amely D\u00e1vid fiainak a kez\u00e9ben van, mert nagy t\u00f6meggel vagytok, \u00e9s veletek vannak az aranyborjak, amelyeket Jerobo\u00e1m csin\u00e1ltatott, hogy isteneitek legyenek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elkergett\u00e9tek az \u00dar papjait, \u00c1ron fiait \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat! Olyan papokat szereztetek magatoknak, mint m\u00e1s orsz\u00e1gok n\u00e9pei: ak\u00e1rki elj\u00f6tt egy fiatal bik\u00e1val vagy h\u00e9t kossal, hogy f\u00f6lavass\u00e1k, papja lehetett azoknak, amik nem istenek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mi azonban megmaradtunk Isten\u00fcnk, az \u00dar mellett, nem hagytuk el \u0151t. A papok az \u00dar szolg\u00e1lat\u00e1ban \u00e1llnak, \u00c1ron fiai \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k is munk\u00e1ban vannak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Minden reggel \u00e9s minden este \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u0151szereket f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtetnek az \u00darnak. Sorba rakj\u00e1k a kenyeret a tiszta asztalon, meggy\u00fajtj\u00e1k az arany l\u00e1mpatart\u00f3 m\u00e9cseseit minden este, mert mi megtartjuk Isten\u00fcnknek, az \u00darnak a szolg\u00e1lat\u00e1t, de ti elhagyt\u00e1tok \u0151t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bizony, vel\u00fcnk van vez\u00e9r\u00fcnk, az Isten, \u00e9s papjai zeng\u0151 trombit\u00e1kkal f\u00fajnak riad\u00f3t ellenetek! Izr\u00e1el fiai, ne harcoljatok \u0151seitek Istene, az \u00dar ellen, mert nem boldogultok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor Jerobo\u00e1m kik\u00fcld\u00f6tt egy csapatot, hogy lesbe \u00e1lljanak m\u00f6g\u00f6tt\u00fck; a sereg ott volt J\u00fad\u00e1val szemben, a lesben \u00e1ll\u00f3 csapat pedig m\u00f6g\u00f6tte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor a j\u00fadaiak k\u00f6r\u00fcln\u00e9ztek, l\u00e1tt\u00e1k, hogy el\u0151l is, h\u00e1tul is harc v\u00e1r r\u00e1juk, ez\u00e9rt az \u00darhoz ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, a papok megf\u00fajt\u00e1k a trombit\u00e1kat,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a j\u00fadaiak pedig harci ki\u00e1lt\u00e1sban t\u00f6rtek ki. \u00c9s mik\u00f6zben a j\u00fadaiak harci ki\u00e1lt\u00e1sa hangzott, megverte az Isten Jerobo\u00e1mot \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1elt Abijj\u00e1 \u00e9s J\u00fada el\u0151tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fut\u00e1snak eredtek Izr\u00e1el fiai J\u00fada el\u0151l, de Isten a kez\u00fckbe adta \u0151ket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abijj\u00e1 \u00e9s hadin\u00e9pe nagy veres\u00e9get m\u00e9rt r\u00e1juk, \u00fagyhogy \u00f6tsz\u00e1zezer v\u00e1logatott f\u00e9rfi esett el hal\u00e1los sebbel Izr\u00e1elb\u0151l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ilyen megal\u00e1ztat\u00e1s \u00e9rte Izr\u00e1el fiait abban az id\u0151ben, J\u00fada fiai viszont meger\u0151s\u00f6dtek, mert az \u00darra, \u0151seik Isten\u00e9re t\u00e1maszkodtak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Abijj\u00e1 \u00fcld\u00f6zte Jerobo\u00e1mot, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokat foglalta el t\u0151le: B\u00e9telt falvaival egy\u00fctt, Jes\u00e1n\u00e1t falvaival egy\u00fctt \u00e9s Efravint falvaival egy\u00fctt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem is tudta t\u00f6bb\u00e9 Jerobo\u00e1m \u00f6sszeszedni az erej\u00e9t Abijj\u00e1 idej\u00e9ben. Az \u00dar megverte \u0151t, \u00e9s meghalt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Abijj\u00e1 pedig meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt. Vett mag\u00e1nak tizenn\u00e9gy feles\u00e9get, \u00e9s nemzett huszonk\u00e9t fi\u00fat \u00e9s tizenhat le\u00e1nyt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Abijj\u00e1 t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek a t\u00f6bbi r\u00e9sze, \u00e9let\u00fatja \u00e9s viselt dolgai meg vannak \u00edrva Idd\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ta magyar\u00e1zat\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 kir\u00e1ly uralkod\u00e1sa - \u00c1sz\u00e1 azt tette, amit j\u00f3nak \u00e9s helyesnek tartott Istene, az \u00dar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elt\u00e1vol\u00edtotta az idegen olt\u00e1rokat \u00e9s az \u00e1ldoz\u00f3halmokat, \u00f6sszet\u00f6rte a szent oszlopokat \u00e9s kiv\u00e1gta a szent f\u00e1kat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A j\u00fadaiaknak pedig megparancsolta, hogy \u0151seik Isten\u00e9t, az Urat keress\u00e9k, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9k a t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9s a parancsolatokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elt\u00e1vol\u00edtotta J\u00fada \u00f6sszes v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l az \u00e1ldoz\u00f3halmokat \u00e9s a t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 olt\u00e1rokat, \u00e9s uralkod\u00e1sa alatt b\u00e9ke volt az orsz\u00e1gban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9p\u00edtett J\u00fad\u00e1ban meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosokat, mert b\u00e9ke volt az orsz\u00e1gban. Nem viseltek ellene h\u00e1bor\u00fat azokban az \u00e9vekben, mert nyugalmat adott neki az \u00dar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondta a j\u00fadaiaknak: \u00c9p\u00edts\u00fck ki ezeket a v\u00e1rosokat, vegy\u00fck \u0151ket k\u00f6r\u00fcl v\u00e1rfallal, l\u00e1ssuk el tornyokkal, kapukkal \u00e9s z\u00e1rakkal, m\u00edg a mienk az orsz\u00e1g, mert kerest\u00fck Isten\u00fcnket, az Urat, \u00e9s \u0151 nyugalmat adott nek\u00fcnk mindenfel\u0151l. El is v\u00e9gezt\u00e9k sikeresen az \u00e9p\u00edtkez\u00e9st."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 haderej\u00e9t h\u00e1romsz\u00e1zezer j\u00fadai pajzsos \u00e9s kopj\u00e1s, tov\u00e1bb\u00e1 k\u00e9tsz\u00e1znyolcvanezer benj\u00e1mini k\u00f6nny\u0171 pajzsot visel\u0151 \u00e9s \u00edj\u00e1sz alkotta. Ezek mind vit\u00e9z harcosok voltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 gy\u0151zelmet arat az eti\u00f3pok f\u00f6l\u00f6tt - Kivonult ellen\u00fck az eti\u00f3p Zerah milli\u00f3s hader\u0151vel \u00e9s h\u00e1romsz\u00e1z harci kocsival, \u00e9s meg\u00e9rkezett M\u00e1r\u00e9sa al\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 is kivonult ellene, \u00e9s csatarendbe \u00e1lltak a Cefat\u00e1-v\u00f6lgyben M\u00e1r\u00e9s\u00e1n\u00e1l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor \u00c1sz\u00e1 \u00edgy ki\u00e1ltott Isten\u00e9hez, az \u00darhoz: Uram, neked nem neh\u00e9z seg\u00edteni az er\u0151tlent a sokas\u00e1ggal szemben! Seg\u00edts meg benn\u00fcnket, Urunk, Isten\u00fcnk, mert r\u00e1d t\u00e1maszkodunk, \u00e9s a te nevedben j\u00f6tt\u00fcnk ez ellen a t\u00f6meg ellen! Uram, te vagy a mi Isten\u00fcnk, mutasd meg, hogy ember nem tehet ellened semmit!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s megverte az \u00dar az eti\u00f3pokat \u00c1sz\u00e1 \u00e9s J\u00fada el\u0151tt. Megfutamodtak az eti\u00f3pok,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 \u00e9s hadin\u00e9pe eg\u00e9szen Ger\u00e1rig \u00fcld\u00f6zte \u0151ket. Elhulltak az eti\u00f3pok, senki sem maradt \u00e9letben k\u00f6z\u00fcl\u00fck, mert \u00f6sszet\u00f6rtek az \u00dar el\u0151tt \u00e9s serege el\u0151tt. A j\u00fadaiak igen sok zs\u00e1km\u00e1nyt ejtettek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Levertek Ger\u00e1r k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n minden v\u00e1rost, mert az \u00dart\u00f3l val\u00f3 retteg\u00e9s fogta el azokat. Kifosztottak minden v\u00e1rost, mert sok zs\u00e1km\u00e1ny volt benn\u00fck."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A j\u00f3sz\u00e1gok aklait is lerombolt\u00e1k, \u00e9s rengeteg juhot \u00e9s tev\u00e9t hajtottak el. \u00cdgy t\u00e9rtek vissza Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azarj\u00e1h\u00fa pr\u00f3f\u00e9ta intelme - Azut\u00e1n Isten lelke sz\u00e1llt Azarj\u00e1h\u00fara, \u00d3d\u00e9d fi\u00e1ra,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kiment \u00c1sz\u00e1 el\u00e9, \u00e9s ezt mondta neki: Hallgassatok r\u00e1m, \u00c1sz\u00e1 \u00e9s eg\u00e9sz J\u00fada, meg Benj\u00e1min! Az \u00dar veletek lesz, ha ti is \u0151vele lesztek. Ha keresitek \u0151t, megtal\u00e1lj\u00e1tok, de ha elhagyj\u00e1tok, \u0151 is elhagy benneteket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hossz\u00fa ideig \u00e9lt Izr\u00e1el az igaz Isten n\u00e9lk\u00fcl, tan\u00edt\u00f3 pap n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ha nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1ban megt\u00e9rt az \u00darhoz, Izr\u00e1el Isten\u00e9hez, \u00e9s kereste \u0151t, meg is tal\u00e1lta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azokban az id\u0151kben nem volt biztons\u00e1gban sem az elt\u00e1voz\u00f3, sem a hazat\u00e9r\u0151, mert sok gy\u00f6trelem szakadt mindazokra, akik ezekben a tartom\u00e1nyokban laktak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egyik n\u00e9p a m\u00e1sik n\u00e9pet, egyik v\u00e1ros a m\u00e1sik v\u00e1rost z\u00fazta sz\u00e9t, mert Isten gy\u00f6t\u00f6rte \u0151ket mindenf\u00e9le nyomor\u00fas\u00e1ggal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ti azonban legyetek er\u0151sek, ne lankadjatok el, mert tetteiteknek meglesz a jutalma!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 meg\u00faj\u00edtja a sz\u00f6vets\u00e9get - Amikor \u00c1sz\u00e1 meghallotta ezt a besz\u00e9det, \u00d3d\u00e9d pr\u00f3f\u00e9ta pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s\u00e1t, \u00f6sszeszedte az erej\u00e9t, \u00e9s elt\u00e1vol\u00edtotta az ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyokat J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, meg azokb\u00f3l a v\u00e1rosokb\u00f3l, amelyeket elfoglalt Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n. Ezut\u00e1n meg\u00faj\u00edtotta az \u00dar olt\u00e1r\u00e1t, amely az \u00dar csarnoka el\u0151tt volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1t, Benj\u00e1mint \u00e9s azokat, akik Efraim, Manass\u00e9 \u00e9s Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt n\u00e1luk laktak. Mert sokan \u00e1tp\u00e1rtoltak hozz\u00e1 Izr\u00e1elb\u0151l, amikor l\u00e1tt\u00e1k, hogy vele van Istene, az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171ltek teh\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben, \u00c1sz\u00e1 uralkod\u00e1sa tizen\u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9ben, a harmadik h\u00f3napban,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s \u00e1ldoztak az \u00darnak azon a napon az odavitt zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l h\u00e9tsz\u00e1z marh\u00e1t \u00e9s h\u00e9tezer juhot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd sz\u00f6vets\u00e9gre l\u00e9ptek, hogy \u0151seik Isten\u00e9t, az Urat keresik teljes sz\u00edvvel \u00e9s teljes l\u00e9lekkel;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "de meg kell halnia mindenkinek, aki nem keresi Izr\u00e1el Isten\u00e9t, az Urat, kicsinek \u00e9s nagynak, f\u00e9rfinak \u00e9s n\u0151nek egyar\u00e1nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s megesk\u00fcdtek az \u00darra fennhangon ujjongva, trombita- \u00e9s k\u00fcrtsz\u00f3 mellett."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6rvendezett eg\u00e9sz J\u00fada az esk\u00fcnek, mert teljes sz\u00edvvel tettek esk\u00fct, \u00e9s egy akarattal kerest\u00e9k Istent, \u00e9s meg is tal\u00e1lt\u00e1k. Az \u00dar pedig nyugalmat adott nekik mindenfel\u0151l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 kir\u00e1ly m\u00e9g anyj\u00e1t, Maak\u00e1t is elt\u00e1vol\u00edtotta anyakir\u00e1lyn\u0151i m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1b\u00f3l, mivel egy undok b\u00e1lv\u00e1nyt csin\u00e1ltatott As\u00e9r\u00e1 tisztelet\u00e9re. \u00c1sz\u00e1 azonban kiv\u00e1gatta ezt az undok b\u00e1lv\u00e1nyt, darabokra t\u00f6rte, \u00e9s a Kidr\u00f3n-patakn\u00e1l el\u00e9gette."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izr\u00e1elben nem sz\u0171ntek meg az \u00e1ldoz\u00f3halmok, de \u00c1sz\u00e1nak tiszta volt a sz\u00edve eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bevitte az Isten h\u00e1z\u00e1ba apja szent adom\u00e1nyait, meg a maga szent adom\u00e1nyait: ez\u00fcst\u00f6t, aranyat \u00e9s egy\u00e9b t\u00e1rgyakat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem volt h\u00e1bor\u00fa \u00c1sz\u00e1 uralkod\u00e1s\u00e1nak harminc\u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9ig."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 sz\u00f6vets\u00e9ge az ar\u00e1mokkal Izr\u00e1el ellen - \u00c1sz\u00e1 uralkod\u00e1s\u00e1nak harminchatodik \u00e9v\u00e9ben Baas\u00e1, Izr\u00e1el kir\u00e1lya J\u00fada ellen vonult, \u00e9s ki\u00e9p\u00edtette R\u00e1m\u00e1t, hogy ne lehessen \u00c1sz\u00e1hoz, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz \u00e1tmenni, vagy t\u0151le \u00e1tj\u00f6nni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor \u00c1sz\u00e1 ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat hozott ki az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1nak a kincseib\u0151l, \u00e9s elk\u00fcldte Benhadadnak, Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak, aki Damaszkuszban lakott, ezzel az \u00fczenettel:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9g van k\u00f6zt\u00fcnk, az volt m\u00e1r ap\u00e1m \u00e9s ap\u00e1d k\u00f6z\u00f6tt is. N\u00e9zd, k\u00fcld\u00f6k neked ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat. Menj, bontsd fel Baas\u00e1val, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gedet, hogy vonuljon vissza innen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Benhadad hallgatott \u00c1sz\u00e1 kir\u00e1lyra, \u00e9s hadserege vez\u00e9reit Izr\u00e1el v\u00e1rosai ellen k\u00fcldte. Levert\u00e9k Ijj\u00f3nt, D\u00e1nt, \u00c1b\u00e9l-Maimot \u00e9s Naft\u00e1li v\u00e1rosainak minden rakt\u00e1r\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor ezt Baas\u00e1 meghallotta, abbahagyta R\u00e1ma \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t, \u00e9s besz\u00fcntette a munk\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 kir\u00e1ly pedig munk\u00e1ra fogta eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1t, \u00e9s elhordt\u00e1k R\u00e1ma k\u00f6veit \u00e9s gerend\u00e1it, amelyekkel Baas\u00e1 \u00e9p\u00edtkezett. Ezekkel \u00e9p\u00edtette ki Geb\u00e1t \u00e9s Micp\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han\u00e1ni j\u00f6vend\u00f6l\u00e9se \u00c1sz\u00e1 ellen - Abban az id\u0151ben elment Han\u00e1ni l\u00e1tnok \u00c1sz\u00e1hoz, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s ezt mondta neki: Mivel Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1ra t\u00e1maszkodt\u00e1l, nem pedig Istenedre, az \u00darra, ez\u00e9rt cs\u00faszott ki a kezedb\u0151l Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak a hadserege."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem volt-e az eti\u00f3poknak \u00e9s l\u00edbiaiaknak roppant hadereje, igen sok harci kocsija \u00e9s lovasa? M\u00e9gis kezedbe adta \u0151ket az \u00dar, mivel r\u00e1 t\u00e1maszkodt\u00e1l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert az \u00dar szemei \u00e1ttekintik az eg\u00e9sz f\u00f6ldet, \u00e9s \u0151 megmutatja erej\u00e9t azoknak, akik tiszta sz\u00edvvel az \u00f6v\u00e9i. Ostob\u00e1n viselkedt\u00e9l ebben a dologban, \u00e9s emiatt mostant\u00f3l fogva h\u00e1bor\u00fakban lesz r\u00e9szed!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 azonban bossz\u00fas lett a l\u00e1tnokra, \u00e9s kalod\u00e1ba z\u00e1ratta, olyan d\u00fch\u00f6s lett r\u00e1 emiatt. S\u0151t akkoriban \u00c1sz\u00e1 a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl is b\u00e1ntalmazott egyeseket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1nak a t\u00f6rt\u00e9nete elej\u00e9t\u0151l v\u00e9gig meg van \u00edrva J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Uralkod\u00e1sa harminckilencedik \u00e9v\u00e9ben megbetegedett. \u00c1sz\u00e1nak a l\u00e1ba, \u00e9s betegs\u00e9ge egyre s\u00falyosbodott. De betegs\u00e9g\u00e9ben sem az \u00darhoz folyamodott, hanem az orvosokhoz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00c1sz\u00e1 pihenni t\u00e9rt \u0151seihez, meghalt uralkod\u00e1sa negyvenegyedik \u00e9v\u00e9ben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eltemett\u00e9k abba a s\u00edrba, amelyet D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban v\u00e1gatott mag\u00e1nak. Nyugv\u00f3hely\u00e9re fektett\u00e9k, amelyet teleraktak balzsammal \u00e9s k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le j\u00f3 illat\u00fa kenetekkel. \u00c9s igen nagy t\u00fczet gy\u00fajtottak a tisztelet\u00e9re."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1f\u00e1t uralkod\u00e1sa - Ut\u00e1na a fia, J\u00f3s\u00e1f\u00e1t lett a kir\u00e1ly, aki er\u0151sen tartotta mag\u00e1t Izr\u00e1ellel szemben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Csapatokat rendelt J\u00fada meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosaiba, \u00e9s hely\u0151rs\u00e9get helyezett el J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1ban, meg Efraimnak azokban a v\u00e1rosaiban, amelyeket apja, \u00c1sz\u00e1 foglalt el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar J\u00f3s\u00e1f\u00e1ttal volt, mert \u0151s\u00e9nek, D\u00e1vidnak a kor\u00e1bbi \u00fatjain j\u00e1rt, \u00e9s nem kereste a Baalokat,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hanem atyja Isten\u00e9t kereste, \u00e9s az \u0151 parancsolatai szerint \u00e9lt, nem pedig Izr\u00e1el cselekedetei szerint."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00dar meger\u0151s\u00edtette kez\u00e9ben a kir\u00e1lyi hatalmat. Eg\u00e9sz J\u00fada aj\u00e1nd\u00e9kot adott J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak, \u00fagyhogy gazdags\u00e1ga \u00e9s dics\u0151s\u00e9ge igen nagy lett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivel az \u00dar \u00fatjain j\u00e1rt, egyre b\u00e1trabb lett, \u00e9s \u00fajb\u00f3l elt\u00e1vol\u00edtotta J\u00fad\u00e1b\u00f3l az \u00e1ldoz\u00f3halmokat \u00e9s a szent f\u00e1kat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Uralkod\u00e1sa harmadik \u00e9v\u00e9ben kik\u00fcldte vez\u00e9reit, Ben-Hailt, \u00d3badj\u00e1t, Zekarj\u00e1t, Netan\u00e9lt \u00e9s M\u00edk\u00e1jeh\u00fat, hogy tan\u00edtsanak J\u00fada v\u00e1rosaiban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e9vit\u00e1k is voltak vel\u00fck: Semaj\u00e1h\u00fa, Netanj\u00e1h\u00fa, Zebadj\u00e1h\u00fa, Asz\u00e1\u00e9l, Semir\u00e1m\u00f3t, Jeh\u00f3n\u00e1t\u00e1n, Ad\u00f3nijj\u00e1h\u00fa, T\u00f3bijj\u00e1h\u00fa, \u00e9s T\u00f3b-Ad\u00f3nijj\u00e1 l\u00e9vit\u00e1k, \u00e9s vel\u00fck egy\u00fctt Elis\u00e1m\u00e1 \u00e9s Jeh\u00f3r\u00e1m papok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tan\u00edtottak teh\u00e1t J\u00fad\u00e1ban, n\u00e1luk volt az \u00dar t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyve is, amikor bej\u00e1rt\u00e1k J\u00fada valamennyi v\u00e1ros\u00e1t, tan\u00edtva a n\u00e9pet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00dar retteg\u00e9st t\u00e1masztott a J\u00fada k\u00f6r\u00fcl lev\u0151 orsz\u00e1gok kir\u00e1lyaiban, \u00e9s nem mertek h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtani J\u00f3s\u00e1f\u00e1t ellen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A filiszteusok is hoztak J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak h\u00f3dol\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9kot \u00e9s ad\u00f3t ez\u00fcstben; az arabok pedig ny\u00e1jakat hoztak neki, h\u00e9tezer-h\u00e9tsz\u00e1z kost \u00e9s h\u00e9tezer-h\u00e9tsz\u00e1z kecskebakot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak egyre nagyobb lett a hatalma. V\u00e1rakat \u00e9s rakt\u00e1rv\u00e1rosokat \u00e9p\u00edtett J\u00fad\u00e1ban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sok k\u00e9szlete volt J\u00fada v\u00e1rosaiban, Jeruzs\u00e1lemben pedig vit\u00e9z f\u00e9rfiakb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 katonas\u00e1ga volt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Beoszt\u00e1suk csal\u00e1donk\u00e9nt a k\u00f6vetkez\u0151 volt: a J\u00fad\u00e1hoz tartoz\u00f3 ezredek parancsnokai ezek voltak: Adn\u00e1 parancsnok, akihez h\u00e1romsz\u00e1zezer vit\u00e9z f\u00e9rfi tartozott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hozz\u00e1 volt beosztva Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n parancsnok, k\u00e9tsz\u00e1znyolcvanezer emberrel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hozz\u00e1 volt beosztva Amaszj\u00e1, Zikri fia, aki \u00f6nk\u00e9nt \u00e1llt az \u00dar szolg\u00e1lat\u00e1ba; k\u00e9tsz\u00e1zezer vit\u00e9z f\u00e9rfi tartozott hozz\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Benj\u00e1minb\u00f3l val\u00f3 volt Elj\u00e1d\u00e1, vit\u00e9z f\u00e9rfi, akihez k\u00e9tsz\u00e1zezer \u00edj\u00e1sz \u00e9s kerekpajzsos tartozott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hozz\u00e1 volt beosztva Jeh\u00f3z\u00e1b\u00e1d, akihez sz\u00e1znyolcvanezer hadi szolg\u00e1latra f\u00f6lszerelt ember tartozott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezek teljes\u00edtettek szolg\u00e1latot a kir\u00e1ly mellett azokon k\u00edv\u00fcl, akiket a kir\u00e1ly a meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosokban helyezett el eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1f\u00e1t Ah\u00e1bbal egy\u00fctt h\u00e1bor\u00faba vonul - J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak m\u00e1r nagy volt a gazdags\u00e1ga \u00e9s dics\u0151s\u00e9ge, amikor Ah\u00e1b s\u00f3gor\u00e1v\u00e1 lett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny \u00e9v m\u00falva elment Ah\u00e1bhoz Sam\u00e1ri\u00e1ba, \u00e9s Ah\u00e1b sok juhot \u00e9s marh\u00e1t v\u00e1gatott le neki meg a vele lev\u0151 hadin\u00e9pnek. Majd arra biztatta \u0151t, hogy vonuljon vele egy\u00fctt R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d ellen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ah\u00e1b, Izr\u00e1el kir\u00e1lya ezt k\u00e9rdezte J\u00f3s\u00e1f\u00e1tt\u00f3l, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l: Elj\u00f6ssz-e velem R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d ellen? \u0150 ezt v\u00e1laszolta neki: Elmegyek, ak\u00e1rcsak te, \u00e9s az \u00e9n n\u00e9pem, ak\u00e1rcsak a te n\u00e9ped; veled lesz\u00fcnk a h\u00e1bor\u00faban!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De J\u00f3s\u00e1f\u00e1t ezt mondta Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: K\u00e9rdezd meg el\u0151bb az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya az\u00e9rt \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, n\u00e9gysz\u00e1z embert, \u00e9s megk\u00e9rdezte \u0151ket: Elmenj\u00fcnk-e harcolni R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d\u00e9rt, vagy letegyek r\u00f3la? \u0150k \u00edgy feleltek: Vonulj f\u00f6l, mert Isten a kir\u00e1ly kez\u00e9be adja azt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1f\u00e1t azonban ezt mondta: Nincs itt az \u00darnak t\u00f6bb pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja, akit megk\u00e9rdezhetn\u00e9nk?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00edgy felelt J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak: Van m\u00e9g egy ember, aki \u00e1ltal megk\u00e9rdezhetj\u00fck az Urat, de \u00e9n gy\u0171l\u00f6l\u00f6m \u0151t, mert sohasem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l nekem j\u00f3t, hanem csak rosszat. M\u00edk\u00e1jeh\u00fa, Jiml\u00e1 fia az. J\u00f3s\u00e1f\u00e1t erre \u00edgy sz\u00f3lt: Ne mondjon ilyet a kir\u00e1ly!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1jeh\u00fa pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1ja - Ekkor Izr\u00e1el kir\u00e1lya odah\u00edvta egyik udvari ember\u00e9t, \u00e9s ezt mondta: Siess M\u00edk\u00e1jeh\u00fa\u00e9rt, Jiml\u00e1 fi\u00e1\u00e9rt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya ott \u00fclt d\u00edszruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zve, mindegyik a maga tr\u00f3nj\u00e1n. Ott \u00fcltek Sam\u00e1ria kapubej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l a t\u00e9ren, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k pedig mind ott pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak el\u0151tt\u00fck."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1h\u00fa, Kenaan\u00e1 fia vasszarvakat k\u00e9sz\u00edtett mag\u00e1nak, \u00e9s ezt mondta: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Ezekkel \u00f6kleled Ar\u00e1mot, m\u00edg csak el nem puszt\u00edtod!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mindny\u00e1jan \u00edgy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak: Vonulj f\u00f6l R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d ellen, \u00e9s sikerrel j\u00e1rsz! Az \u00dar a kir\u00e1ly kez\u00e9be adja azt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A k\u00f6vet pedig, aki elment, hogy elh\u00edvja M\u00edk\u00e1jeh\u00fat, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: N\u00e9zd, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k egyhang\u00falag j\u00f3t \u00edg\u00e9rnek a kir\u00e1lynak, legyen az\u00e9rt a te besz\u00e9ded is olyan, mint az \u00f6v\u00e9k, \u00e9s \u00edg\u00e9rj j\u00f3t!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De M\u00edk\u00e1jeh\u00fa \u00edgy felelt: Az \u00e9l\u0151 \u00darra esk\u00fcsz\u00f6m, hogy csak azt fogom mondani, amit az \u00e9n Istenem mond."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor a kir\u00e1lyhoz \u00e9rkezett, a kir\u00e1ly megk\u00e9rdezte t\u0151le: M\u00edk\u00e1! Elmenj\u00fcnk-e harcolni R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d\u00e9rt, vagy letegyek r\u00f3la? \u0150 \u00edgy felelt: Vonuljatok f\u00f6l, \u00e9s j\u00e1rjatok szerencs\u00e9vel! A kezetekbe ker\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kir\u00e1ly azonban ezt mondta neki: H\u00e1nyszor eskesselek meg, hogy csak igazat mondj nekem az \u00dar nev\u00e9ben?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Erre \u0151 \u00edgy felelt: L\u00e1ttam eg\u00e9sz Izr\u00e1elt sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dva a hegyeken, mint egy ny\u00e1jat, amelynek nincs p\u00e1sztora. Az \u00dar pedig ezt mondta: Nincs ezeknek gazd\u00e1juk, t\u00e9rjen haza mindenki b\u00e9k\u00e9vel!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00edgy sz\u00f3lt J\u00f3s\u00e1f\u00e1thoz: Ugye, megmondtam neked, hogy nem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l ez nekem j\u00f3t, csak rosszat?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1jeh\u00fa pedig ezt mondta: Hallj\u00e1tok az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t! L\u00e1ttam az Urat tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclve, \u00e9s az eg\u00e9sz mennyei sereg ott \u00e1llt a jobbj\u00e1n \u00e9s balj\u00e1n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta az \u00dar: Ki fogja r\u00e1szedni Ah\u00e1bot, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t, hogy f\u00f6lvonuljon \u00e9s eless\u00e9k R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1dn\u00e1l? Erre az egyik ezt mondta, a m\u00e1sik azt mondta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De el\u0151l\u00e9pett egy l\u00e9lek, meg\u00e1llt az \u00dar el\u0151tt, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Majd \u00e9n r\u00e1szedem \u0151t! Az \u00dar ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: Hogyan?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00edgy felelt: Elmegyek, \u00e9s hazug l\u00e9lek leszek minden pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja sz\u00e1j\u00e1ban. Az \u00dar pedig \u00edgy sz\u00f3lt: \u00cdgy csakugyan r\u00e1 tudod szedni. Menj \u00e9s t\u00e9gy \u00edgy!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdme, \u00edgy adott az \u00dar hazug lelket valamennyi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1d sz\u00e1j\u00e1ba. Az \u00dar kimondta vesztedet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ekkor odal\u00e9pett Cidkijj\u00e1h\u00fa, Kenaan\u00e1 fia, arcul \u00fct\u00f6tte M\u00edk\u00e1jeh\u00fat, \u00e9s ezt mondta: Tal\u00e1n elt\u00e1vozott t\u0151lem valamerre az \u00dar lelke, \u00e9s csak veled besz\u00e9l?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1jeh\u00fa \u00edgy felelt: Majd megl\u00e1tod azon a napon, amikor szob\u00e1r\u00f3l szob\u00e1ra m\u00e9sz, hogy elrejt\u0151zz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor ezt parancsolta Izr\u00e1el kir\u00e1lya: Fogj\u00e1tok M\u00edk\u00e1jeh\u00fat, vigy\u00e9tek \u00c1m\u00f3n v\u00e1rosparancsnokhoz \u00e9s J\u00f3\u00e1s kir\u00e1lyfihoz,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00e9s mondj\u00e1tok: Ezt parancsolja a kir\u00e1ly: Vess\u00e9tek b\u00f6rt\u00f6nbe, \u00e9s sz\u0171k\u00f6sen t\u00e1pl\u00e1lj\u00e1tok keny\u00e9rrel \u00e9s v\u00edzzel, am\u00edg b\u00e9k\u00e9ben vissza nem t\u00e9rek!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1jeh\u00fa \u00edgy sz\u00f3lt: Ha csakugyan b\u00e9k\u00e9ben t\u00e9rsz vissza, nem az \u00dar besz\u00e9lt \u00e1ltalam. Majd ezt mondta: Hallja meg ezt az eg\u00e9sz n\u00e9p!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ah\u00e1b hal\u00e1la - Azut\u00e1n felvonult Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d ellen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya ezt mondta J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak: \u00c9n \u00e1lruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6m, \u00e9s \u00fagy megyek a csat\u00e1ba, te azonban \u00f6lt\u00f6zz a magad ruh\u00e1j\u00e1ba! Izr\u00e1el kir\u00e1lya teh\u00e1t \u00e1lruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s \u00fagy ment a csat\u00e1ba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ar\u00e1m kir\u00e1lya pedig ezt parancsolta a harci kocsik parancsnokainak: Ne t\u00e1madjatok meg se kicsit, se nagyot, csak Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor a harci kocsik parancsnokai megl\u00e1tt\u00e1k J\u00f3s\u00e1f\u00e1tot, azt gondolt\u00e1k, hogy \u0151 Izr\u00e1el kir\u00e1lya. Ez\u00e9rt k\u00f6r\u00fclfogt\u00e1k, hogy megt\u00e1madj\u00e1k. J\u00f3s\u00e1f\u00e1t azonban ki\u00e1ltozni kezdett, \u00e9s az \u00dar megseg\u00edtette; Isten m\u00e1sfel\u00e9 terelte \u0151ket."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A harci kocsik parancsnokai ugyanis l\u00e1tva, hogy nem \u0151 Izr\u00e1el kir\u00e1lya, elfordultak t\u0151le."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Egy ember pedig tal\u00e1lomra megh\u00fazta \u00edj\u00e1t, \u00e9s eltal\u00e1lta Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t a sz\u00edjak \u00e9s a p\u00e1nc\u00e9l k\u00f6z\u00f6tt. Ekkor megparancsolta a kocsi hajt\u00f3j\u00e1nak: Fordulj meg, \u00e9s vigy\u00e9l ki a t\u00e1borb\u00f3l, mert megsebes\u00fcltem!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mivel azonban az \u00fctk\u00f6zet egyre hevesebb lett azon a napon, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e1llva kellett maradnia harci kocsij\u00e1ban az ar\u00e1mokkal szemben estig. Napnyugtakor azt\u00e1n meghalt."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa l\u00e1tnok megdorg\u00e1lja J\u00f3s\u00e1f\u00e1tot - J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya pedig s\u00e9rtetlen\u00fcl t\u00e9rt vissza jeruzs\u00e1lemi palot\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor el\u00e9be ment J\u00e9h\u00fa l\u00e1tnok, Han\u00e1ni fia, \u00e9s ezt mondta J\u00f3s\u00e1f\u00e1t kir\u00e1lynak: A b\u0171n\u00f6st kellett seg\u00edtened, \u00e9s az \u00dar gy\u0171l\u00f6l\u0151it szeretned? Ez\u00e9rt sz\u00e1llt r\u00e1d az \u00dar haragja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00e1r volt benned valami j\u00f3 is, mert kiirtottad az orsz\u00e1gb\u00f3l a szent f\u00e1kat, \u00e9s \u00e1llhatatos sz\u00edvvel kerested az Istent."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1f\u00e1t visszat\u00e9r\u00edti az \u00darhoz J\u00fada n\u00e9p\u00e9t - Ezut\u00e1n J\u00f3s\u00e1f\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben maradt. De \u00fajra meg \u00fajra kiment a n\u00e9p k\u00f6z\u00e9, Be\u00e9rseb\u00e1t\u00f3l fogva eg\u00e9szen Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9ig, \u00e9s megt\u00e9r\u00edtette \u0151ket \u0151seik Isten\u00e9hez, az \u00darhoz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00edr\u00e1kat nevezett ki az orsz\u00e1gban, J\u00fada minden meger\u0151s\u00edtett v\u00e1ros\u00e1ban, v\u00e1rosr\u00f3l v\u00e1rosra,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta a b\u00edr\u00e1knak: N\u00e9zz\u00e9tek meg j\u00f3l, mit tesztek, mert nem emberek, hanem az \u00dar megb\u00edz\u00e1s\u00e1b\u00f3l \u00edt\u00e9lkeztek, \u00e9s \u0151 lesz veletek az \u00edt\u00e9lethozatalban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most az\u00e9rt rettegjetek az \u00dart\u00f3l, \u00e9s vigy\u00e1zzatok, hogy mit tesztek, mert Isten\u00fcnk, az \u00dar nem t\u0171ri a hamiss\u00e1got, a szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00e1st \u00e9s a veszteget\u00e9s elfogad\u00e1s\u00e1t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemben is nevezett ki J\u00f3s\u00e1f\u00e1t l\u00e9vit\u00e1kat, papokat \u00e9s izr\u00e1eli csal\u00e1df\u0151ket az \u00darra tartoz\u00f3 \u00fcgyeknek \u00e9s a jeruzs\u00e1lemi lakosok p\u00f6reinek az int\u00e9z\u00e9s\u00e9re."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt parancsolta nekik: \u00cdgy j\u00e1rjatok el az \u00dar f\u00e9lelm\u00e9ben, h\u0171s\u00e9ggel \u00e9s tiszta sz\u00edvvel:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e1rmilyen peres \u00fcgyet terjesztenek el\u00e9tek honfit\u00e1rsaitok, akik a maguk v\u00e1rosaiban laknak, v\u00e9ront\u00e1sra, t\u00f6rv\u00e9nyre, parancsolatra, rendelkez\u00e9sekre vagy \u00edt\u00e9lkez\u00e9sekre vonatkoz\u00f3lag, figyelmeztess\u00e9tek \u0151ket, hogy v\u00e9tkess\u00e9 ne v\u00e1ljanak az \u00dar el\u0151tt, \u00e9s az \u0151 haragja r\u00e1tok \u00e9s honfit\u00e1rsaitokra ne sz\u00e1lljon. \u00cdgy j\u00e1rjatok el, \u00e9s akkor nem v\u00e9tkeztek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00darra tartoz\u00f3 minden dologban Amarj\u00e1h\u00fa pap lesz a vezet\u0151t\u00f6k, a kir\u00e1lyra tartoz\u00f3 minden dologban pedig Zebadj\u00e1h\u00fa, Jism\u00e1\u00e9l fia, a J\u00fada h\u00e1z\u00e1b\u00f3l val\u00f3 fejedelem. Mint hivatalnokok, a l\u00e9vit\u00e1k \u00e1llnak rendelkez\u00e9setekre. M\u0171k\u00f6djetek b\u00e1tran, az \u00dar pedig legyen a j\u00f3kkal!"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1f\u00e1t h\u00e1bor\u00fai a m\u00f3\u00e1biakkal \u00e9s az amm\u00f3niakkal - T\u00f6rt\u00e9nt ezek ut\u00e1n, hogy hadba vonultak J\u00f3s\u00e1f\u00e1t ellen a m\u00f3\u00e1biak \u00e9s az amm\u00f3niak a me\u00faniak egy r\u00e9sz\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek, \u00e9s jelentett\u00e9k J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak, hogy a tenger t\u00fals\u00f3 sz\u00e9l\u00e9r\u0151l nagy sokas\u00e1g j\u00f6n ellene Ed\u00f3m fel\u0151l, \u00e9s m\u00e1r Hacec\u00f3n-T\u00e1m\u00e1rban, azaz \u00c9ngediben vannak,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "megijedt J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, az Urat kezdte keresni, \u00e9s b\u00f6jt\u00f6t hirdetett eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1ban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fclekeztek a j\u00fadaiak, hogy seg\u00edts\u00e9get k\u00e9rjenek az \u00dart\u00f3l. J\u00fada \u00f6sszes v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l is elj\u00f6ttek, hogy az \u00dar seg\u00edts\u00e9g\u00e9t k\u00e9rj\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00e1llt J\u00f3s\u00e1f\u00e1t J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem gy\u00fclekezet\u00e9ben az \u00dar h\u00e1z\u00e1n\u00e1l, az \u00faj udvar el\u0151tt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: Uram, \u0151seink Istene! Te vagy Isten a mennyben, aki uralkodsz a n\u00e9pek minden kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1n! A te kezedben van az er\u0151 \u00e9s a hatalom, \u00e9s senki sem \u00e1llhat meg veled szemben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, te \u0171zted ki ennek az orsz\u00e1gnak a lak\u00f3it n\u00e9ped, Izr\u00e1el el\u0151l, \u00e9s \u00f6r\u00f6kre odaadtad azt bar\u00e1tod, \u00c1brah\u00e1m ut\u00f3dainak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s itt laktak, itt \u00e9p\u00edtettek neved tisztelet\u00e9re szent\u00e9lyt, \u00e9s ezt mondt\u00e1k:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha majd veszedelem, fegyver, \u00edt\u00e9let, d\u00f6gv\u00e9sz vagy \u00e9h\u00edns\u00e9g j\u00f6n r\u00e1nk, meg\u00e1llunk ez el\u0151tt a templom el\u0151tt \u00e9s te el\u0151tted, mert a te neved ebben a templomban van; \u00e9s ha seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltunk hozz\u00e1d nyomor\u00fas\u00e1gunkban, hallgass meg, \u00e9s szabad\u00edts meg minket!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De l\u00e1tod, az amm\u00f3niak \u00e9s m\u00f3\u00e1biak, Sz\u00e9\u00edr hegyvid\u00e9k\u00e9nek a lak\u00f3i, akik k\u00f6z\u00f6tt nem engedted \u00e1tvonulni az izr\u00e1elieket, amikor Egyiptomb\u00f3l j\u00f6ttek, \u00e9s \u00edgy kiker\u00fclt\u00e9k, \u00e9s nem puszt\u00edtott\u00e1k el \u0151ket,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ezek most azzal fizetnek nek\u00fcnk, hogy ellen\u00fcnk t\u00e1madnak, \u00e9s ki akarnak \u0171zni birtokodb\u00f3l, amelyet birtokunkba adt\u00e1l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, \u00edt\u00e9ld meg \u0151ket! Mert nincs er\u0151nk ezzel a nagy t\u00f6meggel szemben, amely ellen\u00fcnk t\u00e1mad. Nem tudjuk, mit tegy\u00fcnk, csak r\u00e1d tekint\u00fcnk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ek\u00f6zben a j\u00fadaiak valamennyien ott \u00e1lltak az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt gyermekeikkel, feles\u00e9geikkel \u00e9s fiaikkal egy\u00fctt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor r\u00e1sz\u00e1llt az \u00dar lelke a gy\u00fclekezet jelenl\u00e9t\u00e9ben Jahazi\u00e9lre, aki Zekarj\u00e1h\u00fa fia, az Ben\u00e1j\u00e1 fia, az Jei\u00e9l fia, az Mattanj\u00e1 fia, \u00c1sz\u00e1f fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 l\u00e9vita volt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s megsz\u00f3lalt: Figyeljetek, eg\u00e9sz J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i, meg te, J\u00f3s\u00e1f\u00e1t kir\u00e1ly! Ezt mondja nektek az \u00dar: Ne f\u00e9ljetek, \u00e9s ne rettegjetek ett\u0151l a nagy t\u00f6megt\u0151l, mert nem a ti h\u00e1bor\u00fatok ez, hanem Isten\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Holnap induljatok ellen\u00fck! \u0150k a C\u00edc-h\u00e1g\u00f3n vonulnak majd f\u00f6l, \u00e9s a v\u00f6lgy v\u00e9g\u00e9n\u00e9l, a Jer\u00fa\u00e9l-puszta el\u0151tt tal\u00e1lkoztok vel\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nektek nem is kell majd harcolnotok, csak veszteg \u00e1llnotok \u00e9s n\u00e9znetek, hogyan szabad\u00edt meg benneteket az \u00dar. Ne f\u00e9lj, \u00e9s ne rettegj, J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem! Holnap vonuljatok ellen\u00fck, mert veletek lesz az \u00dar!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor J\u00f3s\u00e1f\u00e1t arccal a f\u00f6ldig hajolt, \u00e9s J\u00fada meg Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i mindny\u00e1jan leborultak az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k az Urat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A keh\u00e1ti \u00e9s k\u00f3rahi l\u00e9vit\u00e1k pedig f\u00f6l\u00e1lltak, \u00e9s egyre hangosabban dics\u00e9rt\u00e9k az Urat, Izr\u00e1el Isten\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kora reggel f\u00f6lkeltek \u00e9s kivonultak Tek\u00f3a puszt\u00e1j\u00e1ba. Amikor kivonultak, el\u0151\u00e1llt J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, \u00e9s ezt mondta: Hallgassatok r\u00e1m, J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i! Higgyetek Istenetekben, az \u00darban, \u00e9s megmaradtok! Higgyetek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1inak, \u00e9s boldogultok!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Miut\u00e1n tan\u00e1csot tartott a n\u00e9ppel, f\u00f6l\u00e1ll\u00edtotta az \u00dar \u00e9nekeseit, akik szent \u00f6lt\u00f6zetben dics\u00e9rt\u00e9k \u0151t, \u00e9s az arcvonal el\u0151tt vonulva \u00edgy \u00e9nekeltek: Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00darnak, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor elkezdt\u00e9k az ujjong\u00e1st \u00e9s a dics\u00e9retet, az \u00dar l\u00e1zad\u00f3kat t\u00e1masztott a J\u00fad\u00e1ra t\u00e1mad\u00f3 amm\u00f3niak, m\u00f3\u00e1biak \u00e9s a Sz\u00e9\u00edr-hegyvid\u00e9k lak\u00f3i k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s ez\u00e9rt veres\u00e9get szenvedtek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az amm\u00f3niak \u00e9s a m\u00f3\u00e1biak a Sz\u00e9\u00edr-hegyvid\u00e9k lak\u00f3ira t\u00e1madtak, hogy kiirts\u00e1k \u00e9s elpuszt\u00edts\u00e1k \u0151ket. Amikor v\u00e9geztek Sz\u00e9\u00edr lak\u00f3ival, egym\u00e1s pusztul\u00e1s\u00e1t seg\u00edtett\u00e9k el\u0151."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mire a j\u00fadabeliek a pusztai \u0151rhelyhez \u00e9rkeztek, \u00e9s a sokas\u00e1g fel\u00e9 fordultak, m\u00e1r csak az elesettek holttestei voltak a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s senki sem menek\u00fclt meg."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor odament J\u00f3s\u00e1f\u00e1t \u00e9s hadin\u00e9pe, hogy \u00f6sszeszedj\u00e9k a zs\u00e1km\u00e1nyt. T\u00f6meg\u00e9vel tal\u00e1ltak n\u00e1luk f\u00f6lszerel\u00e9st, ruh\u00e1kat \u00e9s \u00e9rt\u00e9kt\u00e1rgyakat. Annyit zs\u00e1km\u00e1nyoltak, hogy el sem b\u00edrt\u00e1k. H\u00e1rom napig szedt\u00e9k \u00f6ssze a zs\u00e1km\u00e1nyt, olyan sok volt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A negyedik napon \u00f6sszegy\u00fclekeztek az \u00c1ld\u00e1s-v\u00f6lgyben, hogy ott \u00e1ldj\u00e1k az Urat. Ez\u00e9rt h\u00edvj\u00e1k azt a helyet \u00c1ld\u00e1s-v\u00f6lgynek m\u00e9g ma is."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n visszat\u00e9rtek J\u00f3s\u00e1f\u00e1t vezet\u00e9s\u00e9vel a j\u00fadaiak \u00e9s a jeruzs\u00e1lemiek mindny\u00e1jan. \u00d6r\u00f6mmel t\u00e9rtek vissza Jeruzs\u00e1lembe, mert \u00f6r\u00f6m\u00f6t szerzett nekik az \u00dar: megszabad\u00edtotta \u0151ket ellens\u00e9geikt\u0151l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s bevonultak Jeruzs\u00e1lembe lantokkal, citer\u00e1kkal \u00e9s harson\u00e1kkal az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az Istent\u0151l val\u00f3 retteg\u00e9s fogta el az orsz\u00e1gok \u00f6sszes kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t, amikor meghallott\u00e1k, hogy az \u00dar harcolt Izr\u00e1el ellens\u00e9gei ellen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9rt b\u00e9k\u00e9ben \u00e9lt J\u00f3s\u00e1f\u00e1t orsz\u00e1ga, mert Istene nyugalmat adott neki mindenfel\u0151l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdgy uralkodott J\u00f3s\u00e1f\u00e1t J\u00fad\u00e1ban. Harminc\u00f6t \u00e9ves volt, amikor kir\u00e1ly lett, \u00e9s huszon\u00f6t \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja neve Az\u00fab\u00e1 volt, Silhi le\u00e1nya."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Apj\u00e1nak, \u00c1sz\u00e1nak az \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, nem t\u00e9rt le r\u00f3la. Azt tette, amit helyesnek l\u00e1t az \u00dar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Csak az \u00e1ldoz\u00f3halmok nem sz\u0171ntek meg, mert a n\u00e9p nem ragaszkodott sz\u00edvb\u0151l \u0151sei Isten\u00e9hez."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1f\u00e1t egy\u00e9b dolgai elej\u00e9t\u0151l v\u00e9gig meg vannak \u00edrva J\u00e9h\u00fanak, Han\u00e1ni fi\u00e1nak t\u00f6rt\u00e9neteiben, amelyeket f\u00f6lvettek az Izr\u00e1el kir\u00e1lyair\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvbe."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n t\u00e1rsult J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya Ahazj\u00e1val, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val, aki b\u0171n\u00f6s dolgokat vitt v\u00e9ghez."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az\u00e9rt t\u00e1rsult vele, hogy haj\u00f3kat \u00e9p\u00edtsenek, amelyeknek Tars\u00edsba kellett volna menni\u00fck. A haj\u00f3kat Ecj\u00f3n-Geberben \u00e9p\u00edtett\u00e9k."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Eliezer azonban, a m\u00e1r\u00e9sai D\u00f3dav\u00e1h\u00fa fia \u00edgy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt J\u00f3s\u00e1f\u00e1t ellen: Mivel t\u00e1rsult\u00e1l Ahazj\u00e1val, \u00f6sszez\u00fazza m\u0171vedet az \u00dar! \u00d6ssze is t\u00f6rtek a haj\u00f3k, \u00e9s nem tudtak Tars\u00edsba eljutni."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m uralkod\u00e1sa - J\u00f3s\u00e1f\u00e1t pihenni t\u00e9rt \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9 D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. Ut\u00e1na a fia, J\u00f3r\u00e1m lett a kir\u00e1ly."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Testv\u00e9rei, J\u00f3s\u00e1f\u00e1t fiai ezek voltak: Azarj\u00e1, Jehi\u00e9l, Zekarj\u00e1h\u00fa, Azarj\u00e1h\u00fa, M\u00edk\u00e1\u00e9l \u00e9s Sefatj\u00e1h\u00fa. Ezek mind J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a fiai voltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apjuk sok aj\u00e1nd\u00e9kot adott nekik: ez\u00fcst\u00f6t, aranyat, dr\u00e1gas\u00e1gokat \u00e9s meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosokat J\u00fad\u00e1ban. De a kir\u00e1lys\u00e1got J\u00f3r\u00e1mnak adta, mert \u0151 volt az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor azonban J\u00f3r\u00e1m elfoglalta apja kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t, \u00e9s megszil\u00e1rdult hatalma, \u00f6sszes testv\u00e9r\u00e9t fegyverrel gyilkoltatta meg, s\u0151t n\u00e9h\u00e1ny izr\u00e1eli vezet\u0151 embert is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Harminck\u00e9t \u00e9ves volt J\u00f3r\u00e1m, amikor kir\u00e1ly lett, \u00e9s nyolc \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak az \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, ugyan\u00fagy \u00e9lt, mint Ah\u00e1b h\u00e1za n\u00e9pe, mert Ah\u00e1b le\u00e1nya volt a feles\u00e9ge. Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De az \u00dar nem akarta elpuszt\u00edtani D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1t, mert sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt D\u00e1viddal, \u00e9s meg\u00edg\u00e9rte, hogy m\u00e9csest ad neki \u00e9s fiainak mindenkor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u0151 idej\u00e9ben p\u00e1rtoltak el az ed\u00f3miak J\u00fad\u00e1t\u00f3l, \u00e9s kir\u00e1lyt v\u00e1lasztottak maguknak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt J\u00f3r\u00e1m odavonult vez\u00e9reivel \u00e9s \u00f6sszes harci kocsij\u00e1val egy\u00fctt. \u00c9jjel f\u00f6lkelt, \u00e1tv\u00e1gta mag\u00e1t az ed\u00f3miakon, akik beker\u00edtett\u00e9k \u0151t \u00e9s a harci kocsik parancsnokait."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy p\u00e1rtoltak el az ed\u00f3miak J\u00fad\u00e1t\u00f3l mindm\u00e1ig. Ugyanebben az id\u0151ben p\u00e1rtolt el t\u0151le Libn\u00e1 is, mert J\u00f3r\u00e1m elhagyta \u0151sei Isten\u00e9t, az Urat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150 is csin\u00e1ltatott \u00e1ldoz\u00f3halmokat J\u00fada hegyein, \u00e9s \u00edgy par\u00e1znas\u00e1gba vitte Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3it, \u00e9s f\u00e9lrevezette J\u00fad\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m s\u00falyos betegs\u00e9ge - Eljutott azonban hozz\u00e1 Ill\u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta \u00edr\u00e1sa, amely \u00edgy hangzott: Ezt mondja az \u00dar, \u0151s\u00f6dnek, D\u00e1vidnak az Istene: Mivel nem ap\u00e1dnak, J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak az \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt\u00e1l, sem \u00c1sz\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak az \u00fatj\u00e1n,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hanem Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak az \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt\u00e1l, \u00e9s par\u00e1znas\u00e1gba vitted J\u00fad\u00e1t meg Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3it, ahogyan Ah\u00e1b h\u00e1za n\u00e9pe is par\u00e1znas\u00e1gba vitte n\u00e9p\u00e9t, s\u0151t m\u00e9g testv\u00e9reidet, ap\u00e1d h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t is legyilkoltattad, akik jobbak voltak n\u00e1lad,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "az\u00e9rt az \u00dar nagy csap\u00e1ssal s\u00fajtja n\u00e9pedet, fiaidat, feles\u00e9geidet \u00e9s eg\u00e9sz vagyonodat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te pedig s\u00falyos betegs\u00e9gbe, b\u00e9lbajba esel, annyira, hogy betegs\u00e9ged miatt minden nap kij\u00f6n a beled."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd f\u00f6lingerelte az \u00dar J\u00f3r\u00e1m ellen a filiszteusokat \u00e9s az arabokat, akik az eti\u00f3pok mellett laktak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6lvonultak J\u00fada ellen, bet\u00f6rtek oda, \u00e9s elvittek minden kincset, ami csak tal\u00e1lhat\u00f3 volt a kir\u00e1ly palot\u00e1j\u00e1ban, s\u0151t fiait \u00e9s feles\u00e9geit is. Nem maradt m\u00e1s fia, csak J\u00f3\u00e1h\u00e1z, a legkisebbik fi\u00fa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mindezek ut\u00e1n gy\u00f3gy\u00edthatatlan b\u00e9lbajjal verte meg \u0151t az \u00dar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy volt ez napr\u00f3l napra, \u00e9s amikor elj\u00f6tt \u00e9let\u00e9nek a v\u00e9ge, k\u00e9t napig kiz\u00e1r\u00f3dott a bele a betegs\u00e9g miatt, \u00e9s sz\u00f6rny\u0171 k\u00ednok k\u00f6z\u00f6tt halt meg. N\u00e9pe nem gy\u00fajtott olyan t\u00fczet a tisztelet\u00e9re, mint amilyet \u0151sei tisztelet\u00e9re gy\u00fajtott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Harminck\u00e9t esztend\u0151s volt, amikor kir\u00e1ly lett, \u00e9s nyolc \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Elment \u00f6r\u00f6mtelen\u00fcl, \u00e9s eltemett\u00e9k D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban, de nem a kir\u00e1lyi s\u00edrba."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahazj\u00e1 uralkod\u00e1sa - Ut\u00e1na Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i a legkisebb fi\u00e1t, Ahazj\u00e1t tett\u00e9k kir\u00e1lly\u00e1, mert az id\u0151sebbeket mind legyilkolta az a rabl\u00f3csapat, amely az arabokkal a t\u00e1borra t\u00f6rt. \u00cdgy lett kir\u00e1lly\u00e1 Ahazj\u00e1, J\u00f3r\u00e1mnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Negyvenk\u00e9t \u00e9ves volt Ahazj\u00e1, amikor kir\u00e1ly lett, \u00e9s egy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja neve Atalj\u00e1 volt, Omri unok\u00e1ja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 is Ah\u00e1b h\u00e1z\u00e1nak az \u00fatjain j\u00e1rt, mert anyja volt a tan\u00e1csad\u00f3ja, aki b\u0171nbe vitte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak tart az \u00dar, \u00e9pp\u00fagy, mint Ah\u00e1b h\u00e1za, mert azok voltak a tan\u00e1csad\u00f3i apja hal\u00e1la ut\u00e1n, \u00e9s megrontott\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u0151 tan\u00e1csukat k\u00f6vette akkor is, amikor J\u00f3r\u00e1mmal, Ah\u00e1b fi\u00e1val, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val egy\u00fctt h\u00e1bor\u00fat viselt Haz\u00e1\u00e9l ar\u00e1m kir\u00e1ly ellen R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d\u00e9rt, de az ar\u00e1mok megsebes\u00edtett\u00e9k J\u00f3r\u00e1mot."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt visszat\u00e9rt Jezr\u00e9elbe, hogy kigy\u00f3gy\u00edttassa mag\u00e1t a sebekb\u0151l, amelyeket R\u00e1m\u00e1ban ejtettek rajta, amikor Haz\u00e1\u00e9l ar\u00e1m kir\u00e1ly ellen harcolt. Ahazj\u00e1, J\u00f3r\u00e1m fia, J\u00fada kir\u00e1lya pedig elment, hogy megl\u00e1togassa J\u00f3r\u00e1mot, Ah\u00e1b fi\u00e1t Jezr\u00e9elben, mivel beteg volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De Isten akarat\u00e1b\u00f3l veszt\u00e9re lett Ahazj\u00e1nak, hogy J\u00f3r\u00e1mhoz ment. Mert oda\u00e9rve, kivonult J\u00f3r\u00e1mmal egy\u00fctt J\u00e9h\u00fa, Nimsi fia ellen, akit az \u00dar f\u00f6lkenetett, hogy Ah\u00e1b h\u00e1z\u00e1t kiirtsa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor J\u00e9h\u00fa \u00edt\u00e9letet tartott Ah\u00e1b h\u00e1za f\u00f6l\u00f6tt, ott tal\u00e1lta J\u00fada vez\u00e9reit \u00e9s Ahazj\u00e1 testv\u00e9reinek a fiait, akik Ahazj\u00e1 szolg\u00e1lat\u00e1ra \u00e1lltak, \u00e9s legyilkoltatta \u0151ket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ahazj\u00e1t is megkerestette, \u00e9s elfogt\u00e1k \u0151t, mert Sam\u00e1ri\u00e1ban rejt\u0151z\u00f6tt, \u00e9s elvitt\u00e9k J\u00e9h\u00fahoz, aki meg\u00f6lette. De eltemett\u00e9k \u0151t, mert ezt mondt\u00e1k r\u00f3la: J\u00f3s\u00e1f\u00e1t unok\u00e1ja volt, aki tiszta sz\u00edvvel kereste az Urat. Ahazj\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l azonban nem volt senki, akinek lett volna ereje mag\u00e1hoz ragadni a kir\u00e1lys\u00e1got."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atalj\u00e1 mag\u00e1hoz ragadja a hatalmat - Amikor Atalj\u00e1, Ahazj\u00e1 anyja l\u00e1tta, hogy meghalt a fia, fogta mag\u00e1t, \u00e9s kipuszt\u00edtotta J\u00fada kir\u00e1lyi h\u00e1z\u00e1nak minden ivad\u00e9k\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De J\u00f3sabat, a kir\u00e1ly le\u00e1nya fogta J\u00f3\u00e1st, Ahazj\u00e1 fi\u00e1t, \u00e9s kilopta a kir\u00e1lyfiak k\u00f6z\u00fcl, akiket hal\u00e1lra sz\u00e1ntak, \u00e9s \u0151t meg a dajk\u00e1j\u00e1t a h\u00e1l\u00f3szob\u00e1ba vitte. \u00cdgy rejtette el \u0151t Atalj\u00e1 el\u0151l J\u00f3sabat, J\u00f3r\u00e1m kir\u00e1ly le\u00e1nya, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap feles\u00e9ge, aki Ahazj\u00e1 h\u00faga volt; \u00edgy J\u00f3\u00e1st nem tudta Atalj\u00e1 meg\u00f6letni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e1luk volt elrejtve hat \u00e9vig az Isten h\u00e1z\u00e1ban. Az orsz\u00e1gban pedig Atalj\u00e1 uralkodott."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap J\u00f3\u00e1st teszi kir\u00e1lly\u00e1 - A hetedik \u00e9vben nekib\u00e1torodott J\u00f3j\u00e1d\u00e1, \u00e9s sz\u00f6vetkezett a sz\u00e1zadparancsnokokkal: Azarj\u00e1h\u00faval, Jer\u00f3h\u00e1m fi\u00e1val, Jism\u00e1\u00e9llal, Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n fi\u00e1val, Azarj\u00e1h\u00faval, \u00d3b\u00e9d fi\u00e1val, Maasz\u00e9j\u00e1h\u00faval, Ad\u00e1j\u00e1h\u00fa fi\u00e1val \u00e9s Elis\u00e1f\u00e1ttal, Zikri fi\u00e1val."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezek bej\u00e1rt\u00e1k J\u00fad\u00e1t, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k J\u00fada valamennyi v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l a l\u00e9vit\u00e1kat meg Izr\u00e1el csal\u00e1df\u0151it, \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe j\u00f6ttek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt a kir\u00e1llyal az Isten h\u00e1z\u00e1ban. Ezt mondta nekik J\u00f3j\u00e1d\u00e1: A kir\u00e1ly fi\u00e1nak kell uralkodnia, mert az \u00dar \u00edg\u00e9rete D\u00e1vid fiainak sz\u00f3l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt tegy\u00e9tek teh\u00e1t: egyharmada azoknak a papoknak \u00e9s l\u00e9vit\u00e1knak, akik a nyugalom napj\u00e1n l\u00e9pnek szolg\u00e1latba, \u0151rizze az ajt\u00f3kat,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "egyharmada a kir\u00e1lyi palot\u00e1n\u00e1l, egyharmada pedig a Jesz\u00f3d-kapun\u00e1l legyen. Az eg\u00e9sz hadin\u00e9p pedig legyen az \u00dar h\u00e1za udvaraiban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Senki se menjen be az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, csak a papok \u00e9s a szolg\u00e1latot v\u00e9gz\u0151 l\u00e9vit\u00e1k mehetnek be, mert \u0151k szentek. Az eg\u00e9sz n\u00e9p pedig \u00fcgyeljen arra, amit az \u00dar rendelt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k vegy\u00e9k k\u00f6r\u00fcl a kir\u00e1lyt, legyen mindenkinek kez\u00e9ben a fegyvere; aki pedig be akar menni a templomba, azt meg kell \u00f6lni! A kir\u00e1ly mellett legyetek, ak\u00e1rmerre j\u00f6n-megy!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s eg\u00e9sz J\u00fada mindenben \u00fagy j\u00e1rt el, ahogyan J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap megparancsolta. Mindegyik maga mell\u00e9 vette embereit, a nyugalom napj\u00e1n szolg\u00e1latba l\u00e9p\u0151ket, meg azokat, akik a nyugalom napj\u00e1n a szolg\u00e1latb\u00f3l kil\u00e9pnek, mert J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap nem engedte el ezeket a csapatokat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap odaadta a sz\u00e1zadparancsnokoknak D\u00e1vid kir\u00e1ly l\u00e1ndzs\u00e1it, kis \u00e9s nagy pajzsait, amelyek az Isten h\u00e1z\u00e1ban voltak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oda\u00e1ll\u00edtotta az eg\u00e9sz hadin\u00e9pet d\u00e1rd\u00e1val a kez\u00fckben a templom jobb oldal\u00e1t\u00f3l a templom bal oldal\u00e1ig, az olt\u00e1rhoz \u00e9s a templomhoz, \u00fagyhogy k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k a kir\u00e1lyt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor kivezett\u00e9k a kir\u00e1lyfit, \u00e9s fej\u00e9re tett\u00e9k a koron\u00e1t; kez\u00e9be adt\u00e1k az uralkod\u00e1s okm\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s \u00edgy kir\u00e1lly\u00e1 v\u00e1lasztott\u00e1k. J\u00f3j\u00e1d\u00e1 \u00e9s fiai felkent\u00e9k \u0151t, \u00e9s felki\u00e1ltottak: \u00c9ljen a kir\u00e1ly!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Atalj\u00e1 meghallotta az oda\u00f6z\u00f6nl\u0151 n\u00e9p l\u00e1rm\u00e1j\u00e1t, akik a kir\u00e1lyt dics\u0151\u00edtett\u00e9k, \u00e9s bement a n\u00e9p k\u00f6z\u00e9 az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta, hogy a kir\u00e1ly ott \u00e1ll egy emelv\u00e9nyen a bej\u00e1ratn\u00e1l, a kir\u00e1ly k\u00f6r\u00fcl pedig ott vannak a parancsnokok \u00e9s a k\u00fcrt\u00f6s\u00f6k, az eg\u00e9sz k\u00f6zn\u00e9p meg \u00f6r\u00fcl \u00e9s f\u00fajja a k\u00fcrt\u00f6ket, \u00e9s l\u00e1tta az \u00e9nekeseket a hangszerekkel, akik a dics\u00e9r\u0151 \u00e9nekeket vezett\u00e9k, akkor Atalj\u00e1 megszaggatta ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s ezt mondta: \u00d6sszeesk\u00fcv\u00e9s! \u00d6sszeesk\u00fcv\u00e9s!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap azt parancsolta a hader\u0151 \u00e9l\u00e9n \u00e1ll\u00f3 sz\u00e1zadparancsnokoknak, hogy vezess\u00e9k ki a sorok k\u00f6z\u00f6tt, ha pedig valaki ut\u00e1namegy, azt \u00f6lj\u00e9k meg fegyverrel. A f\u0151pap ugyanis nem akarta, hogy az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00f6lj\u00e9k meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De amikor a kir\u00e1lyi palota kocsibej\u00e1rat\u00e1hoz \u00e9rt, r\u00e1t\u00e1madtak \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k ott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap lerombolja Baal templom\u00e1t - J\u00f3j\u00e1d\u00e1 azut\u00e1n sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt az \u00dar, az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00e9s a kir\u00e1ly k\u00f6z\u00f6tt arra n\u00e9zve, hogy az \u00dar n\u00e9pe lesznek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n az eg\u00e9sz n\u00e9p behatolt a Baal templom\u00e1ba, \u00e9s lerombolta. Olt\u00e1rait \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyk\u00e9peit \u00f6sszez\u00fazt\u00e1k, Matt\u00e1nt, a Baal papj\u00e1t pedig meggyilkolt\u00e1k az olt\u00e1rok el\u0151tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1d\u00e1 a papokra \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kra b\u00edzta az \u00dar h\u00e1za fel\u00fcgyelet\u00e9t, ahogyan D\u00e1vid osztotta be \u0151ket az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz, hogy \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat mutassanak be az \u00darnak, amint az meg van \u00edrva M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben, vigadozva \u00e9s \u00e9nekelve, D\u00e1vid rendelkez\u00e9se szerint."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kapu\u0151r\u00f6ket rendelt az \u00dar h\u00e1za kapuihoz, hogy ne mehessen be senki, aki b\u00e1rmi okb\u00f3l tiszt\u00e1talan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n maga mell\u00e9 vette a sz\u00e1zadparancsnokokat, az el\u0151kel\u0151ket \u00e9s azokat, akik a n\u00e9pen uralkodtak, meg az eg\u00e9sz k\u00f6zn\u00e9pet, \u00e9s lek\u00eds\u00e9rt\u00e9k a kir\u00e1lyt az \u00dar h\u00e1z\u00e1b\u00f3l. A Fels\u0151-kapun \u00e1t bevonultak a kir\u00e1lyi palot\u00e1ba, \u00e9s a kir\u00e1lyi tr\u00f3nra \u00fcltett\u00e9k a kir\u00e1lyt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g eg\u00e9sz n\u00e9pe \u00f6r\u00fclt, a v\u00e1ros pedig nyugodt maradt, noha Atalj\u00e1t meg\u00f6lt\u00e9k fegyverrel."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s kijav\u00edttatja a templomot - J\u00f3\u00e1s h\u00e9t\u00e9ves kor\u00e1ban lett kir\u00e1ly, \u00e9s negyven \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja neve Cibj\u00e1 volt, Be\u00e9rseb\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben azt tette, amit helyesnek l\u00e1t az \u00dar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1d\u00e1 k\u00e9t feles\u00e9get szerzett neki, \u0151 pedig fiakat meg le\u00e1nyokat nemzett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n elhat\u00e1rozta J\u00f3\u00e1s, hogy kijav\u00edttatja az \u00dar h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte a papokat \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat, \u00e9s ezt mondta nekik: Menjetek el J\u00fada v\u00e1rosaiba, \u00e9s gy\u0171jtsetek p\u00e9nzt eg\u00e9sz Izr\u00e1elben, hogy Istenetek h\u00e1z\u00e1t esztend\u0151r\u0151l esztend\u0151re jav\u00edtgass\u00e1k. De siessetek a dologgal! A l\u00e9vit\u00e1k azonban nem siettek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor h\u00edvatta a kir\u00e1ly J\u00f3j\u00e1d\u00e1t, a vezet\u0151j\u00fcket, \u00e9s ezt mondta neki: Mi\u00e9rt nem \u00fcgyelt\u00e9l arra, hogy a l\u00e9vit\u00e1k behozz\u00e1k J\u00fad\u00e1b\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u0151l azt a j\u00e1rand\u00f3s\u00e1got, amelyet M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja \u00e9s a gy\u00fclekezet kir\u00f3tt Izr\u00e1elre a bizonys\u00e1g s\u00e1tra jav\u00e1ra?!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert az elvetem\u00fclt Atalj\u00e1 \u00e9s fiai hagyt\u00e1k omladozni az Isten h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s a Baalokra ford\u00edtott\u00e1k mindazt, ami az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak volt szentelve."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor azt parancsolta a kir\u00e1ly, hogy csin\u00e1ljanak egy l\u00e1d\u00e1t, \u00e9s tegy\u00e9k az \u00dar h\u00e1za kapuja el\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s kihirdett\u00e9k J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, hogy hozz\u00e1k el az \u00darnak azt a j\u00e1rand\u00f3s\u00e1got, amelyet M\u00f3zes, az Isten szolg\u00e1ja kir\u00f3tt Izr\u00e1elre a puszt\u00e1ban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor minden vezet\u0151 ember \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00f6r\u00f6mmel vitt \u00e9s dobott p\u00e9nzt a l\u00e1d\u00e1ba, am\u00edg az meg nem telt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor bevitett\u00e9k a l\u00e1d\u00e1t a l\u00e9vit\u00e1kkal a kir\u00e1lyi fel\u00fcgyel\u0151s\u00e9gre, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k, hogy mennyi p\u00e9nz van benne, odament a kir\u00e1ly kancell\u00e1rja \u00e9s a f\u0151pap megb\u00edzottja, \u00e9s ki\u00fcr\u00edtett\u00e9k a l\u00e1d\u00e1t, azut\u00e1n megint visszavitt\u00e9k a hely\u00e9re. \u00cdgy j\u00e1rtak el id\u0151r\u0151l id\u0151re, \u00e9s sok p\u00e9nzt gy\u0171jt\u00f6ttek \u00f6ssze."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezt azut\u00e1n \u00e1tadta a kir\u00e1ly \u00e9s J\u00f3j\u00e1d\u00e1 az \u00dar h\u00e1z\u00e1n foly\u00f3 munka vezet\u0151inek. Ezek pedig k\u0151farag\u00f3kat \u00e9s \u00e1csokat fogadtak az \u00dar h\u00e1za jav\u00edt\u00e1s\u00e1ra, \u00e9s vasmunk\u00e1sokat meg r\u00e9zm\u0171veseket az \u00dar h\u00e1za tataroz\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A munka v\u00e9gz\u0151i dolgoztak, \u00e9s kez\u00fck alatt j\u00f3l haladt a jav\u00edt\u00e1s munk\u00e1ja. Helyre\u00e1ll\u00edtott\u00e1k az Isten h\u00e1z\u00e1t r\u00e9gi form\u00e1j\u00e1ban, \u00e9s meger\u0151s\u00edtett\u00e9k azt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor ezt bev\u00e9gezt\u00e9k, a megmaradt p\u00e9nzt elvitt\u00e9k a kir\u00e1lynak \u00e9s J\u00f3j\u00e1d\u00e1nak. \u0150k pedig csin\u00e1ltattak abb\u00f3l f\u00f6lszerel\u00e9si t\u00e1rgyakat az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, a szolg\u00e1lathoz val\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6ket, \u00e1ldozati cs\u00e9sz\u00e9ket \u00e9s arany- meg ez\u00fcsted\u00e9nyeket. Ezekkel mutatt\u00e1k be az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00e1lland\u00f3an, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1sa \u00e9s b\u0171nh\u0151d\u00e9se - Azut\u00e1n meg\u00f6regedett J\u00f3j\u00e1d\u00e1, \u00e9s betelve az \u00e9lettel, meghalt. Sz\u00e1zharminc \u00e9ves volt hal\u00e1lakor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban a kir\u00e1lyok mell\u00e9 temett\u00e9k, mivel j\u00f3t cselekedett Izr\u00e1elben Isten \u00e9s az \u0151 h\u00e1za \u00fcgy\u00e9\u00e9rt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1d\u00e1 hal\u00e1la ut\u00e1n azonban odamentek J\u00fada vezet\u0151 emberei a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s leborultak el\u0151tte. A kir\u00e1ly hallgatott r\u00e1juk,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s elhagyt\u00e1k \u0151seik Isten\u00e9nek, az \u00darnak a h\u00e1z\u00e1t, szent f\u00e1kat \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat tiszteltek. Emiatt a v\u00e9tk\u00fck miatt sz\u00e1llt az \u00dar haragja J\u00fad\u00e1ra \u00e9s Jeruzs\u00e1lemre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1juk pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, hogy t\u00e9r\u00edts\u00e9k meg \u0151ket az \u00darhoz. Azok figyelmeztett\u00e9k is \u0151ket, de nem figyeltek r\u00e1juk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor az Isten felruh\u00e1zta lelk\u00e9vel Zekarj\u00e1t, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap fi\u00e1t, aki a n\u00e9p el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s ezt mondta nekik: Azt mondja az Isten: Mi\u00e9rt szegt\u00e9tek meg az \u00dar parancsolatait? Nem v\u00e1lik az javatokra! Mivel elhagyt\u00e1tok az Urat, \u0151 is elhagyott benneteket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Erre azok \u00f6sszeesk\u00fcdtek ellene, \u00e9s a kir\u00e1ly parancs\u00e1ra ott az \u00dar h\u00e1za udvar\u00e1ban megk\u00f6vezt\u00e9k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem gondolt J\u00f3\u00e1s kir\u00e1ly arra a szeretetre, amelyet annak az apja, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 tan\u00fas\u00edtott ir\u00e1nta, hanem legyilkoltatta a fi\u00e1t. Amikor ez haldoklott, azt mondta: L\u00e1ssa meg ezt az \u00dar, \u00e9s k\u00e9rje sz\u00e1mon!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egy \u00e9v m\u00falva f\u00f6lvonult ellene Ar\u00e1m hadereje. Bet\u00f6rtek J\u00fad\u00e1ba \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k a hadin\u00e9p valamennyi vez\u00e9r\u00e9t, akik a n\u00e9p \u00e9l\u00e9n \u00e1lltak, az \u00f6sszes zs\u00e1km\u00e1nyt pedig elk\u00fcldt\u00e9k Damaszkusz kir\u00e1ly\u00e1nak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u00e1r kev\u00e9s emberrel t\u00f6rt be az ar\u00e1m sereg, m\u00e9gis igen nagy hader\u0151t adott kez\u00fckbe az \u00dar, mivel ezek elhagyt\u00e1k \u0151seik Isten\u00e9t, az Urat. \u00cdgy hajtott\u00e1k v\u00e9gre J\u00f3\u00e1son az \u00edt\u00e9letet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor elt\u00e1voztak t\u0151le, s\u00falyos betegs\u00e9gben hagyt\u00e1k h\u00e1tra, \u00e9s a saj\u00e1t szolg\u00e1i esk\u00fcdtek \u00f6ssze ellene J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap fi\u00e1nak a v\u00e9re miatt. \u00c1gy\u00e1ban gyilkolt\u00e1k meg, \u00e9s meghalt. D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban temett\u00e9k el, de nem a kir\u00e1lyok temet\u0151j\u00e9ben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezek esk\u00fcdtek \u00f6ssze ellene: Z\u00e1b\u00e1d, Sime\u00e1tnak, egy amm\u00f3ni asszonynak a fia \u00e9s Jeh\u00f3z\u00e1b\u00e1d, Simr\u00edtnek, egy m\u00f3\u00e1bi asszonynak a fia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fiai, az ellene sz\u00f3l\u00f3 sok pr\u00f3f\u00e9tai fenyeget\u00e9s, meg az Isten h\u00e1z\u00e1nak a helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1sa le vannak \u00edrva a kir\u00e1lyokr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyv magyar\u00e1zat\u00e1ban. Ut\u00e1na fia, Amacj\u00e1 lett a kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amacj\u00e1 uralkod\u00e1sa - Huszon\u00f6t \u00e9ves kor\u00e1ban lett kir\u00e1ly Amacj\u00e1, \u00e9s huszonkilenc \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja neve Jeh\u00f3add\u00e1n volt, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l sz\u00e1rmazott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt tette, amit helyesnek l\u00e1t az \u00dar, de nem teljes sz\u00edvvel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor kir\u00e1lyi hatalma megszil\u00e1rdult, meggyilkoltatta azokat az udvari embereket, akik lev\u00e1gt\u00e1k apj\u00e1t, a kir\u00e1lyt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De a fiaikat nem \u00f6lette meg, mert \u00edgy van meg\u00edrva a t\u00f6rv\u00e9nyben, M\u00f3zes k\u00f6nyv\u00e9ben, amit az \u00dar megparancsolt: Ne kelljen meghalniuk az ap\u00e1knak a fiak\u00e9rt, a fiaknak se kelljen meghalniuk az ap\u00e1k\u00e9rt; mindenkinek a maga v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt kell meghalnia!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte Amacj\u00e1 J\u00fad\u00e1t, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edtotta \u0151ket csal\u00e1donk\u00e9nt ezredesek \u00e9s sz\u00e1zadosok vezet\u00e9s\u00e9vel, minden j\u00fadait \u00e9s benj\u00e1minit. Amikor besorozta \u0151ket h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9, h\u00e1romsz\u00e1zezer v\u00e1logatott kopj\u00e1s \u00e9s pajzsos harck\u00e9pes embert tal\u00e1lt k\u00f6zt\u00fck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azonfel\u00fcl Izr\u00e1elb\u0151l sz\u00e1zezer vit\u00e9z harcost fogadott zsoldj\u00e1ba, sz\u00e1z talentum ez\u00fcst\u00f6n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elment azonban hozz\u00e1 az Isten embere, \u00e9s ezt mondta: Ne induljon el veled, \u00f3 kir\u00e1ly, Izr\u00e1el serege, mert nem lesz az \u00dar Izr\u00e1ellel, az efraimiakkal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hanem menj magad a harcba, viselkedj b\u00e1tran, k\u00fcl\u00f6nben elbuktat t\u00e9ged Isten az ellens\u00e9g el\u0151tt, mert az Istennek van ereje ahhoz, hogy megseg\u00edtsen, vagy elbuktasson."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amacj\u00e1 ezt k\u00e9rdezte az Isten ember\u00e9t\u0151l: De mi lesz azzal a sz\u00e1z talentummal, amit az izr\u00e1eli csapatnak adtam? Az Isten embere \u00edgy felelt: Tud az \u00dar neked ann\u00e1l t\u00f6bbet is adni!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az Efraimb\u00f3l \u00e9rkezett csapatot k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztotta teh\u00e1t Amacj\u00e1, hogy menjenek haza. Ezek nagy haragra gerjedtek J\u00fada ellen, \u00e9s l\u00e1ngol\u00f3 haraggal t\u00e9rtek haza."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amacj\u00e1 h\u00e1bor\u00faja Ed\u00f3m ellen - Amacj\u00e1 pedig nekib\u00e1torodott, elind\u00edtotta hadin\u00e9p\u00e9t, elment a S\u00f3s-v\u00f6lgybe, \u00e9s lev\u00e1gott t\u00edzezer sz\u00e9\u00edri embert."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00edzezret pedig \u00e9lve fogtak el a j\u00fadaiak. F\u00f6lvitt\u00e9k \u0151ket egy k\u0151szikla tetej\u00e9re, \u00e9s letasz\u00edtott\u00e1k a szikla tetej\u00e9r\u0151l, \u00fagyhogy mindny\u00e1jan \u00f6sszez\u00faz\u00f3dtak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Annak a csapatnak az emberei pedig, akiket visszak\u00fcld\u00f6tt Amacj\u00e1 \u00e9s nem mehettek vele az \u00fctk\u00f6zetbe, r\u00e1t\u00f6rtek J\u00fada v\u00e1rosaira Sam\u00e1ri\u00e1b\u00f3l eg\u00e9szen B\u00e9thor\u00f3nig, lev\u00e1gtak h\u00e1romezer embert, \u00e9s nagy pr\u00e9d\u00e1ra tettek szert."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Miut\u00e1n Amacj\u00e1 visszat\u00e9rt az ed\u00f3miak lever\u00e9s\u00e9b\u0151l, elhozta a sz\u00e9\u00edriek istenszobrait, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edtotta azokat, mint a saj\u00e1t isteneit, leborult el\u0151tt\u00fck, \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nezett nekik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt haragra gerjedt az \u00dar Amacj\u00e1 ellen, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1, aki ezt mondta neki: Mi\u00e9rt folyamodt\u00e1l ennek a n\u00e9pnek az isteneihez, hiszen saj\u00e1t n\u00e9p\u00fcket sem mentett\u00e9k meg a te kezedb\u0151l?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De amikor \u00edgy besz\u00e9lt hozz\u00e1, azt mondta neki a kir\u00e1ly: Tal\u00e1n a kir\u00e1ly tan\u00e1csos\u00e1v\u00e1 tettek t\u00e9ged? Hagyd abba, k\u00fcl\u00f6nben meg\u00f6lnek! A pr\u00f3f\u00e9ta abbahagyta ugyan, de m\u00e9g ezt mondta: Tudom, hogy az Isten elhat\u00e1rozta pusztul\u00e1sodat, ami\u00e9rt ezt tetted, \u00e9s nem hallgatt\u00e1l tan\u00e1csomra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amacj\u00e1 veres\u00e9get szenved Izr\u00e1elt\u0151l - Amacj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya tan\u00e1csot tartott, \u00e9s ilyen \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz, J\u00f3\u00e1shoz, aki J\u00f3\u00e1h\u00e1z fia, J\u00e9h\u00fa unok\u00e1ja volt: J\u00f6jj, sz\u00e1lljunk szembe egym\u00e1ssal!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya ezt a v\u00e1laszt k\u00fcldte Amacj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak: A lib\u00e1noni bog\u00e1ncsk\u00f3r\u00f3 ezt az \u00fczenetet k\u00fcldte a lib\u00e1noni c\u00e9drusf\u00e1nak: Add feles\u00e9g\u00fcl le\u00e1nyodat a fiamhoz! De arra szaladt egy lib\u00e1noni vad\u00e1llat, \u00e9s eltaposta a bog\u00e1ncsk\u00f3r\u00f3t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te azt gondolod, hogy mivel leverted Ed\u00f3mot, ez\u00e9rt felfuvalkodottan dicsekedhetsz. Maradj csak otthon! Mi\u00e9rt rohann\u00e1l vesztedbe? Hiszen elesel J\u00fad\u00e1val egy\u00fctt!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De Amacj\u00e1 nem hallgatott r\u00e1, mert Isten azt akarta, hogy J\u00f3\u00e1s kez\u00e9be ker\u00fcljenek, mivel Ed\u00f3m isteneihez folyamodtak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez\u00e9rt f\u00f6lvonult J\u00f3\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya, \u00e9s szembesz\u00e1lltak egym\u00e1ssal, \u0151 meg Amacj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya, a j\u00fadai B\u00e9tsemesn\u00e9l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De J\u00fada veres\u00e9get szenvedett Izr\u00e1elt\u0151l, \u00e9s mindenki hazamenek\u00fclt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amacj\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t, aki J\u00f3\u00e1s fia, J\u00f3\u00e1h\u00e1z unok\u00e1ja volt, elfogta J\u00f3\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya B\u00e9tsemesn\u00e9l, \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe vitette. Azut\u00e1n lerombolta Jeruzs\u00e1lem v\u00e1rfal\u00e1t az Efraim-kaput\u00f3l a Sz\u00f6glet-kapuig n\u00e9gysz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fas\u00e1gban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elvitte az Isten h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3mn\u00e1l tal\u00e1lt \u00f6sszes aranyat, ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s minden f\u00f6lszerel\u00e9st, tov\u00e1bb\u00e1 a kir\u00e1lyi palota kincseit, azonk\u00edv\u00fcl t\u00faszokat szedett, \u00e9s \u00edgy t\u00e9rt vissza Sam\u00e1ri\u00e1ba."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amacj\u00e1t meggyilkolj\u00e1k L\u00e1kisban - Amacj\u00e1, J\u00f3\u00e1s fia, J\u00fada kir\u00e1lya m\u00e9g tizen\u00f6t \u00e9vig \u00e9lt J\u00f3\u00e1snak, J\u00f3\u00e1h\u00e1z fi\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak a hal\u00e1la ut\u00e1n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amacj\u00e1 egy\u00e9b dolgai elej\u00e9t\u0151l v\u00e9gig meg vannak \u00edrva a J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el kir\u00e1lyair\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Att\u00f3l az id\u0151t\u0151l fogva, hogy Amacj\u00e1 elt\u00e9rt az \u00dart\u00f3l, \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151ttek ellene Jeruzs\u00e1lemben, ez\u00e9rt L\u00e1kisba menek\u00fclt. De ut\u00e1na k\u00fcldtek L\u00e1kisba, \u00e9s ott meg\u00f6lt\u00e9k."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Majd visszavitt\u00e9k lovakon, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9 J\u00fada f\u0151v\u00e1ros\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 uralkod\u00e1sa - Akkor J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9pe fogta a tizenhat \u00e9ves Uzzijj\u00e1t, \u00e9s \u0151t v\u00e1lasztotta kir\u00e1lly\u00e1 apja, Amacj\u00e1 helyett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 \u00e9p\u00edtette ki \u00c9latot, amelyet visszacsatolt J\u00fad\u00e1hoz azut\u00e1n, hogy a kir\u00e1ly pihenni t\u00e9rt \u0151seihez."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tizenhat \u00e9ves volt Uzzijj\u00e1, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s \u00f6tvenk\u00e9t \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1nak a neve Jekolj\u00e1 volt, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l sz\u00e1rmazott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azt tette, amit helyesnek l\u00e1t az \u00dar, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan tett apja, Amacj\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az Istent kereste Zekarj\u00e1 idej\u00e9ben, aki istenf\u00e9lelemre tan\u00edtotta, \u00e9s am\u00edg az Urat kereste, sikert adott neki Isten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e1bor\u00fa a filiszteusok \u00e9s az arabok ellen - Uzzijj\u00e1 hadba vonult a filiszteusok ellen, \u00e9s lerombolta G\u00e1t v\u00e1rfal\u00e1t, Jabn\u00e9 v\u00e1rfal\u00e1t \u00e9s Asd\u00f3d v\u00e1rfal\u00e1t, s\u0151t v\u00e1rosokat \u00e9p\u00edtett Asd\u00f3dn\u00e1l \u00e9s a filiszteusok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten megseg\u00edtette \u0151t a filiszteusok ellen, a G\u00far-Baalban lak\u00f3 arabok ellen \u00e9s a me\u00faniak ellen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az amm\u00f3niak is ad\u00f3t fizettek Uzzijj\u00e1nak, \u00e9s eljutott a h\u00edre eg\u00e9szen Egyiptomig, mert egyre jobban er\u0151s\u00f6d\u00f6tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u0151rtornyokat \u00e9p\u00edtett Uzzijj\u00e1 Jeruzs\u00e1lemben a Sz\u00f6glet-kapun\u00e1l, a V\u00f6lgy-kapun\u00e1l meg a Sarok f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s meger\u0151s\u00edtette azokat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A puszt\u00e1ban is \u00e9p\u00edtett \u0151rtornyokat, \u00e9s sok kutat \u00e1satott, mert sok j\u00f3sz\u00e1ga volt az alf\u00f6ld\u00f6n \u00e9s a s\u00edks\u00e1gon. F\u00f6ldm\u0171vesei \u00e9s vincell\u00e9rei voltak a hegyeken \u00e9s a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6sben, mert szerette a f\u00f6ldm\u0171vel\u00e9st."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Volt Uzzijj\u00e1nak kik\u00e9pzett harcosokb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 hadereje is, amely csapattestenk\u00e9nt vonult a harcba. Ezeknek a sz\u00e1m\u00e1t Jei\u00e9l kancell\u00e1r \u00e9s Maasz\u00e9j\u00e1h\u00fa el\u00f6lj\u00e1r\u00f3 seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel Hananj\u00e1h\u00fa, a kir\u00e1ly egyik parancsnoka \u00e1llap\u00edtotta meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A hadk\u00f6teles vit\u00e9zek csal\u00e1df\u0151inek a sz\u00e1ma \u00f6sszesen k\u00e9tezer-hatsz\u00e1z volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u0151 parancsnoks\u00e1guk al\u00e1 tartoz\u00f3 hader\u0151 h\u00e1romsz\u00e1zh\u00e9tezer-\u00f6tsz\u00e1z kik\u00e9pzett harcosb\u00f3l \u00e1llt, akik hatalmas er\u0151vel seg\u00edtett\u00e9k a kir\u00e1lyt az ellens\u00e9g ellen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6lszerelte Uzzijj\u00e1 az eg\u00e9sz sereget pajzzsal, d\u00e1rd\u00e1val, sisakkal, p\u00e1nc\u00e9llal, \u00edjjal \u00e9s parittyak\u0151vel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Csin\u00e1ltatott Jeruzs\u00e1lemben \u00f6tletesen kitervelt hadig\u00e9peket az \u0151rtornyokra \u00e9s a szegletb\u00e1sty\u00e1kra, nyilak \u00e9s nagy k\u00f6vek kil\u00f6v\u00e9s\u00e9re. \u00cdgy azut\u00e1n messzire eljutott a h\u00edre, mert ezekben csod\u00e1latos seg\u00edts\u00e9get kapott; v\u00e9g\u00fcl igen meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 felfuvalkod\u00e1sa \u00e9s pokloss\u00e1ga - Amikor azonban meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt, veszt\u00e9re felfuvalkodott, \u00e9s v\u00e9tkezett Istene, az \u00dar ellen. Bement ugyanis az \u00dar templom\u00e1ba, hogy illat\u00e1ldozatot mutasson be az illat\u00e1ldozati olt\u00e1ron."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De bement ut\u00e1na Azarj\u00e1 f\u0151pap \u00e9s vele egy\u00fctt az \u00dar papjai, nyolcvan er\u0151s ember."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El\u00e9be \u00e1lltak Uzzijj\u00e1 kir\u00e1lynak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: Nem a te dolgod, Uzzijj\u00e1, hogy illat\u00e1ldozatot mutass be az \u00darnak, hanem \u00c1ron fiai\u00e9, a papok\u00e9, akiket az\u00e9rt szenteltek f\u00f6l, hogy \u0151k mutass\u00e1k be az illat\u00e1ldozatot. Menj ki a szent\u00e9lyb\u0151l, mert v\u00e9tkezt\u00e9l, \u00e9s ez nem v\u00e1lik dics\u0151s\u00e9gedre az \u00daristenn\u00e9l!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Erre felb\u0151sz\u00fclt Uzzijj\u00e1, akinek \u00e9ppen a kez\u00e9ben volt az \u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151ed\u00e9ny. De amikor felb\u0151sz\u00fclt a papok ellen, poklos folt jelent meg a homlok\u00e1n az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban lev\u0151 papok el\u0151tt, az illat\u00e1ldozati olt\u00e1r mellett."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor Azarj\u00e1 f\u0151pap \u00e9s a t\u00f6bbi pap fel\u00e9je fordult, l\u00e1tt\u00e1k a poklos foltot a homlok\u00e1n. Ekkor ki\u0171zt\u00e9k onnan, de \u0151 maga is sietett kimenni, mert az \u00dar verte meg \u0151t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 kir\u00e1ly poklos maradt hal\u00e1la napj\u00e1ig, \u00e9s egy elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett h\u00e1zban lakott poklosan, mert kiz\u00e1rt\u00e1k az \u00dar h\u00e1z\u00e1b\u00f3l. Fia, J\u00f3t\u00e1m \u00e1llt a kir\u00e1lyi palota \u00e9l\u00e9n, \u0151 b\u00edr\u00e1skodott az orsz\u00e1g n\u00e9pe f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 egy\u00e9b dolgait elej\u00e9t\u0151l v\u00e9gig meg\u00edrta \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta, \u00c1m\u00f3c fia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s pihenni t\u00e9rt Uzzijj\u00e1 az \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9 a kir\u00e1lyi temet\u0151 mezej\u00e9be, mert meg\u00e1llap\u00edtott\u00e1k r\u00f3la, hogy poklos. Fia, J\u00f3t\u00e1m lett ut\u00e1na a kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1m uralkod\u00e1sa - Huszon\u00f6t \u00e9ves volt J\u00f3t\u00e1m, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenhat \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja neve Jer\u00fas\u00e1 volt, C\u00e1d\u00f3k le\u00e1nya."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt tette, amit helyesnek l\u00e1t az \u00dar. Eg\u00e9szen \u00fagy tett, ahogyan apja, Uzzijj\u00e1, csakhogy \u0151 nem ment be az \u00dar templom\u00e1ba. A n\u00e9p azonban tov\u00e1bbra is romlott volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 \u00e9p\u00edtette meg az \u00dar h\u00e1za fels\u0151 kapuj\u00e1t, sokat \u00e9p\u00edtett a V\u00e1rhegy k\u0151fal\u00e1n is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00fada hegyvid\u00e9k\u00e9n v\u00e1rosokat \u00e9p\u00edtett ki, az erd\u0151kben pedig v\u00e1rakat \u00e9s \u0151rtornyokat \u00e9p\u00edtett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Harcolt az amm\u00f3niak kir\u00e1lya ellen, \u00e9s le is gy\u0151zte. Az amm\u00f3niak abban az esztend\u0151ben sz\u00e1z talentum ez\u00fcst\u00f6t, t\u00edzezer k\u00f3r b\u00faz\u00e1t \u00e9s t\u00edzezer k\u00f3r \u00e1rp\u00e1t fizettek neki. Ugyanannyit k\u00fcldtek neki az amm\u00f3niak a m\u00e1sodik \u00e9s a harmadik \u00e9vben is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s hatalmass\u00e1 lett J\u00f3t\u00e1m, mert \u00e1llhatatosan Isten\u00e9nek, az \u00darnak az \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1m egy\u00e9b dolgai, h\u00e1bor\u00fai \u00e9s \u00e9let\u00fatja meg van \u00edrva az Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada kir\u00e1lyair\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Huszon\u00f6t \u00e9ves volt, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenhat \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor pihenni t\u00e9rt J\u00f3t\u00e1m az \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. Ut\u00e1na a fia, \u00c1h\u00e1z lett a kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z uralkod\u00e1sa - H\u00fasz\u00e9ves volt \u00c1h\u00e1z, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenhat \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. De nem azt tette, amit \u0151se, D\u00e1vid, amit helyesnek l\u00e1t az \u00dar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hanem Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak az \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, s\u0151t istenszobrokat is csin\u00e1ltatott a Baaloknak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00f6mj\u00e9nezett a Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgyben, \u00e9s a fiait el\u00e9gette \u00e1ldozatul, azoknak a n\u00e9peknek az ut\u00e1latos szok\u00e1sa szerint, amelyeket ki\u0171z\u00f6tt az \u00dar Izr\u00e1el fiai el\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1ldozott \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nezett az \u00e1ldoz\u00f3halmokon, a dombokon \u00e9s minden bujaz\u00f6ld fa alatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Izr\u00e1el \u00e9s Ar\u00e1m h\u00e1bor\u00faja \u00c1h\u00e1z ellen - Ez\u00e9rt Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9be adta \u0151t Istene, az \u00dar. Megvert\u00e9k, sok foglyot hurcoltak el t\u0151le, \u00e9s Damaszkuszba vitt\u00e9k \u0151ket. Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak is a kez\u00e9be ker\u00fclt, \u00e9s az is nagy veres\u00e9get m\u00e9rt r\u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pekah, Remalj\u00e1h\u00fa fia ugyanis lev\u00e1gott J\u00fad\u00e1ban egy napon sz\u00e1zh\u00faszezer embert, akik mind b\u00e1tor harcosok voltak. Ugyanis elhagyt\u00e1k \u0151seik Isten\u00e9t, az Urat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zikri, egy efraimi vit\u00e9z pedig meggyilkolta Maasz\u00e9j\u00e1h\u00fat, a kir\u00e1ly fi\u00e1t, Azrik\u00e1mot, a palota fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9t \u00e9s Elk\u00e1n\u00e1t, a kir\u00e1ly helyettes\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az izr\u00e1eliek fogs\u00e1gba vittek honfit\u00e1rsaik k\u00f6z\u00fcl k\u00e9tsz\u00e1zezer asszonyt, fi\u00fat \u00e9s le\u00e1nyt. Nagy zs\u00e1km\u00e1nyt is szereztek t\u0151l\u00fck, \u00e9s a zs\u00e1km\u00e1nyt elvitt\u00e9k Sam\u00e1ri\u00e1ba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De volt ott az \u00darnak egy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja, n\u00e9v szerint \u00d3d\u00e9d; ez kiment a Sam\u00e1ri\u00e1hoz \u00e9rkez\u0151 sereg el\u00e9, \u00e9s ezt mondta: \u0150seitek Istene, az \u00dar haragra gerjedt J\u00fada ellen, \u00e9s a kezetekbe adta \u0151ket, ti pedig sokat lev\u00e1gtatok k\u00f6z\u00fcl\u00fck eget ver\u0151 indulatotokban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s most azt gondolj\u00e1tok, hogy leig\u00e1zhatj\u00e1tok a j\u00fadaiakat \u00e9s jeruzs\u00e1lemieket, hogy rabszolg\u00e1itokk\u00e1 \u00e9s rabn\u0151itekk\u00e9 legyenek, pedig ez\u00e1ltal magatokat teszitek v\u00e9tkesekk\u00e9 Istenetek, az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az\u00e9rt most hallgassatok r\u00e1m: Engedj\u00e9tek vissza a honfit\u00e1rsaitok k\u00f6z\u00fcl ejtett foglyokat, k\u00fcl\u00f6nben az \u00dar izz\u00f3 haragja fordul ellenetek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor el\u0151\u00e1llt n\u00e9h\u00e1ny efraimi f\u0151ember: Azarj\u00e1h\u00fa, Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n fia, Berekj\u00e1h\u00fa, Mesill\u00e9m\u00f3t fia, Jehizkijj\u00e1h\u00fa, Sall\u00fam fia \u00e9s Am\u00e1sz\u00e1, Hadlaj fia, azokkal szemben, akik a hadj\u00e1ratb\u00f3l j\u00f6ttek,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondt\u00e1k nekik: Ne hozz\u00e1tok ide a foglyokat, mert amit ti akartok, az a mi v\u00e9tk\u00fcnk lesz az \u00dar el\u0151tt, \u00e9s a mi b\u0171neinket \u00e9s v\u00e9tkeinket szapor\u00edtja, pedig \u00fagyis sok a v\u00e9tk\u00fcnk, \u00e9s az \u00dar izz\u00f3 haragja fenyegeti Izr\u00e1elt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Otthagyt\u00e1k az\u00e9rt a fegyveresek a foglyokat \u00e9s a zs\u00e1km\u00e1nyt a vezet\u0151 emberek \u00e9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet el\u0151tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor n\u00e9v szerint kijel\u00f6lt f\u00e9rfiak \u00e1lltak el\u0151, \u00e9s gondjaikba vett\u00e9k a foglyokat: a mez\u00edteleneket mind fel\u00f6lt\u00f6ztett\u00e9k a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l, ruh\u00e1t \u00e9s sarut, \u00e9telt \u00e9s italt adtak nekik, \u00e9s bekent\u00e9k \u0151ket olajjal. A gyeng\u00e9ket szamarakon sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k, \u00e9s elvitt\u00e9k \u0151ket honfit\u00e1rsaikhoz Jerik\u00f3ba, a p\u00e1lm\u00e1k v\u00e1ros\u00e1ba; azut\u00e1n visszat\u00e9rtek Sam\u00e1ri\u00e1ba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z seg\u00edts\u00e9get k\u00e9r Assz\u00edri\u00e1t\u00f3l - Abban az id\u0151ben k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt \u00c1h\u00e1z kir\u00e1ly Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1hoz, hogy seg\u00edtse meg \u0151t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e9g az ed\u00f3miak is bet\u00f6rtek, megvert\u00e9k J\u00fad\u00e1t, \u00e9s foglyokat ejtettek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A filiszteusok pedig a Sef\u00e9l\u00e1-alf\u00f6ld v\u00e1rosaiban \u00e9s J\u00fada d\u00e9li tartom\u00e1ny\u00e1ban fosztogattak. Elfoglalt\u00e1k B\u00e9tsemest, Ajj\u00e1l\u00f3nt, Ged\u00e9r\u00f3tot, Sz\u00f3kot \u00e9s falvait, Timn\u00e1t \u00e9s falvait, Gimz\u00f3t \u00e9s falvait, \u00e9s oda telep\u00fcltek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bizony, megal\u00e1zta J\u00fad\u00e1t az \u00dar \u00c1h\u00e1z j\u00fadai kir\u00e1ly miatt, mert t\u00e1mogatta az erk\u00f6lcstelens\u00e9get J\u00fad\u00e1ban, \u00e9s nagyon h\u0171tlenn\u00e9 lett az \u00darhoz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "R\u00e1t\u00f6rt az\u00e9rt Tiglat-Pileszer, Assz\u00edria kir\u00e1lya, \u00e9s megostromolta ahelyett, hogy t\u00e1mogatta volna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert \u00c1h\u00e1z kifosztotta ugyan az \u00dar h\u00e1z\u00e1t \u00e9s a kir\u00e1ly meg a vezet\u0151 emberek palot\u00e1j\u00e1t, \u00e9s Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak adta, de ez sem seg\u00edtett rajta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1ga idej\u00e9n tov\u00e1bbra is h\u0171tlen volt az \u00darhoz \u00c1h\u00e1z kir\u00e1ly."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Damaszkusz isteneinek \u00e1ldozott, akik megvert\u00e9k \u0151t, de ezt mondta: Mivel Ar\u00e1m kir\u00e1lyait megseg\u00edtik isteneik, ez\u00e9rt nekik \u00e1ldozom, \u00e9s engem is megseg\u00edtenek! Pedig ezek okozt\u00e1k buk\u00e1s\u00e1t, \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el\u00e9t is."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00d6sszeszedte \u00c1h\u00e1z az Isten h\u00e1za f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rette az Isten h\u00e1za f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, az \u00dar h\u00e1za ajt\u00f3it pedig bez\u00e1ratta. Azut\u00e1n olt\u00e1rokat csin\u00e1ltatott mag\u00e1nak Jeruzs\u00e1lemben minden utcasarkon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00fada minden egyes v\u00e1ros\u00e1ban \u00e1ldoz\u00f3halmokat csin\u00e1ltatott, \u00e9s m\u00e1s isteneknek t\u00f6mj\u00e9nezett. \u00cdgy bosszantotta \u0151sei Isten\u00e9t, az Urat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egy\u00e9b dolgai \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9let\u00fatja elej\u00e9t\u0151l v\u00e9gig meg van \u00edrva a J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el kir\u00e1lyair\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s pihenni t\u00e9rt \u00c1h\u00e1z az \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151t a f\u0151v\u00e1rosban, Jeruzs\u00e1lemben, de nem Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a temet\u0151j\u00e9be vitt\u00e9k. Fia, Ez\u00e9ki\u00e1s lett ut\u00e1na a kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly megtiszt\u00edtja az istentiszteletet - Ez\u00e9ki\u00e1s huszon\u00f6t \u00e9ves kor\u00e1ban kezdett uralkodni, \u00e9s huszonkilenc \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja neve Abijj\u00e1 volt, Zekarj\u00e1h\u00fa le\u00e1nya."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt tette, amit helyesnek l\u00e1t az \u00dar, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan tett az \u0151se, D\u00e1vid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uralkod\u00e1sa els\u0151 \u00e9v\u00e9nek els\u0151 h\u00f3napj\u00e1ban kinyittatta az \u00dar h\u00e1za ajt\u00f3it, \u00e9s kijav\u00edttatta azokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n visszahozta a papokat \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte \u0151ket a Keleti t\u00e9ren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta nekik: Hallgassatok r\u00e1m, l\u00e9vit\u00e1k! Szentelj\u00e9tek meg magatokat, \u00e9s szentelj\u00e9tek meg \u0151seitek Isten\u00e9nek, az \u00darnak a h\u00e1z\u00e1t! Hordjatok ki minden undok b\u00e1lv\u00e1nyt a szent\u00e9lyb\u0151l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert h\u0171tlenn\u00e9 v\u00e1ltak \u0151seink; azt tett\u00e9k, amit rossznak l\u00e1t Isten\u00fcnk, az \u00dar, \u00e9s elhagyt\u00e1k \u0151t. Elford\u00edtott\u00e1k arcukat az \u00dar hajl\u00e9k\u00e1t\u00f3l, h\u00e1tat ford\u00edtottak neki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9g a csarnok ajt\u00f3it is bez\u00e1rt\u00e1k, eloltott\u00e1k a m\u00e9cseseket, nem hoztak illat\u00e1ldozatot, \u00e9s nem mutattak be \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot a szenthelyen Izr\u00e1el Isten\u00e9nek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt haragudott meg az \u00dar J\u00fad\u00e1ra \u00e9s Jeruzs\u00e1lemre. Ez\u00e9rt tette \u0151ket iszonyatoss\u00e1, borzaszt\u00f3v\u00e1 \u00e9s g\u00fany t\u00e1rgy\u00e1v\u00e1, amint magatok is l\u00e1tj\u00e1tok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hullottak el \u0151seink fegyver \u00e1ltal, ez\u00e9rt vannak fogs\u00e1gban fiaink, le\u00e1nyaink \u00e9s feles\u00e9geink."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt elhat\u00e1roztam, hogy sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k Izr\u00e1el Isten\u00e9vel, az \u00darral, \u00e9s akkor elfordul t\u0151l\u00fcnk l\u00e1ngol\u00f3 haragja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fiaim, ne t\u00e9tlenkedjetek! Hiszen titeket v\u00e1lasztott ki az \u00dar, hogy az \u0151 szolg\u00e1lat\u00e1ra \u00e1lljatok, neki szolg\u00e1ljatok \u00e9s \u00e1ldozzatok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor fogt\u00e1k magukat a l\u00e9vit\u00e1k: a keh\u00e1tiak k\u00f6z\u00fcl Mahat, Am\u00e1szaj fia \u00e9s J\u00f3el, Azarj\u00e1h\u00fa fia, a mer\u00e1riak k\u00f6z\u00fcl K\u00eds, Abdi fia \u00e9s Azarj\u00e1h\u00fa, Jehallel\u00e9l fia, a g\u00e9rs\u00f3niak k\u00f6z\u00fcl J\u00f3\u00e1h, Zimm\u00e1 fia \u00e9s \u00c9den, J\u00f3\u00e1h fia,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elic\u00e1f\u00e1n fiai k\u00f6z\u00fcl Simri \u00e9s Je\u00ed\u00e9l, \u00c1sz\u00e1f fiai k\u00f6z\u00fcl Zekarj\u00e1h\u00fa \u00e9s Mattanj\u00e1h\u00fa,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e9m\u00e1n fiai k\u00f6z\u00fcl Jeh\u00ed\u00e9l \u00e9s Simei, Jed\u00fat\u00fan fiai k\u00f6z\u00fcl Semaj\u00e1 \u00e9s Uzz\u00ed\u00e9l,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k testv\u00e9reiket; megszentelt\u00e9k magukat, \u00e9s bementek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba a kir\u00e1ly parancs\u00e1ra az \u00dar szava szerint, hogy megtiszt\u00edts\u00e1k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bementek a papok az \u00dar h\u00e1za legbels\u0151 r\u00e9sz\u00e9be, hogy megtiszt\u00edts\u00e1k. Kihordtak az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak az udvar\u00e1ba minden tiszt\u00e1talan dolgot, amit az \u00dar templom\u00e1ban tal\u00e1ltak. A l\u00e9vit\u00e1k pedig \u00e1tvett\u00e9k, \u00e9s kihordt\u00e1k a szabadba a Kidr\u00f3n-v\u00f6lgybe."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az els\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n kezdt\u00e9k el a megszentel\u00e9st, \u00e9s a h\u00f3nap nyolcadik napj\u00e1n jutottak el az \u00dar csarnok\u00e1ig. Nyolc napon \u00e1t v\u00e9gezt\u00e9k az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak a megszentel\u00e9s\u00e9t, \u00e9s az els\u0151 h\u00f3nap tizenhatodik napj\u00e1n fejezt\u00e9k be."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor odamentek Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lyhoz, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Mindenest\u00fcl megtiszt\u00edtottuk az \u00dar h\u00e1z\u00e1t, az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt \u00e9s eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, a sorba rakott kenyerek asztal\u00e1t \u00e9s eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s minden egy\u00e9b f\u00f6lszerel\u00e9st is helyre\u00e1ll\u00edtottunk \u00e9s megszentelt\u00fcnk, amelyet \u00c1h\u00e1z kir\u00e1ly h\u0171tlen\u00fcl f\u00e9lredobott uralkod\u00e1sa alatt. Ezek \u00fajra az \u00dar olt\u00e1ra el\u0151tt vannak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1ldozati \u00fcnnep a megtiszt\u00edtott templomban - M\u00e1snap reggel \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly a v\u00e1ros vezet\u0151 embereit, \u00e9s f\u00f6lment az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bevittek h\u00e9t bik\u00e1t, h\u00e9t kost, h\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s h\u00e9t kecskebakot v\u00e9tek\u00e1ldozatul a kir\u00e1lys\u00e1g\u00e9rt, a szent\u00e9ly\u00e9rt \u00e9s J\u00fad\u00e1\u00e9rt. Majd megparancsolta a kir\u00e1ly \u00c1ron fiainak, a papoknak, hogy mutassanak be \u00e1ldozatot az \u00dar olt\u00e1r\u00e1n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lev\u00e1gt\u00e1k teh\u00e1t a marh\u00e1kat, a papok \u00e1tvett\u00e9k a v\u00e9rt, \u00e9s az olt\u00e1rra hintett\u00e9k. Azut\u00e1n lev\u00e1gt\u00e1k a kosokat, \u00e9s a v\u00e9rt az olt\u00e1rra hintett\u00e9k. Majd lev\u00e1gt\u00e1k a b\u00e1r\u00e1nyokat, \u00e9s a v\u00e9rt az olt\u00e1rra hintett\u00e9k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl odavitt\u00e9k a v\u00e9tek\u00e1ldozatra sz\u00e1nt bakokat is a kir\u00e1ly \u00e9s a gy\u00fclekezet el\u00e9, \u00e9s r\u00e1juk tett\u00e9k a kez\u00fcket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n lev\u00e1gt\u00e1k azokat a papok, \u00e9s a v\u00e9r\u00fckkel v\u00e9tek\u00e1ldozatot mutattak be az olt\u00e1ron, \u00e9s engesztel\u00e9st v\u00e9geztek eg\u00e9sz Izr\u00e1el\u00e9rt; mert eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00e9rdek\u00e9ben rendelte el a kir\u00e1ly az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s a v\u00e9tek\u00e1ldozatot."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Oda\u00e1ll\u00edtotta a l\u00e9vit\u00e1kat az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba cint\u00e1ny\u00e9rokkal, lantokkal \u00e9s citer\u00e1kkal, D\u00e1vidnak \u00e9s G\u00e1dnak, a kir\u00e1ly l\u00e1tnok\u00e1nak, meg N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak a parancsa szerint, mert az \u00dart\u00f3l j\u00f6tt ez a parancs pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i \u00e1ltal."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Oda is \u00e1lltak a l\u00e9vit\u00e1k D\u00e1vid hangszereivel, a papok pedig a trombit\u00e1kkal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s megparancsolta Ez\u00e9ki\u00e1s, hogy mutass\u00e1k be az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot az olt\u00e1ron. Ugyanabban az id\u0151ben, amikor elkezdt\u00e9k az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat bemutat\u00e1s\u00e1t, elkezdt\u00e9k az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 \u00e9nekl\u00e9st \u00e9s trombit\u00e1l\u00e1st D\u00e1vidnak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak a hangszereivel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor leborult az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, az \u00e9nek pedig zengett, \u00e9s a trombit\u00e1k harsogtak. Mindez addig tartott, am\u00edg v\u00e9ge nem lett az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatnak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor v\u00e9ge lett az \u00e1ldozat bemutat\u00e1s\u00e1nak, a kir\u00e1ly \u00e9s mindazok, akik vele voltak, t\u00e9rdre estek \u00e9s leborultak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezut\u00e1n megparancsolta Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly \u00e9s a vezet\u0151 emberek a l\u00e9vit\u00e1knak, hogy dics\u00e9rj\u00e9k az Urat D\u00e1vidnak \u00e9s \u00c1sz\u00e1f l\u00e1tnoknak a szavaival. \u0150k pedig \u00f6r\u00f6mest mondtak dics\u00e9retet, meghajoltak \u00e9s leborultak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n megsz\u00f3lalt Ez\u00e9ki\u00e1s, \u00e9s ezt mondta: Most m\u00e1r fel vagytok avatva az \u00dar szolg\u00e1lat\u00e1ra! J\u00f6jjetek, \u00e9s hozzatok v\u00e9res\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokat az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba! Hozott is a gy\u00fclekezet v\u00e9res\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokat, \u00e9s akit a sz\u00edve arra ind\u00edtott, \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat is."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ennyi \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot hozott a gy\u00fclekezet: Hetven marh\u00e1t, sz\u00e1z kost \u00e9s k\u00e9tsz\u00e1z b\u00e1r\u00e1nyt. Mindez az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozat volt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Szent adom\u00e1nyk\u00e9nt hatsz\u00e1z marh\u00e1t \u00e9s h\u00e1romezer juhot vittek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Csakhogy a papok kevesen voltak, \u00e9s nem gy\u0151zt\u00e9k az \u00f6sszes \u00e1ldozati \u00e1llatot megny\u00fazni, ez\u00e9rt testv\u00e9reik, a l\u00e9vit\u00e1k seg\u00edtettek nekik, am\u00edg ezt a munk\u00e1t el nem v\u00e9gezt\u00e9k, illetve am\u00edg a t\u00f6bbi papok meg nem szentelt\u00e9k magukat. A l\u00e9vit\u00e1k ugyanis \u0151szint\u00e9bben t\u00f6rekedtek a maguk megszentel\u00e9s\u00e9re, mint a papok."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "B\u0151ven volt \u00e9g\u0151\u00e1ldozat a b\u00e9ke\u00e1ldozatok k\u00f6v\u00e9rj\u00e9vel \u00e9s az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokhoz tartoz\u00f3 ital\u00e1ldozatokkal egy\u00fctt. \u00cdgy \u00e1ll\u00edtott\u00e1k helyre az istentiszteletet az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00f6rvendezett az\u00e9rt, hogy az Isten helyre\u00e1ll\u00edtotta azt n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra, hiszen hamar megt\u00f6rt\u00e9nt ez a dolog."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s meghirdeti a p\u00e1ska\u00fcnnepet - Azut\u00e1n \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt Ez\u00e9ki\u00e1s eg\u00e9sz Izr\u00e1elbe \u00e9s J\u00fad\u00e1ba, s\u0151t Efraimba \u00e9s Manass\u00e9ba is \u00edrt leveleket, hogy j\u00f6jjenek el Jeruzs\u00e1lembe az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s tartsanak p\u00e1sk\u00e1t Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, az \u00darnak a tisztelet\u00e9re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kir\u00e1ly \u00fagy hat\u00e1rozott vezet\u0151 embereivel \u00e9s az eg\u00e9sz jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezettel egy\u00fctt, hogy a m\u00e1sodik h\u00f3napban tartj\u00e1k meg a p\u00e1sk\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem tudt\u00e1k ugyanis idej\u00e9ben megtartani, mert nem szentelte meg mag\u00e1t el\u00e9g pap, \u00e9s a n\u00e9p sem gy\u0171lt \u00f6ssze Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy l\u00e1tta ezt helyesnek a kir\u00e1ly \u00e9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elhat\u00e1rozt\u00e1k teh\u00e1t, hogy kihirdetik eg\u00e9sz Izr\u00e1elben Be\u00e9rseb\u00e1t\u00f3l D\u00e1nig, hogy j\u00f6jjenek Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s tartsanak p\u00e1sk\u00e1t Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, az \u00darnak a tisztelet\u00e9re, mert ilyen nagy t\u00f6megben m\u00e9g nem tartott\u00e1k meg, pedig meg van \u00edrva."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elmentek teh\u00e1t a fut\u00e1rok a kir\u00e1ly \u00e9s a vezet\u0151 emberek level\u00e9vel eg\u00e9sz Izr\u00e1elbe \u00e9s J\u00fad\u00e1ba, \u00e9s a kir\u00e1ly parancsa szerint ezt mondt\u00e1k: Izr\u00e1el fiai! T\u00e9rjetek meg az \u00darhoz, \u00c1brah\u00e1m, Izs\u00e1k \u00e9s Izr\u00e1el Isten\u00e9hez, akkor \u0151 is megt\u00e9r azokhoz, akik megmenek\u00fcltek Assz\u00edria kir\u00e1lyainak a mark\u00e1b\u00f3l, \u00e9s megmaradtak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne legyetek olyanok, mint aty\u00e1itok \u00e9s testv\u00e9reitek, akik h\u0171tlenn\u00e9 v\u00e1ltak \u0151seik Isten\u00e9hez, az \u00darhoz. Ez\u00e9rt hagyta \u0151ket elpusztulni, amint magatok is l\u00e1tj\u00e1tok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne legyetek teh\u00e1t olyan nyakasok, mint aty\u00e1itok! Adjatok kezet az \u00darnak, \u00e9s j\u00f6jjetek el szent\u00e9ly\u00e9be, amelyet \u00f6r\u00f6kre megszentelt! Szolg\u00e1ljatok Isteneteknek, az \u00darnak, akkor elfordul t\u0151letek f\u00f6lgerjedt haragja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert ha megt\u00e9rtek az \u00darhoz, akkor irgalmasak lesznek testv\u00e9reitekhez \u00e9s fiaitokhoz azok, akik fogs\u00e1gba vitt\u00e9k \u0151ket, \u00fagyhogy visszat\u00e9rhetnek erre a f\u00f6ldre. Hiszen kegyelmes \u00e9s irgalmas a ti Istenetek, az \u00dar, nem fordul el t\u0151letek, ha megt\u00e9rtek hozz\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A fut\u00e1rok v\u00e1rosr\u00f3l v\u00e1rosra j\u00e1rtak Efraim \u00e9s Manass\u00e9 f\u00f6ldj\u00e9n eg\u00e9szen Zebulonig. De kinevett\u00e9k \u00e9s kig\u00fanyolt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Csak n\u00e9h\u00e1ny ember volt \u00c1s\u00e9rban, Manass\u00e9ban \u00e9s Zebulonban, aki megal\u00e1zta mag\u00e1t, \u00e9s elment Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1ban azonban ott volt az Isten keze, amely egy akaratra juttatta \u0151ket, \u00e9s teljes\u00edtett\u00e9k a kir\u00e1ly \u00e9s a vezet\u0151 emberek parancs\u00e1t az \u00dar szava szerint."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sok n\u00e9p gy\u0171lt \u00f6ssze Jeruzs\u00e1lemben, igen nagy gy\u00fclekezet, hogy megtarts\u00e1k a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnep\u00e9t a m\u00e1sodik h\u00f3napban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azon kezdt\u00e9k, hogy elt\u00e1vol\u00edtott\u00e1k Jeruzs\u00e1lemb\u0151l az olt\u00e1rokat. Elt\u00e1vol\u00edtott\u00e1k az \u00f6sszes t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 olt\u00e1rt is, \u00e9s a Kidr\u00f3n-v\u00f6lgybe dobt\u00e1k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n lev\u00e1gt\u00e1k a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt a m\u00e1sodik h\u00f3nap tizennegyedik napj\u00e1n. A papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k megal\u00e1zkodva megszentelt\u00e9k magukat, \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat vittek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Oda\u00e1lltak a hely\u00fckre, ahogyan M\u00f3zesnek, Isten ember\u00e9nek a t\u00f6rv\u00e9nye el\u0151\u00edrja. A papok hintett\u00e9k a l\u00e9vit\u00e1k kez\u00e9b\u0151l \u00e1tvett v\u00e9rt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert sokan voltak a gy\u00fclekezetben, akik nem voltak megszentel\u0151dve, ez\u00e9rt a l\u00e9vit\u00e1kra b\u00edzt\u00e1k a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1ny lev\u00e1g\u00e1s\u00e1t \u00e9s az \u00darnak szentel\u00e9s\u00e9t mindazok helyett, akik nem voltak tiszt\u00e1k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert a n\u00e9p j\u00f3 r\u00e9sze, sokan, akik Efraimb\u00f3l, Manass\u00e9b\u00f3l, Issak\u00e1rb\u00f3l \u00e9s Zebulonb\u00f3l val\u00f3k voltak, nem tiszt\u00edtott\u00e1k meg magukat, de az el\u0151\u00edr\u00e1s ellen\u00e9re ettek a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyb\u00f3l. Ez\u00e9rt Ez\u00e9ki\u00e1s \u00edgy im\u00e1dkozott \u00e9rt\u00fck: A j\u00f3s\u00e1gos \u00dar bocs\u00e1ssa meg ezt"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "mindenkinek, aki k\u00e9sz volt arra, hogy az \u00daristenhez, \u0151sei Isten\u00e9hez folyamodj\u00e9k, b\u00e1r nem volt olyan tiszta, ahogyan a szent\u00e9lyhez illik!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar meghallgatta Ez\u00e9ki\u00e1st, \u00e9s megk\u00edm\u00e9lte a n\u00e9pet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnepe - Azut\u00e1n megtartott\u00e1k a Jeruzs\u00e1lemben tart\u00f3zkod\u00f3 izr\u00e1eliek a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnep\u00e9t h\u00e9t napon \u00e1t nagy \u00f6r\u00f6mmel. A l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s a papok mindennap dics\u00e9rt\u00e9k az Urat, er\u0151s hang\u00fa hangszereken j\u00e1tszva az \u00dar tisztelet\u00e9re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s pedig sz\u00edvhez sz\u00f3l\u00f3an besz\u00e9lt mindazokkal a l\u00e9vit\u00e1kkal, akik hozz\u00e1\u00e9rt\u0151en v\u00e9gezt\u00e9k feladatukat az \u00dar tisztelet\u00e9re. \u00dcnnepi lakom\u00e1t tartottak h\u00e9t napig, b\u00e9ke\u00e1ldozatokat \u00e1ldozva \u00e9s dics\u0151\u00edtve \u0151seik Isten\u00e9t, az Urat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n elhat\u00e1rozta az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, hogy tov\u00e1bb folytatj\u00e1k m\u00e9g h\u00e9t napig; \u00e9s \u00edgy m\u00e9g h\u00e9t napig folytatt\u00e1k az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnepet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya ezer bik\u00e1t \u00e9s h\u00e9tezer juhot aj\u00e1nlott fel a gy\u00fclekezetnek. A vezet\u0151 emberek is felaj\u00e1nlottak a gy\u00fclekezetnek ezer bik\u00e1t \u00e9s t\u00edzezer juhot. A papok t\u00f6megesen szentelt\u00e9k meg magukat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6rvendezett teh\u00e1t J\u00fada eg\u00e9sz gy\u00fclekezete, a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k, meg az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, amely Izr\u00e1elb\u0151l \u00e9rkezett, \u00e9s az Izr\u00e1el orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l \u00e9rkez\u0151, meg a J\u00fad\u00e1ban lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nagy volt az \u00f6r\u00f6m Jeruzs\u00e1lemben, mert Salamonnak, D\u00e1vid fi\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak az ideje \u00f3ta nem t\u00f6rt\u00e9nt ehhez hasonl\u00f3 Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6l\u00e1lltak a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k, \u00e9s meg\u00e1ldott\u00e1k a n\u00e9pet. Szavuk meghallgat\u00e1sra tal\u00e1lt, mert im\u00e1ds\u00e1guk eljutott a mennybe, az \u00dar szent lak\u00f3hely\u00e9re."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s gondoskodik a papokr\u00f3l \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kr\u00f3l - Amikor mindezek befejez\u0151dtek, eg\u00e9sz Izr\u00e1el, amely ott tart\u00f3zkodott, kivonult J\u00fada v\u00e1rosaiba, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k a szent oszlopokat, kivagdalt\u00e1k a szent f\u00e1kat, \u00e9s lerombolt\u00e1k az \u00e1ldoz\u00f3halmokat \u00e9s olt\u00e1rokat eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1ban, Benj\u00e1minban, Efraimban \u00e9s Manass\u00e9ban. Azut\u00e1n visszat\u00e9rtek Izr\u00e1el fiai, mindenki a maga v\u00e1ros\u00e1ban lev\u0151 birtok\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s meg\u00e1llap\u00edtotta a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k beoszt\u00e1s\u00e1t, beosztotta \u0151ket szolg\u00e1latuk rendje szerint. A papokat \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat beosztotta az \u00e9g\u0151\u00e1ldozathoz \u00e9s a b\u00e9ke\u00e1ldozathoz, szent szolg\u00e1latra, magasztal\u00e1sra \u00e9s dics\u0151\u00edt\u00e9sre az \u00dar lak\u00f3hely\u00e9nek a kapuiban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kir\u00e1ly j\u00f6vedelm\u00e9nek egy r\u00e9sz\u00e9t az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokra adta: a reggeli \u00e9s az esti \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokra, a szombatonk\u00e9nt, \u00fajholdank\u00e9nt \u00e9s a megszabott \u00fcnnepeken bemutatand\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokra, ahogyan meg van \u00edrva az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A Jeruzs\u00e1lemben lak\u00f3 n\u00e9pnek pedig meghagyta, hogy adj\u00e1k meg a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k r\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s ragaszkodjanak az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9hez."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amint ennek h\u00edre ment, Izr\u00e1el fiai b\u0151s\u00e9gesen hoztak a gabona, must, olaj, m\u00e9z \u00e9s minden mezei term\u00e9ny legjav\u00e1b\u00f3l, \u00e9s b\u0151s\u00e9gesen meghozt\u00e1k a tizedet is mindenb\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A J\u00fada v\u00e1rosaiban lak\u00f3 izr\u00e1eliek \u00e9s j\u00fadaiak is hoztak tizedet szarvasmarh\u00e1b\u00f3l \u00e9s juhokb\u00f3l, \u00e9s az Isten\u00fcknek, az \u00darnak szentelt dolgokb\u00f3l is elhozt\u00e1k a szent tizedet, \u00e9s garmad\u00e1kba rakt\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A harmadik h\u00f3napban kezdt\u00e9k el lerakni a garmad\u00e1kat, \u00e9s a hetedik h\u00f3napban v\u00e9gezt\u00e9k be."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e9s a vezet\u0151 emberek odamentek, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k a garmad\u00e1kat, \u00e1ldott\u00e1k az Urat \u00e9s n\u00e9p\u00e9t, Izr\u00e1elt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6d\u00f6tt a papokt\u00f3l \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kt\u00f3l a garmad\u00e1k fel\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A C\u00e1d\u00f3k h\u00e1z\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Azarj\u00e1h\u00fa f\u0151pap \u00edgy felelt neki: Ami\u00f3ta elkezdt\u00e9k hordani a felaj\u00e1nl\u00e1sokat az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, eleget esz\u00fcnk, s\u0151t m\u00e9g maradt is b\u0151s\u00e9gesen, mert az \u00dar meg\u00e1ldotta n\u00e9p\u00e9t, \u00fagyhogy megmaradt ez a nagy mennyis\u00e9g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor meghagyta Ez\u00e9ki\u00e1s, hogy rendezzenek be kamr\u00e1kat az \u00dar h\u00e1z\u00e1n\u00e1l; \u00e9s berendezt\u00e9k azokat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd behordt\u00e1k becs\u00fcletesen a felaj\u00e1nl\u00e1st, a tizedet \u00e9s a szent adom\u00e1nyokat, \u00e9s ezeknek a fel\u00fcgyel\u0151je K\u00f3nanj\u00e1h\u00fa l\u00e9vita lett, helyettese pedig testv\u00e9re, Simei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jehi\u00e9l \u00e9s Azarj\u00e1h\u00fa, Nahat \u00e9s Asz\u00e1\u00e9l, Jerim\u00f3t \u00e9s J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, Eli\u00e9l \u00e9s Jiszmakj\u00e1h\u00fa, Mahat \u00e9s Ben\u00e1j\u00e1h\u00fa pedig K\u00f3nanj\u00e1h\u00fanak \u00e9s testv\u00e9r\u00e9nek, Simeinek a beosztottai voltak, Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lynak \u00e9s Azarj\u00e1h\u00fanak, az Isten h\u00e1za fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9nek a rendelkez\u00e9se szerint."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A l\u00e9vita K\u00f3r\u00e9, Jimn\u00e1 fia, a keleti kapu \u0151re, az Istennek adott \u00f6nk\u00e9ntes adom\u00e1nyokra \u00fcgyelt. \u0150 osztotta sz\u00e9t az \u00darnak felaj\u00e1nlott \u00e9s igen szent dolgokat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mellette h\u0171s\u00e9gesen szolg\u00e1lt \u00c9den \u00e9s Minj\u00e1min, J\u00e9s\u00faa \u00e9s Semaj\u00e1h\u00fa, Amarj\u00e1h\u00fa \u00e9s Sekanj\u00e1h\u00fa, a papok v\u00e1rosaiban. \u0150k v\u00e9gezt\u00e9k az eloszt\u00e1st testv\u00e9reik k\u00f6z\u00f6tt, beoszt\u00e1suk szerint, a nagyoknak \u00e9s a kicsiknek egyar\u00e1nt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe be\u00edrt f\u00e9rfiaknak, a h\u00e1rom\u00e9vesekt\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 mindenkinek, akinek bej\u00e1r\u00e1sa volt az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba napi teend\u0151je v\u00e9gz\u00e9s\u00e9re, b\u00e1rmilyen szolg\u00e1latban, hivatalban, vagy beoszt\u00e1sban voltak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A papokat csal\u00e1donk\u00e9nt \u00edrt\u00e1k be a sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe, a l\u00e9vit\u00e1kat pedig h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 k\u00f6teless\u00e9g\u00fck \u00e9s munkabeoszt\u00e1suk szerint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe be kellett \u00edrni eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcket minden csal\u00e1dtaggal, az asszonyokkal, a fi\u00fakkal \u00e9s a le\u00e1nyokkal egy\u00fctt, mert a szent\u00e9lyn\u00e9l v\u00e9gzett h\u0171s\u00e9ges szolg\u00e1lat megszentelte \u0151ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1ron fiainak, a v\u00e1rosaikhoz tartoz\u00f3 legel\u0151k vid\u00e9k\u00e9n lak\u00f3 papoknak minden v\u00e1rosban voltak n\u00e9v szerint kijel\u00f6lt embereik, akik a paps\u00e1g f\u00e9rfi tagjainak \u00e9s a sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe be\u00edrt minden l\u00e9vit\u00e1nak kiosztott\u00e1k a r\u00e1juk es\u0151 r\u00e9szt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy j\u00e1rt el Ez\u00e9ki\u00e1s eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1ban. Azt tette, amit j\u00f3nak, helyesnek \u00e9s igaznak tartott Istene, az \u00dar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Minden munk\u00e1j\u00e1t, amit az Isten h\u00e1za szolg\u00e1lat\u00e1ban, a t\u00f6rv\u00e9nynek \u00e9s a parancsolatnak megfelel\u0151en elkezdett, Isten\u00e9t keresve, tiszta sz\u00edvb\u0151l v\u00e9gezte, ez\u00e9rt siker\u00fclt neki."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Szanh\u00e9rib assz\u00edr kir\u00e1ly Jeruzs\u00e1lem ellen t\u00e1mad - Ezek ut\u00e1n a h\u0171s\u00e9gesen v\u00e9ghezvitt dolgok ut\u00e1n elj\u00f6tt Szanh\u00e9rib assz\u00edr kir\u00e1ly, \u00e9s bet\u00f6rt J\u00fad\u00e1ba. Ostrom al\u00e1 vette a meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosokat azzal a sz\u00e1nd\u00e9kkal, hogy elfoglalja azokat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta Ez\u00e9ki\u00e1s, hogy Szanh\u00e9rib bet\u00f6rt, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet k\u00e9sz\u00fcl megt\u00e1madni,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "tan\u00e1cskozott vezet\u0151 embereivel \u00e9s vit\u00e9zeivel arr\u00f3l, hogy bet\u00f6mik a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl lev\u0151 forr\u00e1sokat. Azok t\u00e1mogatt\u00e1k \u0151t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sok n\u00e9p gy\u0171lt \u00f6ssze, bet\u00f6mtek minden forr\u00e1st \u00e9s patakot, amely azon a f\u00f6ld\u00f6n \u00e1t folyt, mert ezt mondt\u00e1k: Mi\u00e9rt tal\u00e1ljanak az assz\u00edr kir\u00e1lyok sok vizet, ha ide\u00e9rnek?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd nekib\u00e1torodva, f\u00f6l\u00e9p\u00edttette az eg\u00e9sz v\u00e1rfalat, ahol s\u00e9r\u00fclt volt; megnagyobb\u00edtotta az \u0151rtornyokat, \u00e9p\u00edttetett k\u00edv\u00fcl egy m\u00e1sik falat, \u00e9s meger\u0151s\u00edtette a Mill\u00f3t D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. Csin\u00e1ltatott sok haj\u00edt\u00f3fegyvert \u00e9s pajzsot is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A hadin\u00e9p \u00e9l\u00e9re csapatparancsnokokat rendelt, azokat maga k\u00f6r\u00e9 gy\u0171jt\u00f6tte a v\u00e1roskapu el\u0151tti t\u00e9ren, \u00e9s sz\u00edvhez sz\u00f3l\u00f3an \u00edgy besz\u00e9lt hozz\u00e1juk:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Legyetek er\u0151sek \u00e9s b\u00e1trak, ne f\u00e9ljetek, \u00e9s ne rettegjetek az assz\u00edr kir\u00e1lyt\u00f3l, meg a vele lev\u0151 eg\u00e9sz sokas\u00e1gt\u00f3l, mert vel\u00fcnk t\u00f6bben vannak, mint \u0151vele."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150vele emberi er\u0151 van, mivel\u00fcnk pedig Isten\u00fcnk, az \u00dar, aki megseg\u00edt benn\u00fcnket, \u00e9s vel\u00fcnk egy\u00fctt harcol harcainkban. \u00c9s megb\u00e1torodott a hadin\u00e9p Ez\u00e9ki\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a besz\u00e9d\u00e9t\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Szanh\u00e9rib megh\u00f3dol\u00e1sra sz\u00f3l\u00edtja f\u00f6l Ez\u00e9ki\u00e1st - Ezek ut\u00e1n Szanh\u00e9rib assz\u00edr kir\u00e1ly, aki m\u00e9g L\u00e1kisn\u00e1l volt eg\u00e9sz haderej\u00e9vel, ezzel az \u00fczenettel k\u00fcldte szolg\u00e1it Jeruzs\u00e1lembe Ez\u00e9ki\u00e1shoz, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz \u00e9s a Jeruzs\u00e1lemben lev\u0151 \u00f6sszes j\u00fadaiakhoz:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt mondja Szanh\u00e9rib, Assz\u00edria kir\u00e1lya: Miben b\u00edztok, hogy az ostrom idej\u00e9n Jeruzs\u00e1lemben akartok maradni?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00e9lrevezet benneteket Ez\u00e9ki\u00e1s; \u00e9hs\u00e9ggel \u00e9s szomj\u00fas\u00e1ggal \u00f6let meg, amikor ezt mondja: Megment minket Isten\u00fcnk, az \u00dar az assz\u00edr kir\u00e1ly mark\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De hiszen az \u0151 \u00e1ldoz\u00f3halmait \u00e9s olt\u00e1rait sz\u00fcntette meg ez az Ez\u00e9ki\u00e1s; J\u00fad\u00e1nak \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek pedig megparancsolta: Csak egy olt\u00e1r el\u0151tt borulhattok le, \u00e9s csak azon \u00e1ldozhattok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok, hogy mit tettem \u00e9n \u00e9s el\u0151deim valamennyi orsz\u00e1g n\u00e9p\u00e9vel? Vajon meg tudt\u00e1k-e menteni kezemb\u0151l ezekben az orsz\u00e1gokban a n\u00e9pek istenei orsz\u00e1gukat?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Melyik volt az az isten ezek k\u00f6z\u00f6tt a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, amelyeket kiirtottak el\u0151deim, aki meg tudta volna menteni n\u00e9p\u00e9t a kezemb\u0151l? Tal\u00e1n a ti Istenetek meg tud menteni benneteket a kezemb\u0151l?!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne engedj\u00e9tek h\u00e1t, hogy Ez\u00e9ki\u00e1s \u00edgy el\u00e1m\u00edtson \u00e9s f\u00e9lrevezessen benneteket! Ne higgyetek neki, mert egyetlen n\u00e9pnek \u00e9s orsz\u00e1gnak az istene sem tudta megmenteni n\u00e9p\u00e9t a kezemb\u0151l vagy el\u0151deim kez\u00e9b\u0151l. Bizony a ti Istenetek sem ment meg benneteket a kezemb\u0151l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e9g t\u00f6bbet is besz\u00e9ltek szolg\u00e1i az \u00daristen ellen \u00e9s szolg\u00e1ja, Ez\u00e9ki\u00e1s ellen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Leveleket is \u00edrt Szanh\u00e9rib, amelyekben gyal\u00e1zta Izr\u00e1el Isten\u00e9t, az Urat, \u00e9s ilyeneket mondott r\u00f3la: Ahogyan a t\u00f6bbi orsz\u00e1gokban a n\u00e9pek istenei nem mentett\u00e9k meg n\u00e9p\u00fcket a kezemb\u0151l, ugyan\u00fagy Ez\u00e9ki\u00e1s Istene sem menti meg n\u00e9p\u00e9t a kezemb\u0151l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s nagy hangon ki\u00e1ltoztak j\u00fadai nyelven a v\u00e1rfalra Jeruzs\u00e1lem n\u00e9p\u00e9nek, hogy f\u00e9lelmet \u00e9s zavart keltsenek benn\u00fck, \u00e9s \u00edgy foglalj\u00e1k el a v\u00e1rost."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dagy besz\u00e9ltek Jeruzs\u00e1lem Isten\u00e9r\u0151l, mint a f\u00f6ld n\u00e9peinek emberk\u00e9z csin\u00e1lta isteneir\u0151l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00dar megszabad\u00edtja Jeruzs\u00e1lemet - Ekkor Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly meg \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta, \u00c1m\u00f3c fia im\u00e1dkozott, \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltott az \u00e9g fel\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00dar pedig angyalt k\u00fcld\u00f6tt, aki megsemmis\u00edtett az assz\u00edr kir\u00e1ly t\u00e1bor\u00e1ban minden vit\u00e9z harcost, fejedelmet \u00e9s vez\u00e9rt, \u00e9s \u0151 megsz\u00e9gyen\u00fclve t\u00e9rt vissza orsz\u00e1g\u00e1ba. \u00c9s egyszer, amikor bement istene h\u00e1z\u00e1ba, ott saj\u00e1t fiai ejtett\u00e9k el fegyverrel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdgy szabad\u00edtotta meg az \u00dar Ez\u00e9ki\u00e1st \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3it Szanh\u00e9rib assz\u00edr kir\u00e1ly kez\u00e9b\u0151l \u00e9s minden ellens\u00e9ge kez\u00e9b\u0151l. \u00c9s nyugalmat adott nekik mindenfel\u0151l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s sokan hoztak Jeruzs\u00e1lembe aj\u00e1nd\u00e9kot az \u00darnak \u00e9s dr\u00e1gas\u00e1gokat Ez\u00e9ki\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, \u00e9s ett\u0151l fogva nagy tekint\u00e9lye lett minden n\u00e9p el\u0151tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s hal\u00e1la - Abban az id\u0151ben Ez\u00e9ki\u00e1s hal\u00e1losan megbetegedett. De im\u00e1dkozott az \u00darhoz, aki sz\u00f3lt hozz\u00e1, s\u0151t csod\u00e1t tett vele,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s azonban nem volt h\u00e1l\u00e1s az ir\u00e1nta tan\u00fas\u00edtott j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9rt, mert felfuvalkodott, ez\u00e9rt az \u00dar haragja s\u00fajtotta \u0151t, meg J\u00fad\u00e1t \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor azut\u00e1n megal\u00e1zta mag\u00e1t a felfuvalkodott Ez\u00e9ki\u00e1s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3ival egy\u00fctt, \u00e9s nem \u00e9rte \u0151ket t\u00f6bb\u00e9 az \u00dar haragja Ez\u00e9ki\u00e1s idej\u00e9ben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s igen gazdag volt, \u00e9s nagy tiszteletben \u00e1llt. Kincst\u00e1rat k\u00e9sz\u00edttetett az ez\u00fcstnek, aranynak, dr\u00e1gak\u0151nek \u00e9s balzsamnak, a kerek pajzsoknak \u00e9s mindenf\u00e9le \u00e9rt\u00e9kes t\u00e1rgyaknak;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 rakt\u00e1rakat a gabonaterm\u00e9snek, a bornak \u00e9s az olajnak, meg ist\u00e1ll\u00f3kat a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le \u00e1llatoknak, \u00e9s aklokat a ny\u00e1jaknak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V\u00e1rosokat is \u00e9p\u00edtett, \u00e9s sok juhny\u00e1ja \u00e9s szarvasmarh\u00e1ja volt, mert az Isten igen nagy vagyont adott neki."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s elz\u00e1rta a G\u00edh\u00f3n fels\u0151 forr\u00e1s\u00e1nak a viz\u00e9t, \u00e9s D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak a nyugati r\u00e9sz\u00e9re vezette le. Ez\u00e9ki\u00e1snak minden tette sikeres volt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De amikor a babiloni vezet\u0151 emberek elk\u00fcldt\u00e9k hozz\u00e1 megb\u00edzottjaikat, hogy megk\u00e9rdezz\u00e9k, milyen csoda t\u00f6rt\u00e9nt az orsz\u00e1gban, elhagyta az Isten, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tegye, \u00e9s kitud\u00f3dj\u00e9k, mi minden van a sz\u00edv\u00e9ben."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s egy\u00e9b dolgai \u00e9s kegyes tettei meg vannak \u00edrva \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak, \u00c1m\u00f3c fi\u00e1nak a l\u00e1tom\u00e1s\u00e1ban, meg a J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el kir\u00e1lyair\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azut\u00e1n Ez\u00e9ki\u00e1s pihenni t\u00e9rt \u0151seihez, \u00e9s azon a dombon temett\u00e9k el, ahol D\u00e1vid fiainak a s\u00edrjai voltak. Hal\u00e1lakor tisztelettel ad\u00f3zott neki eg\u00e9sz J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakoss\u00e1ga. Ut\u00e1na fia, Manass\u00e9 lett a kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manass\u00e9 b\u00e1lv\u00e1nyoz\u00e1sa \u00e9s b\u00fcntet\u00e9se - Tizenk\u00e9t \u00e9ves volt Manass\u00e9, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s \u00f6tven\u00f6t \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, olyan ut\u00e1latos dolgokat, mint azok a n\u00e9pek, amelyeket ki\u0171z\u00f6tt az \u00dar Izr\u00e1el fiai el\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dajra meg\u00e9p\u00edttette az \u00e1ldoz\u00f3halmokat, amelyeket apja, Ez\u00e9ki\u00e1s lerombolt. Olt\u00e1rokat \u00e1ll\u00edtott a Baaloknak, b\u00e1lv\u00e1nyoszlopokat k\u00e9sz\u00edttetett. Leborult az \u00e9g minden serege el\u0151tt, \u00e9s tisztelte azokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9p\u00edttetett ilyen olt\u00e1rokat az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban is, amelyr\u0151l pedig ezt mondta az \u00dar: Jeruzs\u00e1lemben lesz a nevem \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Olt\u00e1rokat \u00e9p\u00edttetett az \u00e9g minden sereg\u00e9nek, az \u00dar h\u00e1za mindk\u00e9t udvar\u00e1ban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A fiait is el\u00e9gette \u00e1ldozatul a Ben-Hinn\u00f3m-v\u00f6lgyben. Var\u00e1zsl\u00e1st, jelmagyar\u00e1z\u00e1st \u00e9s ig\u00e9z\u00e9st \u0171z\u00f6tt, halottid\u00e9z\u0151ket \u00e9s j\u00f6vend\u0151mond\u00f3kat tartott. Sok olyan dolgot vitt v\u00e9ghez, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, bosszantva \u0151t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt a b\u00e1lv\u00e1nyszobrot, amit k\u00e9sz\u00edttetett, az Isten h\u00e1z\u00e1ban helyezte el, pedig err\u0151l azt mondta Isten D\u00e1vidnak \u00e9s a fi\u00e1nak, Salamonnak: Ebbe a templomba, Jeruzs\u00e1lembe helyezem nevemet \u00f6r\u00f6kre, mert ezt v\u00e1lasztottam ki Izr\u00e1el valamennyi t\u00f6rzse k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s nem kell t\u00f6bb\u00e9 kiv\u00e1ndorolnia Izr\u00e1elnek arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, amelyet \u0151seiteknek rendeltem, de csak akkor, ha megtartj\u00e1k \u00e9s megteszik mindazt, amit M\u00f3zes \u00e1ltal parancsoltam nekik az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9nyben, a rendelkez\u00e9sekben \u00e9s v\u00e9gz\u00e9sekben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De Manass\u00e9 t\u00e9velyg\u00e9sbe vitte J\u00fad\u00e1t \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3it, \u00e9s m\u00e9g gonoszabb dolgokat k\u00f6vettek el, mint azok a n\u00e9pek, amelyeket kipuszt\u00edtott az \u00dar Izr\u00e1el fiai el\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u00f3lt ugyan az \u00dar Manass\u00e9hoz \u00e9s n\u00e9p\u00e9hez, de nem figyeltek r\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00dar ellen\u00fck hozta az assz\u00edr kir\u00e1ly sereg\u00e9nek a vez\u00e9reit, akik horgot akasztottak Manass\u00e9ba, bilincsbe vert\u00e9k, \u00e9s elvitt\u00e9k Babilonba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1ban azonban k\u00e9rlelte Isten\u00e9t, az Urat, \u00e9s igen megal\u00e1zta mag\u00e1t \u0151sei Istene el\u0151tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s miut\u00e1n im\u00e1dkozott hozz\u00e1, megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajta, meghallgatta k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t, \u00e9s visszavitte orsz\u00e1g\u00e1ba, Jeruzs\u00e1lembe. \u00cdgy tudta meg Manass\u00e9, hogy az \u00dar az Isten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Manass\u00e9 megt\u00e9r\u00e9se \u00e9s hal\u00e1la - Ezek ut\u00e1n k\u00fcls\u0151 v\u00e1rfalat \u00e9p\u00edtett D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1hoz: a G\u00edh\u00f3nt\u00f3l nyugatra a v\u00f6lgyben a Hal-kapu fel\u00e9; a V\u00e1rhegyet is k\u00f6r\u00fclvette vele, \u00e9s igen magasra emelte. J\u00fad\u00e1ban pedig minden meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosba csapatparancsnokokat helyezett."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elt\u00e1vol\u00edtotta az \u00dar h\u00e1z\u00e1b\u00f3l az idegen isteneket \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyokat; tov\u00e1bb\u00e1 minden olt\u00e1rt, amelyet az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak a hegy\u00e9n \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben \u00e9p\u00edttetett, kidobatott a v\u00e1roson k\u00edv\u00fclre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00dar olt\u00e1r\u00e1t pedig helyre\u00e1ll\u00edtotta, b\u00e9ke\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokat mutatott be rajta, \u00e9s megparancsolta J\u00fad\u00e1nak, hogy Izr\u00e1el Isten\u00e9t, az Urat tisztelje."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A n\u00e9p ugyan m\u00e9g tov\u00e1bb is \u00e1ldozott az \u00e1ldoz\u00f3halmokon, de csak Isten\u00e9nek, az \u00darnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Manass\u00e9 egy\u00e9b dolgai, Isten\u00e9hez mondott im\u00e1ds\u00e1ga \u00e9s a l\u00e1tnokok besz\u00e9dei, akik Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, az \u00darnak a nev\u00e9ben sz\u00f3ltak hozz\u00e1, megtal\u00e1lhat\u00f3k Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Im\u00e1ds\u00e1ga \u00e9s annak a meghallgat\u00e1sa, minden v\u00e9tke \u00e9s h\u0171tlens\u00e9ge, meg azok a helyek, ahol \u00e1ldoz\u00f3halmokat \u00e9p\u00edtett, b\u00e1lv\u00e1nyoszlopokat \u00e9s szobrokat \u00e1ll\u00edtott fel megal\u00e1zkod\u00e1sa el\u0151tt, meg vannak \u00edrva a l\u00e1tnokok besz\u00e9deiben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s pihenni t\u00e9rt Manass\u00e9 \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k palot\u00e1ja kertj\u00e9ben. Fia, \u00c1m\u00f3n lett ut\u00e1na a kir\u00e1ly."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1m\u00f3n r\u00f6vid uralkod\u00e1sa - Huszonk\u00e9t \u00e9ves volt \u00c1m\u00f3n, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s k\u00e9t \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, ahogyan tett apja, Manass\u00e9 is. \u00c1m\u00f3n is \u00e1ldozott mindazoknak a b\u00e1lv\u00e1nyszobroknak, amelyeket apja, Manass\u00e9 k\u00e9sz\u00edttetett, \u00e9s azokat tisztelte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nem al\u00e1zta meg mag\u00e1t az \u00dar el\u0151tt, ahogyan apja, Manass\u00e9 megal\u00e1zta mag\u00e1t, s\u0151t egyre t\u00f6bb v\u00e9tket k\u00f6vetett el ez az \u00c1m\u00f3n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De \u00f6sszeesk\u00fcdtek ellene udvari emberei, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k a palot\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g n\u00e9pe azonban kiirtotta mindazokat, akik \u00f6sszeesk\u00fcdtek \u00c1m\u00f3n kir\u00e1ly ellen. Azut\u00e1n a fi\u00e1t, J\u00f3si\u00e1st tette kir\u00e1lly\u00e1 az orsz\u00e1g n\u00e9pe."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly vall\u00e1si reformja - Nyolc\u00e9ves volt J\u00f3si\u00e1s, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s harmincegy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt tette, amit helyesnek l\u00e1t az \u00dar, \u0151s\u00e9nek, D\u00e1vidnak az \u00fatjain j\u00e1rt, \u00e9s nem t\u00e9rt el sem jobbra, sem balra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uralkod\u00e1sa nyolcadik \u00e9v\u00e9ben, m\u00e9g ifj\u00fakor\u00e1ban kezdte keresni \u0151s\u00e9nek, D\u00e1vidnak az Isten\u00e9t. Tizenkettedik \u00e9v\u00e9ben kezdte megtiszt\u00edtani J\u00fad\u00e1t \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet az \u00e1ldoz\u00f3halmokt\u00f3l, a b\u00e1lv\u00e1nyoszlopokt\u00f3l, a faragott \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyszobrokt\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lerombolt\u00e1k az \u0151 jelenl\u00e9t\u00e9ben a Baalok olt\u00e1rait. A rajtuk \u00e1ll\u00f3 t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 olt\u00e1rokat darabokra v\u00e1gatta, a b\u00e1lv\u00e1nyoszlopokat, a faragott \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat \u00f6sszet\u00f6rette, porr\u00e1 z\u00fazatta, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3ratta azoknak a s\u00edrj\u00e1n, akik \u00e1ldoztak nekik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az olt\u00e1rokon el\u00e9gette papjaik csontjait. \u00cdgy tiszt\u00edtotta meg J\u00fad\u00e1t \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Manass\u00e9, Efraim \u00e9s Simeon v\u00e1rosaiban is, eg\u00e9szen Naft\u00e1liig, azoknak a romjain k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "leromboltatta az olt\u00e1rokat \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyoszlopokat, \u00f6sszet\u00f6rette a b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat, porr\u00e1 z\u00fazatta azokat, \u00e9s minden t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 olt\u00e1rt darabokra v\u00e1gatott Izr\u00e1el eg\u00e9sz orsz\u00e1g\u00e1ban. Azut\u00e1n visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Uralkod\u00e1s\u00e1nak a tizennyolcadik \u00e9v\u00e9ben pedig az orsz\u00e1g \u00e9s a templom megtiszt\u00edt\u00e1sa sor\u00e1n elk\u00fcldte S\u00e1f\u00e1nt, Acalj\u00e1h\u00fa fi\u00e1t, Maasz\u00e9j\u00e1h\u00fa v\u00e1rosparancsnokot meg J\u00f3\u00e1h f\u0151tan\u00e1csost, J\u00f3\u00e1h\u00e1z fi\u00e1t, hogy jav\u00edts\u00e1k ki Isten\u00e9nek, az \u00darnak a h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezek elmentek Hilkijj\u00e1 f\u0151paphoz, \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k neki az Isten h\u00e1z\u00e1ba begy\u0171lt p\u00e9nzt, amelyet \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttek az ajt\u00f3t \u0151rz\u0151 l\u00e9vit\u00e1k a Manass\u00e9b\u00f3l \u00e9s Efraimb\u00f3l val\u00f3kt\u00f3l, az Izr\u00e1elben megmaradtakt\u00f3l, tov\u00e1bb\u00e1 a J\u00fad\u00e1b\u00f3l \u00e9s Benj\u00e1minb\u00f3l val\u00f3kt\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3it\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tadt\u00e1k az \u00dar h\u00e1z\u00e1n\u00e1l lev\u0151 munk\u00e1sok fel\u00fcgyel\u0151inek, azok pedig \u00e1tadt\u00e1k a munk\u00e1soknak, akik az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban dolgoztak, hogy \u00e1ll\u00edts\u00e1k helyre \u00e9s jav\u00edts\u00e1k ki a templomot."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Adtak p\u00e9nzt az \u00e1csoknak \u00e9s a k\u0151m\u0171veseknek, hogy v\u00e1s\u00e1roljanak faragott k\u00f6veket \u00e9s faanyagot a gerend\u00e1zathoz \u00e9s a helyis\u00e9gek beburkol\u00e1s\u00e1hoz, mert J\u00fada kir\u00e1lyai hagyt\u00e1k elkorhadni azokat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az emberek h\u0171s\u00e9gesen v\u00e9gezt\u00e9k a munk\u00e1t. Mer\u00e1ri fiai k\u00f6z\u00fcl Jahat \u00e9s \u00d3badj\u00e1h\u00fa l\u00e9vit\u00e1k, a keh\u00e1tiak k\u00f6z\u00fcl pedig Zekarj\u00e1 \u00e9s Mesull\u00e1m \u00fcgyeltek fel r\u00e1juk, \u00e9s ir\u00e1ny\u00edtott\u00e1k \u0151ket. A k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le hangszerekhez \u00e9rt\u0151 l\u00e9vit\u00e1k pedig"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a teherhord\u00f3k \u00e9l\u00e9n \u00e1lltak, \u00e9s ir\u00e1ny\u00edtott\u00e1k az \u00f6sszes munk\u00e1sokat mindenf\u00e9le munk\u00e1ban. L\u00e9vit\u00e1k voltak az \u00edrnokok, a fel\u00fcgyel\u0151k \u00e9s a kapu\u0151r\u00f6k is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv megtal\u00e1l\u00e1sa - Amikor kihozt\u00e1k az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00f6sszegy\u0171lt p\u00e9nzt, megtal\u00e1lta Hilkijj\u00e1 f\u0151pap azt a t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvet, amelyet az \u00dar adott M\u00f3zes \u00e1ltal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3lalt Hilkijj\u00e1, \u00e9s ezt mondta S\u00e1f\u00e1n kancell\u00e1rnak: Ezt a t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvet tal\u00e1ltam az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban! \u00c9s odaadta Hilkijj\u00e1 a k\u00f6nyvet S\u00e1f\u00e1nnak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e1f\u00e1n pedig elvitte a k\u00f6nyvet a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s jelent\u00e9st tett a dologr\u00f3l a kir\u00e1lynak. Ezt mondta: Elv\u00e9gezt\u00e9k szolg\u00e1id mindazt, amit r\u00e1juk b\u00edztak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6sszeszedt\u00e9k az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban tal\u00e1lhat\u00f3 p\u00e9nzt, \u00e9s odaadt\u00e1k a fel\u00fcgyel\u0151knek meg a munk\u00e1soknak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s jelentette S\u00e1f\u00e1n kancell\u00e1r a kir\u00e1lynak azt is, hogy Hilkijj\u00e1 pap egy k\u00f6nyvet adott \u00e1t neki. \u00c9s felolvasott bel\u0151le S\u00e1f\u00e1n a kir\u00e1lynak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor meghallotta a kir\u00e1ly a t\u00f6rv\u00e9ny ig\u00e9it, megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd ezt a parancsot adta a kir\u00e1ly Hilkijj\u00e1nak \u00e9s Ahik\u00e1mnak, S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak, Abd\u00f3nnak, M\u00edk\u00e1 fi\u00e1nak, S\u00e1f\u00e1n kancell\u00e1rnak \u00e9s Asz\u00e1j\u00e1nak, a kir\u00e1ly udvari ember\u00e9nek:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Menjetek, \u00e9s k\u00e9rdezz\u00e9tek meg az Urat, hogy mit jelentenek a megtal\u00e1lt k\u00f6nyv ig\u00e9i r\u00e1m, meg az Izr\u00e1elben \u00e9s J\u00fad\u00e1ban megmaradtakra n\u00e9zve! Mert az \u00dar nagy haragja \u00e1radt r\u00e1nk az\u00e9rt, hogy el\u0151deink nem tartott\u00e1k meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, \u00e9s nem azt tett\u00e9k, ami ebben a k\u00f6nyvben meg van \u00edrva."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor elment Hilkijj\u00e1 \u00e9s akiket a kir\u00e1ly elk\u00fcld\u00f6tt, Hulda pr\u00f3f\u00e9tan\u0151h\u00f6z, aki Sall\u00famnak, Tokhat fi\u00e1nak, Haszr\u00e1 unok\u00e1j\u00e1nak, a ruh\u00e1k \u0151rz\u0151j\u00e9nek volt a feles\u00e9ge, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem \u00faj v\u00e1rosr\u00e9sz\u00e9ben lakott, \u00e9s besz\u00e9ltek vele."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hulda \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Mondj\u00e1tok meg annak az embernek, aki hozz\u00e1m k\u00fcld\u00f6tt benneteket:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00c9n veszedelmet hozok erre a helyre \u00e9s lak\u00f3ira, mindazokat az \u00e1tkokat, amelyek meg vannak \u00edrva abban a k\u00f6nyvben, amelyet felolvastak J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert elhagytak engem, \u00e9s m\u00e1s isteneknek t\u00f6mj\u00e9neztek, hogy bosszantsanak engem kez\u00fck mindenf\u00e9le csin\u00e1lm\u00e1ny\u00e1val. Ez\u00e9rt \u00e1radt ki l\u00e1ngol\u00f3 haragom erre a helyre, \u00e9s nem alszik ki."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De mondj\u00e1tok meg J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, aki az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt benneteket, hogy megk\u00e9rdezz\u00e9tek az Urat: Ezt mondja Izr\u00e1el Istene, az \u00dar, azokr\u00f3l az ig\u00e9kr\u0151l, amelyeket hallott\u00e1l:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mivel megl\u00e1gyult a sz\u00edved, \u00e9s megal\u00e1ztad magad az Isten el\u0151tt, amikor meghallottad kijelent\u00e9s\u00e9t err\u0151l a helyr\u0151l \u00e9s lak\u00f3ir\u00f3l; mivel megal\u00e1ztad magad el\u0151ttem, megszaggattad a ruh\u00e1dat, \u00e9s s\u00edrt\u00e1l el\u0151ttem, az\u00e9rt \u00e9n is meghallgatlak! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0150seid mell\u00e9 foglak t\u00e9tetni, b\u00e9kess\u00e9ggel ker\u00fclsz s\u00edrodba, \u00e9s nem l\u00e1tod meg azt a nagy veszedelmet, amelyet erre a helyre \u00e9s lak\u00f3ira hozok! \u00c9s megvitt\u00e9k a v\u00e1laszt a kir\u00e1lynak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9g meg\u00faj\u00edt\u00e1sa a t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv alapj\u00e1n - A kir\u00e1ly \u00f6sszegy\u0171jtette J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem v\u00e9neit."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6lment az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba a kir\u00e1ly, meg J\u00fada \u00f6sszes polg\u00e1ra \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i, a papok, a l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p apraja-nagyja. \u00c9s felolvasta f\u00fcl\u00fck hallat\u00e1ra a sz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6nyv\u00e9nek minden ig\u00e9j\u00e9t, amelyet az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban tal\u00e1ltak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Majd oda\u00e1llt a kir\u00e1ly a hely\u00e9re, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt arra n\u00e9zve, hogy az Urat k\u00f6vetik, parancsolatait, intelmeit \u00e9s rendelkez\u00e9seit teljes sz\u00edvvel \u00e9s teljes l\u00e9lekkel megtartj\u00e1k, \u00e9s teljes\u00edtik a sz\u00f6vets\u00e9g ig\u00e9it, melyek meg vannak \u00edrva abban a k\u00f6nyvben."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Elfogadtatta ezt mindazokkal, akik Jeruzs\u00e1lemb\u0151l \u00e9s Benj\u00e1minb\u00f3l ott voltak. \u00c9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i az Istennek, \u0151seik Isten\u00e9nek a sz\u00f6vets\u00e9ge szerint j\u00e1rtak el."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s pedig elt\u00e1vol\u00edtott minden ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyt Izr\u00e1el fiainak valamennyi tartom\u00e1ny\u00e1b\u00f3l, \u00e9s minden Izr\u00e1elben tal\u00e1lhat\u00f3 embert Isten\u00fcknek, az \u00darnak a szolg\u00e1lat\u00e1ra k\u00f6telezett. Nem is t\u00e9rtek el az \u0151 eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben \u0151seik Isten\u00e9t\u0151l, az \u00dart\u00f3l."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A p\u00e1ska \u00fcnnepl\u00e9se - J\u00f3si\u00e1s p\u00e1sk\u00e1t is tartott az \u00dar tisztelet\u00e9re Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s lev\u00e1gt\u00e1k a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt az els\u0151 h\u00f3nap tizennegyedik napj\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szolg\u00e1latba \u00e1ll\u00edtotta a papokat, \u00e9s buzd\u00edtotta \u0151ket az \u00dar h\u00e1za szolg\u00e1lat\u00e1ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1knak pedig, akik eg\u00e9sz Izr\u00e1el tan\u00edt\u00f3i voltak, \u00e9s az \u00darnak voltak szentelve, ezt mondta: Helyezz\u00e9tek el a szent l\u00e1d\u00e1t a templomban, amelyet Salamon, D\u00e1vid fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9p\u00edtett. Nem kell t\u00f6bb\u00e9 a v\u00e1llatokon hordoznotok. Most m\u00e1r Isteneteknek, az \u00darnak, \u00e9s n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek szolg\u00e1ljatok!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fcljetek csal\u00e1donk\u00e9nt \u00e9s beoszt\u00e1sotok szerint, D\u00e1vidnak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak az \u00edr\u00e1sa szerint \u00e9s fi\u00e1nak, Salamonnak az el\u0151\u00edr\u00e1sa szerint,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e1lljatok f\u00f6l a szent\u00e9lyben \u00fagy, hogy testv\u00e9reiteknek, a n\u00e9p csal\u00e1djainak a csoportjai szerint legyenek a l\u00e9vita-csal\u00e1dok oszt\u00e1lyai."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e1gj\u00e1tok le a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt, miut\u00e1n megszentelt\u00e9tek magatokat, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el testv\u00e9reiteknek, teljes\u00edtve az \u00darnak M\u00f3zes \u00e1ltal adott rendelkez\u00e9s\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9kozott a n\u00e9pnek, mindenkinek, aki ott volt, juhokat, b\u00e1r\u00e1nyokat \u00e9s kecsk\u00e9ket, mindezeket a p\u00e1sk\u00e1hoz, sz\u00e1m szerint harmincezret; tov\u00e1bb\u00e1 h\u00e1romezer szarvasmarh\u00e1t. Ezek a kir\u00e1ly j\u00f3sz\u00e1g\u00e1b\u00f3l val\u00f3k voltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vezet\u0151 emberei pedig \u00f6nk\u00e9ntes aj\u00e1nd\u00e9kot adtak a n\u00e9pnek, a papoknak \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1knak: Hilkijj\u00e1, Zekarj\u00e1h\u00fa \u00e9s Jehi\u00e9l, Isten h\u00e1z\u00e1nak a fel\u00fcgyel\u0151i k\u00e9tezer-hatsz\u00e1z p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s h\u00e1romsz\u00e1z szarvasmarh\u00e1t adtak a papoknak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00f3nanj\u00e1h\u00fa \u00e9s testv\u00e9rei, Semaj\u00e1h\u00fa \u00e9s Netan\u00e9l, tov\u00e1bb\u00e1 Hasabj\u00e1h\u00fa, Jei\u00e9l \u00e9s J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, a l\u00e9vit\u00e1k vezet\u0151 emberei \u00f6tezer p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z szarvasmarh\u00e1t aj\u00e1nd\u00e9koztak a l\u00e9vit\u00e1knak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Miut\u00e1n a szolg\u00e1latra el\u0151k\u00e9sz\u00fcltek, hely\u00fckre \u00e1lltak a papok; a l\u00e9vit\u00e1k is beoszt\u00e1suk szerint, ahogyan a kir\u00e1ly parancsolta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd lev\u00e1gt\u00e1k a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt, \u00e9s a papok hintett\u00e9k a v\u00e9rt, a l\u00e9vit\u00e1k pedig leh\u00fazt\u00e1k a b\u0151rt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztott\u00e1k az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra val\u00f3 \u00e1llatokat, \u00e9s a n\u00e9p csal\u00e1djainak adt\u00e1k csoportonk\u00e9nt, hogy vigy\u00e9k oda az \u00dar r\u00e9sz\u00e9re, ahogyan meg van \u00edrva M\u00f3zes k\u00f6nyv\u00e9ben. Ugyan\u00edgy j\u00e1rtak el a szarvasmarh\u00e1kkal is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s megs\u00fct\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt el\u0151\u00edr\u00e1s szerint, a szent adom\u00e1nyokat pedig megf\u0151zt\u00e9k fazekakban, \u00fcst\u00f6kben \u00e9s l\u00e1basokban, \u00e9s gyorsan kiosztott\u00e1k az eg\u00e9sz n\u00e9pnek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n maguknak \u00e9s a papoknak k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el, mert \u00c1ron fiai, a papok \u00e9jszak\u00e1ig az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatoknak \u00e9s a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9nek a fel\u00e1ldoz\u00e1s\u00e1val voltak elfoglalva. Ez\u00e9rt a l\u00e9vit\u00e1k k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el maguknak \u00e9s \u00c1ron fiainak, a papoknak is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1f fiai, az \u00e9nekesek is a hely\u00fck\u00f6n voltak D\u00e1vidnak, \u00c1sz\u00e1fnak, H\u00e9m\u00e1nnak \u00e9s Jed\u00fat\u00fannak, a kir\u00e1ly l\u00e1tnok\u00e1nak a parancsa szerint. A kapu\u0151r\u00f6k is ott voltak minden kapun\u00e1l. Nem volt szabad elt\u00e1vozniuk a szolg\u00e1latb\u00f3l, ez\u00e9rt testv\u00e9reik, a l\u00e9vit\u00e1k k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el nekik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy rendezt\u00e9k el mindenben az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 istentiszteletet azon a napon, megtartott\u00e1k a p\u00e1sk\u00e1t, \u00e9s fel\u00e1ldozt\u00e1k az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat az \u00dar olt\u00e1r\u00e1n J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly parancsa szerint."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megtartott\u00e1k teh\u00e1t az ott lev\u0151 izr\u00e1eliek a p\u00e1sk\u00e1t abban az id\u0151ben, meg a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnep\u00e9t h\u00e9t napon \u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ehhez hasonl\u00f3 p\u00e1sk\u00e1t nem tartottak Izr\u00e1elben S\u00e1muel pr\u00f3f\u00e9ta ideje \u00f3ta. Izr\u00e1el kir\u00e1lyai k\u00f6z\u00fcl senki sem tartott olyan p\u00e1sk\u00e1t, amilyent J\u00f3si\u00e1s tartott a papokkal, l\u00e9vit\u00e1kkal, az eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1val, az ott lev\u0151 izr\u00e1eliekkel meg Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3ival."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s uralkod\u00e1s\u00e1nak a tizennyolcadik \u00e9v\u00e9ben tartott\u00e1k ezt a p\u00e1sk\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s elesik a megidd\u00f3i csat\u00e1ban - Azok ut\u00e1n, hogy J\u00f3si\u00e1s helyre\u00e1ll\u00edtotta a templomot, felvonult N\u00e9k\u00f3, Egyiptom kir\u00e1lya, hogy harcoljon Karkemisn\u00e9l az Eufr\u00e1tesz mellett. J\u00f3si\u00e1s azonban kivonult vele szemben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e9k\u00f3 k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1 ezzel az \u00fczenettel: Nem veled van dolgom, J\u00fada kir\u00e1lya! Nem ellened j\u00f6ttem most, hanem az ellen a h\u00e1z ellen, amellyel hadakozom, \u00e9s Isten parancsolta, hogy siessek. \u00c1llj f\u00e9lre az Isten el\u0151l, aki velem van, hogy el ne puszt\u00edtson!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s azonban nem t\u00e9rt ki el\u0151le, hanem harcra k\u00e9sz\u00fclve \u00e1lruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s nem hallgatott N\u00e9k\u00f3nak az Isten sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 besz\u00e9d\u00e9re. F\u00f6lvonult, hogy meg\u00fctk\u00f6zz\u00e9k Megidd\u00f3 s\u00edks\u00e1g\u00e1n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00edj\u00e1szok azonban eltal\u00e1lt\u00e1k J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1lyt, \u00e9s a kir\u00e1ly ezt mondta szolg\u00e1inak: Vegyetek le innen, mert s\u00falyosan megsebes\u00fcltem!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Szolg\u00e1i levett\u00e9k a harci kocsir\u00f3l, egy m\u00e1sik kocsira tett\u00e9k, \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe vitt\u00e9k. Ott meghalt, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei s\u00edrj\u00e1ba. Eg\u00e9sz J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem gy\u00e1szolta J\u00f3si\u00e1st."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s sirat\u00f3dalt szerzett J\u00f3si\u00e1sr\u00f3l, az \u00e9nekesek \u00e9s az \u00e9nekesn\u0151k pedig m\u00e1ig is meg\u00e9neklik J\u00f3si\u00e1st sirat\u00f3\u00e9nekeikben. El is rendelt\u00e9k ezt Izr\u00e1elben. Le is vannak \u00edrva ezek a sirat\u00f3\u00e9nekek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s egy\u00e9b dolgai \u00e9s kegyes tettei, amelyek megfeleltek annak, amit az \u00dar el\u0151\u00edr t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "eg\u00e9sz t\u00f6rt\u00e9nete elej\u00e9t\u0151l v\u00e9gig meg van \u00edrva az Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada kir\u00e1lyair\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 J\u00f3j\u00e1kimot teszi kir\u00e1lly\u00e1 - Az orsz\u00e1g n\u00e9pe azut\u00e1n fogta J\u00f3\u00e1h\u00e1zt, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1t, \u00e9s kir\u00e1lly\u00e1 tett\u00e9k apja ut\u00e1n Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Huszonh\u00e1rom \u00e9ves volt J\u00f3\u00e1h\u00e1z, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s h\u00e1rom h\u00f3napig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De elt\u00e1vol\u00edtotta \u0151t Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Egyiptom kir\u00e1lya, az orsz\u00e1gra pedig sz\u00e1z talentum ez\u00fcst \u00e9s egy talentum arany hadisarcot vetett ki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egyiptom kir\u00e1lya Elj\u00e1kimot, a testv\u00e9r\u00e9t tette J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1, \u00e9s a nev\u00e9t J\u00f3j\u00e1kimra v\u00e1ltoztatta. Testv\u00e9r\u00e9t, J\u00f3\u00e1h\u00e1zt pedig mag\u00e1val vitte N\u00e9k\u00f3 Egyiptomba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Huszon\u00f6t \u00e9ves volt J\u00f3j\u00e1kim, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenegy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Azt tette, amit rossznak l\u00e1t Istene, az \u00dar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ellene vonult fel Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya, \u00e9s bilincsbe verve vitte Babilonba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar h\u00e1za f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9nek egy r\u00e9sz\u00e9t is elvitte Nebukadneccar Babilonba, \u00e9s babiloni templom\u00e1nak aj\u00e1nd\u00e9kozta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim egy\u00e9b dolgai, ut\u00e1latos tettei \u00e9s amik vele t\u00f6rt\u00e9ntek, meg vannak \u00edrva az Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada kir\u00e1lyair\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben. Ut\u00e1na a fia, J\u00f3j\u00e1kin lett a kir\u00e1ly."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kin fogs\u00e1gba jut - Tizennyolc \u00e9ves kor\u00e1ban kezdett uralkodni J\u00f3j\u00e1kin, \u00e9s h\u00e1rom h\u00f3napig \u00e9s t\u00edz napig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az esztend\u0151 fordult\u00e1val elk\u00fcld\u00f6tt \u00e9rte Nebukadneccar kir\u00e1ly, \u00e9s elvitette Babilonba, az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak a dr\u00e1ga f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9vel egy\u00fctt, \u00e9s testv\u00e9r\u00e9t, Cidkijj\u00e1t tette J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 uralkod\u00e1sa. A babiloni fogs\u00e1g - Huszonegy \u00e9ves volt Cidkijj\u00e1, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenegy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t Istene, az \u00dar, \u00e9s nem al\u00e1zta meg mag\u00e1t Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta el\u0151tt, aki az \u00dar parancs\u00e1t hirdette."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0151t m\u00e9g Nebukadneccar kir\u00e1ly ellen is fell\u00e1zadt, aki megeskette \u0151t az Istenre. Kem\u00e9ny nyak\u00fa \u00e9s makacs sz\u00edv\u0171 volt, \u00e9s nem t\u00e9rt meg Izr\u00e1el Isten\u00e9hez, az \u00darhoz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A paps\u00e1g vezet\u0151i \u00e9s a n\u00e9p is egyre h\u0171tlenebb\u00e9 v\u00e1lt, k\u00f6vetve a pog\u00e1ny n\u00e9pek minden ut\u00e1latos szok\u00e1s\u00e1t, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 tett\u00e9k az \u00dar h\u00e1z\u00e1t, amelyet \u0151 szentelt meg Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pedig \u0151seik Istene, az \u00dar, idej\u00e9ben k\u00fcld\u00f6tt nekik \u00fczenetet k\u00f6vetei \u00e1ltal, mert sz\u00e1nta n\u00e9p\u00e9t \u00e9s lak\u00f3hely\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u0151k kig\u00fanyolt\u00e1k az Isten k\u00f6veteit, megvetett\u00e9k kijelent\u00e9s\u00e9t, \u00e9s g\u00fanyt \u0171ztek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ib\u00f3l, m\u00edg oly magasra nem csapott az \u00dar haragja n\u00e9pe ellen, hogy nem volt ments\u00e9g."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ellen\u00fck hozta a k\u00e1ldeusok kir\u00e1ly\u00e1t, aki fegyverrel m\u00e9sz\u00e1roltatta le ifjaikat szent templomukban, nem sz\u00e1nt meg sem ifjat, sem sz\u00fczet, sem v\u00e9nt, sem aggasty\u00e1nt, mindenkit a kez\u00e9be adott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az Isten h\u00e1z\u00e1nak mindenf\u00e9le kisebb-nagyobb f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, az \u00dar h\u00e1za kincseit, tov\u00e1bb\u00e1 a kir\u00e1ly \u00e9s a vezet\u0151emberek kincseit mind Babilonba vitte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az Isten h\u00e1z\u00e1t f\u00f6lgy\u00fajtott\u00e1k, Jeruzs\u00e1lem v\u00e1rfal\u00e1t lerombolt\u00e1k, palot\u00e1it mind f\u00f6lperzselt\u00e9k, \u00e9s minden dr\u00e1ga \u00e9rt\u00e9k\u00e9t elpuszt\u00edtott\u00e1k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azokat, akik az \u00f6ld\u00f6kl\u00e9sb\u0151l megmaradtak, fogs\u00e1gba vitte Babil\u00f3ni\u00e1ba, \u00e9s szolg\u00e1i lettek neki \u00e9s fiainak mindaddig, am\u00edg a perzsa kir\u00e1lys\u00e1g uralomra nem jutott,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hogy beteljesedj\u00e9k az \u00darnak Jeremi\u00e1s \u00e1ltal mondott ig\u00e9je: M\u00edg az orsz\u00e1g meg nem kapja nyugalom\u00e9veit, nyugodni fog a pusztul\u00e1s eg\u00e9sz ideje alatt, teljes hetven \u00e9vig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u00edrus perzsa kir\u00e1ly megengedi a hazat\u00e9r\u00e9st - C\u00edrus perzsa kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u0151 esztend\u00e9j\u00e9ben, az\u00e9rt, hogy beteljesedj\u00e9k az \u00darnak Jeremi\u00e1s \u00e1ltal mondott ig\u00e9je, arra ind\u00edtotta az \u00dar C\u00edrus perzsa kir\u00e1ly lelk\u00e9t, hogy eg\u00e9sz birodalm\u00e1ban sz\u00f3ban \u00e9s \u00edr\u00e1sban kihirdettesse a k\u00f6vetkez\u0151ket:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezt mondja C\u00edrus perzsa kir\u00e1ly: A f\u00f6ld minden orsz\u00e1g\u00e1t nekem adta az \u00dar, a menny Istene. \u0150 b\u00edzott meg engem azzal, hogy fel\u00e9p\u00edttessem templom\u00e1t a J\u00fad\u00e1ban lev\u0151 Jeruzs\u00e1lemben. Aki csak az \u0151 n\u00e9p\u00e9hez tartozik k\u00f6z\u00fcletek, legyen azzal Istene, az \u00dar, \u00e9s menjen el!"
                }
            }
        }
    }
}