{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00edmz\u00e9s, \u00fcdv\u00f6zl\u00e9s - P\u00e1l, Isten akarat\u00e1b\u00f3l Krisztus J\u00e9zus apostola, \u00e9s Tim\u00f3teus, a testv\u00e9r: Isten gy\u00fclekezet\u00e9nek, amely Korinthusban van, \u00e9s mindazoknak a szenteknek, akik Akh\u00e1j\u00e1ban vannak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g Istent\u0151l, a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l, \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1s a vigasztal\u00e1s\u00e9rt - \u00c1ldott az Isten, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus Atyja, az irgalom Atyja \u00e9s minden vigasztal\u00e1s Istene,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "aki megvigasztal minket minden nyomor\u00fas\u00e1gunkban, hogy mi is megvigasztalhassunk m\u00e1sokat minden nyomor\u00fas\u00e1gban, azzal a vigasztal\u00e1ssal, amellyel az Isten vigasztal minket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert amilyen b\u0151s\u00e9ggel r\u00e9sz\u00fcnk van a Krisztus szenved\u00e9seiben, Krisztus \u00e1ltal olyan b\u0151s\u00e9ges a mi vigasztal\u00e1sunk is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha szorongattatunk, ez a ti vigasztal\u00e1sotok\u00e9rt \u00e9s \u00fcdv\u00f6ss\u00e9getek\u00e9rt van, ha vigasztaltatunk, az a ti vigasztal\u00e1sotok\u00e9rt van, amely el\u00e9g er\u0151s ugyanazoknak a szenved\u00e9seknek az elhordoz\u00e1s\u00e1ra, amelyeket mi is szenved\u00fcnk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A mi rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcnk bizonyos fel\u0151letek, mert tudjuk, hogy amik\u00e9ppen r\u00e9szest\u00e1rsak vagytok a szenved\u00e9sekben, ugyan\u00fagy a vigasztal\u00e1sban is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert nem akarjuk, testv\u00e9reim, hogy ne tudjatok arr\u00f3l a nyomor\u00fas\u00e1gr\u00f3l, amely \u00c1zsi\u00e1ban \u00e9rt minket: rendk\u00edv\u00fcli m\u00e9rt\u00e9kben, s\u0151t er\u0151nk\u00f6n fel\u00fcl megterheltett\u00fcnk, annyira, hogy az \u00e9let\u00fcnk fel\u0151l is k\u00e9ts\u00e9gben voltunk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0151t mi magunk is elsz\u00e1ntuk magunkat a hal\u00e1lra az\u00e9rt, hogy ne \u00f6nmagunkban bizakodjunk, hanem az Istenben, aki felt\u00e1masztja a halottakat;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "aki ekkora hal\u00e1los veszedelemb\u0151l megszabad\u00edtott minket, \u00e9s meg is fog szabad\u00edtani. Benne rem\u00e9nyked\u00fcnk, hogy ezut\u00e1n is megszabad\u00edt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mivel ti is seg\u00edts\u00e9g\u00fcnkre vagytok az \u00e9rt\u00fcnk mondott k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9ssel, hogy a re\u00e1nk \u00e1radt kegyelem\u00e9rt sokan sokf\u00e9lek\u00e9ppen mondjanak \u00e9rt\u00fcnk h\u00e1laad\u00e1st."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e1l megokolja l\u00e1togat\u00e1s\u00e1nak elhalaszt\u00e1s\u00e1t - Mert ez a mi dicsekv\u00e9s\u00fcnk, amelyr\u0151l lelkiismeret\u00fcnk bizonys\u00e1got tesz, hogy az Isten szents\u00e9g\u00e9vel \u00e9s tisztas\u00e1g\u00e1val, nem emberi b\u00f6lcsess\u00e9ggel, hanem Isten kegyelm\u00e9vel j\u00e1rtunk a vil\u00e1gban, kiv\u00e1ltk\u00e9ppen pedig k\u00f6z\u00f6ttetek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert nem \u00edrtunk nektek m\u00e1st, mint amit olvastok \u00e9s meg is \u00e9rtetek, s\u0151t rem\u00e9lem, hogy teljesen meg fogtok \u00e9rteni,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ahogyan r\u00e9szben meg is \u00e9rtettetek minket: hogy ti vel\u00fcnk dicsekedtek, amik\u00e9ppen mi is veletek a mi Urunk J\u00e9zus napj\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezzel a bizodalommal akartam m\u00e1r el\u0151bb hozz\u00e1tok menni, hogy m\u00e1sodszor is r\u00e9szes\u00fcljetek a kegyelemben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azt\u00e1n t\u0151letek akartam \u00e1tmenni Maced\u00f3ni\u00e1ba, \u00e9s Maced\u00f3ni\u00e1b\u00f3l ism\u00e9t hozz\u00e1tok menni, hogy ti bocs\u00e1ssatok \u00fatra J\u00fade\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor teh\u00e1t ezt akarom, vajon k\u00f6nnyelm\u0171 vagyok-e? Vagy amit tervezek, emberi m\u00f3don tervezem, vagy hogy \u00e9nn\u00e1lam az &#34;igen&#34; egyszersmind &#34;nem&#34; is?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isten a tan\u00fam, hogy besz\u00e9d\u00fcnk n\u00e1latok nem volt &#34;igen&#34; \u00e9s &#34;nem&#34;."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert az Isten Fia, Krisztus J\u00e9zus, akit k\u00f6z\u00f6ttetek mi, tudniillik \u00e9n, Szilv\u00e1nusz \u00e9s Tim\u00f3teus hirdett\u00fcnk, nem lett &#34;igen&#34;-n\u00e9 is meg &#34;nem&#34;-m\u00e9 is, hanem az &#34;igen&#34; val\u00f3sult meg \u0151benne."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert valah\u00e1ny \u00edg\u00e9rete van Istennek, azokra \u0151benne van az igen, \u00e9s ez\u00e9rt \u00e1ltala van az \u00e1men is, az Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9re \u00e1ltalunk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki pedig minket veletek egy\u00fctt Krisztusban meger\u0151s\u00edt \u00e9s felken, Isten az."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0150 pecs\u00e9tj\u00e9vel el is jegyzett minket, \u00e9s a L\u00e9lek z\u00e1log\u00e1t adta sz\u00edv\u00fcnkbe."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e1l k\u00f6nnyhullat\u00e1ssal \u00edrt levele - \u00c9n pedig az Istent h\u00edvom tan\u00fabizonys\u00e1gul magam mellett, hogy ir\u00e1ntatok val\u00f3 k\u00edm\u00e9letb\u0151l nem mentem m\u00e9g el Korinthusba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert nem akarunk uralkodni a ti hiteteken, hanem munkat\u00e1rsai vagyunk \u00f6r\u00f6m\u00f6t\u00f6knek, mivel szil\u00e1rdan \u00e1lltok a hitben."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elhat\u00e1roztam teh\u00e1t magamban, hogy nem megyek hozz\u00e1tok ism\u00e9t szomor\u00fas\u00e1ggal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert ha megszomor\u00edtlak titeket, akkor ki vid\u00e1m\u00edt meg engem, hacsak nem az, akit \u00e9n megszomor\u00edtok?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt is \u00edrtam lev\u00e9lben err\u0151l, hogy amikor meg\u00e9rkezem, ne \u00e9rjen szomor\u00fas\u00e1g azok miatt, akiknek \u00f6r\u00fcln\u00f6m kellene, mert meg vagyok gy\u0151z\u0151dve arr\u00f3l, hogy az \u00e9n \u00f6r\u00f6m\u00f6m mindny\u00e1jatok\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert sok gy\u00f6tr\u0151d\u00e9s \u00e9s sz\u00edvbeli szorong\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt, sok k\u00f6nnyhullat\u00e1ssal \u00edrtam nektek, nem az\u00e9rt, hogy megszomorodjatok, hanem hogy megismerj\u00e9tek azt a szeretetet, amely igen er\u0151s \u00e9nbennem ir\u00e1ntatok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e1l megszomor\u00edt\u00f3j\u00e1nak b\u0171nb\u00e1nata - Ha pedig valaki megszomor\u00edtott, nem engem szomor\u00edtott meg, hanem - hogy ne t\u00falozzak - r\u00e9szben titeket mindny\u00e1jatokat is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El\u00e9g az ilyennek az a b\u00fcntet\u00e9s, amit a t\u00f6bbs\u00e9g m\u00e9rt r\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most viszont ink\u00e1bb bocs\u00e1ssatok meg neki, \u00e9s vigasztalj\u00e1tok meg, hogy a t\u00fals\u00e1gos nagy szomor\u00fas\u00e1g valamik\u00e9ppen meg ne em\u00e9ssze az ilyet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt k\u00e9rlek titeket, tan\u00fas\u00edtsatok ir\u00e1nta szeretetet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert levelemet az\u00e9rt is \u00edrtam, hogy meggy\u0151z\u0151djem megb\u00edzhat\u00f3s\u00e1gotokr\u00f3l: vajon mindenben engedelmesek vagytok-e."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akinek pedig ti megbocs\u00e1ttok, annak \u00e9n is megbocs\u00e1tok. Mert amit \u00e9n megbocs\u00e1tottam, ha volt mit megbocs\u00e1tanom, az ti\u00e9rtetek volt Krisztus sz\u00edne el\u0151tt, hogy r\u00e1 ne szedjen minket a S\u00e1t\u00e1n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u0151 sz\u00e1nd\u00e9kai ugyanis nem ismeretlenek el\u0151tt\u00fcnk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e1l Tr\u00f3\u00e1szban \u00e9s Maced\u00f3ni\u00e1ban - Amikor pedig meg\u00e9rkeztem Tr\u00f3\u00e1szba Krisztus evang\u00e9lium\u00e1nak hirdet\u00e9s\u00e9re, b\u00e1r az \u00dar kaput nyitott el\u0151ttem,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "nem volt nyugalma lelkemnek, mivel nem tal\u00e1ltam Titusz testv\u00e9remet. Ez\u00e9rt elb\u00facs\u00faztam t\u0151l\u00fck, \u00e9s elmentem Maced\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De h\u00e1la legyen Istennek, aki a Krisztus ereje \u00e1ltal mindenkor diadalra vezet benn\u00fcnket, \u00e9s ismeret\u00e9nek illat\u00e1t terjeszti \u00e1ltalunk minden\u00fctt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert Krisztus j\u00f3 illata vagyunk Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9re mind az \u00fcdv\u00f6z\u00fcl\u0151k, mind az elk\u00e1rhoz\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ezeknek a hal\u00e1l illata hal\u00e1lra, azoknak az \u00e9let illata \u00e9letre. De ki alkalmas erre?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mi nem olyanok vagyunk, mint sokan, akik nyer\u00e9szkednek Isten ig\u00e9j\u00e9vel, hanem mint akik tiszta sz\u00edvb\u0151l, s\u0151t Istenb\u0151l sz\u00f3lunk Isten el\u0151tt Krisztus \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l aj\u00e1nl\u00f3levele: a korinthusi gy\u00fclekezet - Elkezdj\u00fck-e ism\u00e9t aj\u00e1nlani \u00f6nmagunkat? Vagy sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van-e, mint n\u00e9melyeknek, hozz\u00e1tok sz\u00f3l\u00f3 vagy t\u0151letek kapott aj\u00e1nl\u00f3levelekre?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A mi level\u00fcnk ti vagytok, amely be van \u00edrva sz\u00edv\u00fcnkbe, amelyet ismer \u00e9s olvas minden ember."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy ti Krisztusnak a mi szolg\u00e1latunk \u00e1ltal szerzett levele vagytok, amely nem tint\u00e1val, hanem az \u00e9l\u0151 Isten Lelk\u00e9vel van fel\u00edrva; \u00e9s nem k\u0151t\u00e1bl\u00e1ra, hanem a sz\u00edvek h\u00fast\u00e1bl\u00e1ira."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00f3 \u00e9s az \u00faj sz\u00f6vets\u00e9g szolg\u00e1lat\u00e1nak dics\u0151s\u00e9ge - Ilyen bizodalmunk pedig a Krisztus \u00e1ltal van Isten ir\u00e1nt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem mintha \u00f6nmagunkt\u00f3l, mintegy a magunk erej\u00e9b\u0151l voln\u00e1nk alkalmasak, hogy b\u00e1rmit is meg\u00edt\u00e9lj\u00fcnk; ellenkez\u0151leg, a mi alkalmass\u00e1gunk az Istent\u0151l van."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150 tett alkalmass\u00e1 minket arra, hogy az \u00faj sz\u00f6vets\u00e9g szolg\u00e1i legy\u00fcnk, nem bet\u0171\u00e9, hanem L\u00e9lek\u00e9, mert a bet\u0171 meg\u00f6l, a L\u00e9lek pedig megeleven\u00edt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha pedig a hal\u00e1lnak bet\u0171kkel k\u0151be v\u00e9sett szolg\u00e1lata dics\u0151s\u00e9ges volt, \u00fagyhogy nem tudtak Izr\u00e1el fiai M\u00f3zes arc\u00e1ra n\u00e9zni arc\u00e1nak m\u00fal\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge miatt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "hogyne volna m\u00e9g dics\u0151s\u00e9gesebb a L\u00e9lek szolg\u00e1lata?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert ha a k\u00e1rhoztat\u00e1s szolg\u00e1lata dics\u0151s\u00e9ges, mennyivel dics\u0151s\u00e9gesebb az igazs\u00e1g szolg\u00e1lata!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u0151t ami ott dics\u0151s\u00e9ges volt, m\u00e1r nem is dics\u0151s\u00e9ges az azt fel\u00fclm\u00fal\u00f3 dics\u0151s\u00e9g miatt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha ugyanis a muland\u00f3 dics\u0151s\u00e9ges, mennyivel ink\u00e1bb dics\u0151s\u00e9ges a maradand\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivel teh\u00e1t ilyen rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcnk van, teljes ny\u00edlts\u00e1ggal sz\u00f3lunk;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s nem \u00fagy, mint M\u00f3zes, aki leplet tett az arc\u00e1ra, hogy ne l\u00e1ss\u00e1k Izr\u00e1el fiai a muland\u00f3 dics\u0151s\u00e9g v\u00e9g\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De az \u0151 gondolkoz\u00e1suk eltompult, mert az \u00d3sz\u00f6vets\u00e9g felolvas\u00e1sakor ugyanaz a lepel mind a mai napig felfedetlen\u00fcl megmaradt, mivel az csak Krisztusban t\u0171nik el."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0151t mindm\u00e1ig, valah\u00e1nyszor M\u00f3zest olvass\u00e1k, lepel van a sz\u00edv\u00fck\u00f6n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ha majd megt\u00e9rnek az \u00darhoz, elv\u00e9tetik a lepel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00dar pedig a L\u00e9lek, \u00e9s ahol az \u00dar Lelke, ott a szabads\u00e1g."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mi pedig, mik\u00f6zben fedetlen arccal, mint egy t\u00fck\u00f6rben szeml\u00e9lj\u00fck az \u00dar dics\u0151s\u00e9g\u00e9t mindny\u00e1jan, ugyanarra a k\u00e9pre form\u00e1l\u00f3dunk \u00e1t az \u00dar Lelke \u00e1ltal dics\u0151s\u00e9gr\u0151l dics\u0151s\u00e9gre."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l nem \u00f6nmag\u00e1t pr\u00e9dik\u00e1lja - Ez\u00e9rt teh\u00e1t, mivel ilyen szolg\u00e1latban \u00e1llunk, minthogy irgalmat nyert\u00fcnk, nem cs\u00fcgged\u00fcnk el,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hanem elvetj\u00fck a sz\u00e9gyenletes titkos b\u0171n\u00f6ket; nem j\u00e1runk ravaszs\u00e1gban, nem is hamis\u00edtjuk meg az Isten ig\u00e9j\u00e9t, hanem az igazs\u00e1g ny\u00edlt hirdet\u00e9s\u00e9vel aj\u00e1nljuk magunkat minden ember lelkiismeret\u00e9nek az Isten el\u0151tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha pedig nem el\u00e9g vil\u00e1gos a mi evang\u00e9liumunk, csak azok sz\u00e1m\u00e1ra nem vil\u00e1gos, akik elvesznek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezeknek a gondolkoz\u00e1s\u00e1t e vil\u00e1g istene megvak\u00edtotta, mert hitetlenek, \u00e9s \u00edgy nem l\u00e1tj\u00e1k meg a Krisztus dics\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 evang\u00e9lium vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1t, aki az Isten k\u00e9pm\u00e1sa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert nem \u00f6nmagunkat hirdetj\u00fck, hanem Krisztus J\u00e9zust, az Urat, \u00f6nmagunkat pedig mint szolg\u00e1itokat J\u00e9zus\u00e9rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten ugyanis, aki ezt mondta: &#34;S\u00f6t\u00e9ts\u00e9gb\u0151l vil\u00e1goss\u00e1g ragyogjon fel&#34;, \u0151 gy\u00fajtott vil\u00e1goss\u00e1got sz\u00edv\u00fcnkben, hogy felragyogjon el\u0151tt\u00fcnk Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek ismerete Krisztus arc\u00e1n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten erej\u00e9nek kincse cser\u00e9ped\u00e9nyekben van - Ez a kincs\u00fcnk pedig cser\u00e9ped\u00e9nyekben van, hogy ezt a rendk\u00edv\u00fcli er\u0151t Istennek tulajdon\u00edtsuk, \u00e9s ne magunknak:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minden\u00fctt szorongatnak minket, de nem szor\u00edtanak be, k\u00e9ts\u00e9gesked\u00fcnk, de nem es\u00fcnk k\u00e9ts\u00e9gbe;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fcld\u00f6z\u00f6ttek vagyunk, de nem elhagyottak, letipornak, de el nem vesz\u00fcnk;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus hal\u00e1l\u00e1t mindenkor test\u00fcnkben hordozzuk, hogy J\u00e9zus \u00e9lete is l\u00e1that\u00f3v\u00e1 legyen test\u00fcnkben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert \u00e9let\u00fcnk folyam\u00e1n sz\u00fcntelen a hal\u00e1l r\u00e9v\u00e9n \u00e1llunk J\u00e9zus\u00e9rt, hogy a J\u00e9zus \u00e9lete is l\u00e1that\u00f3v\u00e1 legyen haland\u00f3 test\u00fcnkben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt a hal\u00e1l benn\u00fcnk v\u00e9gzi munk\u00e1j\u00e1t, az \u00e9let pedig bennetek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mivel pedig a hitnek ugyanaz a Lelke van benn\u00fcnk, ahogyan meg van \u00edrva: &#34;Hittem, az\u00e9rt sz\u00f3ltam&#34;, mi is hisz\u00fcnk, \u00e9s az\u00e9rt sz\u00f3lunk!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert tudjuk, hogy aki felt\u00e1masztotta az \u00dar J\u00e9zust, az J\u00e9zussal egy\u00fctt minket is felt\u00e1maszt, \u00e9s maga el\u00e9 \u00e1ll\u00edt veletek egy\u00fctt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert minden \u00e9rtetek van, hogy a kegyelem sokasodj\u00e9k, \u00e9s egyre t\u00f6bben adjanak h\u00e1l\u00e1t az Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9re."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t nem cs\u00fcgged\u00fcnk. S\u0151t ha a k\u00fcls\u0151 ember\u00fcnk megromlik is, a bels\u0151 ember\u00fcnk m\u00e9gis meg\u00fajul napr\u00f3l napra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert a mi pillanatnyi k\u00f6nny\u0171 szenved\u00e9s\u00fcnk minden m\u00e9rt\u00e9ket meghalad\u00f3 nagy, \u00f6r\u00f6k dics\u0151s\u00e9get szerez nek\u00fcnk,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "mivel nem a l\u00e1that\u00f3kra n\u00e9z\u00fcnk, hanem a l\u00e1thatatlanokra, mert a l\u00e1that\u00f3k ideig val\u00f3k, a l\u00e1thatatlanok pedig \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3k."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus \u00edt\u00e9l\u0151sz\u00e9ke el\u00e9 kell \u00e1llnunk - Tudjuk pedig, hogy ha f\u00f6ldi s\u00e1torunk \u00f6sszeomlik, van Istent\u0151l k\u00e9sz\u00edtett hajl\u00e9kunk, nem k\u00e9zzel csin\u00e1lt, hanem \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mennyei h\u00e1zunk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az\u00e9rt s\u00f3hajtozunk ebben a testben, mivel v\u00e1gyakozunk fel\u00f6lteni r\u00e1 mennyb\u0151l val\u00f3 hajl\u00e9kunkat,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ha ugyan nem bizonyulunk fel\u00f6lt\u00f6zve is mez\u00edteleneknek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert mi is, akik e s\u00e1torban vagyunk, megterhelten s\u00f3hajtozunk, minthogy nem szeretn\u00e9nk ezt levetni, hanem fel\u00f6lteni r\u00e1 amazt, hogy a haland\u00f3t elnyelje az \u00e9let."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isten pedig, aki minket erre felk\u00e9sz\u00edtett, z\u00e1logul adta nek\u00fcnk a Lelket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Teh\u00e1t mindenkor bizakodunk, \u00e9s tudjuk, hogy am\u00edg a testben lakunk, t\u00e1vol lakunk az \u00dart\u00f3l;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mert hitben j\u00e1runk, nem l\u00e1t\u00e1sban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De bizakodunk, \u00e9s ink\u00e1bb szeretn\u00e9nk kik\u00f6lt\u00f6zni a testb\u0151l, \u00e9s hazak\u00f6lt\u00f6zni az \u00darhoz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt arra t\u00f6reksz\u00fcnk, hogy ak\u00e1r itt lakunk m\u00e9g, ak\u00e1r elk\u00f6lt\u00f6z\u00fcnk, kedvesek legy\u00fcnk neki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert mindny\u00e1junknak leplezetlen\u00fcl kell oda\u00e1llnunk a Krisztus \u00edt\u00e9l\u0151sz\u00e9ke el\u00e9, hogy mindenki megkapja, amit meg\u00e9rdemel, aszerint, amit e testben cselekedett: ak\u00e1r j\u00f3t, ak\u00e1r gonoszat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Krisztus szorongat\u00f3 szeretete - Mivel teh\u00e1t ismerj\u00fck az \u00dar f\u00e9lelm\u00e9t, embereket gy\u0151z\u00fcnk meg, Isten el\u0151tt pedig ny\u00edltan \u00e1llunk. Rem\u00e9lem azonban, hogy a ti lelkiismeretetek el\u0151tt is ny\u00edltan \u00e1llunk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem \u00f6nmagunkat aj\u00e1nljuk ism\u00e9t nektek, hanem lehet\u0151s\u00e9get adunk nektek a vel\u00fcnk val\u00f3 dicseked\u00e9sre, hogy legyen mit felelnetek azoknak, akik azzal dicsekednek, ami csak l\u00e1tszat, \u00e9s nem azzal, ami a sz\u00edvben van."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha ugyanis r\u00e9v\u00fcletbe est\u00fcnk, Isten\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt, ha pedig j\u00f3zanok vagyunk, \u00e9rtetek van."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert a Krisztus szeretete szorongat minket, mivel azt tartjuk, hogy ha egy meghalt mindenki\u00e9rt, akkor mindenki meghalt;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s az\u00e9rt halt meg mindenki\u00e9rt, hogy akik \u00e9lnek, t\u00f6bb\u00e9 ne \u00f6nmaguknak \u00e9ljenek, hanem annak, aki \u00e9rt\u00fck meghalt \u00e9s felt\u00e1madt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A b\u00e9k\u00e9ltet\u00e9s szolg\u00e1lata - \u00dagyhogy mi mostant\u00f3l fogva senkit nem ismer\u00fcnk test szerint: ha ismert\u00fck is Krisztust test szerint, most m\u00e1r \u0151t sem \u00edgy ismerj\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ha valaki Krisztusban van, \u00faj teremt\u00e9s az: a r\u00e9gi elm\u00falt, \u00e9s \u00edme: \u00faj j\u00f6tt l\u00e9tre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mindez pedig Istent\u0151l van, aki megb\u00e9k\u00e9ltetett minket \u00f6nmag\u00e1val Krisztus \u00e1ltal, \u00e9s nek\u00fcnk adta a b\u00e9k\u00e9ltet\u00e9s szolg\u00e1lat\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isten ugyanis Krisztusban megb\u00e9k\u00e9ltette a vil\u00e1got \u00f6nmag\u00e1val, \u00fagyhogy nem tulajdon\u00edtotta nekik v\u00e9tkeiket, \u00e9s re\u00e1nk b\u00edzta a b\u00e9k\u00e9ltet\u00e9s ig\u00e9j\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Teh\u00e1t Krisztus\u00e9rt j\u00e1rva k\u00f6vets\u00e9gben, mintha Isten k\u00e9rne \u00e1ltalunk: Krisztus\u00e9rt k\u00e9r\u00fcnk, b\u00e9k\u00fcljetek meg az Istennel!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert azt, aki nem ismert b\u0171nt, b\u0171nn\u00e9 tette \u00e9rt\u00fcnk, hogy mi Isten igazs\u00e1ga legy\u00fcnk \u0151benne."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l szolg\u00e1lat\u00e1nak gyal\u00e1zata \u00e9s dics\u0151s\u00e9ge - Vele egy\u00fctt munk\u00e1lkodva int\u00fcnk is titeket; \u00fagy \u00e9ljetek, mint akik nem hi\u00e1ba kapt\u00e1k az Isten kegyelm\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert \u0151 mondja: &#34;A kegyelem idej\u00e9n meghallgattalak, \u00e9s az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g napj\u00e1n megseg\u00edtettelek. \u00cdme, most van a kegyelem ideje! \u00cdme, most van az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g napja!&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Senkinek semmif\u00e9le meg\u00fctk\u00f6z\u00e9st nem okozunk, hogy ne szidalmazz\u00e1k szolg\u00e1latunkat,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hanem \u00fagy aj\u00e1nljuk magunkat mindenben, mint Isten szolg\u00e1i: sok t\u0171r\u00e9sben, nyomor\u00fas\u00e1gban, sz\u00fcks\u00e9gben, szorongattat\u00e1sban,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ver\u00e9sekben, beb\u00f6rt\u00f6nz\u00e9sben, f\u00e1radoz\u00e1sban, virraszt\u00e1sban, b\u00f6jt\u00f6l\u00e9sben,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "tisztas\u00e1gban, ismeretben, t\u00fcrelemben, j\u00f3s\u00e1gban, Szentl\u00e9lekben, k\u00e9pmutat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli szeretetben,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "az igazs\u00e1g ig\u00e9j\u00e9vel, Isten erej\u00e9vel, az igazs\u00e1g jobb \u00e9s bal fel\u0151l val\u00f3 fegyvereivel,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "dics\u0151s\u00e9gben \u00e9s gyal\u00e1zatban, rossz h\u00edrben \u00e9s j\u00f3 h\u00edrben, mint \u00e1m\u00edt\u00f3k \u00e9s igazak,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mint ismeretlenek \u00e9s j\u00f3l ismertek, mint hal\u00e1lra v\u00e1ltak, \u00e9s \u00edme, \u00e9l\u0151k, mint megfeny\u00edtettek \u00e9s meg nem \u00f6ltek,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mint szomorkod\u00f3k, de mindig \u00f6rvendez\u0151k, mint szeg\u00e9nyek, de sokakat gazdag\u00edt\u00f3k, mint akiknek nincsen semmij\u00fck, \u00e9s akik\u00e9 m\u00e9gis minden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e1l ny\u00edlts\u00e1ga viszonz\u00e1sra v\u00e1r - Sz\u00e1nk megny\u00edlt, sz\u00edv\u00fcnk kit\u00e1rult el\u0151ttetek, korinthusiak:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "nem a mi sz\u00edv\u00fcnkben van kev\u00e9s hely sz\u00e1motokra, hanem a ti sz\u00edvetekben van kev\u00e9s hely sz\u00e1munkra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Viszonz\u00e1sul pedig, mint gyermekeimhez sz\u00f3lok: t\u00e1rj\u00e1tok ki ti is sz\u00edveteket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Krisztus vagy Beli\u00e1l - Ne legyetek a hitetlenekkel felem\u00e1s ig\u00e1ban, mert mi k\u00f6ze egym\u00e1shoz az igazs\u00e1gnak \u00e9s a gonoszs\u00e1gnak, vagy mi k\u00f6ze van a vil\u00e1goss\u00e1gnak a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9ghez?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vagy mi azonoss\u00e1g van Krisztus \u00e9s Beli\u00e1l k\u00f6z\u00f6tt? Vagy milyen k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g van h\u00edv\u0151 \u00e9s hitetlen k\u00f6z\u00f6tt?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hogyan f\u00e9r \u00f6ssze Isten temploma a b\u00e1lv\u00e1nyokkal? Mert mi az \u00e9l\u0151 Isten temploma vagyunk, ahogyan az Isten mondta: &#34;K\u00f6z\u00f6tt\u00fck fogok lakni \u00e9s j\u00e1rni, Isten\u00fck leszek, \u00e9s \u0151k az \u00e9n n\u00e9pem lesznek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t menjetek ki k\u00f6z\u00fcl\u00fck, \u00e9s v\u00e1ljatok k\u00fcl\u00f6n t\u0151l\u00fck, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, tiszt\u00e1talant ne \u00e9rintsetek, \u00e9s \u00e9n magamhoz fogadlak titeket,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aty\u00e1tokk\u00e1 leszek, ti pedig fiaimm\u00e1 \u00e9s le\u00e1nyaimm\u00e1 lesztek, \u00edgy sz\u00f3l a mindenhat\u00f3 \u00dar.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l szeretete a gy\u00fclekezet ir\u00e1nt - Mivel teh\u00e1t ilyen \u00edg\u00e9reteink vannak, szeretteim, tiszt\u00edtsuk meg magunkat minden testi \u00e9s lelki tiszt\u00e1talans\u00e1gt\u00f3l, \u00e9s Isten f\u00e9lelm\u00e9ben tegy\u00fck teljess\u00e9 a mi megszentel\u0151d\u00e9s\u00fcnket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fogadjatok be minket: senkit nem b\u00e1ntottunk, senkit nem k\u00e1ros\u00edtottunk meg, senkit nem csaltunk meg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem v\u00e1dk\u00e9ppen mondom, hiszen az el\u0151bb mondottam, hogy sz\u00edv\u00fcnkben vagytok, hogy egy\u00fctt \u00e9lj\u00fcnk, \u00e9s egy\u00fctt haljunk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nagy a bizalmam ir\u00e1ntatok, sok dicsekedni val\u00f3m van veletek, tele vagyok vigasztal\u00f3d\u00e1ssal, minden nyomor\u00fas\u00e1gunk ellen\u00e9re csordultig vagyok \u00f6r\u00f6mmel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Titusz j\u00f3 h\u00edrei a gy\u00fclekezetr\u0151l - Mert amikor meg\u00e9rkezt\u00fcnk Maced\u00f3ni\u00e1ba, semmi nyugalma sem volt test\u00fcnknek, hanem mindenf\u00e9lek\u00e9ppen gy\u00f6tr\u0151dt\u00fcnk: k\u00edv\u00fcl harcok, bel\u00fcl f\u00e9lelmek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De Isten, a megal\u00e1zottak vigasztal\u00f3ja, megvigasztalt minket Titusz meg\u00e9rkez\u00e9s\u00e9vel;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "de nemcsak az \u0151 meg\u00e9rkez\u00e9s\u00e9vel, hanem azzal a vigasztal\u00e1ssal is, amellyel \u0151 n\u00e1latok megvigasztal\u00f3dott. H\u00edr\u00fcl hozta ugyanis nek\u00fcnk a ti v\u00e1gy\u00f3d\u00e1sotokat, a ti keserg\u00e9seteket, a ti hozz\u00e1m val\u00f3 ragaszkod\u00e1sotokat, \u00fagyhogy m\u00e9g jobban meg\u00f6r\u00fcltem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A gy\u00fclekezet Isten szerinti megszomorod\u00e1sa - Mert ha megszomor\u00edtottalak is titeket azzal a lev\u00e9llel, nem b\u00e1nom. B\u00e1ntam ugyan, l\u00e1tva hogy az a lev\u00e9l, ha egy kis id\u0151re is, megszomor\u00edtott titeket,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "de most m\u00e1r \u00f6r\u00fcl\u00f6k. Nem annak, hogy megszomorodtatok, hanem hogy megt\u00e9r\u00e9sre szomorodtatok meg: mert Isten szerint szomorodtatok meg, \u00e9s miattunk semmiben nem vallotok k\u00e1rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert az Isten szerinti szomor\u00fas\u00e1g megb\u00e1nhatatlan megt\u00e9r\u00e9st szerez az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre, a vil\u00e1g szerinti szomor\u00fas\u00e1g pedig hal\u00e1lt szerez."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert \u00e9ppen az, hogy Isten szerint szomorodtatok meg, mekkora buzg\u00f3s\u00e1got keltett bennetek, s\u0151t menteget\u0151z\u00e9st, s\u0151t m\u00e9ltatlankod\u00e1st, s\u0151t f\u00e9lelmet, s\u0151t v\u00e1gy\u00f3d\u00e1st, s\u0151t ragaszkod\u00e1st, s\u0151t a v\u00e9tkes megb\u00fcntet\u00e9s\u00e9t! Mindenk\u00e9ppen igazolt\u00e1tok, hogy tiszt\u00e1k vagytok az \u00fcgyben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t \u00edrtam is nektek, nem a s\u00e9rt\u0151 miatt, \u00e9s nem is a s\u00e9rtett \u00e9rdek\u00e9ben \u00edrtam, hanem az\u00e9rt, hogy nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 legyen buzg\u00f3s\u00e1gotok, amely az Isten sz\u00edne el\u0151tt van bennetek ir\u00e1ntunk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t megvigasztal\u00f3dtunk, de megvigasztal\u00f3d\u00e1sunkon t\u00fal m\u00e9g jobban \u00f6r\u00fclt\u00fcnk Titusz \u00f6r\u00f6m\u00e9nek, hiszen ti mindny\u00e1jan megnyugtatt\u00e1tok a lelk\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ha egy kiss\u00e9 eldicsekedtem neki veletek, nem sz\u00e9gyen\u00fcltem meg, hanem amint mindent az igazs\u00e1ghoz h\u00edven mondtunk el nektek, \u00fagy Titusz el\u0151tt val\u00f3 dicseked\u00e9s\u00fcnk is igaznak bizonyult."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u0151 sz\u00edve m\u00e9g jobban fel\u00e9tek fordul, amikor visszaeml\u00e9kezik mindny\u00e1jatok engedelmess\u00e9g\u00e9re, amint f\u00e9lve \u00e9s agg\u00f3dva fogadt\u00e1tok \u0151t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcl\u00f6k, hogy minden tekintetben b\u00edzhatom bennetek."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adakoz\u00e1s a jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezet sz\u00e1m\u00e1ra - H\u00edrt adunk nektek, testv\u00e9reim, Istennek arr\u00f3l a kegyelm\u00e9r\u0151l, amelyet Maced\u00f3nia gy\u00fclekezeteinek adott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert a nyomor\u00fas\u00e1g sok pr\u00f3b\u00e1ja k\u00f6z\u00f6tt b\u0151s\u00e9ges az \u0151 \u00f6r\u00f6m\u00fck, \u00e9s nagy szeg\u00e9nys\u00e9g\u00fckb\u0151l a tisztasz\u00edv\u0171s\u00e9g gazdags\u00e1ga lett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tan\u00faskodom arr\u00f3l, hogy erej\u00fck szerint, s\u0151t erej\u00fck\u00f6n fel\u00fcl is \u00f6nk\u00e9nt adakoztak,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s er\u0151sen s\u00fcrgetve k\u00e9rt\u00e9k t\u0151l\u00fcnk, hogy a szentek ir\u00e1nti szolg\u00e1latban adakoz\u00e1ssal r\u00e9szt vehessenek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s nem csak azt tett\u00e9k, amit rem\u00e9lt\u00fcnk, hanem el\u0151sz\u00f6r \u00f6nmagukat adt\u00e1k az \u00darnak, \u00e9s azt\u00e1n nek\u00fcnk, az Isten akarat\u00e1b\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dagyhogy b\u00e1tor\u00edtottuk Tituszt, hogy amint m\u00e1r el\u0151bb elkezdte, fejezze is be n\u00e1latok ennek az adom\u00e1nynak az \u00f6sszegy\u0171jt\u00e9s\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Krisztus p\u00e9ld\u00e1ja legyen a gy\u00fclekezeti adakoz\u00e1s m\u00e9rt\u00e9ke - Ez\u00e9rt ahogyan mindenben b\u0151velkedtek: hitben \u00e9s ig\u00e9ben, ismeretben \u00e9s minden buzg\u00f3s\u00e1gban, \u00e9s a t\u0151l\u00fcnk r\u00e1tok \u00e1rad\u00f3 szeretetben, \u00fagy ebben az adakoz\u00e1sban is legyetek b\u0151kez\u0171ek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem parancsk\u00e9nt mondom, hanem az\u00e9rt, hogy m\u00e1sok buzg\u00f3s\u00e1ga \u00e1ltal a bennetek lev\u0151 szeretet val\u00f3dis\u00e1g\u00e1t is kipr\u00f3b\u00e1ljam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert ismeritek a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus kegyelm\u00e9t; hogy gazdag l\u00e9t\u00e9re szeg\u00e9nny\u00e9 lett \u00e9rtetek, hogy ti az \u0151 szeg\u00e9nys\u00e9ge \u00e1ltal meggazdagodjatok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tan\u00e1csot is adok ebben az \u00fcgyben, mert ez hasznos nektek, akik nem csak a cselekv\u00e9st, hanem el\u0151z\u0151leg az akar\u00e1st is elkezdt\u00e9tek tavaly \u00f3ta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most pedig a cselekv\u00e9st is v\u00e9gezz\u00e9tek el, hogy amilyen az akar\u00e1s k\u00e9szs\u00e9ge, olyan legyen a v\u00e9ghezvitel is, aszerint, amitek van!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert ha megvan a k\u00e9szs\u00e9g, az aszerint kedves, amije kinek-kinek van, nem aszerint, amije nincs."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ugyanis az\u00e9rt, hogy m\u00e1soknak k\u00f6nnyebbs\u00e9g\u00fck legyen, nektek ne legyen nyomor\u00fas\u00e1gotok. Ellenben az egyenl\u0151s\u00e9gnek megfelel\u0151en"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a mostani id\u0151ben a ti f\u00f6l\u00f6slegetek p\u00f3tolja azok hi\u00e1ny\u00e1t, hogy m\u00e1skor azok f\u00f6l\u00f6slege is p\u00f3tolja majd a ti hi\u00e1nyotokat, hogy \u00edgy egyenl\u0151s\u00e9g legyen;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "amint meg van \u00edrva: &#34;Aki sokat szedett, annak nem lett t\u00f6bbje, \u00e9s aki keveset, annak nem lett kevesebbje.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Titusz seg\u00edts\u00e9ge az adakoz\u00e1s ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1ban - H\u00e1la legyen az Istennek, aki \u00e9rtetek ugyanezt a buzg\u00f3s\u00e1got adta Titusz sz\u00edv\u00e9be."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert megkapta ugyan a b\u00e1tor\u00edt\u00e1st, de buzg\u00f3bb l\u00e9v\u00e9n, \u00f6nk\u00e9nt ment el hozz\u00e1tok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elk\u00fcldt\u00fck vele egy\u00fctt azt a testv\u00e9rt is, akinek az evang\u00e9lium hirdet\u00e9s\u00e9vel szerzett j\u00f3 h\u00edre bej\u00e1rta valamennyi gy\u00fclekezetet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u0151t ezenk\u00edv\u00fcl a gy\u00fclekezetek kiv\u00e1lasztott\u00e1k \u0151t \u00fatit\u00e1rsunknak is ebben az adom\u00e1nygy\u0171jt\u00e9sben, amelyben szolg\u00e1lunk, mag\u00e1nak az \u00darnak a dics\u0151s\u00e9g\u00e9re \u00e9s a mi k\u00e9szs\u00e9g\u00fcnk megmutat\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert \u00f3vakodni akarunk att\u00f3l, hogy valaki megr\u00e1galmazzon minket szolg\u00e1latunknak eme b\u0151s\u00e9ges eredm\u00e9nye miatt:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "mert gondunk van a tisztess\u00e9gre nemcsak az \u00dar el\u0151tt, hanem az emberek el\u0151tt is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elk\u00fcldt\u00fck vel\u00fck egy\u00fctt azt a testv\u00e9rt, akinek az alkalmass\u00e1g\u00e1t sok mindenben kipr\u00f3b\u00e1ltuk, mert sokszor buzg\u00f3 volt, most pedig m\u00e9g sokkal buzg\u00f3bb, mert nagyon b\u00edzik bennetek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ak\u00e1r Tituszr\u00f3l van sz\u00f3, aki nekem t\u00e1rsam \u00e9s k\u00f6z\u00f6ttetek munkat\u00e1rsam, ak\u00e1r a mi testv\u00e9reinkr\u0151l, a gy\u00fclekezetek k\u00fcld\u00f6ttei \u0151k: Krisztus dics\u0151s\u00e9ge."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tan\u00fas\u00edtsatok teh\u00e1t ir\u00e1ntuk szeretetet, \u00e9s mutass\u00e1tok meg nekik, hogy m\u00e9lt\u00f3n dicsekedt\u00fcnk veletek a gy\u00fclekezetek el\u0151tt."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az adakoz\u00e1s rendje - A szentek ir\u00e1nti szolg\u00e1latr\u00f3l f\u00f6l\u00f6sleges \u00edrnom nektek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen ismerem k\u00e9szs\u00e9geteket, amely\u00e9rt dicsekszem veletek a maced\u00f3noknak, hogy Akh\u00e1ja tavaly \u00f3ta k\u00e9szen \u00e1ll, \u00e9s hogy a ti buzg\u00f3s\u00e1gotok mag\u00e1val ragadta a t\u00f6bbs\u00e9get."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De m\u00e9gis elk\u00fcldtem a testv\u00e9reket, nehogy a veletek val\u00f3 dicseked\u00e9s\u00fcnk ebben az \u00fcgyben hi\u00e1baval\u00f3 legyen, hanem amint megmondtam: k\u00e9szen legyetek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s ha velem maced\u00f3nok \u00e9rkeznek, \u00e9s felk\u00e9sz\u00fcletlen\u00fcl tal\u00e1lnak titeket, valamik\u00e9ppen sz\u00e9gyent ne valljunk mi - hogy ne mondjuk: ti - ebben a bizodalmunkban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00fcks\u00e9gesnek tartottam teh\u00e1t, hogy megk\u00e9rjem a testv\u00e9reket, menjenek el\u0151re hozz\u00e1tok, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el\u0151 a m\u00e1r meg\u00edg\u00e9rt adom\u00e1nyokat, hogy az \u00fagy legyen k\u00e9szen, mint h\u00e1la\u00e1ldozat, nem pedig mint k\u00e9nyszer\u0171 adom\u00e1ny."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az adakoz\u00e1s \u00e1ld\u00e1sa - Tudjuk pedig, hogy aki sz\u0171ken vet, sz\u0171ken is arat, \u00e9s aki b\u0151ven vet, b\u0151ven is arat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindenki \u00fagy adjon, ahogyan el\u0151re eld\u00f6nt\u00f6tte sz\u00edv\u00e9ben, ne kedvetlen\u00fcl vagy k\u00e9nyszer\u0171s\u00e9gb\u0151l, mert &#34;a j\u00f3kedv\u0171 adakoz\u00f3t szereti az Isten&#34;."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az Istennek pedig van hatalma arra, hogy minden kegyelm\u00e9t ki\u00e1rassza r\u00e1tok, hogy minden\u00fctt mindenkor minden sz\u00fcks\u00e9gessel rendelkezzetek, \u00e9s b\u0151s\u00e9gben \u00e9ljetek minden j\u00f3 cselekedetre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amint meg van \u00edrva: &#34;B\u0151kez\u0171en osztott a szeg\u00e9nyeknek, igazs\u00e1ga megmarad \u00f6r\u00f6kk\u00e9.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki pedig magot ad a magvet\u0151nek, \u00e9s eledel\u00fcl kenyeret, megadja \u00e9s megsokas\u00edtja vet\u0151magotokat, \u00e9s megszapor\u00edtja &#34;igazs\u00e1gotok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy mindenben meggazdagodtok a teljes tisztasz\u00edv\u0171s\u00e9gre, amely h\u00e1laad\u00e1st sz\u00fcl az Isten ir\u00e1nt \u00e1ltalunk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert ennek a szolg\u00e1latnak az ell\u00e1t\u00e1sa nemcsak a szentek sz\u00fcks\u00e9gleteit el\u00e9g\u00edti ki, hanem sokakat h\u00e1laad\u00e1sra is ind\u00edt az Isten ir\u00e1nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert e szolg\u00e1lat eredm\u00e9nyess\u00e9g\u00e9\u00e9rt dics\u0151\u00edtik majd az Istent, az\u00e9rt az engedelmess\u00e9g\u00e9rt, amellyel Krisztus evang\u00e9lium\u00e1r\u00f3l vall\u00e1st tesztek, \u00e9s az\u00e9rt a j\u00f3sz\u00edv\u0171s\u00e9getek\u00e9rt, amely ir\u00e1ntunk \u00e9s mindenki ir\u00e1nt megnyilv\u00e1nul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s \u0151k k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek is \u00e9rtetek, \u00e9s v\u00e1gy\u00f3dnak ut\u00e1natok, mivel Isten j\u00f3s\u00e1ga b\u0151ven ki\u00e1radt r\u00e1tok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e1la legyen az Istennek kimondhatatlan aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1\u00e9rt!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l meg\u00e9rkez\u00e9sekor er\u00e9lyes lesz - A Krisztus szel\u00edds\u00e9g\u00e9vel \u00e9s gy\u00f6ng\u00e9ds\u00e9g\u00e9vel k\u00e9rlek titeket \u00e9n, P\u00e1l, aki - n\u00e9melyek szerint - szemt\u0151l szemben ugyan al\u00e1zatos vagyok k\u00f6z\u00f6ttetek, de t\u00e1voll\u00e9temben er\u00e9lyes vagyok hozz\u00e1tok;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "k\u00e9rlek titeket, hogy amikor jelen leszek, ne kelljen er\u00e9lyesnek lennem annak a meggy\u0151z\u0151d\u00e9snek az alapj\u00e1n, amellyel mer\u00e9szen akarok fell\u00e9pni n\u00e9melyekkel szemben, akik \u00fagy v\u00e9lekednek, hogy mi test szerint \u00e9l\u00fcnk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert testben \u00e9l\u00fcnk, de nem test szerint hadakozunk;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hadakoz\u00e1sunk fegyverei ugyanis nem testiek, hanem er\u0151sek az Isten kez\u00e9ben er\u0151d\u00edtm\u00e9nyek lerombol\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezekkel rombolunk le minden okoskod\u00e1st \u00e9s minden magaslatot, amelyet az Isten ismeret\u00e9vel szemben emeltek, \u00e9s foglyul ejt\u00fcnk minden gondolatot a Krisztus ir\u00e1nti engedelmess\u00e9gre,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s k\u00e9szek vagyunk megb\u00fcntetni minden engedetlens\u00e9get, amikor teljess\u00e9gre jut a ti engedelmess\u00e9getek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ami a szemetek el\u0151tt van, arra n\u00e9zzetek! Ha valaki meg van gy\u0151z\u0151dve arr\u00f3l, hogy \u0151 a Krisztus\u00e9, azt is gondolja meg \u00f6nmag\u00e1ban, hogy amint \u0151 Krisztus\u00e9, ugyan\u00fagy mi is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert ha kiss\u00e9 t\u00falozva dicsekszem is a hatalmunkkal, amelyet az \u00dar \u00e9p\u00edt\u00e9setekre, \u00e9s nem rombol\u00e1sotokra adott, nem sz\u00e9gyen\u00fcl\u00f6k meg,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "nem akarva azt a l\u00e1tszatot kelteni, mintha levelemmel csak fenyegetn\u00e9lek titeket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert levelei, mondj\u00e1k, s\u00falyosak \u00e9s kem\u00e9nyek ugyan, de testi megjelen\u00e9se er\u0151tlen, \u00e9s besz\u00e9de sz\u00e1nalmas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt pedig gondolja meg az ilyen ember, hogy amilyenek vagyunk a t\u00e1voll\u00e9t\u00fcnkben \u00edrt level\u00fcnk szavaiban, olyanok lesz\u00fcnk ottl\u00e9t\u00fcnkkor tetteinkben is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e1l Krisztus m\u00e9rt\u00e9k\u00e9hez igazodik - Mert nem merj\u00fck magunkat azokhoz sz\u00e1m\u00edtani vagy hasonl\u00edtani, akik \u00f6nmagukat aj\u00e1nlj\u00e1k. De ezek nem veszik \u00e9szre, hogy magukhoz m\u00e9rik, \u00e9s magukhoz hasonl\u00edtj\u00e1k \u00f6nmagukat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi azonban nem m\u00e9rt\u00e9k n\u00e9lk\u00fcl, hanem annak a hat\u00e1rnak a m\u00e9rt\u00e9ke szerint dicseksz\u00fcnk, amelyet az Isten szabott ki nek\u00fcnk m\u00e9rt\u00e9k\u00fcl, hogy eljussunk hozz\u00e1tok is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert mi nem ment\u00fcnk t\u00fal a nek\u00fcnk kiszabott hat\u00e1ron, mint akik nem jutnak el hozz\u00e1tok; hiszen hozz\u00e1tok is eljutottunk a Krisztus evang\u00e9lium\u00e1val."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem dicseksz\u00fcnk m\u00e9rt\u00e9ktelen\u00fcl m\u00e1sok f\u00e1radoz\u00e1s\u00e1val, de rem\u00e9lj\u00fck, hogy hitetek megn\u00f6veked\u00e9s\u00e9vel naggy\u00e1 lesz\u00fcnk k\u00f6z\u00f6ttetek a mi munkater\u00fclet\u00fcnk\u00f6n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Enn\u00e9lfogva a rajtatok t\u00fal es\u0151 ter\u00fcleteken is hirdetj\u00fck az evang\u00e9liumot, de nem dicseksz\u00fcnk olyan munk\u00e1val, amelyet m\u00e1sutt m\u00e1r elv\u00e9geztek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aki pedig dicsekszik, az \u00darral dicsekedj\u00e9k,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "mert nem az a megb\u00edzhat\u00f3 ember, aki \u00f6nmag\u00e1t aj\u00e1nlja, hanem az, akit az \u00dar aj\u00e1nl."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l \u00f6nzetlens\u00e9ge \u00e9s az \u00e1lapostolok hamiss\u00e1ga - B\u00e1rcsak elviseln\u00e9tek t\u0151lem egy kis esztelens\u00e9get, s\u0151t viseljetek el engem is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert Isten f\u00e9lt\u0151 szeretet\u00e9vel f\u00e9ltelek titeket: mivel eljegyeztelek titeket egy f\u00e9rfi\u00fanak, hogy tiszta sz\u0171zk\u00e9nt \u00e1ll\u00edtsalak benneteket a Krisztus el\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00e9lek azonban, hogy amint a k\u00edgy\u00f3 megcsalta \u00c9v\u00e1t ravaszs\u00e1g\u00e1val, \u00fagy t\u00e1ntorodnak el a ti gondolataitok is a Krisztus ir\u00e1nti \u0151szinte \u00e9s tiszta h\u0171s\u00e9gt\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert ha valaki odamegy hozz\u00e1tok, \u00e9s m\u00e1s J\u00e9zust hirdet, nem akit mi hirdett\u00fcnk, vagy m\u00e1s lelket fogadtok be, nem akit kaptatok, vagy m\u00e1s evang\u00e9liumot, nem amelyet elfogadtatok, azt sz\u00e9pen elt\u0171ritek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pedig \u00fagy gondolom, hogy semmivel sem vagyok al\u00e1bbval\u00f3 a legf\u0151bb apostolokn\u00e1l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha iskol\u00e1zatlan vagyok is az \u00e9kessz\u00f3l\u00e1sban, az ismeretben nem, k\u00fcl\u00f6nben is ny\u00edltan \u00e1lltunk el\u0151ttetek minden tekintetben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n b\u0171nt k\u00f6vettem el, amikor megal\u00e1ztam \u00f6nmagamat, hogy ti felmagasztaltassatok, mert ingyen hirdettem nektek az Isten evang\u00e9lium\u00e1t?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1s gy\u00fclekezeteket fosztottam ki, amikor t\u00e1mogat\u00e1st fogadtam el t\u0151l\u00fck a n\u00e1latok v\u00e9gzend\u0151 szolg\u00e1latra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor pedig n\u00e1latok voltam, \u00e9s hi\u00e1nyt szenvedtem, nem terheltem meg senkit, mert hi\u00e1nyomat a Maced\u00f3ni\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt testv\u00e9rek p\u00f3tolt\u00e1k, \u00e9s att\u00f3l, hogy \u00e9n terhetekre legyek, minden tekintetben tart\u00f3zkodtam, \u00e9s tart\u00f3zkodni fogok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Krisztus bennem lev\u0151 igazs\u00e1g\u00e1ra mondom, hogy ett\u0151l a dicsekv\u00e9semt\u0151l Akh\u00e1ja vid\u00e9k\u00e9n sem fognak megfosztani."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mi\u00e9rt? Mert nem szeretlek titeket? Isten j\u00f3l tudja azt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De amit teszek, azt ezut\u00e1n is tenni fogom, hogy elvegyem a lehet\u0151s\u00e9get azokt\u00f3l, akik arra keresnek alkalmat, hogy amivel dicsekednek, abban olyanoknak bizonyuljanak, mint mi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert az ilyenek \u00e1lapostolok, csal\u00f3 munk\u00e1sok, akik Krisztus apostolainak adj\u00e1k ki magukat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem is csoda, mert maga a S\u00e1t\u00e1n is a vil\u00e1goss\u00e1g angyal\u00e1nak adja ki mag\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem meglep\u0151 teh\u00e1t, hogy szolg\u00e1i is az igazs\u00e1g szolg\u00e1inak adj\u00e1k ki magukat; de a v\u00e9g\u00fck cselekedeteikhez m\u00e9lt\u00f3 lesz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e1l szenved\u00e9seivel dicsekszik - Megint csak azt mondom, senki se tartson esztelennek, ha pedig m\u00e9gis annak gondoltok, akkor esztelenk\u00e9nt is fogadjatok el, hogy egy kiss\u00e9 \u00e9n is dicsekedhessem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amit mondok, nem az \u00dar szerint mondom, hanem szinte esztelen\u00fcl, a dicseked\u00e9snek ezzel a mer\u00e9szs\u00e9g\u00e9vel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Minthogy sokan dicsekednek test szerint, \u00e9n is dicsekedni fogok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hiszen ti okosak vagytok, \u00e9s sz\u00edvesen elt\u0171ritek az eszteleneket:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "mert elt\u0171ritek, ha valaki leig\u00e1z titeket, ha valaki \u00e9l\u0151sk\u00f6dik rajtatok, ha valaki zs\u00e1km\u00e1nyul ejt titeket, ha valaki hatalmaskodik rajtatok, ha valaki arcul \u00fct benneteket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sz\u00e9gyenkezve sz\u00f3lok, minthogy ehhez mi gyeng\u00e9k voltunk. De ha valaki mer\u00e9sz valamiben, esztelen\u00fcl sz\u00f3lok, mer\u00e9sz vagyok \u00e9n is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e9berek \u0151k? \u00c9n is. Izr\u00e1elit\u00e1k? \u00c9n is. \u00c1brah\u00e1m ut\u00f3dai? \u00c9n is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Krisztus szolg\u00e1i? Esztelen\u00fcl sz\u00f3lok: \u00e9n m\u00e9g ink\u00e1bb, hiszen t\u00f6bbet f\u00e1radoztam, t\u00f6bbsz\u00f6r b\u00f6rt\u00f6n\u00f6ztek be, igen sok ver\u00e9st szenvedtem el, sokszor forogtam hal\u00e1los veszedelemben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Zsid\u00f3kt\u00f3l \u00f6tsz\u00f6r kaptam negyven bot\u00fct\u00e9st egy h\u00edj\u00e1n,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "h\u00e1romszor megvessz\u0151ztek, egyszer megk\u00f6veztek, h\u00e1romszor szenvedtem haj\u00f3t\u00f6r\u00e9st, egy \u00e9jt \u00e9s egy napot h\u00e1ny\u00f3dtam a tenger hull\u00e1main."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gyakran voltam \u00faton, veszedelemben foly\u00f3kon, veszedelemben rabl\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt, veszedelemben n\u00e9pem k\u00f6z\u00f6tt, veszedelemben pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, veszedelemben v\u00e1rosban, veszedelemben a tengeren, veszedelemben \u00e1ltestv\u00e9rek k\u00f6z\u00f6tt,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00e1radoz\u00e1sban \u00e9s vesz\u0151ds\u00e9gben, gyakori virraszt\u00e1sban, \u00e9hez\u00e9sben \u00e9s szomjaz\u00e1sban, gyakori b\u00f6jt\u00f6l\u00e9sben, hidegben \u00e9s mez\u00edtelens\u00e9gben."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezeken k\u00edv\u00fcl m\u00e9g ott van naponk\u00e9nti zaklattat\u00e1som \u00e9s az \u00f6sszes gy\u00fclekezet gondja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ki er\u0151tlen, hogy vele egy\u00fctt ne voln\u00e9k \u00e9n is er\u0151tlen? Ki botr\u00e1nkozik meg, hogy ne \u00e9gn\u00e9k \u00e9n is?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha dicsekednem kell, gyenges\u00e9geimmel fogok dicsekedni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az \u00dar J\u00e9zus Istene \u00e9s Atyja, aki \u00e1ldott \u00f6r\u00f6kk\u00e9, tudja, hogy nem hazudok."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Damaszkuszban Aret\u00e1sz kir\u00e1ly helytart\u00f3ja \u0151riztette a damaszkusziak v\u00e1ros\u00e1t, hogy elfogjanak engem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ablakon \u00e1t kos\u00e1rban eresztettek le a falon, \u00e9s megmenek\u00fcltem a kez\u00e9b\u0151l."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l er\u0151tlens\u00e9ge \u00e9s Isten ereje - Dicsekednem kell, hab\u00e1r nem haszn\u00e1l; r\u00e1t\u00e9rek az\u00e9rt az \u00dar megjelen\u00e9seire \u00e9s kinyilatkoztat\u00e1saira."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ismerek egy embert a Krisztusban: tizenn\u00e9gy \u00e9vvel ezel\u0151tt - hogy testben-e, vagy testen k\u00edv\u00fcl-e, nem tudom, csak az Isten tudja -, elragadtatott a harmadik \u00e9gig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n tudom, hogy az az ember - hogy testben-e vagy testen k\u00edv\u00fcl-e, nem tudom, csak az Isten tudja -,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "elragadtatott a paradicsomba, \u00e9s olyan kimondhatatlan besz\u00e9deket hallott, amelyeket nem szabad embernek elmondania."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezzel az emberrel dicsekszem, nem pedig \u00f6nmagammal; ha csak az er\u0151tlens\u00e9geimmel nem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pedig ha dicsekedni akarn\u00e9k, nem lenn\u00e9k esztelen, mert igazs\u00e1got mondan\u00e9k, de m\u00e9rs\u00e9klem magamat, hogy valaki t\u00f6bbnek ne tartson, mint aminek l\u00e1t, vagy amit t\u0151lem hall;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "m\u00e9g a kinyilatkoztat\u00e1sok k\u00fcl\u00f6nleges nagys\u00e1ga miatt sem. Ez\u00e9rt teh\u00e1t, hogy el ne bizakodjam, t\u00f6vis adatott a testembe: a S\u00e1t\u00e1n angyala, hogy gy\u00f6t\u00f6rj\u00f6n, hogy el ne bizakodjam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Emiatt h\u00e1romszor k\u00e9rtem az Urat, hogy t\u00e1vozz\u00e9k az el t\u0151lem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u0151 ezt mondta nekem: &#34;El\u00e9g neked az \u00e9n kegyelmem, mert az \u00e9n er\u0151m er\u0151tlens\u00e9g \u00e1ltal \u00e9r c\u00e9lhoz.&#34; Legsz\u00edvesebben teh\u00e1t az er\u0151tlens\u00e9geimmel dicsekszem, hogy a Krisztus ereje lakozz\u00e9k bennem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a Krisztus\u00e9rt \u00f6r\u00f6m\u00f6m telik er\u0151tlens\u00e9gekben, b\u00e1ntalmaz\u00e1sokban, nyomor\u00fas\u00e1gokban, \u00fcld\u00f6ztet\u00e9sekben \u00e9s szorongattat\u00e1sokban; mert amikor er\u0151tlen vagyok, akkor vagyok er\u0151s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e1l szeretetb\u0151l nem terhelte meg a gy\u00fclekezetet - Esztelenn\u00e9 lettem: ti k\u00e9nyszer\u00edtettetek r\u00e1. Nektek kellett volna ugyanis engem aj\u00e1nlanotok, hiszen semmivel nem voltam al\u00e1bbval\u00f3 a legf\u0151bb apostolokn\u00e1l, ha semmi vagyok is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apostols\u00e1gom ismertet\u0151jegyei a teljes \u00e1llhatatoss\u00e1gban, a jelekben, csod\u00e1kban \u00e9s isteni er\u0151kben nyilv\u00e1nultak meg k\u00f6z\u00f6ttetek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert mi az, amiben a t\u00f6bbi gy\u00fclekezethez k\u00e9pest h\u00e1tr\u00e1nyba ker\u00fcltetek, hacsak az nem, hogy \u00e9n magam nem voltam terhetekre? Bocs\u00e1ss\u00e1tok meg nekem ezt az igazs\u00e1gtalans\u00e1got!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdme, most k\u00e9sz vagyok harmadszor is elmenni hozz\u00e1tok, \u00e9s nem leszek terhetekre, mert nem azt keresem, ami a tietek, hanem titeket magatokat kereslek. Mert nem a gyermekek tartoznak gy\u0171jteni a sz\u00fcl\u0151knek, hanem a sz\u00fcl\u0151k a gyermekeknek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n pedig nagyon sz\u00edvesen hozok \u00e1ldozatot, s\u0151t magamat is fel\u00e1ldozom a ti lelketek\u00e9rt. Ha \u00e9n titeket ennyire szeretlek, ti kev\u00e9sb\u00e9 szerettek engem?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1m legyen: \u00e9n nem voltam terhetekre, de ravasz ember l\u00e9v\u00e9n, csellel fogtalak meg titeket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vagy valamelyik k\u00fcld\u00f6ttem r\u00e9v\u00e9n csaltalak meg titeket?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megk\u00e9rtem Tituszt, \u00e9s vele egy\u00fctt k\u00fcldtem el azt a testv\u00e9rt is. Csak nem Titusz csalt meg titeket? Nem ugyanazon L\u00e9lek szerint j\u00e1rtunk? Nem ugyanazokon a nyomokon?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "R\u00e9g\u00f3ta azt gondolhatj\u00e1tok, hogy menteget\u0151z\u00fcnk el\u0151ttetek. Mi azonban Isten sz\u00edne el\u0151tt a Krisztusban besz\u00e9l\u00fcnk, mindezt pedig, szeretteim, a ti \u00e9p\u00fcl\u00e9setekre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert f\u00e9lek, hogy amikor meg\u00e9rkezem, nem olyanoknak tal\u00e1llak titeket, mint szeretn\u00e9lek, \u00e9s ti is olyannak tal\u00e1ltok engem, amilyennek nem szeretn\u00e9tek. F\u00e9lek, hogy visz\u00e1lykod\u00e1s, irigys\u00e9g, harag, \u00f6nz\u00e9s, r\u00e1galmaz\u00e1s, v\u00e1daskod\u00e1s, felfuvalkod\u00e1s, p\u00e1rtoskod\u00e1s lesz k\u00f6z\u00f6ttetek,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00fagyhogy amikor odamegyek, ism\u00e9t megal\u00e1z engem az \u00e9n Istenem n\u00e1latok, \u00e9s megsiratok sokakat azok k\u00f6z\u00fcl, akik kor\u00e1bban v\u00e9tkeztek, \u00e9s nem t\u00e9rtek meg abb\u00f3l a tiszt\u00e1talans\u00e1gb\u00f3l, par\u00e1znas\u00e1gb\u00f3l \u00e9s kicsapong\u00e1sb\u00f3l, amelyet elk\u00f6vettek."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9rkez\u00e9s\u00e9ig rendez\u0151dj\u00e9k a gy\u00fclekezet - Most harmadszor megyek hozz\u00e1tok: &#34;K\u00e9t vagy h\u00e1rom tan\u00fa szava er\u0151s\u00edtsen meg minden vallom\u00e1st!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El\u0151re megmondtam, most is el\u0151re mondom, mint m\u00e1sodszori ottl\u00e9temkor, \u00e9s most t\u00e1voll\u00e9temben is azoknak, akik el\u0151z\u0151leg v\u00e9tkeztek, de a t\u00f6bbieknek is: ha m\u00e9gegyszer elmegyek, nem leszek k\u00edm\u00e9letes;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "minthogy annak bizony\u00edt\u00e9k\u00e1t keresitek, hogy \u00e1ltalam val\u00f3ban az a Krisztus sz\u00f3l, aki veletek szemben nem er\u0151tlen, hanem hatalmas k\u00f6z\u00f6ttetek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert ha meg is fesz\u00edttetett er\u0151tlens\u00e9gb\u0151l, \u00e9l az Isten hatalm\u00e1b\u00f3l, \u00e9s ha mi er\u0151tlenek vagyunk is \u0151benne, \u00e9lni fogunk vele egy\u00fctt az Isten hatalm\u00e1b\u00f3l k\u00f6z\u00f6ttetek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6nmagatokat tegy\u00e9tek pr\u00f3b\u00e1ra, hogy igaz\u00e1n hisztek-e?! \u00d6nmagatokat vizsg\u00e1lj\u00e1tok meg! Vagy nem ismeritek fel magatokon, hogy J\u00e9zus Krisztus bennetek van? Ha nem, akkor m\u00e9g kipr\u00f3b\u00e1latlanok vagytok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De rem\u00e9lem, felismeritek, hogy mi viszont kipr\u00f3b\u00e1ltak vagyunk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Im\u00e1dkozunk az Istenhez, hogy semmi rosszat ne tegyetek, nem az\u00e9rt, hogy mi kipr\u00f3b\u00e1ltaknak mutatkozzunk, hanem az\u00e9rt, hogy a j\u00f3t tegy\u00e9tek, mi pedig mintha nem voln\u00e1nk kipr\u00f3b\u00e1ltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert semmit nem tehet\u00fcnk az igazs\u00e1g ellen, hanem csak az igazs\u00e1g\u00e9rt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00f6r\u00fcl\u00fcnk, ha mi er\u0151tlenek vagyunk, ti pedig er\u0151sek vagytok. K\u00f6ny\u00f6rg\u00fcnk a ti \u00e9p\u00fcl\u00e9setek\u00e9rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edrom ezeket t\u00e1voll\u00e9temben, hogy ottl\u00e9temkor ne kelljen kem\u00e9nyen b\u00e1nnom veletek aszerint a hatalom szerint, amelyet az \u00dar nekem \u00e9p\u00edt\u00e9sre, \u00e9s nem rombol\u00e1sra adott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Befejez\u00e9s, \u00fcdv\u00f6zl\u00e9s, \u00e1ld\u00e1s - V\u00e9g\u00fcl, testv\u00e9reim, \u00f6r\u00fcljetek, \u00e1ll\u00edts\u00e1tok helyre a j\u00f3 rendet magatok k\u00f6z\u00f6tt, fogadj\u00e1tok el az int\u00e9st, jussatok egyet\u00e9rt\u00e9sre, \u00e9ljetek b\u00e9kess\u00e9gben, akkor a szeretet \u00e9s a b\u00e9kess\u00e9g Istene veletek lesz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek egym\u00e1st szent cs\u00f3kkal; k\u00f6sz\u00f6ntenek titeket a szentek mind."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00dar J\u00e9zus Krisztus kegyelme, az Isten szeretete \u00e9s a Szentl\u00e9lek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge legyen mindny\u00e1jatokkal!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}