{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "2 Kings",
    "book_nr": "12",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahazj\u00e1 kir\u00e1ly \u00e9s Ill\u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta - Ah\u00e1b hal\u00e1la ut\u00e1n M\u00f3\u00e1b elp\u00e1rtolt Izr\u00e1elt\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ahazj\u00e1 Sam\u00e1ri\u00e1ban leesett fels\u0151 szob\u00e1j\u00e1b\u00f3l a korl\u00e1ton kereszt\u00fcl, \u00e9s megbetegedett. K\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt el, akiknek ezt mondta: Menjetek, \u00e9s k\u00e9rdezz\u00e9tek meg Baalzeb\u00fabot, Ekr\u00f3n isten\u00e9t, hogy meggy\u00f3gyulok-e ebb\u0151l a betegs\u00e9gb\u0151l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor az \u00dar angyala \u00edgy sz\u00f3lt a tisbei Ill\u00e9shez: Indulj, menj el Sam\u00e1ria kir\u00e1ly\u00e1nak a k\u00f6vetei el\u00e9, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lj hozz\u00e1juk: Tal\u00e1n nincs Isten Izr\u00e1elben, hogy ti Baalzeb\u00fabot, Ekr\u00f3n isten\u00e9t mentek megk\u00e9rdezni?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: Nem kelsz f\u00f6l abb\u00f3l az \u00e1gyb\u00f3l, amelybe lefek\u00fcdt\u00e9l, hanem meg fogsz halni! Ezzel Ill\u00e9s elment."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor a k\u00f6vetek visszat\u00e9rtek a kir\u00e1lyhoz, megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: Mi\u00e9rt t\u00e9rtetek vissza?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azok \u00edgy feleltek neki: Egy f\u00e9rfi j\u00f6tt vel\u00fcnk szembe, \u00e9s ezt mondta nek\u00fcnk: Menjetek, t\u00e9rjetek vissza a kir\u00e1lyhoz, aki elk\u00fcld\u00f6tt benneteket, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ljatok hozz\u00e1: Ezt mondja az \u00dar: Tal\u00e1n nincs Isten Izr\u00e1elben, hogy te Baalzeb\u00fabhoz, Ekr\u00f3n isten\u00e9hez k\u00fcldesz, hogy megk\u00e9rdezd \u0151t? Ez\u00e9rt nem kelsz f\u00f6l abb\u00f3l az \u00e1gyb\u00f3l, amelybe lefek\u00fcdt\u00e9l, hanem meg fogsz halni!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150 megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: Milyen volt annak a f\u00e9rfinak a k\u00fclseje, aki veletek szembe j\u00f6tt, \u00e9s ezeket mondta nektek?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azok \u00edgy feleltek neki: Sz\u0151rb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt ruha volt azon a f\u00e9rfin, \u00e9s b\u0151r\u00f6v \u00f6vezte a derek\u00e1t. A kir\u00e1ly ezt mondta: A tisbei Ill\u00e9s volt az."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor elk\u00fcldte Ill\u00e9shez egyik parancsnok\u00e1t \u00f6tven ember\u00e9vel. Ez f\u00f6lment hozz\u00e1, mert Ill\u00e9s a hegy tetej\u00e9n tart\u00f3zkodott, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l\u00edtotta meg: Isten embere! A kir\u00e1ly azt parancsolja, hogy j\u00f6jj le!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ill\u00e9s \u00edgy felelt az \u00f6tven ember parancsnok\u00e1nak: Ha \u00e9n az Isten embere vagyok, sz\u00e1lljon le t\u0171z az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s em\u00e9sszen meg t\u00e9ged \u00f6tven embereddel egy\u00fctt! Ekkor t\u0171z sz\u00e1llt le az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s megem\u00e9sztette \u0151t \u00f6tven ember\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kir\u00e1ly elk\u00fcldte hozz\u00e1 egy m\u00e1sik parancsnok\u00e1t is \u00f6tven ember\u00e9vel, aki \u00edgy sz\u00f3l\u00edtotta meg: Isten embere! Azt \u00fczeni a kir\u00e1ly, hogy j\u00f6jj le azonnal!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De Ill\u00e9s \u00edgy felelt nekik: Ha \u00e9n az Isten embere vagyok, sz\u00e1lljon le t\u0171z az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s em\u00e9sszen meg t\u00e9ged \u00f6tven embereddel egy\u00fctt! Ekkor Isten t\u00fcze sz\u00e1llt le az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s megem\u00e9sztette \u0151t \u00f6tven ember\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e9g egy harmadik parancsnok\u00e1t is elk\u00fcldte \u00f6tven ember\u00e9vel egy\u00fctt. Ez a harmadik parancsnok f\u00f6l\u00e9rve t\u00e9rdre rogyott Ill\u00e9s el\u0151tt, k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt neki, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Isten embere! K\u00e9rlek, legyen dr\u00e1ga el\u0151tted az \u00e9letem \u00e9s \u00f6tven szolg\u00e1dnak az \u00e9lete!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e1sd, t\u0171z sz\u00e1llt le az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s megem\u00e9sztette az el\u0151bbi k\u00e9t parancsnokot \u00e9s \u00f6tven ember\u00fcket. De most az \u00e9n \u00e9letem legyen dr\u00e1ga el\u0151tted!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor az \u00dar angyala \u00edgy sz\u00f3lt Ill\u00e9shez: Menj el vele, ne f\u00e9lj t\u0151le! Elindult teh\u00e1t, \u00e9s elment vele a kir\u00e1lyhoz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Ezt mondja az \u00dar: Mivel k\u00f6veteket k\u00fcldt\u00e9l, hogy megk\u00e9rdezd Baalzeb\u00fabot, Ekr\u00f3n isten\u00e9t, mintha Izr\u00e1elben nem volna Isten, akinek az ig\u00e9j\u00e9t megk\u00e9rdezhetn\u00e9d, az\u00e9rt nem kelsz f\u00f6l az \u00e1gyb\u00f3l, amelybe lefek\u00fcdt\u00e9l, hanem meg fogsz halni!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Meg is halt az \u00darnak a szava szerint, amelyet Ill\u00e9s elmondott. Ut\u00e1na J\u00f3r\u00e1m lett a kir\u00e1ly, a j\u00fadai J\u00f3r\u00e1m kir\u00e1lynak, J\u00f3s\u00e1f\u00e1t fi\u00e1nak a m\u00e1sodik \u00e9v\u00e9ben, mert neki nem volt fia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ahazj\u00e1 egy\u00e9b dolgai, amelyeket v\u00e9ghezvitt, meg vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten mag\u00e1hoz veszi Ill\u00e9st - Amikor az \u00dar f\u00f6l akarta vinni Ill\u00e9st forg\u00f3sz\u00e9lben az \u00e9gbe, Ill\u00e9s \u00e9s Elizeus elment Gilg\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ill\u00e9s ezt mondta Elizeusnak: Maradj itt, mert engem B\u00e9telbe k\u00fcld\u00f6tt az \u00dar. De Elizeus \u00edgy felelt: Az \u00e9l\u0151 \u00darra \u00e9s a te \u00e9letedre mondom, hogy nem hagylak el! Elmentek teh\u00e1t B\u00e9telbe."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A b\u00e9teli pr\u00f3f\u00e9tatan\u00edtv\u00e1nyok odamentek Elizeushoz, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: Tudod-e, hogy az \u00dar ma elragadja mell\u0151led uradat? \u0150 \u00edgy felelt: \u00c9n is tudom, de hallgassatok!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor ezt mondta neki Ill\u00e9s: Maradj itt, Elizeus, mert engem Jerik\u00f3ba k\u00fcld\u00f6tt az \u00dar. \u0150 azonban \u00edgy felelt: Az \u00e9l\u0151 \u00darra \u00e9s a te \u00e9letedre mondom, hogy nem hagylak el! \u00c9s meg\u00e9rkeztek Jerik\u00f3ba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A jerik\u00f3i pr\u00f3f\u00e9tatan\u00edtv\u00e1nyok odal\u00e9ptek Elizeushoz, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: Tudod-e, hogy az \u00dar ma elragadja mell\u0151led uradat? \u0150 \u00edgy felelt: \u00c9n is tudom, de hallgassatok!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta neki Ill\u00e9s: Maradj itt, mert az \u00dar a Jord\u00e1nhoz k\u00fcld\u00f6tt engem. \u0150 \u00edgy felelt: Az \u00e9l\u0151 \u00darra \u00e9s a te \u00e9letedre mondom, hogy nem hagylak el! \u00cdgy mentek ketten egy\u00fctt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vel\u00fck ment \u00f6tven pr\u00f3f\u00e9tatan\u00edtv\u00e1ny is, \u00e9s amikor \u0151k ketten meg\u00e1lltak a Jord\u00e1nn\u00e1l, azok is meg\u00e1lltak t\u0151l\u00fck t\u00e1vol."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ill\u00e9s fogta a pal\u00e1stj\u00e1t, \u00f6sszeg\u00f6ngy\u00f6lte, \u00e9s r\u00e1\u00fct\u00f6tt vele a v\u00edzre, mire az kett\u00e9v\u00e1lt, \u0151k pedig mindketten sz\u00e1razon mentek \u00e1t rajta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor \u00e1tmentek, Ill\u00e9s ezt mondta Elizeusnak: K\u00e9rj valamit, megteszem, miel\u0151tt elragadnak t\u0151led. Elizeus \u00edgy felelt: Jusson nekem a benned m\u0171k\u00f6d\u0151 l\u00e9lekb\u0151l k\u00e9tszeres r\u00e9sz!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150 ezt mondta: Nehezet k\u00e9rt\u00e9l. Ha l\u00e1tsz engem, amikor elragadnak t\u0151led, akkor \u00fagy lesz; de ha nem, akkor nem lesz \u00fagy."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor azut\u00e1n tov\u00e1bb mentek, \u00e9s besz\u00e9lgettek, hirtelen egy t\u00fczes harci kocsi jelent meg t\u00fczes lovakkal, \u00e9s elv\u00e1lasztotta \u0151ket egym\u00e1st\u00f3l. \u00cdgy ment f\u00f6l Ill\u00e9s forg\u00f3sz\u00e9lben az \u00e9gbe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elizeus l\u00e1tta ezt, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltozott: Aty\u00e1m! Aty\u00e1m! Izr\u00e1el harci kocsijai \u00e9s lovasai! Azut\u00e1n nem l\u00e1tta \u0151t t\u00f6bb\u00e9. Ekkor megragadta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s k\u00e9t darabra szak\u00edtotta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd f\u00f6lemelte Ill\u00e9s leesett pal\u00e1stj\u00e1t, \u00e9s megint oda\u00e1llt a Jord\u00e1n partj\u00e1ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fogta Ill\u00e9snek a leesett pal\u00e1stj\u00e1t, r\u00e1\u00fct\u00f6tt azzal a v\u00edzre, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Hol van az \u00dar, Ill\u00e9s Istene, hol van \u0150? Amikor r\u00e1\u00fct\u00f6tt a v\u00edzre, az kett\u00e9v\u00e1lt, Elizeus pedig \u00e1tment rajta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e1tt\u00e1k ezt a pr\u00f3f\u00e9tatan\u00edtv\u00e1nyok, akik \u00e1tellenben, Jerik\u00f3ban voltak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Az Ill\u00e9sben m\u0171k\u00f6d\u0151 l\u00e9lek Elizeusra sz\u00e1llt! \u00c9s el\u00e9je menve a f\u00f6ldre borultak el\u0151tte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd ezt mondt\u00e1k neki: Van itt szolg\u00e1id k\u00f6z\u00f6tt \u00f6tven ember, b\u00e1tor f\u00e9rfiak: hadd menjenek el megkeresni uradat, h\u00e1tha az \u00dar lelke ragadta el, \u00e9s letette valamelyik hegyre vagy v\u00f6lgybe. De \u0151 \u00edgy felelt: Ne k\u00fcldjetek senkit!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor azonban a v\u00e9gletekig unszolt\u00e1k, azt mondta: H\u00e1t k\u00fcldjetek! El is k\u00fcldt\u00e9k az \u00f6tven embert, azok h\u00e1rom napig kerest\u00e9k, de nem tal\u00e1lt\u00e1k meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Visszat\u00e9rtek az\u00e9rt hozz\u00e1, mert m\u00e9g Jerik\u00f3ban tart\u00f3zkodott. \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: Megmondtam nektek, hogy ne menjetek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elizeus els\u0151 csod\u00e1i - Egyszer a v\u00e1rosbeliek ezt mondt\u00e1k Elizeusnak: Uram, magad is l\u00e1tod, hogy ez a v\u00e1ros j\u00f3 lak\u00f3hely, de a vize rossz, \u00e9s a f\u00f6ldje term\u00e9ketlen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erre \u0151 \u00edgy felelt: Hozzatok ide egy \u00faj t\u00e1lat, \u00e9s tegyetek bele s\u00f3t! Oda is vitt\u00e9k neki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150 pedig kiment a v\u00edz forr\u00e1s\u00e1hoz, s\u00f3t dobott bele, \u00e9s ezt mondta: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Meggy\u00f3gy\u00edtom ezt a vizet, nem okoz t\u00f6bb\u00e9 hal\u00e1lt \u00e9s term\u00e9ketlens\u00e9get."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s a v\u00edz meggy\u00f3gyult, \u00edgy van ez m\u00e9g ma is, Elizeus szava szerint, amelyet kimondott."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onnan azut\u00e1n elment B\u00e9telbe. Amikor az \u00faton f\u00f6lfel\u00e9 ment, fiatal fi\u00fak j\u00f6ttek ki a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s \u00edgy cs\u00fafolt\u00e1k \u0151t: Menj f\u00f6l, kopasz! Menj f\u00f6l, kopasz!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0150 azonban h\u00e1trafordult, r\u00e1juk n\u00e9zett, \u00e9s meg\u00e1tkozta \u0151ket az \u00dar nev\u00e9ben. Ekkor k\u00e9t medve j\u00f6tt ki az erd\u0151b\u0151l, \u00e9s sz\u00e9tszaggatott k\u00f6z\u00fcl\u00fck negyvenk\u00e9t gyermeket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Innen f\u00f6lment a Karmel-hegyre, onnan pedig visszat\u00e9rt Sam\u00e1ri\u00e1ba."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m h\u00e1bor\u00faja M\u00f3\u00e1b ellen - J\u00f3r\u00e1m, Ah\u00e1b fia J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a tizennyolcadik \u00e9v\u00e9ben lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya Sam\u00e1ri\u00e1ban, \u00e9s tizenk\u00e9t \u00e9vig uralkodott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar: b\u00e1r nem annyira, mint apja \u00e9s anyja, mert elt\u00e1vol\u00edtotta Baal szent oszlop\u00e1t, amelyet apja k\u00e9sz\u00edttetett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ragaszkodott Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak a v\u00e9tk\u00e9hez, aki v\u00e9tekbe vitte Izr\u00e1elt, nem t\u00e1g\u00edtott att\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9sa, M\u00f3\u00e1b kir\u00e1lya juhteny\u00e9szt\u00e9ssel foglalkozott, \u00e9s Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak sz\u00e1zezer h\u00edzott b\u00e1r\u00e1nyt meg sz\u00e1zezer kost kellett sz\u00e1ll\u00edtania gyapjastul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De amikor Ah\u00e1b meghalt, M\u00f3\u00e1b kir\u00e1lya elp\u00e1rtolt Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt J\u00f3r\u00e1m kir\u00e1ly egy kit\u0171z\u00f6tt napon kivonult Sam\u00e1ri\u00e1b\u00f3l, \u00e9s megszeml\u00e9lte eg\u00e9sz Izr\u00e1elt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Majd ilyen \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak: M\u00f3\u00e1b kir\u00e1lya elp\u00e1rtolt t\u0151lem. Elj\u00f6ssz-e velem harcolni M\u00f3\u00e1b ellen? \u0150 \u00edgy felelt: Elmegyek, \u00e9n \u00e9pp\u00fagy, mint te, az \u00e9n n\u00e9pem \u00e9pp\u00fagy, mint a te n\u00e9ped, az \u00e9n lovass\u00e1gom \u00e9pp\u00fagy, mint a te lovass\u00e1god."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd megk\u00e9rdezte: Melyik \u00faton vonuljunk f\u00f6l? \u0150 \u00edgy felelt: Ed\u00f3m puszt\u00e1j\u00e1n \u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elment teh\u00e1t Izr\u00e1el kir\u00e1lya, J\u00fada kir\u00e1lya \u00e9s Ed\u00f3m kir\u00e1lya. M\u00e1r h\u00e9t napja bolyongtak az \u00faton, \u00e9s nem volt vize a seregnek, sem az ut\u00e1nuk hajtott \u00e1llatoknak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Izr\u00e1el kir\u00e1lya: H\u00e1t az\u00e9rt h\u00edvta \u00f6ssze az \u00dar ezt a h\u00e1rom kir\u00e1lyt, hogy M\u00f3\u00e1b kez\u00e9be adja \u0151ket?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De J\u00f3s\u00e1f\u00e1t \u00edgy sz\u00f3lt: Nincs itt az \u00darnak egy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja, aki \u00e1ltal megk\u00e9rdezhetn\u00e9nk az Urat? Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak egyik szolg\u00e1ja \u00edgy v\u00e1laszolt: Itt van Elizeus, S\u00e1f\u00e1t fia, aki Ill\u00e9s kez\u00e9re szokott vizet \u00f6nteni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1f\u00e1t \u00edgy sz\u00f3lt: Val\u00f3ban az \u00dar ig\u00e9je sz\u00f3l rajta kereszt\u00fcl. Elment teh\u00e1t hozz\u00e1 Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, meg Ed\u00f3m kir\u00e1lya."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elizeus azonban ezt mondta Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: Semmi k\u00f6z\u00fcnk sincs egym\u00e1shoz. Eredj ap\u00e1d pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ihoz, meg any\u00e1d pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ihoz! De Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Ne mondd ezt! Hiszen az \u00dar h\u00edvta \u00f6ssze ezt a h\u00e1rom kir\u00e1lyt, hogy M\u00f3\u00e1b kez\u00e9be adja \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elizeus \u00edgy felelt: A Seregek \u00e9l\u0151 Ur\u00e1ra mondom, akinek a szolg\u00e1lat\u00e1ban \u00e1llok, hogy ha nem n\u00e9zn\u00e9m J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a szem\u00e9ly\u00e9t, r\u00e1d sem tekinten\u00e9k, meg sem l\u00e1tn\u00e1lak!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De most hozzatok ide egy lantost! Amikor a lantos zen\u00e9lni kezdett, az \u00dar keze meg\u00e9rintette a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt: Ezt mondja az \u00dar: Csin\u00e1ljatok sok g\u00f6dr\u00f6t ebben a patakmederben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: Nem l\u00e1ttok szelet, nem l\u00e1ttok es\u0151t, m\u00e9gis megtelik ez a patakmeder v\u00edzzel, \u00e9s ihattok ti is, meg a j\u00f3sz\u00e1gaitok, az \u00e1llataitok is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ez m\u00e9g csek\u00e9lys\u00e9g az \u00dar el\u0151tt. \u0150 M\u00f3\u00e1bot is a kezetekbe adja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Levertek minden meger\u0151s\u00edtett \u00e9s minden fontosabb v\u00e1rost. Kiv\u00e1gtok minden term\u0151f\u00e1t, bet\u00f6mt\u00f6k minden forr\u00e1st, \u00e9s k\u00f6vekkel tesztek t\u00f6nkre minden j\u00f3 sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt m\u00e1snap reggel, az \u00e9tel\u00e1ldozat idej\u00e9n, hogy egyszerre csak v\u00edz \u00e1radt Ed\u00f3m fel\u0151l, \u00e9s megtelt az a vid\u00e9k v\u00edzzel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor meghallotta az eg\u00e9sz M\u00f3\u00e1b, hogy harcba vonultak ellen\u00fck ezek a kir\u00e1lyok, fegyverbe sz\u00f3l\u00edtottak minden fegyverfoghat\u00f3 embert, s\u0151t m\u00e9g m\u00e1sokat is, \u00e9s f\u00f6l\u00e1lltak a hat\u00e1ron."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Reggel amikor f\u00f6lkeltek, a nap r\u00e1s\u00fct\u00f6tt a v\u00edzre, \u00e9s a m\u00f3\u00e1biak v\u00f6r\u00f6sleni l\u00e1tt\u00e1k maguk el\u0151tt a vizet, mint a v\u00e9rt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor ezt mondt\u00e1k: Ez v\u00e9r! Bizonyosan egym\u00e1sra t\u00e1madtak a kir\u00e1lyok, \u00e9s levert\u00e9k egym\u00e1st. Most teh\u00e1t zs\u00e1km\u00e1nyra, M\u00f3\u00e1b!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De amikor oda\u00e9rtek Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1hoz, megindult Izr\u00e1el, megverte a m\u00f3\u00e1biakat, \u00e9s azok megfutamodtak el\u0151tt\u00fck. De ut\u00e1nuk nyomultak, \u00e9s sz\u00e9tvert\u00e9k a m\u00f3\u00e1biakat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A v\u00e1rosokat lerombolt\u00e1k, a j\u00f3 sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeket mind teledob\u00e1lt\u00e1k k\u0151vel, minden forr\u00e1st bet\u00f6mtek, \u00e9s minden term\u0151f\u00e1t kiv\u00e1gtak. Csup\u00e1n K\u00edr-Hareset k\u00f6vei maradtak meg, de azt is k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k \u00e9s l\u0151tt\u00e9k a paritty\u00e1sok."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor M\u00f3\u00e1b kir\u00e1lya l\u00e1tta, hogy nem b\u00edrja tov\u00e1bb a harcot, maga mell\u00e9 vett h\u00e9tsz\u00e1z kardforgat\u00f3 embert, hogy kereszt\u00fclt\u00f6rjenek Ed\u00f3m kir\u00e1ly\u00e1n\u00e1l, de nem tudtak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor fogta els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t, aki \u0151ut\u00e1na lett volna a kir\u00e1ly, \u00e9s fel\u00e1ldozta \u00e9g\u0151\u00e1ldozatk\u00e9nt a v\u00e1rfalon. Emiatt olyan nagy felh\u00e1borod\u00e1s t\u00e1madt Izr\u00e1elben, hogy f\u00f6lkerekedtek \u00e9s visszat\u00e9rtek haz\u00e1jukba."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elizeus csodat\u00e9tele az olajjal - Egyszer egy pr\u00f3f\u00e9tatan\u00edtv\u00e1ny feles\u00e9ge \u00edgy ki\u00e1ltott Elizeushoz: Szolg\u00e1d, az \u00e9n f\u00e9rjem meghalt; \u00e9s te is tudod, hogy szolg\u00e1d f\u00e9lte az Urat. Most elj\u00f6tt a hitelez\u0151, hogy elvegye k\u00e9t gyermekemet rabszolg\u00e1j\u00e1nak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elizeus megk\u00e9rdezte t\u0151le: Mit tehetek \u00e9rted? Mondd meg nekem, mi van a h\u00e1zadban? Az asszony \u00edgy felelt: Nincsen egy\u00e9b szolg\u00e1l\u00f3d h\u00e1z\u00e1ban, csak egy kors\u00f3 olaj."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elizeus ezt mondta: Menj, k\u00e9rj k\u00f6lcs\u00f6n ed\u00e9nyeket ott kinn minden szomsz\u00e9dodt\u00f3l, \u00fcres ed\u00e9nyeket, de nem keveset."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n menj be, z\u00e1rd be magad \u00e9s fiaid m\u00f6g\u00f6tt az ajt\u00f3t, \u00e9s t\u00f6lts ezekbe az ed\u00e9nyekbe. Amelyik megtelt, tedd f\u00e9lre!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az asszony elment, \u00e9s bez\u00e1rta maga \u00e9s fiai m\u00f6g\u00f6tt az ajt\u00f3t. Azok el\u00e9je rakt\u00e1k az ed\u00e9nyeket, \u0151 pedig t\u00f6lt\u00f6getett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor megteltek az ed\u00e9nyek, ezt mondta az egyik fi\u00e1nak: T\u00e9gy el\u00e9m m\u00e9g egy ed\u00e9nyt! De az \u00edgy felelt neki: Nincs t\u00f6bb ed\u00e9ny. Ezut\u00e1n nem folyt t\u00f6bb olaj."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az asszony elment az Isten ember\u00e9hez, \u00e9s elbesz\u00e9lte ezt. \u0150 pedig \u00edgy sz\u00f3lt: Eredj, add el az olajat, \u00e9s fizesd ki az ad\u00f3ss\u00e1godat. Ami pedig megmarad, abb\u00f3l \u00e9lj a fiaiddal egy\u00fctt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elizeus \u00e9s a s\u00fan\u00e9mi asszony fia - Egyszer Elizeus elment S\u00fan\u00e9mba. Volt ott egy j\u00f3m\u00f3d\u00fa asszony, aki marasztalni szokta \u0151t, hogy ott egy\u00e9k. Ez\u00e9rt ah\u00e1nyszor csak arra j\u00e1rt, bet\u00e9rt oda, hogy n\u00e1la egy\u00e9k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az asszony \u00edgy sz\u00f3lt a f\u00e9rj\u00e9hez: N\u00e9zd csak, \u00e9n tudom, hogy Isten szent embere az, aki mindig bet\u00e9r hozz\u00e1nk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9p\u00edts\u00fcnk neki egy kis fels\u0151 szob\u00e1t, tegy\u00fcnk bele neki \u00e1gyat, asztalt, sz\u00e9ket \u00e9s m\u00e9csest, hogy ott sz\u00e1lljon meg, amikor hozz\u00e1nk j\u00f6n!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy oda\u00e9rkezett Elizeus, megsz\u00e1llt a fels\u0151 szob\u00e1ban, \u00e9s lefek\u00fcdt ott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd ezt mondta G\u00e9hazinak, a szolg\u00e1j\u00e1nak: H\u00edvd ide ezt a s\u00fan\u00e9mi asszonyt! Az odah\u00edvta az asszonyt, aki meg\u00e1llt el\u0151tte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e9g ezt is mondta a szolg\u00e1j\u00e1nak: Mondd meg neki: L\u00e1tom, hogy milyen figyelmesen gondoskodol r\u00f3lunk. Mit tehetek \u00e9rted? Nincs-e valamilyen \u00fcgyed, amelyr\u0151l besz\u00e9lhetn\u00e9k a kir\u00e1llyal, vagy a hadseregparancsnokkal? De \u0151 \u00edgy felelt: \u00c9n a saj\u00e1t n\u00e9pem k\u00f6r\u00e9ben lakom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elizeus ezt mondta: M\u00e9gis mit tehetn\u00e9k \u00e9rted? G\u00e9hazi k\u00f6zbesz\u00f3lt: Hiszen nincs fia, a f\u00e9rje meg \u00f6reg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elizeus \u00edgy sz\u00f3lt: H\u00edvd ide az asszonyt! Amikor odah\u00edvta, az meg\u00e1llt az ajt\u00f3ban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elizeus \u00edgy sz\u00f3lt: Egy \u00e9v m\u00falva fi\u00fat \u00f6lelsz. Az asszony \u00edgy felelt: Ugyan, uram, Isten embere, ne \u00e1m\u00edtsd szolg\u00e1l\u00f3dat!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De teherbe esett az asszony, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclt egy \u00e9v m\u00falva, abban az id\u0151ben, amelyet Elizeus megmondott neki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor feln\u0151tt a gyermek, egy alkalommal kiment az apj\u00e1hoz, az arat\u00f3khoz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Egyszer csak azt mondta az apj\u00e1nak: Jaj a fejem, a fejem! Az apja meghagyta a szolg\u00e1j\u00e1nak, hogy vigye el az anyj\u00e1hoz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az f\u00f6l is vette, \u00e9s elvitte az anyj\u00e1hoz; annak a t\u00e9rd\u00e9n fek\u00fcdt d\u00e9lig, akkor meghalt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az anya f\u00f6lment, \u00e9s lefektette az Isten ember\u00e9nek az \u00e1gy\u00e1ra, r\u00e1z\u00e1rta az ajt\u00f3t, \u00e9s elment."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Odah\u00edvta a f\u00e9rj\u00e9t, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: K\u00fcldj ide egy szolgaleg\u00e9nyt meg egy szamarat, hadd siessek az Isten ember\u00e9hez, azt\u00e1n visszat\u00e9rek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De a f\u00e9rfi azt k\u00e9rdezte: Mi\u00e9rt m\u00e9gy ma hozz\u00e1? Hiszen nincs sem \u00fajhold, sem szombat! Az asszony \u00edgy sz\u00f3lt: Hagyj b\u00e9k\u00e9n!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lnyergelve a szamarat, ezt mondta a szolgaleg\u00e9nynek: Hajtsd az \u00e1llatot \u00e1lland\u00f3an, \u00e9s ne akad\u00e1lyozz a v\u00e1gtat\u00e1sban, am\u00edg nem sz\u00f3l\u00f3k neked!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elment teh\u00e1t, \u00e9s meg\u00e9rkezett az Isten ember\u00e9hez a Karmel-hegyre. Amikor az Isten embere t\u00e1volr\u00f3l megl\u00e1tta \u0151t, \u00edgy sz\u00f3lt G\u00e9hazihoz, a szolg\u00e1j\u00e1hoz: N\u00e9zd csak, az ott a s\u00fan\u00e9mi asszony!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fuss el\u00e9je, \u00e9s k\u00e9rdezd meg, hogy j\u00f3l van-e \u0151, j\u00f3l van-e a f\u00e9rje, \u00e9s j\u00f3l van-e a gyermeke? Az asszony \u00edgy felelt: J\u00f3l!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De amikor oda\u00e9rt az Isten ember\u00e9hez a hegyre, \u00e1tkarolta a l\u00e1b\u00e1t. G\u00e9hazi odal\u00e9pett, hogy f\u00e9lretasz\u00edtsa, de az Isten embere \u00edgy sz\u00f3lt: Ne b\u00e1ntsd, hiszen el van keseredve, \u00e9s az \u00dar eltitkolta el\u0151lem, nem jelentette ki ezt nekem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az asszony ezt mondta: Uram, k\u00e9rtem-e \u00e9n fi\u00fat? Nem azt mondtam-e, hogy ne hitegess engem?!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor Elizeus \u00edgy sz\u00f3lt G\u00e9hazihoz: \u00d6vezd fel derekadat, vedd kezedbe a botomat, \u00e9s menj el! Ha valakivel tal\u00e1lkozol, ne k\u00f6sz\u00f6nj neki, \u00e9s ha valaki neked k\u00f6sz\u00f6n, ne v\u00e1laszolj! Tedd a botomat a fi\u00fa arc\u00e1ra!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De a fi\u00fa anyja \u00edgy sz\u00f3lt: Az \u00e9l\u0151 \u00darra \u00e9s a te \u00e9letedre mondom, hogy nem hagylak itt! Elindult teh\u00e1t Elizeus, \u00e9s ment az asszony ut\u00e1n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "G\u00e9hazi m\u00e1r el\u0151tt\u00fck elment, \u00e9s a botot a fi\u00fa arc\u00e1ra tette, de az nem sz\u00f3lt \u00e9s nem eszm\u00e9lt. Visszat\u00e9rt teh\u00e1t Elizeushoz, \u00e9s jelentette neki, hogy nem \u00e9bredt fel a fi\u00fa."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ekkor Elizeus bement a h\u00e1zba, ahol a fi\u00fa holtan fek\u00fcdt az \u00e1gy\u00e1n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bement, bez\u00e1rta kett\u0151j\u00fck m\u00f6g\u00f6tt az ajt\u00f3t, \u00e9s im\u00e1dkozott az \u00darhoz."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Majd fell\u00e9pett az \u00e1gyra, odafek\u00fcdt a gyermek mell\u00e9, \u00e9s r\u00e1tette sz\u00e1j\u00e1t a sz\u00e1j\u00e1ra, szem\u00e9t a szem\u00e9re, tenyer\u00e9t a tenyer\u00e9re. Ahogy \u00edgy r\u00e1hajolt, f\u00f6lmelegedett a gyermek teste."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n n\u00e9h\u00e1nyszor f\u00f6l-al\u00e1 j\u00e1rt a h\u00e1zban, majd ism\u00e9t odal\u00e9pett, \u00e9s f\u00f6l\u00e9je hajolt. Ekkor a fi\u00fa t\u00fcsszentett h\u00e9tszer egym\u00e1sut\u00e1n, \u00e9s felnyitotta a szem\u00e9t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u0150 pedig odah\u00edvta G\u00e9hazit, \u00e9s azt mondta: H\u00edvd ide a s\u00fan\u00e9mi asszonyt! Az odah\u00edvta, \u00e9s amikor odament hozz\u00e1, \u00edgy sz\u00f3lt: Viheted a fiadat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Az asszony, odamenve, a l\u00e1b\u00e1hoz esett, a f\u00f6ldre borult, azut\u00e1n vette a fi\u00e1t \u00e9s elment."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Elizeus csod\u00e1i az \u00e9h\u00edns\u00e9g idej\u00e9n - Amikor Elizeus visszat\u00e9rt Gilg\u00e1lba, \u00e9h\u00edns\u00e9g volt az orsz\u00e1gban. A pr\u00f3f\u00e9tatan\u00edtv\u00e1nyok ott \u00fcltek el\u0151tte, \u0151 pedig \u00edgy sz\u00f3lt a szolg\u00e1j\u00e1hoz: Tedd f\u00f6l a nagy fazekat, \u00e9s f\u0151zz valami f\u0151zel\u00e9ket a pr\u00f3f\u00e9tatan\u00edtv\u00e1nyoknak!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Egyik\u00fck kiment a mez\u0151re, hogy valamilyen z\u00f6lds\u00e9gf\u00e9l\u00e9t szedjen. Tal\u00e1lt is a mez\u0151n egy ind\u00e1s n\u00f6v\u00e9nyt, \u00e9s teleszedte a ruh\u00e1j\u00e1t vadt\u00f6kkel. Haza\u00e9rve belevagdalta a faz\u00e9kba f\u0151zel\u00e9knek, mert nem tudt\u00e1k, mi az."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Azut\u00e1n kimer\u00edtett\u00e9k a f\u00e9rfiaknak, hogy egyenek; de amikor enni kezdtek a f\u0151zel\u00e9kb\u0151l, \u00edgy ki\u00e1ltottak f\u00f6l: Hal\u00e1l van a faz\u00e9kban, Isten embere! \u00c9s nem tudt\u00e1k megenni."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Akkor \u0151 ezt mondta: Hozzatok lisztet! Beledobta azt a faz\u00e9kba, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Mer\u00edtsd ki a n\u00e9pnek, hadd egyenek! Akkor m\u00e1r nem volt semmi rossz a faz\u00e9kban."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Egyszer egy ember j\u00f6tt Baal-S\u00e1lis\u00e1b\u00f3l, \u00e9s hozott az Isten ember\u00e9nek az els\u0151 term\u00e9sb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt kenyeret: h\u00fasz \u00e1rpakenyeret meg friss gabon\u00e1t a tariszny\u00e1j\u00e1ban. Elizeus ezt mondta: Add oda a n\u00e9pnek, hadd egyenek!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A szolg\u00e1ja azonban \u00edgy sz\u00f3lt: Hogyan adjam ezt sz\u00e1z embernek? De \u0151 \u00edgy felelt: Add oda a n\u00e9pnek, hadd egyenek! Mert ezt mondja az \u00dar: Enni fognak \u00e9s m\u00e9g marad is."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Odaadta teh\u00e1t nekik, azok pedig ettek, \u00e9s m\u00e9g hagytak is bel\u0151le, ahogyan az \u00dar megmondta."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elizeus meggy\u00f3gy\u00edtja Naam\u00e1nt - Naam\u00e1n, az ar\u00e1mok kir\u00e1ly\u00e1nak hadseregparancsnoka, nagyra becs\u00fclt ember volt ura el\u0151tt, \u00e9s tekint\u00e9lyes, mert \u00e1ltala szabad\u00edtotta meg az \u00dar Ar\u00e1mot. Ez a f\u00e9rfi er\u0151s vit\u00e9z volt, de b\u00e9lpoklos lett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egyszer rabl\u00f3 ar\u00e1m csapatok vonultak ki, \u00e9s foglyul ejtettek Izr\u00e1el orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l egy kisle\u00e1nyt, aki Naam\u00e1n feles\u00e9g\u00e9nek a szolg\u00e1l\u00f3ja lett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez \u00edgy sz\u00f3lt \u00farn\u0151j\u00e9hez: B\u00e1rcsak eljuthatna az \u00e9n uram a sam\u00e1riai pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, az majd meggy\u00f3gy\u00edtan\u00e1 b\u00e9lpokloss\u00e1g\u00e1b\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Naam\u00e1n megjelent ura el\u0151tt, \u00e9s elmondta, hogy mit besz\u00e9lt az Izr\u00e1el orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l val\u00f3 le\u00e1ny."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ar\u00e1m kir\u00e1lya ezt mondta: Menj csak el, \u00e9n meg levelet k\u00fcld\u00f6k Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak. El is ment, \u00e9s vitt mag\u00e1val t\u00edz talentum ez\u00fcst\u00f6t, hatezer aranyat meg t\u00edz rend ruh\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1tadta a levelet is Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak, amely \u00edgy sz\u00f3lt: Most, amikor ez a lev\u00e9l hozz\u00e1d \u00e9rkezik, k\u00e9rlek, hogy gy\u00f3gy\u00edtsd meg b\u00e9lpokloss\u00e1g\u00e1b\u00f3l szolg\u00e1mat, Naam\u00e1nt, akit hozz\u00e1d k\u00fcldtem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el kir\u00e1lya f\u00f6lolvasta a levelet, megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s ezt mondta: H\u00e1t Isten vagyok \u00e9n, aki meg\u00f6lhet \u00e9s \u00e9letre kelthet, hogy idek\u00fcld ez \u00e9nhozz\u00e1m egy embert, hogy meggy\u00f3gy\u00edtsam b\u00e9lpokloss\u00e1g\u00e1b\u00f3l?! \u00c9rts\u00e9tek \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg, hogy csak \u00fcr\u00fcgyet keres ellenem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor Elizeus, az Isten embere meghallotta, hogy Izr\u00e1el kir\u00e1lya megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t, ilyen \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt a kir\u00e1lynak: Mi\u00e9rt szaggattad meg a ruh\u00e1dat? J\u00f6jj\u00f6n ide hozz\u00e1m az az ember, \u00e9s tudja meg, hogy van pr\u00f3f\u00e9ta Izr\u00e1elben!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Naam\u00e1n elment lovaival \u00e9s kocsij\u00e1val, \u00e9s meg\u00e1llt Elizeus h\u00e1z\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elizeus egy k\u00f6vetet k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1 ezzel az \u00fczenettel: Menj, \u00e9s f\u00fcr\u00f6dj meg h\u00e9tszer a Jord\u00e1nban, akkor \u00fajra megtisztul a tested!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Naam\u00e1n azonban megharagudott, elment, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: \u00c9n azt gondoltam, hogy majd ki fog j\u00f6nni, el\u00e9m \u00e1ll, \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvja Isten\u00e9nek, az \u00darnak a nev\u00e9t, azut\u00e1n v\u00e9gigh\u00fazza kez\u00e9t a beteg helyen, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edt a b\u00e9lpokloss\u00e1gb\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e1t nem t\u00f6bbet \u00e9rnek-e Damaszkusz foly\u00f3i, Ab\u00e1n\u00e1 \u00e9s Parpar, Izr\u00e1el minden viz\u00e9n\u00e9l? Megf\u00fcr\u00f6dhetn\u00e9k azokban is, hogy megtisztuljak! Azzal megfordult, \u00e9s haragosan elt\u00e1vozott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Szolg\u00e1i azonban odamentek, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: Aty\u00e1m, ha a pr\u00f3f\u00e9ta valami nagyot parancsolt volna, azt is megtetted volna. Mennyivel ink\u00e1bb megteheted, amikor csak azt mondta, hogy f\u00fcr\u00f6dj meg, \u00e9s megtisztulsz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lement teh\u00e1t, \u00e9s megmer\u00edtkezett h\u00e9tszer a Jord\u00e1nban az Isten ember\u00e9nek a k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga szerint. Akkor \u00fajra tiszta lett a teste, ak\u00e1rcsak egy kisgyermek\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Naam\u00e1n visszat\u00e9rt eg\u00e9sz k\u00eds\u00e9ret\u00e9vel az Isten ember\u00e9hez, bement, meg\u00e1llt el\u0151tte, \u00e9s ezt mondta: Most m\u00e1r tudom, hogy nincs m\u00e1shol Isten az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, csak Izr\u00e1elben. Most az\u00e9rt fogadj el aj\u00e1nd\u00e9kot szolg\u00e1dt\u00f3l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy felelt: Az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom, akinek a szolg\u00e1lat\u00e1ban \u00e1llok, hogy nem fogadok el semmit! B\u00e1r unszolta, hogy fogadja el, \u0151 hajthatatlan maradt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Naam\u00e1n: Ha nem fogadod el, akkor viszont adass szolg\u00e1dnak annyi f\u00f6ldet, amennyit egy p\u00e1r \u00f6szv\u00e9r elb\u00edr, mert nem k\u00e9sz\u00edt t\u00f6bb\u00e9 szolg\u00e1d sem \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, sem v\u00e9res\u00e1ldozatot m\u00e1s istennek, csak az \u00darnak!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Csak azt az egy dolgot bocs\u00e1ssa meg az \u00dar a te szolg\u00e1dnak, hogy amikor az \u00e9n uram bemegy Rimm\u00f3n templom\u00e1ba, hogy ott leboruljon, \u00e9s az \u00e9n kezemre t\u00e1maszkodik, \u00e9n is leborulhassak Rimm\u00f3n templom\u00e1ban. Azt, hogy \u00e9n leborulok Rimm\u00f3n templom\u00e1ban, bocs\u00e1ssa meg az \u00dar a te szolg\u00e1dnak!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0150 azt felelte: Menj el b\u00e9k\u00e9vel! G\u00e9hazi kapzsis\u00e1ga \u00e9s b\u0171nh\u0151d\u00e9se - M\u00e9g csak r\u00f6vid utat tett meg Naam\u00e1n,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "amikor G\u00e9hazi, Elizeusnak, az Isten ember\u00e9nek a szolg\u00e1ja ezt gondolta: L\u00e1m, az \u00e9n uram k\u00edm\u00e9lte ezt az ar\u00e1mi Naam\u00e1nt, \u00e9s nem fogadta el t\u0151le, amit hozott. Az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom, hogy \u00e9n majd ut\u00e1nafutok, hogy kapjak t\u0151le valamit!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ut\u00e1na is eredt G\u00e9hazi Naam\u00e1nnak. Amikor Naam\u00e1n megl\u00e1tta, hogy fut ut\u00e1na, leugrott a kocsij\u00e1r\u00f3l, el\u00e9be ment, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: J\u00f3l vagytok?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00edgy felelt: J\u00f3l. De uram ezt az \u00fczenetet k\u00fcldi: \u00c9ppen most \u00e9rkezett hozz\u00e1m k\u00e9t pr\u00f3f\u00e9tatan\u00edtv\u00e1ny az Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9r\u0151l. Adj nekik egy talentum ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s k\u00e9t rend ruh\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Naam\u00e1n ezt mondta: K\u00e9rlek, fogadj el k\u00e9t talentumot! \u00cdgy unszolta \u0151t. Majd bek\u00f6t\u00f6tt k\u00e9t talentum ez\u00fcst\u00f6t k\u00e9t zacsk\u00f3ba, \u00e9s k\u00e9t rend ruh\u00e1val egy\u00fctt odaadta k\u00e9t szolg\u00e1j\u00e1nak, azok vitt\u00e9k G\u00e9hazi el\u0151tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor a dombhoz \u00e9rkeztek, kivette a kez\u00fckb\u0151l, \u00e9s elhelyezte egy h\u00e1zban. Az embereket pedig elk\u00fcldte, \u00e9s azok elmentek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n bement, \u00e9s ura el\u00e9 \u00e1llt. Elizeus ezt k\u00e9rdezte: Honnan j\u00f6ssz, G\u00e9hazi? \u0150 \u00edgy felelt: Nem j\u00e1rt a te szolg\u00e1d sehol sem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De \u0151 ezt mondta neki: Nem igaz! Az \u00e9n sz\u00edvem ott j\u00e1rt, amikor az az ember lesz\u00e1llt a kocsir\u00f3l, \u00e9s el\u00e9d ment. H\u00e1t annak az ideje van most, hogy ez\u00fcst\u00f6t szerezz, \u00e9s ruh\u00e1kat, olajf\u00e1kat \u00e9s sz\u0151l\u0151ket, juhokat \u00e9s marh\u00e1kat, szolg\u00e1kat \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3kat v\u00e9gy?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ragadjon r\u00e1d \u00e9s ivad\u00e9kodra Naam\u00e1n b\u00e9lpokloss\u00e1ga \u00f6r\u00f6kre! \u00c9s az olyan poklosan ment ki el\u0151le, mint a h\u00f3."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A fejsze \u00faszik a v\u00edzen - Egyszer azt mondt\u00e1k a pr\u00f3f\u00e9tatan\u00edtv\u00e1nyok Elizeusnak: N\u00e9zd csak, sz\u0171k nek\u00fcnk ez a hely, ahol mi veled lakunk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hadd menj\u00fcnk el a Jord\u00e1nhoz, ott mindegyik\u00fcnk kiv\u00e1g egy sz\u00e1l f\u00e1t, \u00e9s k\u00e9sz\u00edt\u00fcnk magunknak helyet, ahol lakjunk. \u0150 ezt mondta: Menjetek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De az egyik \u00edgy sz\u00f3lt: K\u00e9rlek, j\u00f6jj el te is szolg\u00e1iddal! \u0150 \u00edgy felelt: Elmegyek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El is ment vel\u00fck. Amikor meg\u00e9rkeztek a Jord\u00e1nhoz, v\u00e1gni kezdt\u00e9k a f\u00e1kat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De amikor az egyik led\u00f6nt\u00f6tt egy sz\u00e1lf\u00e1t, a fejsze vasa beleesett a v\u00edzbe. Akkor felki\u00e1ltott, \u00e9s ezt mondta: Jaj, uram! Pedig ezt is k\u00f6lcs\u00f6nk\u00e9rtem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az Isten embere megk\u00e9rdezte: Hov\u00e1 esett? Az megmutatta neki a helyet; \u0151 pedig lev\u00e1gott egy darab f\u00e1t, \u00e9s odadobta. A fejszevas ekkor \u00faszni kezdett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elizeus \u00edgy sz\u00f3lt: Emeld ki! Az pedig kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, \u00e9s kivette."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ar\u00e1m kir\u00e1lya \u00fcld\u00f6zi Elizeust - Ar\u00e1m kir\u00e1lya h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtott Izr\u00e1el ellen. Tan\u00e1cskozott udvari embereivel, hogy melyik helyen legyen a t\u00e1bora."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az Isten embere azonban ezt az \u00fczenetet k\u00fcldte Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: Vigy\u00e1zz, ne vonulj \u00e1t ezen a helyen, mert ott vonulnak le az ar\u00e1mok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya ekkor embereket k\u00fcld\u00f6tt arra a helyre, amelyet az Isten embere mondott neki, figyelmeztetve \u0151t, hogy ott vigy\u00e1zzon mag\u00e1ra. \u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt t\u00f6bbsz\u00f6r is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Felh\u00e1borodott emiatt Ar\u00e1m kir\u00e1lya, \u00f6sszeh\u00edvatta udvari embereit, \u00e9s ezt mondta nekik: Mi\u00e9rt nem jelentitek nekem, hogy ki tart a mieink k\u00f6z\u00fcl Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor az egyik udvari embere \u00edgy sz\u00f3lt: Senki, uram kir\u00e1ly! De az Izr\u00e1elben lev\u0151 Elizeus pr\u00f3f\u00e9ta megmondja Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak m\u00e9g azokat a dolgokat is, amelyekr\u0151l te a h\u00e1l\u00f3szob\u00e1dban besz\u00e9lsz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ezt parancsolta: Menjetek, \u00e9s n\u00e9zzetek ut\u00e1na, hogy hol van, hadd fogassam el! Jelentett\u00e9k neki, hogy most D\u00f3t\u00e1nban van."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor lovakat, harci kocsikat \u00e9s tekint\u00e9lyes sereget k\u00fcld\u00f6tt oda. Azok meg\u00e9rkeztek \u00e9jjel, \u00e9s k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k a v\u00e1rost."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor az Isten ember\u00e9nek a szolg\u00e1ja kor\u00e1n felkelt \u00e9s kiment, m\u00e1r k\u00f6r\u00fclvette a v\u00e1rost a sereg lovakkal, meg harci kocsikkal. A szolg\u00e1ja \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Jaj, uram! Mit tegy\u00fcnk?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy felelt: Ne f\u00e9lj, mert t\u00f6bben vannak vel\u00fcnk, mint \u0151vel\u00fck!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd Elizeus \u00edgy im\u00e1dkozott: Uram, nyisd meg a szem\u00e9t, hadd l\u00e1sson! \u00c9s az \u00dar megnyitotta a szolg\u00e1nak a szem\u00e9t, \u00e9s az megl\u00e1tta, hogy tele van a hegy Elizeus k\u00f6r\u00fcl t\u00fczes lovakkal \u00e9s harci kocsikkal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor azt\u00e1n az ar\u00e1mok r\u00e1rontottak, \u00edgy im\u00e1dkozott Elizeus az \u00darhoz: Verd meg ezt a n\u00e9pet vaks\u00e1ggal! Meg is verte \u0151ket vaks\u00e1ggal Elizeus k\u00e9r\u00e9se szerint."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elizeus akkor ezt mondta nekik: Nem ez az az \u00fat, \u00e9s nem ez az a v\u00e1ros. J\u00f6jjetek ut\u00e1nam, majd \u00e9n elvezetlek benneteket ahhoz az emberhez, akit kerestek. \u00c9s elvezette \u0151ket Sam\u00e1ri\u00e1ba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sam\u00e1ri\u00e1ba \u00e9rkezve \u00edgy sz\u00f3lt Elizeus: Uram, nyisd ki a szem\u00fcket, hogy l\u00e1ssanak! Az \u00dar megnyitotta a szem\u00fcket, \u00e9s akkor l\u00e1tt\u00e1k, hogy Sam\u00e1ria k\u00f6zep\u00e9n vannak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el kir\u00e1lya megl\u00e1tta \u0151ket, ezt k\u00e9rdezte Elizeust\u00f3l: Meg\u00f6lessem-e \u0151ket, aty\u00e1m?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt: Ne \u00f6lesd meg! Meg szoktad-e \u00f6letni azokat, akiket foglyul ejtesz kardoddal vagy \u00edjaddal? Adj nekik kenyeret \u00e9s vizet, hadd egyenek \u00e9s igyanak, azut\u00e1n menjenek el urukhoz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nagy lakom\u00e1t rendezett teh\u00e1t nekik, \u00e9s miut\u00e1n ettek \u00e9s ittak, elbocs\u00e1totta \u0151ket. Azok pedig elmentek urukhoz. Nem is j\u00f6ttek t\u00f6bb\u00e9 ar\u00e1m rabl\u00f3csapatok Izr\u00e1el orsz\u00e1g\u00e1ba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9h\u00edns\u00e9g Sam\u00e1ri\u00e1ban - T\u00f6rt\u00e9nt ezek ut\u00e1n, hogy Benhadad, Ar\u00e1m kir\u00e1lya \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte eg\u00e9sz sereg\u00e9t, f\u00f6lvonult, \u00e9s ostrom al\u00e1 vette Sam\u00e1ri\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nagy \u00e9h\u00edns\u00e9g t\u00e1madt Sam\u00e1ri\u00e1ban, mert addig ostromolt\u00e1k, m\u00edg egy szam\u00e1rfej nyolcvan ez\u00fcstbe, egy mar\u00e9knyi galambtr\u00e1gya pedig \u00f6t ez\u00fcstbe ker\u00fclt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egyszer Izr\u00e1el kir\u00e1lya a v\u00e1rfalon j\u00e1rk\u00e1lt, \u00e9s egy asszony \u00edgy ki\u00e1ltott hozz\u00e1: Seg\u00edts, uram kir\u00e1ly!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De \u0151 ezt mondta: Ha az \u00dar nem seg\u00edt rajtad, \u00e9n hogyan seg\u00edtsek? Tal\u00e1n a sz\u00e9r\u0171r\u0151l vagy a sajt\u00f3b\u00f3l?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Majd ezt mondta neki a kir\u00e1ly: Mi bajod van? Erre \u0151 \u00edgy felelt: Egy asszony ezt mondta nekem: Add ide a fiadat, egy\u00fck meg ma \u0151t, holnap pedig megessz\u00fck az \u00e9n fiamat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Meg is f\u0151zt\u00fck a fiamat, \u00e9s megett\u00fck. M\u00e1snap ezt mondtam neki: Add ide a te fiadat, egy\u00fck meg azt is! \u0150 azonban elrejtette a fi\u00e1t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A kir\u00e1ly hallva az asszony besz\u00e9d\u00e9t, megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s \u00fagy ment tov\u00e1bb a v\u00e1rfalon. A n\u00e9p akkor l\u00e1tta, hogy alul zs\u00e1kruha van a test\u00e9n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor ezt mondta: \u00dagy seg\u00edtsen az Isten most \u00e9s ezut\u00e1n is, hogy ma nem marad a hely\u00e9n Elizeusnak, S\u00e1f\u00e1t fi\u00e1nak a feje!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Elizeus a h\u00e1z\u00e1ban \u00fclt, \u00e9s vele voltak a v\u00e9nek. A kir\u00e1ly kik\u00fcldte egyik ember\u00e9t, de m\u00e9g miel\u0151tt a k\u00f6vet oda\u00e9rt volna hozz\u00e1, ezt mondta Elizeus a v\u00e9neknek: L\u00e1tj\u00e1tok, ez a gyilkos fajzat ide k\u00fcld\u00f6tt, hogy a fejemet v\u00e9tesse! \u00dcgyeljetek, \u00e9s amikor a k\u00f6vet ide\u00e9r, z\u00e1rj\u00e1tok be az ajt\u00f3t el\u0151tte, \u00e9s nyomj\u00e1tok az ajt\u00f3t vele szemben, mert ur\u00e1nak a l\u00e9ptei hallatszanak a nyom\u00e1ban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00e9g besz\u00e9lt vel\u00fck, amikor a k\u00f6vet m\u00e1r oda is \u00e9rt hozz\u00e1, \u00e9s ezt mondta: L\u00e1tod, ilyen baj sz\u00e1rmazott az \u00dart\u00f3l! Mi\u00e9rt v\u00e1rjak m\u00e9g tov\u00e1bb az \u00darra?!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elizeus b\u0151s\u00e9get j\u00f6vend\u00f6l - Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt Elizeus: Hallj\u00e1tok meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t! Ezt mondja az \u00dar: Holnap ilyenkor egy sze\u00e1 finomliszt egy sekelbe, meg k\u00e9t sze\u00e1 \u00e1rpa is egy sekelbe fog ker\u00fclni Sam\u00e1ria kapuj\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Erre \u00edgy v\u00e1laszolt az Isten ember\u00e9nek az a tiszt, akinek a kez\u00e9re szokott t\u00e1maszkodni a kir\u00e1ly: M\u00e9g ha az \u00dar megnyitn\u00e1 is az \u00e9g csatorn\u00e1it, akkor sem t\u00f6rt\u00e9nhetik meg ez. De \u0151 \u00edgy felelt: Majd megl\u00e1tod a saj\u00e1t szemeddel, de nem eszel bel\u0151le."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kapu bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l volt n\u00e9gy poklos ember, akik ezt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: Mit \u00fcl\u00fcnk itt, am\u00edg meghalunk?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha azt mondan\u00e1nk, hogy menj\u00fcnk be a v\u00e1rosba: \u00e9h\u00edns\u00e9g van a v\u00e1rosban, meghalunk ott. Ha pedig itt \u00fcl\u00fcnk, akkor is meghalunk. Jertek ez\u00e9rt, lop\u00f3zzunk be az ar\u00e1mok t\u00e1bor\u00e1ba! Ha \u00e9letben hagynak benn\u00fcnket, \u00e9l\u00fcnk; ha meg\u00f6lnek, akkor meghalunk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alkonyatkor elindultak, hogy az ar\u00e1mok t\u00e1bor\u00e1ba menjenek. De amikor az ar\u00e1mok t\u00e1bor\u00e1nak a sz\u00e9l\u00e9hez \u00e9rtek, l\u00e1tt\u00e1k, hogy nincs ott senki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert az \u00dar azt tette, hogy az ar\u00e1m t\u00e1borban harci kocsik, lovak \u00e9s nagy hader\u0151 robog\u00e1s\u00e1t hallott\u00e1k, mire azok ezt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: Izr\u00e1el kir\u00e1lya bizony\u00e1ra felb\u00e9relte ellen\u00fcnk a hettit\u00e1k kir\u00e1lyait \u00e9s Egyiptom kir\u00e1lyait, hogy r\u00e1nk t\u00f6rjenek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt fut\u00e1snak eredtek alkonyatkor, otthagyva s\u00e1traikat, lovaikat, szamaraikat, a t\u00e1bort, ahogyan volt, \u00e9s futva mentett\u00e9k \u00e9let\u00fcket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor ezek a poklosok a t\u00e1bor sz\u00e9l\u00e9hez \u00e9rkeztek, bementek egy s\u00e1torba, ettek, ittak, majd elvittek onnan ez\u00fcst\u00f6t, aranyat meg ruh\u00e1kat, azut\u00e1n elmentek, \u00e9s elrejtett\u00e9k azokat. Egy m\u00e1sik s\u00e1torba is bementek, onnan is vittek el, azut\u00e1n elmentek, \u00e9s elrejtett\u00e9k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd ezt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: Nem helyes, amit tesz\u00fcnk. Ez a nap \u00f6r\u00f6mh\u00edrnek a napja. Ha hallgatunk \u00e9s megv\u00e1rjuk a virradatot, b\u00fcntet\u00e9s \u00e9r benn\u00fcnket. Jertek az\u00e9rt, menj\u00fcnk \u00e9s mondjuk el ezt a kir\u00e1lyi palot\u00e1ban!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oda\u00e9rkezve ki\u00e1ltottak a v\u00e1ros kapu\u0151rs\u00e9g\u00e9nek, \u00e9s ezt jelentett\u00e9k nekik: Bement\u00fcnk az ar\u00e1m t\u00e1borba, \u00e9s l\u00e1ttuk, hogy senki sincs ott, emberi sz\u00f3 sem hallatszik, csak kik\u00f6t\u00f6tt lovak \u00e9s szamarak vannak ott, meg a s\u00e1torok, ahogyan voltak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy ki\u00e1ltottak a kapu\u0151r\u00f6knek, azok pedig jelentett\u00e9k ezt benn a kir\u00e1lyi palot\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kir\u00e1ly f\u00f6lkelt \u00e9jszaka, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt udvari embereihez: Majd \u00e9n megmondom nektek, hogy mit tettek vel\u00fcnk az ar\u00e1mok. Tudj\u00e1k, hogy \u00e9hez\u00fcnk, ez\u00e9rt kivonultak a t\u00e1borb\u00f3l, hogy elrejt\u0151zzenek a mez\u0151n, mert azt gondolj\u00e1k: Ha kij\u00f6nnek a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9lve fogjuk el \u0151ket, a v\u00e1rosba pedig behatolunk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az egyik udvari ember \u00edgy v\u00e1laszolt: Fogjunk \u00f6t megmaradt lovat, amelyek itt megmaradtak. Mindegy, hogy \u00fagy j\u00e1rnak-e, mint akik m\u00e9g megmaradtak Izr\u00e1el eg\u00e9sz sokas\u00e1g\u00e1b\u00f3l, vagy \u00fagy, mint akik elpusztultak Izr\u00e1el eg\u00e9sz sokas\u00e1g\u00e1b\u00f3l. K\u00fcldj\u00fck ki \u0151ket, \u00e9s majd megl\u00e1tjuk!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fogtak teh\u00e1t k\u00e9t harci kocsit lovastul, \u00e9s elk\u00fcld\u00f6tt a kir\u00e1ly az ar\u00e1mok t\u00e1bora ut\u00e1n, hogy menjenek el, \u00e9s n\u00e9zz\u00e9k meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ut\u00e1nuk is mentek eg\u00e9szen a Jord\u00e1nig, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k, hogy az eg\u00e9sz \u00fat tele van ruh\u00e1val \u00e9s f\u00f6lszerel\u00e9ssel, amiket az ar\u00e1mok siets\u00e9g\u00fckben eldob\u00e1ltak. Ekkor a kik\u00fcld\u00f6ttek visszat\u00e9rtek, \u00e9s jelentett\u00e9k ezt a kir\u00e1lynak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A n\u00e9p pedig kit\u00f3dult, \u00e9s kifosztotta az ar\u00e1mok t\u00e1bor\u00e1t. \u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt, hogy egy sze\u00e1 finomliszt egy sekelbe, \u00e9s k\u00e9t sze\u00e1 \u00e1rpa is egy sekelbe ker\u00fclt, az \u00dar szava szerint."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kir\u00e1ly odarendelte a kapuhoz azt a tisztet, akinek a kez\u00e9re szokott t\u00e1maszkodni, a n\u00e9p azonban agyontaposta a kapuban, \u00e9s meghalt, ahogyan megmondta az Isten embere. Akkor mondta meg, amikor a kir\u00e1ly hozz\u00e1 ment."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9ppen \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogyan az Isten embere megmondta a kir\u00e1lynak: k\u00e9t sze\u00e1 \u00e1rpa egy sekelbe, meg egy sze\u00e1 finomliszt is egy sekelbe fog ker\u00fclni Sam\u00e1ria kapuj\u00e1ban holnap ilyenkor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Erre v\u00e1laszolt \u00edgy a tiszt az Isten ember\u00e9nek: M\u00e9g ha az \u00dar megnyitn\u00e1 is az \u00e9g csatorn\u00e1it, akkor sem t\u00f6rt\u00e9nhetik meg ez. \u0150 erre \u00edgy felelt: Majd megl\u00e1tod a saj\u00e1t szemeddel, de nem eszel bel\u0151le!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dagy is j\u00e1rt: a n\u00e9p agyontaposta a kapuban, \u00e9s meghalt."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A s\u00fan\u00e9mi asszony visszakapja \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t - Egyszer Elizeus \u00edgy sz\u00f3lt ahhoz az asszonyhoz, akinek a fi\u00e1t \u00e9letre keltette: Indulj \u00fatnak h\u00e1zad n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt, \u00e9s tart\u00f3zkodj j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt ott, ahol lehet, mert az \u00dar \u00e9h\u00edns\u00e9get id\u00e9z el\u0151, \u00e9s be is k\u00f6vetkezik az az orsz\u00e1gban h\u00e9t esztendeig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az asszony el is indult, \u00e9s azt tette, amit az Isten embere mondott. Elment h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt, \u00e9s a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9n \u00e9lt j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt h\u00e9t esztendeig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A hetedik esztend\u0151 v\u00e9g\u00e9n visszat\u00e9rt az asszony a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, \u00e9s elment a kir\u00e1lyhoz, hogy seg\u00edts\u00e9get k\u00e9rjen a h\u00e1za \u00e9s mezeje dolg\u00e1ban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kir\u00e1ly \u00e9ppen G\u00e9hazival, az Isten ember\u00e9nek a szolg\u00e1j\u00e1val besz\u00e9lgetett, \u00e9s ezt mondta: Besz\u00e9ld el nekem mindazokat a nagy tetteket, amelyeket Elizeus v\u00e9ghezvitt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150 \u00e9ppen azt besz\u00e9lte el a kir\u00e1lynak, hogy hogyan keltette \u00e9letre a holtat, amikor megjelent az az asszony, akinek a fi\u00e1t \u00e9letre keltette, hogy seg\u00edts\u00e9get k\u00e9rjen a kir\u00e1lyt\u00f3l h\u00e1za \u00e9s mezeje dolg\u00e1ban. G\u00e9hazi \u00edgy sz\u00f3lt: Uram, kir\u00e1ly! Ez az az asszony \u00e9s ez a fia, akit \u00e9letre keltett Elizeus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kir\u00e1ly kik\u00e9rdezte az asszonyt, az pedig elbesz\u00e9lte neki az \u00fcgy\u00e9t. Ekkor a kir\u00e1ly egy udvari embert adott mell\u00e9, \u00e9s meghagyta, hogy adj\u00e1k vissza minden\u00e9t, s\u0151t a mez\u0151 eg\u00e9sz j\u00f6vedelm\u00e9t is att\u00f3l a napt\u00f3l sz\u00e1m\u00edtva, amikor elhagyta az orsz\u00e1got, eg\u00e9sz mostan\u00e1ig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Benhadad betegs\u00e9ge \u00e9s hal\u00e1la - Elizeus ezut\u00e1n elment Damaszkuszba. Benhadad, Ar\u00e1m kir\u00e1lya \u00e9ppen beteg volt. Amikor jelentett\u00e9k neki, hogy az Isten embere oda\u00e9rkezett,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ezt mondta a kir\u00e1ly Haz\u00e1\u00e9lnak: V\u00e9gy magadhoz aj\u00e1nd\u00e9kot, \u00e9s menj az Isten embere el\u00e9. K\u00e9rdeztesd meg vele az Urat, hogy fel\u00e9p\u00fcl\u00f6k-e ebb\u0151l a betegs\u00e9gb\u0151l!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Haz\u00e1\u00e9l teh\u00e1t el\u00e9je ment, vitt mag\u00e1val aj\u00e1nd\u00e9kul mindenf\u00e9le damaszkuszi dr\u00e1gas\u00e1got, amennyit negyven teve elb\u00edr. Amikor oda\u00e9rt, meg\u00e1llt el\u0151tte, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Fiad, Benhadad, Ar\u00e1m kir\u00e1lya k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1d, hogy megk\u00e9rdezze, fel\u00e9p\u00fcl-e ebb\u0151l a betegs\u00e9gb\u0151l?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elizeus ezt mondta neki: Menj, \u00e9s mondd azt neki, hogy bizonyosan fel\u00e9p\u00fcl. B\u00e1r az \u00dar velem megl\u00e1ttatta, hogy meg fog halni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor az Isten embere mereven maga el\u00e9 n\u00e9zett, azut\u00e1n s\u00edrva fakadt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Haz\u00e1\u00e9l megk\u00e9rdezte: Mi\u00e9rt s\u00edrsz, uram? \u0150 \u00edgy felelt: Mert megtudtam, hogy milyen veszedelmet hozol Izr\u00e1el fiaira. Er\u0151djeiket f\u00f6lperzseled, ifjaikat fegyverrel \u00f6l\u00f6d meg, csecsem\u0151iket szikl\u00e1hoz v\u00e1god, \u00e9s terhes asszonyaikat felhasogatod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Erre azt mondta Haz\u00e1\u00e9l: Ugyan micsoda a te szolg\u00e1d, ez a kutya, hogy ilyen nagy dolgokat vihetn\u00e9k v\u00e9ghez? De Elizeus \u00edgy felelt: Megl\u00e1ttatta velem az \u00dar, hogy te leszel Ar\u00e1m kir\u00e1lya."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elizeust\u00f3l elt\u00e1vozva bement ur\u00e1hoz, aki megk\u00e9rdezte t\u0151le: Mit mondott neked Elizeus? \u0150 \u00edgy felelt: Azt mondta nekem, hogy bizonyosan f\u00f6l\u00e9p\u00fclsz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1snap azonban fogott egy takar\u00f3t, v\u00edzbe m\u00e1rtotta, \u00e9s ur\u00e1nak az arc\u00e1ra ter\u00edtette, \u00fagyhogy meghalt. Ut\u00e1na Haz\u00e1\u00e9l lett a kir\u00e1ly."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m J\u00fada kir\u00e1lya - J\u00f3r\u00e1mnak, Ah\u00e1b fi\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak \u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9ben, amikor J\u00fada kir\u00e1lya J\u00f3s\u00e1f\u00e1t volt, kezdett uralkodni J\u00f3r\u00e1m, J\u00f3s\u00e1f\u00e1tnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a fia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Harminck\u00e9t \u00e9ves volt, amikor kir\u00e1ly lett, \u00e9s nyolc \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak az \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, ugyan\u00fagy \u00e9lt, mint Ah\u00e1b h\u00e1za n\u00e9pe, mert Ah\u00e1b le\u00e1nya volt a feles\u00e9ge. Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De az \u00dar nem akarta elpuszt\u00edtani J\u00fad\u00e1t szolg\u00e1j\u00e1\u00e9rt, D\u00e1vid\u00e9rt, mert meg\u00edg\u00e9rte neki, hogy m\u00e9csest ad neki \u00e9s fiainak mindenkor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u0151 idej\u00e9ben p\u00e1rtoltak el az ed\u00f3miak J\u00fad\u00e1t\u00f3l, \u00e9s kir\u00e1lyt v\u00e1lasztottak maguknak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez\u00e9rt J\u00f3r\u00e1m C\u00e1irba vonult \u00f6sszes harci kocsij\u00e1val egy\u00fctt. \u00c9jjel f\u00f6lkelt, \u00e1tv\u00e1gta mag\u00e1t az ed\u00f3miakon, akik beker\u00edtett\u00e9k \u0151t \u00e9s a harci kocsik parancsnokait. A hadin\u00e9p pedig otthon\u00e1ba menek\u00fclt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdgy p\u00e1rtoltak el az ed\u00f3miak J\u00fad\u00e1t\u00f3l mindm\u00e1ig. Ugyanebben az id\u0151ben p\u00e1rtolt el Libn\u00e1 is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m egy\u00e9b dolgai \u00e9s mindaz, amit v\u00e9ghezvitt, meg vannak \u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s pihenni t\u00e9rt J\u00f3r\u00e1m \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9 D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. Ut\u00e1na a fia, Ahazj\u00e1 lett a kir\u00e1ly."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ahazj\u00e1 J\u00fada kir\u00e1lya - J\u00f3r\u00e1mnak, Ah\u00e1b fi\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak tizenkettedik \u00e9v\u00e9ben lett kir\u00e1lly\u00e1 Ahazj\u00e1, J\u00f3r\u00e1mnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a fia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Huszonk\u00e9t \u00e9ves volt Ahazj\u00e1, amikor kir\u00e1ly lett, \u00e9s egy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja neve Atalj\u00e1 volt, Omrinak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak az unok\u00e1ja."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0150 is Ah\u00e1b h\u00e1z\u00e1nak az \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, \u00e9s azt tette, amit rossznak tart az \u00dar, \u00e9pp\u00fagy, mint Ah\u00e1b h\u00e1za, mert Ah\u00e1bnak a veje lett."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1mmal, Ah\u00e1b fi\u00e1val egy\u00fctt h\u00e1bor\u00fat viselt Haz\u00e1\u00e9l ar\u00e1m kir\u00e1ly ellen R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d\u00e9rt, de az ar\u00e1mok megsebes\u00edtett\u00e9k J\u00f3r\u00e1mot."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez\u00e9rt J\u00f3r\u00e1m kir\u00e1ly visszat\u00e9rt Jezr\u00e9elbe, hogy gy\u00f3gy\u00edttassa mag\u00e1t a sebekb\u0151l, amelyeket az ar\u00e1mok ejtettek rajta R\u00e1m\u00e1ban, amikor Haz\u00e1\u00e9l ar\u00e1m kir\u00e1ly ellen harcolt. Ahazj\u00e1, J\u00f3r\u00e1m fia, J\u00fada kir\u00e1lya pedig elment, hogy megl\u00e1togassa J\u00f3r\u00e1mot, Ah\u00e1b fi\u00e1t Jezr\u00e9elben, mert beteg volt."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa p\u00e1rt\u00fct\u00e9se - Elizeus pr\u00f3f\u00e9ta mag\u00e1hoz h\u00edvott egy pr\u00f3f\u00e9tatan\u00edtv\u00e1nyt, \u00e9s ezt mondta neki: \u00d6ltsd fel derekadra az \u00f6vedet, vedd kezedbe ezt az olajoskors\u00f3t, \u00e9s menj el R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1dba!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha oda\u00e9rkezel, keresd meg J\u00e9h\u00fat, J\u00f3s\u00e1f\u00e1t fi\u00e1t, Nimsi unok\u00e1j\u00e1t. Menj oda, h\u00edvasd ki a t\u00e1rsai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s vezesd be a legbels\u0151 szob\u00e1ba!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogd az olajoskors\u00f3t, \u00f6nts olajat a fej\u00e9re, \u00e9s mondd: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: F\u00f6lkentelek t\u00e9ged Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1! Azut\u00e1n nyisd ki az ajt\u00f3t, \u00e9s fuss el, ne k\u00e9slekedj!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El is ment az ifj\u00fa, az ifj\u00fa pr\u00f3f\u00e9ta R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1dba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor oda\u00e9rkezett, a hader\u0151 parancsnokai \u00e9ppen egy\u00fctt voltak. \u0150 \u00edgy sz\u00f3lt: Besz\u00e9dem van veled, parancsnok! J\u00e9h\u00fa megk\u00e9rdezte: Melyik\u00fcnkkel? \u0150 \u00edgy felelt: Teveled, parancsnok!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor f\u00f6lkelt, \u00e9s bement a h\u00e1zba, amaz pedig olajat \u00f6nt\u00f6tt a fej\u00e9re, \u00e9s ezt mondta neki: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: F\u00f6lkentelek t\u00e9ged az \u00dar n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek a kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Irtsd ki uradnak, Ah\u00e1bnak a h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t! \u00cdgy \u00e1llok bossz\u00fat Jez\u00e1belen szolg\u00e1imnak, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak a v\u00e9r\u00e9\u00e9rt \u00e9s az \u00dar minden szolg\u00e1j\u00e1nak a v\u00e9r\u00e9\u00e9rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elpusztul Ah\u00e1b eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9pe, mert kiirtom Izr\u00e1elb\u0151l Ah\u00e1b f\u00e9rfiut\u00f3dait, apraj\u00e1t-nagyj\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Olyann\u00e1 teszem Ah\u00e1b h\u00e1z\u00e1t, mint Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak a h\u00e1z\u00e1t, meg Baas\u00e1nak, Ahijj\u00e1 fi\u00e1nak a h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jez\u00e1belt pedig a kuty\u00e1k eszik meg jezr\u00e9eli birtok\u00e1n, \u00e9s nem fogj\u00e1k eltemetni! Ezut\u00e1n kinyitotta az ajt\u00f3t, \u00e9s elfutott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor J\u00e9h\u00fa kiment ur\u00e1nak a szolg\u00e1ihoz, azok megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: Rendben van minden? Mi\u00e9rt j\u00f6tt hozz\u00e1d ez a bolond? \u0150 \u00edgy felelt nekik: Ti is ismeritek az ilyen fecseg\u0151 embert."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De \u0151k azt mondt\u00e1k: Ez hazugs\u00e1g. Mondd csak el nek\u00fcnk! Erre \u0151 ezt mondta: Ilyesf\u00e9l\u00e9t mondott nekem: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: F\u00f6lkentelek t\u00e9ged Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor mindny\u00e1jan sietve fogt\u00e1k ruh\u00e1jukat, leter\u00edtett\u00e9k al\u00e1ja a l\u00e9pcs\u0151re, azut\u00e1n megf\u00fajt\u00e1k a k\u00fcrt\u00f6ket, \u00e9s ki\u00e1ltott\u00e1k: J\u00e9h\u00fa a kir\u00e1ly!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u0151tt \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st J\u00e9h\u00fa, J\u00f3s\u00e1f\u00e1t fia, Nimsi unok\u00e1ja J\u00f3r\u00e1m ellen. J\u00f3r\u00e1m eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel egy\u00fctt R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1dot v\u00e9delmezte Haz\u00e1\u00e9l ar\u00e1m kir\u00e1llyal szemben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De visszat\u00e9rt J\u00f3r\u00e1m kir\u00e1ly, hogy Jezr\u00e9elben gy\u00f3gy\u00edttassa mag\u00e1t azokb\u00f3l a sebekb\u0151l, amelyeket az ar\u00e1mok ejtettek rajta, amikor Haz\u00e1\u00e9l ar\u00e1m kir\u00e1ly ellen harcolt. J\u00e9h\u00fa pedig ezt mondta: Ha egyet\u00e9rtetek velem, akkor ne juthasson ki sz\u00f6kev\u00e9ny a v\u00e1rosb\u00f3l, hogy ne mehessen el h\u00edrt vinni Jezr\u00e9elbe!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m \u00e9s Ahazj\u00e1 meggyilkol\u00e1sa - Ekkor J\u00e9h\u00fa harci kocsij\u00e1ra sz\u00e1llt, \u00e9s elment Jezr\u00e9elbe, mert ott fek\u00fcdt J\u00f3r\u00e1m. Ahazj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya is odament, hogy megl\u00e1togassa J\u00f3r\u00e1mot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A Jezr\u00e9el torny\u00e1ban \u00e1ll\u00f3 \u0151rszem megl\u00e1tta J\u00e9h\u00fa k\u00f6zeled\u0151 csapat\u00e1t, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltott: Egy csapatot l\u00e1tok! J\u00f3r\u00e1m ezt parancsolta: Ker\u00edts egy lovast, k\u00fcldd el\u00e9j\u00fck, hogy k\u00e9rdezze meg, b\u00e9k\u00e9s-e a sz\u00e1nd\u00e9kuk!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A lovas el\u00e9be ment, \u00e9s ezt mondta: Azt k\u00e9rdezi a kir\u00e1ly, hogy b\u00e9k\u00e9s-e a sz\u00e1nd\u00e9kotok? J\u00e9h\u00fa \u00edgy felelt: Mit t\u00f6r\u0151dsz te a b\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kkal? Ker\u00fclj m\u00f6g\u00e9m! Az \u0151rszem jelentette, hogy a k\u00fcld\u00f6tt oda\u00e9rt hozz\u00e1juk, de nem t\u00e9rt vissza."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor elk\u00fcld\u00f6tt egy m\u00e1sik lovast, az is oda\u00e9rt hozz\u00e1juk, \u00e9s ezt mondta: Azt k\u00e9rdezi a kir\u00e1ly, hogy b\u00e9k\u00e9s-e a sz\u00e1nd\u00e9kotok? J\u00e9h\u00fa \u00edgy felelt: Mit t\u00f6r\u0151dsz te a b\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kkal? Ker\u00fclj m\u00f6g\u00e9m!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u0151rszem jelentette, hogy ez is oda\u00e9rt hozz\u00e1juk, de nem t\u00e9rt vissza. De aki j\u00f6n, az \u00fagy hajt, ahogyan J\u00e9h\u00fa, Nimsi unok\u00e1ja szokott hajtani, olyan eszeveszetten hajt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor J\u00f3r\u00e1m megparancsolta, hogy fogjanak be. \u00c9s mikor befogtak a harci kocsij\u00e1ba, kivonult J\u00f3r\u00e1m, Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s Ahazj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya, mindegyik a maga harci kocsij\u00e1n. Kivonultak J\u00e9h\u00fa el\u00e9, \u00e9s a jezr\u00e9eli N\u00e1b\u00f3t birtok\u00e1n tal\u00e1lkoztak vele."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m megl\u00e1tva J\u00e9h\u00fat, ezt k\u00e9rdezte: B\u00e9k\u00e9s-e a sz\u00e1nd\u00e9kod, J\u00e9h\u00fa? De \u0151 \u00edgy felelt: Hogy lehetne b\u00e9k\u00e9s, am\u00edg any\u00e1dnak, Jez\u00e1belnek par\u00e1znas\u00e1ga \u00e9s sok var\u00e1zsolgat\u00e1sa tart?!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ekkor J\u00f3r\u00e1m megfordult, fut\u00e1snak eredt, \u00e9s odaki\u00e1ltotta Ahazj\u00e1nak: \u00c1rul\u00e1s, Ahazj\u00e1!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa azonban kez\u00e9be kapta az \u00edj\u00e1t, \u00e9s megl\u0151tte J\u00f3r\u00e1mot a lapock\u00e1i k\u00f6z\u00f6tt \u00fagy, hogy a ny\u00edl a sz\u00edv\u00e9n ment kereszt\u00fcl, \u00e9s \u0151 \u00f6sszerogyott a harci kocsij\u00e1n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa ezt mondta tisztj\u00e9nek, Bidkarnak: Vedd f\u00f6l, \u00e9s dobd oda a jezr\u00e9eli N\u00e1b\u00f3tnak a birtok\u00e1ra! Mert eml\u00e9kezz vissza, amikor apja, Ah\u00e1b ut\u00e1n egym\u00e1s mellett lovagoltunk, \u00e9n meg te, milyen v\u00e9szes j\u00f6vend\u00f6l\u00e9st mondott r\u00f3la az \u00dar:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bizony l\u00e1ttam, amikor kiontott\u00e1k N\u00e1b\u00f3tnak \u00e9s fiainak a v\u00e9r\u00e9t, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, az\u00e9rt megfizetek neked ezen a birtokon, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar! Most az\u00e9rt vedd fel, \u00e9s dobd erre a birtokra, az \u00dar szava szerint!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jez\u00e1bel b\u0171nh\u0151d\u00e9se - Amikor Ahazj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya ezt l\u00e1tta, fut\u00e1snak eredt B\u00e9t-Hagg\u00e1n fel\u00e9, de J\u00e9h\u00fa \u00fcld\u00f6z\u0151be vette, \u00e9s ezt parancsolta: \u0150t is! \u00c9s megsebes\u00edtett\u00e9k a hadi szeker\u00e9n G\u00far h\u00e1g\u00f3j\u00e1n\u00e1l, Jible\u00e1m mellett. Elmenek\u00fclt Megidd\u00f3ba, de ott meghalt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Szolg\u00e1i elvitt\u00e9k harci kocsij\u00e1n Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s eltemett\u00e9k s\u00edrj\u00e1ba \u0151sei mell\u00e9, D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ahazj\u00e1 J\u00f3r\u00e1mnak, Ah\u00e1b fi\u00e1nak tizenegyedik \u00e9v\u00e9ben lett J\u00fada kir\u00e1lya."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00e9h\u00fa meg\u00e9rkezett Jezr\u00e9elbe. Amikor Jez\u00e1bel ezt meghallotta, kifestette a szem\u00e9t, feld\u00edsz\u00edtette a fej\u00e9t, \u00e9s kin\u00e9zett az ablakon."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor J\u00e9h\u00fa bement a kapun, Jez\u00e1bel ezt k\u00e9rdezte: Vajon j\u00f3 v\u00e9ge lett-e Zimrinek, aki meggyilkolta ur\u00e1t?!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0150 pedig f\u00f6ln\u00e9zve az ablakra \u00edgy sz\u00f3lt: Ki tart velem, kicsoda? Akkor kitekintett k\u00e9t-h\u00e1rom udvari ember."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0150 megparancsolta: Dobj\u00e1tok le! Le is dobt\u00e1k, \u00fagyhogy v\u00e9re a falra meg a lovakra fr\u00f6ccsent, \u00e9s eltapost\u00e1k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa pedig bement, \u00e9s miut\u00e1n evett \u00e9s ivott, ezt mondta: N\u00e9zzetek ut\u00e1na ennek az \u00e1tkozottnak, \u00e9s temess\u00e9tek el, mert m\u00e9giscsak kir\u00e1lyle\u00e1ny volt!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De amikor odamentek, hogy eltemess\u00e9k, nem tal\u00e1ltak bel\u0151le m\u00e1st, csak a kopony\u00e1j\u00e1t, a l\u00e1bait \u00e9s a k\u00e9t kezefej\u00e9t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Visszat\u00e9rtek, \u00e9s jelentett\u00e9k neki, mire \u0151 ezt mondta: Az \u00dar ig\u00e9je ez, amelyet kijelentett szolg\u00e1ja, a tisbei Ill\u00e9s \u00e1ltal: A kuty\u00e1k eszik meg Jez\u00e1bel test\u00e9t a jezr\u00e9eli birtokon."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s olyan lesz Jez\u00e1bel holtteste a jezr\u00e9eli birtokon, mint a tr\u00e1gya a mez\u0151n; nem mondj\u00e1k meg r\u00f3la, hogy ez volt Jez\u00e1bel."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa meg\u00f6leti Ah\u00e1b fiait \u00e9s p\u00e1rth\u00edveit - Ah\u00e1bnak hetven fia volt Sam\u00e1ri\u00e1ban. J\u00e9h\u00fa teh\u00e1t leveleket \u00edrt, \u00e9s elk\u00fcldte Sam\u00e1ri\u00e1ba a jezr\u00e9eli parancsnokokhoz, a v\u00e9nekhez \u00e9s Ah\u00e1b fiainak a nevel\u0151ihez, ezzel a tartalommal:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Most, amikor ez a lev\u00e9l hozz\u00e1tok \u00e9rkezik, n\u00e1latok vannak uratoknak a fiai, \u00e9s n\u00e1latok vannak a harci kocsik, a lovak \u00e9s a meger\u0151s\u00edtett v\u00e1ros a hadi f\u00f6lszerel\u00e9ssel egy\u00fctt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szemelj\u00e9tek ki teh\u00e1t uratok fiai k\u00f6z\u00fcl a legjobbat \u00e9s legbecs\u00fcletesebbet, \u00fcltess\u00e9tek apja tr\u00f3nj\u00e1ra, \u00e9s harcoljatok uratok h\u00e1z\u00e1\u00e9rt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De azok igen-igen megijedtek, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Hiszen k\u00e9t kir\u00e1ly sem \u00e1llhatott meg vele szemben, hogyan \u00e1llhatn\u00e1nk meg mi?!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor a palota fel\u00fcgyel\u0151je \u00e9s a v\u00e1rosparancsnok, meg a v\u00e9nek \u00e9s a nevel\u0151k ezt az \u00fczenetet k\u00fcldt\u00e9k J\u00e9h\u00fanak: Szolg\u00e1id vagyunk, \u00e9s b\u00e1rmit parancsolsz nek\u00fcnk, megtessz\u00fck. Senkit sem v\u00e1lasztunk kir\u00e1lly\u00e1, tedd azt, amit j\u00f3nak l\u00e1tsz!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Erre egy m\u00e1sodik levelet is \u00edrt nekik, ezzel a tartalommal: Ha velem tartotok, \u00e9s hallgattok a szavamra, akkor vegy\u00e9tek fej\u00e9t azoknak a f\u00e9rfiaknak, uratok fiainak, \u00e9s j\u00f6jjetek el hozz\u00e1m Jezr\u00e9elbe holnap ilyenkor! A kir\u00e1lyfiak ugyanis, hetvenen, a v\u00e1ros el\u0151kel\u0151in\u00e9l voltak; azok nevelt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor a lev\u00e9l hozz\u00e1juk \u00e9rkezett, fogt\u00e1k a kir\u00e1lyfiakat, \u00e9s lem\u00e9sz\u00e1rolt\u00e1k mind a hetvenet, fej\u00fcket kosarakba rakt\u00e1k, \u00e9s elk\u00fcldt\u00e9k J\u00e9h\u00fanak Jezr\u00e9elbe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor a k\u00f6vet meg\u00e9rkezett, \u00e9s jelentette neki, hogy elhozt\u00e1k a kir\u00e1lyfiak fej\u00e9t, ezt mondta: Rakj\u00e1tok le azokat reggelre a kapu bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l k\u00e9t rak\u00e1sba!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Reggel azt\u00e1n kiment, oda\u00e1llt, \u00e9s ezt mondta az eg\u00e9sz n\u00e9pnek: Ti igazak vagytok. \u00c9n \u00fct\u00f6ttem p\u00e1rtot uram ellen, \u00e9s \u00e9n \u00f6ltem meg \u0151t, de ki v\u00e1gta le mindezeket?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg teh\u00e1t, hogy semmi sem esik a f\u00f6ldre az \u00dar ig\u00e9j\u00e9b\u0151l, amit kijelentett az \u00dar Ah\u00e1b h\u00e1z\u00e1r\u00f3l! Az \u00dar v\u00e9ghezvitte azt, amit kijelentett szolg\u00e1ja, Ill\u00e9s \u00e1ltal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n lev\u00e1gta J\u00e9h\u00fa mindazokat, akik m\u00e9g megmaradtak Ah\u00e1b h\u00e1z\u00e1b\u00f3l Jezr\u00e9elben, minden tekint\u00e9lyes \u00e9s bizalmas ember\u00e9t, meg a papjait. Senkit sem hagyott elmenek\u00fclni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd elindult, \u00e9s elment Sam\u00e1ri\u00e1ba. \u00c9ppen B\u00e9t-\u00c9ked-H\u00e1r\u00f3imn\u00e1l j\u00e1rt az \u00faton,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "amikor tal\u00e1lkozott J\u00e9h\u00fa Ahazj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a testv\u00e9reivel. Megk\u00e9rdezte: Kik vagytok? \u0150k \u00edgy feleltek: Ahazj\u00e1nak a testv\u00e9rei vagyunk, \u00e9s az\u00e9rt megy\u00fcnk, hogy k\u00f6sz\u00f6nts\u00fck a kir\u00e1lyfiakat meg az anyakir\u00e1lyn\u0151 fiait."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa ezt parancsolta: Fogj\u00e1tok el \u0151ket \u00e9lve! El is fogt\u00e1k \u0151ket \u00e9lve, \u00e9s lem\u00e9sz\u00e1rolt\u00e1k \u0151ket B\u00e9t-\u00c9ked k\u00fatj\u00e1n\u00e1l: negyvenk\u00e9t f\u00e9rfit. Nem hagyott meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck senkit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa \u00e9s Jeh\u00f3n\u00e1d\u00e1b meg\u00f6lik a Baal-papokat - Onnan tov\u00e1bbmenve \u00f6sszetal\u00e1lkozott Jeh\u00f3n\u00e1d\u00e1bbal, R\u00e9k\u00e1b fi\u00e1val. K\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte, \u00e9s azt k\u00e9rdezte t\u0151le: Olyan \u0151szinte sz\u00edvvel vagy-e ir\u00e1ntam, mint amilyen \u0151szinte sz\u00edvvel vagyok \u00e9n teir\u00e1ntad? Jeh\u00f3n\u00e1d\u00e1b \u00edgy felelt: Igen! Ha igen - mondta J\u00e9h\u00fa -, add a kezed! Amikor az kezet adott, maga mell\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta a kocsij\u00e1ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd ezt mondta: J\u00f6jj velem, \u00e9s l\u00e1sd meg, hogyan buzg\u00f3lkodom az \u00dar\u00e9rt. \u00c9s mag\u00e1val vitte a harci kocsij\u00e1n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Miut\u00e1n meg\u00e9rkezett Sam\u00e1ri\u00e1ba, lev\u00e1gta Sam\u00e1ri\u00e1ban Ah\u00e1b minden megmaradt hozz\u00e1tartoz\u00f3j\u00e1t, eg\u00e9szen kipuszt\u00edtotta \u0151ket, az \u00dar ig\u00e9je szerint, amelyet kijelentett Ill\u00e9snek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte J\u00e9h\u00fa az eg\u00e9sz n\u00e9pet, \u00e9s ezt mondta nekik: Ah\u00e1b nem tisztelte el\u00e9gg\u00e9 a Baalt. J\u00e9h\u00fa sokkal jobban akarja tisztelni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most az\u00e9rt h\u00edvj\u00e1tok ide Baal \u00f6sszes pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1t, \u00f6sszes szolg\u00e1j\u00e1t \u00e9s \u00f6sszes papj\u00e1t! Senki se hi\u00e1nyozz\u00e9k, mert nagy \u00e1ldozatot mutatok be a Baalnak. Senki sem fog \u00e9letben maradni, aki hi\u00e1nyzik! J\u00e9h\u00fa azonban \u00e1lnoks\u00e1gb\u00f3l tette ezt, hogy elpuszt\u00edthassa a Baal tisztel\u0151it."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd ezt mondta J\u00e9h\u00fa: Tartsatok szent \u00fcnnepet a Baal tisztelet\u00e9re! Ki is hirdett\u00e9k ezt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek, \u00e9s elj\u00f6ttek a Baal tisztel\u0151i mind; nem volt senki, aki el ne j\u00f6tt volna. Azut\u00e1n bementek a Baal templom\u00e1ba, \u00fagyhogy a Baal temploma zs\u00fafol\u00e1sig megtelt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor azt mondta a ruhat\u00e1r fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9nek: Hozz ki ruh\u00e1kat a Baal tisztel\u0151inek! Az kihozta nekik a ruh\u00e1kat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Majd bement J\u00e9h\u00fa \u00e9s Jeh\u00f3n\u00e1d\u00e1b, R\u00e9k\u00e1b fia a Baal templom\u00e1ba, \u00e9s ezt mondta a Baal tisztel\u0151inek: Kutassatok, \u00e9s n\u00e9zzetek k\u00f6r\u00fcl, hogy nincs-e itt valaki k\u00f6ztetek az \u00dar tisztel\u0151i k\u00f6z\u00fcl. Csak a Baal tisztel\u0151i lehetnek itt!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezut\u00e1n hozz\u00e1fogtak a v\u00e9res\u00e1ldozatok \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatok el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez. J\u00e9h\u00fa pedig nyolcvan embert helyezett el k\u00edv\u00fcl, \u00e9s ezt mondta: Aki egyet is elszalaszt azok k\u00f6z\u00fcl az emberek k\u00f6z\u00fcl, akiket a kezetekbe juttatok, az \u00e9let\u00e9vel fizet annak az \u00e9let\u00e9\u00e9rt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor elv\u00e9gezt\u00e9k az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9t, ezt parancsolta J\u00e9h\u00fa a test\u0151r\u00f6knek \u00e9s a tiszteknek: Menjetek be, \u00e9s v\u00e1gj\u00e1tok le \u0151ket, senki se j\u00f6jj\u00f6n ki k\u00f6z\u00fcl\u00fck! A test\u0151r\u00f6k \u00e9s a tisztek kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k \u0151ket, \u00e9s kidob\u00e1lt\u00e1k holttest\u00fcket, majd behatoltak a Baal-templom belsej\u00e9be."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kihordt\u00e1k a Baal-templom szent oszlopait, \u00e9s el\u00e9gett\u00e9k."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Led\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a Baalnak szentelt oszlopot, majd lerombolt\u00e1k a Baal templom\u00e1t, \u00e9s \u00e1rny\u00e9ksz\u00e9kk\u00e9 tett\u00e9k. \u00cdgy van ez m\u00e9g ma is."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy puszt\u00edtotta ki J\u00e9h\u00fa a Baalt Izr\u00e1elb\u0151l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De nem t\u00e1g\u00edtott J\u00e9h\u00fa Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak a v\u00e9tkeit\u0151l, aki v\u00e9tekbe vitte Izr\u00e1elt: az aranyborj\u00fakt\u00f3l, amelyek B\u00e9telben \u00e9s D\u00e1nban voltak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az \u00dar ezt mondta J\u00e9h\u00fanak: Mivel j\u00f3l v\u00e9ghezvitted azt, amit helyesnek l\u00e1ttam, \u00e9s mindenben sz\u00e1nd\u00e9kom szerint b\u00e1nt\u00e1l el Ah\u00e1b h\u00e1z\u00e1val, az\u00e9rt ut\u00f3daid negyed\u00edzig \u00fclnek Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa azonban nem vigy\u00e1zott arra, hogy teljes sz\u00edvvel az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek a t\u00f6rv\u00e9nye szerint \u00e9ljen. Nem t\u00e1g\u00edtott Jerobo\u00e1m v\u00e9tkeit\u0151l, aki v\u00e9tekbe vitte Izr\u00e1elt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Haz\u00e1\u00e9l gy\u0151zelme Izr\u00e1elen - Abban az id\u0151ben kezdte az \u00dar megcsonk\u00edtani Izr\u00e1elt, mert megverte \u0151ket Haz\u00e1\u00e9l Izr\u00e1el eg\u00e9sz hat\u00e1ra ment\u00e9n:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "a Jord\u00e1nt\u00f3l napkeletre, Gile\u00e1d eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9n a g\u00e1diakat, a r\u00fabenieket \u00e9s a Manass\u00e9-belieket, az Arn\u00f3n-patak mellett fekv\u0151 Ar\u00f3\u00e9rt\u0151l fogva eg\u00e9sz Gile\u00e1dot \u00e9s B\u00e1s\u00e1nt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa egy\u00e9b dolgai, minden, amit v\u00e9ghezvitt, \u00f6sszes h\u0151stettei meg vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pihenni t\u00e9rt J\u00e9h\u00fa \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k Sam\u00e1ri\u00e1ban. Ut\u00e1na fia, J\u00f3\u00e1h\u00e1z lett a kir\u00e1ly."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az az id\u0151, am\u00edg J\u00e9h\u00fa Sam\u00e1ri\u00e1ban Izr\u00e1el kir\u00e1lya volt: huszonnyolc esztend\u0151."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Atalj\u00e1 kir\u00e1lyn\u0151 J\u00fad\u00e1ban - Amikor Atalj\u00e1, Ahazj\u00e1 anyja l\u00e1tta, hogy meghalt a fia, fogta mag\u00e1t, \u00e9s kipuszt\u00edtotta a kir\u00e1lyi csal\u00e1d minden ivad\u00e9k\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De J\u00f3seba, J\u00f3r\u00e1m kir\u00e1ly l\u00e1nya, Ahazj\u00e1 h\u00faga fogta J\u00f3\u00e1st, Ahazj\u00e1 fi\u00e1t, \u00e9s kilopta \u0151t a kir\u00e1lyfiak k\u00f6z\u00fcl, akiket hal\u00e1lra sz\u00e1ntak, \u00e9s \u0151t meg a dajk\u00e1j\u00e1t a h\u00e1l\u00f3szob\u00e1ba vitte. Azut\u00e1n elrejtett\u00e9k Atalj\u00e1 el\u0151l, \u00e9s \u00edgy \u0151t nem \u00f6lt\u00e9k meg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e1la volt elrejtve hat \u00e9vig az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban. Az orsz\u00e1gban pedig Atalj\u00e1 uralkodott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A hetedik \u00e9vben J\u00f3j\u00e1d\u00e1 mag\u00e1hoz rendelte a palota\u0151rs\u00e9g \u00e9s a test\u0151r\u00f6k sz\u00e1zadparancsnokait, \u00e9s bevitte \u0151ket mag\u00e1val az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba. Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vel\u00fck, \u00e9s megeskette \u0151ket az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban, majd megmutatta nekik a kir\u00e1lyfit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n megparancsolta nekik: Ezt tegy\u00e9tek: egyharmada azoknak, akik a nyugalom napj\u00e1n l\u00e9pnek szolg\u00e1latba, a kir\u00e1lyi palot\u00e1n\u00e1l \u00e1lljon \u0151rs\u00e9gen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egyharmad r\u00e9sz a Sz\u00far-kapuban, egyharmad r\u00e9sz pedig a test\u0151r\u00f6k m\u00f6g\u00f6tti kapuban legyen. \u00cdgy \u00e1lljatok \u0151rs\u00e9gen a palota k\u00f6r\u00fcl, a szok\u00e1snak megfelel\u0151en!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az a k\u00e9t szakaszotok is, amely a nyugalom napj\u00e1n az \u0151rs\u00e9get \u00e1tadja, maradjon szolg\u00e1latban az \u00dar h\u00e1z\u00e1n\u00e1l, a kir\u00e1ly mellett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vegy\u00e9tek k\u00f6r\u00fcl a kir\u00e1lyt, legyen mindenkinek kez\u00e9ben a fegyvere; aki pedig a sorok k\u00f6z\u00e9 be akar hatolni, azt meg kell \u00f6lni! A kir\u00e1ly mellett legyetek, ak\u00e1rmerre j\u00f6n-megy!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A sz\u00e1zadparancsnokok mindenben \u00fagy j\u00e1rtak el, ahogyan J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap megparancsolta. Mindegyik maga mell\u00e9 vette az embereit, a nyugalom napj\u00e1n szolg\u00e1latba l\u00e9p\u0151ket, meg azokat, akik a nyugalom napj\u00e1n a szolg\u00e1latb\u00f3l kil\u00e9pnek, \u00e9s bementek J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151paphoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A f\u0151pap pedig odaadta a sz\u00e1zadparancsnokoknak D\u00e1vid kir\u00e1ly l\u00e1ndzs\u00e1it \u00e9s pajzsait, amelyek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban voltak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A test\u0151r\u00f6k fegyverrel a kez\u00fckben fel\u00e1lltak a templom jobb oldal\u00e1t\u00f3l a templom bal oldal\u00e1ig, az olt\u00e1rhoz \u00e9s a templomhoz, \u00e9s k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k a kir\u00e1lyt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor J\u00f3j\u00e1d\u00e1 kivezette a kir\u00e1lyfit, \u00e9s fej\u00e9re tette a koron\u00e1t; kez\u00e9be adta az uralkod\u00e1s okm\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s \u00edgy kir\u00e1lly\u00e1 v\u00e1lasztott\u00e1k, \u00e9s felkent\u00e9k \u0151t. Tapsoltak, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltottak: \u00c9ljen a kir\u00e1ly!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atalj\u00e1 meggyilkol\u00e1sa - Meghallotta Atalj\u00e1 a test\u0151r\u00f6k \u00e9s a n\u00e9p l\u00e1rm\u00e1j\u00e1t, ez\u00e9rt bement a n\u00e9p k\u00f6z\u00e9 az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta, hogy a kir\u00e1ly ott \u00e1ll egy emelv\u00e9nyen, amint szok\u00e1s, a kir\u00e1ly k\u00f6r\u00fcl pedig ott vannak a parancsnokok \u00e9s a k\u00fcrt\u00f6s\u00f6k, az eg\u00e9sz k\u00f6zn\u00e9p meg \u00f6r\u00fcl, \u00e9s f\u00fajja a k\u00fcrt\u00f6ket, akkor Atalj\u00e1 megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s ezt ki\u00e1ltotta: \u00d6sszeesk\u00fcv\u00e9s! \u00d6sszeesk\u00fcv\u00e9s!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap azt parancsolta a hader\u0151 \u00e9l\u00e9n \u00e1ll\u00f3 sz\u00e1zadparancsnokoknak, hogy vezess\u00e9k ki a sorok k\u00f6z\u00f6tt; ha pedig valaki ut\u00e1namegy, azt \u00f6lj\u00e9k meg fegyverrel. A f\u0151pap ugyanis nem akarta, hogy az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00f6lj\u00e9k meg Atalj\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De amikor a kir\u00e1lyi palota kocsibej\u00e1rat\u00e1hoz \u00e9rt, r\u00e1t\u00e1madtak, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k ott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1d\u00e1 azut\u00e1n sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt az \u00dar, a kir\u00e1ly \u00e9s a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt arra n\u00e9zve, hogy az \u00dar n\u00e9pe lesznek; ugyan\u00edgy a kir\u00e1ly \u00e9s a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g eg\u00e9sz n\u00e9pe pedig behatolt a Baal templom\u00e1ba, \u00e9s lerombolta azt. Olt\u00e1rait \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyk\u00e9peit teljesen \u00f6sszez\u00fazt\u00e1k, Matt\u00e1nt, a Baal papj\u00e1t meggyilkolt\u00e1k az olt\u00e1rok el\u0151tt. Ezut\u00e1n a f\u0151pap fel\u00fcgyel\u0151ket rendelt az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Majd maga mell\u00e9 vette a sz\u00e1zadparancsnokokat, a palota\u0151rs\u00e9get, a test\u0151r\u00f6ket \u00e9s az orsz\u00e1g eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s lek\u00eds\u00e9rt\u00e9k a kir\u00e1lyt az \u00dar h\u00e1z\u00e1b\u00f3l. A test\u0151r\u00f6k kapuj\u00e1n \u00e1t bevonultak a kir\u00e1lyi palot\u00e1ba, \u0151 pedig a kir\u00e1lyi tr\u00f3nra \u00fclt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g eg\u00e9sz n\u00e9pe \u00f6r\u00fclt, a v\u00e1ros pedig nyugodt maradt, noha Atalj\u00e1t meg\u00f6lt\u00e9k fegyverrel a kir\u00e1lyi palot\u00e1ban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s kijav\u00edttatja a templomot - J\u00f3\u00e1s h\u00e9t\u00e9ves kor\u00e1ban lett kir\u00e1ly."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa hetedik \u00e9v\u00e9ben kezdett uralkodni J\u00f3\u00e1s, \u00e9s negyven \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja neve Cibj\u00e1 volt, Be\u00e9rseb\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben azt tette, amit helyesnek tartott az \u00dar, mivel erre tan\u00edtotta J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Csak az \u00e1ldoz\u00f3halmok nem sz\u0171ntek meg, a n\u00e9p m\u00e9g \u00e1ldozott \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nezett az \u00e1ldoz\u00f3halmokon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s ezt mondta a papoknak: A szent adom\u00e1nyokb\u00f3l ered\u0151 \u00f6sszes p\u00e9nzt, amit az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba visznek, a forgalomban lev\u0151 p\u00e9nzt, azt a p\u00e9nzt, amelyet fejenk\u00e9nt r\u00f3nak ki becsl\u00e9s szerint, tov\u00e1bb\u00e1 mindazt a p\u00e9nzt, amit az emberek sz\u00edv\u00fck szerint visznek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "vegy\u00e9k magukhoz a papok, mindegyik a maga ismer\u0151s\u00e9t\u0151l, azut\u00e1n jav\u00edttass\u00e1k ki a templom rong\u00e1l\u00f3d\u00e1sait, ahol csak ilyen rong\u00e1l\u00f3d\u00e1s tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De J\u00f3\u00e1s kir\u00e1ly huszonharmadik \u00e9v\u00e9ig sem jav\u00edttatt\u00e1k ki a papok a templom rong\u00e1l\u00f3d\u00e1sait."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt J\u00f3\u00e1s kir\u00e1ly h\u00edvatta J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151papot meg a t\u00f6bbi papokat, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: Mi\u00e9rt nem jav\u00edttatj\u00e1tok ki a templom rong\u00e1l\u00f3d\u00e1sait? Ezut\u00e1n nem tehetitek el ismer\u0151seitek p\u00e9nz\u00e9t, hanem oda kell adnotok a templom rong\u00e1l\u00f3d\u00e1sainak jav\u00edt\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A papok beleegyeztek, hogy nem teszik el a n\u00e9pnek a p\u00e9nz\u00e9t, de a templom rong\u00e1l\u00f3d\u00e1sait m\u00e9gsem jav\u00edttatt\u00e1k ki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap vett egy l\u00e1d\u00e1t, a fedel\u00e9n lyukat f\u00fart, \u00e9s odatette az olt\u00e1r mell\u00e9 jobb fel\u0151l, ahol be szoktak menni az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba. Abba tett\u00e9k az ajt\u00f3t \u0151rz\u0151 papok mindazt a p\u00e9nzt, amit az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba vittek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikor azt\u00e1n l\u00e1tt\u00e1k, hogy sok p\u00e9nz van a l\u00e1d\u00e1ban, odament a kir\u00e1ly kancell\u00e1rja a f\u0151pappal egy\u00fctt, csom\u00f3kba k\u00f6t\u00f6tt\u00e9k, \u00e9s megolvast\u00e1k az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban tal\u00e1lt p\u00e9nzt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A lem\u00e9rt p\u00e9nzt \u00e1tadt\u00e1k a munkavezet\u0151knek, akik az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz voltak rendelve. Azok pedig kiadt\u00e1k az \u00e1csoknak \u00e9s az \u00e9p\u00edt\u0151mestereknek, akik az \u00dar h\u00e1z\u00e1n\u00e1l dolgoztak,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "meg a k\u0151m\u0171veseknek \u00e9s a k\u0151farag\u00f3knak, hogy v\u00e1s\u00e1roljanak f\u00e1t \u00e9s faragott k\u00f6veket az \u00dar h\u00e1za rong\u00e1l\u00f3d\u00e1sainak a kijav\u00edt\u00e1s\u00e1hoz, \u00e9s ami csak sz\u00fcks\u00e9ges volt a templom jav\u00edt\u00e1s\u00e1hoz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De abb\u00f3l a p\u00e9nzb\u0151l, amit az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba vittek, nem k\u00e9sz\u00edttettek az \u00dar h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra sem ez\u00fcstt\u00e1lakat, sem k\u00e9seket, sem hint\u0151ed\u00e9nyeket, sem trombit\u00e1kat, sem egy\u00e9b arany- vagy ez\u00fcstt\u00e1rgyat,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hanem a munkavezet\u0151knek adt\u00e1k oda, hogy jav\u00edts\u00e1k ki abb\u00f3l az \u00dar h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem sz\u00e1moltatt\u00e1k el azokat az embereket, akikre r\u00e1b\u00edzt\u00e1k a p\u00e9nzt, hogy a munkavezet\u0151knek adj\u00e1k, mert azok h\u00edven j\u00e1rtak el."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Csak a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat \u00e9s a v\u00e9tek\u00e1ldozat p\u00e9nz\u00e9t nem vitt\u00e9k be az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, ez a papok\u00e9 volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkort\u00e1jban vonult fel Haz\u00e1\u00e9l, Ar\u00e1m kir\u00e1lya; h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtott G\u00e1t ellen, \u00e9s elfoglalta. Majd elhat\u00e1rozta Haz\u00e1\u00e9l, hogy Jeruzs\u00e1lem ellen vonul."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt J\u00f3\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya fogta mindazokat a szent t\u00e1rgyakat, amelyeket el\u0151dei, J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, J\u00f3r\u00e1m \u00e9s Ahazj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lyai odaszenteltek, \u00e9s a maga szent adom\u00e1nyaival, meg az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1nak a kincst\u00e1r\u00e1ban tal\u00e1lhat\u00f3 \u00f6sszes arannyal egy\u00fctt elk\u00fcldte Haz\u00e1\u00e9lnak, Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak, mire az elvonult Jeruzs\u00e1lem al\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s egy\u00e9b dolgai, mindaz, amit v\u00e9ghezvitt, meg van \u00edrva J\u00fada kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Udvari emberei f\u00f6lkeltek, \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151ttek ellene, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k J\u00f3\u00e1st B\u00e9t-Mill\u00f3n\u00e1l, amikor Szill\u00e1ba ment."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1h\u00e1z \u00e9s J\u00f3\u00e1s uralkod\u00e1sa Izr\u00e1elben - J\u00f3\u00e1snak, Ahazj\u00e1 fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak huszonharmadik \u00e9v\u00e9ben lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya J\u00f3\u00e1h\u00e1z, J\u00e9h\u00fa fia Sam\u00e1ri\u00e1ban, tizenh\u00e9t esztendeig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar; k\u00f6vette Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak a v\u00e9tkeit, aki v\u00e9tekbe vitte Izr\u00e1elt, nem t\u00e9rt el azokt\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt fell\u00e1ngolt az \u00dar haragja Izr\u00e1el ellen, \u00e9s eg\u00e9sz uralkod\u00e1sa alatt Haz\u00e1\u00e9lnak, Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak, meg Benhadadnak, Haz\u00e1\u00e9l fi\u00e1nak a kez\u00e9be adta \u0151ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De amikor J\u00f3\u00e1h\u00e1z megengesztelte az Urat, az \u00dar meghallgatta \u0151t, mert l\u00e1tta Izr\u00e1el nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t, hogy mennyire nyomorgatta \u0151ket Ar\u00e1m kir\u00e1lya."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar szabad\u00edt\u00f3t adott Izr\u00e1elnek, \u00fagyhogy kiker\u00fcltek Ar\u00e1m hatalma al\u00f3l, \u00e9s Izr\u00e1el fiai otthonaikban lakhattak, ahogyan azel\u0151tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De m\u00e9gsem t\u00e9rtek el Jerobo\u00e1m h\u00e1z\u00e1nak a v\u00e9tkeit\u0151l, aki v\u00e9tekbe vitte Izr\u00e1elt, hanem folytatt\u00e1k azokat. Az As\u00e9r\u00e1-szobor is ott maradt Sam\u00e1ri\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem maradt meg J\u00f3\u00e1h\u00e1znak t\u00f6bb hadin\u00e9pe, mint \u00f6tven lovas, t\u00edz harci kocsi \u00e9s t\u00edzezer gyalogos; mert elpuszt\u00edtotta \u0151ket Ar\u00e1m kir\u00e1lya, \u00e9s olyann\u00e1 tette \u0151ket, amilyen cs\u00e9pl\u00e9skor a por."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1h\u00e1z egy\u00e9b dolgai, mindaz, amit v\u00e9ghezvitt, \u00e9s h\u0151stettei meg vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l \u00edrott k\u00f6nyvben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s pihenni t\u00e9rt J\u00f3\u00e1h\u00e1z \u0151sei mell\u00e9; Sam\u00e1ri\u00e1ban temett\u00e9k el. Ut\u00e1na a fia, J\u00f3\u00e1s lett a kir\u00e1ly."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a harminchetedik \u00e9v\u00e9ben lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya J\u00f3\u00e1s, J\u00f3\u00e1h\u00e1z fia Sam\u00e1ri\u00e1ban, tizenhat esztendeig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar; nem t\u00e9rt el Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak v\u00e9tkeit\u0151l, aki v\u00e9tekbe vitte Izr\u00e1elt, hanem folytatta azokat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s egy\u00e9b dolgai, mindaz, amit v\u00e9ghezvitt, \u00e9s h\u0151stettei, amikor h\u00e1bor\u00fat viselt Amacj\u00e1 j\u00fadai kir\u00e1ly ellen, meg vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pihenni t\u00e9rt J\u00f3\u00e1s \u0151seihez, \u00e9s Jerobo\u00e1m \u00fclt a tr\u00f3nj\u00e1ra. J\u00f3\u00e1st pedig eltemett\u00e9k Sam\u00e1ri\u00e1ban Izr\u00e1el kir\u00e1lyai mell\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e1bor\u00fa az ar\u00e1mokkal - Amikor Elizeus abba a betegs\u00e9gbe esett, amelyben k\u00e9s\u0151bb meghalt, elment hozz\u00e1 J\u00f3\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya; r\u00e1borulva s\u00edrt, \u00e9s ezt mondta: Aty\u00e1m! Aty\u00e1m! Izr\u00e1el harci kocsijai \u00e9s lovasai!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elizeus ezt mondta neki: Fogj \u00edjat \u00e9s nyilakat! \u0150 \u00edjat \u00e9s nyilakat fogott a kez\u00e9be."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd ezt mondta Elizeus Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: Fesz\u00edtsd ki kezeddel az \u00edjat! Amikor kifesz\u00edtette a kez\u00e9vel, Elizeus r\u00e1tette kez\u00e9t a kir\u00e1ly kez\u00e9re."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta: Nyisd ki a keletre n\u00e9z\u0151 ablakot! A kir\u00e1ly kinyitotta. Elizeus ezt mondta: L\u0151j! \u0150 pedig l\u0151tt. Akkor \u00edgy sz\u00f3lt: Az \u00dar szabad\u00edt\u00e1s\u00e1nak a nyila ez, az Ar\u00e1mt\u00f3l megszabad\u00edt\u00f3 ny\u00edl, mert teljesen le fogod verni Ar\u00e1mot \u00c1f\u00e9kn\u00e1l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta: Fogd a nyilakat! \u0150 k\u00e9zbe fogta. Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz: \u00dcss a f\u00f6ldre! \u0150 r\u00e1\u00fct\u00f6tt a f\u00f6ldre h\u00e1romszor, azut\u00e1n meg\u00e1llt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megharagudott r\u00e1 ez\u00e9rt az Isten embere, \u00e9s ezt mondta: \u00d6tsz\u00f6r vagy hatszor kellett volna \u00fctn\u00f6d, akkor teljesen levern\u00e9d Ar\u00e1mot, de \u00edgy csak h\u00e1romszor vered meg Ar\u00e1mot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt Elizeus, \u00e9s eltemett\u00e9k. A k\u00f6vetkez\u0151 esztend\u0151ben m\u00f3\u00e1bi rabl\u00f3csapatok t\u00f6rtek be az orsz\u00e1gba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9ppen akkor temettek egy embert, de amikor megl\u00e1tt\u00e1k a rabl\u00f3csapatot, bel\u00f6kt\u00e9k azt az embert Elizeus s\u00edrj\u00e1ba, \u00e9s elmentek. Az az ember pedig hozz\u00e1\u00e9rve Elizeus tetem\u00e9hez, \u00e9letre kelt, \u00e9s talpra \u00e1llt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Haz\u00e1\u00e9l, Ar\u00e1m kir\u00e1lya nyomorgatta Izr\u00e1elt J\u00f3\u00e1h\u00e1z eg\u00e9sz idej\u00e9ben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De megkegyelmezett nekik az \u00dar, megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajtuk, \u00e9s fel\u00e9j\u00fck fordult az \u00c1brah\u00e1mmal, Izs\u00e1kkal \u00e9s J\u00e1k\u00f3bbal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9rt. Nem akarta \u0151ket elpuszt\u00edtani, \u00e9s nem vetette el \u0151ket maga el\u0151l mindeddig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt Haz\u00e1\u00e9l, Ar\u00e1m kir\u00e1lya, \u00e9s a fia, Benhadad lett ut\u00e1na a kir\u00e1ly."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor J\u00f3\u00e1s, J\u00f3\u00e1h\u00e1z fia visszavette Benhadadt\u00f3l, Haz\u00e1\u00e9l fi\u00e1t\u00f3l azokat a v\u00e1rosokat, amelyeket h\u00e1bor\u00faban vettek el apj\u00e1t\u00f3l, J\u00f3\u00e1h\u00e1zt\u00f3l. H\u00e1romszor verte meg Ar\u00e1mot J\u00f3\u00e1s, \u00e9s visszavette Izr\u00e1el v\u00e1rosait."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amacj\u00e1 uralkod\u00e1sa J\u00fad\u00e1ban - J\u00f3\u00e1snak, J\u00f3\u00e1h\u00e1z fi\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak a m\u00e1sodik \u00e9v\u00e9ben lett kir\u00e1ly Amacj\u00e1, J\u00f3\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Huszon\u00f6t \u00e9ves volt, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s huszonkilenc \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1nak a neve Jeh\u00f3add\u00e1n volt, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l sz\u00e1rmazott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt tette, amit helyesnek l\u00e1t az \u00dar, b\u00e1r nem annyira, mint \u0151satyja, D\u00e1vid, hanem mindent csak \u00fagy tett, ahogyan apja, J\u00f3\u00e1s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert az \u00e1ldoz\u00f3halmok nem sz\u0171ntek meg, a n\u00e9p m\u00e9g ott \u00e1ldozott \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nezett az \u00e1ldoz\u00f3halmokon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor kir\u00e1lyi hatalma megszil\u00e1rdult, lev\u00e1gatta azokat az udvari embereket, akik meggyilkolt\u00e1k apj\u00e1t, a kir\u00e1lyt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De a gyilkosok fiait nem \u00f6lette meg, mert \u00edgy van meg\u00edrva M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9ben, amit az \u00dar megparancsolt: Ne kelljen meghalniuk az ap\u00e1knak a fiak\u00e9rt, a fiaknak se kelljen meghalniuk az ap\u00e1k\u00e9rt; mindenkinek a maga v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt kell meghalnia!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Levert a S\u00f3s-v\u00f6lgyben t\u00edzezer ed\u00f3mi embert, Szel\u00e1t pedig bevette ostrommal, \u00e9s elnevezte azt Jokte\u00e9lnek. Ez m\u00e9g ma is \u00edgy van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amacj\u00e1 veres\u00e9get szenved Izr\u00e1elt\u0151l - Akkort\u00e1jban k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Amacj\u00e1 J\u00f3\u00e1shoz, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz, aki J\u00f3\u00e1h\u00e1z fia, J\u00e9h\u00fa unok\u00e1ja volt. Ezt \u00fczente: J\u00f6jj, sz\u00e1lljunk szembe egym\u00e1ssal!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya ezt a v\u00e1laszt k\u00fcldte Amacj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak: A lib\u00e1noni bog\u00e1ncsk\u00f3r\u00f3 ezt az \u00fczenetet k\u00fcldte a lib\u00e1noni c\u00e9drusf\u00e1nak: Add feles\u00e9g\u00fcl le\u00e1nyodat a fiamhoz! De arra szaladt egy lib\u00e1noni vad\u00e1llat, \u00e9s eltaposta a bog\u00e1ncsk\u00f3r\u00f3t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mivel te megverted Ed\u00f3mot, felfuvalkodt\u00e1l. \u00c9rd be ezzel a dics\u0151s\u00e9ggel, \u00e9s maradj otthon! Mi\u00e9rt rohann\u00e1l vesztedbe? Hiszen elesel J\u00fad\u00e1val egy\u00fctt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De Amacj\u00e1 nem hallgatott r\u00e1. Ez\u00e9rt felvonult J\u00f3\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya, \u00e9s szembesz\u00e1lltak egym\u00e1ssal, \u0151 meg Amacj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya, a j\u00fadai B\u00e9tsemesn\u00e9l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De J\u00fada veres\u00e9get szenvedett Izr\u00e1elt\u0151l, \u00e9s mindenki hazamenek\u00fclt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amacj\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t, aki J\u00f3\u00e1s fia, Ahazj\u00e1 unok\u00e1ja volt, elfogta J\u00f3\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya B\u00e9tsemesn\u00e9l, majd bevonult Jeruzs\u00e1lembe. Azut\u00e1n lerombolta Jeruzs\u00e1lem v\u00e1rfal\u00e1t az Efraim-kaput\u00f3l a Sz\u00f6glet-kapuig n\u00e9gysz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fas\u00e1gban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elvitte az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s a kir\u00e1lyi palota kincst\u00e1r\u00e1ban tal\u00e1lt \u00f6sszes aranyat, ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s minden f\u00f6lszerel\u00e9st, azonk\u00edv\u00fcl t\u00faszokat szedett, \u00e9s \u00edgy t\u00e9rt vissza Sam\u00e1ri\u00e1ba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s \u00e9s Amacj\u00e1 hal\u00e1la - J\u00f3\u00e1s egy\u00e9b dolgai, amiket v\u00e9ghezvitt, h\u0151stettei, amikor Amacj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya ellen harcolt, meg vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pihenni t\u00e9rt J\u00f3\u00e1s \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k Sam\u00e1ri\u00e1ban, Izr\u00e1el kir\u00e1lyai mell\u00e9. Fia, Jerobo\u00e1m lett ut\u00e1na a kir\u00e1ly."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De Amacj\u00e1, J\u00f3\u00e1s fia, J\u00fada kir\u00e1lya m\u00e9g tizen\u00f6t \u00e9vig \u00e9lt J\u00f3\u00e1snak, J\u00f3\u00e1h\u00e1z fi\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak a hal\u00e1la ut\u00e1n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amacj\u00e1 egy\u00e9b dolgai meg vannak \u00edrva J\u00fada kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151ttek ellene Jeruzs\u00e1lemben, ez\u00e9rt L\u00e1kisba menek\u00fclt. De ut\u00e1nak\u00fcldtek L\u00e1kisba, \u00e9s ott meg\u00f6lt\u00e9k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd visszavitt\u00e9k lovakon, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9 Jeruzs\u00e1lemben, D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9pe fogta a tizenhat \u00e9ves Azarj\u00e1t, \u00e9s \u0151t tette kir\u00e1lly\u00e1 apja, Amacj\u00e1 helyett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0150 \u00e9p\u00edtette ki \u00c9latot, amelyet visszacsatolt J\u00fad\u00e1hoz azut\u00e1n, hogy a kir\u00e1ly pihenni t\u00e9rt \u0151seihez."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m uralkod\u00e1sa Izr\u00e1elben - Amacj\u00e1nak, J\u00f3\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak tizen\u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9ben lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya Jerobo\u00e1m, J\u00f3\u00e1snak a fia Sam\u00e1ri\u00e1ban, negyvenegy esztendeig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar. Nem t\u00e9rt el Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak a v\u00e9tkeit\u0151l, aki v\u00e9tekbe vitte Izr\u00e1elt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0150 \u00e1ll\u00edtotta vissza Izr\u00e1el hat\u00e1r\u00e1t a ham\u00e1ti \u00fatt\u00f3l a S\u00edks\u00e1g tenger\u00e9ig, az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek ig\u00e9je szerint, amelyet kijelentett szolg\u00e1ja, a Gat-H\u00e9ferb\u0151l val\u00f3 J\u00f3n\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta, Amittaj fia \u00e1ltal."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert megl\u00e1tta az \u00dar Izr\u00e1el igen keserves nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t, hogy v\u00e9g\u00e9t j\u00e1rja m\u00e1r apraja-nagyja egyar\u00e1nt, \u00e9s nincs seg\u00edt\u0151je Izr\u00e1elnek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nem mondta azt az \u00dar, hogy elt\u00f6rli Izr\u00e1el nev\u00e9t az \u00e9g al\u00f3l, ez\u00e9rt megszabad\u00edtotta \u0151ket Jerobo\u00e1m, J\u00f3\u00e1s fia \u00e1ltal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m egy\u00e9b dolgai, mindaz, amit v\u00e9ghezvitt, h\u0151stettei, amikor harcolt, \u00e9s visszaszerezte Izr\u00e1elnek Damaszkuszt \u00e9s Ham\u00e1tot, amely valaha J\u00fad\u00e1\u00e9 volt, mindezek meg vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pihenni t\u00e9rt Jerobo\u00e1m \u0151seihez, Izr\u00e1el kir\u00e1lyaihoz, \u00e9s ut\u00e1na a fia, Zekarj\u00e1 lett a kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azarj\u00e1 (Uzzijj\u00e1) uralkod\u00e1sa J\u00fad\u00e1ban - Jerobo\u00e1mnak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak huszonhetedik \u00e9v\u00e9ben kezdett uralkodni Azarj\u00e1, Amacj\u00e1nak a fia, J\u00fada kir\u00e1lya."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tizenhat \u00e9ves volt, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s \u00f6tvenk\u00e9t \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1nak a neve Jekolj\u00e1 volt, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l sz\u00e1rmazott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt tette, amit helyesnek l\u00e1t az \u00dar, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan tett apja, Amacj\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De az \u00e1ldoz\u00f3halmok nem sz\u0171ntek meg, a n\u00e9p m\u00e9g ott \u00e1ldozott \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nezett az \u00e1ldoz\u00f3halmokon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar megverte a kir\u00e1lyt, \u00e9s poklos lett hal\u00e1la napj\u00e1ig. Ez\u00e9rt egy elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett h\u00e1zban lakott, \u00e9s J\u00f3t\u00e1m kir\u00e1lyfi \u00e1llt a palota \u00e9l\u00e9n, \u0151 b\u00edr\u00e1skodott az orsz\u00e1g n\u00e9pe f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azarj\u00e1 egy\u00e9b dolgai, mindaz, amit v\u00e9ghezvitt, meg vannak \u00edrva J\u00fada kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azarj\u00e1 pihenni t\u00e9rt \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9, D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. Fia, J\u00f3t\u00e1m lett ut\u00e1na a kir\u00e1ly."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gyors uralkod\u00f3v\u00e1ltoz\u00e1sok Izr\u00e1elben - Azarj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak harmincnyolcadik \u00e9v\u00e9ben Zekarj\u00e1, Jerobo\u00e1m fia lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya Sam\u00e1ri\u00e1ban, hat h\u00f3napig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, ahogyan \u0151sei tett\u00e9k. Nem t\u00e9rt el Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak a v\u00e9tkeit\u0151l, aki v\u00e9tekbe vitte Izr\u00e1elt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151tt ellene Sallum, J\u00e1b\u00e9s fia, \u00e9s lev\u00e1gta \u0151t a n\u00e9p el\u0151tt, meg\u00f6lte, \u00e9s \u0151 lett ut\u00e1na a kir\u00e1ly."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Zekarj\u00e1 egy\u00e9b dolgai meg vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdgy teljesedett be az \u00dar ig\u00e9je, amelyet kijelentett J\u00e9h\u00fanak: Negyed\u00edzig \u00fclnek fiaid Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sallum, J\u00e1b\u00e9s fia Uzzijj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak harminckilencedik \u00e9v\u00e9ben lett kir\u00e1ly, de csak egy h\u00f3napig uralkodott Sam\u00e1ri\u00e1ban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert felj\u00f6tt Tirc\u00e1b\u00f3l Menah\u00e9m, G\u00e1di fia, behatolt Sam\u00e1ri\u00e1ba \u00e9s lev\u00e1gta Sallumot, J\u00e1b\u00e9s fi\u00e1t Sam\u00e1ri\u00e1ban. Meg\u00f6lte, \u00e9s \u0151 lett ut\u00e1na a kir\u00e1ly."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sallum egy\u00e9b dolgai \u00e9s az \u00e1ltala sz\u0151tt \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9s meg van \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkort\u00e1jt verte le Menah\u00e9m, Tirc\u00e1b\u00f3l kiindulva, Tifszahot \u00e9s mindazokat, akik ott laktak, \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9k\u00e9t, mivel nem nyitottak el\u0151tte kaput. Ez\u00e9rt leverte, \u00e9s m\u00e9g a terhes asszonyait is mind felhas\u00edttatta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Menah\u00e9m uralkod\u00e1sa Izr\u00e1elben - Azarj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak harminckilencedik \u00e9v\u00e9ben lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya Menah\u00e9m, G\u00e1di fia Sam\u00e1ri\u00e1ban, t\u00edz esztendeig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, nem t\u00e9rt el eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9n \u00e1t Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak a v\u00e9tkeit\u0151l, aki v\u00e9tekbe vitte Izr\u00e1elt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00fal, Assz\u00edria kir\u00e1lya bet\u00f6rt az orsz\u00e1gba, mert Menah\u00e9m ezer talentum ez\u00fcst\u00f6t adott P\u00falnak, hogy legyen seg\u00edts\u00e9g\u00e9re, \u00e9s szil\u00e1rd\u00edtsa meg kir\u00e1lyi hatalm\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt a p\u00e9nzt Menah\u00e9m kivetette Izr\u00e1elre, valamennyi tehet\u0151s emberre: \u00f6tven ez\u00fcstsekelt minden egyes emberre, hogy Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak megadhassa. Akkor visszat\u00e9rt Assz\u00edria kir\u00e1lya, \u00e9s nem maradt ott az orsz\u00e1gban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Menah\u00e9m egy\u00e9b dolgai, mindaz, amit v\u00e9ghezvitt, meg vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l \u00edrott k\u00f6nyvben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s pihenni t\u00e9rt Menah\u00e9m \u0151seihez. Ut\u00e1na a fia, Pekahj\u00e1 lett a kir\u00e1ly."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Izr\u00e1el utols\u00f3 kir\u00e1lyai - Azarj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak \u00f6tvenedik \u00e9v\u00e9ben Pekahj\u00e1, Menah\u00e9m fia lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya Sam\u00e1ri\u00e1ban k\u00e9t esztendeig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, nem t\u00e9rt el Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak a v\u00e9tkeit\u0151l, aki v\u00e9tekbe vitte Izr\u00e1elt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151tt ellene egy tisztje, Pekah, Remalj\u00e1h\u00fa fia, \u00e9s lev\u00e1gta \u0151t Sam\u00e1ri\u00e1ban a kir\u00e1lyi palota toronyszob\u00e1j\u00e1ban, \u00e9s vele egy\u00fctt Arg\u00f3bot meg Arj\u00e9t \u00e9s \u00f6tven gile\u00e1di embert. Miut\u00e1n meg\u00f6lte, \u0151 lett ut\u00e1na a kir\u00e1ly."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pekahj\u00e1 egy\u00e9b dolgai, mindaz, amit v\u00e9ghezvitt, meg vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azarj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak \u00f6tvenkettedik \u00e9v\u00e9ben Pekah, Remalj\u00e1h\u00fa fia lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya Sam\u00e1ri\u00e1ban h\u00fasz esztendeig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, nem t\u00e9rt el Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak a v\u00e9tkeit\u0151l, aki v\u00e9tekbe vitte Izr\u00e1elt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pekahnak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak az idej\u00e9ben t\u00f6rt be Tiglat-Pileszer, Assz\u00edria kir\u00e1lya, \u00e9s elfoglalta Ijj\u00f3nt, \u00c1b\u00e9l-B\u00e9t-Maak\u00e1t, J\u00e1n\u00f3ahot, Kedest, H\u00e1c\u00f3rt, Gile\u00e1dot, Galile\u00e1t, Naft\u00e1li eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9t, \u00e9s fogs\u00e1gba hurcolta azok lakosait Assz\u00edri\u00e1ba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De H\u00f3s\u00e9a, \u00c9l\u00e1 fia, \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151tt Pekah, Remalj\u00e1h\u00fa fia ellen, \u00e9s lev\u00e1gta \u0151t. Meg\u00f6lte, \u00e9s \u0151 lett ut\u00e1na a kir\u00e1ly, J\u00f3t\u00e1mnak, Uzzijj\u00e1 fi\u00e1nak huszadik esztendej\u00e9ben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pekah egy\u00e9b dolgai, mindaz, amit v\u00e9ghezvitt, meg vannak \u00edrva Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1m uralkod\u00e1sa J\u00fad\u00e1ban - Pekahnak, Remalj\u00e1h\u00fa fi\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak m\u00e1sodik \u00e9v\u00e9ben kezdett uralkodni J\u00f3t\u00e1m, Uzzijj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a fia."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Huszon\u00f6t \u00e9ves volt, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenhat \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja neve Jer\u00fas\u00e1 volt, C\u00e1d\u00f3k le\u00e1nya."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azt tette, amit helyesnek l\u00e1t az \u00dar, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan apja, Uzzijj\u00e1 tette."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Csak az \u00e1ldoz\u00f3halmok nem sz\u0171ntek meg; a n\u00e9p m\u00e9g ott \u00e1ldozott \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nezett az \u00e1ldoz\u00f3halmokon. \u0150 \u00e9p\u00edttette meg az \u00dar h\u00e1za fels\u0151 kapuj\u00e1t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1m egy\u00e9b dolgai, mindaz, amit v\u00e9ghezvitt, meg vannak \u00edrva J\u00fada kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben kezdte az \u00dar r\u00e1szabad\u00edtani J\u00fad\u00e1ra Rec\u00ednt, Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s Pekahot, Remalj\u00e1h\u00fa fi\u00e1t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s pihenni t\u00e9rt J\u00f3t\u00e1m az \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9 \u0151satyj\u00e1nak, D\u00e1vidnak a v\u00e1ros\u00e1ban. Ut\u00e1na a fia, \u00c1h\u00e1z lett a kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z uralkod\u00e1sa J\u00fad\u00e1ban - Pekahnak, Remalj\u00e1h\u00fa fi\u00e1nak a tizenhetedik \u00e9v\u00e9ben kezdett uralkodni \u00c1h\u00e1z, J\u00f3t\u00e1mnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00fasz \u00e9ves volt \u00c1h\u00e1z, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenhat \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. De nem azt tette, amit \u0151satyja, D\u00e1vid, amit helyesnek l\u00e1t Istene, az \u00dar,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hanem Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak az \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, s\u0151t m\u00e9g a fi\u00e1t is el\u00e9gette \u00e1ldozatul, azoknak a n\u00e9peknek az ut\u00e1latos szok\u00e1sa szerint, amelyeket ki\u0171z\u00f6tt az \u00dar Izr\u00e1el fiai el\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1ldozott \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nezett az \u00e1ldoz\u00f3halmokon, a dombokon \u00e9s minden bujaz\u00f6ld fa alatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkoriban ind\u00edtott h\u00e1bor\u00fat Rec\u00edn, Ar\u00e1m kir\u00e1lya meg Pekah, Remalj\u00e1h\u00fa fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya Jeruzs\u00e1lem ellen, \u00e9s k\u00f6r\u00fclz\u00e1rt\u00e1k \u00c1h\u00e1zt, de nem tudt\u00e1k legy\u0151zni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ugyanakkor szerezte vissza Rec\u00edn, Ar\u00e1m kir\u00e1lya \u00c9latot Ar\u00e1m r\u00e9sz\u00e9re, \u00e9s ki\u0171zte a j\u00fadaiakat \u00c9latb\u00f3l. Azut\u00e1n ed\u00f3miak j\u00f6ttek \u00c9latba, ott is laknak m\u00e9g ma is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z azonban k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Tiglat-Pileszerhez, Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1hoz, ezzel az \u00fczenettel: Szolg\u00e1d \u00e9s fiad vagyok! Vonulj fel, \u00e9s szabad\u00edts meg Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak a mark\u00e1b\u00f3l, meg Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak a mark\u00e1b\u00f3l, akik r\u00e1m t\u00e1madtak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s fogta \u00c1h\u00e1z az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s a kir\u00e1lyi palota kincst\u00e1r\u00e1ban tal\u00e1lhat\u00f3 ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, \u00e9s elk\u00fcldte aj\u00e1nd\u00e9kul Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Assz\u00edria kir\u00e1lya hallgatott r\u00e1, \u00e9s felvonult Assz\u00edria kir\u00e1lya Damaszkusz ellen, bevette, \u00e9s foglyokat hurcolt el bel\u0151le K\u00edrbe, Rec\u00ednt pedig kiv\u00e9geztette."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z \u00e1talak\u00edtja a templom berendez\u00e9s\u00e9t - Ezut\u00e1n elment \u00c1h\u00e1z kir\u00e1ly Damaszkuszba Assz\u00edria kir\u00e1lya, Tiglat-Pileszer el\u00e9, \u00e9s megl\u00e1tta a damaszkuszi olt\u00e1rt. Ekkor \u00c1h\u00e1z kir\u00e1ly elk\u00fcldte \u00darijj\u00e1 papnak ennek az olt\u00e1rnak a hasonm\u00e1s\u00e1t \u00e9s elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9nek a pontos le\u00edr\u00e1s\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00darijj\u00e1 pap pedig meg\u00e9p\u00edttette az olt\u00e1rt eg\u00e9szen olyanra, mint amilyent \u00c1h\u00e1z kir\u00e1ly k\u00fcld\u00f6tt Damaszkuszb\u00f3l. \u00dagy k\u00e9sz\u00edtette el \u00darijj\u00e1 pap, mire \u00c1h\u00e1z kir\u00e1ly megj\u00f6tt Damaszkuszb\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor a kir\u00e1ly meg\u00e9rkezett Damaszkuszb\u00f3l, \u00e9s megl\u00e1tta a kir\u00e1ly az olt\u00e1rt, odal\u00e9pett a kir\u00e1ly az olt\u00e1rhoz, \u00e9s f\u00f6lment r\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtette \u00e9g\u0151\u00e1ldozat\u00e1t \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozat\u00e1t, ki\u00f6nt\u00f6tte ital\u00e1ldozat\u00e1t, b\u00e9ke\u00e1ldozat\u00e1nak a v\u00e9r\u00e9t pedig r\u00e1hintette az olt\u00e1rra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A r\u00e9zolt\u00e1rt pedig, amely az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt volt, elvitette a templom el\u0151l, az \u0151 olt\u00e1ra \u00e9s az \u00dar h\u00e1za k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s az \u0151 olt\u00e1ra mell\u00e9 helyeztette, \u00e9szak fel\u0151l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Majd ezt parancsolta \u00c1h\u00e1z kir\u00e1ly \u00darijj\u00e1 papnak: A nagy olt\u00e1ron f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesd el a reggeli \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s az esti \u00e9tel\u00e1ldozatot, a kir\u00e1ly \u00e9g\u0151\u00e1ldozat\u00e1t \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozat\u00e1t, az orsz\u00e1g eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat\u00e1t, \u00e9tel\u00e1ldozat\u00e1t, ital\u00e1ldozat\u00e1t, \u00e9s arra hintsd az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat \u00f6sszes v\u00e9r\u00e9t, meg a v\u00e9res\u00e1ldozat \u00f6sszes v\u00e9r\u00e9t! A r\u00e9zolt\u00e1ron m\u00e9g gondolkozom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s \u00darijj\u00e1 pap pontosan \u00fagy j\u00e1rt el, ahogyan \u00c1h\u00e1z kir\u00e1ly parancsolta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd \u00c1h\u00e1z kir\u00e1ly let\u00f6rette a mosd\u00f3\u00e1llv\u00e1nyok peremeit, \u00e9s elt\u00e1vol\u00edtotta azokr\u00f3l a mosd\u00f3medenc\u00e9ket. A tengert lev\u00e9tette az alatta lev\u0151 r\u00e9zbik\u00e1kr\u00f3l, \u00e9s k\u0151talapzatra helyeztette."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A szombati fedett csarnokot pedig, amelyet a templomban \u00e9p\u00edtettek, meg a kir\u00e1ly r\u00e9sz\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt kij\u00e1ratot elt\u00e1vol\u00edtotta az \u00dar h\u00e1z\u00e1b\u00f3l Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak a kedv\u00e9\u00e9rt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z egy\u00e9b dolgai, amiket v\u00e9ghezvitt, meg vannak \u00edrva J\u00fada kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben. \u00c9s pihenni t\u00e9rt \u00c1h\u00e1z \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9 D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. Fia, Ez\u00e9ki\u00e1s lett ut\u00e1na a kir\u00e1ly."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el lakoss\u00e1ga assz\u00edr fogs\u00e1gba ker\u00fcl - \u00c1h\u00e1znak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak tizenkettedik \u00e9v\u00e9ben H\u00f3s\u00e9a, \u00c9l\u00e1 fia lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya Sam\u00e1ri\u00e1ban kilenc esztendeig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, b\u00e1r nem annyira, mint Izr\u00e1el el\u0151bbi kir\u00e1lyai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ellene vonult fel Salmaneszer, Assz\u00edria kir\u00e1lya, H\u00f3s\u00e9a pedig a szolg\u00e1ja lett, \u00e9s ad\u00f3t fizetett neki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De amikor Assz\u00edria kir\u00e1lya r\u00e1j\u00f6tt, hogy H\u00f3s\u00e9a \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151tt, \u00e9s k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Sz\u00f3hoz, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1hoz, Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak pedig nem k\u00fcldte meg az \u00e9venk\u00e9nti ad\u00f3t, akkor Assz\u00edria kir\u00e1lya elfogatta \u0151t, \u00e9s megbilincselve b\u00f6rt\u00f6nbe vetette."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd felvonult Assz\u00edria kir\u00e1lya az eg\u00e9sz orsz\u00e1g ellen, felvonult Sam\u00e1ria ellen, \u00e9s ostromolta h\u00e1rom \u00e9vig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00f3s\u00e9a uralkod\u00e1s\u00e1nak kilencedik \u00e9v\u00e9ben elfoglalta Assz\u00edria kir\u00e1lya Sam\u00e1ri\u00e1t, Izr\u00e1elt pedig fogs\u00e1gba hurcolta Assz\u00edri\u00e1ba, \u00e9s letelep\u00edtette \u0151ket Halahban \u00e9s a H\u00e1b\u00f3rn\u00e1l, G\u00f3z\u00e1n foly\u00f3j\u00e1n\u00e1l, meg a m\u00e9dek v\u00e1rosaiban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el b\u0171nei \u00e9s b\u0171nh\u0151d\u00e9se - Ez pedig az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt, mert Izr\u00e1el fiai v\u00e9tkeztek Isten\u00fck, az \u00dar ellen, aki felhozta \u0151ket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak, a f\u00e1ra\u00f3nak a hatalma al\u00f3l. M\u00e1s isteneket f\u00e9ltek,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s azoknak a n\u00e9peknek a szok\u00e1sait k\u00f6vett\u00e9k, amelyeket ki\u0171z\u00f6tt az \u00dar Izr\u00e1el fiai el\u0151l, \u00e9s azt tett\u00e9k, amit Izr\u00e1el kir\u00e1lyai."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Olyan dolgokat tal\u00e1ltak ki Izr\u00e1el fiai, amelyek nem voltak m\u00e9lt\u00f3k Isten\u00fckh\u00f6z, az \u00darhoz: \u00e1ldoz\u00f3halmokat \u00e9p\u00edtettek maguknak minden v\u00e1rosban, mind az \u0151rtornyokn\u00e1l, mind az er\u0151d\u00edtett v\u00e1rosokban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Szent oszlopokat \u00e9s szent f\u00e1kat \u00e1ll\u00edtottak maguknak minden magas halmon \u00e9s minden bujaz\u00f6ld fa alatt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ott t\u00f6mj\u00e9neztek minden \u00e1ldoz\u00f3halmon, \u00e9pp\u00fagy, mint azok a n\u00e9pek, amelyeket el\u0151tt\u00fck hurcoltatott fogs\u00e1gba az \u00dar, \u00e9s gonosz dolgokat k\u00f6vettek el, bosszantv\u00e1n az Urat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00e1lv\u00e1nyokat tiszteltek, amir\u0151l megmondotta nekik az \u00dar, hogy ne tegy\u00e9k azt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00dar \u00edgy intette Izr\u00e1elt \u00e9s J\u00fad\u00e1t \u00f6sszes pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja \u00e9s l\u00e1tnoka \u00e1ltal: T\u00e9rjetek meg gonosz utaitokr\u00f3l, \u00e9s \u0151rizz\u00e9tek meg parancsolataimat \u00e9s rendelkez\u00e9seimet, a teljes t\u00f6rv\u00e9ny szerint, amelyet \u0151seiteknek adtam, \u00e9s amelyet hozz\u00e1tok k\u00fcldtem szolg\u00e1im, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u0151k nem hallgattak r\u00e1juk, hanem \u00fagy megkem\u00e9ny\u00edtett\u00e9k nyakukat, amilyen nyakasak voltak \u0151seik is, akik nem hittek Isten\u00fckben, az \u00darban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megvetett\u00e9k rendelkez\u00e9seit \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, amelyet \u0151seikkel k\u00f6t\u00f6tt, \u00e9s intelmeit, amelyekkel intette \u0151ket. Mivel a hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got k\u00f6vett\u00e9k, maguk is hi\u00e1baval\u00f3k lettek, \u00e9s k\u00f6vett\u00e9k a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck lev\u0151 n\u00e9peket; pedig megparancsolta az \u00dar, hogy ne tegyenek \u00fagy, mint azok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elhagyt\u00e1k Isten\u00fcknek, az \u00darnak minden parancsolat\u00e1t, \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyt csin\u00e1ltak maguknak: k\u00e9t borj\u00fat. As\u00e9r\u00e1-szobrot is k\u00e9sz\u00edtettek, \u00e9s leborultak az \u00e9g minden serege el\u0151tt, \u00e9s szolg\u00e1lt\u00e1k a Baalt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El\u00e9gett\u00e9k \u00e1ldozatul fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat, var\u00e1zsl\u00e1st \u0171ztek, kuruzsoltak. Arra ragadtatt\u00e1k magukat, hogy azt tegy\u00e9k, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar; \u00edgy bosszantott\u00e1k \u0151t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Igen megharagudott ez\u00e9rt az \u00dar Izr\u00e1elre, \u00e9s elt\u00e1vol\u00edtotta \u0151ket sz\u00edne el\u0151l. Nem maradt meg, csak a J\u00fada t\u00f6rzse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00e1r J\u00fada sem \u0151rizte meg Isten\u00e9nek, az \u00darnak a parancsolatait, hanem Izr\u00e1el szok\u00e1sai szerint \u00e9lt, ahogyan ott viselkedtek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00dar megvetette Izr\u00e1el minden ivad\u00e9k\u00e1t, sanyargatta, \u00e9s fosztogat\u00f3k kez\u00e9be adta, v\u00e9g\u00fcl pedig elvetette \u0151ket sz\u00edne el\u0151l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert elszakadt Izr\u00e1el D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1t\u00f3l, \u00e9s Jerobo\u00e1mot, Neb\u00e1t fi\u00e1t tett\u00e9k kir\u00e1lly\u00e1. Jerobo\u00e1m pedig elt\u00e9r\u00edtette az \u00dart\u00f3l Izr\u00e1elt, \u00e9s nagy v\u00e9tekbe vitte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s Izr\u00e1el fiai elk\u00f6vett\u00e9k mindazt a v\u00e9tket, amit Jerobo\u00e1m megtett, nem t\u00e9rtek el att\u00f3l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl is az \u00dar elt\u00e1vol\u00edtotta sz\u00edne el\u0151l Izr\u00e1elt, ahogyan megmondotta szolg\u00e1i, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal. Ez\u00e9rt ker\u00fclt fogs\u00e1gba Izr\u00e1el a maga f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l Assz\u00edri\u00e1ba mindm\u00e1ig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A samarit\u00e1nusok eredete - Assz\u00edria kir\u00e1lya azut\u00e1n m\u00e1sokat hozott B\u00e1belb\u00f3l, K\u00fat\u00e1b\u00f3l, Avv\u00e1b\u00f3l, Ham\u00e1tb\u00f3l, Szefarvaimb\u00f3l, \u00e9s letelep\u00edtette \u0151ket Sam\u00e1ria v\u00e1rosaiba, Izr\u00e1el fiai hely\u00e9be. Azok birtokba vett\u00e9k Sam\u00e1ri\u00e1t, \u00e9s letelepedtek v\u00e1rosaiban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ott lak\u00e1suk kezdet\u00e9n nem f\u00e9lt\u00e9k az Urat, ez\u00e9rt az \u00dar oroszl\u00e1nokat k\u00fcld\u00f6tt r\u00e1juk, s azok \u00f6ld\u00f6st\u00e9k \u0151ket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor azt mondt\u00e1k Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak: Azok a n\u00e9pek, amelyeket elhurcolt\u00e1l, \u00e9s Sam\u00e1ria v\u00e1rosaiba telep\u00edtett\u00e9l, nem ismerik az orsz\u00e1g Istene tisztelet\u00e9nek m\u00f3dj\u00e1t, ez\u00e9rt oroszl\u00e1nokat k\u00fcld\u00f6tt r\u00e1juk, s azok most \u00f6ld\u00f6sik \u0151ket, mivel nem ismerik az orsz\u00e1g Istene tisztelet\u00e9nek a m\u00f3dj\u00e1t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Assz\u00edria kir\u00e1lya az\u00e9rt ezt parancsolta: K\u00fcldjetek oda egy papot azok k\u00f6z\u00fcl, akiket onnan fogs\u00e1gba vittetek! Menjen el, lakj\u00e9k ott, \u00e9s tan\u00edtsa meg azokat az orsz\u00e1g Istene tisztelet\u00e9nek a m\u00f3dj\u00e1ra!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El is ment egy pap azok k\u00f6z\u00fcl, akiket Sam\u00e1ri\u00e1b\u00f3l fogs\u00e1gba vittek, \u00e9s letelepedett B\u00e9telben. Ez tan\u00edtotta meg azokat, hogy hogyan f\u00e9lj\u00e9k az Urat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De az\u00e9rt mindegyik pog\u00e1ny n\u00e9p megcsin\u00e1lta a maga isten\u00e9t is, \u00e9s elhelyezte az \u00e1ldoz\u00f3halmokon lev\u0151 templomokba, amelyeket a sam\u00e1riabeliek k\u00e9sz\u00edtettek: mindegyik n\u00e9p abban a v\u00e1rosban, amelyben lakott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A B\u00e1belb\u00f3l val\u00f3k elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k Szukk\u00f3t-Ben\u00f3tot, a K\u00fat\u00e1b\u00f3l val\u00f3k elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k N\u00e9rgalt, a Ham\u00e1tb\u00f3l val\u00f3k elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k As\u00edm\u00e1t;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "az Avv\u00e1b\u00f3l val\u00f3k elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k Nibhazt \u00e9s Tart\u00e1kot, a Szefarvaimb\u00f3l val\u00f3k pedig el\u00e9gett\u00e9k fiaikat \u00e1ldozatul Adrammeleknek \u00e9s Anammeleknek, Szefarvaim isteneinek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt, hogy b\u00e1r f\u00e9lt\u00e9k az Urat, de az \u00e1ldoz\u00f3halmokon is alkalmaztak maguk k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 papokat, akik az \u00e1ldoz\u00f3halmokon lev\u0151 templomokban tev\u00e9kenykedtek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "F\u00e9lt\u00e9k teh\u00e1t az Urat is, de tisztelt\u00e9k a maguk isteneit is, azoknak a pog\u00e1ny n\u00e9peknek az istentiszteleti m\u00f3dja szerint, akik k\u00f6z\u00fcl elhurcolt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A mai napig is k\u00f6vetik a r\u00e9gi istentiszteleti m\u00f3dot. Nem f\u00e9lik az Urat, \u00e9s nem k\u00f6vetik az \u0151 rendelkez\u00e9seit \u00e9s tisztelete m\u00f3dj\u00e1t a szerint a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s parancsolat szerint, amelyet az \u00dar parancsolt J\u00e1k\u00f3b fiainak; J\u00e1k\u00f3bnak az Izr\u00e1el nevet adta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mert vel\u00fck sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt az \u00dar, \u00e9s ezt parancsolta nekik: Ne f\u00e9ljetek m\u00e1s isteneket, \u00e9s ne im\u00e1dj\u00e1tok azokat, ne tisztelj\u00e9tek \u0151ket, \u00e9s ne \u00e1ldozzatok nekik!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az Urat f\u00e9lj\u00e9tek, \u0151t im\u00e1dj\u00e1tok, \u00e9s neki \u00e1ldozzatok, mert \u0151 hozott f\u00f6l benneteket Egyiptomb\u00f3l nagy er\u0151vel \u00e9s kiny\u00fajtott karral."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg a rendelkez\u00e9seket, az istentisztelet m\u00f3dj\u00e1t, a t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9s a parancsolatot, amelyeket meg\u00edratott sz\u00e1motokra, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek azokat mindenkor; m\u00e1s isteneket pedig ne f\u00e9ljetek!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ne feledkezzetek el a sz\u00f6vets\u00e9gr\u0151l, amelyet veletek k\u00f6t\u00f6ttem, \u00e9s ne f\u00e9ljetek m\u00e1s isteneket!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az Urat, a ti Isteneteket f\u00e9lj\u00e9tek, \u00e9s \u0151 megment benneteket minden ellens\u00e9getek kez\u00e9b\u0151l!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ezek azonban nem engedelmeskedtek, hanem r\u00e9gi istentiszteleti m\u00f3djukat k\u00f6vett\u00e9k."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00cdgy teh\u00e1t ezek a n\u00e9pek f\u00e9lt\u00e9k ugyan az Urat, de tisztelt\u00e9k b\u00e1lv\u00e1nyaikat is. M\u00e9g a fiaik \u00e9s unok\u00e1ik is azt teszik mindm\u00e1ig, amit el\u0151deik tettek."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s uralkod\u00e1sa J\u00fad\u00e1ban - H\u00f3s\u00e9\u00e1nak, \u00c9l\u00e1 fi\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak a harmadik \u00e9v\u00e9ben kezdett uralkodni Ez\u00e9ki\u00e1s, \u00c1h\u00e1znak a fia, J\u00fada kir\u00e1lya."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Huszon\u00f6t \u00e9ves kor\u00e1ban kezdett uralkodni, \u00e9s huszonkilenc \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja neve Ab\u00ed volt, Zekarj\u00e1 le\u00e1nya."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt tette, amit helyesnek l\u00e1t az \u00dar, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan tett \u0151se, D\u00e1vid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150 sz\u00fcntette meg az \u00e1ldoz\u00f3halmokat, \u00f6sszez\u00fazta a szent oszlopokat, kiv\u00e1gatta a szent f\u00e1kat, \u00e9s darabokra t\u00f6rette a r\u00e9zk\u00edgy\u00f3t, amelyet M\u00f3zes k\u00e9sz\u00edtett; mert Izr\u00e1el fiai mindaddig annak t\u00f6mj\u00e9neztek, \u00e9s Nehust\u00e1nnak nevezt\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00edzott az \u00darban, Izr\u00e1el Isten\u00e9ben; nem volt hozz\u00e1 hasonl\u00f3 senki J\u00fada kir\u00e1lyai k\u00f6z\u00f6tt, sem el\u0151tte, sem ut\u00e1na."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ragaszkodott az \u00darhoz, nem t\u00e9rt el t\u0151le, hanem megtartotta parancsolatait, amelyeket az \u00dar parancsolt M\u00f3zesnek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt vele volt az \u00dar, \u00e9s minden v\u00e1llalkoz\u00e1sa eredm\u00e9nyes volt. Fell\u00e1zadt Assz\u00edria kir\u00e1lya ellen, \u00e9s nem szolg\u00e1lta \u0151t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Leverte a filiszteusokat eg\u00e9szen G\u00e1z\u00e1ig \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9ig, \u0151rtornyaikat \u00e9s er\u0151d\u00edtett v\u00e1rosaikat egyar\u00e1nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly negyedik \u00e9v\u00e9ben, amely H\u00f3s\u00e9\u00e1nak, \u00c9l\u00e1 fi\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak hetedik \u00e9ve volt, Salmaneszer, Assz\u00edria kir\u00e1lya Sam\u00e1ria ellen vonult, \u00e9s ostrom al\u00e1 vette."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El is foglalta h\u00e1rom \u00e9v m\u00falva, Ez\u00e9ki\u00e1s hatodik \u00e9v\u00e9ben; teh\u00e1t H\u00f3s\u00e9\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak a kilencedik \u00e9v\u00e9ben esett el Sam\u00e1ria."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Assz\u00edria kir\u00e1lya fogs\u00e1gba hurcolta Izr\u00e1elt Assz\u00edri\u00e1ba, \u00e9s letelep\u00edtette \u0151ket Halahban \u00e9s a H\u00e1b\u00f3rn\u00e1l, G\u00f3z\u00e1n foly\u00f3j\u00e1n\u00e1l, meg a m\u00e9dek v\u00e1rosaiban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert nem hallgattak Isten\u00fcknek, az \u00darnak a szav\u00e1ra, \u00e1th\u00e1gt\u00e1k sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t \u00e9s mindazt, amit M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja parancsolt. Nem hallgattak r\u00e1, \u00e9s nem teljes\u00edtett\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Szanh\u00e9rib megt\u00e1madja Jeruzs\u00e1lemet - Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly tizennegyedik \u00e9v\u00e9ben felvonult Szanh\u00e9rib, Assz\u00edria kir\u00e1lya, J\u00fada \u00f6sszes er\u0151d\u00edtett v\u00e1rosa ellen, \u00e9s bevette azokat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya, ezt az \u00fczenetet k\u00fcldte az assz\u00edr kir\u00e1lyhoz L\u00e1kisba: V\u00e9tkeztem, vonulj vissza innen! V\u00e1llalom, amit kir\u00f3sz r\u00e1m. \u00c9s Assz\u00edria kir\u00e1lya h\u00e1romsz\u00e1z talentum ez\u00fcst\u00f6t meg harminc talentum aranyat vetett ki Ez\u00e9ki\u00e1sra, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor odaadott Ez\u00e9ki\u00e1s minden ez\u00fcst\u00f6t, ami az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s a kir\u00e1lyi palota kincst\u00e1r\u00e1ban tal\u00e1lhat\u00f3 volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ugyanekkor v\u00e1gatta le Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00dar temploma ajt\u00f3sz\u00e1rnyainak \u00e9s ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1inak az aranybor\u00edt\u00e1s\u00e1t is, amivel maga Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya bor\u00edttatta be, \u00e9s azt is odaadta az assz\u00edr kir\u00e1lynak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az assz\u00edr kir\u00e1ly azonban elk\u00fcldte hadvez\u00e9r\u00e9t, udvarmester\u00e9t \u00e9s kincst\u00e1rnok\u00e1t L\u00e1kisb\u00f3l Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly ellen er\u0151s hadsereggel Jeruzs\u00e1lembe. Ezek felvonultak, \u00e9s meg\u00e9rkeztek Jeruzs\u00e1lem al\u00e1. Amikor felvonultak \u00e9s meg\u00e9rkeztek, meg\u00e1lltak a Fels\u0151-t\u00f3 v\u00edzvezet\u00e9k\u00e9n\u00e9l, amely a ruhafest\u0151k mezej\u00e9nek az \u00fatj\u00e1n\u00e1l van."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n h\u00edvatt\u00e1k a kir\u00e1lyt. Kiment hozz\u00e1juk Elj\u00e1kim, Hilkijj\u00e1h\u00fa fia, a palota fel\u00fcgyel\u0151je, Sebn\u00e1 kancell\u00e1r \u00e9s J\u00f3\u00e1h, \u00c1sz\u00e1f fia, a f\u0151tan\u00e1csad\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A kincst\u00e1rnok ezt mondta nekik: Mondj\u00e1tok meg Ez\u00e9ki\u00e1snak, hogy ezt \u00fczeni a nagy kir\u00e1ly, Assz\u00edria kir\u00e1lya: Mif\u00e9le elbizakodotts\u00e1g ez? Miben b\u00edzol?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dcres besz\u00e9d az, amit gondolsz, hogy csak \u00e9sz \u00e9s er\u0151 kell a hadakoz\u00e1shoz! Kiben b\u00edzt\u00e1l, hogy f\u00f6ll\u00e1zadt\u00e1l ellenem?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tal\u00e1n Egyiptomnak, ennek a t\u00f6r\u00f6tt n\u00e1dsz\u00e1lnak a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ban b\u00edzt\u00e1l? Aki erre t\u00e1maszkodik, annak belemegy a tenyer\u00e9be, \u00e9s \u00e1tsz\u00farja azt. \u00cdgy j\u00e1rnak Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1val, a f\u00e1ra\u00f3val mindazok, akik benne b\u00edznak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vagy ezt mondj\u00e1tok nekem: Isten\u00fcnkben, az \u00darban b\u00edzunk?! De hiszen az \u0151 \u00e1ldoz\u00f3halmait \u00e9s olt\u00e1rait sz\u00fcntette meg Ez\u00e9ki\u00e1s! J\u00fad\u00e1nak \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek pedig megparancsolta: Csak ez el\u0151tt az olt\u00e1r el\u0151tt borulhattok le, itt, Jeruzs\u00e1lemben!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fogadj h\u00e1t az \u00e9n urammal, Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1val: K\u00e9tezer lovat ad neked, ha tudsz hozz\u00e1juk adni ugyanannyi lovast!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hogyan tudn\u00e1l visszaverni egyetlen helytart\u00f3t is az \u00e9n uram legkisebb szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl?! Vagy Egyiptom harci kocsijaiban \u00e9s lovasaiban b\u00edzol?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tal\u00e1n az \u00dar tudta n\u00e9lk\u00fcl vonultam fel ez ellen a hely ellen, hogy elpuszt\u00edtsam? Az \u00dar parancsolta nekem, hogy vonuljak fel ez ellen az orsz\u00e1g ellen, \u00e9s puszt\u00edtsam el!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor Elj\u00e1kim, Hilkijj\u00e1h\u00fa fia, Sebn\u00e1 \u00e9s J\u00f3\u00e1h ezt mondta a kincst\u00e1rnoknak: Besz\u00e9lj szolg\u00e1iddal ar\u00e1mul, mert meg\u00e9rtj\u00fck. Ne besz\u00e9lj vel\u00fcnk j\u00fadai nyelven a v\u00e1rfalon lev\u0151 hadin\u00e9p f\u00fcle hallat\u00e1ra!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De a kincst\u00e1rnok \u00edgy felelt nekik: Vajon uradhoz \u00e9s tehozz\u00e1d k\u00fcld\u00f6tt engem az \u00e9n uram, hogy ezeket elmondjam? S\u0151t ink\u00e1bb a v\u00e1rfalon \u00fcl\u0151 emberekhez, akiknek majd veletek egy\u00fctt kell megenni\u00fck saj\u00e1t gan\u00e9jukat, \u00e9s meginniuk saj\u00e1t vizelet\u00fcket!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azzal oda\u00e1llt a kincst\u00e1rnok, \u00e9s nagy hangon ki\u00e1ltva besz\u00e9lni kezdett j\u00fadai nyelven, \u00e9s ezt mondta: Hallj\u00e1tok meg a nagy kir\u00e1lynak, Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak az \u00fczenet\u00e9t!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezt \u00fczeni a kir\u00e1ly: Ne hagyj\u00e1tok, hogy r\u00e1szedjen benneteket Ez\u00e9ki\u00e1s, mert \u0151 nem tud megmenteni benneteket a kezemb\u0151l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s ne hagyj\u00e1tok, hogy Ez\u00e9ki\u00e1s \u00edgy biztasson benneteket az \u00darral: Bizonyosan megment benn\u00fcnket az \u00dar, \u00e9s nem ker\u00fcl ez a v\u00e1ros Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9be!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ne hallgassatok Ez\u00e9ki\u00e1sra, mert ezt \u00fczeni Assz\u00edria kir\u00e1lya: Adj\u00e1tok meg magatokat, \u00e9s j\u00f6jjetek ki hozz\u00e1m! Akkor mindenki a maga sz\u0151l\u0151t\u0151k\u00e9j\u00e9r\u0151l \u00e9s f\u00fcgef\u00e1j\u00e1r\u00f3l ehetik, \u00e9s mindenki a maga k\u00fatj\u00e1nak a viz\u00e9t ihatja,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "am\u00edg el nem j\u00f6v\u00f6k, \u00e9s el nem viszlek benneteket a ti f\u00f6ldetekhez hasonl\u00f3 f\u00f6ldre, gabon\u00e1t \u00e9s mustot ad\u00f3 f\u00f6ldre, kenyeret \u00e9s sz\u0151l\u0151t ad\u00f3 f\u00f6ldre, olajat \u00e9s m\u00e9zet ad\u00f3 f\u00f6ldre, hogy \u00e9letben maradjatok, \u00e9s ne haljatok meg! Ne hallgassatok Ez\u00e9ki\u00e1sra, mert f\u00e9lrevezet benneteket, amikor ezt mondja: Az \u00dar megment benn\u00fcnket!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vajon m\u00e1s n\u00e9pek istenei meg tudt\u00e1k-e menteni orsz\u00e1gukat Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9b\u0151l?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hol vannak Ham\u00e1t \u00e9s Arp\u00e1d istenei? Hol vannak Szefarvaim, H\u00e9na \u00e9s Ivv\u00e1 istenei? Megmentett\u00e9k-e Sam\u00e1ri\u00e1t az \u00e9n kezemb\u0151l?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezeknek az orsz\u00e1goknak valamennyi istene k\u00f6z\u00fcl melyik tudta megmenteni orsz\u00e1g\u00e1t az \u00e9n kezemb\u0151l? H\u00e1t az \u00dar megmentheti-e kezemb\u0151l Jeruzs\u00e1lemet?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De a hadin\u00e9p n\u00e9ma maradt, nem v\u00e1laszoltak neki egy sz\u00f3t sem, mert a kir\u00e1ly parancsa az volt, hogy ne v\u00e1laszoljanak neki."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Elj\u00e1kim, Hilkijj\u00e1h\u00fa fia, a palota fel\u00fcgyel\u0151je, Sebn\u00e1 kancell\u00e1r \u00e9s J\u00f3\u00e1h f\u0151tan\u00e1csad\u00f3, \u00c1sz\u00e1f fia, megszaggatott ruh\u00e1ban Ez\u00e9ki\u00e1shoz ment, \u00e9s jelentett\u00e9k neki a kincst\u00e1rnok besz\u00e9d\u00e9t."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s k\u00f6veteket k\u00fcld \u00c9zsai\u00e1shoz - Amikor Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly ezeket meghallotta, megszaggatta ruh\u00e1j\u00e1t, zs\u00e1kruh\u00e1t \u00f6lt\u00f6tt, \u00e9s bement az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n elk\u00fcldte Elj\u00e1kimot, a palota fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9t, Sebn\u00e1 kancell\u00e1rt \u00e9s a papok v\u00e9neit, zs\u00e1kruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zve, \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, \u00c1m\u00f3c fi\u00e1hoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1k neki: Ezt \u00fczeni Ez\u00e9ki\u00e1s: Nyomor\u00fas\u00e1gnak, b\u00fcntet\u00e9snek \u00e9s sz\u00e9gyennek a napja ez a nap, mint amikor a gyermek az anyam\u00e9h sz\u00e1j\u00e1ig jut, de nincs er\u0151 a sz\u00fcl\u00e9shez."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tal\u00e1n meghallja Istened, az \u00dar a kincst\u00e1rnok minden szav\u00e1t, akit idek\u00fcld\u00f6tt ura, az assz\u00edr kir\u00e1ly, hogy gyal\u00e1zza az \u00e9l\u0151 Istent, \u00e9s tal\u00e1n megb\u00fcnteti Istened, az \u00dar azok\u00e9rt a szavak\u00e9rt, amelyeket meghallott. Im\u00e1dkozz a m\u00e9g meglev\u0151 marad\u00e9k\u00e9rt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly szolg\u00e1i meg\u00e9rkeztek \u00c9zsai\u00e1shoz,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk \u00c9zsai\u00e1s: Mondj\u00e1tok meg uratoknak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Ne ijedj meg azokt\u00f3l a besz\u00e9dekt\u0151l, amelyeket hallott\u00e1l, amelyekkel k\u00e1romoltak engem az assz\u00edr kir\u00e1lynak a szolg\u00e1i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdme \u00e9n olyan lelket adok bele, hogy h\u00edrt hallva visszat\u00e9rjen orsz\u00e1g\u00e1ba. Saj\u00e1t orsz\u00e1g\u00e1ban pedig kard \u00e1ltal ejtem el."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szanh\u00e9rib \u00fajabb felh\u00edv\u00e1sa, Ez\u00e9ki\u00e1s im\u00e1ds\u00e1ga - A kincst\u00e1rnok visszat\u00e9rt, de az assz\u00edr kir\u00e1lyt m\u00e1r Libn\u00e1 ellen harcolva tal\u00e1lta, mert meghallotta, hogy elvonult L\u00e1kisb\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az assz\u00edr kir\u00e1ly ugyanis azt hallotta, hogy Tirh\u00e1k\u00e1, Eti\u00f3pia kir\u00e1lya h\u00e1bor\u00faba indult ellene. Ekkor ism\u00e9t k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Ez\u00e9ki\u00e1shoz ezzel az \u00fczenettel:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg Ez\u00e9ki\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak: Ne engedd, hogy r\u00e1szedjen t\u00e9ged Istened, akiben b\u00edzva azt gondolod, hogy nem ker\u00fcl Jeruzs\u00e1lem az assz\u00edr kir\u00e1ly kez\u00e9be!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hiszen te is hallottad, hogy mit vittek v\u00e9ghez Assz\u00edria kir\u00e1lyai minden orsz\u00e1gban, kiirtva mindent. Te tal\u00e1n megmenek\u00fclhetsz?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megmentett\u00e9k-e m\u00e1s n\u00e9pek istenei azokat, akiket el\u0151deim elpuszt\u00edtottak: G\u00f3z\u00e1nt \u00e9s H\u00e1r\u00e1nt, Recefet \u00e9s Eden fiait, akik Telassz\u00e1rban voltak?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hol van Ham\u00e1t kir\u00e1lya, Arp\u00e1d kir\u00e1lya \u00e9s Szefarvaim v\u00e1ros\u00e1nak a kir\u00e1lya, meg H\u00e9na \u00e9s Ivv\u00e1?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e1tvette a levelet a k\u00f6vetek kez\u00e9b\u0151l \u00e9s elolvasta. Majd f\u00f6lment az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s kiter\u00edtette azt Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy im\u00e1dkozott Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00dar el\u0151tt: Uram, Izr\u00e1el Istene, aki a ker\u00fabokon \u00fclsz, egyed\u00fcl te vagy a f\u00f6ld minden orsz\u00e1g\u00e1nak Istene, te alkottad a mennyet \u00e9s a f\u00f6ldet!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Uram, hajtsd hozz\u00e1m f\u00fcledet, \u00e9s hallgass meg! Uram, nyisd ki szemedet, \u00e9s l\u00e1ss! Halld meg Szanh\u00e9rib besz\u00e9d\u00e9t, aki idek\u00fcldte ezt az embert, hogy gyal\u00e1zza az \u00e9l\u0151 Istent!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Igaz, Uram, hogy Assz\u00edria kir\u00e1lyai elpuszt\u00edtott\u00e1k a pog\u00e1ny n\u00e9peket \u00e9s orsz\u00e1gaikat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isteneiket t\u0171zbe vetett\u00e9k, mert azok nem is voltak istenek, hanem csak emberi k\u00e9z alkot\u00e1sai, fa \u00e9s k\u0151, az\u00e9rt puszt\u00edthatt\u00e1k el azokat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De most te, Urunk Isten\u00fcnk, szabad\u00edts meg benn\u00fcnket az \u0151 kez\u00e9b\u0151l, hadd tudja meg a f\u00f6ld minden orsz\u00e1ga, hogy te vagy, Uram, az egyed\u00fcli Isten!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor \u00c9zsai\u00e1s, \u00c1m\u00f3c fia ezt az \u00fczenetet k\u00fcldte Ez\u00e9ki\u00e1snak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Meghallottam, hogyan im\u00e1dkozt\u00e1l hozz\u00e1m Assz\u00edria kir\u00e1lya, Szanh\u00e9rib miatt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezt az ig\u00e9t jelentette ki r\u00f3la az \u00dar: Megvet, g\u00fanyol t\u00e9ged Sion sz\u0171z le\u00e1nya, fej\u00e9t r\u00e1zza m\u00f6g\u00f6tted Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nya!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kit gyal\u00e1zt\u00e1l s k\u00e1romolt\u00e1l, ki ellen emelt\u00e9l sz\u00f3t? Kire n\u00e9zt\u00e9l g\u0151g\u00f6s szemmel? Izr\u00e1el Szentj\u00e9re!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00f6veteiddel gyal\u00e1ztad az Urat, \u00e9s ezt mondtad: Sok harci kocsimmal f\u00f6lmentem a legmagasabb hegyre, a meredek Lib\u00e1nonra is. Kiv\u00e1gtam sud\u00e1r c\u00e9drusait, v\u00e1logatott ciprusf\u00e1it, eljutottam utols\u00f3 tany\u00e1j\u00e1ra, legs\u0171r\u0171bb erdej\u00e9be is."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kutat \u00e1stam, \u00e9s ittam m\u00e1soknak a viz\u00e9t; l\u00e9pteimmel kisz\u00e1r\u00edtom Egyiptomban a N\u00edlus minden \u00e1g\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nem hallottad m\u00e9g, hogy \u00e9n ezt r\u00e9g\u00f3ta elv\u00e9geztem, j\u00f3 el\u0151re kiterveltem? Most csak v\u00e9ghezviszem, hogy halomra d\u0151ljenek, romm\u00e1 legyenek az er\u0151s v\u00e1rosok."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Lakosaiknak ereje elfogyott, megr\u00e9m\u00fcltek, megsz\u00e9gyen\u00fcltek; olyanok lettek, mint mez\u0151n a n\u00f6v\u00e9ny, mint a gyenge f\u0171sz\u00e1l, a h\u00e1ztet\u0151n n\u0151tt f\u0171: elsz\u00e1radt, miel\u0151tt sz\u00e1rba sz\u00f6kkent."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9n tudom, ha le\u00fclsz, ha kim\u00e9gy vagy bej\u00f6ssz, \u00e9s ahogyan tombolsz velem szemben!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mivel tombolsz velem szemben, \u00e9s elbizakodott besz\u00e9ded f\u00fclembe jutott, horgomat orrodba vetem, zabl\u00e1mat a sz\u00e1dba, \u00e9s visszaviszlek az \u00faton, amelyen idej\u00f6tt\u00e9l!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Teneked pedig ezt a jelt adom: Ebben az \u00e9vben azt eszitek, ami a tarl\u00f3n n\u0151, a m\u00e1sodik \u00e9vben azt, ami annak a magvaib\u00f3l hajt; a harmadik \u00e9vben pedig vessetek \u00e9s arassatok, \u00fcltessetek sz\u0151l\u0151t, \u00e9s egy\u00e9tek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akik megmenek\u00fclnek \u00e9s megmaradnak J\u00fada h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, azok \u00fajra gy\u00f6keret vernek lenn, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t hoznak fenn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert Jeruzs\u00e1lemb\u0151l terjed sz\u00e9t a marad\u00e9k, \u00e9s a Sion hegy\u00e9r\u0151l azok, akik megmenek\u00fclnek. A Seregek Ur\u00e1nak f\u00e9lt\u0151 szeretete m\u0171veli ezt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem megszabadul - Az\u00e9rt ezt mondta az \u00dar Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l: Nem jut be ebbe a v\u00e1rosba, \u00e9s nyilat sem l\u0151 r\u00e1; nem ford\u00edt fel\u00e9je pajzsot, t\u00f6lt\u00e9st sem emel ellene."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azon az \u00faton t\u00e9r vissza, amelyen j\u00f6tt, de ebbe a v\u00e1rosba nem jut be, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pajzsa leszek ennek a v\u00e1rosnak, \u00e9s megszabad\u00edtom \u00f6nmagam\u00e9rt, meg szolg\u00e1m\u00e9rt, D\u00e1vid\u00e9rt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azon az \u00e9jszak\u00e1n elj\u00f6tt az \u00dar angyala, \u00e9s lev\u00e1gott az assz\u00edr t\u00e1borban sz\u00e1znyolcvan\u00f6tezer embert. Amikor reggel f\u00f6lkeltek, mindenfel\u00e9 csupa holttest volt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ekkor Szanh\u00e9rib, Assz\u00edria kir\u00e1lya f\u00f6lkerekedett, visszavonult Niniv\u00e9be, \u00e9s ott is maradt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Egyszer azt\u00e1n, amikor im\u00e1dkozott isten\u00e9nek, Niszr\u00f3knak a templom\u00e1ban, a fiai, Adrammelek \u00e9s Sz\u00e1recer lev\u00e1gt\u00e1k karddal, maguk pedig elmenek\u00fcltek Ar\u00e1r\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9re. Ut\u00e1na a fia, \u00c9szarhadd\u00f3n lett a kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s betegs\u00e9ge \u00e9s meggy\u00f3gyul\u00e1sa - Abban az id\u0151ben Ez\u00e9ki\u00e1s hal\u00e1losan megbetegedett. \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta, \u00c1m\u00f3c fia elment hozz\u00e1, \u00e9s ezt mondta neki: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Rendelkezz h\u00e1zadr\u00f3l, mert meghalsz, nem maradsz \u00e9letben!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s pedig arc\u00e1t a fal fel\u00e9 ford\u00edtotta, \u00e9s \u00edgy im\u00e1dkozott az \u00darhoz:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d3, Uram, ne feledkezz meg arr\u00f3l, hogy \u00e9n h\u00edven \u00e9s tiszta sz\u00edvvel \u00e9ltem el\u0151tted, \u00e9s azt tettem, amit j\u00f3nak l\u00e1tsz! \u00c9s Ez\u00e9ki\u00e1s keservesen s\u00edrt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s m\u00e9g a v\u00e1ros k\u00f6zep\u00e9re sem \u00e9rt, amikor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Menj vissza, \u00e9s mondd meg Ez\u00e9ki\u00e1snak, n\u00e9pem fejedelm\u00e9nek: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, aty\u00e1dnak, D\u00e1vidnak Istene: Meghallgattam im\u00e1ds\u00e1godat, l\u00e1ttam, hogy k\u00f6nnyezt\u00e9l. \u00c9n meggy\u00f3gy\u00edtalak, h\u00e1rom nap m\u00falva m\u00e1r f\u00f6lmehetsz az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megtoldom napjaidat m\u00e9g tizen\u00f6t \u00e9vvel. Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9b\u0151l pedig kiszabad\u00edtlak t\u00e9ged meg ezt a v\u00e1rost, \u00e9s pajzsa leszek ennek a v\u00e1rosnak \u00f6nmagam\u00e9rt \u00e9s szolg\u00e1m\u00e9rt, D\u00e1vid\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Majd ezt mondta \u00c9zsai\u00e1s: Hozzatok egy csom\u00f3 pr\u00e9selt f\u00fcg\u00e9t! Odavitt\u00e9k \u00e9s a kelev\u00e9nyre tett\u00e9k; a kir\u00e1ly pedig \u00e9letben maradt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s azonban megk\u00e9rdezte \u00c9zsai\u00e1st\u00f3l: Mi lesz a jele, hogy meggy\u00f3gy\u00edt az \u00dar, \u00e9s h\u00e1rom nap m\u00falva f\u00f6lmehetek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s \u00edgy felelt: Kapsz jelet az \u00dart\u00f3l arra, hogy az \u00dar teljes\u00edti azt az ig\u00e9t, amelyet kijelentett: El\u0151re menjen az \u00e1rny\u00e9k t\u00edz fokkal, vagy visszafel\u00e9 menjen t\u00edz fokkal?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s ezt mondta: K\u00f6nny\u0171 az \u00e1rny\u00e9knak t\u00edz fokkal megny\u00falnia. Ne \u00fagy legyen, hanem menjen az \u00e1rny\u00e9k visszafel\u00e9 t\u00edz fokkal!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta az \u00darhoz ki\u00e1ltott, \u0151 pedig visszat\u00e9r\u00edtette az \u00e1rny\u00e9kot t\u00edz fokkal \u00c1h\u00e1z nap\u00f3r\u00e1j\u00e1n, azokon a fokokon, amelyeken m\u00e1r \u00e1thaladt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Babiloni k\u00f6vetek Ez\u00e9ki\u00e1sn\u00e1l - Abban az id\u0151ben Mer\u00f3dak-Balad\u00e1n, Balad\u00e1nnak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak a fia levelet \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kot k\u00fcld\u00f6tt Ez\u00e9ki\u00e1snak, mert hallotta, hogy Ez\u00e9ki\u00e1s beteg lett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s meghallgatta \u0151ket, azut\u00e1n megmutatta nekik eg\u00e9sz kincst\u00e1r\u00e1t, az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s az aranyat, a balzsamokat \u00e9s a finom olajakat, a fegyvert\u00e1r\u00e1t \u00e9s mindazt, ami kincst\u00e1r\u00e1ban tal\u00e1lhat\u00f3 volt. Semmi sem volt palot\u00e1j\u00e1ban \u00e9s eg\u00e9sz birodalm\u00e1ban, amit meg ne mutatott volna nekik Ez\u00e9ki\u00e1s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta elment Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lyhoz, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: Mit mondtak ezek az emberek, \u00e9s honnan j\u00f6ttek hozz\u00e1d? Ez\u00e9ki\u00e1s \u00edgy felelt: Messze f\u00f6ldr\u0151l, Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l j\u00f6ttek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s \u00edgy sz\u00f3lt: Mit l\u00e1ttak a palot\u00e1dban? Ez\u00e9ki\u00e1s \u00edgy felelt: Mindent l\u00e1ttak, ami csak a palot\u00e1mban van; semmi sincs kincst\u00e1ramban, amit meg ne mutattam volna nekik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor \u00c9zsai\u00e1s \u00edgy sz\u00f3lt Ez\u00e9ki\u00e1shoz: Halld meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elj\u00f6n majd az id\u0151, amikor mindazt elviszik Babil\u00f3ni\u00e1ba, ami a palot\u00e1dban van, \u00e9s amit el\u0151deid gy\u0171jt\u00f6ttek mindm\u00e1ig, semmi sem marad meg. Ezt mondja az \u00dar!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ut\u00f3daid k\u00f6z\u00fcl is, akik t\u0151led sz\u00e1rmaznak, akiket nemzel, elvisznek egyeseket, \u00e9s udvari szolg\u00e1k lesznek Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak a palot\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s \u00edgy v\u00e1laszolt \u00c9zsai\u00e1snak: J\u00f3 az \u00dar ig\u00e9je, melyet hirdett\u00e9l. Mert ezt gondolta: akkor az \u00e9n id\u0151mben b\u00e9ke \u00e9s biztons\u00e1g lesz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s egy\u00e9b dolgai, \u00f6sszes h\u0151stette, \u00e9s hogy hogyan k\u00e9sz\u00edttetett tavat \u00e9s v\u00edzvezet\u00e9ket, hogy bevezesse a vizet a v\u00e1rosba, meg vannak \u00edrva J\u00fada kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s pihenni t\u00e9rt Ez\u00e9ki\u00e1s \u0151seihez. Ut\u00e1na a fia, Manass\u00e9 lett a kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manass\u00e9 uralkod\u00e1sa - Tizenk\u00e9t \u00e9ves volt Manass\u00e9, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s \u00f6tven\u00f6t \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1nak a neve Hefcib\u00e1h volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar; olyan ut\u00e1latos dolgokat, mint azok a n\u00e9pek, amelyeket ki\u0171z\u00f6tt az \u00dar Izr\u00e1el fiai el\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dajra meg\u00e9p\u00edttette az \u00e1ldoz\u00f3halmokat, amelyeket apja, Ez\u00e9ki\u00e1s elpuszt\u00edtott, olt\u00e1rokat \u00e1ll\u00edtott a Baalnak, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyoszlopot k\u00e9sz\u00edttetett, amilyet k\u00e9sz\u00edttetett Ah\u00e1b, Izr\u00e1el kir\u00e1lya. Leborult az \u00e9g minden serege el\u0151tt, \u00e9s tisztelte azokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Olt\u00e1rokat \u00e9p\u00edttetett az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban, amelyr\u0151l pedig ezt mondta az \u00dar: Jeruzs\u00e1lemben lesz a nevem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Olt\u00e1rokat \u00e9p\u00edttetett az \u00e9g minden sereg\u00e9nek az \u00dar h\u00e1za mindk\u00e9t udvar\u00e1ban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A fi\u00e1t is el\u00e9gette \u00e1ldozatul. Var\u00e1zsl\u00e1st \u00e9s jelmagyar\u00e1z\u00e1st \u0171z\u00f6tt, halottid\u00e9z\u0151ket \u00e9s j\u00f6vend\u0151mond\u00f3kat tartott. Sok olyan dolgot vitt v\u00e9ghez, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, bosszantva \u0151t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt a b\u00e1lv\u00e1nyszobrot, amelyet k\u00e9sz\u00edttetett, a templomban helyezte el, pedig err\u0151l azt mondta az \u00dar D\u00e1vidnak \u00e9s a fi\u00e1nak, Salamonnak: Ebben a templomban, Jeruzs\u00e1lemben lesz a nevem \u00f6r\u00f6kre, mert ezt v\u00e1lasztottam ki Izr\u00e1el valamennyi t\u00f6rzse k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s nem kell t\u00f6bb\u00e9 tov\u00e1bbv\u00e1ndorolnia Izr\u00e1elnek arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, amelyet \u0151seiknek adtam, de csak akkor, ha megtartj\u00e1k \u00e9s megteszik mindazt, amit megparancsoltam nekik, az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9nyt, amelyet szolg\u00e1m, M\u00f3zes parancsolt nekik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u0151k nem engedelmeskedtek, mert t\u00e9velyg\u00e9sbe vitte \u0151ket Manass\u00e9, \u00e9s m\u00e9g gonoszabb dolgokat k\u00f6vettek el, mint azok a n\u00e9pek, amelyeket kipuszt\u00edtott az \u00dar Izr\u00e1el fiai el\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor az \u00dar \u00edgy besz\u00e9lt szolg\u00e1i, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mivel Manass\u00e9, J\u00fada kir\u00e1lya ilyen ut\u00e1latos dolgokat k\u00f6vetett el, gonoszabbakat mindazokn\u00e1l, amiket el\u0151tte elk\u00f6vettek az em\u00f3riak, s\u0151t b\u00e1lv\u00e1nyai r\u00e9v\u00e9n J\u00fad\u00e1t is v\u00e9tekbe vitte,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: \u00c9n olyan veszedelmet hozok Jeruzs\u00e1lemre \u00e9s J\u00fad\u00e1ra, hogy megcsend\u00fcl bele mind a k\u00e9t f\u00fcle annak, aki csak hallja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemre is Sam\u00e1ria m\u00e9r\u0151zsin\u00f3rj\u00e1t \u00e9s Ah\u00e1b h\u00e1z\u00e1nak a m\u00e9r\u0151\u00f3nj\u00e1t alkalmazom. Kit\u00f6rl\u00f6m Jeruzs\u00e1lemet, ahogyan kit\u00f6rlik a t\u00e1lat, \u00e9s kit\u00f6r\u00f6lve lebor\u00edtj\u00e1k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eltasz\u00edtom \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem marad\u00e9k\u00e1t. Ellens\u00e9gei kez\u00e9be adom; minden ellens\u00e9g\u00e9nek a pr\u00e9d\u00e1ja \u00e9s martal\u00e9ka lesz,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mivel azt tett\u00e9k, amit rossznak tartok, \u00e9s folyton bosszantottak att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy \u0151seik kivonultak Egyiptomb\u00f3l, eg\u00e9szen a mai napig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Manass\u00e9 nagyon sok \u00e1rtatlan v\u00e9rt is ontott, amivel megt\u00f6lt\u00f6tte Jeruzs\u00e1lemet egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig, azon a v\u00e9tk\u00e9n k\u00edv\u00fcl, amellyel v\u00e9tekbe vitte J\u00fad\u00e1t, olyat t\u00e9ve, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Manass\u00e9 egy\u00e9b dolgai, mindaz, amit v\u00e9ghezvitt \u00e9s v\u00e9tkei, amelyeket elk\u00f6vetett, meg vannak \u00edrva J\u00fada kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s pihenni t\u00e9rt Manass\u00e9 \u0151seihez, \u00e9s eltemett\u00e9k palot\u00e1ja kertj\u00e9ben, az Uzz\u00e1-kertben. Fia, \u00c1m\u00f3n lett ut\u00e1na a kir\u00e1ly."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1m\u00f3n r\u00f6vid uralkod\u00e1sa - Huszonk\u00e9t \u00e9ves volt \u00c1m\u00f3n, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s k\u00e9t \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1nak a neve Mesullemet volt, H\u00e1r\u00fac le\u00e1nya, Jotb\u00e1b\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, ahogyan tett apja, Manass\u00e9 is."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mindenben azon az \u00faton j\u00e1rt, amelyen j\u00e1rt az apja: tisztelte azokat a b\u00e1lv\u00e1nyokat, amelyeket apja tisztelt, \u00e9s azokat im\u00e1dta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elhagyta az Urat, \u0151sei Isten\u00e9t, \u00e9s nem az \u00dar \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De \u00f6sszeesk\u00fcdtek \u00c1m\u00f3n ellen udvari emberei, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k a kir\u00e1lyt a palot\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g n\u00e9pe azonban kiirtotta mindazokat, akik \u00f6sszeesk\u00fcdtek \u00c1m\u00f3n kir\u00e1ly ellen. Azut\u00e1n a fi\u00e1t, J\u00f3si\u00e1st tette kir\u00e1lly\u00e1 az orsz\u00e1g n\u00e9pe."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1m\u00f3n egy\u00e9b dolgai, amiket v\u00e9ghezvitt, meg vannak \u00edrva J\u00fada kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az Uzz\u00e1-kertben lev\u0151 s\u00edrba temett\u00e9k el. Ut\u00e1na a fia, J\u00f3si\u00e1s lett a kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s uralkod\u00e1sa, a templom kijav\u00edt\u00e1sa - Nyolc\u00e9ves volt J\u00f3si\u00e1s, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s harmincegy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja neve Jed\u00edd\u00e1 volt, Ad\u00e1j\u00e1 le\u00e1nya, Bockatb\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt tette, amit helyesnek tart az \u00dar. Mindenben \u0151satyj\u00e1nak, D\u00e1vidnak az \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, \u00e9s nem t\u00e9rt el arr\u00f3l sem jobbra, sem balra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly tizennyolcadik \u00e9v\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nt, hogy a kir\u00e1ly elk\u00fcldte S\u00e1f\u00e1n kancell\u00e1rt, aki Acalj\u00e1h\u00fa fia, Mesull\u00e1m unok\u00e1ja volt, az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba ezzel a megb\u00edz\u00e1ssal:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Menj el Hilkijj\u00e1 f\u0151paphoz, hogy szedje \u00f6ssze az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00f6sszegy\u0171lt p\u00e9nzt, amit az ajt\u00f3\u0151r\u00f6k gy\u0171jt\u00f6ttek a n\u00e9pt\u0151l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Adj\u00e1k oda azt az \u00dar h\u00e1z\u00e1n\u00e1l lev\u0151 munk\u00e1sok fel\u00fcgyel\u0151inek, azok pedig adj\u00e1k \u00e1t a munk\u00e1soknak, akik az \u00dar h\u00e1z\u00e1n\u00e1l vannak, hogy jav\u00edts\u00e1k ki a templom rong\u00e1l\u00f3d\u00e1sait:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "az \u00e1csoknak, az \u00e9p\u00edt\u0151knek \u00e9s a k\u0151m\u0171veseknek. V\u00e1s\u00e1roljanak faanyagot \u00e9s faragott k\u00f6veket a templom kijav\u00edt\u00e1s\u00e1hoz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De nem kell \u0151ket elsz\u00e1moltatni azzal a p\u00e9nzzel, amit nekik \u00e1tadnak, mert h\u0171s\u00e9gesen fognak elj\u00e1rni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv megtal\u00e1l\u00e1sa - Egyszer csak \u00edgy sz\u00f3lt Hilkijj\u00e1 f\u0151pap S\u00e1f\u00e1n kancell\u00e1rhoz: Ezt a t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvet tal\u00e1ltam az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban! \u00c9s odaadta Hilkijj\u00e1 a k\u00f6nyvet S\u00e1f\u00e1nnak, hogy olvassa el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n S\u00e1f\u00e1n kancell\u00e1r a kir\u00e1lyhoz ment, \u00e9s jelent\u00e9st tett a dologr\u00f3l a kir\u00e1lynak. Ezt mondta: Szolg\u00e1id \u00f6sszeszedt\u00e9k a templomban tal\u00e1lhat\u00f3 p\u00e9nzt, \u00e9s odaadt\u00e1k az \u00dar h\u00e1z\u00e1n\u00e1l lev\u0151 munk\u00e1sok fel\u00fcgyel\u0151inek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jelentette S\u00e1f\u00e1n kancell\u00e1r a kir\u00e1lynak azt is, hogy Hilkijj\u00e1 f\u0151pap egy k\u00f6nyvet adott \u00e1t neki, \u00e9s felolvasott bel\u0151le S\u00e1f\u00e1n a kir\u00e1lynak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor a kir\u00e1ly meghallotta a t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv ig\u00e9it, megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd ezt a parancsot adta a kir\u00e1ly Hilkijj\u00e1 f\u0151papnak, Ahik\u00e1mnak, S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak, Akb\u00f3rnak, Mik\u00e1j\u00e1 fi\u00e1nak, meg S\u00e1f\u00e1n kancell\u00e1rnak \u00e9s Asz\u00e1j\u00e1nak, a kir\u00e1ly udvari ember\u00e9nek:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Menjetek, k\u00e9rdezz\u00e9tek meg az Urat, hogy mit jelentenek ennek a megtal\u00e1lt k\u00f6nyvnek az ig\u00e9i r\u00e1m \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pre, J\u00fad\u00e1ra n\u00e9zve! Mert nagy haragra gyulladt ellen\u00fcnk az \u00dar, mivel nem hallgattak el\u0151deink ennek a k\u00f6nyvnek az ig\u00e9ire, \u00e9s nem tett\u00e9k meg mindazt, ami el\u00e9nk van \u00edrva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hilkijj\u00e1 f\u0151pap, Ahik\u00e1m, Akb\u00f3r, S\u00e1f\u00e1n \u00e9s Asz\u00e1j\u00e1 teh\u00e1t elment Hulda pr\u00f3f\u00e9tan\u0151h\u00f6z, aki Sall\u00famnak, Tikv\u00e1 fi\u00e1nak, Harhasz unok\u00e1j\u00e1nak, a ruh\u00e1k \u0151riz\u0151j\u00e9nek volt a feles\u00e9ge, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem \u00faj v\u00e1rosr\u00e9sz\u00e9ben lakott; \u00e9s besz\u00e9ltek vele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hulda \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Mondj\u00e1tok meg annak az embernek, aki hozz\u00e1m k\u00fcld\u00f6tt benneteket:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00c9n veszedelmet hozok erre a helyre \u00e9s lak\u00f3ira, annak a k\u00f6nyvnek minden ig\u00e9je szerint, amelyet J\u00fada kir\u00e1lya elolvasott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert elhagytak engem, \u00e9s m\u00e1s isteneknek t\u00f6mj\u00e9neztek, hogy bosszantsanak engem kez\u00fck mindenf\u00e9le csin\u00e1lm\u00e1ny\u00e1val. Ez\u00e9rt gyulladt fel l\u00e1ngol\u00f3 haragom ez ellen a hely ellen, \u00e9s nem alszik ki!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De mondj\u00e1tok meg J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, aki az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt benneteket, hogy megk\u00e9rdezz\u00e9tek az Urat: Ezt mondja az \u00dar azokr\u00f3l az ig\u00e9kr\u0151l, amelyeket hallott\u00e1l:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mivel megl\u00e1gyult a sz\u00edved, \u00e9s megal\u00e1ztad magad az \u00dar el\u0151tt, amikor meghallottad, hogy mit jelentettem ki err\u0151l a helyr\u0151l \u00e9s lak\u00f3ir\u00f3l, hogy milyen pusztul\u00e1s \u00e9s \u00e1tok v\u00e1r r\u00e1juk, megszaggattad ruh\u00e1dat, \u00e9s s\u00edrt\u00e1l el\u0151ttem, ez\u00e9rt \u00e9n is meghallgatlak! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u0151seid mell\u00e9 foglak t\u00e9tetni, b\u00e9kess\u00e9ggel ker\u00fclsz s\u00edrodba, \u00e9s nem l\u00e1tod meg azt a nagy veszedelmet, amelyet erre a helyre hozok! \u00c9s megvitt\u00e9k a v\u00e1laszt a kir\u00e1lynak."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s helyre\u00e1ll\u00edtja az igaz istentiszteletet - A kir\u00e1ly mag\u00e1hoz gy\u0171jt\u00f6tte J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem v\u00e9neit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6lment a kir\u00e1ly az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s vele egy\u00fctt minden j\u00fadai f\u00e9rfi \u00e9s Jeruzs\u00e1lem eg\u00e9sz lakoss\u00e1ga, a papok \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, meg az eg\u00e9sz n\u00e9p apraja-nagyja. \u00c9s felolvasta f\u00fcl\u00fck hallat\u00e1ra a sz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6nyv\u00e9nek minden ig\u00e9j\u00e9t, amelyet az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban tal\u00e1ltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd oda\u00e1llt a kir\u00e1ly az oszlop mell\u00e9, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt arra n\u00e9zve, hogy az Urat k\u00f6vetik, parancsolatait, intelmeit \u00e9s rendelkez\u00e9seit teljes sz\u00edvvel \u00e9s teljes l\u00e9lekkel megtartj\u00e1k, \u00e9s teljes\u00edtik a sz\u00f6vets\u00e9g ig\u00e9it, amelyek meg vannak \u00edrva abban a k\u00f6nyvben. \u00c9s az eg\u00e9sz n\u00e9p elfogadta ezt a sz\u00f6vets\u00e9get."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezut\u00e1n megparancsolta a kir\u00e1ly Hilkijj\u00e1 f\u0151papnak, a m\u00e1sodrang\u00fa papoknak \u00e9s az ajt\u00f3\u0151r\u00f6knek, hogy hordjanak ki az \u00dar templom\u00e1b\u00f3l minden olyan f\u00f6lszerel\u00e9st, amely Baalnak, As\u00e9r\u00e1nak \u00e9s az \u00e9g minden sereg\u00e9nek k\u00e9sz\u00fclt. El\u00e9gette azokat Jeruzs\u00e1lemen k\u00edv\u00fcl, a Kidr\u00f3n mezej\u00e9n \u00e9s a hamut B\u00e9telbe vitette."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elt\u00e1vol\u00edtotta a b\u00e1lv\u00e1nypapokat, akiket J\u00fada kir\u00e1lyai alkalmaztak az\u00e9rt, hogy az \u00e1ldoz\u00f3halmokon t\u00f6mj\u00e9nezzenek J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n, meg azokat is, akik a Baalnak, a napnak, a holdnak, a szerencsecsillagoknak \u00e9s az \u00e9g eg\u00e9sz sereg\u00e9nek t\u00f6mj\u00e9neztek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kivitette az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban lev\u0151 As\u00e9r\u00e1-szobrot is Jeruzs\u00e1lemen k\u00edv\u00fclre, a Kidr\u00f3n-v\u00f6lgybe, \u00e9s el\u00e9gette a Kidr\u00f3n-v\u00f6lgyben, porr\u00e1 z\u00fazatta, por\u00e1t pedig a k\u00f6zn\u00e9p temetkez\u0151hely\u00e9re sz\u00f3ratta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Leromboltatta a f\u00e9rfipar\u00e1zn\u00e1k h\u00e1zait, amelyek az \u00dar h\u00e1za mellett voltak, ahol az asszonyok s\u00e1tracsk\u00e1kat sz\u0151ttek a napistenn\u0151nek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Behozatta az \u00f6sszes papot J\u00fada v\u00e1rosaib\u00f3l; az \u00e1ldoz\u00f3halmokat pedig, amelyeken a papok t\u00f6mj\u00e9neztek, tiszt\u00e1talann\u00e1 tette, Geb\u00e1t\u00f3l Be\u00e9rseb\u00e1ig. Lerontatta a kapukn\u00e1l lev\u0151 \u00e1ldoz\u00f3halmokat, amelyek Jeh\u00f3sua v\u00e1rosparancsnok kapuj\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l voltak, a v\u00e1roskapun bemenve balk\u00e9z fel\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00e1ldoz\u00f3halmok papjai azonban nem j\u00e1rulhattak az \u00dar olt\u00e1r\u00e1hoz Jeruzs\u00e1lemben, csak kov\u00e1sztalan kenyeret ehettek atyjukfiai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n tiszt\u00e1talann\u00e1 tette a T\u00f3fetet a Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgy\u00e9ben, hogy senki se \u00e9gethesse el fi\u00e1t vagy le\u00e1ny\u00e1t \u00e1ldozatul a Moloknak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elt\u00e1vol\u00edtotta az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1t\u00f3l a lovakat, amelyeket J\u00fada kir\u00e1lyai a nap tisztelet\u00e9re \u00e1ll\u00edtottak oda, Netan-Melek f\u0151ember szob\u00e1ja mell\u00e9, egy k\u00fcl\u00f6n csarnokba. A napnak szentelt kocsikat is el\u00e9gette."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Leromboltatta a kir\u00e1ly azokat az olt\u00e1rokat is, amelyek \u00c1h\u00e1z fels\u0151 szob\u00e1j\u00e1nak a tetej\u00e9n voltak, amelyeket J\u00fada kir\u00e1lyai k\u00e9sz\u00edttettek; meg azokat az olt\u00e1rokat is, amelyeket Manass\u00e9 k\u00e9sz\u00edttetett az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak udvar\u00e1ban. \u00d6sszez\u00fazatta \u00e9s belesz\u00f3ratta a porukat a Kidr\u00f3n-patakba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tiszt\u00e1talann\u00e1 tette a kir\u00e1ly azokat az \u00e1ldoz\u00f3halmokat is, amelyek Jeruzs\u00e1lemt\u0151l keletre, a Mash\u00edt-hegyt\u0151l pedig d\u00e9lre voltak, amelyeket m\u00e9g Salamon, Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9p\u00edttetett Ast\u00f3retnek, a szid\u00f3niak f\u00f6rtelmes b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1nak, Kem\u00f3snak, a m\u00f3\u00e1biak f\u00f6rtelmes b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1nak \u00e9s Milk\u00f3mnak, az Amm\u00f3n fiai ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1nak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6rette a szent oszlopokat, \u00e9s kiv\u00e1gatta a szent f\u00e1kat, hely\u00fcket pedig emberi csontokkal t\u00f6lt\u00f6tte meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A b\u00e9teli \u00e1ldoz\u00f3halmon lev\u0151 olt\u00e1rt is, amelyet Jerobo\u00e1m, Neb\u00e1t fia k\u00e9sz\u00edttetett, aki v\u00e9tekbe vitte Izr\u00e1elt, ezt az olt\u00e1rt is leromboltatta az \u00e1ldoz\u00f3halommal egy\u00fctt. Az \u00e1ldoz\u00f3halmot f\u00f6lperzseltette, porr\u00e1 z\u00fazatta, a b\u00e1lv\u00e1nyoszlopot pedig el\u00e9gette."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00f6r\u00fcln\u00e9zett J\u00f3si\u00e1s, \u00e9s megl\u00e1tta a s\u00edrboltokat, amelyek ott voltak a hegyen. A s\u00edrboltokb\u00f3l kihozatta a csontokat, \u00e9s el\u00e9gette az olt\u00e1ron. \u00cdgy tette azt tiszt\u00e1talann\u00e1 az \u00dar ig\u00e9je szerint, amelyet az Isten embere hirdetett; az, aki ezeket a dolgokat hirdette."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd ezt k\u00e9rdezte: Mif\u00e9le s\u00edreml\u00e9k ez, amelyet itt l\u00e1tok? A v\u00e1rosbeliek \u00edgy feleltek neki: Isten ember\u00e9nek a s\u00edrja ez, aki J\u00fad\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt, \u00e9s megj\u00f6vend\u00f6lte ezeket a dolgokat, amelyeket a b\u00e9teli olt\u00e1rral tett\u00e9l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Erre \u0151 azt mondta: Hagyj\u00e1tok nyugodni, senki se bolygassa meg a csontjait! \u00c9s b\u00e9k\u00e9n hagyt\u00e1k a csontjait a Sam\u00e1ri\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt pr\u00f3f\u00e9ta csontjaival egy\u00fctt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s Sam\u00e1ria v\u00e1rosaib\u00f3l is elt\u00e1vol\u00edtotta az \u00e1ldoz\u00f3halmokon lev\u0151 templomokat, amelyeket az \u00dar bosszant\u00e1s\u00e1ra k\u00e9sz\u00edttettek Izr\u00e1el kir\u00e1lyai. Ugyanazon a m\u00f3don b\u00e1nt el vel\u00fck, ahogyan azt B\u00e9telben tette."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lem\u00e9sz\u00e1roltatta az \u00e1ldoz\u00f3halmok \u00f6sszes papj\u00e1t, akik ott voltak az olt\u00e1rokn\u00e1l, \u00e9s emberi csontokat \u00e9getett el azokon. Ezut\u00e1n visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s p\u00e1ska\u00fcnnepe - Majd ezt parancsolta a kir\u00e1ly az eg\u00e9sz n\u00e9pnek: Tartsatok p\u00e1sk\u00e1t Isteneteknek, az \u00darnak \u00fagy, ahogy az le van \u00edrva a sz\u00f6vets\u00e9gnek ebben a k\u00f6nyv\u00e9ben!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bizony nem tartottak ehhez hasonl\u00f3 p\u00e1sk\u00e1t a b\u00edr\u00e1k ideje \u00f3ta, akik Izr\u00e1elt \u00edt\u00e9lt\u00e9k, sem Izr\u00e1el, sem J\u00fada kir\u00e1lyainak az idej\u00e9ben,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "csak J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly tizennyolcadik \u00e9v\u00e9ben tartottak ilyen p\u00e1sk\u00e1t az \u00darnak Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly megtiszt\u00edtotta J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1t \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet a halottid\u00e9z\u0151kt\u0151l \u00e9s j\u00f6vend\u0151mond\u00f3kt\u00f3l, a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyokt\u00f3l \u00e9s egy\u00e9b b\u00e1lv\u00e1nyszobrokt\u00f3l is, mindazokt\u00f3l a f\u00f6rtelmes b\u00e1lv\u00e1nyokt\u00f3l, amelyek ott l\u00e1that\u00f3k voltak. \u00cdgy szerzett \u00e9rv\u00e9nyt a t\u00f6rv\u00e9ny rendelkez\u00e9seinek, amelyek le vannak \u00edrva abban a k\u00f6nyvben, amelyet Hilkijj\u00e1 pap tal\u00e1lt az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nem volt hozz\u00e1 hasonl\u00f3 kir\u00e1ly \u0151el\u0151tte, aki \u00fagy megt\u00e9rt volna az \u00darhoz teljes sz\u00edv\u00e9vel, teljes lelk\u00e9vel \u00e9s teljes erej\u00e9vel, eg\u00e9szen a M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9nye szerint; \u00e9s ut\u00e1na sem t\u00e1madt hozz\u00e1 hasonl\u00f3."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00dar izz\u00f3 nagy haragja azonban nem m\u00falt el, mert haragra gerjedt J\u00fada ellen az\u00e9rt a sok bosszant\u00e1s\u00e9rt, amivel Manass\u00e9 bosszantotta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondotta az \u00dar: J\u00fad\u00e1t is elt\u00e1vol\u00edtom magam el\u0151l, ahogyan Izr\u00e1elt elt\u00e1vol\u00edtottam, \u00e9s megvetem ezt a v\u00e1rost, Jeruzs\u00e1lemet, amelyet pedig kiv\u00e1lasztottam, s\u0151t a templomot is, amelyr\u0151l azt mondtam, hogy ott lesz az \u00e9n nevem!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s egy\u00e9b dolgai, mindaz, amit v\u00e9ghezvitt, meg vannak \u00edrva J\u00fada kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s elesik a megidd\u00f3i csat\u00e1ban - Az \u0151 idej\u00e9ben vonult fel N\u00e9k\u00f3 f\u00e1ra\u00f3, Egyiptom kir\u00e1lya Assz\u00edria kir\u00e1lya ellen, az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3 fel\u00e9. J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly szembesz\u00e1llt vele, de az meg\u00f6lte Megidd\u00f3n\u00e1l, alighogy megl\u00e1tta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Szolg\u00e1i holtan vitt\u00e9k el Megidd\u00f3b\u00f3l egy harci kocsin; Jeruzs\u00e1lembe vitt\u00e9k, \u00e9s eltemett\u00e9k a s\u00edrj\u00e1ba. Az orsz\u00e1g n\u00e9pe azut\u00e1n fogta J\u00f3\u00e1h\u00e1zt, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1t; felkent\u00e9k, \u00e9s kir\u00e1lly\u00e1 tett\u00e9k apja ut\u00e1n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Huszonh\u00e1rom \u00e9ves volt J\u00f3\u00e1h\u00e1z, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s h\u00e1rom h\u00f3napig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1nak a neve Ham\u00fatal volt, Jirmej\u00e1h\u00fa le\u00e1nya, Libn\u00e1b\u00f3l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan el\u0151dei tett\u00e9k."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De N\u00e9k\u00f3 f\u00e1ra\u00f3 fogs\u00e1gba vetette \u0151t Ribl\u00e1ban, Ham\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9n, hogy ne uralkodhass\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben. Az orsz\u00e1gra pedig sz\u00e1z talentum ez\u00fcst \u00e9s egy talentum arany hadisarcot vetett ki."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim uralkod\u00e1sa - Ezut\u00e1n N\u00e9k\u00f3 f\u00e1ra\u00f3 Elj\u00e1kimot, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1t tette kir\u00e1lly\u00e1 apja, J\u00f3si\u00e1s ut\u00e1n, \u00e9s a nev\u00e9t J\u00f3j\u00e1kimra v\u00e1ltoztatta. J\u00f3\u00e1h\u00e1zt pedig mag\u00e1val vitte, aki \u00edgy Egyiptomba ker\u00fclt, \u00e9s ott halt meg."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim megadta az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s az aranyat a f\u00e1ra\u00f3nak, de kir\u00f3tta azt az orsz\u00e1gra, hogy megadhassa a p\u00e9nzt a f\u00e1ra\u00f3 parancsa szerint. Az orsz\u00e1g n\u00e9p\u00e9t\u0151l fejenk\u00e9nt becsl\u00e9s szerint hajtotta be az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s az aranyat, hogy megadhassa N\u00e9k\u00f3 f\u00e1ra\u00f3nak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Huszon\u00f6t \u00e9ves volt J\u00f3j\u00e1kim, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenegy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1nak a neve Zebudd\u00e1 volt, Ped\u00e1j\u00e1 le\u00e1nya, R\u00fam\u00e1b\u00f3l."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan el\u0151dei tett\u00e9k."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u0151 idej\u00e9ben vonult fel Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya, \u00e9s szolg\u00e1ja lett J\u00f3j\u00e1kim h\u00e1rom \u00e9ven \u00e1t; de azut\u00e1n elfordult t\u0151le, \u00e9s f\u00f6ll\u00e1zadt ellene."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00dar k\u00e1ldeus \u00e9s ar\u00e1m rabl\u00f3csapatokat, tov\u00e1bb\u00e1 m\u00f3\u00e1bi \u00e9s amm\u00f3ni rabl\u00f3csapatokat k\u00fcld\u00f6tt ellene. Az\u00e9rt k\u00fcldte ezeket J\u00fada ellen, hogy puszt\u00edts\u00e1k azt az \u00dar ig\u00e9je szerint, amelyet kijelentett szolg\u00e1i, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, az \u00dar szava szerint t\u00f6rt\u00e9nt J\u00fad\u00e1val az, hogy elvetette maga el\u0151l Manass\u00e9 v\u00e9tkei miatt; mindaz\u00e9rt, amit az elk\u00f6vetett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00e1rtatlan v\u00e9r miatt is, amelyet kiontott, \u00e9s megt\u00f6lt\u00f6tte Jeruzs\u00e1lemet \u00e1rtatlan v\u00e9rrel. Ez\u00e9rt nem akart az \u00dar megbocs\u00e1tani."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim egy\u00e9b dolgai, mindaz, amit v\u00e9ghezvitt, meg vannak \u00edrva J\u00fada kir\u00e1lyainak a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s pihenni t\u00e9rt \u0151seihez J\u00f3j\u00e1kim, ut\u00e1na pedig fia, J\u00f3j\u00e1kin lett a kir\u00e1ly."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egyiptom kir\u00e1lya t\u00f6bb\u00e9 nem vonult ki orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l, mert Babil\u00f3nia kir\u00e1lya mindent elfoglalt, ami csak Egyiptom patakj\u00e1t\u00f3l az Eufr\u00e1tesz folyamig Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1\u00e9 volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kin uralkod\u00e1sa Az els\u0151 fogs\u00e1gba vitel - Tizennyolc \u00e9ves volt J\u00f3j\u00e1kin, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s h\u00e1rom h\u00f3napig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1nak a neve Nehust\u00e1 volt, Eln\u00e1t\u00e1n le\u00e1nya, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan apja tette."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben vonultak fel Nebukadneccarnak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak a szolg\u00e1i Jeruzs\u00e1lem ellen, \u00e9s ostrom al\u00e1 vett\u00e9k a v\u00e1rost."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya is meg\u00e9rkezett a v\u00e1ros al\u00e1, amelyet szolg\u00e1i ostromoltak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor J\u00f3j\u00e1kin, J\u00fada kir\u00e1lya kiment Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1hoz anyj\u00e1val, udvari embereivel, parancsnokaival \u00e9s f\u0151embereivel egy\u00fctt. Babil\u00f3nia kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak nyolcadik esztendej\u00e9ben elfogatta \u0151t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s elvitette onnan az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak minden kincs\u00e9t, meg a kir\u00e1lyi palota kincseit, \u00e9s leszedetett minden aranyt\u00e1rgyat, amelyet Salamon, Izr\u00e1el kir\u00e1lya k\u00e9sz\u00edttetett az \u00dar templom\u00e1ban. \u00cdgy jelentette ezt ki az \u00dar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fogs\u00e1gba vitte a jeruzs\u00e1lemieket, minden parancsnokot \u00e9s a hader\u0151 minden vit\u00e9z\u00e9t, t\u00edzezer foglyot; a mesterembereket \u00e9s a v\u00e1r\u00e9p\u00edt\u0151ket is mind. Nem maradt m\u00e1s otthon, csak az orsz\u00e1g nincstelen n\u00e9pe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fogs\u00e1gba vitte J\u00f3j\u00e1kint Babil\u00f3ni\u00e1ba. A kir\u00e1ly anyj\u00e1t meg a kir\u00e1ly feles\u00e9geit, f\u0151embereit \u00e9s az orsz\u00e1g el\u0151kel\u0151it is fogs\u00e1gba vitte Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Minden tehet\u0151s embert, \u00f6sszesen h\u00e9tezret; meg ezer mesterembert \u00e9s v\u00e1r\u00e9p\u00edt\u0151t, \u00e9s minden vit\u00e9z harcost fogs\u00e1gba hurcolt Babil\u00f3nia kir\u00e1lya Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n Babil\u00f3nia kir\u00e1lya Mattanj\u00e1t, J\u00f3j\u00e1kin nagyb\u00e1tyj\u00e1t tette meg helyette kir\u00e1lynak, \u00e9s a nev\u00e9t Cidkijj\u00e1ra v\u00e1ltoztatta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 az utols\u00f3 j\u00fadai kir\u00e1ly - Huszonegy \u00e9ves volt Cidkijj\u00e1, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenegy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1nak a neve Ham\u00fatal volt, Jirmej\u00e1h\u00fa le\u00e1nya, Libn\u00e1b\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt tette, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan J\u00f3j\u00e1kim tette."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony, az \u00dar haragja miatt t\u00f6rt\u00e9nt ez Jeruzs\u00e1lemmel \u00e9s J\u00fad\u00e1val! V\u00e9g\u00fcl is elvetette \u0151ket maga el\u0151l. Cidkijj\u00e1 azut\u00e1n fell\u00e1zadt Babil\u00f3nia kir\u00e1lya ellen."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nebukadneccar elfoglalja Jeruzs\u00e1lemet - Uralkod\u00e1s\u00e1nak kilencedik \u00e9v\u00e9ben, a tizedik h\u00f3nap tizedik\u00e9n meg\u00e9rkezett Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya eg\u00e9sz hadsereg\u00e9vel Jeruzs\u00e1lem al\u00e1, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6tt vele szemben; k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte pedig ostromm\u0171veket \u00e9p\u00edttetett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ostrom alatt \u00e1llt a v\u00e1ros Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly tizenegyedik \u00e9v\u00e9ig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A negyedik h\u00f3nap kilencedik\u00e9n m\u00e1r \u00fagy elhatalmasodott a v\u00e1rosban az \u00e9h\u00edns\u00e9g, hogy nem volt ennival\u00f3ja az orsz\u00e1g n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor bet\u00f6rtek a v\u00e1rosba. A harcosok azonban \u00e9jszaka mind kimenek\u00fcltek a k\u00e9t v\u00e1rfal k\u00f6zt l\u00e9v\u0151 kapun \u00e1t, amely a kir\u00e1ly kertje mellett van, \u00e9s b\u00e1r a k\u00e1ldeusok ott voltak k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl a v\u00e1ros alatt, eljutottak a s\u00edks\u00e1g fel\u00e9 vezet\u0151 \u00fatra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A k\u00e1ldeusok egy csapata azonban \u00fcld\u00f6z\u0151be vette a kir\u00e1lyt, \u00e9s utol\u00e9rte a jerik\u00f3i s\u00edks\u00e1gon, mivel eg\u00e9sz csapata sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott mell\u0151le."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El is fogt\u00e1k a kir\u00e1lyt, \u00e9s elvitt\u00e9k Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1hoz Ribl\u00e1ba, aki \u00edt\u00e9letet tartott f\u00f6l\u00f6tte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 fiait szeme l\u00e1tt\u00e1ra \u00f6lt\u00e9k meg, azut\u00e1n Cidkijj\u00e1t megvak\u00edtott\u00e1k, majd bilincsbe vert\u00e9k \u00e9s elvitt\u00e9k Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem kifoszt\u00e1sa \u00e9s elpuszt\u00edt\u00e1sa - Az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3nap hetedik\u00e9n - Nebukadneccar kir\u00e1lynak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak tizenkilencedik \u00e9v\u00e9ben - elj\u00f6tt Nebuzarad\u00e1n test\u0151rparancsnok, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak az udvari embere Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Felgy\u00fajtotta az \u00dar h\u00e1z\u00e1t \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1t, f\u00f6lperzselte Jeruzs\u00e1lem minden h\u00e1z\u00e1t \u00e9s valamennyi nagy palot\u00e1j\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A test\u0151rparancsnokkal lev\u0151 eg\u00e9sz k\u00e1ldeus hader\u0151 pedig lerombolta Jeruzs\u00e1lem v\u00e1rfalait k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A v\u00e1rosban megmaradt t\u00f6bbi n\u00e9pet meg az \u00e1tp\u00e1rtol\u00f3kat, akik Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1hoz p\u00e1rtoltak, a marad\u00e9k n\u00e9pess\u00e9ggel egy\u00fctt fogs\u00e1gba hurcolta Nebuzarad\u00e1n test\u0151rparancsnok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Csak az orsz\u00e1g nincstelenjeib\u0151l hagyott otthon a test\u0151rparancsnok, sz\u0151l\u0151m\u0171veseknek \u00e9s mezei munk\u00e1soknak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6rt\u00e9k a k\u00e1ldeusok az \u00dar h\u00e1z\u00e1n\u00e1l lev\u0151 r\u00e9zoszlopokat, tov\u00e1bb\u00e1 az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz tartoz\u00f3 mosd\u00f3\u00e1llv\u00e1nyokat meg a r\u00e9ztengert, \u00e9s a rezet elvitt\u00e9k Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elvitt\u00e9k a fazekakat, a lap\u00e1tokat, a k\u00e9seket, a serpeny\u0151ket \u00e9s minden r\u00e9zeszk\u00f6zt, amelyekkel a szent szolg\u00e1latot szokt\u00e1k v\u00e9gezni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elvitte a test\u0151rparancsnok a szenesserpeny\u0151ket \u00e9s a hint\u0151ed\u00e9nyeket is; mindent, ami csak aranyb\u00f3l \u00e9s ez\u00fcstb\u0151l volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A k\u00e9t oszlopban, az egyetlen r\u00e9ztengerben \u00e9s a mosd\u00f3\u00e1llv\u00e1nyokban, amelyeket Salamon k\u00e9sz\u00edttetett az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz, mindezekben a t\u00e1rgyakban megm\u00e9rhetetlen s\u00faly\u00fa r\u00e9z volt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az egyik oszlop tizennyolc k\u00f6ny\u00f6k magas volt, \u00e9s r\u00e9z oszlopf\u0151 volt rajta. Az oszlopf\u0151 h\u00e1rom k\u00f6ny\u00f6k magas volt, \u00e9s az oszlopf\u0151n k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl rec\u00e9zet meg gr\u00e1n\u00e1talma volt, mind r\u00e9zb\u0151l. Ugyanilyen rec\u00e9zete volt a m\u00e1sik oszlopnak is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elvitte a test\u0151rparancsnok Szer\u00e1j\u00e1 f\u0151papot meg Cefanj\u00e1 papot, a helyettes\u00e9t, \u00e9s h\u00e1rom ajt\u00f3\u0151rt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elvitt egy f\u0151embert is a v\u00e1rosb\u00f3l, aki a harcosok parancsnoka volt, \u00f6t embert a kir\u00e1ly szem\u00e9lyes k\u00f6rnyezet\u00e9b\u0151l, akiket a v\u00e1rosban tal\u00e1ltak, tov\u00e1bb\u00e1 a hadseregparancsnok \u00edrnok\u00e1t, aki fegyverbe szokta h\u00edvni az orsz\u00e1g hadin\u00e9p\u00e9t, v\u00e9g\u00fcl hatvan f\u00e9rfit az orsz\u00e1g n\u00e9p\u00e9b\u0151l, akiket ott tal\u00e1ltak a v\u00e1rosban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fogta \u00e9s elvitte \u0151ket Nebuzarad\u00e1n test\u0151rparancsnok Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1hoz Ribl\u00e1ba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Babil\u00f3nia kir\u00e1lya pedig lev\u00e1gatta, meg\u00f6lette \u0151ket Ribl\u00e1ban, Ham\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9n. \u00cdgy kellett fogs\u00e1gba mennie J\u00fad\u00e1nak saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gedalj\u00e1 helytart\u00f3 Jeruzs\u00e1lemben - Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya a J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1ban maradt n\u00e9p f\u00f6l\u00e9, amelyet meghagyott, Gedalj\u00e1t, Ahik\u00e1m fi\u00e1t, S\u00e1f\u00e1n unok\u00e1j\u00e1t nevezte ki helytart\u00f3v\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor meghallott\u00e1k a csapatparancsnokok \u00e9s embereik, hogy Babil\u00f3nia kir\u00e1lya Gedalj\u00e1t tette helytart\u00f3v\u00e1, elmentek Gedalj\u00e1hoz Micp\u00e1ba. Ezek voltak: Jism\u00e1\u00e9l, Netanj\u00e1 fia, J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fia, a net\u00f3f\u00e1i Szer\u00e1j\u00e1, Tanhumet fia, meg Jaazanj\u00e1h\u00fa, Maak\u00e1ti fia, \u00e9s embereik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gedalj\u00e1 megesk\u00fcd\u00f6tt nekik \u00e9s embereiknek, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: Ne f\u00e9ljetek a k\u00e1ldeusok szolg\u00e1it\u00f3l! Maradjatok az orsz\u00e1gban, \u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1tok Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t, akkor j\u00f3 dolgotok lesz!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A hetedik h\u00f3napban azonban Jism\u00e1\u00e9l, Netanj\u00e1 fia, Elis\u00e1m\u00e1 unok\u00e1ja, aki kir\u00e1lyi sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa volt, elment t\u00edz ember\u00e9vel, \u00e9s lev\u00e1gta Gedalj\u00e1t, \u00e9s az meg is halt. Lev\u00e1gt\u00e1k azokat a j\u00fadaiakat \u00e9s k\u00e1ldeusokat is, akik ott voltak vele Micp\u00e1ban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezut\u00e1n f\u00f6lkerekedett az eg\u00e9sz n\u00e9p apraja-nagyja, a csapatparancsnokokkal egy\u00fctt, \u00e9s elmentek Egyiptomba, mert f\u00e9ltek a k\u00e1ldeusokt\u00f3l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kin a fogs\u00e1gban visszanyeri kir\u00e1lyi rangj\u00e1t - J\u00f3j\u00e1kin j\u00fadai kir\u00e1ly fogs\u00e1g\u00e1nak harminchetedik \u00e9v\u00e9ben, a tizenkettedik h\u00f3nap huszonhetedik\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Evil-Mer\u00f3dak, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya, abban az \u00e9vben, amikor uralkodni kezdett, megkegyelmezett J\u00f3j\u00e1kin j\u00fadai kir\u00e1lynak, \u00e9s kiengedte a fogh\u00e1zb\u00f3l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3indulattal besz\u00e9lt vele, \u00e9s sz\u00e9k\u00e9t f\u00f6ljebb t\u00e9tette a t\u00f6bbi kir\u00e1ly sz\u00e9k\u00e9n\u00e9l, akik n\u00e1la voltak Babilonban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kicser\u00e9ltette rabruh\u00e1it, \u00e9s J\u00f3j\u00e1kin \u00e1lland\u00f3an vele \u00e9tkezett, eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ell\u00e1t\u00e1s\u00e1t \u00e1lland\u00f3 ell\u00e1t\u00e1sk\u00e9nt a kir\u00e1lyt\u00f3l kapta, napi sz\u00fcks\u00e9glete szerint, eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben."
                }
            }
        }
    }
}