{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "2 Peter",
    "book_nr": "61",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00edmz\u00e9s, \u00fcdv\u00f6zl\u00e9s - Simon P\u00e9ter, J\u00e9zus Krisztus szolg\u00e1ja \u00e9s apostola, mindazoknak, akik vel\u00fcnk egy\u00fctt ugyanabban a dr\u00e1ga hitben r\u00e9szes\u00fcltek Isten\u00fcnk \u00e9s \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151nk, J\u00e9zus Krisztus igazs\u00e1ga \u00e1ltal:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kegyelem \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g adass\u00e9k n\u00e9ktek b\u0151s\u00e9gesen az Istennek \u00e9s a mi Urunknak, J\u00e9zusnak megismer\u00e9s\u00e9ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Igyekezzetek szil\u00e1rdd\u00e1 tenni elh\u00edvat\u00e1sotokat - Az \u0151 isteni ereje megaj\u00e1nd\u00e9kozott minket mindazzal, ami az \u00e9letre \u00e9s a kegyess\u00e9gre val\u00f3, az\u00e1ltal, hogy megismert\u00fck \u0151t, aki saj\u00e1t dics\u0151s\u00e9g\u00e9vel \u00e9s erej\u00e9vel h\u00edvott el minket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek \u00e1ltal kaptuk meg azokat az \u00edg\u00e9reteket, amelyek nek\u00fcnk dr\u00e1g\u00e1k, s\u0151t a legnagyobbak: hogy \u00e1ltaluk isteni term\u00e9szet r\u00e9szeseiv\u00e9 legyetek \u00e9s megmenek\u00fcljetek att\u00f3l a pusztul\u00e1st\u00f3l, amelyet a k\u00edv\u00e1ns\u00e1g okoz a vil\u00e1gban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9ppen ez\u00e9rt minden igyekezetetekkel t\u00f6rekedjetek arra, hogy a hitetekben mutass\u00e1tok meg az igaz embers\u00e9get, az igaz embers\u00e9gben ismeretet,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "az ismeretben \u00f6nuralmat, az \u00f6nuralomban \u00e1llhatatoss\u00e1got, az \u00e1llhatatoss\u00e1gban kegyess\u00e9get,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a kegyess\u00e9gben testv\u00e9ri szeretetet, a testv\u00e9ri szeretetben pedig minden ember ir\u00e1nti szeretetet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert ha ezek megvannak \u00e9s gyarapodnak bennetek, nem lesztek a mi Urunk J\u00e9zus ismeret\u00e9ben sem t\u00e9tlenek, sem term\u00e9ketlenek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akiben pedig ezek nincsenek meg, az vak, r\u00f6vidl\u00e1t\u00f3, \u00e9s elfeledkezett arr\u00f3l, hogy r\u00e9gi b\u0171neib\u0151l megtisztult."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t, testv\u00e9reim, igyekezzetek m\u00e9g jobban meger\u0151s\u00edteni elh\u00edvat\u00e1sotokat \u00e9s kiv\u00e1laszt\u00e1sotokat, mert ha ezt teszitek, nem fogtok megbotlani soha."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy dics\u0151s\u00e9gesen fogtok bemenni a mi Urunk \u00e9s \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151nk, J\u00e9zus Krisztus \u00f6r\u00f6k orsz\u00e1g\u00e1ba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az apostoli pr\u00f3f\u00e9cia bizonyoss\u00e1ga - Ez\u00e9rt ezekre mindig eml\u00e9keztetni foglak titeket, b\u00e1r ismeritek mindezt, \u00e9s a k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk jelenlev\u0151 igazs\u00e1gban szil\u00e1rdak vagytok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De helyesnek tartom, hogy m\u00edg ebben a f\u00f6ldi pors\u00e1torban vagyok, eml\u00e9keztet\u00e9ssel \u00e9bresztgesselek titeket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert tudom, hogy hamar leteszem pors\u00e1toromat, amint a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus is kijelentette nekem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Igyekszem azonban, hogy elk\u00f6lt\u00f6z\u00e9sem ut\u00e1n is mindig megeml\u00e9kezhessetek ezekr\u0151l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert nem kital\u00e1lt mes\u00e9ket k\u00f6vetve ismertett\u00fck meg veletek a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus hatalm\u00e1t \u00e9s megjelen\u00e9s\u00e9t, hanem \u00fagy, hogy szemtan\u00fai voltunk isteni fens\u00e9g\u00e9nek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert amikor az Atya Istent\u0151l tisztess\u00e9get \u00e9s dics\u0151s\u00e9get nyert, \u00e9s ilyen sz\u00f3zatot int\u00e9zett hozz\u00e1 a fels\u00e9ges dics\u0151s\u00e9g: &#34;Ez az \u00e9n szeretett Fiam, akiben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m&#34;,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ezt a mennyb\u0151l j\u00f6tt sz\u00f3zatot mi hallottuk, mert egy\u00fctt voltunk vele a szent hegyen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt eg\u00e9szen bizonyosnak tartjuk a pr\u00f3f\u00e9tai besz\u00e9det, amelyre j\u00f3l teszitek, ha mint s\u00f6t\u00e9t helyen vil\u00e1g\u00edt\u00f3 l\u00e1mp\u00e1sra figyeltek, am\u00edg felragyog a nap, \u00e9s felkel a hajnalcsillag sz\u00edvetekben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mindenekel\u0151tt tudnotok kell, hogy az \u00cdr\u00e1s egyetlen pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1ja sem ered \u00f6nk\u00e9nyes magyar\u00e1zatb\u00f3l,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "mert sohasem ember akarat\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott a pr\u00f3f\u00e9cia, hanem a Szentl\u00e9lekt\u0151l ind\u00edttatva sz\u00f3laltak meg az Istent\u0151l k\u00fcld\u00f6tt emberek."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hamis tan\u00edt\u00f3k t\u00e9velyg\u00e9se - De voltak a n\u00e9p k\u00f6r\u00e9ben hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is, mint ahogyan k\u00f6z\u00f6ttetek is lesznek hamis tan\u00edt\u00f3k, akik veszedelmes eretneks\u00e9geket fognak k\u00f6z\u00e9tek becsemp\u00e9szni. Ezekkel megtagadj\u00e1k az Urat, aki \u0151ket megv\u00e1ltotta, \u00edgy gyors pusztul\u00e1st hoznak magukra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sokan fogj\u00e1k k\u00f6vetni kicsapong\u00e1saikat, akik miatt k\u00e1romolni fogj\u00e1k az igazs\u00e1g \u00fatj\u00e1t,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "benneteket pedig sz\u00e9p szavakkal fognak kifosztani kapzsis\u00e1gukban. Ellen\u00fck m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta k\u00e9szen van az \u00edt\u00e9let, \u00e9s nem ker\u00fclik el k\u00e1rhozatukat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert az Isten nem k\u00edm\u00e9lte meg a b\u0171nbe esett angyalokat sem, hanem az alvil\u00e1g s\u00f6t\u00e9t m\u00e9lys\u00e9g\u00e9be tasz\u00edtotta \u0151ket, hogy \u0151rizetben maradjanak az \u00edt\u00e9letig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem k\u00edm\u00e9lte meg az \u0151skor vil\u00e1g\u00e1t sem, hanem csak N\u00f3\u00e9t, az igazs\u00e1g hirdet\u0151j\u00e9t \u0151rizte meg nyolcadmag\u00e1val, amikor \u00f6z\u00f6nv\u00edzzel bor\u00edtotta el az istentelenek vil\u00e1g\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elhamvasztotta \u00e9s pusztul\u00e1sra \u00edt\u00e9lte Sodoma \u00e9s Gomora v\u00e1ros\u00e1t, int\u0151 p\u00e9ldak\u00e9nt azoknak, akik istentelen\u00fcl \u00e9lnek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Viszont az igaz L\u00f3tot megszabad\u00edtotta, aki szenvedett az elvetem\u00fcltek kicsapong\u00f3 viselked\u00e9s\u00e9t\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert ennek az embernek az igaz lelke napr\u00f3l napra gy\u00f6tr\u0151d\u00f6tt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck gonosz cselekedeteiket l\u00e1tva \u00e9s hallva."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9ppen \u00edgy meg tudja szabad\u00edtani az \u00dar a kegyeseket a k\u00eds\u00e9rt\u00e9sb\u0151l, a gonoszokat pedig b\u00fcntet\u00e9sek k\u00f6z\u00f6tt tudja megtartani az \u00edt\u00e9let napj\u00e1ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen azokat, akik tiszt\u00e1talan v\u00e1gyaik ut\u00e1n mennek, \u00e9s az Isten fels\u00e9g\u00e9t megvetik. Ezek vakmer\u0151k, elbizakodottak, akik att\u00f3l sem rettennek vissza, hogy dics\u0151s\u00e9ges hatalmakat k\u00e1romoljanak,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "holott m\u00e9g az angyalok sem mondanak ezekre az \u00dar el\u0151tt k\u00e1rhoztat\u00f3 \u00edt\u00e9letet, j\u00f3llehet er\u0151ben \u00e9s hatalomban fel\u00fclm\u00falj\u00e1k \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezek pedig azt k\u00e1romolj\u00e1k, amit nem ismernek, mint az oktalan \u00e1llatok, amelyek term\u00e9szett\u0151l fogva megfog\u00e1sra \u00e9s lev\u00e1g\u00e1sra val\u00f3k; de hozz\u00e1juk hasonl\u00f3an is fognak elpusztulni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez lesz gonoszs\u00e1guk b\u00e9re. Ezek gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9gnek tartj\u00e1k a naponk\u00e9nti d\u0151zs\u00f6l\u00e9st: szennyfoltok \u00e9s sz\u00e9gyenfoltok \u0151k, akik \u00e1lnoks\u00e1gaikban tobz\u00f3dnak, amikor egy\u00fctt lakm\u00e1roznak veletek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Szem\u00fck par\u00e1zna v\u00e1ggyal van tele, \u00e9s telhetetlenek a b\u0171nben, elcs\u00e1b\u00edtj\u00e1k az \u00e1llhatatlan lelkeket, sz\u00edv\u00fck gyakorlott a kapzsis\u00e1gban, \u00e1tok gyermekei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezek elhagyt\u00e1k az egyenes utat, elt\u00e9velyedtek, \u00e9s k\u00f6vett\u00e9k B\u00e1l\u00e1mnak, Be\u00f3r fi\u00e1nak \u00fatj\u00e1t, aki a gonoszs\u00e1g b\u00e9r\u00e9t szerette,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "de aki v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt fedd\u00e9st kapott: egy n\u00e9ma igavon\u00f3 \u00e1llat emberi hangon sz\u00f3lalt meg, \u00e9s megakad\u00e1lyozta a pr\u00f3f\u00e9ta esztelens\u00e9g\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezek v\u00edztelen forr\u00e1sok, forg\u00f3sz\u00e9lt\u0151l sodort k\u00f6dfoszl\u00e1nyok, akiknek a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g hom\u00e1lya van fenntartva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert \u00fcres, fellengz\u0151s sz\u00f3lamokat hangoztatva testi v\u00e1gyaik ki\u00e9l\u00e9s\u00e9re cs\u00e1b\u00edtj\u00e1k feslett \u00e9let\u00fckkel azokat, akik nemr\u00e9gen szakadtak el a t\u00e9velyg\u00e9sben \u00e9l\u0151kt\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Szabads\u00e1got \u00edg\u00e9rnek nekik, b\u00e1r maguk a romlotts\u00e1g szolg\u00e1i, mert mindenki rabja lesz annak, ami legy\u0151zte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert ha az \u00darnak \u00e9s az \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151 J\u00e9zus Krisztusnak megismer\u00e9se \u00e1ltal megszabadultak a vil\u00e1g f\u00f6rtelmeit\u0151l, de ism\u00e9t belekeveredve azokba elbuknak; ez az ut\u00f3bbi \u00e1llapotuk rosszabb lesz az els\u0151n\u00e9l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert jobb lett volna nekik, ha meg sem ismerik az igazs\u00e1g \u00fatj\u00e1t, minthogy azt megismerve elforduljanak a nekik adott szent parancsolatt\u00f3l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De betelt rajtuk az igaz p\u00e9ldabesz\u00e9d: &#34;A kutya visszat\u00e9r a maga ok\u00e1d\u00e1s\u00e1ra&#34;, \u00e9s: &#34;A megf\u00fcrd\u00f6tt diszn\u00f3 s\u00e1rban hempereg!&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez m\u00e1r a m\u00e1sodik lev\u00e9l, szeretteim, amelyet hozz\u00e1tok \u00edrok: ezekben eml\u00e9keztet\u00e9s \u00e1ltal \u00e9bresztgetem tiszta gondolkoz\u00e1sotokat,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hogy eszetekbe jussanak a szent pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k el\u0151re megmondott szavai, \u00e9s apostolaitoknak az \u00dart\u00f3l \u00e9s \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151t\u0151l kapott parancsolatai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg els\u0151sorban azt, hogy az utols\u00f3 napokban cs\u00fafol\u00f3d\u00f3k t\u00e1madnak, akik mindenb\u0151l g\u00fanyt \u0171znek, akik saj\u00e1t k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaik szerint \u00e9lnek,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s ezt k\u00e9rdezgetik: &#34;Hol van az \u0151 elj\u00f6vetel\u00e9nek \u00edg\u00e9rete? Mert mi\u00f3ta az aty\u00e1k elhunytak, minden \u00fagy maradt, amint a teremt\u00e9s kezdet\u00e9t\u0151l fogva van.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert rejtve marad el\u0151tt\u00fck, sz\u00e1nd\u00e9kosan meg is feledkeznek r\u00f3la, hogy egek r\u00e9g\u00f3ta voltak, \u00e9s f\u00f6ld is, amely v\u00edzb\u0151l \u00e9s v\u00edz \u00e1ltal \u00e1llt el\u0151 az Isten szav\u00e1ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez \u00e1ltal az isteni sz\u00f3 \u00e1ltal az akkori vil\u00e1g \u00f6z\u00f6nv\u00edzzel el\u00e1rasztva elpusztult,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a mostani egek \u00e9s a f\u00f6ld pedig ugyanezen sz\u00f3 \u00e1ltal megk\u00edm\u00e9lve megmaradtak, hogy t\u0171znek tartassanak fenn az \u00edt\u00e9letnek \u00e9s az istentelen emberek pusztul\u00e1s\u00e1nak napj\u00e1ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az az egy azonban ne legyen rejtve el\u0151ttetek, szeretteim, hogy az \u00dar el\u0151tt egy nap annyi, mint ezer esztend\u0151, \u00e9s ezer esztend\u0151 annyi, mint egy nap."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem k\u00e9slekedik az \u00dar az \u00edg\u00e9rettel, amint egyesek gondolj\u00e1k, hanem t\u00fcrelmes hozz\u00e1tok, mert nem azt akarja, hogy n\u00e9melyek elvesszenek, hanem azt, hogy mindenki megt\u00e9rjen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De el fog j\u00f6nni az \u00dar napja, m\u00e9gpedig \u00fagy, mint a tolvaj, amikor az egek recsegve-ropogva elm\u00falnak, az elemek \u00e9gve felbomlanak, a f\u00f6ld \u00e9s a rajta lev\u0151 alkot\u00e1sok is meg\u00e9gnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mivel pedig mindezek \u00edgy felbomlanak, milyen szent\u00fcl \u00e9s kegyesen kell nektek \u00e9lnetek,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "akik v\u00e1rj\u00e1tok \u00e9s siettetitek az Isten napj\u00e1nak elj\u00f6vetel\u00e9t, amikor majd az egek l\u00e1ngolva felbomlanak, \u00e9s az elemek \u00e9gve megolvadnak!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De \u00faj eget \u00e9s \u00faj f\u00f6ldet v\u00e1runk az \u0151 \u00edg\u00e9rete szerint, amelyben igazs\u00e1g lakik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eml\u00e9keztet\u00e9s P\u00e1l leveleire - Ez\u00e9rt teh\u00e1t, szeretteim, minthogy ezeket v\u00e1rj\u00e1tok, igyekezzetek, hogy \u0151 tiszt\u00e1nak \u00e9s feddhetetlennek tal\u00e1ljon benneteket b\u00e9kess\u00e9gben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A mi Urunk hossz\u00fa t\u0171r\u00e9s\u00e9t pedig \u00fcdv\u00f6snek tarts\u00e1tok, ahogyan szeretett testv\u00e9r\u00fcnk, P\u00e1l is meg\u00edrta nektek - a neki adott b\u00f6lcsess\u00e9g szerint -,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "szinte minden lev\u00e9lben, amikor ezekr\u0151l sz\u00f3l. Ezekben van n\u00e9h\u00e1ny nehezen \u00e9rthet\u0151 dolog, amelyeket a tanulatlanok \u00e9s az \u00e1llhatatlanok kiforgatnak, mint m\u00e1s \u00edr\u00e1sokat is a maguk veszt\u00e9re."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Befejez\u00e9s, \u00e1ld\u00e1s - Ti teh\u00e1t szeretteim, mivel el\u0151re tudj\u00e1tok ezt, vigy\u00e1zzatok, hogy az elvetem\u00fcltek t\u00e9velyg\u00e9sei el ne sodorjanak, \u00e9s saj\u00e1t biztos meggy\u0151z\u0151d\u00e9seteket el ne vesz\u00edts\u00e9tek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ink\u00e1bb n\u00f6vekedjetek a kegyelemben \u00e9s a mi Urunk, \u00fcdv\u00f6z\u00edt\u0151 J\u00e9zus Krisztusunk ismeret\u00e9ben. \u00d6v\u00e9 a dics\u0151s\u00e9g most \u00e9s az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gban!"
                }
            }
        }
    }
}