{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "2 Samuel",
    "book_nr": "10",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid h\u00edrt kap Saul hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l - Saul hal\u00e1la ut\u00e1n D\u00e1vid, aki legy\u0151zte az am\u00e1l\u00e9kiakat, visszat\u00e9rt, \u00e9s k\u00e9t napig Cikl\u00e1gban tart\u00f3zkodott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A harmadik napon egy f\u00e9rfi j\u00f6tt Saul t\u00e1bor\u00e1b\u00f3l megszaggatott ruh\u00e1ban, \u00e9s a feje porral volt behintve. Amint D\u00e1vidhoz \u00e9rt, a f\u00f6ldre vetette mag\u00e1t, \u00e9s leborult el\u0151tte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e1vid megk\u00e9rdezte t\u0151le: Honnan j\u00f6ssz? Az \u00edgy felelt neki: Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1b\u00f3l menek\u00fcltem el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: Mi t\u00f6rt\u00e9nt? Mondd el nekem! \u0150 pedig elmondta, hogy megfutamodott a hadin\u00e9p a csat\u00e1ban, sokan elestek, \u00e9s meghaltak a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl; meghalt Saul \u00e9s a fia, J\u00f3n\u00e1t\u00e1n is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt D\u00e1vid a h\u00edrhoz\u00f3 leg\u00e9nyhez: Honnan tudod, hogy meghalt Saul \u00e9s a fia, J\u00f3n\u00e1t\u00e1n?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A h\u00edrhoz\u00f3 leg\u00e9ny ezt felelte: \u00c9ppen a Gilb\u00f3a-hegyen voltam, \u00e9s l\u00e1ttam, hogy Saul a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1ra t\u00e1maszkodott, a hadi szekerek \u00e9s a lovasok pedig fel\u00e9je nyomultak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor h\u00e1trafordult Saul, megl\u00e1tott, ki\u00e1ltott nekem, \u00e9n pedig ezt mondtam: Itt vagyok!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ki vagy? - k\u00e9rdezte, \u00e9s \u00e9n \u00edgy feleltem: Egy am\u00e1l\u00e9ki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekem: \u00c1llj ide mell\u00e9m \u00e9s \u00f6lj meg, mert sz\u00e9d\u00fcl\u00e9s fogott el, b\u00e1r m\u00e9g magamn\u00e1l vagyok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mell\u00e9je \u00e1lltam, \u00e9s meg\u00f6ltem, mert tudtam, hogy \u00fagysem fogja t\u00fal\u00e9lni buk\u00e1s\u00e1t. Azut\u00e1n levettem fejd\u00edsz\u00e9t meg kark\u00f6t\u0151j\u00e9t, \u00e9s elhoztam az \u00e9n uramnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid megmarkolta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s megszaggatta; ugyan\u00edgy a vele lev\u0151 emberek is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zokogva gy\u00e1szoltak \u00e9s b\u00f6jt\u00f6ltek eg\u00e9szen estig Saul miatt \u00e9s a fia, J\u00f3n\u00e1t\u00e1n miatt, meg az \u00dar n\u00e9pe miatt; Izr\u00e1el h\u00e1za miatt, mert fegyver \u00e1ltal hulltak el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd ezt mondta D\u00e1vid a h\u00edrhoz\u00f3 leg\u00e9nynek: Hova val\u00f3 vagy? \u0150 \u00edgy felelt: Egy am\u00e1l\u00e9ki j\u00f6vev\u00e9ny fia vagyok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s ezt k\u00e9rdezte t\u0151le D\u00e1vid: Hogy merted kezedet az \u00dar felkentj\u00e9re emelni, \u00e9s elpuszt\u00edtani \u0151t?!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n odah\u00edvta D\u00e1vid az egyik leg\u00e9nyt, \u00e9s ezt mondta: J\u00f6jj, t\u00e1madj r\u00e1! Az pedig lev\u00e1gta, \u00fagy hogy meghalt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd ezt mondta r\u00f3la D\u00e1vid: Az \u00e1ltalad kiontott v\u00e9r sz\u00e1llt a fejedre, mert saj\u00e1t sz\u00e1d vallott ellened, amikor ezt mondtad: \u00c9n \u00f6ltem meg az \u00dar felkentj\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid sirat\u00f3\u00e9neke - D\u00e1vid ezzel a gy\u00e1sz\u00e9nekkel siratta el Sault \u00e9s fi\u00e1t, J\u00f3n\u00e1t\u00e1nt,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s meghagyta, hogy tan\u00edts\u00e1k meg J\u00fada fiait is erre az \u00edj-dalra, amely meg van \u00edrva a J\u00e1s\u00e1r k\u00f6nyv\u00e9ben:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Izr\u00e1el \u00e9kess\u00e9ge elesett halmaidon! \u00d3, hogy elhullottak a h\u0151s\u00f6k!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne mondj\u00e1tok el G\u00e1tban, ne hirdess\u00e9tek Askel\u00f3n utc\u00e1in, hogy ne \u00f6r\u00fcljenek a filiszteusok l\u00e1nyai, ne vigadjanak a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek l\u00e1nyai!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gilb\u00f3a-hegyei, ti \u00e1ldozatot k\u00f6vetel\u0151 mez\u0151k! Ne hulljon r\u00e1tok se harmat, se es\u0151! Mert ott \u00e9rte sz\u00e9gyen a h\u0151s\u00f6k pajzs\u00e1t, Saul pajzs\u00e1t nem kenik m\u00e1r olajjal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sebes\u00fcltek v\u00e9r\u00e9t\u0151l, h\u0151s\u00f6k k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t\u0151l J\u00f3n\u00e1t\u00e1n \u00edja nem rettent vissza, Saul kardja nem t\u00e9rt vissza dolgav\u00e9gezetlen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saul \u00e9s J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, kik egym\u00e1st szerett\u00e9k, \u00e9lt\u00fckben kedvelt\u00e9k, a hal\u00e1lban sem v\u00e1ltak el. Gyorsabbak voltak a sasokn\u00e1l, er\u0151sebbek az oroszl\u00e1nokn\u00e1l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Izr\u00e1el l\u00e1nyai! Sirass\u00e1tok Sault, ki gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 b\u00edborba \u00f6lt\u00f6ztetett, ruh\u00e1tokat arannyal \u00e9kes\u00edtette."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d3, hogy elhullottak a h\u0151s\u00f6k a harcban! J\u00f3n\u00e1t\u00e1n halmaidon esett el!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Elszorul a sz\u00edvem, testv\u00e9rem, J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, oly kedves volt\u00e1l nekem! Csod\u00e1sabb volt a szereteted a n\u0151k szerelm\u00e9n\u00e9l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d3, hogy elhulltak a h\u0151s\u00f6k, elpusztultak a harci eszk\u00f6z\u00f6k!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid J\u00fada kir\u00e1lya lesz - Ezek ut\u00e1n megk\u00e9rdezte D\u00e1vid az Urat: Elmenjek-e J\u00fada egyik v\u00e1ros\u00e1ba? Az \u00dar ezt felelte neki: Menj! Hov\u00e1 menjek? - k\u00e9rdezte D\u00e1vid. Az \u00dar ezt felelte: Hebr\u00f3nba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Oda ment teh\u00e1t D\u00e1vid k\u00e9t feles\u00e9g\u00e9vel, a jezr\u00e9eli Ahin\u00f3ammal \u00e9s Abigaillal, a karmeli N\u00e1b\u00e1l volt feles\u00e9g\u00e9vel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Embereit is f\u00f6lvitte D\u00e1vid, mindegyiket a h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel, \u00e9s letelepedtek Hebr\u00f3n v\u00e1rosaiban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6ttek J\u00fada f\u00e9rfiai, \u00e9s f\u00f6lkent\u00e9k ott D\u00e1vidot J\u00fada h\u00e1za kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1. Amikor jelentett\u00e9k D\u00e1vidnak, hogy a j\u00e1b\u00e9s-gile\u00e1di emberek eltemett\u00e9k Sault,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt D\u00e1vid a j\u00e1b\u00e9s-gile\u00e1di emberekhez, \u00e9s ezt \u00fczente nekik: Az \u00dar \u00e1ldottai vagytok, mert ilyen h\u0171s\u00e9gesek voltatok uratokhoz, Saulhoz, \u00e9s eltemett\u00e9tek \u0151t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt majd az \u00dar is szeretettel \u00e9s h\u0171s\u00e9ggel b\u00e1nik veletek. \u00c9n is j\u00f3t teszek veletek, ami\u00e9rt ezt tett\u00e9tek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most pedig legyetek er\u0151sek, \u00e9s legyetek b\u00e1tor f\u00e9rfiak! Mert uratok, Saul meghalt ugyan, de engem m\u00e1r kir\u00e1lly\u00e1 kent J\u00fada h\u00e1za."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdsb\u00f3set Izr\u00e1el kir\u00e1lya lesz - K\u00f6zben Abn\u00e9r, N\u00e9r fia, Saul hadseregparancsnoka, mag\u00e1hoz vette \u00cdsb\u00f3setet, Saul fi\u00e1t, \u00e1tvitte Mahanaimba,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s Gile\u00e1dnak, az \u00e1s\u00e9riaknak, Jezr\u00e9elnek, Efraimnak \u00e9s Benj\u00e1minnak, teh\u00e1t eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek a kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 tette \u0151t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Negyven\u00e9ves volt \u00cdsb\u00f3set, Saul fia, amikor Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 lett, \u00e9s k\u00e9t esztendeig volt kir\u00e1ly. Csak J\u00fada h\u00e1za csatlakozott D\u00e1vidhoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az az id\u0151, am\u00edg D\u00e1vid Hebr\u00f3nban volt J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak a kir\u00e1lya, sz\u00e1m szerint h\u00e9t esztend\u0151 \u00e9s hat h\u00f3nap volt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e1bor\u00fa Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada k\u00f6z\u00f6tt - Egyszer Abn\u00e9r, N\u00e9r fia \u00e9s \u00cdsb\u00f3setnek, Saul fi\u00e1nak a szolg\u00e1i kivonultak Mahanaimb\u00f3l Gibe\u00f3n fel\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faj\u00e1 fia \u00e9s D\u00e1vid szolg\u00e1i is kivonultak, \u00e9s \u00f6sszetal\u00e1lkoztak a gibe\u00f3ni t\u00f3n\u00e1l. Ezek a tavon innen, azok pedig a tavon t\u00fal helyezkedtek el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Abn\u00e9r J\u00f3\u00e1bnak: Rajta, \u00e1lljanak ki a leg\u00e9nyek, \u00e9s rendezzenek harci j\u00e1t\u00e9kot el\u0151tt\u00fcnk! J\u00f3\u00e1b ezt felelte: \u00c1lljanak ki!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ki\u00e1lltak teh\u00e1t, \u00e9s \u00e1tmentek Benj\u00e1minb\u00f3l Saul fi\u00e1nak, \u00cdsb\u00f3setnek a sereg\u00e9b\u0151l sz\u00e1m szerint tizenketten, \u00e9s D\u00e1vid szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl is tizenketten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mindegyik megragadta ellenfel\u00e9nek a fej\u00e9t, kardj\u00e1t pedig ellenfel\u00e9nek az oldal\u00e1ba d\u00f6fte, \u00fagy hogy egy\u00fctt estek \u00f6ssze. Ez\u00e9rt nevezt\u00e9k el azt a helyet Helkat-Hacc\u00farimnak, amely Gibe\u00f3nban van."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor igen heves harc fejl\u0151d\u00f6tt ki, \u00e9s D\u00e1vid szolg\u00e1i megvert\u00e9k Abn\u00e9rt \u00e9s Izr\u00e1el embereit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ott volt Cer\u00faj\u00e1 h\u00e1rom fia: J\u00f3\u00e1b, Abisaj \u00e9s Asz\u00e1\u00e9l. Gyors l\u00e1b\u00fa volt Asz\u00e1\u00e9l, mint a gazella a mez\u0151n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Asz\u00e1\u00e9l \u00fcld\u00f6z\u0151be vette Abn\u00e9rt, nem t\u00e9rt el \u00fatj\u00e1ban sem jobbra, sem balra Abn\u00e9r m\u00f6g\u00fcl."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Abn\u00e9r h\u00e1trafordult, \u00e9s ezt mondta: Te vagy az, Asz\u00e1\u00e9l? \u0150 \u00edgy felelt: \u00c9n vagyok."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor ezt mondta neki Abn\u00e9r: T\u00e9rj el jobbra vagy balra, fogj meg egyet a leg\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s annak vedd el a fegyver\u00e9t! De Asz\u00e1\u00e9l nem akart elmaradni t\u0151le."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Abn\u00e9r \u00fajra mondta Asz\u00e1\u00e9lnak: Maradj el t\u0151lem, mert leter\u00edtelek a f\u00f6ldre, \u00e9s akkor hogyan n\u00e9zzek b\u00e1ty\u00e1dnak, J\u00f3\u00e1bnak a szem\u00e9be?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De \u0151 nem akart elmaradni, ez\u00e9rt Abn\u00e9r a l\u00e1ndzsa v\u00e9g\u00e9vel \u00fagy hasba d\u00f6fte, hogy a l\u00e1ndzsa a h\u00e1t\u00e1n j\u00f6tt ki, elesett, \u00e9s nyomban meghalt. \u00c9s akik csak arra a helyre \u00e9rtek, ahol Asz\u00e1\u00e9l elesett \u00e9s meghalt, meg\u00e1lltak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b \u00e9s Abisaj azonban tov\u00e1bb \u00fcld\u00f6zte Abn\u00e9rt. A nap m\u00e1r lemen\u0151ben volt, amikor eljutottak Gibeat-Amm\u00e1ig, amely G\u00edaht\u00f3l keletre, Gibe\u00f3n puszt\u00e1ja fel\u00e9 van."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ekkor \u00f6sszegy\u0171ltek Benj\u00e1min fiai Abn\u00e9r m\u00f6g\u00f6tt, z\u00e1rt csapatot alkottak, \u00e9s meg\u00e1lltak egy domb tetej\u00e9n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s odaki\u00e1ltott Abn\u00e9r J\u00f3\u00e1bnak: H\u00e1t sz\u00fcntelen\u00fcl v\u00e1gnia kell a kardnak? Nem tudod, hogy keserves v\u00e9ge lesz ennek? Mikor mondod m\u00e1r a hadin\u00e9pnek, hogy t\u00e9rjen vissza testv\u00e9rei \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9b\u0151l?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b \u00edgy felelt: Az \u00e9l\u0151 Istenre mondom, hogy ha te nem sz\u00f3lt\u00e1l volna, reggel el\u0151tt nem hagyta volna abba a n\u00e9p testv\u00e9rei \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9t!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b akkor a k\u00fcrtj\u00e9be f\u00fajt, \u00e9s meg\u00e1llt az eg\u00e9sz hadin\u00e9p, nem \u00fcld\u00f6zt\u00e9k tov\u00e1bb Izr\u00e1elt, \u00e9s nem folytatt\u00e1k a harcot."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Abn\u00e9r \u00e9s emberei pedig meneteltek eg\u00e9sz \u00e9jszaka a s\u00edks\u00e1gon, \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, \u00e9s v\u00e9gigmenve a v\u00f6lgyszoroson meg\u00e9rkeztek Mahanaimba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b is visszat\u00e9rt Abn\u00e9r \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9b\u0151l. \u00d6sszegy\u0171jt\u00f6tte az eg\u00e9sz hadin\u00e9pet, \u00e9s hi\u00e1nyzott D\u00e1vid szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl tizenkilenc ember meg Asz\u00e1\u00e9l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De D\u00e1vid szolg\u00e1i is v\u00e1gtak le benj\u00e1miniakat, \u00fagy hogy Abn\u00e9r embereib\u0151l h\u00e1romsz\u00e1zhatvanan haltak meg."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Asz\u00e1\u00e9lt pedig magukkal vitt\u00e9k, \u00e9s eltemett\u00e9k apja s\u00edrj\u00e1ba Betlehemben. J\u00f3\u00e1b \u00e9s emberei pedig eg\u00e9sz \u00e9jjel meneteltek, \u00e9s virradatkor \u00e9rtek Hebr\u00f3nba."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid p\u00e1rtja fel\u00fclkerekedik - Hossz\u00fara ny\u00falt a h\u00e1bor\u00fa Saul h\u00e1za \u00e9s D\u00e1vid h\u00e1za k\u00f6z\u00f6tt. D\u00e1vid egyre jobban er\u0151s\u00f6d\u00f6tt, Saul h\u00e1za pedig egyre jobban gyeng\u00fclt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vidnak Hebr\u00f3nban ezek a fiai sz\u00fclettek: els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje Amn\u00f3n volt, a jezr\u00e9eli Ahin\u00f3am fia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a m\u00e1sodik Kile\u00e1b, Abigailnak, a karmeli N\u00e1b\u00e1l volt feles\u00e9g\u00e9nek a fia, a harmadik Absolon, Maak\u00e1 fia, aki Ges\u00far kir\u00e1ly\u00e1nak, Talmajnak a le\u00e1nya volt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a negyedik Ad\u00f3nijj\u00e1, Hagg\u00edt fia, az \u00f6t\u00f6dik Sefatj\u00e1, Abit\u00e1l fia,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a hatodik Jitre\u00e1m, Egl\u00e1nak, D\u00e1vid feles\u00e9g\u00e9nek a fia. Ezek sz\u00fclettek D\u00e1vidnak Hebr\u00f3nban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00edg a hadakoz\u00e1s tartott Saul h\u00e1za \u00e9s D\u00e1vid h\u00e1za k\u00f6z\u00f6tt, Abn\u00e9r er\u0151sen kitartott Saul h\u00e1za mellett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De volt Saulnak egy Ricp\u00e1 nev\u0171 m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9ge, aki Ajj\u00e1 le\u00e1nya volt. Egyszer ezt mondta \u00cdsb\u00f3set Abn\u00e9rnak: Mi\u00e9rt ment\u00e9l be ap\u00e1m m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9g\u00e9hez?!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abn\u00e9r nagy haragra lobbant \u00cdsb\u00f3set besz\u00e9de miatt, \u00e9s ezt mondta: H\u00e1t a j\u00fadai kuty\u00e1k feje vagyok \u00e9n? Amikor \u00e9n h\u0171s\u00e9gesen b\u00e1nok ap\u00e1dnak, Saulnak a h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel, rokons\u00e1g\u00e1val \u00e9s h\u00edveivel, t\u00e9ged sem engedtelek D\u00e1vid kez\u00e9be jutni, akkor te sz\u00e1mon k\u00e9red b\u0171n\u00f6met ezzel az asszonnyal?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dagy seg\u00edtse meg az Isten Abn\u00e9rt most \u00e9s ezut\u00e1n is, ahogyan \u00e9n is megteszem azt, amit esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt meg az \u00dar D\u00e1vidnak:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elveszem a kir\u00e1lys\u00e1got Saul h\u00e1z\u00e1t\u00f3l, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edtom D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1t Izr\u00e1elben \u00e9s J\u00fad\u00e1ban D\u00e1nt\u00f3l Be\u00e9rseb\u00e1ig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdsb\u00f3set semmit sem mert felelni Abn\u00e9rnak, mert f\u00e9lt t\u0151le."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt az\u00e9rt Abn\u00e9r D\u00e1vidhoz, hogy ezt mondj\u00e1k a nev\u00e9ben: Ki\u00e9 az orsz\u00e1g? K\u00f6ss velem sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9n is veled leszek, \u00e9s hozz\u00e1d ford\u00edtom eg\u00e9sz Izr\u00e1elt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt felelte: J\u00f3, \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k veled. De egy dolgot k\u00e9rek t\u0151led: nem jelenhetsz meg el\u0151ttem, ha el nem hozod M\u00edkalt, Saul le\u00e1ny\u00e1t, amikor elj\u00f6ssz \u00e9s megjelensz el\u0151ttem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt D\u00e1vid \u00cdsb\u00f3sethez, Saul fi\u00e1hoz ezzel az \u00fczenettel: Add vissza a feles\u00e9gemet, M\u00edkalt, akit sz\u00e1z filiszteus el\u0151b\u0151r\u00e9vel jegyeztem el!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00f6tt \u00e9rte \u00cdsb\u00f3set, \u00e9s elvette Palti\u00e9lt\u00f3l, a f\u00e9rj\u00e9t\u0151l, Lais fi\u00e1t\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vele ment a f\u00e9rje is Bah\u00farimig, egyre siratva \u0151t. Ott azt\u00e1n ezt mondta neki Abn\u00e9r: Eredj vissza! \u00c9s \u0151 visszat\u00e9rt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n megbesz\u00e9l\u00e9st tartott Abn\u00e9r Izr\u00e1el v\u00e9neivel, \u00e9s ezt mondta: M\u00e1r azel\u0151tt is azt akart\u00e1tok, hogy D\u00e1vid legyen a kir\u00e1lyotok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Most az\u00e9rt cselekedjetek! Hiszen az \u00dar mondta D\u00e1vidnak: Szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak a kez\u00e9vel szabad\u00edtom meg n\u00e9pemet, Izr\u00e1elt, a filiszteusoknak \u00e9s minden ellens\u00e9g\u00fcknek a hatalm\u00e1b\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n a benj\u00e1miniakkal is besz\u00e9lt Abn\u00e9r, \u00e9s elment Abn\u00e9r Hebr\u00f3nba, hogy D\u00e1viddal is megbesz\u00e9lje mindazt, amit Izr\u00e1el \u00e9s Benj\u00e1min eg\u00e9sz h\u00e1za j\u00f3nak l\u00e1tott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor Abn\u00e9r h\u00fasz ember\u00e9vel egy\u00fctt meg\u00e9rkezett D\u00e1vidhoz Hebr\u00f3nba, lakom\u00e1t k\u00e9sz\u00edtett D\u00e1vid Abn\u00e9rnak \u00e9s embereinek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Abn\u00e9r ezt mondta D\u00e1vidnak: Elindulok \u00e9s elmegyek, hogy idegy\u0171jtsem eg\u00e9sz Izr\u00e1elt az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom el\u00e9. K\u00f6ssenek veled sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s l\u00e9gy kir\u00e1ly mindazon, amit csak k\u00edv\u00e1nsz. Ezzel elbocs\u00e1totta D\u00e1vid Abn\u00e9rt, \u00e9s \u0151 elment b\u00e9k\u00e9vel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b meg\u00f6li Abn\u00e9rt - \u00c9ppen akkor j\u00f6ttek meg porty\u00e1z\u00e1sukb\u00f3l D\u00e1vid szolg\u00e1i meg J\u00f3\u00e1b, sok zs\u00e1km\u00e1nyt hozva magukkal, amikor Abn\u00e9r m\u00e1r nem volt D\u00e1vidn\u00e1l Hebr\u00f3nban, mert elbocs\u00e1totta \u0151t, \u00e9s elment b\u00e9k\u00e9vel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor J\u00f3\u00e1b \u00e9s eg\u00e9sz serege meg\u00e9rkezett, jelentett\u00e9k J\u00f3\u00e1bnak, hogy Abn\u00e9r, N\u00e9r fia itt j\u00e1rt a kir\u00e1lyn\u00e1l, de \u0151 elbocs\u00e1totta, \u00e9s elment b\u00e9k\u00e9vel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b bement a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s megk\u00e9rdezte: Mit tett\u00e9l? Hiszen itt j\u00e1rt n\u00e1lad Abn\u00e9r! Mi\u00e9rt bocs\u00e1tottad el, hogy nyugodtan elmenjen?!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ismerheted Abn\u00e9rt, N\u00e9r fi\u00e1t! Csak az\u00e9rt j\u00f6tt ide, hogy r\u00e1szedjen, hogy kiismerje hadmozdulataidat, \u00e9s mindent megtudjon, amit tenni akarsz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezzel J\u00f3\u00e1b kiment D\u00e1vidt\u00f3l, de k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Abn\u00e9r ut\u00e1n, \u00e9s azok visszahozt\u00e1k \u0151t a Szir\u00e1 k\u00fatj\u00e1t\u00f3l. D\u00e1vid azonban nem tudott err\u0151l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor Abn\u00e9r visszat\u00e9rt Hebr\u00f3nba, J\u00f3\u00e1b f\u00e9lrevonta \u0151t a kapu belsej\u00e9ben, mintha titokban akarna vele besz\u00e9lni, \u00e9s ott hasba d\u00f6fte. \u00cdgy halt meg Asz\u00e1\u00e9lnak, J\u00f3\u00e1b testv\u00e9r\u00e9nek a v\u00e9r\u00e9\u00e9rt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor ezt D\u00e1vid k\u00e9s\u0151bb meghallotta, ezt mondta: \u00d6r\u00f6kre \u00e1rtatlan vagyok orsz\u00e1gommal egy\u00fctt az \u00dar el\u0151tt Abn\u00e9r, N\u00e9r fia v\u00e9r\u00e9nek a kiont\u00e1s\u00e1ban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sz\u00e1lljon ez J\u00f3\u00e1b fej\u00e9re \u00e9s eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1ra: ne fogyjon ki J\u00f3\u00e1b h\u00e1z\u00e1b\u00f3l a foly\u00e1sos, a ki\u00fct\u00e9ses, a mank\u00f3n j\u00e1r\u00f3, a fegyvert\u0151l elhull\u00f3 \u00e9s a keny\u00e9rben sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u0151!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az\u00e9rt gyilkolta meg Abn\u00e9rt J\u00f3\u00e1b \u00e9s testv\u00e9re, Abisaj, mert az harc k\u00f6zben meg\u00f6lte testv\u00e9r\u00fcket, Asz\u00e1\u00e9lt Gibe\u00f3nban."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid ezt parancsolta J\u00f3\u00e1bnak \u00e9s az eg\u00e9sz hadin\u00e9pnek: Szaggass\u00e1tok meg a ruh\u00e1tokat, \u00f6lt\u00f6zzetek zs\u00e1kba, \u00e9s gy\u00e1szolj\u00e1tok Abn\u00e9rt! D\u00e1vid kir\u00e1ly pedig a halottviv\u0151k ut\u00e1n ment."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cdgy temett\u00e9k el Abn\u00e9rt Hebr\u00f3nban. A kir\u00e1ly hangosan s\u00edrt Abn\u00e9r s\u00edrj\u00e1n\u00e1l, \u00e9s s\u00edrt az eg\u00e9sz hadin\u00e9p is."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ilyen \u00e9nekkel siratta el Abn\u00e9rt: Milyen gyal\u00e1zatos hal\u00e1l jutott Abn\u00e9rnak!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nem volt megk\u00f6tve kezed, l\u00e1bad nem volt bilincsbe verve: \u00fagy est\u00e9l el, mint akit \u00e1lnokok ejtettek el. Ekkor m\u00e9g jobban siratta \u0151t az eg\u00e9sz n\u00e9p."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u00e9g aznap elj\u00f6tt az eg\u00e9sz n\u00e9p, hogy \u00e9tellel er\u0151s\u00edts\u00e9k D\u00e1vidot, de D\u00e1vid megesk\u00fcd\u00f6tt, \u00e9s ezt mondta: \u00dagy seg\u00edtsen Isten most \u00e9s ezut\u00e1n is, hogy naplemente el\u0151tt sem kenyeret, sem m\u00e1st nem eszem!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amikor megtudta ezt az eg\u00e9sz n\u00e9p, helyeselte, ahogyan helyeselte az eg\u00e9sz n\u00e9p mindazt, amit a kir\u00e1ly tett."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9rtette az eg\u00e9sz n\u00e9p, eg\u00e9sz Izr\u00e1el, hogy nem a kir\u00e1lyt\u00f3l eredt Abn\u00e9rnak, N\u00e9r fi\u00e1nak a meg\u00f6l\u00e9se."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ezt mondta szolg\u00e1inak: Tudj\u00e1tok meg, hogy ma nagy fejedelem esett el Izr\u00e1elben!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9n ugyan m\u00e1r f\u00f6lkent kir\u00e1ly vagyok, de gyenge; ezek az emberek, Cer\u00faj\u00e1 fiai hatalmasabbak n\u00e1lam. Megfizet az \u00dar a gonosztev\u0151nek a maga gonoszs\u00e1ga szerint."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdsb\u00f3setet meggyilkolj\u00e1k - Amikor Saul fia meghallotta, hogy meghalt Abn\u00e9r Hebr\u00f3nban, elcs\u00fcggedt, \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el megrend\u00fclt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Volt Saul fi\u00e1nak k\u00e9t embere, porty\u00e1z\u00f3 csapatok vez\u00e9rei, egyiknek a neve Baan\u00e1 volt, a m\u00e1sik\u00e9 R\u00e9k\u00e1b. A be\u00e9r\u00f3ti Rimm\u00f3n fiai voltak, Benj\u00e1min fiai k\u00f6z\u00fcl. Mert Be\u00e9r\u00f3t is Benj\u00e1minhoz tartozik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A be\u00e9r\u00f3tiak Gittaimba menek\u00fcltek, \u00e9s j\u00f6vev\u00e9nyekk\u00e9 lettek ott mindm\u00e1ig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Volt J\u00f3n\u00e1t\u00e1nnak, Saul fi\u00e1nak egy mindk\u00e9t l\u00e1b\u00e1ra b\u00e9na fia, aki \u00f6tesztend\u0151s volt, amikor megj\u00f6tt a h\u00edr Jezr\u00e9elb\u0151l Saulr\u00f3l \u00e9s J\u00f3n\u00e1t\u00e1nr\u00f3l. Akkor f\u00f6lkapta dajk\u00e1ja, \u00e9s elfutott. De mivel a dajka gyorsan futott, a gyermek leesett \u00e9s megs\u00e1ntult. Mefib\u00f3set volt a neve."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elmentek teh\u00e1t a be\u00e9r\u00f3ti Rimm\u00f3n fiai, R\u00e9k\u00e1b \u00e9s Baan\u00e1, \u00e9s bementek \u00cdsb\u00f3set h\u00e1z\u00e1ba, amikor a nap forr\u00f3n t\u0171z\u00f6tt, \u00e9s \u0151 d\u00e9li \u00e1lm\u00e1t aludta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bementek a h\u00e1z belsej\u00e9be, mintha b\u00faz\u00e1t vittek volna, \u00e9s hasba d\u00f6ft\u00e9k. Azut\u00e1n elmenek\u00fclt R\u00e9k\u00e1b \u00e9s testv\u00e9re, Baan\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor ugyanis bementek a h\u00e1zba, \u0151 h\u00e1l\u00f3szob\u00e1j\u00e1ban az \u00e1gyon fek\u00fcdt. Led\u00f6ft\u00e9k, meg\u00f6lt\u00e9k, \u00e9s lev\u00e1gt\u00e1k a fej\u00e9t. Azut\u00e1n magukhoz vett\u00e9k a fej\u00e9t, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel meneteltek a s\u00edks\u00e1gon \u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elvitt\u00e9k \u00cdsb\u00f3set fej\u00e9t D\u00e1vidhoz Hebr\u00f3nba, \u00e9s ezt mondt\u00e1k a kir\u00e1lynak: Itt van \u00cdsb\u00f3setnek, Saul fi\u00e1nak, ellens\u00e9gednek a feje, aki \u00e9letedre t\u00f6rt. Bossz\u00fat \u00e1llt az \u00dar a mai napon uram\u00e9rt, a kir\u00e1ly\u00e9rt Saulon \u00e9s ut\u00f3dain."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban \u00edgy felelt R\u00e9k\u00e1bnak \u00e9s testv\u00e9r\u00e9nek, Baan\u00e1nak, a be\u00e9r\u00f3ti Rimm\u00f3n fiainak: Az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom, aki kiv\u00e1ltott engem minden nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hogy \u00e9n elfogattam \u00e9s meg\u00f6lettem Cikl\u00e1gban azt, aki h\u00edr\u00fcl hozta nekem, hogy meghalt Saul, \u00e9s aki azt gondolta, hogy \u00f6r\u00f6mh\u00edrt hoz. Ezt adtam neki a h\u00edr\u00e9rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e1t akkor most, amikor gonosz emberek meggyilkoltak egy igaz embert a saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1ban, a fekv\u0151hely\u00e9n, hogyne k\u00e9rn\u00e9m sz\u00e1mon t\u0151letek a v\u00e9ront\u00e1st, hogyne irtan\u00e1lak ki benneteket az orsz\u00e1gb\u00f3l?!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid parancs\u00e1ra leg\u00e9nyei felkoncolt\u00e1k \u0151ket. Kez\u00fcket, l\u00e1bukat lev\u00e1gt\u00e1k, \u00e9s felakasztott\u00e1k \u0151ket Hebr\u00f3nban a t\u00f3 mellett. \u00cdsb\u00f3set fej\u00e9t pedig elvitt\u00e9k, \u00e9s eltemett\u00e9k Abn\u00e9r s\u00edrj\u00e1ba Hebr\u00f3nban."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid eg\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1lya lesz - Ezut\u00e1n elmentek D\u00e1vidhoz Izr\u00e1el \u00f6sszes t\u00f6rzsei Hebr\u00f3nba, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: N\u00e9zd, mi a csontod \u00e9s h\u00fasod vagyunk!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azel\u0151tt is, amikor Saul volt a kir\u00e1lyunk, te vezetted harcba, \u00e9s hoztad vissza Izr\u00e1elt, \u00e9s ezt mondta neked az \u00dar: Te leszel n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek a p\u00e1sztora, te leszel Izr\u00e1el fejedelme!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megjelentek teh\u00e1t Izr\u00e1el \u00f6sszes v\u00e9nei a kir\u00e1ly el\u0151tt Hebr\u00f3nban, \u00e9s D\u00e1vid kir\u00e1ly sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vel\u00fck Hebr\u00f3nban az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, \u0151k pedig f\u00f6lkent\u00e9k D\u00e1vidot Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Harmincesztend\u0151s volt D\u00e1vid, amikor kir\u00e1lly\u00e1 lett, \u00e9s negyven esztendeig uralkodott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hebr\u00f3nban J\u00fada kir\u00e1lya volt h\u00e9t esztendeig \u00e9s hat h\u00f3napig, Jeruzs\u00e1lemben pedig harminch\u00e1rom esztendeig volt eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada kir\u00e1lya."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e1vid Jeruzs\u00e1lemet teszi f\u0151v\u00e1ross\u00e1 - A kir\u00e1ly pedig elment embereivel egy\u00fctt Jeruzs\u00e1lem al\u00e1 az orsz\u00e1g \u0151slak\u00f3i ellen, a jeb\u00fasziak ellen. Azok azonban ezt mondt\u00e1k D\u00e1vidnak: Nem j\u00f6ssz ide be, hiszen m\u00e9g a vakok \u00e9s s\u00e1nt\u00e1k is el\u0171znek t\u00e9ged! Mert azt gondolt\u00e1k, hogy nem tud oda D\u00e1vid bemenni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban elfoglalta Sion sziklav\u00e1r\u00e1t, \u00e9s ez lett D\u00e1vid v\u00e1rosa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta D\u00e1vid azon a napon: Mindenki, aki \u00f6li a jeb\u00fasziakat, nyomuljon a csatorn\u00e1hoz! Mert ezeket a s\u00e1nt\u00e1kat \u00e9s vakokat sz\u00edvb\u0151l gy\u0171l\u00f6li D\u00e1vid. Ez\u00e9rt mondj\u00e1k: Vak \u00e9s s\u00e1nta ne menjen be a templomba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n letelepedett D\u00e1vid a sziklav\u00e1rban, \u00e9s elnevezte azt D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak. K\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u00e9p\u00edtkezni kezdett D\u00e1vid Mill\u00f3t\u00f3l fogva befel\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vid egyre jobban emelkedett \u00e9s n\u00f6vekedett, mert vele volt az \u00dar, a Seregek Istene."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00edr\u00e1m, T\u00edrusz kir\u00e1lya k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt D\u00e1vidhoz, azut\u00e1n c\u00e9drusf\u00e1kat, \u00e1csmestereket \u00e9s k\u0151m\u0171veseket, akik palot\u00e1t \u00e9p\u00edtettek D\u00e1vidnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9rtette D\u00e1vid, hogy az \u00dar meger\u0151s\u00edtette kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t Izr\u00e1elben, \u00e9s hogy naggy\u00e1 tette kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek a jav\u00e1ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Miut\u00e1n D\u00e1vid Hebr\u00f3nb\u00f3l Jeruzs\u00e1lembe k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, m\u00e9g ott is vett el m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9geket \u00e9s feles\u00e9geket, \u00e9s m\u00e9g sz\u00fclettek D\u00e1vidnak fiai \u00e9s le\u00e1nyai."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez a nev\u00fck azoknak, akik Jeruzs\u00e1lemben sz\u00fclettek: Samm\u00faa, S\u00f3b\u00e1b, N\u00e1t\u00e1n \u00e9s Salamon,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jibh\u00e1r, Elis\u00faa, Nefeg \u00e9s J\u00e1f\u00eda,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elis\u00e1m\u00e1, Elj\u00e1d\u00e1 \u00e9s Elifelet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid legy\u0151zi a filiszteusokat - Amikor meghallott\u00e1k a filiszteusok, hogy D\u00e1vidot Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 kent\u00e9k, f\u00f6lvonultak a filiszteusok mind, hogy megkeress\u00e9k D\u00e1vidot. Meghallotta ezt D\u00e1vid, \u00e9s levonult a sziklav\u00e1rhoz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A filiszteusok meg\u00e9rkeztek, \u00e9s ellept\u00e9k a Ref\u00e1im-v\u00f6lgyet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor megk\u00e9rdezte D\u00e1vid az Urat: F\u00f6lvonuljak-e a filiszteusok ellen? Kezembe adod-e \u0151ket? Az \u00dar ezt felelte D\u00e1vidnak: Vonulj f\u00f6l, mert kezedbe fogom adni a filiszteusokat!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Benyomult teh\u00e1t D\u00e1vid Baal-Per\u00e1cimba, megverte ott \u0151ket D\u00e1vid, \u00e9s ezt mondta: \u00c1tt\u00f6rt az \u00dar ellens\u00e9geimen, mint v\u00edz a g\u00e1ton! Ez\u00e9rt nevezt\u00e9k el azt a helyet Baal-Per\u00e1cimnak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A filiszteusok otthagyt\u00e1k b\u00e1lv\u00e1nyaikat, D\u00e1vid \u00e9s emberei pedig \u00f6sszeszedt\u00e9k azokat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb ism\u00e9t f\u00f6lvonultak a filiszteusok, \u00e9s ellept\u00e9k a Ref\u00e1im-v\u00f6lgyet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ekkor D\u00e1vid megk\u00e9rdezte az Urat, \u0151 pedig ezt felelte: Ne szembe vonulj ellen\u00fck, hanem ker\u00fclj a h\u00e1tuk m\u00f6g\u00e9, \u00e9s a szederf\u00e1k fel\u0151l vonulj ellen\u00fck."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Majd ha l\u00e9p\u00e9sek nesz\u00e9t hallod a szederf\u00e1k teteje fel\u0151l, akkor t\u00f6rj r\u00e1juk, mert akkor el\u0151tted megy az \u00dar, hogy megverje a filiszteusok t\u00e1bor\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00fagy tett, ahogyan az \u00dar megparancsolta neki, \u00e9s v\u00e1gta a filiszteusokat Geb\u00e1t\u00f3l eg\u00e9szen a g\u00e9zeri \u00fatig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid Jeruzs\u00e1lembe viteti a sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t - Ezut\u00e1n \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte D\u00e1vid Izr\u00e1el eg\u00e9sz ifj\u00fas\u00e1g\u00e1t, harmincezer embert."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elindult \u00e9s elment D\u00e1vid az eg\u00e9sz hadin\u00e9ppel Baal\u00e9-Jeh\u00fad\u00e1ba, hogy elhozza onnan az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, amelyet a rajta lev\u0151 ker\u00fabokon \u00fcl\u0151 Seregek Ur\u00e1nak a nev\u00e9r\u0151l neveztek el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t egy \u00faj szek\u00e9ren sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k, \u00e9s elvitt\u00e9k Abin\u00e1d\u00e1b h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, amely a dombon volt. Abin\u00e1d\u00e1b fiai, Uzz\u00e1 \u00e9s Ahj\u00f3 ir\u00e1ny\u00edtott\u00e1k az \u00faj szekeret."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elvitt\u00e9k az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t Abin\u00e1d\u00e1b h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, amely a dombon volt. Ahj\u00f3 ment a l\u00e1da el\u0151tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1za pedig szent t\u00e1ncot j\u00e1rt az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt mindenf\u00e9le ciprusfa hangszernek, citer\u00e1nak, latnak, dobnak, cs\u00f6rg\u0151nek \u00e9s cint\u00e1ny\u00e9rnak a k\u00eds\u00e9ret\u00e9vel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor N\u00e1k\u00f3n sz\u00e9r\u0171j\u00e9hez \u00e9rtek, Uzz\u00e1 az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1hoz kapott, \u00e9s megfogta, mert megbotlottak az \u00f6kr\u00f6k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt fell\u00e1ngolt az \u00dar haragja Uzz\u00e1 ellen. Nyomban les\u00fajtott r\u00e1 meggondolatlans\u00e1g\u00e1\u00e9rt az Isten, \u00e9s meghalt ott, az Isten l\u00e1d\u00e1ja mellett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig megd\u00f6bbent att\u00f3l, hogy az \u00dar \u00f6sszet\u00f6rte Uzz\u00e1t. Ez\u00e9rt nevezik azt a helyet Perec-Uzz\u00e1nak mindm\u00e1ig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor f\u00e9lni kezdett D\u00e1vid az \u00dart\u00f3l, \u00e9s ezt gondolta: Hogy j\u00f6hetne hozz\u00e1m az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s nem akarta D\u00e1vid mag\u00e1hoz vitetni az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba, hanem elvitette a g\u00e1ti \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3m h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e1rom h\u00f3napig volt az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja a g\u00e1ti \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3m h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s meg\u00e1ldotta az \u00dar \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3mot \u00e9s eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De jelentett\u00e9k D\u00e1vid kir\u00e1lynak, hogy meg\u00e1ldotta az \u00dar \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3m h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t \u00e9s minden\u00e9t az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1\u00e9rt. Elment D\u00e1vid, \u00e9s \u00f6rvendezve vitte az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t \u00d3b\u00e9d-Ed\u00f3m h\u00e1z\u00e1b\u00f3l D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor hat l\u00e9p\u00e9st tettek azok, akik az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t vitt\u00e9k, \u0151 egy bik\u00e1t \u00e9s egy h\u00edzott borj\u00fat \u00e1ldozott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e1vid teljes er\u0151vel t\u00e1ncolt az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, \u00e9s gyolcs \u00e9f\u00f3dot k\u00f6t\u00f6tt mag\u00e1ra D\u00e1vid."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy vitte el D\u00e1vid \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1za az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t \u00f6r\u00f6mrivalg\u00e1ssal \u00e9s k\u00fcrtzeng\u00e9ssel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De M\u00edkal, Saul le\u00e1nya \u00e9ppen akkor tekintett ki az ablakon, amikor az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba \u00e9rt, \u00e9s l\u00e1tta, hogy D\u00e1vid kir\u00e1ly ugr\u00e1lva t\u00e1ncol az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, ez\u00e9rt sz\u00edvb\u0151l megvetette \u0151t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t bevitt\u00e9k, \u00e9s odatett\u00e9k a hely\u00e9re, annak a s\u00e1tornak a k\u00f6zep\u00e9n, amelyet D\u00e1vid vont fel. Akkor D\u00e1vid \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s b\u00e9ke\u00e1ldozatokat mutatott be az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Miut\u00e1n D\u00e1vid befejezte az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat \u00e9s a b\u00e9ke\u00e1ldozat bemutat\u00e1s\u00e1t, meg\u00e1ldotta a n\u00e9pet a Seregek Ur\u00e1nak nev\u00e9ben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Majd az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, Izr\u00e1el eg\u00e9sz sokas\u00e1g\u00e1nak, minden f\u00e9rfinak \u00e9s n\u0151nek osztott egy-egy lep\u00e9nyt, pr\u00e9selt datoly\u00e1t \u00e9s asz\u00fasz\u0151l\u0151t. Azut\u00e1n az eg\u00e9sz n\u00e9p hazament."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e1vid is visszat\u00e9rt, hogy meg\u00e1ldja h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t. De M\u00edkal, Saul le\u00e1nya kij\u00f6tt D\u00e1vid el\u00e9, \u00e9s ezt mondta: Milyen dics\u0151 volt ma Izr\u00e1el kir\u00e1lya! \u00dagy mutogatta mag\u00e1t szolg\u00e1inak a szolg\u00e1l\u00f3i el\u0151tt, ahogyan csak f\u00e9lesz\u0171 ember szokta mag\u00e1t mutogatni!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt felelte M\u00edkalnak: Az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt j\u00e1rtam szent t\u00e1ncot, aki engem v\u00e1lasztott ap\u00e1d helyett \u00e9s eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9pe helyett, \u00e9s engem rendelt az \u00dar n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek a fejedelm\u00e9v\u00e9. Igen, az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s ha m\u00e9g enn\u00e9l is jobban megal\u00e1zkodom, \u00e9s m\u00e9g al\u00e1val\u00f3bb leszek magam el\u0151tt, akkor is tisztelni fognak a szolg\u00e1l\u00f3k, akiket te emlegetsz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem lett gyermeke M\u00edkalnak, Saul le\u00e1ny\u00e1nak holta napj\u00e1ig."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid templomot akar \u00e9p\u00edteni - Amikor a kir\u00e1ly m\u00e1r a palot\u00e1j\u00e1ban lakott, \u00e9s az \u00dar mindenfel\u0151l nyugalmat adott neki ellens\u00e9geit\u0151l,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ezt mondta a kir\u00e1ly N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak: N\u00e9zd, \u00e9n c\u00e9druspalot\u00e1ban lakom, az Isten l\u00e1d\u00e1ja pedig s\u00e1torlapok k\u00f6z\u00f6tt lakik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e1t\u00e1n ezt mondta a kir\u00e1lynak: Tedd meg mindazt, ami sz\u00e1nd\u00e9kodban van, mert veled van az \u00dar!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De m\u00e9g azon az \u00e9jszak\u00e1n az t\u00f6rt\u00e9nt, hogy \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je N\u00e1t\u00e1nhoz:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Menj, \u00e9s mondd meg szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak, hogy ezt mondja az \u00dar: Te h\u00e1zat akarsz nekem \u00e9p\u00edteni, hogy abban lakjam?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hiszen att\u00f3l kezdve, hogy kihoztam Izr\u00e1el fiait Egyiptomb\u00f3l, nem laktam h\u00e1zban mindm\u00e1ig, hanem csak hajl\u00e9komban, a s\u00e1torban j\u00e1rtam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Am\u00edg csak egy\u00fctt j\u00e1rtam Izr\u00e1el fiaival, mondtam-e egy sz\u00f3val is Izr\u00e1el b\u00e1rmelyik t\u00f6rzs\u00e9nek, amikor azt parancsoltam, hogy p\u00e1sztorolj\u00e1k n\u00e9pemet, Izr\u00e1elt: Mi\u00e9rt nem \u00e9p\u00edtettetek nekem c\u00e9drush\u00e1zat?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edg\u00e9rete D\u00e1vidnak \u00e9s h\u00e1z\u00e1nak - Most az\u00e9rt ezt mondd szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak: Ezt mondja a Seregek Ura: \u00c9n hoztalak el a legel\u0151r\u0151l, a juhny\u00e1j mell\u0151l, hogy fejedelme l\u00e9gy n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Veled voltam minden\u00fctt, amerre csak j\u00e1rt\u00e1l, kiirtottam el\u0151led minden ellens\u00e9gedet. Olyan nagy nevet szereztem neked, amilyen neve csak a legnagyobbaknak van a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Helyet k\u00e9sz\u00edtettem n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek is, \u00e9s \u00fagy \u00fcltettem el ott, hogy a maga hely\u00e9n lakhat. Nem kell t\u00f6bb\u00e9 rettegnie, \u00e9s nem nyomorgatj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 a gonoszok, mint kezdetben,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy b\u00edr\u00e1kat rendeltem n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek, \u00e9s nyugalmat adtam \u00f6sszes ellens\u00e9gedt\u0151l. Azt is kijelentette neked az \u00dar, hogy az \u00dar akarja a te h\u00e1zadat \u00e9p\u00edteni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha majd letelik az id\u0151d, \u00e9s pihenni t\u00e9rsz \u0151seidhez, f\u00f6lemelem majd ut\u00f3dodat, aki a te v\u00e9redb\u0151l sz\u00e1rmazik, \u00e9s szil\u00e1rdd\u00e1 teszem az \u0151 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0150 \u00e9p\u00edt h\u00e1zat nevem tisztelet\u00e9re, \u00e9n pedig meger\u0151s\u00edtem kir\u00e1lyi tr\u00f3nj\u00e1t \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atyja leszek, \u00e9s \u0151 a fiam lesz. Ha b\u0171nt k\u00f6vet el, megfeny\u00edtem f\u00e9rfihoz ill\u0151 bottal \u00e9s embereknek kij\u00e1r\u00f3 csap\u00e1sokkal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De nem vonom meg t\u0151le szeretetemet, ahogyan megvontam Sault\u00f3l, akit elt\u00e1vol\u00edtottam el\u0151led."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy a te h\u00e1zad \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1god \u00f6r\u00f6kre megmarad, \u00e9s tr\u00f3nod \u00f6r\u00f6kre szil\u00e1rd lesz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e1t\u00e1n pontosan e besz\u00e9d \u00e9s l\u00e1tom\u00e1s szerint besz\u00e9lt D\u00e1viddal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e1vid im\u00e1ds\u00e1ga - Ekkor bement D\u00e1vid kir\u00e1ly az \u00dar sz\u00edne el\u00e9, le\u00fclt, \u00e9s ezt mondta: Ki vagyok \u00e9n, Uram, \u00f3, Uram? \u00c9s mi az \u00e9n h\u00e1zam n\u00e9pe, hogy eljuttatt\u00e1l engem id\u00e1ig?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u0151t m\u00e9g ezt is kevesellted, Uram, \u00f3, Uram, \u00e9s a t\u00e1voli j\u00f6v\u0151re is tett\u00e9l \u00edg\u00e9retet szolg\u00e1d h\u00e1z\u00e1nak, ezzel is az embert tan\u00edtva, Uram, \u00f3, Uram!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De mi\u00e9rt besz\u00e9lne tov\u00e1bb D\u00e1vid, hiszen te ismered szolg\u00e1dat, Uram, \u00f3, Uram!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A te \u00edg\u00e9reted \u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kod szerint vitted v\u00e9ghez mindezeket a hatalmas dolgokat, hogy megismertesd azokat szolg\u00e1ddal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt vagy te oly nagy, Uram, \u00f3, Uram! Senki sincs hozz\u00e1d foghat\u00f3, s\u0151t nincs is rajtad k\u00edv\u00fcl Isten, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan hallottuk f\u00fcl\u00fcnkkel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Van-e m\u00e9g egy olyan nemzet a f\u00f6ld\u00f6n, mint a te n\u00e9ped, Izr\u00e1el, amely\u00e9rt elment Isten, \u00e9s kiv\u00e1ltotta, hogy az \u0151 n\u00e9pe legyen, \u00e9s nevet szerzett mag\u00e1nak azzal, hogy nagy \u00e9s f\u00e9lelmes dolgokat vitt v\u00e9ghez, amikor ki\u0171z\u00f6tt nemzeteket \u00e9s isteneiket a n\u00e9p el\u0151l, amelyet kiv\u00e1ltott\u00e1l magadnak Egyiptomb\u00f3l?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cdgy er\u0151s\u00edtetted meg magadnak n\u00e9pedet, Izr\u00e1elt, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 a te n\u00e9ped legyen, te pedig, Uram, az Isten\u00fck lett\u00e9l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, Uram Isten, tartsd meg \u00f6r\u00f6kk\u00e9 azt az \u00edg\u00e9retet, amelyet szolg\u00e1dnak \u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek tett\u00e9l, \u00e9s t\u00e9gy \u00fagy, ahogyan \u00edg\u00e9rted!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor nagy lesz a te neved \u00f6r\u00f6kk\u00e9, mert ezt mondj\u00e1k: A Seregek Ura Izr\u00e1elnek az Istene! Szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak a h\u00e1za pedig szil\u00e1rd lesz sz\u00edned el\u0151tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Te, \u00f3 Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene, ezt a kijelent\u00e9st adtad szolg\u00e1dnak: Meg\u00e9p\u00edtem h\u00e1zadat! Ez\u00e9rt volt b\u00e1tors\u00e1ga szolg\u00e1dnak, hogy ilyen im\u00e1ds\u00e1ggal im\u00e1dkozz\u00e9k hozz\u00e1d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Val\u00f3ban, Uram, \u00f3, Uram, te vagy az Isten, \u00e9s igazak a te \u00edg\u00e9reteid. Te \u00edg\u00e9rted szolg\u00e1dnak ezt a j\u00f3t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c1ldd meg az\u00e9rt kegyelmesen szolg\u00e1d h\u00e1z\u00e1t, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 sz\u00edned el\u0151tt legyen, mert te \u00edg\u00e9rted ezt, Uram, \u00f3, Uram! Mert a te \u00e1ld\u00e1soddal szolg\u00e1dnak h\u00e1za \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e1ldott lesz!"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid gy\u0151zelmei - Ezut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy D\u00e1vid megverte a filiszteusokat, leig\u00e1zta \u0151ket, \u00e9s elvette D\u00e1vid a filiszteusokt\u00f3l Meteg-Amm\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megverte a m\u00f3\u00e1biakat is. Lefektette \u0151ket a f\u00f6ldre, \u00e9s k\u00f6t\u00e9llel m\u00e9rte meg \u0151ket: k\u00e9t k\u00f6t\u00e9lnyit kiv\u00e9geztetett, egy k\u00f6t\u00e9lnyit pedig \u00e9letben hagyott. \u00c9s a m\u00f3\u00e1biak ad\u00f3fizet\u0151 szolg\u00e1i lettek D\u00e1vidnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megverte D\u00e1vid Hadadezert, Reh\u00f3b fi\u00e1t, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1t, aki az Eufr\u00e1tesz folyamig akarta kiterjeszteni hatalm\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elfogott k\u00f6z\u00fcl\u00fck D\u00e1vid ezerh\u00e9tsz\u00e1z lovast \u00e9s h\u00faszezer gyalogost, \u00e9s megb\u00e9n\u00edtotta D\u00e1vid a harci kocsik lovait, csak sz\u00e1z harci kocsit hagyott meg bel\u0151l\u00fck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor a damaszkuszi ar\u00e1mok elj\u00f6ttek, hogy megseg\u00edts\u00e9k Hadadezert, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1t, lev\u00e1gott D\u00e1vid huszonk\u00e9tezer ar\u00e1m embert."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majd hely\u0151rs\u00e9get helyezett az ar\u00e1m Damaszkuszba, \u00e9s ad\u00f3fizet\u0151 szolg\u00e1iv\u00e1 lettek D\u00e1vidnak az ar\u00e1mok. \u00cdgy seg\u00edtette meg az \u00dar D\u00e1vidot minden\u00fctt, ahova csak ment."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elvette D\u00e1vid az aranypajzsokat is, amelyeket Hadadezer szolg\u00e1i hordtak, \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe vitette azokat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly igen sok rezet hozott el Betahb\u00f3l \u00e9s B\u00e9r\u00f3tajb\u00f3l, Hadadezer v\u00e1rosaib\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor meghallotta T\u00f3i, Ham\u00e1t kir\u00e1lya, hogy megverte D\u00e1vid Hadadezer eg\u00e9sz haderej\u00e9t,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "elk\u00fcldte T\u00f3i a fi\u00e1t, J\u00f3r\u00e1mot D\u00e1vid kir\u00e1lyhoz mindenf\u00e9le arany-, ez\u00fcst- \u00e9s r\u00e9zt\u00e1rggyal, hogy b\u00e9kess\u00e9ggel \u00e9s \u00e1ld\u00e1ssal k\u00f6sz\u00f6ntse az\u00e9rt, mert hadat viselt Hadadezerrel, \u00e9s megverte \u0151t. Hadadezer ugyanis T\u00f3ival is harcban \u00e1llt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly ezeket is az \u00darnak szentelte azzal az ez\u00fcsttel \u00e9s arannyal egy\u00fctt, amelyet a megh\u00f3d\u00edtott n\u00e9pekt\u0151l zs\u00e1km\u00e1nyolva m\u00e1r odaszentelt:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "amit az ar\u00e1mokt\u00f3l, a m\u00f3\u00e1biakt\u00f3l, az amm\u00f3niakt\u00f3l, a filiszteusokt\u00f3l, az am\u00e1l\u00e9kiakt\u00f3l \u00e9s Hadadezert\u0151l, Reh\u00f3b fi\u00e1t\u00f3l, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l zs\u00e1km\u00e1nyolt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor is h\u00edrnevet szerzett mag\u00e1nak D\u00e1vid, amikor visszat\u00e9rt azut\u00e1n, hogy a S\u00f3s-v\u00f6lgyben megvert tizennyolcezer ed\u00f3mit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ed\u00f3mba is hely\u0151rs\u00e9get helyezett. Hely\u0151rs\u00e9get helyezett el eg\u00e9sz Ed\u00f3mban, \u00fagyhogy eg\u00e9sz Ed\u00f3m D\u00e1vid szolg\u00e1ja lett. \u00cdgy seg\u00edtette meg az \u00dar D\u00e1vidot minden\u00fctt, ahova csak ment."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy uralkodott D\u00e1vid eg\u00e9sz Izr\u00e1elen, jogot \u00e9s igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatva eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A hadsereg parancsnoka J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faj\u00e1 fia, a f\u0151tan\u00e1csos pedig J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, Ahil\u00fad fia volt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e1d\u00f3k, Ahit\u00fab fia \u00e9s Ahimelek, Ebj\u00e1t\u00e1r fia voltak a papok, Szer\u00e1j\u00e1 pedig a kancell\u00e1r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ben\u00e1j\u00e1, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia a ker\u00e9tiek \u00e9s a pel\u00e9tiek parancsnoka volt; D\u00e1vid fiai is papok voltak."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid gondoskodik J\u00f3n\u00e1t\u00e1n fi\u00e1r\u00f3l - Egyszer megk\u00e9rdezte D\u00e1vid: Maradt-e m\u00e9g valaki Saul h\u00e1za n\u00e9p\u00e9b\u0151l, aki ir\u00e1nt h\u0171s\u00e9ggel tartozom J\u00f3n\u00e1t\u00e1n\u00e9rt?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Volt egy Saul h\u00e1z\u00e1b\u00f3l val\u00f3 szolga, akinek C\u00edb\u00e1 volt a neve. \u0150t h\u00edvt\u00e1k D\u00e1vidhoz, \u00e9s megk\u00e9rdezte a kir\u00e1ly: Te vagy C\u00edb\u00e1? \u0150 \u00edgy felelt: \u00c9n vagyok, a te szolg\u00e1d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor ezt mondta a kir\u00e1ly: Maradt-e m\u00e9g valaki Saul h\u00e1za n\u00e9p\u00e9b\u0151l, akinek h\u0171s\u00e9ggel tartozom Isten el\u0151tt? C\u00edb\u00e1 ezt felelte a kir\u00e1lynak: Van m\u00e9g J\u00f3n\u00e1t\u00e1nnak egy fia, aki mindk\u00e9t l\u00e1b\u00e1ra b\u00e9na."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kir\u00e1ly megk\u00e9rdezte: Hol van? C\u00edb\u00e1 \u00edgy felelt a kir\u00e1lynak: L\u00f3deb\u00e1rban van, Ammi\u00e9l fi\u00e1nak, M\u00e1k\u00edrnak a h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor \u00fczent neki D\u00e1vid kir\u00e1ly, \u00e9s elhozatta \u0151t L\u00f3deb\u00e1rb\u00f3l, M\u00e1k\u00edrnak, Ammi\u00e9l fi\u00e1nak a h\u00e1z\u00e1b\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkezett D\u00e1vidhoz Mefib\u00f3set, Saul fi\u00e1nak, J\u00f3n\u00e1t\u00e1nnak a fia, arcra esett, \u00e9s leborult el\u0151tte. D\u00e1vid megsz\u00f3l\u00edtotta: Mefib\u00f3set! \u0150 \u00edgy felelt: Itt van a te szolg\u00e1d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt mondta neki: Ne f\u00e9lj, hiszen \u00e9n h\u0171s\u00e9ggel tartozom neked ap\u00e1d\u00e9rt, J\u00f3n\u00e1t\u00e1n\u00e9rt, \u00e9s visszaadom neked nagyap\u00e1dnak, Saulnak minden f\u00f6ldbirtok\u00e1t, te pedig mindenkor az \u00e9n asztalomn\u00e1l \u00e9tkezel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor Mefib\u00f3set leborult, \u00e9s ezt mondta: Micsoda a te szolg\u00e1d, hogy hozz\u00e1m fordult\u00e1l, aki olyan vagyok, mint a d\u00f6gl\u00f6tt kutya?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n h\u00edvatta a kir\u00e1ly C\u00edb\u00e1t, Saul leg\u00e9ny\u00e9t, \u00e9s ezt mondta neki: Mindent urad fi\u00e1nak adtam, amije csak volt Saulnak \u00e9s eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te m\u0171veld a f\u00f6ldj\u00e9t fiaiddal \u00e9s szolg\u00e1iddal egy\u00fctt, \u00e9s takar\u00edtsd be, hogy legyen mit ennie urad fi\u00e1nak. Maga Mefib\u00f3set, urad fia \u00e1lland\u00f3an az \u00e9n asztalomn\u00e1l fog \u00e9tkezni. C\u00edb\u00e1nak tizen\u00f6t fia \u00e9s h\u00fasz szolg\u00e1ja volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00edb\u00e1 \u00edgy felelt a kir\u00e1lynak: Mindent megtesz szolg\u00e1d, amit uram, kir\u00e1lyom parancsol szolg\u00e1j\u00e1nak. Mefib\u00f3set pedig az \u00e9n asztalomn\u00e1l fog \u00e9tkezni, mint egy kir\u00e1lyfi - mondta D\u00e1vid."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Volt Mefib\u00f3setnek egy M\u00edk\u00e1 nev\u0171 kisfia. C\u00edb\u00e1 h\u00e1z\u00e1nak a lak\u00f3i mindny\u00e1jan Mefib\u00f3set szolg\u00e1i voltak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Maga Mefib\u00f3set Jeruzs\u00e1lemben lakott, mert \u00e1lland\u00f3an a kir\u00e1ly asztal\u00e1n\u00e1l \u00e9tkezett, \u00e9s mindk\u00e9t l\u00e1b\u00e1ra s\u00e1nta volt."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid harcai az ar\u00e1mokkal - T\u00f6rt\u00e9nt ezek ut\u00e1n, hogy meghalt az amm\u00f3niak kir\u00e1lya, \u00e9s ut\u00e1na a fia, H\u00e1n\u00fan lett a kir\u00e1ly."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00edgy gondolkodott: Szeretettel b\u00e1nok H\u00e1n\u00fannal, N\u00e1h\u00e1s fi\u00e1val, mert az \u0151 apja is szeretettel b\u00e1nt velem. Elk\u00fcldte teh\u00e1t D\u00e1vid a szolg\u00e1it, hogy megvigasztalj\u00e1k apja hal\u00e1la miatt. Amikor meg\u00e9rkeztek D\u00e1vid szolg\u00e1i az amm\u00f3niak orsz\u00e1g\u00e1ba,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ezt mondt\u00e1k az amm\u00f3niak vez\u00e9rei uruknak, H\u00e1n\u00fannak: Azt hiszed, ap\u00e1dat akarja megtisztelni D\u00e1vid, hogy vigasztal\u00f3kat k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1d? Ink\u00e1bb az\u00e9rt k\u00fcldte hozz\u00e1d D\u00e1vid a szolg\u00e1it, hogy ezt a v\u00e1rost megszeml\u00e9lj\u00e9k, kik\u00e9mlelj\u00e9k \u00e9s elpuszt\u00edts\u00e1k!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elfogatta az\u00e9rt H\u00e1n\u00fan D\u00e1vid szolg\u00e1it, szak\u00e1lluk fel\u00e9t leny\u00edratta, ruh\u00e1juk fel\u00e9t fenek\u00fckig lev\u00e1gatta, \u00e9s visszak\u00fcldte \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor ezt jelentett\u00e9k D\u00e1vidnak, el\u00e9j\u00fck k\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s mivel igen cs\u00faff\u00e1 tett\u00e9k azokat az embereket, ezt \u00fczente nekik a kir\u00e1ly: Maradjatok Jerik\u00f3ban, am\u00edg meg nem n\u0151 a szak\u00e1llatok; azut\u00e1n t\u00e9rjetek vissza!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tt\u00e1k az amm\u00f3niak, hogy gy\u0171l\u00f6letesek lettek D\u00e1vid el\u0151tt, k\u00f6veteket k\u00fcldtek, \u00e9s zsoldjukba fogadt\u00e1k a b\u00e9t-reh\u00f3bi ar\u00e1mokat \u00e9s a c\u00f3bai ar\u00e1mokat, h\u00faszezer gyalogost, tov\u00e1bb\u00e1 Maak\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l ezer embert \u00e9s T\u00f3bb\u00f3l tizenk\u00e9tezer embert."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amint meghallotta ezt D\u00e1vid, elk\u00fcldte J\u00f3\u00e1bot egy eg\u00e9sz sereggel, a legvit\u00e9zebbekkel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kivonultak az amm\u00f3niak is, \u00e9s csatarendbe \u00e1lltak a kapu bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l. A c\u00f3bai \u00e9s reh\u00f3bi ar\u00e1mok, meg T\u00f3b \u00e9s Maak\u00e1 emberei k\u00fcl\u00f6n \u00e1lltak fel a mez\u0151n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b l\u00e1tta, hogy el\u00f6l is, h\u00e1tul is t\u00e1mad\u00e1s fenyegeti, ez\u00e9rt kiv\u00e1logatta eg\u00e9sz Izr\u00e1el sz\u00edne-jav\u00e1t, \u00e9s csatarendbe \u00e1ll\u00edtotta \u0151ket az ar\u00e1mokkal szemben."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A hadin\u00e9p marad\u00e9k\u00e1t pedig testv\u00e9r\u00e9nek, Abisajnak a vezet\u00e9s\u00e9re b\u00edzta, \u00e9s az amm\u00f3niakkal szemben \u00e1ll\u00edtotta csatarendbe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt mondta: Ha az ar\u00e1mok er\u0151sebbek lesznek n\u00e1lam, j\u00f6jj seg\u00edts\u00e9gemre! Ha pedig az amm\u00f3niak lesznek er\u0151sebbek n\u00e1lad, akkor \u00e9n megyek seg\u00edts\u00e9gedre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e9gy er\u0151s, szedj\u00fck \u00f6ssze az er\u0151nket n\u00e9p\u00fcnk\u00e9rt \u00e9s Isten\u00fcnk v\u00e1rosai\u00e9rt! Az \u00dar pedig tegye azt, amit j\u00f3nak l\u00e1t!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor J\u00f3\u00e1b rohamra indult hadin\u00e9p\u00e9vel az ar\u00e1mok ellen, \u00e9s azok megfutamodtak el\u0151tte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor az amm\u00f3niak l\u00e1tt\u00e1k, hogy az ar\u00e1mok futnak, \u0151k is megfutamodtak Abisaj el\u0151tt, \u00e9s bementek a v\u00e1rosba. Akkor J\u00f3\u00e1b visszat\u00e9rt az amm\u00f3niak \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9b\u0151l, \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe ment."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor az ar\u00e1mok l\u00e1tt\u00e1k, hogy veres\u00e9get szenvedtek Izr\u00e1elt\u0151l, \u00f6sszegy\u0171ltek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor elk\u00fcld\u00f6tt Hadadezer \u00e9s felvonultatta a folyamon t\u00fali ar\u00e1mokat. Ezek meg\u00e9rkeztek H\u00e9l\u00e1mba, \u00e9l\u00fck\u00f6n S\u00f3bakkal, Hadadezer hadseregparancsnok\u00e1val."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jelentett\u00e9k ezt D\u00e1vidnak, aki \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, \u00e1tkelt a Jord\u00e1non, \u00e9s meg\u00e9rkezett H\u00e9l\u00e1m al\u00e1. Az ar\u00e1mok csatarendbe \u00e1lltak D\u00e1viddal szemben, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6ztek vele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De megfutamodtak az ar\u00e1mok Izr\u00e1el el\u0151tt, \u00e9s meg\u00f6lt D\u00e1vid az ar\u00e1mok k\u00f6z\u00fcl h\u00e9tsz\u00e1z harci kocsin k\u00fczd\u0151 embert \u00e9s negyvenezer lovast. S\u00f3bakot, a hadseregparancsnokot is lev\u00e1gta, \u00e9s ott halt meg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tt\u00e1k mindazok a kir\u00e1lyok, akik Hadadezer szolg\u00e1i voltak, hogy veres\u00e9get szenvedtek Izr\u00e1elt\u0151l, b\u00e9k\u00e9t k\u00f6t\u00f6ttek Izr\u00e1ellel, \u00e9s szolg\u00e1ltak neki. Ezut\u00e1n az ar\u00e1mok nem mert\u00e9k t\u00f6bb\u00e9 seg\u00edteni az amm\u00f3niakat."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00e9s Betsab\u00e9 - Egy esztend\u0151 m\u00falva, abban az id\u0151ben, amikor a kir\u00e1lyok h\u00e1bor\u00faba szoktak vonulni, elk\u00fcldte D\u00e1vid J\u00f3\u00e1bot szolg\u00e1ival meg eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel egy\u00fctt. Puszt\u00edtott\u00e1k az amm\u00f3niakat, \u00e9s k\u00f6r\u00fclz\u00e1rt\u00e1k Rabb\u00e1t. D\u00e1vid azonban Jeruzs\u00e1lemben maradt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egyszer estefel\u00e9, amikor D\u00e1vid f\u00f6lkelt a fekhely\u00e9r\u0151l, \u00e9s a kir\u00e1lyi palota tetej\u00e9n s\u00e9t\u00e1lt, megl\u00e1tott a tet\u0151r\u0151l egy asszonyt, aki \u00e9ppen f\u00fcrd\u00f6tt. Az asszony igen sz\u00e9p termet\u0171 volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e1vid elk\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6d\u00f6tt az asszony fel\u0151l. Ezt mondt\u00e1k neki: Betsab\u00e9 ez, Eli\u00e1m le\u00e1nya, a hettita \u00dari\u00e1s feles\u00e9ge."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt D\u00e1vid, \u00e9s mag\u00e1hoz vitette \u0151t. Az asszony bement hozz\u00e1, \u0151 pedig vele h\u00e1lt, aki \u00e9ppen azel\u0151tt tisztult meg tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1b\u00f3l. Azut\u00e1n hazament az asszony."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De az asszony teherbe esett. Ez\u00e9rt ezt az \u00fczenetet k\u00fcldte D\u00e1vidnak: Teherbe estem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid ezt \u00fczente J\u00f3\u00e1bnak: K\u00fcldd hozz\u00e1m a hettita \u00dari\u00e1st! J\u00f3\u00e1b el is k\u00fcldte \u00dari\u00e1st D\u00e1vidhoz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor \u00dari\u00e1s meg\u00e9rkezett hozz\u00e1, megk\u00e9rdezte D\u00e1vid, hogy j\u00f3l van-e J\u00f3\u00e1b, j\u00f3l van-e a hadin\u00e9p, \u00e9s j\u00f3l folyik-e a h\u00e1bor\u00fa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta D\u00e1vid \u00dari\u00e1snak: Menj haza, \u00e9s mosd meg a l\u00e1badat! \u00dari\u00e1s kiment a kir\u00e1lyi palot\u00e1b\u00f3l, \u00e9s ut\u00e1na vitt\u00e9k a kir\u00e1ly aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u00dari\u00e1s a kir\u00e1lyi palota bej\u00e1rata el\u0151tt fek\u00fcdt le ur\u00e1nak a t\u00f6bbi szolg\u00e1j\u00e1val egy\u00fctt, \u00e9s nem ment haza."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor jelentett\u00e9k D\u00e1vidnak, hogy \u00dari\u00e1s nem ment haza, ezt mondta D\u00e1vid \u00dari\u00e1snak: Hiszen \u00fatr\u00f3l j\u00f6tt\u00e9l! Mi\u00e9rt nem ment\u00e9l haza?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dari\u00e1s \u00edgy felelt D\u00e1vidnak: A l\u00e1da, meg Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada s\u00e1trakban laknak; az \u00e9n uram, J\u00f3\u00e1b \u00e9s uramnak a szolg\u00e1i pedig a ny\u00edlt mez\u0151n t\u00e1boroznak. Hogyan mehetn\u00e9k akkor \u00e9n haza, hogy egyem, igyam, \u00e9s feles\u00e9gemmel h\u00e1ljak? Az \u00e9letedre, a lelkedre mondom, hogy nem teszem ezt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor ezt mondta D\u00e1vid \u00dari\u00e1snak: Maradj itt m\u00e9g ma, \u00e9s holnap elbocs\u00e1tlak! Ott maradt teh\u00e1t \u00dari\u00e1s Jeruzs\u00e1lemben aznap \u00e9s m\u00e1snap is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n h\u00edvatta \u0151t D\u00e1vid, hogy vele egy\u00e9k \u00e9s igy\u00e9k, \u00e9s leitatta \u0151t. De este ur\u00e1nak a szolg\u00e1ival ment ki lefek\u00fcdni a fekv\u0151hely\u00e9re, \u00e9s nem ment haza."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dari\u00e1s hal\u00e1la - Reggel azut\u00e1n levelet \u00edrt D\u00e1vid J\u00f3\u00e1bnak, melyet \u00dari\u00e1ssal k\u00fcld\u00f6tt el."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt \u00edrta a lev\u00e9lben: \u00c1ll\u00edts\u00e1tok \u00dari\u00e1st az arcvonalba, ahol leger\u0151sebb a harc, azut\u00e1n h\u00faz\u00f3djatok vissza, hogy lev\u00e1gj\u00e1k, \u00e9s meghaljon!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt a v\u00e1ros ostrom\u00e1n\u00e1l, hogy J\u00f3\u00e1b \u00dari\u00e1st arra a helyre \u00e1ll\u00edtotta, amelyr\u0151l tudta, hogy ott kem\u00e9ny harcosok vannak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor kit\u00f6rtek a v\u00e1rosbeli f\u00e9rfiak, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6ztek J\u00f3\u00e1bbal, n\u00e9h\u00e1nyan elestek a hadin\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, D\u00e1vid szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl. Meghalt a hettita \u00dari\u00e1s is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jelent\u00e9st k\u00fcld\u00f6tt az\u00e9rt J\u00f3\u00e1b D\u00e1vidnak az \u00fctk\u00f6zet eg\u00e9sz lefoly\u00e1s\u00e1r\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt parancsolta a k\u00fcld\u00f6ncnek: Ha elbesz\u00e9led az \u00fctk\u00f6zet eg\u00e9sz lefoly\u00e1s\u00e1t a kir\u00e1lynak,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s ha a kir\u00e1ly haragra lobban, \u00e9s ezt mondja neked: Mi\u00e9rt mentetek harc k\u00f6zben olyan k\u00f6zel a v\u00e1roshoz, h\u00e1t nem tudt\u00e1tok, hogy a v\u00e1rfalr\u00f3l lel\u0151hetnek benneteket?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ki \u00fct\u00f6tte agyon Abimeleket, Jerubbeset fi\u00e1t? Egy asszony dobott r\u00e1 a v\u00e1rfalr\u00f3l egy malomk\u00f6vet, \u00e9s ez\u00e9rt halt meg T\u00e9becben. Mi\u00e9rt mentetek olyan k\u00f6zel a v\u00e1rfalhoz? Akkor \u00edgy v\u00e1laszolj: Szolg\u00e1d, a hettita \u00dari\u00e1s is meghalt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A k\u00fcld\u00f6nc teh\u00e1t elment, \u00e9s amikor meg\u00e9rkezett, jelentette D\u00e1vidnak mindazt, amit r\u00e1b\u00edzott J\u00f3\u00e1b."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A k\u00fcld\u00f6nc ezt mondta D\u00e1vidnak: El\u0151sz\u00f6r er\u0151sebbek voltak n\u00e1lunk azok az emberek, r\u00e1nk t\u00f6rtek a mez\u0151n, de mi visszaszor\u00edtottuk \u0151ket a kapu bej\u00e1rat\u00e1ig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A v\u00e1rfalr\u00f3l azonban l\u00f6v\u00f6ld\u00f6zni kezdtek szolg\u00e1idra az \u00edj\u00e1szok, \u00e9s meghaltak n\u00e9h\u00e1nyan a kir\u00e1ly szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl. Szolg\u00e1d, a hettita \u00dari\u00e1s is meghalt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor ezt parancsolta D\u00e1vid a k\u00fcld\u00f6ncnek: Mondd meg J\u00f3\u00e1bnak: Ne tartsd ezt olyan nagy bajnak, mert a fegyver hol ezt, hol azt puszt\u00edtja el. Harcolj m\u00e9g er\u0151sebben a v\u00e1ros ellen, \u00e9s rombold le! \u00cdgy biztasd \u0151t!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor meghallotta \u00dari\u00e1s feles\u00e9ge, hogy meghalt a f\u00e9rje, \u00dari\u00e1s, elsiratta az ur\u00e1t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A gy\u00e1sz letelte ut\u00e1n \u00e9rte k\u00fcld\u00f6tt D\u00e1vid, palot\u00e1j\u00e1ba vitette; az pedig a feles\u00e9ge lett, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclt neki. De az \u00darnak nem tetszett, amit D\u00e1vid elk\u00f6vetett."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e1t\u00e1n p\u00e9ld\u00e1zata - Az \u00dar elk\u00fcldte D\u00e1vidhoz N\u00e1t\u00e1nt. Az bement hozz\u00e1, \u00e9s ezt mondta neki: Volt egy v\u00e1rosban k\u00e9t ember, egy gazdag meg egy szeg\u00e9ny."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A gazdagnak igen sok juha \u00e9s marh\u00e1ja volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A szeg\u00e9nynek nem volt egyebe, csak egy b\u00e1r\u00e1nyk\u00e1ja, azt is p\u00e9nzen vette. T\u00e1pl\u00e1lgatta, \u00e9s a gyermekeivel egy\u00fctt n\u0151tt fel n\u00e1la. A falatj\u00e1b\u00f3l evett, pohar\u00e1b\u00f3l ivott, \u00e9s az \u00f6l\u00e9ben fek\u00fcdt, mintha csak a le\u00e1nya lett volna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egyszer egy utas \u00e9rkezett a gazdag emberhez, de ez sajn\u00e1lt a maga juhai \u00e9s marh\u00e1i k\u00f6z\u00fcl hozatni, hogy elk\u00e9sz\u00edtse a hozz\u00e1 \u00e9rkezett v\u00e1ndornak, ez\u00e9rt elvette a szeg\u00e9ny ember b\u00e1r\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s azt k\u00e9sz\u00edtette el annak, aki hozz\u00e1 \u00e9rkezett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e1vid nagy haragra gyulladt az ellen az ember ellen, \u00e9s ezt mondta N\u00e1t\u00e1nnak: Az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom, hogy hal\u00e1l fia az az ember, aki ezt tette!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A b\u00e1r\u00e1ny\u00e9rt n\u00e9gyszer annyit kell fizetnie, mivel ezt tette, \u00e9s mivel k\u00f6ny\u00f6rtelen volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor ezt mondta N\u00e1t\u00e1n D\u00e1vidnak: Te vagy az az ember! Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: \u00c9n kentelek fel Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1, \u00e9s \u00e9n mentettelek meg Saul kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Neked adtam uradnak a h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s a te \u00f6ledbe adtam urad feles\u00e9geit. Neked adtam Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1t is. \u00c9s ha ezt kevesellted volna, m\u00e9g sok mindent adtam volna neked."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mi\u00e9rt vetetted meg az \u00dar szav\u00e1t, mi\u00e9rt tett\u00e9l olyat, ami nem tetszik neki?! A hettita \u00dari\u00e1st fegyverrel v\u00e1gattad le, hogy a feles\u00e9g\u00e9t feles\u00e9g\u00fcl vehesd; \u0151t mag\u00e1t pedig meggyilkoltattad az amm\u00f3niak fegyver\u00e9vel!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem t\u00e1vozik el soha a fegyver a te h\u00e1zadt\u00f3l, mivel megvetett\u00e9l engem, \u00e9s elvetted a hettita \u00dari\u00e1s feles\u00e9g\u00e9t, hogy a te feles\u00e9ged legyen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00c9ppen a saj\u00e1t h\u00e1zadb\u00f3l fogok bajt hozni r\u00e1d. Feles\u00e9geidet szemed l\u00e1tt\u00e1ra veszem el, \u00e9s m\u00e1snak adom, aki f\u00e9nyes nappal fog a feles\u00e9geiddel h\u00e1lni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert te titokban cselekedt\u00e9l, de \u00e9n eg\u00e9sz Izr\u00e1el el\u0151tt \u00e9s napvil\u00e1gn\u00e1l cselekszem ezt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor ezt mondta D\u00e1vid N\u00e1t\u00e1nnak: V\u00e9tkeztem az \u00dar ellen! N\u00e1t\u00e1n \u00edgy felelt D\u00e1vidnak: Az \u00dar is elengedte v\u00e9tkedet, nem halsz meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mivel azonban ezzel a tettel okot adt\u00e1l az \u00dar ellens\u00e9geinek a gyal\u00e1zkod\u00e1sra, az\u00e9rt meg kell halnia a fiadnak, aki sz\u00fcletett neked."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Betsab\u00e9 gyermeke meghal - Ezut\u00e1n hazament N\u00e1t\u00e1n. Az \u00dar pedig s\u00falyos betegs\u00e9ggel verte meg a gyermeket, akit \u00dari\u00e1s volt feles\u00e9ge sz\u00fclt D\u00e1vidnak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt Istenhez a gyermek\u00e9rt; b\u00f6jt\u00f6t tartott D\u00e1vid, \u00e9s amikor bement, a f\u00f6ld\u00f6n fekve t\u00f6lt\u00f6tte az \u00e9jszak\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Udvar\u00e1nak a v\u00e9nei oda\u00e1lltak mell\u00e9je, hogy f\u00f6lemelj\u00e9k a f\u00f6ldr\u0151l, de \u0151 nem akarta, \u00e9s nem is evett vel\u00fck semmit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A hetedik napon meghalt a gyermek. A szolg\u00e1k azonban nem mert\u00e9k megmondani D\u00e1vidnak, hogy meghalt a gyermek, mert ezt gondolt\u00e1k: Hiszen amikor m\u00e9g \u00e9lt a gyermek, \u00e9s sz\u00f3ltunk hozz\u00e1, akkor sem hallgatott a szavunkra. Hogyan mondjuk meg neki, hogy meghalt a gyermek?! M\u00e9g valami bajt csin\u00e1l!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban l\u00e1tta, hogy szolg\u00e1i suttognak maguk k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s r\u00e1j\u00f6tt D\u00e1vid, hogy meghalt a gyermek. Megk\u00e9rdezte D\u00e1vid a szolg\u00e1it: Meghalt a gyermek? Meghalt - felelt\u00e9k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor f\u00f6lkelt D\u00e1vid a f\u00f6ldr\u0151l, megf\u00fcrd\u00f6tt, megkente mag\u00e1t, ruh\u00e1t v\u00e1ltott, majd bement az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s leborult. Azut\u00e1n hazament, \u00e9s k\u00e9rte, hogy tegyenek el\u00e9je \u00e9telt, \u00e9s evett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor ezt mondt\u00e1k neki a szolg\u00e1i: Mi\u00e9rt tetted ezt? Am\u00edg \u00e9lt a gyermek, b\u00f6jt\u00f6lt\u00e9l \u00e9s s\u00edrt\u00e1l, de amikor meghalt a gyermek, f\u00f6lkelt\u00e9l \u00e9s ett\u00e9l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt: Am\u00edg a gyermek \u00e9lt, b\u00f6jt\u00f6ltem \u00e9s s\u00edrtam, mert ezt gondoltam: Ki tudja, tal\u00e1n k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtam az \u00dar, \u00e9s \u00e9letben marad a gyermek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De most, hogy meghalt, mi\u00e9rt b\u00f6jt\u00f6ljek? Vissza tudom-e m\u00e9g hozni \u0151t? \u00c9n megyek majd \u0151hozz\u00e1, de \u0151 nem t\u00e9r vissza hozz\u00e1m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Salamon sz\u00fclet\u00e9se, Rabb\u00e1 elfoglal\u00e1sa - Ezut\u00e1n megvigasztalta D\u00e1vid a feles\u00e9g\u00e9t, Betsab\u00e9t: bement hozz\u00e1, \u00e9s vele h\u00e1lt. Az asszony fi\u00fat sz\u00fclt, \u00e9s Salamonnak nevezt\u00e9k, az \u00dar pedig a szeretet\u00e9be fogadta \u0151t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e1vid N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ra b\u00edzta \u0151t, aki Jed\u00eddj\u00e1nak nevezte az \u00dar akarata szerint."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b ek\u00f6zben harcolt az amm\u00f3ni Rabb\u00e1 ellen, hogy elfoglalja a kir\u00e1lyi v\u00e1rost."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt J\u00f3\u00e1b D\u00e1vidhoz, \u00e9s ezt \u00fczente: Harcolok Rabb\u00e1 ellen, \u00e9s a v\u00edziv\u00e1rost m\u00e1r elfoglaltam."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Most az\u00e9rt gy\u0171jtsd \u00f6ssze a hadin\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t, vedd ostrom al\u00e1 a v\u00e1rost, \u00e9s foglald el, k\u00fcl\u00f6nben \u00e9n foglalom el a v\u00e1rost, \u00e9s akkor az \u00e9n nevemr\u0151l nevezik el."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ekkor \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte D\u00e1vid az eg\u00e9sz hadin\u00e9pet, \u00e9s Rabb\u00e1 al\u00e1 ment, harcolt ellene, \u00e9s elfoglalta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Levette a koron\u00e1t kir\u00e1lyuk fej\u00e9r\u0151l. Ennek a s\u00falya egy talentum arany volt, dr\u00e1gak\u00f6vekkel volt kirakva, \u00e9s D\u00e1vid fej\u00e9re ker\u00fclt. A v\u00e1rosb\u00f3l is igen sok zs\u00e1km\u00e1nyt vitt el."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A benne lev\u0151 n\u00e9pet pedig kihozatta, \u00e9s f\u0171r\u00e9sszel, vascs\u00e1k\u00e1nnyal \u00e9s vasfejsz\u00e9vel dolgoztatta \u0151ket, meg t\u00e9gla\u00e9get\u0151 kemenc\u00e9khez vitte \u0151ket. \u00cdgy j\u00e1rt el valamennyi amm\u00f3ni v\u00e1rossal. Azut\u00e1n visszat\u00e9rt D\u00e1vid eg\u00e9sz hadin\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt Jeruzs\u00e1lembe."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amn\u00f3n \u00e9s T\u00e1m\u00e1r - Ezek ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 dolog t\u00f6rt\u00e9nt: volt Absolonnak, D\u00e1vid fi\u00e1nak egy sz\u00e9p h\u00faga, akinek T\u00e1m\u00e1r volt a neve. Megszerette \u0151t Amn\u00f3n, D\u00e1vid fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amn\u00f3n annyira gy\u00f6tr\u0151d\u00f6tt h\u00fag\u00e1\u00e9rt, T\u00e1m\u00e1r\u00e9rt, hogy belebetegedett, mert a le\u00e1ny sz\u0171z volt, \u00e9s Amn\u00f3n lehetetlennek l\u00e1tta, hogy valamit tehessen vele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Volt azonban Amn\u00f3nnak egy J\u00f3n\u00e1d\u00e1b nev\u0171 bar\u00e1tja, Sime\u00e1nak, D\u00e1vid testv\u00e9r\u00e9nek a fia. J\u00f3n\u00e1d\u00e1b agyaf\u00fart ember volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondta neki: Mi az oka annak, kir\u00e1lyfi, hogy reggelr\u0151l reggelre levertebb vagy? Nem mondan\u00e1d meg nekem? Amn\u00f3n ezt felelte neki: T\u00e1m\u00e1rba, Absolon \u00f6cs\u00e9m h\u00fag\u00e1ba vagyok szerelmes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1d\u00e1b ezt mondta neki: Fek\u00fcdj \u00e1gyba, \u00e9s tettesd magad betegnek! Ha elj\u00f6n ap\u00e1d, hogy megl\u00e1togasson, ezt mondd neki: Hadd j\u00f6jj\u00f6n ide T\u00e1m\u00e1r h\u00fagom, hogy ennem adjon. Szemem l\u00e1tt\u00e1ra k\u00e9sz\u00edtse el az \u00e9telt, hogy l\u00e1ssam, \u00e9s az \u0151 kez\u00e9b\u0151l egyem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lefek\u00fcdt teh\u00e1t Amn\u00f3n, \u00e9s betegnek tettette mag\u00e1t. Amikor elment a kir\u00e1ly, hogy megl\u00e1togassa, ezt mondta Amn\u00f3n a kir\u00e1lynak: Hadd j\u00f6jj\u00f6n ide T\u00e1m\u00e1r h\u00fagom, \u00e9s s\u00fcss\u00f6n szemem l\u00e1tt\u00e1ra egyp\u00e1r s\u00fctem\u00e9nyt, az \u0151 kez\u00e9b\u0151l szeretn\u00e9k enni!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt D\u00e1vid T\u00e1m\u00e1rnak a palot\u00e1ba: Menj el Amn\u00f3n b\u00e1ty\u00e1d h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts neki ennival\u00f3t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El is ment T\u00e1m\u00e1r b\u00e1tyj\u00e1nak, Amn\u00f3nnak a h\u00e1z\u00e1ba, aki fek\u00fcdt. Fogta a t\u00e9szt\u00e1t, meggy\u00farta, a szeme l\u00e1tt\u00e1ra kiszaggatta, \u00e9s megs\u00fct\u00f6tte a s\u00fctem\u00e9nyt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogta a serpeny\u0151t, \u00e9s el\u00e9je t\u00e1lalta, de \u0151 nem akart enni. Majd azt mondta Amn\u00f3n: K\u00fcldjetek ki innen mindenkit! Ki is ment onnan mindenki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Amn\u00f3n T\u00e1m\u00e1rnak: Hozd be az \u00e9telt a h\u00e1l\u00f3szob\u00e1ba, a kezedb\u0151l szeretn\u00e9k enni! Fogta teh\u00e1t T\u00e1m\u00e1r a s\u00fctem\u00e9nyt, amit k\u00e9sz\u00edtett, \u00e9s bevitte a h\u00e1l\u00f3szob\u00e1ba b\u00e1tyj\u00e1nak, Amn\u00f3nnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor odany\u00fajtotta neki, hogy egy\u00e9k, az megragadta \u0151t, \u00e9s ezt mondta neki: Gyere, h\u00fagom, h\u00e1lj velem!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De \u0151 ezt mondta neki: Jaj, b\u00e1ty\u00e1m, ne k\u00f6vess el rajtam er\u0151szakot, mert nem szabad \u00edgy cselekedni Izr\u00e1elben! Ne k\u00f6vess el ilyen gyal\u00e1zatos dolgot!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n hova menjek sz\u00e9gyenemben? T\u00e9ged pedig gyal\u00e1zatosnak fognak tartani Izr\u00e1elben. Ink\u00e1bb besz\u00e9lj a kir\u00e1llyal, bizony\u00e1ra nem tagad meg engem t\u0151led."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u0151 nem akart hallgatni a szav\u00e1ra, \u00e9s mert er\u0151sebb volt n\u00e1la, er\u0151szakot k\u00f6vetett el rajta, \u00e9s vele h\u00e1lt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ut\u00e1na annyira meggy\u0171l\u00f6lte \u0151t Amn\u00f3n, hogy nagyobb lett a gy\u0171l\u00f6lete, amellyel gy\u0171l\u00f6lte, ann\u00e1l a szerelemn\u00e9l, amellyel szerette, \u00e9s ezt mondta neki Amn\u00f3n: Kelj fel, menj innen!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u0151 ezt felelte neki: Ha elk\u00fcldesz, akkor m\u00e9g nagyobb gonoszs\u00e1got k\u00f6vetsz el ann\u00e1l, amit m\u00e1r elk\u00f6vett\u00e9l rajtam. De \u0151 nem akart hallgatni r\u00e1,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u0151t ki\u00e1ltott a szolg\u00e1lat\u00e1ra \u00e1ll\u00f3 leg\u00e9nynek, \u00e9s ezt parancsolta: Kergess\u00e9tek ki innen ezt a l\u00e1nyt az utc\u00e1ra, \u00e9s z\u00e1rd be ut\u00e1na az ajt\u00f3t!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00e1m\u00e1ron tarka ruha volt, mert ilyen k\u00f6nt\u00f6sbe szoktak \u00f6lt\u00f6zni a kir\u00e1ly sz\u0171z l\u00e1nyai. A szolga kivezette \u0151t az utc\u00e1ra, \u00e9s bez\u00e1rta ut\u00e1na az ajt\u00f3t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u00e1m\u00e1r ekkor hamut hintett a fej\u00e9re, \u00e9s meghasogatta a tarka ruh\u00e1t, amely rajta volt. Kez\u00e9t a fej\u00e9re kulcsolta, \u00e9s jajvesz\u00e9kelve j\u00e1rt-kelt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Absolon meg\u00f6leti Amn\u00f3nt - Akkor a b\u00e1tyja, Absolon ezt mondta neki: Tal\u00e1n Amn\u00f3n b\u00e1ty\u00e1d volt veled? L\u00e9gy csendben most, h\u00fagom, mert a testv\u00e9red \u0151! Ne vedd a sz\u00edvedre ezt a dolgot! Ezut\u00e1n T\u00e1m\u00e1r mag\u00e1ra hagyatva lakott testv\u00e9r\u00e9nek, Absolonnak a h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly azonban meghallotta mindezeket, \u00e9s nagyon megharagudott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Absolon pedig nem sz\u00f3lt Amn\u00f3nhoz sem j\u00f3t, sem rosszat. De gy\u0171l\u00f6lte Absolon Amn\u00f3nt, mert er\u0151szakot k\u00f6vetett el a h\u00fag\u00e1n, T\u00e1m\u00e1ron."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e9t esztend\u0151 m\u00falva Absolon juhait ny\u00edrt\u00e1k az Efraimhoz tartoz\u00f3 Baal-H\u00e1c\u00f3rban. Absolon megh\u00edvta az \u00f6sszes kir\u00e1lyfiakat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Megjelent ugyanis Absolon a kir\u00e1lyn\u00e1l, \u00e9s ezt mondta: \u00c9ppen most ny\u00edrj\u00e1k szolg\u00e1d juhait. J\u00f6jj\u00f6n el az\u00e9rt a kir\u00e1ly szolg\u00e1ival egy\u00fctt a te szolg\u00e1dhoz!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly ezt felelte Absolonnak: Ne menj\u00fcnk el, fiam, mindny\u00e1jan, hogy ne legy\u00fcnk a terhedre! \u00c9s b\u00e1r unszolta \u0151t, nem akart elmenni, hanem meg\u00e1ldotta \u0151t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Absolon: Ha nem j\u00f6ssz, akkor j\u00f6jj\u00f6n el vel\u00fcnk Amn\u00f3n, a testv\u00e9rem! A kir\u00e1ly \u00edgy felelt: Mi\u00e9rt menjen el veled?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De amikor unszolta Absolon, elengedte vele Amn\u00f3nt, \u00e9s a t\u00f6bbi kir\u00e1lyfit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor Absolon ezt a parancsot adta leg\u00e9nyeinek: J\u00f3l figyeljetek! Amikor Amn\u00f3n j\u00f3kedv\u0171 lesz a bort\u00f3l, ezt mondom nektek: V\u00e1gj\u00e1tok le Amn\u00f3nt! Ti pedig \u00f6lj\u00e9tek meg, ne f\u00e9ljetek, hiszen \u00e9n adom nektek a parancsot! Legyetek er\u0151sek \u00e9s b\u00e1trak!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dagy cselekedtek az\u00e9rt Absolon leg\u00e9nyei Amn\u00f3nnal, ahogyan Absolon parancsolta. A kir\u00e1lyfiak pedig mindny\u00e1jan felugrottak, \u00f6szv\u00e9rre \u00fcltek, \u00e9s elmenek\u00fcltek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e9g \u00faton voltak, amikor ez a h\u00edr jutott el D\u00e1vidhoz: Meg\u00f6lette Absolon a kir\u00e1lyfiakat mind, egy sem maradt meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor f\u00f6lkelt a kir\u00e1ly, meghasogatta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s a f\u00f6ldre fek\u00fcdt. Szolg\u00e1i is mind meghasogatott ruh\u00e1ban \u00e1lltak mellette."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De megsz\u00f3lalt J\u00f3n\u00e1d\u00e1b, Sime\u00e1nak, D\u00e1vid testv\u00e9r\u00e9nek a fia, \u00e9s ezt mondta: Ne gondolja az \u00e9n uram, hogy mind meg\u00f6lt\u00e9k az ifjakat, a kir\u00e1lyfiakat, mert egyed\u00fcl Amn\u00f3n halt meg. F\u00f6ltette ezt mag\u00e1ban Absolon m\u00e1r akkor, amikor Amn\u00f3n er\u0151szakot k\u00f6vetett el h\u00fag\u00e1n, T\u00e1m\u00e1ron."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ne higgye az\u00e9rt az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom, hogy az \u00f6sszes kir\u00e1lyfi meghalt, mert csak Amn\u00f3n halt meg."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Absolon pedig elmenek\u00fclt. Az \u0151r\u00e1ll\u00f3 leg\u00e9ny f\u00f6ltekintett, \u00e9s l\u00e1tta, hogy nagy n\u00e9pt\u00f6meg j\u00f6n nyugat fel\u0151l a hegyoldalon."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Akkor ezt mondta J\u00f3n\u00e1d\u00e1b a kir\u00e1lynak: Ott j\u00f6nnek a kir\u00e1lyfiak! \u00dagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogyan megmondta szolg\u00e1d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amint befejezte szavait, m\u00e1r meg is \u00e9rkeztek a kir\u00e1lyfiak, \u00e9s hangos s\u00edr\u00e1sba kezdtek. Maga a kir\u00e1ly is \u00f6sszes szolg\u00e1j\u00e1val egy\u00fctt igen nagy s\u00edr\u00e1sra fakadt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Absolon teh\u00e1t elmenek\u00fclt, \u00e9s elment Talmajhoz, Ammih\u00far fi\u00e1hoz, Ges\u00far kir\u00e1ly\u00e1hoz. D\u00e1vid pedig mindennap gy\u00e1szolta a fi\u00e1t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Absolon h\u00e1rom esztendeig maradt Ges\u00farban, miut\u00e1n odamenek\u00fclt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly v\u00e9g\u00fcl felhagyott azzal a sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1val, hogy Absolon ellen vonul, mert m\u00e1r megvigasztal\u00f3dott Amn\u00f3n hal\u00e1la miatt."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b ki akarja b\u00e9k\u00edteni D\u00e1vidot Absolonnal - J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faj\u00e1 fia \u00e9szrevette, hogy a kir\u00e1ly gondolatai Absolonon j\u00e1rnak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00f6tt az\u00e9rt J\u00f3\u00e1b Tek\u00f3\u00e1ba, hozatott onnan egy b\u00f6lcs asszonyt, \u00e9s ezt mondta neki: T\u00e9gy \u00fagy, mintha gy\u00e1szoln\u00e1l, \u00f6lt\u00f6zz gy\u00e1szruh\u00e1ba, ne kend meg magad olajjal, \u00e9s viselkedj \u00fagy, mint egy olyan asszony, aki r\u00e9g\u00f3ta gy\u00e1szolja halottj\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy menj be a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s ezt meg ezt mondd neki! J\u00f3\u00e1b ugyanis a sz\u00e1j\u00e1ba adta, hogy mit besz\u00e9ljen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A tek\u00f3ai asszony bement a kir\u00e1lyhoz, arc\u00e1val a f\u00f6ldet \u00e9rintve leborult, \u00e9s ezt mondta: Seg\u00edts rajtam, \u00f3 kir\u00e1ly!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ezt mondta neki: Mi bajod? \u0150 \u00edgy felelt: \u00d3 jaj! \u00d6zvegyasszony vagyok, meghalt a f\u00e9rjem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Volt szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyodnak k\u00e9t fia, akik \u00f6sszevesztek a mez\u0151n, \u00e9s mivel nem volt, aki sz\u00e9tv\u00e1lasztotta volna \u0151ket, az egyik le\u00fct\u00f6tte a m\u00e1sikat, \u00e9s meg\u00f6lte!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Erre az eg\u00e9sz nemzets\u00e9g r\u00e1t\u00e1madt szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyodra, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Add ki a testv\u00e9rgyilkost, hogy meg\u00f6lj\u00fck a testv\u00e9r\u00e9\u00e9rt, akit meggyilkolt, s\u0151t elpuszt\u00edtjuk m\u00e9g az \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00e9t is! \u00cdgy akarj\u00e1k kioltani m\u00e9g a megmaradt szikr\u00e1t is, hogy ne maradjon a f\u00e9rjemnek se neve, se ut\u00f3dja a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly ezt mondta az asszonynak: Menj haza, \u00e9n majd rendelkezem az \u00fcgyedben!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A tek\u00f3ai asszony ezt felelte a kir\u00e1lynak: Uram, kir\u00e1lyom, a b\u0171n terhe r\u00e1m \u00e9s csal\u00e1domra nehezedik, a kir\u00e1ly \u00e9s az \u0151 tr\u00f3nja azonban s\u00e9rthetetlen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Erre a kir\u00e1ly ezt mondta: Hozd ide el\u00e9m, aki ellened sz\u00f3l, \u00e9s nem b\u00e1nt t\u00f6bb\u00e9 t\u00e9ged."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az asszony \u00edgy felelt: Esk\u00fcdj meg, \u00f3 kir\u00e1ly, Istenedre, az \u00darra, hogy ne folytathassa a puszt\u00edt\u00e1st a v\u00e9rbossz\u00fara v\u00e1gy\u00f3, \u00e9s \u00edgy ne puszt\u00edts\u00e1k el a fiamat! A kir\u00e1ly \u00edgy felelt: Az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom, hogy fiadnak egy hajsz\u00e1la sem esik le a f\u00f6ldre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De az asszony ezt mondta: Szabad m\u00e9g szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyodnak egy sz\u00f3t sz\u00f3lnia hozz\u00e1d, uram, kir\u00e1ly? \u0150 \u00edgy felelt: Besz\u00e9lj!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az asszony ezt mondta: H\u00e1t te mi\u00e9rt gondolt\u00e1l ilyet az Isten n\u00e9pe ellen? Hiszen a kir\u00e1ly, aki ezt a sz\u00f3t kimondta, maga is v\u00e9tkes, mert nem hozatja vissza a kir\u00e1ly, akit eltasz\u00edtott mag\u00e1t\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert bizonyosan meghalunk, \u00e9s olyanok lesz\u00fcnk, mint a v\u00edz, amelyet ha a f\u00f6ldre \u00f6ntenek, nem lehet f\u00f6lszedni. De am\u00edg Isten nem veszi el az \u00e9letet, az a sz\u00e1nd\u00e9ka, hogy m\u00e9g az eltasz\u00edtott se maradjon eltasz\u00edtva el\u0151le."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Most, hogy bej\u00f6ttem elbesz\u00e9lni ezt a dolgot uramnak, a kir\u00e1lynak, bizony ijesztgetett a n\u00e9p, de azt gondolta szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyod: Besz\u00e9lek \u00e9n m\u00e9gis a kir\u00e1llyal, h\u00e1tha megteszi a kir\u00e1ly, amit szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nya mond."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Biztosan meghallgatja a kir\u00e1ly, \u00e9s megmenti szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1ny\u00e1t annak a kez\u00e9b\u0151l, aki fiammal egy\u00fctt ki akar puszt\u00edtani az Isten tulajdon n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e9g ezt is mondta szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyod: Az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom besz\u00e9de megnyugtat\u00f3 lesz sz\u00e1momra, mert olyan az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom, mint az Isten angyala, meghallja mind a j\u00f3t, mind a rosszat. Az \u00dar, a te Istened legyen veled!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kir\u00e1ly azonban megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt mondta az asszonynak: Ne titkolj el el\u0151ttem semmit, ha most k\u00e9rdezek t\u0151led valamit! Az asszony \u00edgy felelt: Besz\u00e9ljen csak az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ezt k\u00e9rdezte: Nem J\u00f3\u00e1b keze van benne mindebben? Az asszony \u00edgy felelt: A te \u00e9letedre mondom, uram, kir\u00e1lyom, hogy nem lehet kit\u00e9rni sem jobbra, sem balra az el\u0151l, amit uram, kir\u00e1lyom mond. Val\u00f3ban a szolg\u00e1d, J\u00f3\u00e1b parancsolt nekem, \u00e9s \u0151 adta mindezeket a szavakat szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyod sz\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az\u00e9rt tette ezt szolg\u00e1d, J\u00f3\u00e1b, hogy a dolog m\u00e1s fordulatot vegyen. De az \u00e9n uram b\u00f6lcs, olyan a b\u00f6lcsess\u00e9ge, mint az Isten angyal\u00e1\u00e9, mindent tud, ami az orsz\u00e1gban t\u00f6rt\u00e9nik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Absolon visszat\u00e9r sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s\u00e9b\u0151l - Akkor ezt mondta a kir\u00e1ly J\u00f3\u00e1bnak: Rendben van, megteszem ezt a dolgot. Eredj, hozd vissza azt a fi\u00fat, Absolont!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor J\u00f3\u00e1b arc\u00e1val a f\u00f6ldet \u00e9rintve leborult, \u00e9s \u00e1ldotta a kir\u00e1lyt. Azut\u00e1n ezt mondta J\u00f3\u00e1b: Ma tudta meg szolg\u00e1d, uram, kir\u00e1lyom, hogy j\u00f3indulattal vagy hozz\u00e1m, mert teljes\u00edtetted, \u00f3 kir\u00e1ly, szolg\u00e1d k\u00e9r\u00e9s\u00e9t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elindult J\u00f3\u00e1b, elment Ges\u00farba, \u00e9s hazahozta Absolont Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly ezt parancsolta: Vonuljon vissza a maga h\u00e1z\u00e1ba, nem l\u00e1that engem! Absolon teh\u00e1t visszavonult a h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s nem l\u00e1thatta a kir\u00e1lyt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eg\u00e9sz Izr\u00e1elben nem volt olyan sz\u00e9p ember, akit annyira dics\u00e9rtek volna, mint Absolon. Nem volt benne semmi hiba tet\u0151t\u0151l talpig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s amikor a fej\u00e9t megny\u00edratta - mert minden esztend\u0151 v\u00e9g\u00e9n leny\u00edratta a haj\u00e1t; mivel igen neh\u00e9z volt, az\u00e9rt kellett leny\u00edratnia - k\u00e9tsz\u00e1z sekel s\u00faly\u00fa volt a haja, a kir\u00e1lyi s\u00falym\u00e9rt\u00e9k szerint."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00e1rom fia sz\u00fcletett Absolonnak, meg egy le\u00e1nya, n\u00e9v szerint T\u00e1m\u00e1r. Ez igen sz\u00e9p termet\u0171 volt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "K\u00e9t esztendeje lakott m\u00e1r Absolon Jeruzs\u00e1lemben, de a kir\u00e1lyt nem l\u00e1thatta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dczent az\u00e9rt Absolon J\u00f3\u00e1bnak, hogy elk\u00fcldje a kir\u00e1lyhoz, de \u0151 nem akart elmenni hozz\u00e1. \u00dczent m\u00e1sodszor is, de \u0151 m\u00e9gsem akart elmenni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3lt szolg\u00e1inak: N\u00e9zz\u00e9tek, J\u00f3\u00e1b birtoka az eny\u00e9m mellett van, \u00e9s ott \u00e1rp\u00e1ja van neki. Menjetek \u00e9s gy\u00fajts\u00e1tok f\u00f6l! F\u00f6l is gy\u00fajtott\u00e1k Absolon szolg\u00e1i azt a birtokot."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ekkor f\u00f6lkelt J\u00f3\u00e1b, elment Absolon h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s ezt mondta neki: Mi\u00e9rt gy\u00fajtott\u00e1k f\u00f6l szolg\u00e1id az \u00e9n birtokomat?!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Absolon \u00edgy felelt J\u00f3\u00e1bnak: Az\u00e9rt, mert \u00fczentem neked, hogy j\u00f6jj ide; el akarlak k\u00fcldeni a kir\u00e1lyhoz, hogy mondd meg neki: Mi\u00e9rt j\u00f6ttem haza Ges\u00farb\u00f3l? Jobb volna nekem m\u00e9g mindig ott lennem. Most m\u00e1r l\u00e1tni akarom a kir\u00e1lyt! Ha b\u0171n\u00f6s vagyok, \u00f6lessen meg!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Elment teh\u00e1t J\u00f3\u00e1b a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s elmondta neki ezt. \u0150 pedig h\u00edvatta Absolont, az elment a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s arc\u00e1val a f\u00f6ldet \u00e9rintve leborult el\u0151tte, a kir\u00e1ly pedig megcs\u00f3kolta Absolont."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Absolon l\u00e1zad\u00e1sa - T\u00f6rt\u00e9nt ezek ut\u00e1n, hogy Absolon szerzett mag\u00e1nak egy harci kocsit, lovakat \u00e9s \u00f6tven embert, akik el\u0151tte futottak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Reggelenk\u00e9nt oda\u00e1llt Absolon a kapun \u00e1t viv\u0151 \u00fat mell\u00e9, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtott mindenkit, aki valamilyen peres \u00fcgyben ment a kir\u00e1lyhoz \u00edt\u00e9let\u00e9rt. Megk\u00e9rdezte: Melyik v\u00e1rosb\u00f3l val\u00f3 vagy? \u00c9s ha az ezt felelte: Izr\u00e1elnek ebb\u0151l vagy abb\u00f3l a t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3 a te szolg\u00e1d,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "akkor ezt mondta neki Absolon: N\u00e9zd, a te \u00fcgyed helyes \u00e9s jogos, de nincs a kir\u00e1lyn\u00e1l senki, aki meghallgasson t\u00e9ged."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd \u00edgy folytatta Absolon: B\u00e1rcsak engem tenn\u00e9nek b\u00edr\u00f3v\u00e1 ebben az orsz\u00e1gban, akkor b\u00e1rki j\u00f6nne hozz\u00e1m, akinek peres \u00fcgye van, \u00e9n majd igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatn\u00e9k neki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki k\u00f6zeledett hozz\u00e1, hogy leboruljon el\u0151tte, akkor kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, mag\u00e1hoz szor\u00edtotta, \u00e9s megcs\u00f3kolta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy tett Absolon eg\u00e9sz Izr\u00e1elben mindazokkal, akik \u00edt\u00e9let\u00e9rt mentek a kir\u00e1lyhoz. \u00cdgy lopta be mag\u00e1t Absolon az izr\u00e1eli emberek sz\u00edv\u00e9be."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e9gy esztend\u0151 eltelt\u00e9vel ezt mondta Absolon a kir\u00e1lynak: Hadd menjek el, hogy teljes\u00edtsem Hebr\u00f3nban az \u00darnak tett fogadalmamat!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert ezt a fogadalmat tette szolg\u00e1d, amikor az ar\u00e1mi Ges\u00farban lakott: Ha egyszer visszavisz engem az \u00dar Jeruzs\u00e1lembe, az \u00darnak fogok szolg\u00e1lni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A kir\u00e1ly azt mondta neki: Menj el b\u00e9kess\u00e9ggel! Elindult teh\u00e1t, \u00e9s elment Hebr\u00f3nba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6zben titkos megb\u00edzottakat k\u00fcld\u00f6tt Absolon Izr\u00e1el minden t\u00f6rzs\u00e9hez ezzel az \u00fczenettel: Ha meghallj\u00e1tok a k\u00fcrt szav\u00e1t, mondj\u00e1tok: Kir\u00e1ly lett Absolon Hebr\u00f3nban!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9tsz\u00e1z f\u00e9rfi ment Absolonnal Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, akik h\u00edv\u00e1s\u00e1ra j\u00f3hiszem\u0171en mentek, nem tudtak a dologr\u00f3l semmit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Absolon bemutatta az \u00e1ldozatot, k\u00f6zben pedig h\u00edvatta Absolon a g\u00edl\u00f3i Ahit\u00f3felt, D\u00e1vid tan\u00e1csos\u00e1t is a maga v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, G\u00edl\u00f3b\u00f3l. Az \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9s pedig er\u0151s\u00f6d\u00f6tt, \u00e9s a n\u00e9p egyre szaporodott Absolon mellett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1vid elmenek\u00fcl Jeruzs\u00e1lemb\u0151l - Egy h\u00edrn\u00f6k \u00e9rkezett D\u00e1vidhoz, \u00e9s jelentette: Absolonhoz hajolt az izr\u00e1eliek sz\u00edve!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor ezt parancsolta D\u00e1vid mindazoknak a szolg\u00e1knak, akik vele voltak Jeruzs\u00e1lemben: Jertek, fussunk, mert m\u00e1sk\u00e9ppen nem tudunk elmenek\u00fclni Absolon el\u0151l. Sietve menjetek, mert \u0151 is siet, \u00e9s utol\u00e9r benn\u00fcnket, veszedelmet z\u00fad\u00edt r\u00e1nk, \u00e9s kard\u00e9lre h\u00e1nyja a v\u00e1rost."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kir\u00e1ly szolg\u00e1i ezt felelt\u00e9k a kir\u00e1lynak: Minden \u00fagy legyen, ahogyan uram, a kir\u00e1ly d\u00f6nt. Mi a te szolg\u00e1id vagyunk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor elindult a kir\u00e1ly, \u00e9s nyom\u00e1ban eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9pe. T\u00edz m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9g\u00e9t azonban h\u00e1trahagyta a kir\u00e1ly, hogy \u0151rizz\u00e9k a palot\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy vonult ki a kir\u00e1ly, \u00e9s nyom\u00e1ban eg\u00e9sz hadin\u00e9pe, de a legsz\u00e9ls\u0151 h\u00e1zn\u00e1l meg\u00e1lltak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elvonult el\u0151tte valamennyi szolg\u00e1ja: a ker\u00e9tiek, a pel\u00e9tiek \u00e9s a g\u00e1tiak, az a hatsz\u00e1z ember, akik vele j\u00f6ttek G\u00e1tb\u00f3l. Mindezek elvonultak a kir\u00e1ly el\u0151tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor ezt mondta a kir\u00e1ly a g\u00e1ti Ittajnak: Mi\u00e9rt j\u00f6ssz te is vel\u00fcnk? T\u00e9rj vissza, \u00e9s maradj a kir\u00e1ly mellett, mert te idegen \u00e9s lak\u00f3helyedr\u0151l sz\u00e1m\u0171z\u00f6tt ember vagy."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nemr\u00e9g j\u00f6tt\u00e9l, \u00e9s m\u00e1ris bujdos\u00f3v\u00e1 tegyelek azzal, hogy vel\u00fcnk j\u00f6ssz? \u00c9n megyek, ahova mehetek. De te t\u00e9rj vissza, \u00e9s vidd magaddal aty\u00e1dfiait is; szeretet \u00e9s h\u0171s\u00e9g legyen veled!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ittaj azonban \u00edgy v\u00e1laszolt a kir\u00e1lynak: Az \u00e9l\u0151 \u00darra \u00e9s az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom \u00e9let\u00e9re mondom, hogy b\u00e1rhol is lesz az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom, ott lesz a te szolg\u00e1d is, ak\u00e1r \u00e9lve, ak\u00e1r halva."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Erre D\u00e1vid ezt mondta Ittajnak: J\u00f6jj h\u00e1t, \u00e9s vonulj vel\u00fcnk! Elvonult teh\u00e1t a g\u00e1ti Ittaj is, valamennyi ember\u00e9vel \u00e9s azok hozz\u00e1tartoz\u00f3ival egy\u00fctt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mindenki hangosan s\u00edrt az orsz\u00e1gban, amikor elvonult az eg\u00e9sz hadin\u00e9p. A kir\u00e1ly \u00e1tkelt a Kidr\u00f3n-patakon, \u00e9s az eg\u00e9sz hadin\u00e9p elvonult a puszt\u00e1ba vezet\u0151 \u00faton."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e1vid int\u00e9zked\u00e9sei - Ott volt C\u00e1d\u00f3k is, \u00e9s vele az \u00f6sszes l\u00e9vit\u00e1k, akik az Isten sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t vitt\u00e9k. Letett\u00e9k az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, Ebj\u00e1t\u00e1r pedig \u00e1ldozott, am\u00edg csak ki nem vonult a v\u00e1rosb\u00f3l az eg\u00e9sz hadin\u00e9p."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly ezt mondta C\u00e1d\u00f3knak: Vidd vissza az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t a v\u00e1rosba! Ha kegyelmes lesz hozz\u00e1m az \u00dar, akkor visszahoz engem, \u00e9s l\u00e1tnom engedi m\u00e9g azt, meg annak a lak\u00f3hely\u00e9t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ha ezt mondan\u00e1: Nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m benned, akkor itt vagyok, tegye velem, amit j\u00f3nak l\u00e1t!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Majd ezt mondta C\u00e1d\u00f3k papnak a kir\u00e1ly: N\u00e9zd csak! T\u00e9rj vissza a v\u00e1rosba b\u00e9kess\u00e9ggel, \u00e9s veletek egy\u00fctt k\u00e9t fiatok is, a te fiad, Ahimaac, meg Ebj\u00e1t\u00e1r fia, J\u00f3n\u00e1t\u00e1n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Figyeljetek! \u00c9n majd a puszta fel\u00e9 es\u0151 g\u00e1zl\u00f3n\u00e1l tart\u00f3zkodom, am\u00edg valami h\u00edr nem \u00e9rkezik hozz\u00e1m t\u0151letek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r teh\u00e1t visszavitt\u00e9k az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s ott maradtak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e1vid azut\u00e1n f\u00f6lfel\u00e9 ment az Olajf\u00e1k hegy\u00e9nek a lejt\u0151j\u00e9n, \u00e9s am\u00edg ment, egyre s\u00edrt. Betakart fejjel, mez\u00edtl\u00e1b ment, \u00e9s az eg\u00e9sz hadin\u00e9p is vele egy\u00fctt betakarta a fej\u00e9t, \u00e9s ahogy mentek f\u00f6lfel\u00e9, egyre s\u00edrtak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor jelentett\u00e9k D\u00e1vidnak, hogy Ahit\u00f3fel is az \u00f6sszeesk\u00fcv\u0151k k\u00f6z\u00f6tt van Absolonn\u00e1l, ezt mondta D\u00e1vid: K\u00e9rlek, Uram, hi\u00fas\u00edtsd meg Ahit\u00f3fel tan\u00e1cs\u00e1t!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor f\u00f6l\u00e9rt D\u00e1vid a hegy tetej\u00e9re, ahol im\u00e1dkozni szokott az Istenhez, \u00e9ppen szembej\u00f6tt vele az arki H\u00fasaj t\u00e9pett ruh\u00e1ban \u00e9s f\u00f6ldet sz\u00f3rva a fej\u00e9re."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt mondta neki: Ha velem tartasz, csak terhemre leszel,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "de ha visszat\u00e9rsz a v\u00e1rosba, \u00e9s ezt mondod Absolonnak: \u00c9n a te szolg\u00e1d leszek, \u00f3, kir\u00e1ly! Azel\u0151tt ap\u00e1d szolg\u00e1ja voltam, de mostant\u00f3l fogva a te szolg\u00e1d leszek! - akkor meg tudod hi\u00fas\u00edtani Ahit\u00f3fel tan\u00e1cs\u00e1t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ott lesznek veled a papok, C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r is. Az\u00e9rt mindent, amit a kir\u00e1lyi palot\u00e1b\u00f3l hallasz, jelentsd C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r papoknak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ott van vel\u00fck a k\u00e9t fi\u00fak is: C\u00e1d\u00f3k\u00e9 Ahimaac, Ebj\u00e1t\u00e1r\u00e9 pedig J\u00f3n\u00e1t\u00e1n. Vel\u00fck mindent meg\u00fczenhettek nekem, amit csak hallotok."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "H\u00fasaj, D\u00e1vid bar\u00e1tja be is ment a v\u00e1rosba. Absolon is meg\u00e9rkezett Jeruzs\u00e1lembe."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00edb\u00e1 D\u00e1vidhoz p\u00e1rtol - Amikor D\u00e1vid egy kev\u00e9ssel t\u00faljutott a hegytet\u0151n, szembej\u00f6tt vele C\u00edb\u00e1, Mefib\u00f3set szolg\u00e1ja, k\u00e9t f\u00f6lszersz\u00e1mozott szam\u00e1rral. Volt rajtuk k\u00e9tsz\u00e1z keny\u00e9r, sz\u00e1z csom\u00f3 asz\u00fa sz\u0151l\u0151, sz\u00e1z adag \u00e9rett gy\u00fcm\u00f6lcs \u00e9s egy t\u00f6ml\u0151 bor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kir\u00e1ly megk\u00e9rdezte C\u00edb\u00e1t\u00f3l: Mit akarsz ezzel? C\u00edb\u00e1 \u00edgy felelt: A szamarak legyenek a kir\u00e1ly h\u00e1za n\u00e9p\u00e9\u00e9, hogy azokon j\u00e1rjanak, a keny\u00e9r \u00e9s az \u00e9rett gy\u00fcm\u00f6lcs legyen a szolg\u00e1k \u00e9tele, a bor pedig legyen annak az itala, aki elf\u00e1rad a puszt\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor megk\u00e9rdezte a kir\u00e1ly: Hol van uradnak a fia? C\u00edb\u00e1 \u00edgy felelt a kir\u00e1lynak: \u0150 Jeruzs\u00e1lemben maradt, mert azt mondta, hogy most adja vissza neki Izr\u00e1el h\u00e1za az apja kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ezt mondta C\u00edb\u00e1nak: Legyen minden a tied, ami Mefib\u00f3set\u00e9 volt. C\u00edb\u00e1 felelte: Leborulok el\u0151tted, l\u00e9gy hozz\u00e1m ezut\u00e1n is j\u00f3indulattal, uram, kir\u00e1lyom!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simei szidalmazza D\u00e1vidot - Amikor D\u00e1vid kir\u00e1ly meg\u00e9rkezett Bah\u00farimba, kij\u00f6tt onnan egy ember, aki Saul rokons\u00e1g\u00e1b\u00f3l val\u00f3 volt, n\u00e9v szerint Simei, G\u00e9ra fia, \u00e9s amint ment, egyre \u00f3cs\u00e1rolta \u0151ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u0151t k\u0151vel hajig\u00e1lta D\u00e1vidot \u00e9s D\u00e1vid kir\u00e1ly szolg\u00e1it, b\u00e1r jobbr\u00f3l \u00e9s balr\u00f3l ott volt az eg\u00e9sz hadin\u00e9p \u00e9s az eg\u00e9sz test\u0151rs\u00e9g."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy \u00f3cs\u00e1rolta \u0151t Simei: Gyere csak, gyere, te v\u00e9rengz\u0151 \u00e9s elvetem\u00fclt ember!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megtorolja rajtad az \u00dar Saul h\u00e1z\u00e1nak minden kiontott v\u00e9r\u00e9t, aki helyett te kir\u00e1ly lett\u00e9l, \u00e9s odaadta az \u00dar a kir\u00e1lys\u00e1got fiadnak, Absolonnak. Most te ker\u00fclt\u00e9l bajba, mert v\u00e9rengz\u0151 ember vagy!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor ezt mondta a kir\u00e1lynak Abisaj, Cer\u00faja fia: Hogy meri \u00f3cs\u00e1rolni az \u00e9n uramat, kir\u00e1lyomat ez a d\u00f6gl\u00f6tt kutya?! Hadd menjek oda, hogy lev\u00e1gjam a fej\u00e9t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kir\u00e1ly azonban ezt mondta: Nem r\u00e1m \u00e9s nem r\u00e1tok tartozik ez, Cer\u00faja fiai. Mert ha \u00f3cs\u00e1rol, \u00e9s ha az \u00dar mondta neki, hogy \u00f3cs\u00e1rolja D\u00e1vidot, akkor ki mondhatn\u00e1 neki: Mi\u00e9rt tetted ezt?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd ezt mondta D\u00e1vid Abisajnak \u00e9s \u00f6sszes szolg\u00e1j\u00e1nak: Ha m\u00e9g a fiam is az \u00e9letemre t\u00f6r, aki pedig az \u00e9n v\u00e9remb\u0151l sz\u00e1rmazik, mennyivel ink\u00e1bb ez a benj\u00e1mini! Hagyj\u00e1tok, hadd \u00f3cs\u00e1roljon, hiszen az \u00dar parancsolta neki."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00e1rcsak r\u00e1m tekintene nyomor\u00fas\u00e1gomban az \u00dar, \u00e9s javamra ford\u00edtan\u00e1 azt, hogy ma \u00f3cs\u00e1roltak engem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1vid tov\u00e1bbment embereivel az \u00faton, Simei pedig vele \u00e1tellenben a hegyoldalon menve egyre \u00f3cs\u00e1rolta, k\u00f6vekkel dob\u00e1lta, \u00e9s port sz\u00f3rt fel\u00e9je."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy jutott el a kir\u00e1ly \u00e9s a vele lev\u0151 hadin\u00e9p f\u00e1radtan a Jord\u00e1non t\u00falra, \u00e9s ott pihen\u0151t tartottak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Absolon bevonul Jeruzs\u00e1lembe - Absolon \u00e9s az eg\u00e9sz izr\u00e1eli hadin\u00e9p meg\u00e9rkezett Jeruzs\u00e1lembe. Vele volt Ahit\u00f3fel is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor az arki H\u00fasaj, D\u00e1vid bar\u00e1tja bement Absolonhoz, ezt mondta H\u00fasaj Absolonnak: \u00c9ljen a kir\u00e1ly! \u00c9ljen a kir\u00e1ly!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De Absolon ezt mondta H\u00fasajnak: H\u00e1t csak ennyire vagy h\u0171s\u00e9ges a bar\u00e1todhoz? Mi\u00e9rt nem ment\u00e9l el a bar\u00e1toddal?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00fasaj ezt felelte Absolonnak: Az\u00e9rt nem, mert \u00e9n az\u00e9 leszek \u00e9s ann\u00e1l maradok, akit az \u00dar \u00e9s ez a hadin\u00e9p, meg az \u00f6sszes izr\u00e1eliek v\u00e1lasztottak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1sodszor pedig: kinek szolg\u00e1ljak \u00e9n, ha nem az \u0151 fi\u00e1nak? Ahogyan ap\u00e1dat szolg\u00e1ltam, ugyan\u00fagy foglak t\u00e9ged is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Absolon ezt mondta Ahit\u00f3felnek: Adjatok tan\u00e1csot, hogy mit tegy\u00fcnk!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ahit\u00f3fel ezt mondta Absolonnak: Menj be ap\u00e1d m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9geihez, akiket itthon hagyott a palota \u0151rz\u00e9s\u00e9re. Ha meghallja eg\u00e9sz Izr\u00e1el, hogy meggy\u0171l\u00f6ltetted magad ap\u00e1ddal, ann\u00e1l ink\u00e1bb f\u00f6lb\u00e1torodnak mindazok, akik veled tartanak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e1trat vontak fel teh\u00e1t Absolonnak a h\u00e1ztet\u0151n, \u00e9s bement Absolon apja m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9geihez eg\u00e9sz Izr\u00e1el szeme l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben olyannak tartott\u00e1k Ahit\u00f3fel tan\u00e1cs\u00e1t, amit adott, mintha Isten szav\u00e1t k\u00e9rdezt\u00e9k volna meg. Ilyennek tartotta Ahit\u00f3fel minden tan\u00e1cs\u00e1t D\u00e1vid is, Absolon is."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahit\u00f3fel \u00e9s H\u00fasaj tan\u00e1csa - Azut\u00e1n ezt mondta Ahit\u00f3fel Absolonnak: Kiv\u00e1lasztok tizenk\u00e9tezer embert, elindulok, \u00e9s \u00fcld\u00f6z\u00f6m D\u00e1vidot m\u00e9g ma \u00e9jjel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megt\u00e1madom, am\u00edg f\u00e1radt \u00e9s er\u0151tlen, megriasztom, \u00e9s elfut az eg\u00e9sz vele lev\u0151 n\u00e9p, \u00e9s egyed\u00fcl a kir\u00e1lyt \u00f6l\u00f6m meg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz n\u00e9pet visszahozom hozz\u00e1d, mert az eg\u00e9sznek a visszat\u00e9r\u00e9se att\u00f3l az egy embert\u0151l f\u00fcgg, akit te hal\u00e1lra keresel, \u00e9s ez az eg\u00e9sz n\u00e9pnek jav\u00e1ra lesz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tetszett ez a besz\u00e9d Absolonnak \u00e9s Izr\u00e1el v\u00e9neinek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De Absolon ezt mondta: H\u00edvj\u00e1tok ide az arki H\u00fasajt is, hallgassuk meg, mi mondanival\u00f3ja van neki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor H\u00fasaj meg\u00e9rkezett Absolonhoz, ezt mondta neki Absolon: Ahit\u00f3fel ezt meg ezt mondta. \u00dagy tegy\u00fcnk-e, ahogyan \u0151 mondta, vagy ne? Mondd meg!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00fasaj ezt mondta Absolonnak: Most az egyszer nem j\u00f3 tan\u00e1csot adott Ahit\u00f3fel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd ezt mondta H\u00fasaj: Magad is tudod, hogy ap\u00e1d \u00e9s emberei vit\u00e9zek, \u00e9s olyan elkeseredettek, mint a k\u00f6lykeit\u0151l megfosztott medve a mez\u0151n. Azonfel\u00fcl ap\u00e1d harchoz \u00e9rt\u0151 ember, aki nem engedi aludni a hadin\u00e9pet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150 maga pedig valamilyen \u00fcregben rejt\u0151zk\u00f6dhet, vagy m\u00e1s helyen. Megt\u00f6rt\u00e9nhetik, hogy mindj\u00e1rt kezdetben elesnek n\u00e9h\u00e1nyan, \u00e9s ha ennek hallat\u00e1ra azt mondj\u00e1k majd, hogy veres\u00e9g \u00e9rte az Absolonnal tart\u00f3 n\u00e9pet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "akkor k\u00e9ts\u00e9gbe fog esni m\u00e9g a b\u00e1tor harcos is, akinek olyan a sz\u00edve, mint az oroszl\u00e1n\u00e9. Hiszen eg\u00e9sz Izr\u00e1el tudja, hogy ap\u00e1d vit\u00e9z ember, \u00e9s b\u00e1trak a vele lev\u0151k is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n bizony azt tan\u00e1csolom, hogy ink\u00e1bb gy\u0171jtsd magadhoz eg\u00e9sz Izr\u00e1elt D\u00e1nt\u00f3l Be\u00e9rseb\u00e1ig, hogy annyian legyenek, mint a tengerparton a homok, \u00e9s te magad menj vel\u00fck."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor azt\u00e1n r\u00e1t\u00e1madunk azon a helyen, ahol \u00e9ppen megtal\u00e1ljuk, \u00e9s meglepj\u00fck, ahogyan a harmat hull a f\u00f6ldre, \u00e9s nem marad meg sem \u0151, sem a vele lev\u0151 emberek k\u00f6z\u00fcl senki."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha pedig valamelyik v\u00e1rosba h\u00faz\u00f3dik vissza, h\u00fazzon k\u00f6teleket eg\u00e9sz Izr\u00e1el a v\u00e1ros k\u00f6r\u00e9, \u00e9s r\u00e1ntsuk le azt a v\u00f6lgybe, hogy m\u00e9g egy k\u00f6vecske se maradjon meg ott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Erre azt mondta Absolon \u00e9s minden izr\u00e1eli f\u00e9rfi: Jobb az arki H\u00fasaj tan\u00e1csa Ahit\u00f3fel tan\u00e1cs\u00e1n\u00e1l. Mert az \u00dar rendelte, hogy meghi\u00fasuljon Ahit\u00f3fel j\u00f3 tan\u00e1csa, \u00e9s \u00edgy veszedelmet hozzon az \u00dar Absolonra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1vid megtudja Absolon terv\u00e9t - H\u00fasaj pedig elmondta C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r papoknak: Ilyen tan\u00e1csot adott Ahit\u00f3fel Absolonnak \u00e9s Izr\u00e1el v\u00e9neinek, \u00e9n viszont ezt meg ezt tan\u00e1csoltam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Most teh\u00e1t sietve k\u00fcldjetek jelent\u00e9st D\u00e1vidnak: Ne t\u00f6ltsd ma az \u00e9jszak\u00e1t a puszta fel\u00e9 vezet\u0151 g\u00e1zl\u00f3kn\u00e1l, hanem azonnal kelj \u00e1t, k\u00fcl\u00f6nben elpusztul a kir\u00e1ly \u00e9s az eg\u00e9sz vele lev\u0151 n\u00e9p."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1t\u00e1n \u00e9s Ahimaac a R\u00f3g\u00e9l-forr\u00e1sn\u00e1l \u00e1lldog\u00e1ltak. Oda j\u00e1rt egy szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny, az hordta nekik a h\u00edrt, \u0151k pedig elmentek \u00e9s h\u00edrt vittek D\u00e1vid kir\u00e1lynak. A v\u00e1rosba ugyanis nem mertek bemenni, hogy meg ne l\u00e1ss\u00e1k \u0151ket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e9gis megl\u00e1tta \u0151ket egy szolga, \u00e9s h\u00edr\u00fcl adta Absolonnak. Ez\u00e9rt mindketten sietve elt\u00e1voztak, \u00e9s bementek egy bah\u00farimi ember h\u00e1z\u00e1ba. Ennek az udvar\u00e1ban volt egy k\u00fat, oda ereszkedtek le."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az asszony pedig fogott egy ter\u00edt\u0151t, letakarta vele a k\u00fat sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s gabon\u00e1t \u00f6nt\u00f6tt r\u00e1, \u00fagyhogy semmit sem lehetett \u00e9szrevenni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek az asszonyhoz Absolon szolg\u00e1i, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k, hogy hol van Ahimaac \u00e9s J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, az asszony \u00edgy felelt nekik: Tov\u00e1bbmentek innen a v\u00edzhez. \u00c9s kerest\u00e9k \u0151ket, de mivel nem tal\u00e1lt\u00e1k, visszat\u00e9rtek Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Miut\u00e1n elt\u00e1voztak, ezek kij\u00f6ttek a k\u00fatb\u00f3l, elmentek, \u00e9s h\u00edrt vittek D\u00e1vid kir\u00e1lynak. Ezt mondt\u00e1k D\u00e1vidnak: Induljatok, keljetek \u00e1t gyorsan a v\u00edzen, mert veszedelmes tan\u00e1csot adott Ahit\u00f3fel!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elindult az\u00e9rt D\u00e1vid eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt, \u00e9s \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non. Virradatra senki sem maradt, aki ne kelt volna \u00e1t a Jord\u00e1non."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta Ahit\u00f3fel, hogy nem az \u0151 tan\u00e1cs\u00e1t k\u00f6vetik, f\u00f6lnyergelte a szamar\u00e1t, elindult, \u00e9s hazament a v\u00e1ros\u00e1ba. V\u00e9grendelkezett h\u00e1za n\u00e9p\u00e9r\u0151l, azut\u00e1n felakasztotta mag\u00e1t. \u00cdgy halt meg, \u00e9s eltemett\u00e9k apja s\u00edrj\u00e1ba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e1vid m\u00e1r Mahanaimba \u00e9rkezett, amikor Absolon az \u00f6sszes izr\u00e1eliekkel egy\u00fctt \u00e1tkelt a Jord\u00e1non."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Absolon J\u00f3\u00e1b helyett Am\u00e1sz\u00e1t \u00e1ll\u00edtotta a hadsereg \u00e9l\u00e9re. Am\u00e1sz\u00e1 egy Jitr\u00e1 nev\u0171 izr\u00e1eli ember fia volt, aki bement Ab\u00edgalhoz, N\u00e1h\u00e1s le\u00e1ny\u00e1hoz, aki Cer\u00faj\u00e1nak, J\u00f3\u00e1b anyj\u00e1nak volt a n\u0151v\u00e9re."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Izr\u00e1el \u00e9s Absolon Gile\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9n \u00fct\u00f6tt t\u00e1bort."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor D\u00e1vid Mahanaimba \u00e9rkezett, az amm\u00f3ni Rabb\u00e1b\u00f3l val\u00f3 S\u00f3bi, N\u00e1h\u00e1s fia, a L\u00f3deb\u00e1rb\u00f3l val\u00f3 M\u00e1k\u00edr, Ammi\u00e9l fia \u00e9s a gile\u00e1di R\u00f3gelimb\u0151l val\u00f3 Barzillaj"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00e1gynem\u0171t, t\u00e1lakat \u00e9s cser\u00e9ped\u00e9nyeket, b\u00faz\u00e1t, \u00e1rp\u00e1t, lisztet \u00e9s p\u00f6rk\u00f6lt gabon\u00e1t, babot meg p\u00f6rk\u00f6lt lencs\u00e9t,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 m\u00e9zet, vajat, juht\u00far\u00f3t \u00e9s teh\u00e9nsajtot vittek eles\u00e9g\u00fcl D\u00e1vidnak \u00e9s a vele lev\u0151 n\u00e9pnek. Mert ezt mondt\u00e1k: \u00c9hes, f\u00e1radt \u00e9s szomjas lett a n\u00e9p a puszt\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Absolon veres\u00e9ge \u00e9s hal\u00e1la - Ezut\u00e1n megszeml\u00e9lte D\u00e1vid a vele lev\u0151 hadin\u00e9pet, \u00e9s ezredeseket meg sz\u00e1zadosokat \u00e1ll\u00edtott az \u00e9l\u00fckre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid a hadin\u00e9p egyharmad\u00e1t J\u00f3\u00e1bra b\u00edzta, egyharmad\u00e1t Abisajra, Cer\u00faj\u00e1 fi\u00e1ra, J\u00f3\u00e1b testv\u00e9r\u00e9re, egyharmad\u00e1t pedig a g\u00e1ti Ittajra. A kir\u00e1ly ezt mondta a n\u00e9pnek: \u00c9n magam is veletek fogok menni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De a n\u00e9p \u00edgy felelt: Nem j\u00f6hetsz, mert ha mi megfutamodunk is, vel\u00fcnk nem t\u00f6r\u0151dnek; s\u0151t ha a sereg fele meghal is, azzal sem t\u00f6r\u0151dnek. De te annyit \u00e9rsz, mint t\u00edzezer magunkfajta ember. Jobb teh\u00e1t, ha a v\u00e1rosb\u00f3l seg\u00edtesz benn\u00fcnket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ezt mondta nekik: \u00dagy teszek, ahogy j\u00f3nak l\u00e1tj\u00e1tok. Majd oda\u00e1llt a kir\u00e1ly a kapu mell\u00e9, az eg\u00e9sz hadin\u00e9p pedig kivonult sz\u00e1zadonk\u00e9nt \u00e9s ezredenk\u00e9nt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1bnak, Abisajnak \u00e9s Ittajnak ezt parancsolta a kir\u00e1ly: Az \u00e9n kedvem\u00e9rt b\u00e1njatok k\u00edm\u00e9letesen azzal a fi\u00faval, Absolonnal! Hallotta az eg\u00e9sz hadin\u00e9p is, hogy mit parancsolt a kir\u00e1ly Absolonra vonatkoz\u00f3lag mindegyik vez\u00e9r\u00e9nek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n kivonult a hadin\u00e9p a mez\u0151re Izr\u00e1el ellen, de az \u00fctk\u00f6zet az efraimi erd\u0151ben folyt le."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ott vert\u00e9k meg Izr\u00e1el hadin\u00e9p\u00e9t D\u00e1vid szolg\u00e1i. Nagy veres\u00e9g \u00e9rte ott \u0151ket azon a napon: elesett h\u00faszezer ember."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kiterjedt a harc arra az eg\u00e9sz vid\u00e9kre, \u00e9s a hadin\u00e9p k\u00f6z\u00fcl sokkal t\u00f6bbet puszt\u00edtott el az erd\u0151 azon a napon, mint amennyit fegyver puszt\u00edtott el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egyszer csak r\u00e1bukkantak D\u00e1vid szolg\u00e1i Absolonra. Absolon egy \u00f6szv\u00e9ren nyargalt. Az \u00f6szv\u00e9r beszaladt egy nagy t\u00f6lgyfa s\u0171r\u0171 \u00e1gai al\u00e1, Absolon pedig fennakadt haj\u00e1n\u00e1l fogva a t\u00f6lgyf\u00e1n, \u00e9s ott maradt \u00e9g \u00e9s f\u00f6ld k\u00f6z\u00f6tt, mert az \u00f6szv\u00e9r kiszaladt al\u00f3la."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megl\u00e1tta ezt egy ember, \u00e9s jelentette J\u00f3\u00e1bnak. Ezt mondta: L\u00e1ttam, hogy Absolon egy t\u00f6lgyf\u00e1n f\u00fcgg!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b ezt mondta a h\u00edrt hoz\u00f3 embernek: Ha l\u00e1ttad, mi\u00e9rt nem ter\u00edtetted mindj\u00e1rt a f\u00f6ldre? Azut\u00e1n gondom lett volna arra, hogy t\u00edz ez\u00fcst\u00f6t meg egy \u00f6vet adjak neked."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De az az ember \u00edgy felelt J\u00f3\u00e1bnak: Ha ezer ez\u00fcst \u00fctn\u00e9 is a markomat, akkor sem emeln\u00e9k kezet a kir\u00e1ly fi\u00e1ra. Hiszen f\u00fcl\u00fcnk hallat\u00e1ra parancsolta meg a kir\u00e1ly neked, Abisajnak meg Ittajnak, hogy vigy\u00e1zzatok arra a fi\u00fara, Absolonra!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha orvul t\u00f6rtem volna az \u00e9let\u00e9re, akkor te nem \u00e1llt\u00e1l volna mell\u00e9m, hiszen a kir\u00e1ly el\u0151tt semmi sem marad titokban!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b ezt mondta: Mit vesztegetem veled az id\u0151t? \u00c9s h\u00e1rom d\u00e1rd\u00e1t kapva a kez\u00e9be, beled\u00f6fte Absolon sz\u00edv\u00e9be, mert m\u00e9g \u00e9letben volt a t\u00f6lgyf\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00f6r\u00fclfogta Absolont J\u00f3\u00e1b t\u00edz fegyverhordoz\u00f3 leg\u00e9nye, lev\u00e1gt\u00e1k \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor J\u00f3\u00e1b megf\u00fajta a k\u00fcrt\u00f6t, mire a n\u00e9p visszat\u00e9rt Izr\u00e1el \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9b\u0151l, mert J\u00f3\u00e1b meg\u00e1ll\u00e1st parancsolt a n\u00e9pnek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Absolont pedig fogt\u00e1k, beledobt\u00e1k az erd\u0151ben egy nagy g\u00f6d\u00f6rbe, \u00e9s igen nagy rak\u00e1s k\u00f6vet sz\u00f3rtak r\u00e1. Eg\u00e9sz Izr\u00e1el elfutott, mindenki a maga otthon\u00e1ba."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Absolon m\u00e9g \u00e9let\u00e9ben vett, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edtott mag\u00e1nak egy eml\u00e9koszlopot a Kir\u00e1ly-v\u00f6lgyben, mert ezt mondta: Nincs fiam, aki fenntartan\u00e1 nevem eml\u00e9k\u00e9t. Ez\u00e9rt a maga nev\u00e9r\u0151l nevezte el az oszlopot. Absolon eml\u00e9koszlop\u00e1nak nevezik azt m\u00e9g ma is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e1vidnak h\u00edr\u00fcl viszik Absolon hal\u00e1l\u00e1t - Ahimaac, C\u00e1d\u00f3k fia ezt mondta: Elfutok, \u00e9s megviszem az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt a kir\u00e1lynak, hogy igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatott neki ellens\u00e9geivel szemben az \u00dar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De J\u00f3\u00e1b ezt mondta neki: Ne l\u00e9gy te ma h\u00edrviv\u0151, majd m\u00e1skor vihetsz \u00f6r\u00f6mh\u00edrt. Ma nem \u00f6r\u00f6mh\u00edrt vinn\u00e9l, hiszen meghalt a kir\u00e1ly fia!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Egy eti\u00f3p embernek azonban ezt parancsolta J\u00f3\u00e1b: Menj, jelentsd a kir\u00e1lynak, amit l\u00e1tt\u00e1l! Az eti\u00f3p ember leborult J\u00f3\u00e1b el\u0151tt, azut\u00e1n fut\u00e1snak eredt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ahimaac, C\u00e1d\u00f3k fia megint ezt mondta J\u00f3\u00e1bnak: B\u00e1rmi t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k is, elfutok \u00e9n is az eti\u00f3p ut\u00e1n! De J\u00f3\u00e1b ezt felelte: Mi\u00e9rt futn\u00e1l \u00e9ppen te, fiam? Nem \u00f6r\u00f6mh\u00edr ez, amely\u00e9rt jutalmat kapn\u00e1l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00e1rmi t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k is - mondta -, elfutok! Erre azt mondta neki J\u00f3\u00e1b: H\u00e1t fuss! Fut\u00e1snak eredt teh\u00e1t Ahimaac a kikk\u00e1ri \u00faton, \u00e9s megel\u0151zte az eti\u00f3pot."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e1vid ott \u00fclt a k\u00e9t kapu k\u00f6z\u00f6tt, az \u0151r\u00e1ll\u00f3 pedig f\u00f6lment a kapu tetej\u00e9re a b\u00e1sty\u00e1ra, \u00e9s amikor k\u00f6r\u00fcln\u00e9zett, l\u00e1tta, hogy egy ember fut egyed\u00fcl."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u0151r leki\u00e1ltott, \u00e9s jelentette ezt a kir\u00e1lynak. A kir\u00e1ly ezt mondta: Ha egyed\u00fcl van, \u00f6r\u00f6mh\u00edrt hoz. K\u00f6zben az ember egyre k\u00f6zelebb j\u00f6tt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n megl\u00e1tott az \u0151r egy m\u00e1sik fut\u00f3 embert is, ez\u00e9rt leki\u00e1ltott az \u0151r a kapuba, \u00e9s ezt mondta: J\u00f6n egy m\u00e1sik egyed\u00fcl fut\u00f3 ember is! A kir\u00e1ly ezt mondta: Az is \u00f6r\u00f6mh\u00edrt hoz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Majd ezt mondta az \u0151r: Az els\u0151nek a fut\u00e1s\u00e1t olyannak l\u00e1tom, mintha Ahimaac, C\u00e1d\u00f3k fia futna. Akkor ezt mondta a kir\u00e1ly: J\u00f3 ember \u0151, \u00e9s j\u00f3 h\u00edrt hoz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ahimaac ezt ki\u00e1ltotta a kir\u00e1lynak: B\u00e9kess\u00e9g! Azut\u00e1n leborult a kir\u00e1ly el\u00e9 arccal a f\u00f6ldre, \u00e9s ezt mondta: \u00c1ldott az \u00dar, a te Istened! Kezedbe adta azokat az embereket, akik kezet emeltek az \u00e9n uramra, kir\u00e1lyomra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly ezt k\u00e9rdezte: \u00c9ps\u00e9gben van-e Absolon fiam? Ahimaac \u00edgy felelt: L\u00e1ttam egy nagy t\u00f6meget, de J\u00f3\u00e1b elk\u00fcldte a kir\u00e1ly egyik szolg\u00e1j\u00e1t meg a te szolg\u00e1dat is, ez\u00e9rt nem tudom, mi t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A kir\u00e1ly azt mondta: Eredj od\u00e9bb, \u00e1llj f\u00e9lre! \u0150 teh\u00e1t od\u00e9bbment, \u00e9s f\u00e9lre\u00e1llt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "K\u00f6zben meg\u00e9rkezett az eti\u00f3p ember is, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: J\u00f3 h\u00edrt k\u00fcldenek, uram, kir\u00e1lyom! Igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatott ma neked az \u00dar mindazokkal szemben, akik f\u00f6lkeltek ellened."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly ezt k\u00e9rdezte az eti\u00f3pt\u00f3l: \u00c9ps\u00e9gben van-e Absolon fiam? Az eti\u00f3p \u00edgy felelt: \u00dagy j\u00e1rjanak az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom ellens\u00e9gei, \u00e9s mindazok, akik a vesztedre t\u00f6rnek, mint az a fi\u00fa!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid siratja Absolont - A kir\u00e1ly megrend\u00fclt, f\u00f6lment a kapu f\u00f6l\u00f6tt lev\u0151 helyis\u00e9gbe, \u00e9s s\u00edrt. \u00c9s am\u00edg ment, ezt mondogatta: Fiam, Absolon! Fiam, fiam, Absolon! B\u00e1rcsak \u00e9n haltam volna meg helyetted, fiam, fiam, Absolon!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1bnak azonban jelentett\u00e9k, hogy a kir\u00e1ly s\u00edrva gy\u00e1szolja Absolont."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt gy\u00e1szra fordult a gy\u0151zelem azon a napon az eg\u00e9sz n\u00e9p sz\u00e1m\u00e1ra, mert meghallotta a n\u00e9p, hogy b\u00e1nk\u00f3dik a kir\u00e1ly a fia miatt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dagy lopakodott be a hadin\u00e9p azon a napon a v\u00e1rosba, ahogyan a sz\u00e9gyent vallott hadin\u00e9p szokott lopakodni, ha megfutott a csat\u00e1b\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kir\u00e1ly pedig betakarta az arc\u00e1t, \u00e9s hangosan jajgatott a kir\u00e1ly: Fiam, Absolon, fiam, fiam, Absolon!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor J\u00f3\u00e1b bement a kir\u00e1lyhoz a h\u00e1zba, \u00e9s ezt mondta: Megsz\u00e9gyen\u00edtetted ma minden szolg\u00e1dat, akik pedig megmentett\u00e9k az \u00e9letedet, fiaidnak \u00e9s le\u00e1nyaidnak az \u00e9let\u00e9t, feles\u00e9geidnek \u00e9s m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9geidnek az \u00e9let\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hiszen azokat szereted, akik gy\u0171l\u00f6lnek, \u00e9s azokat gy\u0171l\u00f6l\u00f6d, akik szeretnek. Ma kimutattad, hogy neked nem sz\u00e1m\u00edtanak vez\u00e9reid \u00e9s szolg\u00e1id! Bizony most tudtam meg, hogy jobban szeretn\u00e9d, ha mindny\u00e1jan meghaltunk volna is ma, csak Absolon \u00e9lne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most m\u00e1r kelj f\u00f6l, menj ki, \u00e9s besz\u00e9lj szolg\u00e1idhoz sz\u00edvhez sz\u00f3l\u00f3an, mert az \u00darra esk\u00fcsz\u00f6m, hogy ha nem j\u00f6ssz ki, \u00e9jjelre m\u00e1r egy ember sem marad melletted! Ez pedig rosszabb lesz neked minden bajn\u00e1l, ami ifj\u00fas\u00e1godt\u00f3l fogva mostan\u00e1ig \u00e9rt t\u00e9ged."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Erre f\u00f6lkelt a kir\u00e1ly, \u00e9s le\u00fclt a kapuban. Az eg\u00e9sz hadin\u00e9pnek pedig kihirdett\u00e9k, hogy a kir\u00e1ly a kapuban \u00fcl, \u00e9s az eg\u00e9sz hadin\u00e9p a kir\u00e1ly el\u00e9 j\u00e1rult. Izr\u00e1el visszah\u00edvja D\u00e1vidot - Izr\u00e1el teh\u00e1t menek\u00fclt, mindenki a maga otthon\u00e1ba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s civakod\u00e1s kezd\u0151d\u00f6tt Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: A kir\u00e1ly mentett meg benn\u00fcnket ellens\u00e9geink kez\u00e9b\u0151l. \u0150 szabad\u00edtott meg benn\u00fcnket a filiszteusok kez\u00e9b\u0151l is, \u00e9s most el kellett menek\u00fclnie az orsz\u00e1gb\u00f3l Absolon miatt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De Absolon, akit mi f\u00f6lkent\u00fcnk, meghalt a harcban. Mi\u00e9rt k\u00e9slekedtek teh\u00e1t visszahozni a kir\u00e1lyt?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly pedig ezt az \u00fczenetet k\u00fcldte C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r papoknak: \u00cdgy besz\u00e9ljetek J\u00fada v\u00e9neihez: Mi\u00e9rt akartok utols\u00f3k lenni a kir\u00e1ly hazahoz\u00e1s\u00e1ban? Eljutott ugyanis a kir\u00e1lyi udvarba annak a h\u00edre, amir\u0151l eg\u00e9sz Izr\u00e1el besz\u00e9lt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ti az \u00e9n testv\u00e9reim vagytok, az \u00e9n h\u00fasom \u00e9s v\u00e9rem. Mi\u00e9rt akartok utols\u00f3k lenni a kir\u00e1ly visszahoz\u00e1s\u00e1ban?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg Am\u00e1sz\u00e1nak: Te az \u00e9n h\u00fasom \u00e9s v\u00e9rem vagy. \u00dagy seg\u00edtsen meg engem az Isten most \u00e9s ezut\u00e1n is, hogy te leszel J\u00f3\u00e1b helyett a hadseregparancsnokom eg\u00e9sz \u00e9letedben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy nyerte meg minden j\u00fadai ember sz\u00edv\u00e9t, mint egy ember\u00e9t, \u00fagyhogy \u00fczenetet k\u00fcldtek a kir\u00e1lynak: T\u00e9rj vissza minden szolg\u00e1ddal egy\u00fctt!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid megkegyelmez Simeinek \u00e9s Mefib\u00f3setnek - Visszaindult teh\u00e1t a kir\u00e1ly, \u00e9s el\u00e9rkezett a Jord\u00e1nhoz. A j\u00fadaiak pedig Gilg\u00e1lba \u00e9rkeztek, hogy el\u00e9be menjenek a kir\u00e1lynak, \u00e9s seg\u00edtsenek a kir\u00e1lynak \u00e1tkelni a Jord\u00e1non."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A benj\u00e1mini Simei, G\u00e9r\u00e1 fia is sietve elment Bah\u00farimb\u00f3l, a j\u00fadaikkal egy\u00fctt, D\u00e1vid kir\u00e1ly el\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezer benj\u00e1mini ember volt vele, tov\u00e1bb\u00e1 C\u00edb\u00e1, Saul h\u00e1z\u00e1nak a szolg\u00e1ja, tizen\u00f6t fi\u00e1val \u00e9s h\u00fasz szolg\u00e1j\u00e1val egy\u00fctt, \u00e9s m\u00e9g a kir\u00e1ly el\u0151tt oda\u00e9rtek a Jord\u00e1nhoz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1tkeltek a g\u00e1zl\u00f3n, hogy \u00e1thozz\u00e1k a kir\u00e1ly h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s megtegy\u00e9k, amit csak j\u00f3nak l\u00e1t. Simei, G\u00e9r\u00e1 fia pedig leborult a kir\u00e1ly el\u0151tt, amikor \u00e1tkelt a Jord\u00e1non."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt mondta a kir\u00e1lynak: Ne r\u00f3ja fel b\u0171n\u00fcl az \u00e9n uram, \u00e9s ne eml\u00e9kezz arra, hogy milyen b\u0171nt k\u00f6vetett el szolg\u00e1d akkor, amikor elt\u00e1vozott az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom Jeruzs\u00e1lemb\u0151l. Ne vegye azt sz\u00edv\u00e9re a kir\u00e1ly!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tudja a te szolg\u00e1d, hogy v\u00e9tkezett, de l\u00e1tod, \u00e9n j\u00f6ttem ma els\u0151nek J\u00f3zsef eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, hogy el\u00e9be menjek az \u00e9n uramnak, kir\u00e1lyomnak!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De megsz\u00f3lalt Abisaj, Cer\u00faj\u00e1 fia, \u00e9s ezt mondta: H\u00e1t nem kell Simeinek meghalnia az\u00e9rt, hogy szidalmazta az \u00dar f\u00f6lkentj\u00e9t?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban ezt mondta: Nem r\u00e1m \u00e9s nem r\u00e1tok tartozik ez, Cer\u00faj\u00e1 fiai! M\u00e9g k\u00eds\u00e9rt\u00e9sbe visztek ma engem! Mi\u00e9rt kellene ma b\u00e1rkinek is meghalnia Izr\u00e1elben? Hiszen tudom \u00e9n, hogy ma lettem ism\u00e9t Izr\u00e1el kir\u00e1lya!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simeinek pedig ezt mondta a kir\u00e1ly: Nem kell meghalnod! Meg is esk\u00fcd\u00f6tt neki a kir\u00e1ly."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mefib\u00f3set, Saul fia is elment a kir\u00e1ly el\u00e9. Nem gondozta a l\u00e1b\u00e1t, nem gondozta a szak\u00e1ll\u00e1t, \u00e9s nem mosatta a ruh\u00e1j\u00e1t att\u00f3l fogva, hogy a kir\u00e1ly elment, eg\u00e9szen addig, am\u00edg b\u00e9kess\u00e9gben meg nem \u00e9rkezett."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor azt\u00e1n Jeruzs\u00e1lemben a kir\u00e1ly el\u00e9 \u00e9rkezett, ezt k\u00e9rdezte t\u0151le a kir\u00e1ly: Mi\u00e9rt nem j\u00f6tt\u00e9l velem, Mefib\u00f3set?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt: Uram, kir\u00e1lyom, megcsalt engem a szolg\u00e1m. Mert \u00e9n, a te szolg\u00e1d, ezt mondtam: F\u00f6lnyergeltetek egy szamarat, fel\u00fcl\u00f6k r\u00e1, \u00e9s \u00fagy megyek a kir\u00e1llyal, mert b\u00e9na a te szolg\u00e1d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0150 azonban r\u00e1galmazta szolg\u00e1dat az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom el\u0151tt. De az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom olyan, mint az Isten angyala. T\u00e9gy az\u00e9rt \u00fagy, ahogyan j\u00f3nak l\u00e1tod."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert ap\u00e1m eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9pe nem v\u00e1rhatott m\u00e1st az \u00e9n uramt\u00f3l, kir\u00e1lyomt\u00f3l, mint a hal\u00e1lt, te m\u00e9gis azok k\u00f6z\u00e9 \u00fcltetted szolg\u00e1dat, akik asztalodn\u00e1l esznek. Mi jogom volna teh\u00e1t, hogy m\u00e9g panaszkodjam a kir\u00e1lynak?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor ezt mondta neki a kir\u00e1ly: Nem sz\u00fcks\u00e9ges t\u00f6bbet besz\u00e9lned. Megmondtam, hogy te \u00e9s C\u00edb\u00e1 fogtok osztozni a mez\u0151n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mefib\u00f3set ezt felelte a kir\u00e1lynak: Ak\u00e1r az eg\u00e9szet is elveheti. Csakhogy az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom b\u00e9kess\u00e9gben hazaj\u00f6tt!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e1vid megjutalmazza Barzillajt - A gile\u00e1di Barzillaj is elment R\u00f3gelimb\u00f3l, hogy \u00e1tkeljen a kir\u00e1llyal a Jord\u00e1non, \u00e9s elb\u00facs\u00fazz\u00e9k t\u0151le a Jord\u00e1nn\u00e1l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Barzillaj igen \u00f6reg ember volt, nyolcvanesztend\u0151s. \u0150 tartotta el a kir\u00e1lyt, amikor Mahanaimban lakott, mert igen tehet\u0151s ember volt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A kir\u00e1ly azonban ezt mondta Barzillajnak: J\u00f6jj \u00e1t velem, \u00e9s eltartalak Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De Barzillaj ezt felelte a kir\u00e1lynak: Ugyan mennyi id\u0151 van m\u00e9g h\u00e1tra az \u00e9letemb\u0151l? Nem \u00e9rdemes m\u00e1r f\u00f6lmennem a kir\u00e1llyal Jeruzs\u00e1lembe!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Most nyolcvanesztend\u0151s vagyok, nem tudok m\u00e1r k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tenni j\u00f3 \u00e9s rossz k\u00f6z\u00f6tt, nem \u00e9rzi szolg\u00e1d annak az \u00edz\u00e9t, amit eszik \u00e9s iszik, \u00e9s nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m az \u00e9nekesek \u00e9s \u00e9nekesn\u0151k hangj\u00e1ban. Csak terhedre lenne a szolg\u00e1d neked, uram, kir\u00e1ly!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9ppen csak \u00e1tkel szolg\u00e1d a Jord\u00e1non a kir\u00e1llyal. Mi\u00e9rt akar engem a kir\u00e1ly ennyire megjutalmazni?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Engedd vissza szolg\u00e1dat, hadd haljak meg az \u00e9n v\u00e1rosomban, ahol ap\u00e1m \u00e9s any\u00e1m s\u00edrja van! De itt van a fiam, Kimh\u00e1m, a te szolg\u00e1d. Keljen \u00e1t \u0151 veled, uram, kir\u00e1ly, \u00e9s vele b\u00e1nj j\u00f3indulattal."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ezt mondta: Velem j\u00f6het Kimh\u00e1m, \u00e9s \u00e9n \u00fagy b\u00e1nok vele, ahogyan szeretn\u00e9d. Mindent megteszek a kedved\u00e9rt, amit csak k\u00edv\u00e1nsz t\u0151lem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1tkelt a Jord\u00e1non az eg\u00e9sz n\u00e9p, \u00e9s a kir\u00e1ly is \u00e1tkelt; akkor a kir\u00e1ly megcs\u00f3kolta \u00e9s meg\u00e1ldotta Barzillajt, \u0151 pedig visszat\u00e9rt lak\u00f3hely\u00e9re."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada vit\u00e1ja D\u00e1vid miatt - \u00cdgy kelt \u00e1t a kir\u00e1ly Gilg\u00e1lba, \u00e9s Kimh\u00e1m is \u00e1tkelt vele egy\u00fctt. J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9pe \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek a fele seg\u00edtett \u00e1tkelni a kir\u00e1lynak."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De azut\u00e1n odamentek a kir\u00e1lyhoz az izr\u00e1eliek mind, \u00e9s ezt mondt\u00e1k a kir\u00e1lynak: Mi\u00e9rt loptak el t\u00e9ged j\u00fadai testv\u00e9reink, akik seg\u00edtettek \u00e1tkelni a Jord\u00e1non a kir\u00e1lynak \u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek, meg a D\u00e1viddal lev\u0151 t\u00f6bbi embernek?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A j\u00fadaiak \u00edgy v\u00e1laszoltak az izr\u00e1elieknek: Az\u00e9rt, mert a kir\u00e1ly hozz\u00e1nk \u00e1ll k\u00f6zelebb. Mi\u00e9rt kell ez\u00e9rt haragudnotok? Tal\u00e1n megett\u00fck a kir\u00e1lyt? Vagy volt valami hasznunk bel\u0151le?"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Seba l\u00e1zad\u00e1sa - Akadt ott egy elvetem\u00fclt ember, n\u00e9v szerint Seba, egy benj\u00e1mini embernek, Bikrinek a fia. Ez belef\u00fajt a k\u00fcrtj\u00e9be, \u00e9s kihirdette: Nincs semmi k\u00f6z\u00fcnk D\u00e1vidhoz, semmi \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnk Isai fi\u00e1val! S\u00e1tr\u00e1ba t\u00e9rjen minden izr\u00e1eli!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor Seb\u00e1hoz, Bikri fi\u00e1hoz p\u00e1rtolt D\u00e1vidt\u00f3l minden izr\u00e1eli. De a j\u00fadaiak h\u0171s\u00e9gesen k\u00f6vett\u00e9k kir\u00e1lyukat a Jord\u00e1nt\u00f3l Jeruzs\u00e1lemig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor D\u00e1vid meg\u00e9rkezett jeruzs\u00e1lemi palot\u00e1j\u00e1ba, el\u0151h\u00edvatta m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9geit, azt a t\u00edz asszonyt, akiket otthon hagyott a kir\u00e1ly a palota \u0151rz\u00e9s\u00e9re. Ezeket h\u00e1zi \u0151rizetbe vetette, \u00e9s gondoskodott r\u00f3luk, de nem ment be hozz\u00e1juk. Hal\u00e1luk napj\u00e1ig elk\u00fcl\u00f6n\u00edtve maradtak, \u00e9s \u00fagy \u00e9ltek, mintha \u00f6zvegyek lettek volna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt parancsolta a kir\u00e1ly Am\u00e1sz\u00e1nak: Sz\u00f3l\u00edtsd fegyverbe a j\u00fadaiakat h\u00e1rom nap alatt, \u00e9s l\u00e9gy k\u00e9szen magad is!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El is ment Am\u00e1sz\u00e1, hogy fegyverbe sz\u00f3l\u00edtsa J\u00fad\u00e1t, de nem tudta azt v\u00e9grehajtani a kijel\u00f6lt hat\u00e1rid\u0151re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor ezt mondta a kir\u00e1ly Abisajnak: Ez a Seba, Bikri fia m\u00e9g Absolonn\u00e1l is nagyobb bajt hozhat r\u00e1nk. Vedd magad mell\u00e9 urad szolg\u00e1it, \u00e9s \u00fcld\u00f6zd \u0151t, m\u00e9g miel\u0151tt er\u0151s v\u00e1rosokat tal\u00e1l, \u00e9s elmenek\u00fcl el\u0151l\u00fcnk!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kivonultak teh\u00e1t vele J\u00f3\u00e1b emberei, a ker\u00e9tiek, a pel\u00e9tiek \u00e9s a test\u0151r\u00f6k mind. Kivonultak Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, hogy \u00fcld\u00f6zz\u00e9k Seb\u00e1t, Bikri fi\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor ahhoz a nagy k\u0151h\u00f6z \u00e9rkeztek, amely Gibe\u00f3nn\u00e1l van, el\u00e9j\u00fck j\u00f6tt Am\u00e1sz\u00e1. J\u00f3\u00e1bnak a ruh\u00e1ja alatt p\u00e1nc\u00e9l volt, \u00e9s arra kardot k\u00f6t\u00f6tt, h\u00fcvelyest\u00fcl a cs\u00edp\u0151j\u00e9re er\u0151s\u00edtve, \u00fagyhogy az onnan k\u00f6nnyen kih\u00fazhat\u00f3 volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b megk\u00e9rdezte Am\u00e1sz\u00e1t: Hogy vagy, testv\u00e9rem? Azut\u00e1n J\u00f3\u00e1b megfogta jobb kez\u00e9vel Am\u00e1sz\u00e1nak a szak\u00e1ll\u00e1t, hogy megcs\u00f3kolja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Am\u00e1sz\u00e1 nem is \u00fcgyelt a kardra, amely J\u00f3\u00e1b kez\u00e9ben volt. Az pedig a has\u00e1ba d\u00f6fte, \u00e9s kiontotta bel\u00e9t a f\u00f6ldre. Nem kellett megism\u00e9telnie, mert meghalt. Azut\u00e1n J\u00f3\u00e1b \u00e9s testv\u00e9re, Abisaj tov\u00e1bb \u00fcld\u00f6zt\u00e9k Seb\u00e1t, Bikri fi\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b egyik embere pedig oda\u00e1llt Am\u00e1sz\u00e1 mell\u00e9, \u00e9s ezt ki\u00e1ltotta: Aki szereti J\u00f3\u00e1bot \u00e9s D\u00e1vidot, k\u00f6vesse J\u00f3\u00e1bot!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Am\u00e1sz\u00e1 v\u00e9rbe fagyva fek\u00fcdt ott az orsz\u00e1g\u00fat k\u00f6zep\u00e9n. Amikor az az ember l\u00e1tta, hogy az eg\u00e9sz n\u00e9p meg\u00e1ll ott, f\u00e9lreh\u00fazta Am\u00e1sz\u00e1t az \u00fatr\u00f3l a mez\u0151re, \u00e9s r\u00e1dobott egy ruh\u00e1t, mert l\u00e1tta, hogy mindenki meg\u00e1ll, aki oda\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Miut\u00e1n elvitt\u00e9k az orsz\u00e1g\u00fatr\u00f3l, mindenki J\u00f3\u00e1b ut\u00e1n vonult, hogy \u00fcld\u00f6zz\u00e9k Seb\u00e1t, Bikri fi\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Seba \u00e1tvonult Izr\u00e1el minden t\u00f6rzs\u00e9n \u00c1b\u00e9l-B\u00e9t-Maak\u00e1ig. A bikriek mind \u00f6sszegy\u0171ltek, \u00e9s k\u00f6vett\u00e9k \u0151t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De utol\u00e9rt\u00e9k \u00e9s k\u00f6r\u00fclz\u00e1rt\u00e1k \u00c1b\u00e9l-B\u00e9t-Maak\u00e1ban, \u00e9s s\u00e1ncot emeltek a v\u00e1ros ellen, a b\u00e1sty\u00e1val szemben. Az eg\u00e9sz n\u00e9p, amely J\u00f3\u00e1bbal volt, rombolta a v\u00e1rfalat, hogy led\u00f6ntse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor egy okos asszony \u00edgy ki\u00e1ltott ki a v\u00e1rosb\u00f3l: Hallgassatok ide! Hallgassatok ide! Mondj\u00e1tok meg J\u00f3\u00e1bnak, hogy j\u00f6jj\u00f6n ide, hadd besz\u00e9ljek vele!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor \u0151 odament hozz\u00e1, megk\u00e9rdezte az asszony: Te vagy J\u00f3\u00e1b? \u00c9n vagyok - felelte. Az asszony ezt mondta neki: Hallgasd meg szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod szav\u00e1t! \u0150 \u00edgy felelt: Hallgatom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az asszony ezt mondta: Hajdan\u00e1ban \u00edgy szoktak besz\u00e9lni: \u00c1b\u00e9lben k\u00e9rjetek tan\u00e1csot, akkor c\u00e9lhoz \u00e9rtek!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9n Izr\u00e1el egyik b\u00e9keszeret\u0151 v\u00e1rosa vagyok, te pedig meg akarsz \u00f6lni egy izr\u00e1eli v\u00e1rost, egy any\u00e1t? Mi\u00e9rt akarod elpuszt\u00edtani az \u00dar \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b \u00edgy v\u00e1laszolt: Dehogy akarom, dehogy akarom elpuszt\u00edtani \u00e9s lerombolni!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem err\u0151l van sz\u00f3, hanem arr\u00f3l, hogy egy ember az Efraim hegy\u00e9r\u0151l, n\u00e9v szerint Seba, Bikri fia, kezet emelt D\u00e1vid kir\u00e1lyra. Csak \u0151t mag\u00e1t adj\u00e1tok ki, \u00e9s akkor elvonulok a v\u00e1ros al\u00f3l. Az asszony ezt felelte J\u00f3\u00e1bnak: Mindj\u00e1rt kidobjuk neked a fej\u00e9t a v\u00e1rfalon!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az asszony b\u00f6lcsen elj\u00e1rt az eg\u00e9sz n\u00e9pn\u00e9l, fej\u00e9t v\u00e9tette Seb\u00e1nak, Bikri fi\u00e1nak, \u00e9s kidobt\u00e1k azt J\u00f3\u00e1bnak. J\u00f3\u00e1b pedig megf\u00favatta a k\u00fcrt\u00f6t, \u00e9s sz\u00e9toszlottak a v\u00e1ros al\u00f3l, mindenki a maga lak\u00f3hely\u00e9re. J\u00f3\u00e1b is visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe a kir\u00e1lyhoz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b Izr\u00e1el eg\u00e9sz sereg\u00e9nek az \u00e9l\u00e9n \u00e1llt. Ben\u00e1j\u00e1, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia volt a ker\u00e9tiek \u00e9s a pel\u00e9tiek parancsnoka."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ad\u00f3r\u00e1m a k\u00e9nyszermunk\u00e1k fel\u00fcgyel\u0151je, J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, Ahil\u00fad fia pedig a f\u0151tan\u00e1csad\u00f3 volt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sej\u00e1 kancell\u00e1r, C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r pedig papok voltak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A j\u00e1\u00edr\u00ed \u00cdr\u00e1 is D\u00e1vid papja volt."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid kiengeszteli a gibe\u00f3niakat - D\u00e1vid idej\u00e9ben egyszer \u00e9h\u00edns\u00e9g volt h\u00e1rom egym\u00e1s ut\u00e1n k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vben. Amikor D\u00e1vid k\u00e9rd\u00e9st int\u00e9zett az \u00darhoz, ezt mondta neki az \u00dar: Saul miatt \u00e9s v\u00e9rengz\u0151 h\u00e1za n\u00e9pe miatt van ez, mivel meg\u00f6lette a gibe\u00f3niakat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00edvatta teh\u00e1t a kir\u00e1ly a gibe\u00f3niakat, \u00e9s besz\u00e9lt vel\u00fck. A gibe\u00f3niak ugyanis nem Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k voltak, hanem az em\u00f3riak marad\u00e9kai, akikkel esk\u00fcvel k\u00f6t\u00f6ttek sz\u00f6vets\u00e9get Izr\u00e1el fiai. Saul azonban a kiirt\u00e1sukra t\u00f6rekedett, mert f\u00e9ltette Izr\u00e1elt \u00e9s J\u00fad\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt k\u00e9rdezte a gibe\u00f3niakt\u00f3l: Mit tegyek \u00e9rtetek, \u00e9s mivel engeszteljelek ki, hogy \u00e1ldj\u00e1tok az \u00dar \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A gibe\u00f3niak \u00edgy feleltek neki: Nem k\u00f6vetel\u00fcnk mi Sault\u00f3l \u00e9s a h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t\u0151l sem ez\u00fcst\u00f6t, sem aranyat, \u00e9s nem k\u00edv\u00e1nhatjuk, hogy meg\u00f6ljenek valakit Izr\u00e1elben. De D\u00e1vid megk\u00e9rdezte: Mit gondoltok m\u00e9gis, mit tegyek \u00e9rtetek?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150k ezt felelt\u00e9k a kir\u00e1lynak: Annak az embernek, aki ki akart irtani, \u00e9s meg akart semmis\u00edteni benn\u00fcnket, hogy sehol se maradhassunk meg Izr\u00e1el ter\u00fclet\u00e9n,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "annak az embernek a fiai k\u00f6z\u00fcl adjanak ki nek\u00fcnk h\u00e9t embert, hogy f\u00f6lakasszuk \u0151ket az \u00dar el\u0151tt, az \u00dar v\u00e1lasztottj\u00e1nak, Saulnak Gibe\u00e1j\u00e1ban. A kir\u00e1ly azt felelte: Kiadom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kir\u00e1ly azonban megk\u00edm\u00e9lte Mefib\u00f3setet, Saul fi\u00e1nak, J\u00f3n\u00e1t\u00e1nnak a fi\u00e1t, mert esk\u00fcvel k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get az \u00dar el\u0151tt D\u00e1vid \u00e9s J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, Saul fia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Viszont elvette a kir\u00e1ly Ricp\u00e1nak, Ajj\u00e1 le\u00e1ny\u00e1nak a k\u00e9t fi\u00e1t, akiket az Saulnak sz\u00fclt, Arm\u00f3nit \u00e9s Mefib\u00f3setet; tov\u00e1bb\u00e1 M\u00edkalnak, Saul le\u00e1ny\u00e1nak az \u00f6t fi\u00e1t, akiket \u0151 Adri\u00e9lnek, a meh\u00f3lai Barzillaj fi\u00e1nak sz\u00fclt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezeket a gibe\u00f3niak kez\u00e9be adta, akik f\u00f6lakasztott\u00e1k \u0151ket a hegyen az \u00dar el\u0151tt. \u00cdgy estek \u00e1ldozatul egyszerre heten. Az arat\u00e1s els\u0151 napjaiban kellett meghalniuk, az \u00e1rpaarat\u00e1s kezdet\u00e9n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De Ricp\u00e1, Ajj\u00e1nak a le\u00e1nya, zs\u00e1kruh\u00e1t fogott, \u00e9s r\u00e1juk ter\u00edtette a k\u0151szikl\u00e1n az arat\u00e1s kezdet\u00e9n, am\u00edg csak es\u0151 nem \u00f6ml\u00f6tt r\u00e1juk az \u00e9gb\u0151l. Nem engedte, hogy hozz\u00e1juk f\u00e9rjenek nappal az \u00e9gi madarak, \u00e9jjel pedig a mezei vadak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1vidnak azonban jelentett\u00e9k, hogy mit tett Ricp\u00e1, Ajj\u00e1 le\u00e1nya, Saul m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9ge."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid elment, \u00e9s elhozatta Saulnak \u00e9s fi\u00e1nak, J\u00f3n\u00e1t\u00e1nnak a csontjait J\u00e1b\u00e9s-Gile\u00e1d polg\u00e1rait\u00f3l; \u0151k ugyanis ellopt\u00e1k azokat B\u00e9tse\u00e1n ter\u00e9r\u0151l, ahol f\u00f6lakasztott\u00e1k \u0151ket a filiszteusok, miut\u00e1n megvert\u00e9k Sault a Gilb\u00f3a-hegyen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elhozt\u00e1k teh\u00e1t onnan Saulnak \u00e9s fi\u00e1nak, J\u00f3n\u00e1t\u00e1nnak a csontjait, \u00e9s \u00f6sszeszedt\u00e9k azoknak a csontjait is, akiket most akasztottak f\u00f6l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n eltemett\u00e9k Saulnak \u00e9s fi\u00e1nak, J\u00f3n\u00e1t\u00e1nnak a csontjait Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9n, C\u00e9l\u00e1ban, apj\u00e1nak, K\u00edsnek a s\u00edrj\u00e1ba. Mindent megtettek, amit a kir\u00e1ly parancsolt. Ezut\u00e1n megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclt Isten az orsz\u00e1gon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Harc a filiszteusokkal - De \u00fajb\u00f3l harc t\u00f6rt ki a filiszteusok \u00e9s Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt. D\u00e1vid is elment szolg\u00e1ival egy\u00fctt, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00f6tt a filiszteusokkal. D\u00e1vid azonban elf\u00e1radt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor Jisbi-Ben\u00f3b, a ref\u00e1iak lesz\u00e1rmazottja, akinek a l\u00e1ndzs\u00e1ja h\u00e1romsz\u00e1z sekel s\u00faly\u00fa r\u00e9zb\u0151l volt, \u00e9s vadonat\u00faj f\u00f6lszerel\u00e9se volt, azt gondolta, hogy leter\u00edti D\u00e1vidot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azonban seg\u00edts\u00e9g\u00e9re sietett Abisaj, Cer\u00faj\u00e1 fia, aki leter\u00edtette, \u00e9s meg\u00f6lte a filiszteust. Akkor ilyen esk\u00fct tettek D\u00e1vidnak a h\u00edvei: Nem j\u00f6hetsz t\u00f6bb\u00e9 vel\u00fcnk az \u00fctk\u00f6zetbe, hogy ki ne oltsd Izr\u00e1el m\u00e9cses\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00fajb\u00f3l harc t\u00f6rt ki a filiszteusokkal G\u00f3bn\u00e1l. Akkor v\u00e1gta le a h\u00fas\u00e1i Szibekkaj a ref\u00e1iak lesz\u00e1rmazottai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 Szafot."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Majd \u00fajb\u00f3l harc t\u00f6rt ki a filiszteusokkal G\u00f3bn\u00e1l, \u00e9s Elh\u00e1n\u00e1n, a betlehemi Jaar\u00e9-\u00d3regim fia lev\u00e1gta a g\u00e1ti G\u00f3li\u00e1tot, akinek a l\u00e1ndzsanyele olyan vastag volt, mint a sz\u00f6v\u0151sz\u00e9k tart\u00f3f\u00e1ja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e1tn\u00e1l is harc t\u00f6rt ki. Volt ott egy nagy termet\u0171 f\u00e9rfi, akinek a kez\u00e9n is, meg a l\u00e1b\u00e1n is hat-hat ujja volt, \u00f6sszesen huszonn\u00e9gy. \u0150 is a ref\u00e1iak lesz\u00e1rmazottja volt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez gyal\u00e1zta Izr\u00e1elt, de lev\u00e1gta \u0151t J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, D\u00e1vid b\u00e1tyj\u00e1nak, Sime\u00e1nak a fia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez a n\u00e9gy ember a g\u00e1ti ref\u00e1iak lesz\u00e1rmazottja volt, \u00e9s D\u00e1vidnak vagy szolg\u00e1inak a keze \u00e1ltal estek el."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00e9neke - D\u00e1vid ennek az \u00e9neknek a szavait mondta el az \u00darnak, amikor az \u00dar kimentette \u0151t minden ellens\u00e9g\u00e9nek \u00e9s Saulnak a kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy mondta: Az \u00dar az \u00e9n k\u0151sz\u00e1lam, v\u00e1ram \u00e9s megment\u0151m,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Istenem, k\u0151szikl\u00e1m, n\u00e1la keresek oltalmat. Pajzsom, hatalmas szabad\u00edt\u00f3m \u00e9s fellegv\u00e1ram, mened\u00e9kem \u00e9s szabad\u00edt\u00f3m, megszabad\u00edtasz az er\u0151szakt\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00darhoz ki\u00e1ltok, aki dics\u00e9retre m\u00e9lt\u00f3, \u00e9s megszabadulok ellens\u00e9geimt\u0151l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert k\u00f6r\u00fclvettek a hal\u00e1l \u00f6rv\u00e9nyei, puszt\u00edt\u00f3 \u00e1radat rettent engem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A s\u00edr k\u00f6telei fon\u00f3dtak k\u00f6r\u00e9m, a hal\u00e1l csapd\u00e1i meredtek r\u00e1m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1gomban az \u00darhoz ki\u00e1ltottam, ki\u00e1ltottam az \u00e9n Istenemhez. Meghallotta hangomat templom\u00e1ban, ki\u00e1lt\u00e1som f\u00fcl\u00e9be jutott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megrend\u00fclt \u00e9s rengett a f\u00f6ld, az egek alapjai megremegtek, megrend\u00fcltek, mert haragra gy\u00falt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00fcst j\u00f6tt ki orr\u00e1b\u00f3l, sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l em\u00e9szt\u0151 t\u0171z, par\u00e1zs izzott benne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lehajl\u00edtotta az eget \u00e9s lesz\u00e1llt, hom\u00e1ly volt l\u00e1ba alatt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ker\u00fabon \u00fclve rep\u00fclt, szelek sz\u00e1rny\u00e1n jelent meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9ts\u00e9gb\u0151l vont s\u00e1trat mag\u00e1nak, v\u00edzt\u00f6megb\u0151l, gomolyg\u00f3 fellegekb\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00e9ny\u00f6z\u00f6n j\u00e1r el\u0151tte, par\u00e1zsl\u00f3 t\u0171z izzik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00f6r\u00f6g az \u00dar az \u00e9gben, mennyd\u00f6r\u00f6g a Fels\u00e9ges."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kil\u0151tte nyilait \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rta, kir\u00f6p\u00edtette vill\u00e1mait."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1that\u00f3v\u00e1 v\u00e1lt a tengernek a medre, f\u00f6lt\u00e1rultak a vil\u00e1g alapjai az \u00dar dorg\u00e1l\u00e1s\u00e1t\u00f3l, haragos szele f\u00fav\u00e1s\u00e1t\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Leny\u00falt a magasb\u00f3l \u00e9s f\u00f6lvett, a nagy vizekb\u0151l kih\u00fazott engem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megmentett engem er\u0151s ellens\u00e9gemt\u0151l, gy\u0171l\u00f6l\u0151imt\u0151l, b\u00e1r er\u0151sebbek voltak n\u00e1lam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "R\u00e1m t\u00f6rhetnek a veszedelem napj\u00e1n, de az \u00dar az \u00e9n t\u00e1maszom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u00e1gas t\u00e9rre vitt ki engem, megmentett, mert gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik bennem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Igazs\u00e1gom szerint b\u00e1nt velem az \u00dar, kezem tisztas\u00e1ga szerint jutalmazott engem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hiszen vigy\u00e1ztam az \u00dar \u00fatj\u00e1ra, \u00e9s nem hagytam el h\u0171tlen\u00fcl az Istent."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Minden t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9re \u00fcgyeltem, rendelkez\u00e9seit\u0151l nem t\u00e9rtem el."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Feddhetetlen voltam el\u0151tte, \u00e9s \u0151rizkedtem a b\u0171nt\u0151l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Igazs\u00e1gom szerint jutalmazott meg az \u00dar, tisztas\u00e1gom szerint, amit j\u00f3l l\u00e1t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A h\u0171s\u00e9geshez h\u0171s\u00e9ges vagy, a feddhetetlen emberhez feddhetetlen vagy."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A tiszt\u00e1hoz tiszta vagy, de a hamisnak ellen\u00e1llsz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A nyomorult n\u00e9pet megseg\u00edted, de a kev\u00e9lyeket l\u00e1tod, \u00e9s megal\u00e1zod."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Te vagy, Uram, a m\u00e9csesem, az \u00dar f\u00e9nysugarat ad nekem a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Veled a rabl\u00f3knak is nekirontok, ha Isten seg\u00edt, a falon is \u00e1tugrom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az Isten \u00fatja t\u00f6k\u00e9letes, az \u00dar besz\u00e9de sz\u00ednigaz. Pajzsa \u0151 mindazoknak, akik hozz\u00e1 menek\u00fclnek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Van-e Isten az \u00daron k\u00edv\u00fcl, \u00e9s van-e k\u0151szikla Isten\u00fcnk\u00f6n k\u00edv\u00fcl?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Isten az \u00e9n er\u0151s mened\u00e9kem, \u0151 vezeti \u00fatj\u00e1n a feddhetetlent."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Olyann\u00e1 teszi l\u00e1bamat, mint a szarvasok\u00e9, magaslatokra \u00e1ll\u00edt engem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0150 tan\u00edtja kezemet a harcra, karjaim \u00e9rc\u00edjat fesz\u00edtenek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Oltalmaz\u00f3 pajzsodat adtad nekem, \u00e9s sokszor meghallgatt\u00e1l engem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Biztoss\u00e1 teszed l\u00e9pteimet, nem inognak bok\u00e1im."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6z\u00f6m \u00e9s elpuszt\u00edtom ellens\u00e9geimet, nem t\u00e9rek vissza, m\u00edg nem v\u00e9gzek vel\u00fck."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "V\u00e9geztem vel\u00fck, sz\u00e9tz\u00faztam \u0151ket, nem kelnek f\u00f6l, l\u00e1bam el\u00e9 hullottak."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Felruh\u00e1zt\u00e1l er\u0151vel a harcra, t\u00e9rdre k\u00e9nyszer\u00edtetted t\u00e1mad\u00f3imat."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Megfutam\u00edtottad ellens\u00e9geimet, gy\u0171l\u00f6l\u0151imet elpuszt\u00edthattam."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e9znek sz\u00e9jjel, de nincs szabad\u00edt\u00f3, az \u00darra n\u00e9znek, de nem v\u00e1laszol."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00d6sszez\u00faztam \u0151ket, mint a f\u00f6ld por\u00e1t, \u00f6sszetiprom, sz\u00e9ttaposom, mint az utca sar\u00e1t."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Megmentett\u00e9l l\u00e1zad\u00f3 n\u00e9pemt\u0151l, meg\u0151rz\u00f6l, n\u00e9pek fej\u00e9v\u00e9 teszel, oly n\u00e9p szolg\u00e1l nekem, melyhez nem volt k\u00f6z\u00f6m."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Idegenek h\u00edzelegnek nekem, engedelmesen hallgatnak r\u00e1m,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "mert elepednek az idegenek, reszketve j\u00f6nnek el\u0151 rejtek\u00fckb\u0151l."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9l az \u00dar, \u00e1ldott az \u00e9n k\u0151szikl\u00e1m, magasztaltass\u00e9k Isten, szabad\u00edt\u00f3 k\u0151szikl\u00e1m!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Bossz\u00fat \u00e1ll \u00e9rtem az Isten, \u00e9s n\u00e9peket vet al\u00e1m."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Kiszabad\u00edtasz ellens\u00e9geim k\u00f6z\u00fcl, t\u00e1mad\u00f3im f\u00f6l\u00e9 emelsz, megmentesz az er\u0151szakosokt\u00f3l."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ez\u00e9rt magasztallak, Uram, a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, zsolt\u00e1rt \u00e9neklek nevednek."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Nagy gy\u0151zelmet ad kir\u00e1ly\u00e1nak az \u00dar, h\u0171s\u00e9ges marad f\u00f6lkentj\u00e9hez, D\u00e1vidhoz \u00e9s ut\u00f3daihoz \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid utols\u00f3 szavai - Ezek voltak D\u00e1vid utols\u00f3 szavai: \u00cdgy sz\u00f3l D\u00e1vid, Isai fia, \u00edgy sz\u00f3l a magasra emelt f\u00e9rfi, J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek felkentje, Izr\u00e1el \u00e9nekeinek kedveltje:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00dar lelke besz\u00e9lt \u00e1ltalam, az \u0151 szava volt nyelvemen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Izr\u00e1el Istene mondotta, Izr\u00e1el k\u0151szikl\u00e1ja \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: Az emberek igaz uralkod\u00f3ja, az istenf\u00e9l\u0151 uralkod\u00f3"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "olyan, mint a f\u00f6lkel\u0151 nap reggeli f\u00e9nye, mint a felh\u0151tlen reggel, melynek sugar\u00e1t\u00f3l es\u0151 ut\u00e1n f\u0171 z\u00f6ld\u00fcl a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem ilyen-e h\u00e1zam az Isten el\u0151tt? Hisz \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get szerzett velem, benne elrendezett \u00e9s biztos\u00edtott mindent. Minden javam, minden \u00f6r\u00f6mem bel\u0151le sarjad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De az elvetem\u00fcltek mind olyanok, mint a sz\u00e9lhordta t\u00f6vis, melyet nem fognak meg k\u00e9zzel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aki hozz\u00e1juk akar ny\u00falni, vasat ragad, l\u00e1ndzsanyelet; \u00e9g\u0151 t\u0171zzel \u00e9getik meg ott, ahol csak tal\u00e1lj\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9zei - Ezek voltak n\u00e9v szerint D\u00e1vid vit\u00e9zei: a tahkem\u00f3ni J\u00f3s\u00e9b-Basebet, egy f\u0151tiszt, aki \u00fagy forgatta l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t, hogy egy alkalommal nyolcsz\u00e1z embert d\u00f6f\u00f6tt le."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n Ele\u00e1z\u00e1r, Ah\u00f3hi fi\u00e1nak, D\u00f3d\u00f3nak a fia, egyike annak a h\u00e1rom vit\u00e9znek, akik D\u00e1vid mellett voltak, amikor cs\u00faff\u00e1 tett\u00e9k a harcra gy\u00fclekezett filiszteusokat. Az izr\u00e1eliek m\u00e1r visszavonultak,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de \u0151 ott maradt, \u00e9s v\u00e1gta a filiszteusokat, m\u00edg csak bele nem f\u00e1radt, \u00e9s hozz\u00e1 nem ragadt a keze a kardhoz. Nagy gy\u0151zelmet adott az \u00dar azon a napon. Azut\u00e1n a hadin\u00e9p is visszat\u00e9rt hozz\u00e1, de csak fosztogatni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 volt Samm\u00e1, a h\u00e1r\u00e1ri \u00c1g\u00e9 fia. Amikor \u00f6sszegy\u0171ltek a filiszteusok Lehin\u00e9l, ahol a mez\u0151 egy darabja lencs\u00e9vel volt bevetve, a hadin\u00e9p m\u00e1r megfutamodott a filiszteusok el\u0151tt,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "de \u0151 meg\u00e1llt annak a darab f\u00f6ldnek a k\u00f6zep\u00e9n, megv\u00e9dte azt, \u00e9s megverte a filiszteusokat. \u00cdgy adott az \u00dar nagy gy\u0151zelmet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egyszer a harminc vez\u00e9r k\u00f6z\u00fcl h\u00e1rman elmentek D\u00e1vidhoz, \u00e9s arat\u00e1skor \u00e9rkeztek meg Adull\u00e1m barlangj\u00e1ba, amikor a filiszteusok serege a Ref\u00e1im-v\u00f6lgyben t\u00e1borozott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e1vid akkor a sziklav\u00e1rban volt, a filiszteusok el\u0151\u0151rse pedig ugyanakkor Betlehemn\u00e9l volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1vid eltikkadt, \u00e9s ezt mondta: Ki hoz nekem iv\u00f3vizet a betlehemi k\u00fatb\u00f3l, amely a kapun\u00e1l van?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Erre a h\u00e1rom vit\u00e9z \u00e1tt\u00f6rt a filiszteus t\u00e1boron, vizet mer\u00edtett a betlehemi k\u00fatb\u00f3l, amely a kapun\u00e1l volt, elhozt\u00e1k, \u00e9s odavitt\u00e9k D\u00e1vidnak. De \u0151 nem akarta meginni, hanem ki\u00f6nt\u00f6tte \u00e1ldozatul az \u00darnak,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: Az \u00dar mentsen meg att\u00f3l, hogy ilyet tegyek! Hiszen azoknak az embereknek a v\u00e9re ez, akik kock\u00e1ra tett\u00e9k az \u00e9let\u00fcket! Ez\u00e9rt nem akarta meginni. Ilyeneket vitt v\u00e9ghez ez a h\u00e1rom vit\u00e9z."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Abisaj, J\u00f3\u00e1b testv\u00e9re, Cer\u00faj\u00e1 fia volt ennek a h\u00e1romnak a vezet\u0151je. \u0150 \u00fagy forgatta a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t, hogy h\u00e1romsz\u00e1z embert d\u00f6f\u00f6tt le. \u0150 volt a legh\u00edresebb a h\u00e1rom k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A h\u00e1rom k\u00f6z\u00f6tt a legtekint\u00e9lyesebb volt, ez\u00e9rt lett a parancsnokuk, de a h\u00e1rommal nem \u00e9rt f\u00f6l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Kabce\u00e9lb\u00f3l val\u00f3 Ben\u00e1j\u00e1, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia is kiv\u00e1l\u00f3 ember volt, \u00e9s nagy tetteket vitt v\u00e9ghez. \u0150 v\u00e1gta le M\u00f3\u00e1b k\u00e9t bajnok\u00e1t. \u0150 ment le egy verembe, \u00e9s meg\u00f6lt egy oroszl\u00e1nt, amikor egyszer h\u00f3 esett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ugyan\u0151 v\u00e1gott le egy nagy termet\u0171 egyiptomi embert, b\u00e1r az egyiptomi kez\u00e9ben l\u00e1ndzsa volt, \u0151 meg csak bottal ment r\u00e1. De kiragadta az egyiptomi kez\u00e9b\u0151l a l\u00e1ndzs\u00e1t, \u00e9s a saj\u00e1t l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1val \u00f6lte meg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ilyeneket vitt v\u00e9ghez Ben\u00e1j\u00e1, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia. \u0150 is nevezetes volt, mint az a h\u00e1rom vit\u00e9z."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tekint\u00e9lyes volt a harminc k\u00f6z\u00f6tt, de a h\u00e1rommal nem \u00e9rt f\u00f6l. D\u00e1vid a test\u0151r\u00f6k vezet\u0151j\u00e9v\u00e9 tette."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Asz\u00e1\u00e9l, J\u00f3\u00e1b testv\u00e9re is kiv\u00e1lt a harminc k\u00f6z\u00fcl, akik a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Elh\u00e1n\u00e1n, a betlehemi D\u00f3d\u00f3 fia,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "a har\u00f3di Samm\u00e1, a har\u00f3di Elik\u00e1,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "a peleti Helec, a tek\u00f3ai \u00cdr\u00e1, Ikk\u00e9s fia,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "az an\u00e1t\u00f3ti Abiezer, a h\u00fas\u00e1i Mebunnaj,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "az ah\u00f3hi Calm\u00f3n, a net\u00f3f\u00e1i Mahraj,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "a net\u00f3f\u00e1i H\u00e9leb, Baan\u00e1 fia, a benj\u00e1mini Gibe\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Ittaj, R\u00edbaj fia,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "a pir\u00e1t\u00f3ni Ben\u00e1j\u00e1, a nahal\u00e9-gaasi Hiddaj,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "az arb\u00e1i Abialb\u00f3n, a bah\u00farimi Azm\u00e1vet,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "a saalb\u00f3ni Eljahb\u00e1, J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, J\u00e1s\u00e9n fia,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "a har\u00e1ri Samm\u00e1, az ar\u00e1ri Ahi\u00e1m, S\u00e1r\u00e1r fia,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "a maak\u00e1i Elifelet, Ahaszbaj fia, a gil\u00f3i Eli\u00e1m, Ahit\u00f3fel fia,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "a karmeli Hecr\u00f3, az arb\u00e1i Paaraj,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "a c\u00f3bai Jig\u00e1l, N\u00e1t\u00e1n fia, a g\u00e1di B\u00e1ni,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "az amm\u00f3ni Celek, meg a be\u00e9r\u00f3ti Nahraj, J\u00f3\u00e1bnak, Cer\u00faj\u00e1 fi\u00e1nak a fegyverhordoz\u00f3ja,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "a jeteri \u00cdr\u00e1, a jeteri G\u00e1r\u00e9b"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00e9s a hettita \u00dari\u00e1s; \u00f6sszesen harmincheten."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1sa - \u00dajb\u00f3l haragra gerjedt az \u00dar Izr\u00e1el ellen. Felingerelte ellen\u00fck D\u00e1vidot, \u00e9s ezt mondta: Menj, vedd sz\u00e1mba Izr\u00e1elt \u00e9s J\u00fad\u00e1t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kir\u00e1ly pedig ezt mondta J\u00f3\u00e1bnak, hadserege parancsnok\u00e1nak: J\u00e1rd be Izr\u00e1el minden t\u00f6rzs\u00e9t D\u00e1nt\u00f3l Be\u00e9rseb\u00e1ig, \u00e9s sz\u00e1ml\u00e1ld meg a n\u00e9pet, hadd tudjam meg a n\u00e9pnek a sz\u00e1m\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De J\u00f3\u00e1b ezt felelte a kir\u00e1lynak: Szapor\u00edtsa meg Istened, az \u00dar a n\u00e9pet sz\u00e1zannyira, mint amennyi most, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dj\u00e9k benne az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom! De mi\u00e9rt leli kedv\u00e9t az ilyen dologban az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kir\u00e1ly szava azonban er\u0151sebb volt J\u00f3\u00e1b\u00e9n\u00e1l \u00e9s a csapatparancsnokok\u00e9n\u00e1l. Elindult teh\u00e1t J\u00f3\u00e1b a csapatparancsnokokkal egy\u00fctt a kir\u00e1lyt\u00f3l, hogy megsz\u00e1ml\u00e1lj\u00e1k Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1tkeltek a Jord\u00e1non, \u00e9s Ar\u00f3\u00e9rn\u00e1l \u00fct\u00f6ttek t\u00e1bort, a v\u00e1rost\u00f3l d\u00e9lre, G\u00e1d v\u00f6lgye k\u00f6zep\u00e9n, majd Jaz\u00e9rba mentek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n Gile\u00e1dba \u00e9s Tahtim f\u00f6ldj\u00e9re, Hodsiba mentek, majd D\u00e1n-Jaanba \u00e9s Szid\u00f3n k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 T\u00edrusz er\u0151dj\u00e9hez mentek, meg a hivviek \u00e9s k\u00e1na\u00e1niak \u00f6sszes v\u00e1ros\u00e1ba. V\u00e9g\u00fcl el\u00e9rkeztek J\u00fada d\u00e9li vid\u00e9k\u00e9re Be\u00e9rseb\u00e1ig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Miut\u00e1n bej\u00e1rt\u00e1k az eg\u00e9sz orsz\u00e1got, kilenc h\u00f3nap \u00e9s h\u00fasz nap eltelt\u00e9vel viszsza\u00e9rkeztek Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b jelentette a kir\u00e1lynak a sz\u00e1mba vett n\u00e9pnek a sz\u00e1m\u00e1t: Izr\u00e1elben nyolcsz\u00e1zezer kardforgat\u00f3 ember volt, J\u00fad\u00e1ban pedig \u00f6tsz\u00e1zezer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vidot azonban b\u00e1ntotta a lelkiismerete azut\u00e1n, hogy megsz\u00e1ml\u00e1ltatta a n\u00e9pet, \u00e9s ezt mondta D\u00e1vid az \u00darnak: Nagyot v\u00e9tettem azzal, hogy ezt tettem! Most az\u00e9rt bocs\u00e1sd meg, Uram, a te szolg\u00e1d b\u0171n\u00e9t, mert igen esztelen\u00fcl cselekedtem!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00e1d pr\u00f3f\u00e9ta elmondja az \u00dar b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t - Reggel, amikor D\u00e1vid f\u00f6lkelt, \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je G\u00e1d pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, D\u00e1vid l\u00e1tnok\u00e1hoz:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Menj, \u00e9s mondd meg D\u00e1vidnak: Ezt mondja az \u00dar: H\u00e1rom lehet\u0151s\u00e9get adok neked; v\u00e1lassz ki k\u00f6z\u00fcl\u00fck egyet, \u00e9s \u00e9n azt teszem veled."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bement teh\u00e1t G\u00e1d D\u00e1vidhoz, \u00e9s tudt\u00e1ra adta ezt neki. Megk\u00e9rdezte t\u0151le: H\u00e9t esztendeig tart\u00f3 \u00e9h\u00edns\u00e9g j\u00f6jj\u00f6n-e orsz\u00e1godra? Vagy h\u00e1rom h\u00f3napig kelljen menek\u00fcln\u00f6d ellens\u00e9ged el\u0151l, amely \u00fcld\u00f6z t\u00e9ged? Vagy h\u00e1rom napig tart\u00f3 d\u00f6gv\u00e9sz legyen orsz\u00e1godban? Gondold meg, \u00e9s d\u00f6ntsd el, milyen v\u00e1laszt vigyek annak, aki engem k\u00fcld\u00f6tt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt felelte G\u00e1dnak: Igen neh\u00e9z helyzetben vagyok. Ink\u00e1bb ess\u00fcnk az \u00dar kez\u00e9be, mert nagy az \u0151 irgalma. Csak ember kez\u00e9be ne essem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00dar teh\u00e1t d\u00f6gv\u00e9szt bocs\u00e1tott Izr\u00e1elre aznap reggelt\u0151l fogva a kiszabott id\u0151ig, \u00e9s meghalt a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl hetvenezer ember D\u00e1nt\u00f3l Be\u00e9rseb\u00e1ig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De amikor az angyal Jeruzs\u00e1lem ellen ny\u00fajtotta ki a kez\u00e9t, hogy elpuszt\u00edtsa, b\u00e1nk\u00f3dni kezdett az \u00dar a veszedelem miatt, \u00e9s ezt mondta az angyalnak, aki a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt puszt\u00edtott: El\u00e9g! Most m\u00e1r hagyd abba! Az \u00dar angyala ekkor \u00e9ppen a jeb\u00faszi Araun\u00e1 sz\u00e9r\u0171je mellett volt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt mondta az \u00darnak, amikor megl\u00e1tta az angyalt, aki a n\u00e9pet irtotta: Bizony, \u00e9n v\u00e9tkeztem, \u00e9s \u00e9n k\u00f6vettem el b\u0171nt, de az \u00e9n ny\u00e1jam nem k\u00f6vetett el semmit. S\u00fajtson le kezed ink\u00e1bb \u00e9nr\u00e1m \u00e9s az \u00e9n rokons\u00e1gomra!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e1vid olt\u00e1rt \u00e9p\u00edt Araun\u00e1 sz\u00e9r\u0171j\u00e9n - G\u00e1d m\u00e9g azon a napon elment D\u00e1vidhoz, \u00e9s ezt mondta neki: Menj, \u00e9s \u00e1ll\u00edts olt\u00e1rt az \u00darnak a jeb\u00faszi Araun\u00e1 sz\u00e9r\u0171j\u00e9n!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elment teh\u00e1t D\u00e1vid G\u00e1d besz\u00e9de szerint, ahogyan megparancsolta az \u00dar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor Araun\u00e1 kitekintett, \u00e9s l\u00e1tta, hogy a kir\u00e1ly megy hozz\u00e1 szolg\u00e1ival egy\u00fctt, kiment Araun\u00e1, \u00e9s arccal a f\u00f6ldre borult a kir\u00e1ly el\u0151tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta Araun\u00e1: Mi\u00e9rt j\u00f6tt szolg\u00e1j\u00e1hoz az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom? D\u00e1vid \u00edgy felelt: Az\u00e9rt, hogy megvegyem t\u0151led ezt a sz\u00e9r\u0171t; olt\u00e1rt akarok itt \u00e9p\u00edteni az \u00darnak, hogy megsz\u0171nj\u00e9k a n\u00e9pet \u00e9rt csap\u00e1s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Araun\u00e1 ezt mondta D\u00e1vidnak: Fogadja el az \u00e9n uram, kir\u00e1lyom, \u00e9s \u00e1ldozzon, ahogyan j\u00f3nak l\u00e1tja! N\u00e9zd, van itt szarvasmarha is az \u00e1ldozathoz, a cs\u00e9pl\u0151eszk\u00f6z\u00f6k meg a marh\u00e1k szersz\u00e1mai pedig j\u00f3k lesznek t\u0171zif\u00e1nak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mindezt a kir\u00e1lynak adja Araun\u00e1, \u00f3 kir\u00e1ly! Majd \u00edgy sz\u00f3lt Araun\u00e1 a kir\u00e1lyhoz: Legyen kegyelmes hozz\u00e1d Istened, az \u00dar!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly ezt felelte Araun\u00e1nak: \u00cdgy nem! Csak \u00e1ron veszem meg t\u0151led, mert nem akarok ingyen kapott \u00e1ldozatot bemutatni Istenemnek, az \u00darnak. Megvette teh\u00e1t D\u00e1vid azt a sz\u00e9r\u0171t \u00e9s a marh\u00e1kat \u00f6tven ez\u00fcst sekel\u00e9rt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett ott D\u00e1vid az \u00darnak, \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat meg b\u00e9ke\u00e1ldozatokat mutatott be. Az \u00dar pedig megengesztel\u0151d\u00f6tt az orsz\u00e1g ir\u00e1nt, \u00e9s megsz\u0171nt a csap\u00e1s Izr\u00e1elben."
                }
            }
        }
    }
}