{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "2 Thessalonians",
    "book_nr": "53",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00edmz\u00e9s, \u00fcdv\u00f6zl\u00e9s - P\u00e1l, Szilv\u00e1nusz \u00e9s Tim\u00f3teus, a thesszalonikaiak gy\u00fclekezet\u00e9nek Istenben, a mi Aty\u00e1nkban \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztusban:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g az Atya Istent\u0151l \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1s a gy\u00fclekezet hit\u00e9\u00e9rt, eml\u00e9keztet\u00e9s az \u00dar elj\u00f6vetel\u00e9re - Sz\u00fcntelen h\u00e1l\u00e1val tartozunk Istennek \u00e9rtetek, testv\u00e9reim, amint ez m\u00e9lt\u00f3 is, hiszen hitetek n\u0151tt\u00f6n n\u0151, \u00e9s az egym\u00e1s ir\u00e1nt val\u00f3 szeretet gazdagodik mindny\u00e1jatokban,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fagyhogy mi magunk dicseksz\u00fcnk az Isten gy\u00fclekezeteiben veletek, \u00e1llhatatoss\u00e1gotokkal \u00e9s hitetekkel, amellyel minden \u00fcld\u00f6ztet\u00e9st \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1got elviseltek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez annak a jele, hogy Isten igazs\u00e1gosan fog \u00edt\u00e9lni, amikor titeket m\u00e9lt\u00f3nak nyilv\u00e1n\u00edt az \u0151 orsz\u00e1g\u00e1ra, amely\u00e9rt szenvedtek is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert hiszen igazs\u00e1gos dolog az Isten el\u0151tt, hogy gy\u00f6tr\u0151iteknek gy\u00f6trelemmel fizessen,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "nektek pedig, akiket gy\u00f6t\u00f6rtek, enyh\u00fcl\u00e9st adjon mivel\u00fcnk egy\u00fctt. Mert amikor az \u00dar J\u00e9zus megjelenik a mennyb\u0151l hatalm\u00e1nak angyalaival,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "t\u0171z l\u00e1ngj\u00e1ban, bossz\u00fat \u00e1ll azokon, akik nem ismerik Istent, \u00e9s nem engedelmeskednek a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus evang\u00e9lium\u00e1nak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezek majd \u00f6r\u00f6k pusztul\u00e1ssal b\u0171nh\u0151dnek az \u00dart\u00f3l \u00e9s az \u0151 dics\u0151 hatalm\u00e1t\u00f3l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "amikor elj\u00f6n az a nap, hogy megdics\u0151\u00fclj\u00f6n szentjei k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s csod\u00e1lj\u00e1k mindazok, akik benne hittek, aminthogy ti is hittel fogadt\u00e1tok bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00fcnket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt\u00e1n mindenkor im\u00e1dkozunk \u00e9rtetek, hogy a mi Isten\u00fcnk tegyen titeket m\u00e9lt\u00f3v\u00e1 az elh\u00edv\u00e1sra, \u00e9s t\u00f6lts\u00f6n meg titeket teljesen a j\u00f3ban val\u00f3 gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00e9ssel \u00e9s a hit minden erej\u00e9vel,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hogy megdics\u0151\u00fclj\u00f6n a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus neve bennetek, \u00e9s ti is \u0151\u00e1ltala a mi Isten\u00fcnk \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztus kegyelm\u00e9b\u0151l."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar elj\u00f6vetel\u00e9t megel\u0151zi a t\u00f6rv\u00e9nytipr\u00f3 - Ami pedig a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus elj\u00f6vetel\u00e9t \u00e9s a hozz\u00e1 val\u00f3 gy\u00fclekez\u00e9s\u00fcnket illeti, arra k\u00e9r\u00fcnk titeket, testv\u00e9reim,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hogy ne vesz\u00edts\u00e9tek el egyhamar j\u00f3zans\u00e1gotokat, \u00e9s ne r\u00e9m\u00edtsen meg benneteket sem valamely l\u00e9lekt\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 kijelent\u00e9s, sem a mi nev\u00fcnkben elhangz\u00f3 megnyilatkoz\u00e1s, sem valamif\u00e9le nek\u00fcnk tulajdon\u00edtott lev\u00e9l, mintha az \u00dar napja m\u00e1r k\u00f6zvetlen\u00fcl itt volna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Senki semmif\u00e9le m\u00f3don ne vezessen f\u00e9lre titeket. Mert az \u00dar napj\u00e1t megel\u0151zi a hitt\u0151l val\u00f3 elszakad\u00e1s, amikor megjelenik a t\u00f6rv\u00e9nytipr\u00f3, a k\u00e1rhozat fia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez majd ellene t\u00e1mad, \u00e9s f\u00f6l\u00e9be emeli mag\u00e1t mindennek, amit istennek vagy szentnek mondanak, \u00fagyhogy be\u00fcl az Isten templom\u00e1ba is, azt \u00e1ll\u00edtva mag\u00e1r\u00f3l, hogy \u0151 isten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem eml\u00e9keztek r\u00e1, hogy m\u00e9g amikor n\u00e1latok voltam, megmondtam nektek mindezt?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s azt is tudj\u00e1tok, hogy mi tartja vissza most m\u00e9g, hogy csak a maga idej\u00e9ben jelenj\u00e9k meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nytipr\u00e1s titokban m\u00e1r folyik, csakhogy annak, aki azt most m\u00e9g visszatartja, el kell t\u0171nnie az \u00fatb\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s akkor jelenik meg ny\u00edltan a t\u00f6rv\u00e9nytipr\u00f3, akit az \u00dar J\u00e9zus meg fog \u00f6lni sz\u00e1j\u00e1nak lehelet\u00e9vel, \u00e9s meg fog semmis\u00edteni elj\u00f6vetel\u00e9nek fens\u00e9g\u00e9vel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert ennek a t\u00f6rv\u00e9nytipr\u00f3nak az elj\u00f6vetele a S\u00e1t\u00e1n munk\u00e1ja a hazugs\u00e1g minden hatalm\u00e1val, jel\u00e9vel \u00e9s csod\u00e1j\u00e1val;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s a gonoszs\u00e1g mindenf\u00e9le csal\u00e1s\u00e1val azok sz\u00e1m\u00e1ra, akik elvesznek, akik nem szerett\u00e9k az igazs\u00e1got, hogy \u00e1ltala \u00fcdv\u00f6z\u00fcljenek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt szolg\u00e1ltatja ki \u0151ket Isten a t\u00e9velyg\u00e9s hatalm\u00e1nak, hogy higgyenek a hazugs\u00e1gnak,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hogy ez\u00e1ltal mindazok elvegy\u00e9k \u00edt\u00e9let\u00fcket, akik nem hittek az igazs\u00e1gnak, hanem a hamiss\u00e1gban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dtek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1llhatatoss\u00e1gra val\u00f3 buzd\u00edt\u00e1s - Mi pedig h\u00e1l\u00e1val tartozunk az Istennek mindenkor \u00e9rtetek, testv\u00e9reim, akiket szeret az \u00dar, mert kiv\u00e1lasztott titeket az Isten kezdett\u0151l fogva az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre, a L\u00e9lek megszentel\u0151 munk\u00e1ja \u00e9s az igazs\u00e1gba vetett hit \u00e1ltal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Erre h\u00edvott el titeket a mi evang\u00e9liumunk \u00e1ltal, hogy \u00edgy r\u00e9szes\u00fcljetek a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t, testv\u00e9reim, \u00e1lljatok szil\u00e1rdan, \u00e9s ragaszkodjatok azokhoz a hagyom\u00e1nyokhoz, amelyeket ak\u00e1r besz\u00e9d\u00fcnkb\u0151l, ak\u00e1r level\u00fcnkb\u0151l tanultatok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Maga pedig a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus \u00e9s az Isten, a mi Aty\u00e1nk, aki szeretett minket, \u00e9s kegyelm\u00e9b\u0151l \u00f6r\u00f6k vigasztal\u00e1ssal \u00e9s j\u00f3 rem\u00e9nys\u00e9ggel aj\u00e1nd\u00e9kozott meg,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "vigasztalja meg a ti sz\u00edveteket, \u00e9s er\u0151s\u00edtsen meg titeket minden j\u00f3 cselekedetben \u00e9s besz\u00e9dben."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s az evang\u00e9lium terjed\u00e9s\u00e9\u00e9rt - \u00c9s v\u00e9g\u00fcl, testv\u00e9reim, im\u00e1dkozzatok \u00e9rt\u00fcnk, hogy terjedjen az \u00dar ig\u00e9je, \u00e9s \u00fagy dics\u0151\u00edts\u00e9k, ahogyan n\u00e1latok is,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s hogy megszabaduljunk az elvetem\u00fclt \u00e9s gonosz emberekt\u0151l: mert nem mindenki\u00e9 a hit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De h\u0171s\u00e9ges az \u00dar, aki meger\u0151s\u00edt titeket, \u00e9s meg\u0151riz a gonoszt\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bizalmunk van az \u00darban ir\u00e1ntatok, hogy amit elrendel\u00fcnk, azt megteszitek, \u00e9s meg is fogj\u00e1tok tenni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar pedig ir\u00e1ny\u00edtsa sz\u00edveteket az Isten szeretet\u00e9re \u00e9s a Krisztus \u00e1llhatatoss\u00e1g\u00e1ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A rendetlen\u00fcl \u00e9l\u0151k figyelmeztet\u00e9se - Testv\u00e9reim, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9ben parancsoljuk nektek, hogy tarts\u00e1tok t\u00e1vol magatokat minden olyan testv\u00e9rt\u0151l, aki t\u00e9tlen\u00fcl \u00e9s nem a szerint a hagyom\u00e1ny szerint \u00e9l, amelyet t\u0151l\u00fcnk vettetek \u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert magatok is tudj\u00e1tok, hogyan kell k\u00f6vetnetek minket; hiszen mi nem t\u00e9tlenkedt\u00fcnk k\u00f6z\u00f6ttetek,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "nem \u00e9lt\u00fcnk senkin\u00e9l ingyen keny\u00e9ren, hanem f\u00e1rads\u00e1ggal \u00e9s vesz\u0151ds\u00e9ggel dolgoztunk \u00e9jjel \u00e9s nappal, nehogy valakit is megterhelj\u00fcnk k\u00f6z\u00fcletek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem az\u00e9rt, mintha nem volna meg a jogunk erre, hanem az\u00e9rt, hogy \u00f6nmagunkat \u00e1ll\u00edtsuk el\u00e9tek k\u00f6vetend\u0151 p\u00e9ldak\u00e9nt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert akkor is, amikor n\u00e1latok voltunk, azt parancsoltuk nektek: ha valaki nem akar dolgozni, ne is egy\u00e9k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert halljuk, hogy n\u00e9melyek t\u00e9tlen\u00fcl \u00e9lnek k\u00f6z\u00f6ttetek, nem dolgoznak, hanem haszontalan dolgokat m\u0171velnek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az ilyeneknek pedig megparancsoljuk, \u00e9s a lelk\u00fckre k\u00f6tj\u00fck a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusban, hogy csendben dolgozva, a maguk kenyer\u00e9n \u00e9ljenek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ti pedig, testv\u00e9reim, ne f\u00e1radjatok bele a j\u00f3 cselekv\u00e9s\u00e9be."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig valaki nem engedelmeskedik a mi lev\u00e9lbeni int\u00e9s\u00fcnknek, azt jegyezz\u00e9tek meg magatoknak: ne tartsatok vele kapcsolatot, hogy megsz\u00e9gyen\u00fclj\u00f6n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ne tekints\u00e9tek ellens\u00e9gnek, hanem ints\u00e9tek, mint testv\u00e9reteket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saj\u00e1t kez\u0171 z\u00e1rad\u00e9k, \u00e1ld\u00e1s - Maga a b\u00e9kess\u00e9g Ura adjon nektek mindig, minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt b\u00e9kess\u00e9get. Az \u00dar legyen mindny\u00e1jatokkal!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9st \u00e9n, P\u00e1l, saj\u00e1t kezemmel \u00edrom: ez a hiteles\u00edt\u0151 jel, minden levelemen, \u00edgy \u00edrok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A mi Urunk J\u00e9zus Krisztus kegyelme legyen mindny\u00e1jatokkal!"
                }
            }
        }
    }
}