{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00edmz\u00e9s, \u00fcdv\u00f6zl\u00e9s - P\u00e1l, Isten akarat\u00e1b\u00f3l Krisztus J\u00e9zus apostola, a Krisztus J\u00e9zusban val\u00f3 \u00e9let \u00edg\u00e9rete szerint,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tim\u00f3teusnak, szeretett fi\u00e1nak: Kegyelem, irgalom, b\u00e9kess\u00e9g Istent\u0151l, a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l \u00e9s a Krisztus J\u00e9zust\u00f3l, a mi Urunkt\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1s Tim\u00f3teus k\u00e9pmutat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli hit\u00e9\u00e9rt - H\u00e1l\u00e1t adok az Istennek, akinek \u0151seimhez hasonl\u00f3an tiszta lelkiismerettel szolg\u00e1lok, amikor sz\u00fcntelen\u00fcl, \u00e9jjel \u00e9s nappal megeml\u00e9kezem r\u00f3lad k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9seimben,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s k\u00f6nnyeidre eml\u00e9kezve l\u00e1tni k\u00edv\u00e1nlak, hogy \u00f6r\u00f6m t\u00f6lts\u00f6n el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eszembe jutott ugyanis a benned \u00e9l\u0151 k\u00e9pmutat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli hit, amely el\u0151sz\u00f6r nagyany\u00e1dban, L\u00f3iszban \u00e9s any\u00e1dban, Eunik\u00e9ben lakott, de meg vagyok gy\u0151z\u0151dve arr\u00f3l, hogy benned is megvan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt eml\u00e9keztetlek t\u00e9ged, hogy gerjeszd fel az Isten kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, amely kezeim r\u00e1d t\u00e9tele \u00e1ltal van benned."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert nem a f\u00e9lelemnek lelk\u00e9t adta nek\u00fcnk az Isten, hanem az er\u0151, a szeretet \u00e9s a j\u00f3zans\u00e1g lelk\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szenvedj egy\u00fctt az evang\u00e9lium\u00e9rt! - Ne sz\u00e9gyelld h\u00e1t a mi Urunkr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 bizonys\u00e1gt\u00e9telt, se engem, az \u0151 fogly\u00e1t, hanem szenvedj velem egy\u00fctt az evang\u00e9lium\u00e9rt, Isten ereje \u00e1ltal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u0151 szabad\u00edtott meg minket, \u00e9s \u0151 h\u00edvott el szent h\u00edv\u00e1ssal, nem a mi cselekedeteink alapj\u00e1n, hanem saj\u00e1t v\u00e9gz\u00e9se \u00e9s kegyelme szerint, amelyet m\u00e9g az id\u0151k kezdete el\u0151tt Krisztus J\u00e9zusban adott nek\u00fcnk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez most nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 lett a mi \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151nk, Krisztus J\u00e9zus megjelen\u00e9se \u00e1ltal, aki megt\u00f6rte a hal\u00e1l erej\u00e9t, \u00e9s az evang\u00e9lium \u00e1ltal vil\u00e1goss\u00e1gra hozta az elm\u00falhatatlan \u00e9letet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ennek az evang\u00e9liumnak a szolg\u00e1lat\u00e1ra rendeltettem \u00e9n h\u00edrn\u00f6k\u00fcl, apostolul \u00e9s tan\u00edt\u00f3ul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt is szenvedem ezeket, de nem sz\u00e9gyellem, mert tudom, kiben hiszek, \u00e9s meg vagyok gy\u0151z\u0151dve, hogy neki van hatalma arra, hogy a r\u00e1m b\u00edzott kincset meg\u0151rizze arra a napra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az eg\u00e9szs\u00e9ges besz\u00e9d p\u00e9ld\u00e1j\u00e1nak tekintsd, amit \u00e9nt\u0151lem hallott\u00e1l, a Krisztus J\u00e9zusban val\u00f3 hitben \u00e9s szeretetben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A r\u00e1d b\u00edzott dr\u00e1ga kincset \u0151rizd meg a benn\u00fcnk lakoz\u00f3 Szentl\u00e9lek \u00e1ltal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "On\u00e9ziforosz h\u0171s\u00e9ge - Tudod, hogy az \u00c1zsi\u00e1ban lev\u0151k mind elfordultak t\u0151lem, k\u00f6zt\u00fck F\u00fcgelosz \u00e9s Hermogen\u00e9sz is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00dar legyen k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes On\u00e9ziforosz h\u00e1za n\u00e9pe ir\u00e1nt, mert sokszor fel\u00fcd\u00edtett engem, \u00e9s nem sz\u00e9gyellte bilincseimet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u0151t, amikor R\u00f3m\u00e1ban volt, buzg\u00f3n keresett engem, \u00e9s meg is tal\u00e1lt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Adja meg neki az \u00dar, hogy irgalmat tal\u00e1ljon n\u00e1la azon a napon. \u00c9s hogy milyen nagy szolg\u00e1latokat tett Efezusban, azt te tudod legjobban."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus j\u00f3 katon\u00e1j\u00e1nak harca \u00e9s az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g rem\u00e9nys\u00e9ge - Te az\u00e9rt, fiam, er\u0151s\u00f6dj\u00e9l meg a kegyelemben, amely a Krisztus J\u00e9zusban van."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s amit t\u0151lem hallott\u00e1l sok tan\u00fa el\u0151tt, azokat add \u00e1t megb\u00edzhat\u00f3 embereknek, akik m\u00e1sok tan\u00edt\u00e1s\u00e1ra is alkalmasak lesznek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e1llald velem egy\u00fctt a szenved\u00e9st, mint Krisztus J\u00e9zus j\u00f3 katon\u00e1ja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egy harcos sem elegyedik bele a mindennapi \u00e9let gondjaiba, hogy megnyerje annak a tetsz\u00e9s\u00e9t, aki harcos\u00e1v\u00e1 fogadta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha pedig versenyez is valaki, nem nyer koszor\u00fat, ha nem szab\u00e1lyszer\u0171en versenyez."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A f\u00e1radoz\u00f3 f\u00f6ldm\u0171vesnek kell el\u0151sz\u00f6r a term\u00e9sb\u0151l r\u00e9szes\u00fclnie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gondolkozz azon, amit mondok, mert az \u00dar megadja majd neked, hogy mindent meg\u00e9rts."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz arra, hogy J\u00e9zus Krisztus, aki D\u00e1vid ut\u00f3da, felt\u00e1madt a halottak k\u00f6z\u00fcl. Err\u0151l sz\u00f3l az \u00e9n evang\u00e9liumom,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "amely\u00e9rt m\u00e9g bilincseket is viselek, mint egy gonosztev\u0151. Az Isten ig\u00e9je viszont nincs bilincsbe verve."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t mindent elviselek a v\u00e1lasztottak\u00e9rt, hogy \u0151k is elnyerj\u00e9k a Krisztus J\u00e9zusban val\u00f3 \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get \u00f6r\u00f6k dics\u0151s\u00e9ggel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Igaz besz\u00e9d ez: Ha vele egy\u00fctt haltunk meg, vele egy\u00fctt fogunk \u00e9lni is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha t\u0171r\u00fcnk, vele egy\u00fctt fogunk uralkodni is. Ha megtagadjuk, \u0151 is megtagad minket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha h\u0171tlenek vagyunk, \u0151 h\u0171 marad, mert \u0151 mag\u00e1t meg nem tagadhatja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d3v\u00e1s a sz\u00f3harcokt\u00f3l - Ezekre eml\u00e9keztesd, \u00e9s az Isten sz\u00edne el\u0151tt bizonys\u00e1got t\u00e9ve k\u00e9rd \u0151ket: ne folytassanak haszontalan sz\u00f3harcot a hallgat\u00f3k roml\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Igyekezz kipr\u00f3b\u00e1lt emberk\u00e9nt meg\u00e1llni az Isten el\u0151tt, mint olyan munk\u00e1s, aki nem vall sz\u00e9gyent, hanem helyesen fejtegeti az igazs\u00e1g ig\u00e9j\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A szents\u00e9gt\u00f6r\u0151, \u00fcres fecseg\u0151k el\u0151l pedig t\u00e9rj ki, mert egyre messzebb mennek az istentelens\u00e9gben,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s szavuk \u00fagy terjed, mint a r\u00e1kos fek\u00e9ly. K\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3 H\u00fcmenaiosz \u00e9s Fil\u00e9tosz,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "akik az igazs\u00e1g k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben elt\u00e9velyedtek, amikor azt mondj\u00e1k, hogy a felt\u00e1mad\u00e1s m\u00e1r megt\u00f6rt\u00e9nt, \u00e9s ezzel feld\u00falj\u00e1k egyesek hit\u00e9t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isten szil\u00e1rd alapvet\u00e9se \u00e9s pecs\u00e9tje - Az Isten \u00e1ltal vetett szil\u00e1rd alap azonban meg\u00e1ll, amelynek a pecs\u00e9tje ez: &#34;Ismeri az \u00dar az \u00f6v\u00e9it, \u00e9s hagyja el a gonoszt mindenki, aki az \u00dar nev\u00e9t vallja!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Egy nagy h\u00e1zban pedig nemcsak arany- \u00e9s ez\u00fcsted\u00e9nyek vannak, hanem fa- \u00e9s cser\u00e9ped\u00e9nyek is; amazokat megbecs\u00fclik, emezek pedig k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges haszn\u00e1latra val\u00f3k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t valaki megtiszt\u00edtja mag\u00e1t ezekt\u0151l, megbecs\u00fclt, megszentelt ed\u00e9ny lesz, az \u00darnak is hasznos, \u00e9s minden j\u00f3 cselekedetre alkalmas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d3v\u00e1s az ifj\u00fakori k\u00eds\u00e9rt\u00e9sekt\u0151l - Az ifj\u00fakori k\u00edv\u00e1ns\u00e1got pedig ker\u00fcld! T\u00f6rekedj viszont az igazs\u00e1gra, a hitre, a szeretetre, a b\u00e9kess\u00e9gre azokkal egy\u00fctt, akik tiszta sz\u00edvb\u0151l h\u00edvj\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00fcl az Urat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az ostoba \u00e9s \u00e9retlen vitatkoz\u00e1sok el\u0151l t\u00e9rj ki, tudva, hogy ezek visz\u00e1lykod\u00e1st sz\u00fclnek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De az \u00dar szolg\u00e1ja ne visz\u00e1lykodj\u00e9k, hanem legyen bar\u00e1ts\u00e1gos mindenkihez, tan\u00edt\u00e1sra alkalmas \u00e9s t\u00fcrelmes,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "aki szel\u00edds\u00e9ggel neveli az ellenszeg\u00fcl\u0151ket, h\u00e1tha az Isten megadja nekik egyszer, hogy megt\u00e9rve megismerj\u00e9k az igazs\u00e1got,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00e9s felocs\u00fadjanak az \u00f6rd\u00f6g csapd\u00e1j\u00e1b\u00f3l, aki foglyul ejtette \u0151ket, hogy akarat\u00e1t teljes\u00edts\u00e9k."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az utols\u00f3 id\u0151k \u00e1m\u00edt\u00f3i - Azt pedig tudd meg, hogy az utols\u00f3 napokban neh\u00e9z id\u0151k j\u00f6nnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az emberek ugyanis \u00f6nz\u0151k, p\u00e9nzs\u00f3v\u00e1rak lesznek, dicsekv\u0151k, g\u0151g\u00f6sek, istenk\u00e1roml\u00f3k, sz\u00fcleikkel szemben engedetlenek, h\u00e1l\u00e1tlanok, szents\u00e9gtelenek;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "szeretetlenek, k\u00e9rlelhetetlenek, r\u00e1galmaz\u00f3k, m\u00e9rt\u00e9ktelenek, f\u00e9ktelenek, j\u00f3ra nem hajland\u00f3k,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e1rul\u00f3k, vakmer\u0151k, felfuvalkodottak, akik ink\u00e1bb az \u00e9lvezeteket szeretik, mint az Istent."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az ilyenek a kegyess\u00e9g l\u00e1tszat\u00e1t meg\u0151rzik ugyan, de annak az erej\u00e9t megtagadj\u00e1k. Fordulj el teh\u00e1t ezekt\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert ezek k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k azok, akik belopakodnak a h\u00e1zakba, \u00e9s rabul ejtik a b\u0171n\u00f6kkel terhelt \u00e9s sokf\u00e9le v\u00e1gyt\u00f3l \u0171z\u00f6tt asszonyk\u00e1kat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezek mindig tanulnak, de az igazs\u00e1got sohasem ismerik meg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ahogyan Jann\u00e9sz \u00e9s Jambr\u00e9sz ellenszeg\u00fcltek M\u00f3zesnek, \u00fagy \u00e1lltak ellent az igazs\u00e1gnak ezek a megromlott \u00e9rtelm\u0171, hit szempontj\u00e1b\u00f3l megb\u00edzhatatlan emberek is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De nem jutnak messzire, mert esztelens\u00e9g\u00fck nyilv\u00e1nval\u00f3 lesz mindenki el\u0151tt, mint ahogy amazok\u00e9 is az lett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A szent iratokhoz \u00e9s az apostoli tan\u00edt\u00e1shoz val\u00f3 h\u0171s\u00e9g - Te azonban k\u00f6vet\u0151j\u00e9v\u00e9 lett\u00e9l az \u00e9n tan\u00edt\u00e1somnak, \u00e9letm\u00f3domnak, sz\u00e1nd\u00e9komnak, hitemnek, t\u00fcrelmemnek, szeretetemnek, \u00e1llhatatoss\u00e1gomnak,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fcld\u00f6ztet\u00e9seimnek, szenved\u00e9seimnek, amelyek Anti\u00f3khi\u00e1ban, Ik\u00f3niumban, Lisztr\u00e1ban \u00e9rtek. Milyen \u00fcld\u00f6ztet\u00e9seket viseltem el, \u00e9s mindegyikb\u0151l megszabad\u00edtott az \u00dar!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De mindazokat, akik kegyesen akarnak \u00e9lni Krisztus J\u00e9zusban, szint\u00e9n \u00fcld\u00f6zni fogj\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A gonosz emberek \u00e9s \u00e1m\u00edt\u00f3k pedig m\u00e9g tov\u00e1bb mennek a rosszban, t\u00e9velyegve \u00e9s m\u00e1sokat is megt\u00e9vesztve."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De te maradj meg abban, amit tanult\u00e1l, \u00e9s amir\u0151l megbizonyosodt\u00e1l, tudv\u00e1n, kikt\u0151l tanultad,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mivel gyermeks\u00e9gedt\u0151l ismered a szent \u00edr\u00e1sokat, amelyek b\u00f6lccs\u00e9 tehetnek t\u00e9ged az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre a Krisztus J\u00e9zusba vetett hit \u00e1ltal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A teljes \u00cdr\u00e1s Istent\u0151l ihletett, \u00e9s hasznos a tan\u00edt\u00e1sra, a fedd\u00e9sre, a megjobb\u00edt\u00e1sra, az igazs\u00e1gban val\u00f3 nevel\u00e9sre;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hogy t\u00f6k\u00e9letes legyen az Isten embere, minden j\u00f3 cselekedetre felk\u00e9sz\u00edtett."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az evang\u00e9liumi szolg\u00e1lat h\u0171 bet\u00f6lt\u00e9se - K\u00e9rve k\u00e9rlek az Isten \u00e9s a Krisztus J\u00e9zus sz\u00edne el\u0151tt, aki \u00edt\u00e9lni fog \u00e9l\u0151ket \u00e9s holtakat; az \u0151 elj\u00f6vetel\u00e9re \u00e9s orsz\u00e1g\u00e1ra k\u00e9rlek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hirdesd az ig\u00e9t, \u00e1llj el\u0151 vele, ak\u00e1r alkalmas, ak\u00e1r alkalmatlan az id\u0151, feddj, ints, biztass teljes t\u00fcrelemmel \u00e9s tan\u00edt\u00e1ssal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert lesz id\u0151, amikor az eg\u00e9szs\u00e9ges tan\u00edt\u00e1st nem viselik el, hanem saj\u00e1t k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaik szerint gy\u0171jtenek maguknak tan\u00edt\u00f3kat, mert viszket a f\u00fcl\u00fck."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az igazs\u00e1gt\u00f3l elford\u00edtj\u00e1k a f\u00fcl\u00fcket, de a mond\u00e1khoz odafordulnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te azonban l\u00e9gy j\u00f3zan mindenben, a bajokat szenvedd el, v\u00e9gezd az evang\u00e9lista munk\u00e1j\u00e1t, t\u00f6ltsd be szolg\u00e1latodat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e1l elv\u00e9gezte fut\u00e1s\u00e1t - Mert \u00e9n nemsok\u00e1ra fel\u00e1ldoztatom, \u00e9s el\u00e9rkezett az \u00e9n elk\u00f6lt\u00f6z\u00e9sem ideje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ama nemes harcot megharcoltam, fut\u00e1somat elv\u00e9geztem, a hitet megtartottam,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "v\u00e9gezetre elt\u00e9tetett nekem az igazs\u00e1g koron\u00e1ja, amelyet megad nekem az \u00dar, az igaz b\u00edr\u00f3 ama napon; de nemcsak \u00e9nnekem, hanem mindazoknak is, akik v\u00e1rva v\u00e1rj\u00e1k az \u0151 megjelen\u00e9s\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e1l helyzete \u00e9s \u00fczenetei - Igyekezz min\u00e9l el\u0151bb hozz\u00e1m j\u00f6nni,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mert D\u00e9m\u00e1sz elhagyott engem, mivel ehhez a vil\u00e1ghoz ragaszkodott, \u00e9s elment Thesszalonik\u00e1ba; Kreszcensz pedig Gal\u00e1ci\u00e1ba, Titusz meg Dalm\u00e1ci\u00e1ba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Egyed\u00fcl Luk\u00e1cs van velem. M\u00e1rkot vedd magad mell\u00e9, hozd el magaddal, mert hasznomra van a szolg\u00e1latban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00fckhikoszt elk\u00fcldtem Efezusba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00f6penyemet, amelyet Tr\u00f3\u00e1szban Karposzn\u00e1l hagytam, hozd el, amikor j\u00f6ssz; hozd el a k\u00f6nyveket is, de f\u0151k\u00e9nt a pergameneket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alexandrosz, a r\u00e9zm\u0171ves, sok rosszat k\u00f6vetett el ellenem. Megfizet neki majd az \u00dar cselekedetei szerint."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te is \u0151rizkedj t\u0151le, mert igen hevesen ellen\u00e1llt a mi besz\u00e9deinknek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Els\u0151 v\u00e9dekez\u00e9sem alkalm\u00e1val senki sem volt mellettem, mindenki elhagyott. - Ne sz\u00e1m\u00edtson ez b\u0171neik k\u00f6z\u00e9!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De az \u00dar mell\u00e9m \u00e1llt, \u00e9s meger\u0151s\u00edtett, hogy elv\u00e9gezzem az ige hirdet\u00e9s\u00e9t, \u00e9s a pog\u00e1nyok valamennyien meghallj\u00e1k azt. Azut\u00e1n megszabadultam az oroszl\u00e1n tork\u00e1b\u00f3l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Meg is szabad\u00edt engem az \u00dar minden gonoszt\u00f3l, \u00e9s bevisz az \u0151 mennyei orsz\u00e1g\u00e1ba. \u00d6v\u00e9 a dics\u0151s\u00e9g \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dcdv\u00f6zletek, \u00e1ld\u00e1s - K\u00f6sz\u00f6ntsd Priszk\u00e1t \u00e9s Akvil\u00e1t, meg On\u00e9ziforosz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erasztosz Korinthusban maradt, Trofimoszt pedig Mil\u00e9toszban hagytam betegen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Igyekezz a t\u00e9l be\u00e1llta el\u0151tt megj\u00f6nni. K\u00f6sz\u00f6nt t\u00e9ged Eubulosz, Pudensz, Linosz, Klaudia \u00e9s a testv\u00e9rek mind."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00dar legyen a lelkeddel! Kegyelem veletek!"
                }
            }
        }
    }
}