{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bevezet\u00e9s - Az els\u0151 k\u00f6nyvet arr\u00f3l \u00edrtam, Teofilusom, amit J\u00e9zus tett \u00e9s tan\u00edtott kezdett\u0151l"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "eg\u00e9szen addig a napig, amelyen felvitetett, miut\u00e1n a Szentl\u00e9lek \u00e1ltal megb\u00edz\u00e1st adott az apostoloknak, akiket kiv\u00e1lasztott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szenved\u00e9se ut\u00e1n sok bizony\u00edt\u00e9kkal meg is mutatta ezeknek, hogy \u0151 \u00e9l, amikor negyven napon \u00e1t megjelent el\u0151tt\u00fck, \u00e9s besz\u00e9lt az Isten orsz\u00e1ga dolgair\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A Szentl\u00e9lek \u00edg\u00e9rete \u00e9s J\u00e9zus mennybemenetele - Amikor egy\u00fctt volt vel\u00fck, megparancsolta nekik: &#34;Ne t\u00e1vozzatok el Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, hanem v\u00e1rj\u00e1tok meg az Atya \u00edg\u00e9ret\u00e9t, amelyr\u0151l hallott\u00e1tok t\u0151lem,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hogy J\u00e1nos v\u00edzzel keresztelt, ti pedig nemsok\u00e1ra Szentl\u00e9lekkel kereszteltettek meg.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor egy\u00fctt voltak, megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Uram, nem ebben az id\u0151ben \u00e1ll\u00edtod fel \u00fajra a kir\u00e1lys\u00e1got Izr\u00e1elnek?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e1laszolt: &#34;Nem a ti dolgotok, hogy olyan id\u0151kr\u0151l \u00e9s alkalmakr\u00f3l tudjatok, amelyeket az Atya a maga hatalm\u00e1ba helyezett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ellenben er\u0151t kaptok, amikor elj\u00f6n hozz\u00e1tok a Szentl\u00e9lek, \u00e9s tan\u00faim lesztek Jeruzs\u00e1lemben, eg\u00e9sz J\u00fade\u00e1ban \u00e9s Sam\u00e1ri\u00e1ban, s\u0151t eg\u00e9szen a f\u00f6ld v\u00e9gs\u0151 hat\u00e1r\u00e1ig.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Miut\u00e1n ezt mondta, szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra felemeltetett, \u00e9s felh\u0151 takarta el \u0151t a szem\u00fck el\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amint t\u00e1voz\u00e1sa k\u00f6zben fesz\u00fclten n\u00e9ztek az \u00e9g fel\u00e9, \u00edme, k\u00e9t f\u00e9rfi \u00e1llt meg mellett\u00fck feh\u00e9r ruh\u00e1ban,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: &#34;Galileai f\u00e9rfiak, mi\u00e9rt \u00e1lltok itt az \u00e9g fel\u00e9 n\u00e9zve? Ez a J\u00e9zus, aki felvitetett t\u0151letek a mennybe, \u00fagy j\u00f6n el, ahogyan l\u00e1tt\u00e1tok \u0151t felmenni a mennybe.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezut\u00e1n visszat\u00e9rtek Jeruzs\u00e1lembe az Olajf\u00e1k hegy\u00e9r\u0151l, amely Jeruzs\u00e1lem k\u00f6zel\u00e9ben van egy szombatnapi j\u00e1r\u00f3f\u00f6ldre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor hazat\u00e9rtek, felmentek a fels\u0151 szob\u00e1ba, ahol meg voltak sz\u00e1llva, m\u00e9gpedig P\u00e9ter \u00e9s J\u00e1nos, Jakab \u00e9s Andr\u00e1s, F\u00fcl\u00f6p \u00e9s Tam\u00e1s, Bertalan \u00e9s M\u00e1t\u00e9, Jakab, az Alfeus fia, Simon, a Z\u00e9l\u00f3ta \u00e9s J\u00fad\u00e1s, a Jakab fia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek valamennyien egy sz\u00edvvel \u00e9s egy l\u00e9lekkel kitart\u00f3an vettek r\u00e9szt az im\u00e1dkoz\u00e1sban, az asszonyokkal, J\u00e9zus anyj\u00e1val, M\u00e1ri\u00e1val \u00e9s testv\u00e9reivel egy\u00fctt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1ty\u00e1s apostoll\u00e1 v\u00e1laszt\u00e1sa - Azokban a napokban fel\u00e1llt P\u00e9ter a testv\u00e9rek k\u00f6r\u00e9ben, amikor mintegy sz\u00e1zh\u00fasz f\u0151nyi sokas\u00e1g is volt vel\u00fck egy\u00fctt, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Aty\u00e1mfiai, f\u00e9rfiak! Be kellett teljesednie az \u00cdr\u00e1sb\u00f3l annak, amit el\u0151re megmondott a Szentl\u00e9lek D\u00e1vid sz\u00e1ja \u00e1ltal J\u00fad\u00e1sr\u00f3l, aki vezet\u0151je lett azoknak, akik elfogt\u00e1k J\u00e9zust;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "k\u00f6z\u00e9nk tartozott, \u00e9s r\u00e9szt kapott ebb\u0151l a szolg\u00e1latb\u00f3l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez azut\u00e1n mez\u0151t szerzett ennek a gonosztettnek jutalm\u00e1b\u00f3l, de fejjel lezuhant, kett\u00e9szakadt der\u00e9kban, \u00e9s eg\u00e9sz bels\u0151 r\u00e9sze kifordult."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f6zismertt\u00e9 is v\u00e1lt ez Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i el\u0151tt, ez\u00e9rt nevezt\u00e9k el azt a mez\u0151t a maguk nyelv\u00e9n Akeldam\u00e1nak, azaz V\u00e9rmez\u0151nek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy van meg\u00edrva a Zsolt\u00e1rok k\u00f6nyv\u00e9ben: Legyen a sz\u00e1ll\u00e1sa puszt\u00e1v\u00e1, \u00e9s lak\u00f3 ne legyen benne, tiszts\u00e9g\u00e9t pedig m\u00e1s vegye \u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sz\u00fcks\u00e9ges teh\u00e1t, hogy azok k\u00f6z\u00fcl a f\u00e9rfiak k\u00f6z\u00fcl, akik eg\u00e9sz id\u0151 alatt egy\u00fctt voltak vel\u00fcnk, am\u00edg k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk j\u00e1rt az \u00dar J\u00e9zus,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "kezdve a J\u00e1nos kereszts\u00e9g\u00e9t\u0151l addig a napig, amelyen felvitetett t\u0151l\u00fcnk: m\u00e9g valaki tan\u00faja legyen vel\u00fcnk egy\u00fctt az \u0151 felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1nak.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ekkor fel\u00e1ll\u00edtottak kett\u0151t: J\u00f3zsefet, m\u00e1s n\u00e9ven Barsabb\u00e1st, akinek mell\u00e9kneve Jusztusz volt, \u00e9s M\u00e1ty\u00e1st,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy im\u00e1dkoztak: &#34;Urunk, minden sz\u00edv ismer\u0151je, te jel\u00f6ld ki e kett\u0151 k\u00f6z\u00fcl az egyiket, akit kiv\u00e1lasztott\u00e1l magadnak,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "hogy megkapja ebben a szolg\u00e1latban \u00e9s apostols\u00e1gban azt a helyet, amelyet J\u00fad\u00e1s elhagyott, hogy az \u0151t megillet\u0151 helyre jusson.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor sorsot vetettek r\u00e1juk: a sors M\u00e1ty\u00e1sra esett, \u00e9s a tizenegy apostol k\u00f6z\u00e9 sorolt\u00e1k \u0151t."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Szentl\u00e9lek kit\u00f6lt\u00e9se - Amikor pedig elj\u00f6tt a p\u00fcnk\u00f6sd napja, \u00e9s mindny\u00e1jan egy\u00fctt voltak ugyanazon a helyen,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hirtelen hatalmas sz\u00e9lrohamhoz hasonl\u00f3 z\u00fag\u00e1s t\u00e1madt az \u00e9gb\u0151l, amely bet\u00f6lt\u00f6tte az eg\u00e9sz h\u00e1zat, ahol \u00fcltek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd valami l\u00e1ngnyelvek jelentek meg el\u0151tt\u00fck, amelyek sz\u00e9toszlottak, \u00e9s lesz\u00e1lltak mindegyik\u00fckre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan megteltek Szentl\u00e9lekkel, \u00e9s k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le nyelveken kezdtek besz\u00e9lni; \u00fagy, ahogyan a L\u00e9lek adta nekik, hogy sz\u00f3ljanak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sok kegyes zsid\u00f3 f\u00e9rfi tart\u00f3zkodott akkor Jeruzs\u00e1lemben azok k\u00f6z\u00fcl, akik a f\u00f6ld minden nemzete k\u00f6z\u00f6tt \u00e9ltek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor a z\u00fag\u00e1s t\u00e1madt, \u00f6sszefutott ez a sokas\u00e1g, \u00e9s nagy zavar keletkezett, mert mindenki a maga nyelv\u00e9n hallotta \u0151ket besz\u00e9lni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megd\u00f6bbentek, \u00e9s csod\u00e1lkozva mondt\u00e1k: &#34;\u00cdme, akik besz\u00e9lnek, nem valamennyien Galile\u00e1b\u00f3l val\u00f3k-e?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor hogyan hallhatja \u0151ket mindegyik\u00fcnk a maga anyanyelv\u00e9n:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "p\u00e1rtusok, m\u00e9dek \u00e9s el\u00e1mit\u00e1k, \u00e9s akik Mezopot\u00e1mi\u00e1ban laknak, vagy J\u00fade\u00e1ban \u00e9s Kappad\u00f3ci\u00e1ban, Pontuszban \u00e9s \u00c1zsi\u00e1ban,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00edgi\u00e1ban \u00e9s Pamf\u00edli\u00e1ban, Egyiptomban \u00e9s L\u00edbia vid\u00e9k\u00e9n, amely Cir\u00e9n\u00e9 mellett van, \u00e9s a r\u00f3mai j\u00f6vev\u00e9nyek,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "zsid\u00f3k \u00e9s prozelit\u00e1k, kr\u00e9taiak \u00e9s arabok: halljuk, amint a mi nyelv\u00fcnk\u00f6n besz\u00e9lnek az Isten fels\u00e9ges dolgair\u00f3l.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1lm\u00e9lkodtak mindny\u00e1jan, \u00e9s nagy zavarban k\u00e9rdezgett\u00e9k egym\u00e1st\u00f3l: &#34;Mi akar ez lenni?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e1sok azonban g\u00fanyol\u00f3dva mondt\u00e1k: &#34;\u00c9des bort\u00f3l r\u00e9szegedtek meg.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e9ter apostol p\u00fcnk\u00f6sdi besz\u00e9de - Ekkor el\u0151\u00e1llt P\u00e9ter a tizeneggyel, felemelte a hangj\u00e1t, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Zsid\u00f3 f\u00e9rfiak, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem minden lak\u00f3ja! Vegy\u00e9tek ezt tudom\u00e1sul, \u00e9s figyeljetek szavaimra!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert nem r\u00e9szegek ezek, ahogyan ti gondolj\u00e1tok, hiszen a nap harmadik \u00f3r\u00e1ja van."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hanem ez az, amir\u0151l J\u00f3el \u00edgy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az utols\u00f3 napokban, \u00edgy sz\u00f3l az Isten, kit\u00f6lt\u00f6k Lelkemb\u0151l minden haland\u00f3ra, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak fiaitok \u00e9s le\u00e1nyaitok, \u00e9s ifjaitok l\u00e1tom\u00e1sokat l\u00e1tnak, v\u00e9neitek pedig \u00e1lmokat \u00e1lmodnak;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "m\u00e9g szolg\u00e1imra \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyaimra is kit\u00f6lt\u00f6k azokban a napokban Lelkemb\u0151l, \u00e9s \u0151k is pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s csod\u00e1kat teszek az \u00e9gen fenn, \u00e9s jeleket a f\u00f6ld\u00f6n lenn: v\u00e9rt, t\u00fczet \u00e9s f\u00fcstfelleget."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A nap s\u00f6t\u00e9tt\u00e9 v\u00e1lik, \u00e9s a hold v\u00e9rr\u00e9, miel\u0151tt elj\u00f6n az \u00dar nagy \u00e9s fens\u00e9ges napja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki azonban seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvja az \u00dar nev\u00e9t, \u00fcdv\u00f6z\u00fcl."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Izr\u00e1elita f\u00e9rfiak, hallj\u00e1tok meg ezeket az ig\u00e9ket! A n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zust, azt a f\u00e9rfi\u00fat, akit az Isten igazolt el\u0151ttetek er\u0151kkel, csod\u00e1kkal \u00e9s jelekkel, amelyeket \u00e1ltala tett az Isten k\u00f6z\u00f6ttetek, ahogyan magatok is tudj\u00e1tok,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "azt, aki az Isten elhat\u00e1rozott d\u00f6nt\u00e9se \u00e9s terve szerint adatott oda, ti a pog\u00e1nyok keze \u00e1ltal felszegezt\u00e9tek \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9tek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De \u0151t az Isten, miut\u00e1n feloldotta a hal\u00e1l f\u00e1jdalmait, felt\u00e1masztotta, mivel lehetetlen volt, hogy a hal\u00e1l fogva tartsa \u0151t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert ezt mondja r\u00f3la D\u00e1vid: L\u00e1ttam az Urat magam el\u0151tt mindenkor, mert jobbom fel\u0151l van, hogy meg ne inogjak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az\u00e9rt vidult fel a sz\u00edvem, \u00e9s ujjongott fel a nyelvem, m\u00e9g testem is rem\u00e9nys\u00e9gben fog nyugodni,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "mert nem hagyod lelkemet a halottak birodalm\u00e1ban, azt sem engeded, hogy Szented elm\u00fal\u00e1st l\u00e1sson."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Megismertetted velem az \u00e9let \u00fatjait, bet\u00f6ltesz engem \u00f6rvendez\u00e9ssel a te orc\u00e1d el\u0151tt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aty\u00e1mfiai, f\u00e9rfiak! Ny\u00edltan megmondhatom nektek \u0151saty\u00e1nkr\u00f3l, D\u00e1vidr\u00f3l, hogy meghalt, \u00e9s eltemett\u00e9k, s\u00edrja is n\u00e1lunk van mindm\u00e1ig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De pr\u00f3f\u00e9ta volt, \u00e9s tudta, hogy az Isten esk\u00fcvel fogadta neki, hogy v\u00e9r\u00e9b\u0151l val\u00f3t \u00fcltet a tr\u00f3nj\u00e1ra;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ez\u00e9rt el\u0151retekintve, a Krisztus felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l mondta azt, hogy nem marad a halottak birodalm\u00e1ban, \u00e9s teste sem l\u00e1t elm\u00fal\u00e1st."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezt a J\u00e9zust t\u00e1masztotta fel az Isten, aminek mi valamennyien tan\u00fai vagyunk."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Miut\u00e1n teh\u00e1t felemeltetett az Isten jobbj\u00e1ra, \u00e9s megkapta az Aty\u00e1t\u00f3l a meg\u00edg\u00e9rt Szentlelket, kit\u00f6lt\u00f6tte ezt, amint l\u00e1tj\u00e1tok is, hallj\u00e1tok is."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert nem D\u00e1vid ment fel a mennyekbe, hiszen \u0151 maga mondja: \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar az \u00e9n uramhoz: \u00dclj az \u00e9n jobbomra,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "am\u00edg ellens\u00e9geidet l\u00e1bad zs\u00e1moly\u00e1v\u00e1 teszem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tudja meg teh\u00e1t Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1za teljes bizonyoss\u00e1ggal, hogy \u00darr\u00e1 \u00e9s Krisztuss\u00e1 tette \u0151t az Isten: azt a J\u00e9zust, akit ti keresztre fesz\u00edtettetek.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Az els\u0151 gy\u00fclekezet - Amikor ezt hallott\u00e1k, mintha sz\u00edven tal\u00e1lt\u00e1k volna \u0151ket, ezt k\u00e9rdezt\u00e9k P\u00e9tert\u0151l \u00e9s a t\u00f6bbi apostolt\u00f3l: &#34;Mit tegy\u00fcnk, aty\u00e1mfiai, f\u00e9rfiak?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "P\u00e9ter \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;T\u00e9rjetek meg, \u00e9s keresztelkedjetek meg valamennyien J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9ben, b\u0171neitek bocs\u00e1nat\u00e1ra, \u00e9s megkapj\u00e1tok a Szentl\u00e9lek aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mert ti\u00e9tek ez az \u00edg\u00e9ret \u00e9s gyermekeitek\u00e9, s\u0151t mindazok\u00e9 is, akik t\u00e1vol vannak, akiket csak elh\u00edv mag\u00e1nak az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "M\u00e9g m\u00e1s szavakkal is lelk\u00fckre besz\u00e9lt, \u00e9s \u00edgy k\u00e9rlelte \u0151ket: &#34;Szabaduljatok meg v\u00e9gre ett\u0151l az elfajult nemzed\u00e9kt\u0151l!&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Akik pedig hittek a besz\u00e9d\u00e9nek, megkeresztelkedtek, \u00e9s azon a napon mintegy h\u00e1romezer l\u00e9lek csatlakozott hozz\u00e1juk."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ezek pedig kitart\u00f3an r\u00e9szt vettek az apostoli tan\u00edt\u00e1sban, a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben, a keny\u00e9r megt\u00f6r\u00e9s\u00e9ben \u00e9s az im\u00e1dkoz\u00e1sban."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "F\u00e9lelem t\u00e1madt minden l\u00e9lekben, \u00e9s az apostolok \u00e1ltal sok csoda \u00e9s jel t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mindazok pedig, akik hittek, egy\u00fctt voltak, \u00e9s minden\u00fck k\u00f6z\u00f6s volt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Vagyonukat \u00e9s javaikat eladt\u00e1k, sz\u00e9tosztott\u00e1k mindenkinek: ahogyan \u00e9ppen sz\u00fcks\u00e9g volt r\u00e1."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Napr\u00f3l napra \u00e1llhatatosan, egy sz\u00edvvel, egy l\u00e9lekkel voltak a templomban, \u00e9s amikor h\u00e1zank\u00e9nt megt\u00f6rt\u00e9k a kenyeret, \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s tiszta sz\u00edvvel r\u00e9szes\u00fcltek az \u00e9telben;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "dics\u00e9rt\u00e9k az Istent, \u00e9s kedvelte \u0151ket az eg\u00e9sz n\u00e9p. Az \u00dar pedig napr\u00f3l napra n\u00f6velte a gy\u00fclekezetet az \u00fcdv\u00f6z\u00fcl\u0151kkel."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ter meggy\u00f3gy\u00edtja a s\u00e1nt\u00e1t - P\u00e9ter \u00e9s J\u00e1nos felment a templomba, a d\u00e9lut\u00e1ni im\u00e1dkoz\u00e1s idej\u00e9re, d\u00e9lut\u00e1n h\u00e1rom \u00f3r\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Arra vittek egy sz\u00fclet\u00e9se \u00f3ta s\u00e1nta f\u00e9rfit, akit napr\u00f3l napra letettek a templomnak abba a kapuj\u00e1ba, amelyet \u00c9kes-kapunak h\u00edvtak, hogy alamizsn\u00e1t k\u00e9rjen a templomba men\u0151kt\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta, hogy P\u00e9ter \u00e9s J\u00e1nos be akar menni a templomba, alamizsn\u00e1t k\u00e9rt t\u0151l\u00fck."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e9ter pedig J\u00e1nossal egy\u00fctt r\u00e1tekintett, \u00e9s azt mondta: &#34;N\u00e9zz r\u00e1nk!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150 feln\u00e9zett r\u00e1juk, rem\u00e9lve, hogy kap t\u0151l\u00fck valamit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e9ter ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Ez\u00fcst\u00f6m \u00e9s aranyam nincsen, de amim van, azt adom neked: a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9ben, kelj fel, \u00e9s j\u00e1rj!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s jobb kez\u00e9n\u00e9l fogva felemelte, annak pedig azonnal meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt a l\u00e1ba \u00e9s a bok\u00e1ja,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "felugrott, talpra \u00e1llt, \u00e9s j\u00e1rt. Bement vel\u00fck a templomba is, j\u00e1rk\u00e1lt, ugr\u00e1ndozott, \u00e9s dics\u00e9rte az Istent."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e1tta \u0151t az eg\u00e9sz n\u00e9p, amint j\u00e1rk\u00e1l, \u00e9s dics\u00e9ri az Istent."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Felismert\u00e9k, hogy \u0151 az, aki alamizsn\u00e1\u00e9rt szokott \u00fclni a templom \u00c9kes-kapuj\u00e1ban. \u00c9s f\u00e9lelemmel telve csod\u00e1lkoztak azon, ami vele t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e9ter bizonys\u00e1got tesz J\u00e9zusr\u00f3l - Mivel ez az ember feltart\u00f3ztatta P\u00e9tert \u00e9s J\u00e1nost, az eg\u00e9sz n\u00e9p megd\u00f6bbenve futott \u00f6ssze hozz\u00e1juk a Salamon csarnok\u00e1ba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor P\u00e9ter ezt l\u00e1tta, \u00edgy sz\u00f3lt a n\u00e9phez: &#34;Izr\u00e1elita f\u00e9rfiak, mit csod\u00e1lkoztok ezen? Mit n\u00e9ztek \u00fagy r\u00e1nk, mintha saj\u00e1t er\u0151nkkel vagy kegyess\u00e9g\u00fcnkkel \u00e9rt\u00fck volna el, hogy \u0151 j\u00e1rjon?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m, Izs\u00e1k \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Istene, a mi aty\u00e1ink Istene megdics\u0151\u00edtette Fi\u00e1t, J\u00e9zust, akit ti kiszolg\u00e1ltattatok, \u00e9s megtagadtatok Pil\u00e1tus sz\u00edne el\u0151tt, pedig az \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt, hogy elbocs\u00e1tja \u0151t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ti a Szentet \u00e9s Igazat megtagadt\u00e1tok, \u00e9s azt k\u00e9rt\u00e9tek, hogy egy gyilkost bocs\u00e1sson szabadon a kedvetek\u00e9rt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "az \u00e9let fejedelm\u00e9t pedig meg\u00f6lt\u00e9tek. Az Isten azonban felt\u00e1masztotta \u0151t a hal\u00e1lb\u00f3l, aminek mi tan\u00fai vagyunk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u0151 nev\u00e9be vetett hit\u00e9rt er\u0151s\u00edtette meg az \u0151 neve ezt az embert, akit itt l\u00e1ttok \u00e9s ismertek, \u00e9s a t\u0151le val\u00f3 hit adta vissza neki a teljes eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9t mindny\u00e1jatok szeme l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most m\u00e1r tudom, aty\u00e1mfiai, hogy tudatlans\u00e1gb\u00f3l cselekedtetek, mint a ti el\u00f6lj\u00e1r\u00f3itok is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De amit az Isten el\u0151re megmondott minden pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja \u00e1ltal, hogy az \u0151 Krisztusa szenvedni fog, azt teljes\u00edtette be \u00edgy."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tartsatok teh\u00e1t b\u0171nb\u00e1natot, \u00e9s t\u00e9rjetek meg, hogy elt\u00f6r\u00f6ltessenek a ti b\u0171neitek;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hogy elj\u00f6jj\u00f6n az \u00dart\u00f3l a fel\u00fcd\u00fcl\u00e9s ideje, \u00e9s elk\u00fcldje J\u00e9zust, akit Messi\u00e1sul rendelt nektek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150t azonban az \u00e9gnek kell befogadnia addig, am\u00edg a mindens\u00e9g \u00fajj\u00e1teremt\u00e9se meg nem t\u00f6rt\u00e9nik. Err\u0151l az Isten \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva sz\u00f3lt szent pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i sz\u00e1ja \u00e1ltal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Maga M\u00f3zes mondta: Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t t\u00e1maszt nektek testv\u00e9reitek k\u00f6z\u00fcl az \u00dar, a ti Istenetek, olyat, mint \u00e9n: \u0151t hallgass\u00e1tok mindenben, amit csak mond nektek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s aki nem hallgat erre a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ra, azt ki kell irtani a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is - S\u00e1muelt\u0151l \u00e9s az ut\u00e1na k\u00f6vetkez\u0151kt\u0151l fogva -, akik csak sz\u00f3ltak, mind ezekr\u0151l a napokr\u00f3l j\u00f6vend\u00f6ltek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ti vagytok a fiai ezeknek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak \u00e9s annak a sz\u00f6vets\u00e9gnek, amelyet Isten aty\u00e1inkkal k\u00f6t\u00f6tt, amikor \u00edgy sz\u00f3lt \u00c1brah\u00e1mhoz: \u00c9s a te magodban \u00e1ldatik meg a f\u00f6ld minden nemzets\u00e9ge."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isten els\u0151sorban nektek t\u00e1masztotta fel \u00e9s k\u00fcldte el Szolg\u00e1j\u00e1t, aki meg\u00e1ld titeket azzal, hogy mindenkit megt\u00e9r\u00edt a maga gonoszs\u00e1g\u00e1b\u00f3l.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9tert \u00e9s J\u00e1nost b\u00f6rt\u00f6nbe vetik - Am\u00edg besz\u00e9ltek a n\u00e9phez, el\u00e9j\u00fck \u00e1lltak a papok, a templom\u0151rs\u00e9g parancsnoka \u00e9s a szadduceusok;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "bosszankodtak ugyanis azon, hogy tan\u00edtj\u00e1k a n\u00e9pet, \u00e9s azt hirdetik, hogy J\u00e9zus \u00e1ltal van felt\u00e1mad\u00e1s a hal\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezek elfogt\u00e1k \u0151ket, \u00e9s mivel m\u00e1r este volt, \u0151rizetbe vett\u00e9k \u0151ket m\u00e1snapig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De azok k\u00f6z\u00fcl, akik hallgatt\u00e1k az ig\u00e9t, sokan hittek, \u00e9s a h\u00edv\u0151 f\u00e9rfiak sz\u00e1ma mintegy \u00f6tezerre emelkedett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e9ter a nagytan\u00e1cs el\u0151tt - M\u00e1snap \u00f6sszegy\u0171ltek Jeruzs\u00e1lemben a vezet\u0151k, a v\u00e9nek \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ann\u00e1s a f\u0151pap, Kajaf\u00e1s, J\u00e1nos, S\u00e1ndor \u00e9s a f\u0151papi csal\u00e1d valamennyi tagja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00f6z\u00e9pre \u00e1ll\u00edtott\u00e1k \u00e9s vallatt\u00e1k \u0151ket: &#34;Milyen hatalommal, vagy kinek a nev\u00e9ben tett\u00e9tek ti ezt?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor P\u00e9ter, megtelve Szentl\u00e9lekkel, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;N\u00e9p\u00fcnk vezet\u0151i, Izr\u00e1el v\u00e9nei!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha minket ma egy beteg emberen gyakorolt j\u00f3tett fel\u0151l vallattok, hogy mit\u0151l gy\u00f3gyult meg,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "vegy\u00e9tek tudom\u00e1sul valamennyien, Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt, hogy a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus Krisztus neve \u00e1ltal, akit ti megfesz\u00edtettetek, akit Isten felt\u00e1masztott a hal\u00e1lb\u00f3l: \u0151\u00e1ltala \u00e1ll ez el\u0151ttetek eg\u00e9szs\u00e9gesen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez lett a sarokk\u0151, amelyet ti, az \u00e9p\u00edt\u0151k, megvetettetek,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s nincsen \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g senki m\u00e1sban, mert nem is adatott az embereknek az \u00e9g alatt m\u00e1s n\u00e9v, amely \u00e1ltal \u00fcdv\u00f6z\u00fclhetn\u00e9nk.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e9ter \u00e9s J\u00e1nos szabadon bocs\u00e1t\u00e1sa - Amikor l\u00e1tt\u00e1k, hogy milyen b\u00e1tran besz\u00e9l P\u00e9ter \u00e9s J\u00e1nos, \u00e9s felfogt\u00e1k, hogy \u0151k \u00edr\u00e1studatlan \u00e9s iskol\u00e1zatlan emberek, elcsod\u00e1lkoztak. Fel is ismert\u00e9k \u0151ket, hogy J\u00e9zussal voltak,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de mivel l\u00e1tt\u00e1k, hogy vel\u00fck egy\u00fctt ott \u00e1ll a meggy\u00f3gyult ember is, semmit sem sz\u00f3lhattak ellen\u00fck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Felsz\u00f3l\u00edtott\u00e1k teh\u00e1t \u0151ket, hogy menjenek ki a nagytan\u00e1cs el\u0151l, \u00e9s \u00edgy tanakodtak egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Mit tegy\u00fcnk ezekkel az emberekkel? Mert hogy nyilv\u00e1nval\u00f3 csoda t\u00f6rt\u00e9nt \u00e1ltaluk, azt tudja Jeruzs\u00e1lem minden lakosa, \u00e9s nem is tagadhatjuk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De hogy tov\u00e1bb ne terjedjen a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, fenyegess\u00fck meg \u0151ket, hogy t\u00f6bb\u00e9 ne sz\u00f3ljanak az \u0151 nev\u00e9ben egyetlen embernek se.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Miut\u00e1n teh\u00e1t beh\u00edvt\u00e1k \u0151ket, megparancsolt\u00e1k, hogy egy\u00e1ltal\u00e1n ne besz\u00e9ljenek \u00e9s ne tan\u00edtsanak J\u00e9zus nev\u00e9ben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e9ter \u00e9s J\u00e1nos azonban \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Igaz dolog-e az Isten szem\u00e9ben, hogy ink\u00e1bb r\u00e1tok hallgassunk, mint Istenre: \u00edt\u00e9lj\u00e9tek meg magatok;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "mert nem tehetj\u00fck, hogy ne mondjuk el azt, amit l\u00e1ttunk \u00e9s hallottunk.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azok pedig, miut\u00e1n megfenyegett\u00e9k, elbocs\u00e1tott\u00e1k \u0151ket, mivel semmi lehet\u0151s\u00e9get nem tal\u00e1ltak arra, hogy megb\u00fcntess\u00e9k \u0151ket, a n\u00e9p miatt, mivel mindenki dics\u0151\u00edtette az Istent a t\u00f6rt\u00e9ntek\u00e9rt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ugyanis t\u00f6bb mint negyven \u00e9ves volt az az ember, akin a gy\u00f3gy\u00edt\u00e1snak ez a csod\u00e1ja t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A gy\u00fclekezet im\u00e1ds\u00e1ga - Amint elbocs\u00e1tott\u00e1k \u0151ket, elmentek \u00f6v\u00e9ikhez, \u00e9s elbesz\u00e9lt\u00e9k, miket mondtak nekik a f\u0151papok \u00e9s a v\u00e9nek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor ezt meghallott\u00e1k, egy sz\u00edvvel \u00e9s egy l\u00e9lekkel felemelt\u00e9k hangjukat az Istenhez, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Urunk, te teremtetted az eget \u00e9s a f\u00f6ldet, a tengert \u00e9s mindent, ami benn\u00fck van,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "te mondtad aty\u00e1nknak, a te szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak sz\u00e1j\u00e1val a Szentl\u00e9lek \u00e1ltal: Mi\u00e9rt z\u00fadultak fel a pog\u00e1nyok, \u00e9s a nemzetek mi\u00e9rt terveznek hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Felkeltek a f\u00f6ld kir\u00e1lyai, \u00e9s a fejedelmek megegyeztek az \u00dar ellen \u00e9s az \u0151 Felkentje ellen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert a te szent Szolg\u00e1d, J\u00e9zus ellen, akit felkent\u00e9l, val\u00f3ban megegyezett Her\u00f3des \u00e9s Poncius Pil\u00e1tus ebben a v\u00e1rosban a pog\u00e1nyokkal \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "hogy v\u00e9grehajts\u00e1k mindazt, amir\u0151l kezed \u00e9s akaratod el\u0151re elrendelte, hogy megt\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Most pedig, Urunk, tekints az \u0151 fenyeget\u00e9seikre, \u00e9s add meg szolg\u00e1idnak, hogy teljes b\u00e1tors\u00e1ggal hirdess\u00e9k ig\u00e9det;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "te pedig ny\u00fajtsd ki a kezedet gy\u00f3gy\u00edt\u00e1sra, hogy jelek \u00e9s csod\u00e1k t\u00f6rt\u00e9njenek a te szent Szolg\u00e1d, J\u00e9zus neve \u00e1ltal.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amint k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtek, megrend\u00fclt az a hely, ahol egy\u00fctt voltak, megteltek mindny\u00e1jan Szentl\u00e9lekkel, \u00e9s b\u00e1tran hirdett\u00e9k az Isten ig\u00e9j\u00e9t."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Testv\u00e9ri k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g a gy\u00fclekezetben - A hiv\u0151k eg\u00e9sz gy\u00fclekezete pedig sz\u00edv\u00e9ben \u00e9s lelk\u00e9ben egy volt. Senki sem mondott vagyon\u00e1b\u00f3l b\u00e1rmit is a mag\u00e1\u00e9nak, hanem minden\u00fck k\u00f6z\u00f6s volt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az apostolok pedig nagy er\u0151vel tettek bizonys\u00e1got az \u00dar J\u00e9zus felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l, \u00e9s nagy kegyelem volt mindny\u00e1jukon."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nem volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck egyetlen sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u0151 sem, mert akiknek f\u00f6ldj\u00fck vagy h\u00e1zuk volt, eladt\u00e1k azokat, az eladott javak \u00e1r\u00e1t pedig elhozt\u00e1k,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00e9s letett\u00e9k az apostolok l\u00e1ba el\u00e9, azut\u00e1n sz\u00e9tosztott\u00e1k mindenkinek \u00fagy, ahogyan sz\u00fcks\u00e9ge volt r\u00e1."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00f3zsef p\u00e9ld\u00e1ul, akinek az apostolok a Barnab\u00e1s mell\u00e9knevet adt\u00e1k, ami azt jelenti: Vigasztal\u00e1s fia, egy ciprusi sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa l\u00e9vita,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "mivel f\u00f6ldje volt, szint\u00e9n eladta, elhozta a p\u00e9nzt, \u00e9s letette az apostolok l\u00e1ba el\u00e9."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "An\u00e1ni\u00e1s \u00e9s Szafira - Egy ember, n\u00e9v szerint An\u00e1ni\u00e1s, feles\u00e9g\u00e9vel, Szafir\u00e1val egy\u00fctt eladott egy birtokot,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s \u00e1r\u00e1b\u00f3l feles\u00e9g\u00e9nek tudt\u00e1val f\u00e9lretett mag\u00e1nak, egy r\u00e9sz\u00e9t pedig elvitte, \u00e9s az apostolok l\u00e1ba el\u00e9 tette."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e9ter azonban \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;An\u00e1ni\u00e1s, mi\u00e9rt sz\u00e1llta meg a S\u00e1t\u00e1n a sz\u00edvedet, hogy hazudj a Szentl\u00e9leknek, \u00e9s f\u00e9lretegy\u00e9l magadnak a f\u00f6ld \u00e1r\u00e1b\u00f3l?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha megmaradt volna, nem neked maradt volna-e meg, \u00e9s miut\u00e1n eladtad, nem te rendelkezt\u00e9l-e az \u00e1r\u00e1val? Mi ind\u00edtotta sz\u00edvedet ilyen cselekedetre? Nem embereknek hazudt\u00e1l, hanem az Istennek.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amint meghallotta An\u00e1ni\u00e1s ezeket a szavakat, \u00f6sszeesett, \u00e9s meghalt. Erre nagy f\u00e9lelem sz\u00e1llta meg mindazokat, akik ezt hallott\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az ifjak pedig fel\u00e1lltak \u00e9s betakart\u00e1k \u0151t, majd kivitt\u00e9k \u00e9s eltemett\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mintegy h\u00e1rom \u00f3ra m\u00falva a feles\u00e9ge is bement, mit sem tudva a t\u00f6rt\u00e9ntekr\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e9ter megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Mondd meg nekem, ennyi\u00e9rt adt\u00e1tok-e el a f\u00f6ldet?&#34; \u0150 \u00edgy felelt: &#34;\u00dagy van, ennyi\u00e9rt.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e9ter erre \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Mi\u00e9rt egyeztetek meg abban, hogy megk\u00eds\u00e9rtitek az \u00dar Lelk\u00e9t? \u00cdme, azok, akik a f\u00e9rjedet eltemett\u00e9k, az ajt\u00f3 el\u0151tt \u00e1llnak, \u00e9s kivisznek t\u00e9ged.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az asszony pedig azonnal \u00f6sszeesett a l\u00e1ba el\u0151tt, \u00e9s meghalt. Amikor bej\u00f6ttek az ifjak, halva tal\u00e1lt\u00e1k, kivitt\u00e9k \u0151t is, \u00e9s eltemett\u00e9k a f\u00e9rje mell\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Erre nagy f\u00e9lelem sz\u00e1llta meg az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetet \u00e9s mindazokat, akik hallott\u00e1k ezeket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az apostolok csod\u00e1kat tesznek - Az apostolok \u00e1ltal sok jel \u00e9s csoda t\u00f6rt\u00e9nt a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt. Mindny\u00e1jan a Salamon csarnok\u00e1ban tart\u00f3zkodtak egy akarattal,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "de m\u00e1sok k\u00f6z\u00fcl senki sem mert hozz\u00e1juk csatlakozni. A n\u00e9p azonban magasztalta \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00darban h\u00edv\u0151k sz\u00e1ma egyre n\u00f6vekedett, f\u00e9rfiak \u00e9s n\u0151k t\u00f6meg\u00e9vel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A betegeket is kivitt\u00e9k az utc\u00e1kra, \u00e1gyakra \u00e9s fekv\u0151helyekre tett\u00e9k le \u0151ket, hogy ha arra j\u00e1r P\u00e9ter, legal\u00e1bb az \u00e1rny\u00e9ka vet\u0151dj\u00e9k r\u00e1 valamelyik\u00fckre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6sszej\u00f6tt a Jeruzs\u00e1lem k\u00f6r\u00fcli v\u00e1rosok n\u00e9pe is, hoztak betegeket \u00e9s tiszt\u00e1talan lelkekt\u0151l gy\u00f6t\u00f6rteket, s ezek mind meggy\u00f3gyultak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az apostolok fogs\u00e1ga \u00e9s szabadul\u00e1sa - Ekkor megjelent a f\u0151pap \u00e9s eg\u00e9sz k\u00eds\u00e9rete, a szadduceusok p\u00e1rtja, \u00e9s irigys\u00e9g fogta el \u0151ket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elfogt\u00e1k az apostolokat, \u00e9s hat\u00f3s\u00e1gi \u0151rizetbe vett\u00e9k \u0151ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De az \u00dar angyala \u00e9jszaka megnyitotta a b\u00f6rt\u00f6n ajtaj\u00e1t, \u00e9s kivezetve \u0151ket ezt mondta nekik:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "&#34;Menjetek, \u00e1lljatok fel a templomban, \u00e9s hirdess\u00e9tek a n\u00e9pnek ennek az \u00e9letnek minden besz\u00e9d\u00e9t.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150k engedelmeskedtek, kor\u00e1n reggel bementek a templomba, \u00e9s tan\u00edtottak. Amikor meg\u00e9rkezett a f\u0151pap \u00e9s k\u00eds\u00e9rete, \u00f6sszeh\u00edvt\u00e1k a nagytan\u00e1csot, Izr\u00e1el v\u00e9neinek eg\u00e9sz test\u00fclet\u00e9t, \u00e9s elk\u00fcldtek a b\u00f6rt\u00f6nbe, hogy vezess\u00e9k el\u0151 \u0151ket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A szolg\u00e1k elmentek, de nem tal\u00e1lt\u00e1k \u0151ket a b\u00f6rt\u00f6nben; ez\u00e9rt visszat\u00e9rve jelentett\u00e9k:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "&#34;A b\u00f6rt\u00f6nt ugyan gondosan bez\u00e1rva tal\u00e1ltuk, az \u0151r\u00f6k is az ajt\u00f3 el\u0151tt \u00e1lltak, de amikor kinyitottuk, bent senkit sem tal\u00e1ltunk.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amint a templom\u0151rs\u00e9g parancsnoka \u00e9s a f\u0151papok meghallott\u00e1k ezeket a szavakat, zavarba j\u00f6ttek: vajon mi lehet ez?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De valaki odament \u00e9s jelentette nekik: &#34;\u00cdme, azok a f\u00e9rfiak, akiket b\u00f6rt\u00f6nbe vetettetek, ott \u00e1llnak a templomban, \u00e9s tan\u00edtj\u00e1k a n\u00e9pet.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor elment a parancsnok a szolg\u00e1kkal, \u00e9s el\u0151vezett\u00e9k \u0151ket, de minden er\u0151szak n\u00e9lk\u00fcl, mert f\u00e9ltek a n\u00e9pt\u0151l, hogy megk\u00f6vezi \u0151ket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bevitt\u00e9k, \u00e9s a nagytan\u00e1cs el\u00e9 \u00e1ll\u00edtott\u00e1k \u0151ket, a f\u0151pap pedig elkezdte kihallgat\u00e1sukat:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "&#34;Szigor\u00faan megtiltottuk nektek, hogy tan\u00edtsatok annak nev\u00e9ben, \u00e9s \u00edme, bet\u00f6ltitek az eg\u00e9sz Jeruzs\u00e1lemet tan\u00edt\u00e1sotokkal, \u00e9s r\u00e1nk akarj\u00e1tok h\u00e1r\u00edtani annak az embernek a v\u00e9r\u00e9t.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e9ter \u00e9s az apostolok \u00edgy v\u00e1laszoltak: &#34;Istennek kell ink\u00e1bb engedelmeskedn\u00fcnk, mint az embereknek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A mi aty\u00e1ink Istene felt\u00e1masztotta J\u00e9zust, akit ti f\u00e1ra f\u00fcggesztve kiv\u00e9geztetek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az Isten \u0151t fejedelemm\u00e9 \u00e9s \u00fcdv\u00f6z\u00edt\u0151v\u00e9 emelte fel jobbj\u00e1ra, hogy megt\u00e9r\u00e9st \u00e9s b\u0171nbocs\u00e1natot adjon Izr\u00e1elnek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mi pedig tan\u00fai vagyunk ezeknek az esem\u00e9nyeknek, \u00e9s tan\u00faja a Szentl\u00e9lek is, akit azoknak adott az Isten, akik engedelmeskednek neki.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gam\u00e1li\u00e9l tan\u00e1csa - Amikor ezt meghallott\u00e1k, d\u00fch\u00fckben a fogukat csikorgatt\u00e1k, \u00e9s arr\u00f3l tan\u00e1cskoztak, hogy v\u00e9geznek vel\u00fck."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De fel\u00e1llt a nagytan\u00e1csban egy farizeus, n\u00e9v szerint Gam\u00e1li\u00e9l, az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u0151tt tiszteletben \u00e1ll\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3, \u00e9s egy kis id\u0151re kivezettette az embereket."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt a nagytan\u00e1cshoz: &#34;Izr\u00e1elita f\u00e9rfiak! J\u00f3l gondolj\u00e1tok meg, hogy mit akartok tenni ezekkel az emberekkel."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mert nem is olyan r\u00e9gen felkelt Teud\u00e1s, \u00e9s azt \u00e1ll\u00edtotta mag\u00e1r\u00f3l, hogy \u0151 valaki, csatlakozott is hozz\u00e1 mintegy n\u00e9gysz\u00e1z ember, de v\u00e9geztek vele; akik pedig b\u00edztak benne, azok mind elsz\u00e9ledtek, \u00e9s megsemmis\u00fcltek."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00f6ssze\u00edr\u00e1s idej\u00e9n felkelt a galileai J\u00fad\u00e1s is. Sok n\u00e9pet \u00e1ll\u00edtott a maga p\u00e1rtj\u00e1ra, de elpusztult \u0151 is; akik pedig b\u00edztak benne, azok is mind sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A mostani esetre is azt mondom: hagyj\u00e1tok b\u00e9k\u00e9n ezeket az embereket, \u00e9s bocs\u00e1ss\u00e1tok el \u0151ket. Mert ha emberekt\u0151l val\u00f3 ez a sz\u00e1nd\u00e9k vagy ez a mozgalom, akkor megsemmis\u00fcl;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ha pedig Istent\u0151l val\u00f3, akkor \u00fagysem tudj\u00e1tok megsemmis\u00edteni \u0151ket, \u00e9s m\u00e9g \u00fagy t\u0171nhettek fel, mint akik Isten ellen harcoltok.&#34; Azok hallgattak r\u00e1,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "el\u0151h\u00edvt\u00e1k az apostolokat, megverett\u00e9k \u0151ket, azut\u00e1n megparancsolt\u00e1k nekik, hogy ne sz\u00f3ljanak J\u00e9zus nev\u00e9ben, \u00e9s azzal elbocs\u00e1tott\u00e1k \u0151ket."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u0150k pedig \u00f6r\u00f6mmel t\u00e1voztak a nagytan\u00e1cs sz\u00edne el\u0151l, mert m\u00e9lt\u00f3nak bizonyultak arra, hogy gyal\u00e1zatot szenvedjenek az \u0151 nev\u00e9\u00e9rt;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00e9s nem hagytak fel a naponk\u00e9nti tan\u00edt\u00e1ssal, \u00e9s hirdett\u00e9k a Krisztus J\u00e9zust a templomban \u00e9s h\u00e1zank\u00e9nt."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A g\u00f6r\u00f6g nyelv\u0171ek h\u00e9t gondoz\u00f3ja - Azokban a napokban pedig, mivel n\u0151tt a tan\u00edtv\u00e1nyok sz\u00e1ma, z\u00fagol\u00f3d\u00e1s t\u00e1madt a g\u00f6r\u00f6g\u00fcl besz\u00e9l\u0151 zsid\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt a h\u00e9berek ellen, hogy mell\u0151zik a k\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3 \u00f6zvegyasszonyokat a mindennapi szolg\u00e1latban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor \u00f6sszeh\u00edvta a tizenkett\u0151 a tan\u00edtv\u00e1nyok eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9t, \u00e9s ezt mondt\u00e1k nekik: &#34;Nem helyes az, hogy az Isten ig\u00e9j\u00e9t elhanyagolva mi szolg\u00e1ljunk az asztalokn\u00e1l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hanem v\u00e1lasszatok ki magatok k\u00f6z\u00fcl, aty\u00e1mfiai, h\u00e9t f\u00e9rfit, akikr\u0151l j\u00f3 bizonys\u00e1got tesznek, akik telve vannak L\u00e9lekkel \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9ggel, \u00e9s \u0151ket \u00e1ll\u00edtsuk be ebbe a munk\u00e1ba;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mi pedig megmaradunk az im\u00e1dkoz\u00e1s \u00e9s az ige szolg\u00e1lata mellett.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tetszett ez a besz\u00e9d az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetnek, \u00e9s kiv\u00e1lasztott\u00e1k Istv\u00e1nt, aki hittel \u00e9s Szentl\u00e9lekkel teljes f\u00e9rfi volt, valamint F\u00fcl\u00f6p\u00f6t, Prokhoroszt, Nik\u00e1n\u00f3rt, Tim\u00f3nt, Parmen\u00e1szt \u00e9s Nikol\u00e1oszt, az anti\u00f3khiai prozelit\u00e1t;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "az apostolok el\u00e9 \u00e1ll\u00edtott\u00e1k \u0151ket, \u00e9s miut\u00e1n im\u00e1dkoztak, r\u00e1juk tett\u00e9k kez\u00fcket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az Isten ig\u00e9je pedig terjedt, \u00e9s nagyon megn\u00f6vekedett a tan\u00edtv\u00e1nyok sz\u00e1ma Jeruzs\u00e1lemben, s\u0151t igen sok pap is engedelmeskedett a hitnek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Istv\u00e1nt elfogj\u00e1k \u00e9s v\u00e1dolj\u00e1k - Istv\u00e1n pedig - kegyelemmel \u00e9s er\u0151vel telve - nagy csod\u00e1kat \u00e9s jeleket tett a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megjelentek azonban n\u00e9h\u00e1nyan a szabadosok, a cir\u00e9neiek \u00e9s az alexandriaiak zsinag\u00f3g\u00e1j\u00e1b\u00f3l, valamint n\u00e9h\u00e1nyan a ciliciaiak \u00e9s \u00e1zsiaiak k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s vitatkoztak Istv\u00e1nnal;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de nem tudtak szembesz\u00e1llni azzal a b\u00f6lcsess\u00e9ggel \u00e9s L\u00e9lekkel, amellyel besz\u00e9lt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor felb\u00fajtottak embereket, akik ezt mondt\u00e1k: &#34;Hallottuk, amikor k\u00e1romolta M\u00f3zest \u00e9s az Istent.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezzel fell\u00e1z\u00edtott\u00e1k a n\u00e9pet, a v\u00e9neket \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3kat, r\u00e1rohanva elfogt\u00e1k \u0151t, \u00e9s a nagytan\u00e1cs el\u00e9 hurcolt\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hamis tan\u00fakat is \u00e1ll\u00edtottak, akik ezt mondt\u00e1k: &#34;Ez az ember \u00e1lland\u00f3an e szent hely \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9ny ellen besz\u00e9l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hallottuk is, amikor azt mondta, hogy az a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus lerombolja ezt a helyet, \u00e9s megv\u00e1ltoztatja azokat a szok\u00e1sokat, amelyeket M\u00f3zes hagyott r\u00e1nk.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor a nagytan\u00e1csban \u00fcl\u0151k mind r\u00e1tekintettek, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k, hogy az arca olyan, mint egy angyal\u00e9."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Istv\u00e1n v\u00e9d\u0151besz\u00e9de - A f\u0151pap megk\u00e9rdezte: &#34;Val\u00f3ban \u00edgy van ez?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 erre \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Aty\u00e1mfiai, f\u00e9rfiak \u00e9s aty\u00e1k, hallj\u00e1tok! A dics\u0151s\u00e9g Istene megjelent a mi aty\u00e1nknak, \u00c1brah\u00e1mnak, amikor Mezopot\u00e1mi\u00e1ban volt, miel\u0151tt letelepedett H\u00e1r\u00e1nban,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta neki: Menj ki f\u00f6ldedr\u0151l \u00e9s rokonaid k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s menj arra a f\u00f6ldre, amelyet mutatok neked."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor kiment a k\u00e1ldeusok f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, \u00e9s letelepedett H\u00e1r\u00e1nban. Miut\u00e1n pedig meghalt az apja, Isten \u00e1ttelep\u00edtette \u0151t onnan erre a f\u00f6ldre, amelyen ti most laktok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem adott neki ebb\u0151l \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl egy talpalatnyit sem, de meg\u00edg\u00e9rte, hogy neki adja azt birtokul \u00e9s majd ut\u00f3dj\u00e1nak, pedig nem volt gyermeke."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy mondta meg Isten, hogy ut\u00f3dja j\u00f6vev\u00e9ny lesz idegen f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s rabszolg\u00e1v\u00e1 teszik, \u00e9s nyomorgatj\u00e1k n\u00e9gysz\u00e1z esztendeig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ezt a n\u00e9pet, amelynek szolg\u00e1lnak, \u00edt\u00e9lettel s\u00fajtom, \u00edgy sz\u00f3lt az Isten, \u0151k pedig ezek ut\u00e1n kiszabadulnak, \u00e9s szolg\u00e1lni fognak nekem ezen a helyen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t is adta neki. \u00cdgy nemzette \u00c1brah\u00e1m Izs\u00e1kot, \u00e9s k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lte \u0151t a nyolcadik napon, Izs\u00e1k pedig J\u00e1k\u00f3bot, J\u00e1k\u00f3b viszont a tizenk\u00e9t \u0151saty\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u0151saty\u00e1k pedig f\u00e9lt\u00e9kenykedtek J\u00f3zsefre, \u00e9s eladt\u00e1k Egyiptomba, de az Isten vele volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megszabad\u00edtotta \u0151t minden nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1b\u00f3l, kedvess\u00e9 \u00e9s b\u00f6lccs\u00e9 tette Egyiptom kir\u00e1lya, a f\u00e1ra\u00f3 el\u0151tt, \u00e9s korm\u00e1nyz\u00f3v\u00e1 emelte Egyiptom \u00e9s a f\u00e1ra\u00f3 eg\u00e9sz h\u00e1za f\u00f6l\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9h\u00edns\u00e9g j\u00f6tt eg\u00e9sz Egyiptomra \u00e9s K\u00e1na\u00e1nra, \u00e9s olyan nagy nyomor\u00fas\u00e1g, hogy aty\u00e1ink sem tal\u00e1ltak \u00e9lelmet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor azonban meghallotta J\u00e1k\u00f3b, hogy van gabona Egyiptomban, elk\u00fcldte aty\u00e1inkat. El\u0151sz\u00f6r csak ez t\u00f6rt\u00e9nt,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "de J\u00f3zsef a m\u00e1sodik alkalommal megismertette mag\u00e1t testv\u00e9reivel, \u00e9s \u00edgy a f\u00e1ra\u00f3 tudom\u00e1s\u00e1ra jutott J\u00f3zsef sz\u00e1rmaz\u00e1sa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3zsef ekkor mag\u00e1hoz h\u00edvatta atyj\u00e1t, J\u00e1k\u00f3bot \u00e9s hetven\u00f6t f\u0151b\u0151l \u00e1ll\u00f3 eg\u00e9sz rokons\u00e1g\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lement teh\u00e1t J\u00e1k\u00f3b Egyiptomba, azt\u00e1n meghalt \u0151 is, meghaltak aty\u00e1ink is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1tvitt\u00e9k \u0151ket Sikembe, \u00e9s elhelyezt\u00e9k abban a s\u00edrban, amelyet \u00c1brah\u00e1m ez\u00fcstp\u00e9nz\u00e9rt v\u00e1s\u00e1rolt Em\u00f3r fiait\u00f3l Sikemben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amint k\u00f6zeledett az \u00edg\u00e9ret teljes\u00fcl\u00e9s\u00e9nek ideje, amelyet Isten kijelentett \u00c1brah\u00e1mnak, elszaporodott a n\u00e9p, \u00e9s megsokasodott Egyiptomban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De akkor m\u00e1s lett a kir\u00e1ly Egyiptomban, \u00e9s \u0151 nem tudott J\u00f3zsefr\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez a kir\u00e1ly \u00e1lnokul b\u00e1nt n\u00e9p\u00fcnkkel, \u00e9s azzal nyomor\u00edtotta meg aty\u00e1inkat, hogy kit\u00e9tette csecsem\u0151iket, hogy ne maradjanak \u00e9letben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben sz\u00fcletett M\u00f3zes, aki kedves volt az Istennek. H\u00e1rom h\u00f3napig nevelt\u00e9k az apja h\u00e1z\u00e1ban,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "amikor pedig kitett\u00e9k, a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1nya felvette, \u00e9s saj\u00e1t fiak\u00e9nt neveltette."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Megtan\u00edtott\u00e1k M\u00f3zest az egyiptomiak minden b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9re, \u00e9s kiv\u00e1l\u00f3 volt mind szavaiban, mind tetteiben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor pedig bet\u00f6lt\u00f6tte a negyvenedik \u00e9let\u00e9v\u00e9t, az a gondolat t\u00e1madt sz\u00edv\u00e9ben, hogy megl\u00e1togatja testv\u00e9reit, Izr\u00e1el fiait."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta, hogy az egyiket b\u00e1ntalmazz\u00e1k, v\u00e9delm\u00e9re kelt, bossz\u00fat \u00e1llt az elnyomott\u00e9rt, \u00e9s le\u00fct\u00f6tte az egyiptomit."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azt gondolta, meg\u00e9rtik a testv\u00e9rei, hogy Isten az \u0151 keze \u00e1ltal szabad\u00edtja meg \u0151ket. De nem \u00e9rtett\u00e9k meg."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e1snap \u00e9ppen veszekedtek, amikor megjelent k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, b\u00e9kess\u00e9gre intette \u0151ket, \u00e9s ezt mondta: F\u00e9rfiak, testv\u00e9rek vagytok, mi\u00e9rt b\u00e1ntj\u00e1tok egym\u00e1st?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De aki b\u00e1ntalmazta felebar\u00e1tj\u00e1t, elutas\u00edtotta \u0151t, \u00e9s ezt mondta: Ki rendelt f\u00f6l\u00e9nk t\u00e9ged fejedelemm\u00e9 \u00e9s b\u00edr\u00f3v\u00e1?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tal\u00e1n meg akarsz \u00f6lni benn\u00fcnket, mint ahogyan tegnap meg\u00f6lted az egyiptomit?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00f3zes ezt a besz\u00e9det meghallva elmenek\u00fclt, \u00e9s j\u00f6vev\u00e9ny lett Midj\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n, ahol k\u00e9t fia sz\u00fcletett."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Negyven esztend\u0151 eltelt\u00e9vel a S\u00ednai-hegy puszt\u00e1j\u00e1ban megjelent neki egy angyal csipkebokor t\u00fcz\u00e9nek l\u00e1ngj\u00e1ban."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor M\u00f3zes megl\u00e1tta, csod\u00e1lkozott a l\u00e1tom\u00e1son, de amint fel\u00e9je tartott, hogy megn\u00e9zze, megsz\u00f3lalt az \u00dar hangja:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9n vagyok a te aty\u00e1id Istene, \u00c1brah\u00e1m, Izs\u00e1k \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Istene. M\u00f3zes megr\u00e9m\u00fclt \u00e9s nem mert odan\u00e9zni;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "az \u00dar pedig ezt mondta: Oldd le a sarut a l\u00e1badr\u00f3l, mert ez a hely, amelyen \u00e1llsz, szent f\u00f6ld."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n l\u00e1ttam n\u00e9pem nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t Egyiptomban, \u00e9s meghallottam s\u00f3hajtoz\u00e1s\u00e1t, le is sz\u00e1lltam, hogy megszabad\u00edtsam \u0151ket. \u00c9s most j\u00f6jj, elk\u00fcldelek Egyiptomba."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezt a M\u00f3zest, akit megtagadtak, amikor ezt mondt\u00e1k: Ki tett t\u00e9ged fejedelemm\u00e9 \u00e9s b\u00edr\u00f3v\u00e1? - ezt k\u00fcldte el az Isten fejedelm\u00fcl \u00e9s szabad\u00edt\u00f3ul az angyal \u00e1ltal, aki megjelent neki a csipkebokorban."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ez hozta ki \u0151ket, ez tett csod\u00e1kat \u00e9s jeleket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, a V\u00f6r\u00f6s-tengeren \u00e9s a puszt\u00e1ban negyven esztendeig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ez az a M\u00f3zes, aki azt mondta Izr\u00e1el fiainak: Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t t\u00e1maszt nektek az Isten testv\u00e9reitek k\u00f6z\u00fcl, hozz\u00e1m hasonl\u00f3t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ez az, aki ott volt a gy\u00fclekezet el\u0151tt a puszt\u00e1ban aty\u00e1ink \u00e9s az angyal k\u00f6z\u00f6tt, aki sz\u00f3lt hozz\u00e1 a S\u00ednai-hegyen: \u0151 vette \u00e1t az \u00e9l\u0151 ig\u00e9ket, hogy \u00e1tadja nek\u00fcnk."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Neki nem akartak engedelmeskedni aty\u00e1ink, hanem elutas\u00edtott\u00e1k magukt\u00f3l, \u00e9s visszafordultak sz\u00edv\u00fckben Egyiptom fel\u00e9,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "amikor ezt mondt\u00e1k \u00c1ronnak: K\u00e9sz\u00edts nek\u00fcnk isteneket, hogy el\u0151tt\u00fcnk j\u00e1rjanak, mert ezzel a M\u00f3zessel, aki minket kivezetett Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, nem tudjuk, mi t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a borj\u00fat azokban a napokban, \u00e9s \u00e1ldozatot vittek a b\u00e1lv\u00e1nynak, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dtek kez\u00fck munk\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Isten pedig elfordult t\u0151l\u00fck, \u00e9s kiszolg\u00e1ltatta \u0151ket arra, hogy im\u00e1dj\u00e1k az \u00e9g csillagsereg\u00e9t, ahogyan meg van \u00edrva a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6nyv\u00e9ben: V\u00e9res- \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot hozt\u00e1l-e nekem negyven esztendeig a puszt\u00e1ban, Izr\u00e1el h\u00e1za?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "S\u0151t ink\u00e1bb hordozt\u00e1tok a Molok s\u00e1tor\u00e1t \u00e9s a Romfa isten csillag\u00e1t, azokat a k\u00e9peket, amelyeket k\u00e9sz\u00edtettetek, hogy leboruljatok el\u0151tt\u00fck. Sz\u00e1m\u0171zlek ez\u00e9rt titeket Babilonon t\u00falra.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A Bizonys\u00e1g s\u00e1tora ott volt aty\u00e1inkn\u00e1l a puszt\u00e1ban, amint parancsolta az, aki azt mondta M\u00f3zesnek, hogy k\u00e9sz\u00edtse el arra a mint\u00e1ra, amelyet l\u00e1tott."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ezt \u00e1tvett\u00e9k aty\u00e1ink, \u00e9s behozt\u00e1k J\u00f3zsu\u00e9val, amikor elfoglalt\u00e1k a pog\u00e1nyok f\u00f6ldj\u00e9t, akiket ki\u0171z\u00f6tt az Isten aty\u00e1ink el\u0151l. \u00cdgy volt ez eg\u00e9szen D\u00e1vid idej\u00e9ig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig kegyelmet tal\u00e1lt az Isten sz\u00edne el\u0151tt, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt, hogy hajl\u00e9kot tal\u00e1lhasson J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "de Salamon \u00e9p\u00edtett neki h\u00e1zat."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A Magass\u00e1gos azonban nem emberk\u00e9z alkot\u00e1saiban lakik, ahogyan a pr\u00f3f\u00e9ta mondja:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A menny az \u00e9n kir\u00e1lyi tr\u00f3nusom, a f\u00f6ld pedig l\u00e1bam zs\u00e1molya. Mif\u00e9le h\u00e1zat \u00e9p\u00edthetn\u00e9l nekem - mondja az \u00dar -, vagy hol van az \u00e9n nyugalmam helye?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Nem az \u00e9n kezem alkotta-e mindezt?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ti kem\u00e9ny nyak\u00fa, k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen sz\u00edv\u0171 \u00e9s f\u00fcl\u0171 emberek, mindig ellene szeg\u00fclt\u00f6k a Szentl\u00e9leknek, aty\u00e1itokhoz hasonl\u00f3an ti is."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00fcl kit nem \u00fcld\u00f6ztek a ti aty\u00e1itok? Meg is \u00f6lt\u00e9k azokat, akik megj\u00f6vend\u00f6lt\u00e9k az Igaznak elj\u00f6vetel\u00e9t. Most pedig az \u0151 \u00e1rul\u00f3iv\u00e1 \u00e9s gyilkosaiv\u00e1 lettetek ti,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "akik b\u00e1r angyalok k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9vel kapt\u00e1tok a t\u00f6rv\u00e9nyt, m\u00e9gsem tartott\u00e1tok meg.&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Istv\u00e1nt megk\u00f6vezik - Amikor ezeket hallott\u00e1k, haragra gerjedtek sz\u00edv\u00fckben, \u00e9s fogukat csikorgatt\u00e1k ellene."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u0150 azonban Szentl\u00e9lekkel telve az \u00e9gre f\u00fcggesztette a tekintet\u00e9t, \u00e9s l\u00e1tta Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t \u00e9s J\u00e9zust, amint az Isten jobbja fel\u0151l \u00e1ll."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;\u00cdme, l\u00e1tom az eget megny\u00edlva, \u00e9s az Emberfi\u00e1t, amint az Isten jobbja fel\u0151l \u00e1ll.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Erre hangosan ki\u00e1ltoztak, bedugt\u00e1k a f\u00fcl\u00fcket, \u00e9s egy akarattal r\u00e1rohantak;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "azut\u00e1n ki\u0171zt\u00e9k a v\u00e1roson k\u00edv\u00fclre, \u00e9s megk\u00f6vezt\u00e9k. A tan\u00fak pedig fels\u0151ruh\u00e1ikat egy Saul nev\u0171 ifj\u00fa l\u00e1ba el\u00e9 tett\u00e9k le."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Amikor megk\u00f6vezt\u00e9k Istv\u00e1nt, az \u00edgy im\u00e1dkozott: &#34;\u00dar J\u00e9zus, vedd magadhoz lelkemet!&#34;"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Azut\u00e1n t\u00e9rdre esett, \u00e9s hangosan felki\u00e1ltott: &#34;Uram, ne r\u00f3dd fel nekik ezt a b\u0171nt!&#34; \u00c9s amikor ezt mondta, meghalt."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul \u00fcld\u00f6zi az egyh\u00e1zat - Saul pedig egyet\u00e9rtett Istv\u00e1n kiv\u00e9gz\u00e9s\u00e9vel. Azon a napon nagy \u00fcld\u00f6z\u00e9s kezd\u0151d\u00f6tt a jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezet ellen, \u00e9s az apostolok kiv\u00e9tel\u00e9vel mind sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak J\u00fadea \u00e9s Sam\u00e1ria ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kegyes f\u00e9rfiak azonban eltemett\u00e9k Istv\u00e1nt, \u00e9s nagy sirat\u00e1st tartottak felette."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saul pedig puszt\u00edtotta az egyh\u00e1zat, h\u00e1zr\u00f3l h\u00e1zra j\u00e1rt, f\u00e9rfiakat \u00e9s n\u0151ket hurcolt el, \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nbe vetette \u0151ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p Krisztust hirdeti Sam\u00e1ri\u00e1ban - Akik pedig sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak, elmentek, \u00e9s hirdett\u00e9k az ig\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p lement Sam\u00e1ria v\u00e1ros\u00e1ba, \u00e9s ott hirdette nekik a Krisztust."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A sokas\u00e1g egy sz\u00edvvel \u00e9s egy l\u00e9lekkel figyelt arra, amit F\u00fcl\u00f6p mondott, mivel hallott\u00e1k \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k azokat a jeleket, amelyeket tett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A tiszt\u00e1talan lelkek ugyanis sok megsz\u00e1llottb\u00f3l hangosan ki\u00e1ltozva kimentek, sok b\u00e9na \u00e9s s\u00e1nta is meggy\u00f3gyult,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s nagy \u00f6r\u00f6m volt abban a v\u00e1rosban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e1r r\u00e9gebben \u00e9lt abban a v\u00e1rosban egy Simon nev\u0171 f\u00e9rfi, aki var\u00e1zsl\u00e1ssal foglalkozott, \u00e9s \u00e1mulatba ejtette Sam\u00e1ria n\u00e9p\u00e9t, mert valami igen nagynak \u00e1ll\u00edtotta mag\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A v\u00e1ros apraja-nagyja hallgatott r\u00e1, \u00e9s azt mondt\u00e1k: &#34;\u0150 az Isten Hatalmasnak nevezett ereje.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hallgattak r\u00e1, mert var\u00e1zsl\u00e1s\u00e1val m\u00e1r j\u00f3 ideje \u00e1mulatban tartotta \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De amikor hittek F\u00fcl\u00f6pnek, aki az Isten orsz\u00e1g\u00e1r\u00f3l \u00e9s a J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 evang\u00e9liumot hirdette, megkeresztelkedtek; f\u00e9rfiak \u00e9s n\u0151k egyar\u00e1nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Simon maga is h\u00edv\u0151 lett, majd miut\u00e1n megkeresztelkedett, F\u00fcl\u00f6p mell\u00e9 szeg\u0151d\u00f6tt, \u00e9s amikor l\u00e1tta, hogy jelek \u00e9s nagy csod\u00e1k t\u00f6rt\u00e9nnek, eg\u00e9szen el\u00e1mult."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor meghallott\u00e1k a Jeruzs\u00e1lemben lev\u0151 apostolok, hogy Sam\u00e1ria befogadta az Isten ig\u00e9j\u00e9t, elk\u00fcldt\u00e9k hozz\u00e1juk P\u00e9tert \u00e9s J\u00e1nost."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150k lementek, \u00e9s im\u00e1dkoztak \u00e9rt\u00fck, hogy r\u00e9szes\u00fcljenek a Szentl\u00e9lek aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1ban,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "mert m\u00e9g egyik\u00fckre sem sz\u00e1llt r\u00e1, csak meg voltak keresztelve az \u00dar J\u00e9zus nev\u00e9re."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor r\u00e1juk tett\u00e9k a kez\u00fcket, \u00e9s r\u00e9szes\u00fcltek a Szentl\u00e9lek aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1ban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta Simon, hogy az apostolok k\u00e9zr\u00e1t\u00e9tel\u00e9vel adatik a L\u00e9lek, p\u00e9nzt aj\u00e1nlott fel nekik,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Adj\u00e1tok meg nekem is ezt a hatalmat, hogy akire r\u00e1teszem a kezemet, az vegye a Szentlelket.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e9ter azonban ezt mondta neki: &#34;Vesszen el a p\u00e9nzed veled egy\u00fctt, ami\u00e9rt azt gondoltad, hogy p\u00e9nzen megszerezheted az Isten aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem r\u00e9szes\u00fclhetsz, \u00e9s nem is \u00f6r\u00f6k\u00f6lhetsz ebb\u0151l, mert a sz\u00edved nem egyenes az Isten el\u0151tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "T\u00e9rj meg teh\u00e1t e gazs\u00e1godb\u00f3l, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj az \u00darhoz, h\u00e1tha megbocs\u00e1tja neked sz\u00edved sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert l\u00e1tom, hogy a keser\u0171 irigys\u00e9g \u00e9s a gonoszs\u00e1g fogs\u00e1g\u00e1ba est\u00e9l.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simon \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;K\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rtem az \u00darhoz, hogy semmi se sz\u00e1lljon r\u00e1m abb\u00f3l, amit mondtatok.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0150k pedig bizonys\u00e1got tettek, \u00e9s hirdett\u00e9k az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, azut\u00e1n visszaindultak Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9; \u00e9s k\u00f6zben sok sam\u00e1riai faluban hirdett\u00e9k az evang\u00e9liumot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az eti\u00f3p kincst\u00e1rnok megt\u00e9r\u00e9se - Az \u00dar angyala pedig \u00edgy sz\u00f3lt F\u00fcl\u00f6ph\u00f6z: &#34;Kelj fel, \u00e9s menj D\u00e9l fel\u00e9 a Jeruzs\u00e1lemb\u0151l G\u00e1z\u00e1ba vezet\u0151 \u00fatra, amely n\u00e9ptelen.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0150 felkelt, \u00e9s elindult. \u00c9s \u00edme, egy eti\u00f3p f\u00e9rfi, a kandak\u00e9nak, az eti\u00f3pok kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9nek udvari f\u0151embere, aki eg\u00e9sz kincst\u00e1ra f\u00f6l\u00e9 volt rendelve, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben j\u00e1rt az Istent im\u00e1dni,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "visszat\u00e9r\u0151ben hint\u00f3j\u00e1n \u00fclve olvasta \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezt mondta a L\u00e9lek F\u00fcl\u00f6pnek: &#34;Menj oda, \u00e9s csatlakozz ahhoz a hint\u00f3hoz.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor F\u00fcl\u00f6p odafutott, hallotta, hogy \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t olvassa, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;\u00c9rted is, amit olvasol?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Erre az \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Hogyan \u00e9rthetn\u00e9m, m\u00edg valaki meg nem magyar\u00e1zza?&#34; \u00c9s megk\u00e9rte F\u00fcl\u00f6p\u00f6t, hogy sz\u00e1lljon fel, \u00e9s \u00fclj\u00f6n mell\u00e9."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az \u00cdr\u00e1snak az a szakasza, amelyet olvasott, ez volt: &#34;Amint a juhot lev\u00e1gni viszik, \u00e9s amint a b\u00e1r\u00e1ny n\u00e9ma a ny\u00edr\u00f3ja el\u0151tt, \u00fagy nem nyitja meg a sz\u00e1j\u00e1t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A megal\u00e1ztat\u00e1s\u00e9rt elv\u00e9tetett r\u00f3la az \u00edt\u00e9let, nemzets\u00e9g\u00e9t ki sorolhatn\u00e1 fel? Mert \u00e9lete felvitetik a f\u00f6ldr\u0151l.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az udvari f\u0151ember megk\u00e9rdezte F\u00fcl\u00f6pt\u0151l: &#34;K\u00e9rlek, kir\u0151l mondja ezt a pr\u00f3f\u00e9ta? \u00d6nmag\u00e1r\u00f3l vagy valaki m\u00e1sr\u00f3l?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p besz\u00e9lni kezdett, \u00e9s az \u00cdr\u00e1snak ebb\u0151l a hely\u00e9b\u0151l kiindulva hirdette neki J\u00e9zust."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amint tov\u00e1bb haladtak az \u00faton, valami v\u00edzhez \u00e9rtek, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt az udvari f\u0151ember: &#34;\u00cdme, itt a v\u00edz! Mi akad\u00e1lya annak, hogy megkeresztelkedjem?&#34; ("
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezt mondta neki F\u00fcl\u00f6p: &#34;Ha teljes sz\u00edvedb\u0151l hiszel, akkor lehet.&#34; \u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Hiszem, hogy J\u00e9zus Krisztus az Isten Fia.&#34;)"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Megparancsolta, hogy \u00e1lljon meg a hint\u00f3, \u00e9s lesz\u00e1lltak a v\u00edzbe mind a ketten, F\u00fcl\u00f6p \u00e9s az udvari f\u0151ember, \u00e9s megkeresztelte \u0151t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Amikor kij\u00f6ttek a v\u00edzb\u0151l, az \u00dar Lelke elragadta F\u00fcl\u00f6p\u00f6t, \u00e9s nem l\u00e1tta \u0151t t\u00f6bb\u00e9 az udvari f\u0151ember, de \u00f6rvendezve haladt tov\u00e1bb az \u00fatj\u00e1n."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p pedig Az\u00f3toszba ker\u00fclt, \u00e9s v\u00e9gigj\u00e1rva valamennyi v\u00e1rost, hirdette az evang\u00e9liumot, m\u00edg C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba nem \u00e9rt."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul megt\u00e9r\u00e9se - Saul pedig az \u00dar tan\u00edtv\u00e1nyai elleni fenyeget\u00e9st\u0151l \u00e9s \u00f6ld\u00f6kl\u00e9st\u0151l lihegve elment a f\u0151paphoz,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s leveleket k\u00e9rt t\u0151le Damaszkuszba a zsinag\u00f3g\u00e1khoz, hogy ha tal\u00e1l olyanokat, akik az \u00dar \u00fatj\u00e1nak h\u00edvei, ak\u00e1r f\u00e9rfiakat, ak\u00e1r n\u0151ket, megk\u00f6t\u00f6zve vihesse azokat Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00datk\u00f6zben azonban, amikor \u00e9ppen Damaszkuszhoz k\u00f6zeledett, hirtelen mennyei f\u00e9ny villant fel k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s amint a f\u00f6ldre esett, hallotta, hogy egy hang \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Saul, Saul, mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6z\u00f6l engem?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150 pedig megk\u00e9rdezte: &#34;Ki vagy, Uram?&#34; Az \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;\u00c9n vagyok J\u00e9zus, akit te \u00fcld\u00f6z\u00f6l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De kelj fel, menj be a v\u00e1rosba, \u00e9s ott megmondj\u00e1k neked, mit kell tenned.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A vele utaz\u00f3 f\u00e9rfiak pedig sz\u00f3tlanul \u00e1lltak, mert hallott\u00e1k ugyan a hangot, de senkit sem l\u00e1ttak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul pedig felkelt a f\u00f6ldr\u0151l, \u00e9s kinyitotta szem\u00e9t, de egy\u00e1ltal\u00e1n nem l\u00e1tott. Ez\u00e9rt k\u00e9zen fogva vezett\u00e9k be Damaszkuszba,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s ott h\u00e1rom napig nem l\u00e1tott, nem evett, \u00e9s nem ivott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Volt Damaszkuszban egy tan\u00edtv\u00e1ny, n\u00e9v szerint An\u00e1ni\u00e1s. Az \u00dar megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151t l\u00e1tom\u00e1sban: &#34;An\u00e1ni\u00e1s!&#34; \u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;\u00cdme, itt vagyok, Uram.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Kelj fel, menj el abba az utc\u00e1ba, amelyet Egyenes utc\u00e1nak h\u00edvnak, \u00e9s keresd meg J\u00fad\u00e1s h\u00e1z\u00e1ban Sault, akit Tarzuszinak neveznek: mert \u00edme, im\u00e1dkozik,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s l\u00e1tom\u00e1sban l\u00e1tja, hogy egy An\u00e1ni\u00e1s nev\u0171 f\u00e9rfi j\u00f6n be hozz\u00e1, \u00e9s r\u00e1teszi a kez\u00e9t, hogy l\u00e1sson.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "An\u00e1ni\u00e1s \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Uram, sokakt\u00f3l hallottam err\u0151l a f\u00e9rfir\u00f3l, mennyi rosszat tett a te szentjeid ellen Jeruzs\u00e1lemben,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s ide is meghatalmaz\u00e1st kapott a f\u0151papokt\u00f3l, hogy elfogja mindazokat, akik seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvj\u00e1k a te nevedet.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt mondta neki az \u00dar: &#34;Menj el, mert v\u00e1lasztott eszk\u00f6z\u00f6m \u0151, hogy elvigye a nevemet a pog\u00e1nyok, a kir\u00e1lyok \u00e9s Izr\u00e1el fiai el\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9n pedig meg fogom mutatni neki, mennyit kell szenvednie az \u00e9n nevem\u00e9rt.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "An\u00e1ni\u00e1s pedig elment, \u00e9s bement abba a h\u00e1zba; r\u00e1tette kez\u00e9t, \u00e9s ezt mondta: &#34;Aty\u00e1mfia, Saul, az \u00dar k\u00fcld\u00f6tt engem, az a J\u00e9zus, aki megjelent neked az \u00faton, amelyen j\u00f6tt\u00e9l, \u00e9s az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt, hogy \u00fajra l\u00e1ss, \u00e9s megtelj Szentl\u00e9lekkel.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s egyszerre, mintha pikkelyek estek volna le a szem\u00e9r\u0151l, \u00fajra l\u00e1tott; azut\u00e1n felkelt, \u00e9s megkeresztelkedett,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "majd miut\u00e1n evett, er\u0151re kapott. N\u00e9h\u00e1ny napig egy\u00fctt volt a damaszkuszi tan\u00edtv\u00e1nyokkal,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s azonnal hirdetni kezdte a zsinag\u00f3g\u00e1kban J\u00e9zusr\u00f3l, hogy \u0151 az Isten Fia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mindenki csod\u00e1lkozott, aki hallotta, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;H\u00e1t nem \u0151 az, aki \u00fcld\u00f6zte Jeruzs\u00e1lemben azokat, akik seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvj\u00e1k ezt a nevet, \u00e9s aki ide is az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy megk\u00f6t\u00f6zve a f\u0151papok el\u00e9 vigye \u0151ket?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De Saul egyre jobban felb\u00e1torodott, \u00e9s zavarba hozta a damaszkuszi zsid\u00f3kat, bebizony\u00edtva nekik, hogy J\u00e9zus a Krisztus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor pedig m\u00e1r j\u00f3 n\u00e9h\u00e1ny nap eltelt, a zsid\u00f3k elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy v\u00e9geznek vele."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saulnak azonban tudom\u00e1s\u00e1ra jutott a mer\u00e9nylet terve. M\u00e9g a kapukat is \u00e9jjel-nappal \u0151rizt\u00e9k, hogy meg\u00f6lhess\u00e9k;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "de a tan\u00edtv\u00e1nyok elvitt\u00e9k, \u00e9s \u00e9jjel a v\u00e1rosfalon lebocs\u00e1tott\u00e1k egy kos\u00e1rban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor Saul meg\u00e9rkezett Jeruzs\u00e1lembe, csatlakozni pr\u00f3b\u00e1lt a tan\u00edtv\u00e1nyokhoz, de mindenki f\u00e9lt t\u0151le, mert nem hitt\u00e9k, hogy tan\u00edtv\u00e1ny."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Barnab\u00e1s azonban maga mell\u00e9 vette, elvitte az apostolokhoz, \u00e9s elmondta nekik, hogyan l\u00e1tta az Urat az \u00faton, \u00e9s hogy besz\u00e9lt vele, \u00e9s milyen ny\u00edltan sz\u00f3lt Damaszkuszban J\u00e9zus nev\u00e9ben."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ett\u0151l fogva vel\u00fck egy\u00fctt j\u00e1rt-kelt Jeruzs\u00e1lemben, ny\u00edltan sz\u00f3lt az \u00dar nev\u00e9ben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Besz\u00e9lt \u00e9s vit\u00e1zott a g\u00f6r\u00f6g nyelv\u0171ekkel, ezek pedig arra k\u00e9sz\u00fcl\u0151dtek, hogy v\u00e9geznek vele."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor azonban megtudt\u00e1k ezt az atyafiak, levitt\u00e9k \u0151t C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba, \u00e9s elk\u00fcldt\u00e9k Tarzuszba."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00e9ter Lidd\u00e1ban \u00e9s Jopp\u00e9ban - Az egyh\u00e1znak teh\u00e1t eg\u00e9sz J\u00fade\u00e1ban, Galile\u00e1ban \u00e9s Sam\u00e1ri\u00e1ban b\u00e9kess\u00e9ge volt: ek\u00f6zben \u00e9p\u00fclt, az \u00dar f\u00e9lelm\u00e9ben j\u00e1rt, \u00e9s a Szentl\u00e9lek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel sz\u00e1mban is gyarapodott."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor P\u00e9ter valamennyi gy\u00fclekezetet v\u00e9gigj\u00e1rta, eljutott a Lidd\u00e1ban lak\u00f3 szentekhez is."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tal\u00e1lt ott egy \u00c9ne\u00e1sz nev\u0171 embert, aki nyolc \u00e9ve fek\u00fcdt az \u00e1gyban b\u00e9nultan."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "P\u00e9ter \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;\u00c9ne\u00e1sz, meggy\u00f3gy\u00edt t\u00e9ged J\u00e9zus Krisztus. Kelj fel, \u00e9s magad vesd be az \u00e1gyadat!&#34; \u00c9s azonnal felkelt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Lidda \u00e9s S\u00e1ron lak\u00f3i mind l\u00e1tt\u00e1k \u0151t, \u00e9s megt\u00e9rtek az \u00darhoz."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jopp\u00e9ban volt egy n\u0151tan\u00edtv\u00e1ny, n\u00e9v szerint T\u00e1bita, ami azt jelenti: Dork\u00e1sz, vagyis Zerge. Ez a n\u0151 sok j\u00f3t tett, \u00e9s b\u0151ven osztott alamizsn\u00e1t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9ppen azokban a napokban megbetegedett, \u00e9s meghalt. Miut\u00e1n megmost\u00e1k, kiter\u00edtett\u00e9k a fels\u0151 szob\u00e1ban."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mivel Lidda k\u00f6zel volt Jopp\u00e9hoz, a tan\u00edtv\u00e1nyok, akik meghallott\u00e1k, hogy P\u00e9ter ott van, elk\u00fcldtek hozz\u00e1 k\u00e9t f\u00e9rfit, \u00e9s k\u00e9rt\u00e9k: &#34;K\u00e9sedelem n\u00e9lk\u00fcl j\u00f6jj \u00e1t hozz\u00e1nk!&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "P\u00e9ter felkelt, \u00e9s vel\u00fck ment. Amikor oda\u00e9rt, felvezett\u00e9k a fels\u0151 szob\u00e1ba, az \u00f6zvegyasszonyok pedig mind el\u00e9be \u00e1lltak, s\u00edrtak \u00e9s mutogatt\u00e1k azokat az ingeket \u00e9s ruh\u00e1kat, amelyeket Dork\u00e1sz k\u00e9sz\u00edtett, am\u00edg vel\u00fck volt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e9ter ekkor kik\u00fcld\u00f6tt mindenkit, let\u00e9rdelt, \u00e9s im\u00e1dkozott; azut\u00e1n a holttest fel\u00e9 fordulva ezt mondta: &#34;T\u00e1bita, kelj fel!&#34; \u0150 kinyitotta a szem\u00e9t, \u00e9s amikor megl\u00e1tta P\u00e9tert, fel\u00fclt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "P\u00e9ter odany\u00fajtotta neki a kez\u00e9t, \u00e9s talpra \u00e1ll\u00edtotta; majd beh\u00edvta a szenteket \u00e9s az \u00f6zvegyeket, s megmutatta nekik, hogy \u00e9l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Elterjedt ennek a h\u00edre eg\u00e9sz Jopp\u00e9ban, \u00e9s sokan hittek az \u00darban."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "P\u00e9ter pedig t\u00f6bb napig Jopp\u00e9ban maradt egy Simon nev\u0171 t\u00edm\u00e1rn\u00e1l."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Korn\u00e9liusz \u00e9s P\u00e9ter l\u00e1tom\u00e1sa - \u00c9lt C\u00e9z\u00e1re\u00e1ban egy Korn\u00e9liusz nev\u0171 f\u00e9rfi, az \u00fagynevezett it\u00e1liai csapat sz\u00e1zadosa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt kegyes \u00e9s istenf\u00e9l\u0151 ember volt, aki sok alamizsn\u00e1t osztogatott a n\u00e9pnek, \u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt Istenhez."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 egyik d\u00e9lut\u00e1n h\u00e1rom \u00f3ra t\u00e1jban l\u00e1tom\u00e1sban tiszt\u00e1n l\u00e1tta, hogy az Isten angyala bemegy hozz\u00e1, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtja: &#34;Korn\u00e9liusz!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150 pedig r\u00e1tekintett, \u00e9s megr\u00e9m\u00fclve k\u00e9rdezte: &#34;Mi az, Uram?&#34; Erre az angyal ezt mondta neki: &#34;Im\u00e1ds\u00e1gaid \u00e9s alamizsn\u00e1id eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl feljutottak az Isten el\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Most az\u00e9rt k\u00fcldj embereket Jopp\u00e9ba, \u00e9s h\u00edvasd magadhoz azt a Simont, akit P\u00e9ternek is h\u00edvnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150 egy Simon nev\u0171 t\u00edm\u00e1r vend\u00e9ge, akinek a h\u00e1za a tengerparton van.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Miut\u00e1n az angyal, aki vele besz\u00e9lt, elt\u0171nt, el\u0151h\u00edvott k\u00e9t szolg\u00e1t, \u00e9s egy istenf\u00e9l\u0151 katon\u00e1t azok k\u00f6z\u00fcl, akik \u00e1lland\u00f3an mellette voltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezeknek mindent elmondva elk\u00fcldte \u0151ket Jopp\u00e9ba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e1snap, am\u00edg \u0151k \u00faton voltak, \u00e9s a v\u00e1roshoz k\u00f6zeledtek, P\u00e9ter d\u00e9lt\u00e1jban felment a h\u00e1z tetej\u00e9re im\u00e1dkozni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6zben azonban meg\u00e9hezett, \u00e9s enni k\u00edv\u00e1nt. Am\u00edg az \u00e9telt k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k, r\u00e9v\u00fcletbe esett,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s l\u00e1tta, hogy az \u00e9g megny\u00edlik, \u00e9s lesz\u00e1ll valami nagy leped\u0151h\u00f6z hasonl\u00f3, amely n\u00e9gy sark\u00e1n\u00e1l fogva ereszkedett le a f\u00f6ldre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Benne volt ebben a f\u00f6ld mindenf\u00e9le n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e9s cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llata, \u00e9s az \u00e9g mindenf\u00e9le madara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor hang hallatszott: &#34;Kelj fel, P\u00e9ter, \u00f6ld \u00e9s egy\u00e9l!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e9ter azonban \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Semmik\u00e9ppen nem, Uram, mert soha nem ettem semmi k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gest vagy tiszt\u00e1talant.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De m\u00e1sodszor is sz\u00f3lt hozz\u00e1 a hang: &#34;Amit az Isten megtiszt\u00edtott, azt te ne mondd tiszt\u00e1talannak.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez pedig h\u00e1rom \u00edzben is \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt, \u00e9s azut\u00e1n az eg\u00e9sz azonnal felemelkedett az \u00e9gbe."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Korn\u00e9liusz k\u00f6vetei P\u00e9tern\u00e9l - Amint pedig P\u00e9ter azon t\u0171n\u0151d\u00f6tt mag\u00e1ban, hogy mi lehet az a l\u00e1tom\u00e1s, amelyet l\u00e1tott, azok a f\u00e9rfiak, akiket Korn\u00e9liusz k\u00fcld\u00f6tt, Simon h\u00e1za ut\u00e1n k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6dve meg\u00e1lltak a kapu el\u0151tt,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s beki\u00e1ltva \u00e9rdekl\u0151dtek, hogy ott van-e sz\u00e1ll\u00e1son Simon, akit P\u00e9ternek is h\u00edvnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Am\u00edg P\u00e9ter a l\u00e1tom\u00e1sr\u00f3l elm\u00e9lkedett, ezt mondta neki a L\u00e9lek: &#34;\u00cdme, h\u00e1rom f\u00e9rfi keres t\u00e9ged:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "kelj fel, menj le, \u00e9s eredj el vel\u00fck. Semmit ne t\u00e9tov\u00e1zz, mert \u00e9n k\u00fcldtem \u0151ket!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e9ter teh\u00e1t lement a f\u00e9rfiakhoz, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;\u00cdme, \u00e9n vagyok az, akit kerestek. Milyen \u00fcgyben j\u00e1rtok itt?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azok \u00edgy feleltek: &#34;Korn\u00e9liusz sz\u00e1zados, igaz \u00e9s istenf\u00e9l\u0151 ember, aki mellett bizonys\u00e1got tesz az eg\u00e9sz zsid\u00f3 n\u00e9p, egy szent angyalt\u00f3l azt az utas\u00edt\u00e1st kapta, hogy h\u00edvasson t\u00e9ged a h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s hallgassa meg, amit te mondasz.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Erre P\u00e9ter beh\u00edvta, \u00e9s vend\u00e9g\u00fcl l\u00e1tta \u0151ket. P\u00e9ter Korn\u00e9liusz h\u00e1z\u00e1ban - M\u00e1snap azt\u00e1n vel\u00fck egy\u00fctt \u00fatra kelt, \u00e9s a jopp\u00e9i testv\u00e9rek k\u00f6z\u00fcl is vele tartottak n\u00e9h\u00e1nyan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 napon meg\u00e9rkeztek C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba, Korn\u00e9liusz pedig \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte rokonait \u00e9s legjobb bar\u00e1tait, \u00e9s \u00fagy v\u00e1rta \u0151ket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amint P\u00e9ter be akart l\u00e9pni, Korn\u00e9liusz el\u00e9je ment, l\u00e1b\u00e1hoz borult, \u00e9s im\u00e1dni akarta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e9ter azonban felemelte, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;\u00c1llj fel, \u00e9n is ember vagyok!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor besz\u00e9lgetve bement vele, sok embert tal\u00e1lt ott \u00f6sszegy\u0171lve."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Tudj\u00e1tok, hogy tiltott dolog zsid\u00f3 embernek idegennel kapcsolatot tartania, vagy hozz\u00e1 bemenni. De nekem Isten megmutatta, hogy egyetlen embert se mondjak szents\u00e9gtelennek vagy tiszt\u00e1talannak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez\u00e9rt el is j\u00f6ttem vonakod\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl, amikor \u00e9rtem k\u00fcldtetek. Most pedig hadd k\u00e9rdezzem meg: mi\u00e9rt k\u00fcldtetek \u00e9rtem?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ekkor Korn\u00e9liusz \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;N\u00e9gy nappal ezel\u0151tt k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl ebben az \u00f3r\u00e1ban, d\u00e9lut\u00e1n h\u00e1rom \u00f3rakor im\u00e1dkoztam, \u00e9s \u00edme, egy f\u00e9rfi \u00e1llt meg el\u0151ttem f\u00e9nyl\u0151 ruh\u00e1ban;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00e9s azt mondta: Korn\u00e9liusz, im\u00e1ds\u00e1god meghallgat\u00e1sra tal\u00e1lt, \u00e9s alamizsn\u00e1idr\u00f3l megeml\u00e9keztek az Isten el\u0151tt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "K\u00fcldj el teh\u00e1t Jopp\u00e9ba, \u00e9s h\u00edvasd \u00e1t Simont, akit P\u00e9ternek is h\u00edvnak. \u0150 Simon t\u00edm\u00e1r h\u00e1z\u00e1ban van megsz\u00e1llva a tengerparton."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nyomban elk\u00fcldtem teh\u00e1t hozz\u00e1d, \u00e9s te j\u00f3l tetted, hogy elj\u00f6tt\u00e9l. Most teh\u00e1t mind itt vagyunk az Isten sz\u00edne el\u0151tt, hogy meghallgassuk mindazt, amit r\u00e1d b\u00edzott az \u00dar.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Erre P\u00e9ter besz\u00e9lni kezdett, \u00e9s ezt mondta: &#34;Most kezdem igaz\u00e1n meg\u00e9rteni, hogy nem szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3 az Isten,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "hanem minden n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt kedves el\u0151tte, aki f\u00e9li \u0151t, \u00e9s igazs\u00e1got cselekszik."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ezt az ig\u00e9t k\u00fcldte Izr\u00e1el fiainak, amikor b\u00e9kess\u00e9get hirdetett J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal. \u0150 a mindens\u00e9g Ura!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ti tudj\u00e1tok, mi t\u00f6rt\u00e9nt, kezdve Galile\u00e1t\u00f3l az eg\u00e9sz J\u00fade\u00e1ban, az ut\u00e1n a kereszts\u00e9g ut\u00e1n, amelyet J\u00e1nos hirdetett:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zust felkente az Isten Szentl\u00e9lekkel \u00e9s hatalommal, \u00e9s \u0151 szertej\u00e1rt, j\u00f3t tett, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtott mindenkit, akik az \u00f6rd\u00f6g ig\u00e1j\u00e1ban verg\u0151dtek, mert az Isten volt vele."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mi pedig tan\u00fai vagyunk mindannak, amit \u0151 tett a zsid\u00f3k tartom\u00e1ny\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben. \u0150t azonban f\u00e1ra fesz\u00edtve meg\u00f6lt\u00e9k;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "de az Isten harmadnapon felt\u00e1masztotta \u0151t, \u00e9s megadta neki, hogy l\u00e1that\u00f3an megjelenj\u00e9k;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "de nem az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, hanem csak azoknak a tan\u00faknak, akiket el\u0151re kiv\u00e1lasztott erre az Isten: minek\u00fcnk, akik egy\u00fctt ett\u00fcnk \u00e9s ittunk vele, miut\u00e1n felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s \u0151 megparancsolta nek\u00fcnk, hogy hirdess\u00fck a n\u00e9pnek, \u00e9s tegy\u00fcnk bizonys\u00e1got arr\u00f3l, hogy \u0151 Istent\u0151l rendelt b\u00edr\u00e1ja \u00e9l\u0151knek \u00e9s holtaknak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "R\u00f3la tesznek bizonys\u00e1got a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mind, hogy aki hisz \u0151benne, az \u0151 neve \u00e1ltal b\u0171nbocs\u00e1natot nyer.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "M\u00edg ezeket a szavakat mondta P\u00e9ter, lesz\u00e1llt a Szentl\u00e9lek mindazokra, akik hallgatt\u00e1k az ig\u00e9t."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s el\u00e1multak a zsid\u00f3 sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa h\u00edv\u0151k, akik P\u00e9terrel egy\u00fctt j\u00f6ttek, hogy a pog\u00e1nyokra is kit\u00f6ltetett a Szentl\u00e9lek aj\u00e1nd\u00e9ka."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Hallott\u00e1k ugyanis, amint nyelveken sz\u00f3ltak, \u00e9s magasztalt\u00e1k az Istent. Akkor megsz\u00f3lalt P\u00e9ter:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "&#34;Vajon megtagadhatja-e a vizet valaki ezekt\u0151l, hogy megkeresztelkedjenek, akik ugyan\u00fagy megkapt\u00e1k a Szentlelket, mint mi?&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy rendelkezett, hogy keresztelkedjenek meg a J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9ben. \u0150k pedig megk\u00e9rt\u00e9k, hogy maradjon n\u00e1luk n\u00e9h\u00e1ny napig."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ter besz\u00e1mol Jeruzs\u00e1lemben a pog\u00e1nyok megt\u00e9r\u00e9s\u00e9r\u0151l - Meghallott\u00e1k azonban az apostolok \u00e9s a J\u00fade\u00e1ban lev\u0151 testv\u00e9rek, hogy a pog\u00e1nyok is befogadt\u00e1k az Isten ig\u00e9j\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor azt\u00e1n felment P\u00e9ter Jeruzs\u00e1lembe, vitatkoztak vele a zsid\u00f3 sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa hiv\u0151k, ezt mondva neki:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;K\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen emberekhez ment\u00e9l be, \u00e9s egy\u00fctt ett\u00e9l vel\u00fck.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor P\u00e9ter sorj\u00e1ban besz\u00e1molt a t\u00f6rt\u00e9ntekr\u0151l, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;\u00c9n \u00e9ppen Jopp\u00e9 v\u00e1ros\u00e1ban tart\u00f3zkodtam, \u00e9s im\u00e1dkoztam, amikor r\u00e9v\u00fcletben l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1ttam: valami nagy leped\u0151h\u00f6z hasonl\u00f3 sz\u00e1llt le, amely n\u00e9gy sark\u00e1n\u00e1l fogva ereszkedett le az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s lej\u00f6tt eg\u00e9szen \u00e9nhozz\u00e1m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00f6zelebbr\u0151l megn\u00e9ztem, \u00e9s l\u00e1ttam benne a f\u00f6ld n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llatait, a vadakat, a cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3kat \u00e9s az \u00e9g madarait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hallottam egy hangot is, amely \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: Kelj fel, P\u00e9ter, \u00f6ld \u00e9s egy\u00e9l!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n azonban \u00edgy sz\u00f3ltam: Semmik\u00e9ppen sem, Uram, mert szents\u00e9gtelen vagy tiszt\u00e1talan m\u00e9g soha nem volt a sz\u00e1mban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De m\u00e1sodszor is megsz\u00f3lalt a hang az \u00e9gb\u0151l: Amit az Isten megtiszt\u00edtott, azt te ne mondd tiszt\u00e1talannak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez pedig h\u00e1rom \u00edzben t\u00f6rt\u00e9nt, azut\u00e1n az eg\u00e9sz felemelkedett \u00fajra az \u00e9gbe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, abban a pillanatban h\u00e1rom f\u00e9rfi \u00e1llt meg az el\u0151tt a h\u00e1z el\u0151tt, amelyben voltam, akiket C\u00e9z\u00e1re\u00e1b\u00f3l k\u00fcldtek hozz\u00e1m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A L\u00e9lek pedig azt mondta nekem: menj vel\u00fck, \u00e9s ne t\u00e9gy semmilyen k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get. Elj\u00f6tt azonban velem ez a hat testv\u00e9r is, akikkel bement\u00fcnk annak a f\u00e9rfi\u00fanak a h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0150 pedig elbesz\u00e9lte nek\u00fcnk, hogy l\u00e1tta, amint az angyal meg\u00e1llt a h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s ezt mondja neki: K\u00fcldj el Jopp\u00e9ba, \u00e9s h\u00edvd \u00e1t Simont, akit P\u00e9ternek is neveznek:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "aki olyan ig\u00e9ket hirdet neked, amelyek \u00e1ltal \u00fcdv\u00f6z\u00fclsz mind te, mind eg\u00e9sz h\u00e1zad n\u00e9pe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor pedig elkezdtem besz\u00e9lni, lesz\u00e1llt r\u00e1juk a Szentl\u00e9lek, ahogyan r\u00e1nk is lesz\u00e1llt kezdetben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor eszembe jutott az \u00dar szava, aki \u00edgy sz\u00f3lt: J\u00e1nos v\u00edzzel keresztelt, de ti Szentl\u00e9lekkel fogtok megkereszteltetni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t ugyanazt az aj\u00e1nd\u00e9kot adta nekik is az Isten, mint nek\u00fcnk, akik hitt\u00fcnk az \u00dar J\u00e9zus Krisztusban, akkor ki vagyok \u00e9n, hogy akad\u00e1lyozzam az Istent?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor mindezt hallott\u00e1k, megnyugodtak, dics\u0151\u00edtett\u00e9k Istent, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Akkor teh\u00e1t a pog\u00e1nyoknak is megadta Isten a megt\u00e9r\u00e9st az \u00e9letre.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az els\u0151 kereszty\u00e9nek Anti\u00f3khi\u00e1ban - Azok, akik az Istv\u00e1n miatt t\u00e1madt \u00fcld\u00f6z\u00e9s k\u00f6vetkezt\u00e9ben sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak, eljutottak F\u00f6n\u00edci\u00e1ig, Ciprusig \u00e9s Anti\u00f3khi\u00e1ig, de senki m\u00e1snak nem hirdett\u00e9k az ig\u00e9t, csak a zsid\u00f3knak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Volt azonban k\u00f6z\u00f6tt\u00fck n\u00e9h\u00e1ny ciprusi \u00e9s cir\u00e9nei f\u00e9rfi. Mikor \u0151k eljutottak Anti\u00f3khi\u00e1ba, a g\u00f6r\u00f6g\u00f6kh\u00f6z is sz\u00f3ltak, \u00e9s hirdett\u00e9k az \u00dar J\u00e9zust."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar keze vel\u00fck volt, \u00fagyhogy sokan hittek, \u00e9s t\u00e9rtek meg az \u00darhoz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ennek a h\u00edre eljutott a jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezet f\u00fcl\u00e9be, ez\u00e9rt kik\u00fcldt\u00e9k Barnab\u00e1st Anti\u00f3khi\u00e1ba."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkezett, \u00e9s l\u00e1tta az Isten kegyelm\u00e9t, meg\u00f6r\u00fclt, \u00e9s b\u00e1tor\u00edtotta mindny\u00e1jukat, hogy sz\u00edv\u00fck sz\u00e1nd\u00e9ka szerint maradjanak meg az \u00darban;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "mivel der\u00e9k ember volt, telve Szentl\u00e9lekkel \u00e9s hittel. \u00c9s igen nagy sokas\u00e1g csatlakozott az \u00darhoz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnab\u00e1s azut\u00e1n elment Tarzuszba, hogy felkeresse Sault. Amikor megtal\u00e1lta, mag\u00e1val vitte Anti\u00f3khi\u00e1ba."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt, hogy egy teljes esztendeig dolgoztak egy\u00fctt a gy\u00fclekezetben, \u00e9s igen nagy sokas\u00e1got tan\u00edtottak. A tan\u00edtv\u00e1nyokat pedig Anti\u00f3khi\u00e1ban nevezt\u00e9k el\u0151sz\u00f6r kereszty\u00e9neknek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Agabosz pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1ja, \u00e9h\u00edns\u00e9g J\u00fade\u00e1ban - Ezekben a napokban pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k j\u00f6ttek le Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Anti\u00f3khi\u00e1ba."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El\u0151\u00e1llt egyik\u00fck, n\u00e9v szerint Agabosz, \u00e9s a L\u00e9lek \u00e1ltal megj\u00f6vend\u00f6lte, hogy nagy \u00e9h\u00edns\u00e9g lesz az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n. Ez be is k\u00f6vetkezett Klaudiusz idej\u00e9ben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok pedig valamennyien elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy aszerint, amint kinek-kinek m\u00f3dj\u00e1ban \u00e1ll, valami seg\u00edts\u00e9get k\u00fcldenek a J\u00fade\u00e1ban lak\u00f3 testv\u00e9reknek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezt meg is tett\u00e9k, \u00e9s elk\u00fcldt\u00e9k Barnab\u00e1ssal \u00e9s Saullal a gy\u00fclekezet el\u00f6lj\u00e1r\u00f3ihoz."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakab kiv\u00e9gz\u00e9se, P\u00e9ter \u00fajabb fogs\u00e1ga - Abban az id\u0151ben Her\u00f3des kir\u00e1ly kegyetlenkedni kezdett a gy\u00fclekezet egyes tagjaival."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jakabot, J\u00e1nos testv\u00e9r\u00e9t pedig karddal kiv\u00e9geztette."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta, hogy ez tetszik a zsid\u00f3knak, azzal folytatta, hogy elfogatta P\u00e9tert is. Akkor \u00e9ppen a kov\u00e1sztalan kenyerek napjai voltak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Miut\u00e1n elfogatta P\u00e9tert, b\u00f6rt\u00f6nbe vetette, \u00e9s \u00e1tadta n\u00e9gy, egyenk\u00e9nt n\u00e9gy tagb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 katonai \u0151rs\u00e9gnek, hogy \u0151rizz\u00e9k, mert a p\u00e1ska\u00fcnnep ut\u00e1n akarta \u0151t a n\u00e9p el\u00e9 vezettetni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e9tert teh\u00e1t a b\u00f6rt\u00f6nben \u0151rizt\u00e9k, a gy\u00fclekezet pedig buzg\u00f3n im\u00e1dkozott \u00e9rte Istenhez."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e9ter megszabadul a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l - Azon az \u00e9jszak\u00e1n, amikor m\u00e1snap Her\u00f3des el\u0151 akarta vezettetni, P\u00e9ter - k\u00e9t bilinccsel megk\u00f6t\u00f6zve - k\u00e9t katona k\u00f6z\u00f6tt aludt, az ajt\u00f3 el\u0151tt pedig \u0151r\u00f6k \u0151rizt\u00e9k a b\u00f6rt\u00f6nt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, az \u00dar angyala odal\u00e9pett hozz\u00e1, \u00e9s vil\u00e1goss\u00e1g t\u00e1madt a cell\u00e1ban; oldal\u00e1t megl\u00f6kve fel\u00e9bresztette P\u00e9tert, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Kelj fel gyorsan!&#34; Erre lehulltak a bilincsek P\u00e9ter kez\u00e9r\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt mondta neki az angyal: &#34;\u00d6vezd fel magadat, \u00e9s k\u00f6sd fel sarudat!&#34; P\u00e9ter megtette. Az angyal pedig ezt mondta neki: &#34;Vedd fel a fels\u0151ruh\u00e1dat, \u00e9s k\u00f6vess engem!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor kiment, \u00e9s k\u00f6vette \u0151t, de nem tudta, hogy val\u00f3s\u00e1g az, amit az angyal cselekszik, hanem azt hitte, hogy l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor \u00e1tmentek az els\u0151 \u0151rs\u00e9gen, majd a m\u00e1sodikon, eljutottak a vaskapuhoz, amely a v\u00e1rosba visz. Ez mag\u00e1t\u00f3l megny\u00edlt el\u0151tt\u00fck. Mikor kiment rajta, v\u00e9gighaladtak egy utc\u00e1n, azt\u00e1n hirtelen elt\u00e1vozott t\u0151le az angyal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor P\u00e9ter mag\u00e1hoz t\u00e9rt, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Most tudom igaz\u00e1n, hogy az \u00dar elk\u00fcldte az \u0151 angyal\u00e1t, \u00e9s kimentett engem Her\u00f3des kez\u00e9b\u0151l, \u00e9s mindabb\u00f3l, amit a zsid\u00f3 n\u00e9p v\u00e1rt.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor feleszm\u00e9lt, elment M\u00e1ria h\u00e1z\u00e1hoz. Ez anyja volt annak a J\u00e1nosnak, akit M\u00e1rknak is neveztek. Itt sokan egybegy\u0171lve im\u00e1dkoztak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor megz\u00f6rgette a bej\u00e1rati ajt\u00f3t, odament egy Rod\u00e9 nev\u0171 szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny, hogy megtudja: Ki az?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor megismerte P\u00e9ter hangj\u00e1t, \u00f6r\u00f6m\u00e9ben nem nyitotta ki a kaput, hanem beszaladt, \u00e9s h\u00edr\u00fcl adta, hogy P\u00e9ter \u00e1ll a kapu el\u0151tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De azok azt mondt\u00e1k: &#34;Elment az eszed!&#34; \u0150 azonban bizonygatta, hogy \u00fagy van. Azok erre \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Az \u0151 angyala az!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e9ter azonban tov\u00e1bb z\u00f6rgetett. Amikor pedig kaput nyitottak, \u00e9s megl\u00e1tt\u00e1k \u0151t, el\u00e1multak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor intett nekik a kez\u00e9vel, hogy hallgassanak, \u00e9s elbesz\u00e9lte nekik, hogyan vezette ki az \u00dar a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Mondj\u00e1tok el ezeket Jakabnak \u00e9s a testv\u00e9reknek!&#34; Azut\u00e1n kiment, \u00e9s m\u00e1s helyre t\u00e1vozott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor megvirradt, nem csek\u00e9ly riadalom t\u00e1madt a katon\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt, hogy vajon mi t\u00f6rt\u00e9nt P\u00e9terrel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Her\u00f3des pedig kerestette \u0151t, \u00e9s amikor nem tal\u00e1lta, kivallatta az \u0151rs\u00e9get, \u00e9s megparancsolta, hogy vess\u00e9k b\u00f6rt\u00f6nbe \u0151ket. Azt\u00e1n lement J\u00fade\u00e1b\u00f3l C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba, \u00e9s ott tart\u00f3zkodott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I. Her\u00f3des Agrippa hal\u00e1la - Her\u00f3des ellens\u00e9ges indulattal volt a t\u00edrusziak \u00e9s szid\u00f3niak ir\u00e1nt. De azok egy akarattal elj\u00f6ttek hozz\u00e1, \u00e9s miut\u00e1n megnyert\u00e9k Bl\u00e1sztuszt, a kir\u00e1ly kamar\u00e1s\u00e1t, b\u00e9k\u00e9t k\u00e9rtek, mivel tartom\u00e1nyukat a kir\u00e1ly\u00e9b\u00f3l \u00e9lelmezt\u00e9k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Egy kit\u0171z\u00f6tt napon Her\u00f3des fel\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt kir\u00e1lyi ruh\u00e1ba, \u00e9s a tr\u00f3nj\u00e1ra \u00fclve besz\u00e9det int\u00e9zett hozz\u00e1juk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A n\u00e9p pedig felki\u00e1ltott: &#34;Isten hangja ez, \u00e9s nem ember\u00e9!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00dar angyala pedig azonnal les\u00fajtott r\u00e1, ami\u00e9rt nem Istennek adta a dics\u0151s\u00e9get. F\u00e9rgek em\u00e9sztett\u00e9k meg, \u00edgy pusztult el."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00dar ig\u00e9je pedig n\u00f6vekedett \u00e9s terjedt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnab\u00e1s \u00e9s Saul, miut\u00e1n elv\u00e9gezt\u00e9k szolg\u00e1latukat, visszat\u00e9rtek Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, \u00e9s magukkal vitt\u00e9k J\u00e1nost, akit M\u00e1rknak is h\u00edvtak."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Szentl\u00e9lek elh\u00edvja Barnab\u00e1st \u00e9s P\u00e1lt - Anti\u00f3khi\u00e1ban, az ottani gy\u00fclekezetben volt n\u00e9h\u00e1ny pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s tan\u00edt\u00f3: Barnab\u00e1s \u00e9s Simeon, akit Nigernek is h\u00edvtak, cir\u00e9nei Lucius \u00e9s Mana\u00e9n, aki Her\u00f3des negyedes fejedelemmel egy\u00fctt nevelkedett, valamint Saul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egyszer, amikor ezek az \u00darnak szolg\u00e1ltak \u00e9s b\u00f6jt\u00f6ltek, ezt mondta a Szentl\u00e9lek: &#34;V\u00e1lassz\u00e1tok ki nekem Barnab\u00e1st \u00e9s Sault arra a munk\u00e1ra, amelyre elh\u00edvtam \u0151ket.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor b\u00f6jt\u00f6l\u00e9s, im\u00e1dkoz\u00e1s \u00e9s k\u00e9zr\u00e1t\u00e9tel ut\u00e1n elbocs\u00e1tott\u00e1k \u0151ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e1l els\u0151 misszi\u00f3i \u00fatj\u00e1ra indul Barnab\u00e1s \u00e9s P\u00e1l Ciprusban - \u0150k teh\u00e1t a Szentl\u00e9lekt\u0151l kik\u00fcldve lementek Szeleuki\u00e1ba, onnan pedig elhaj\u00f3ztak Ciprusba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor Szalamiszba \u00e9rtek, hirdett\u00e9k az Isten ig\u00e9j\u00e9t a zsid\u00f3k zsinag\u00f3g\u00e1iban. J\u00e1nos is vel\u00fck volt, mint seg\u00edt\u0151t\u00e1rs."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Miut\u00e1n bej\u00e1rt\u00e1k az eg\u00e9sz szigetet P\u00e1foszig, tal\u00e1lkoztak egy zsid\u00f3 m\u00e1gussal \u00e9s \u00e1lpr\u00f3f\u00e9t\u00e1val, akinek Barj\u00e9zus volt a neve."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez k\u00f6zel \u00e1llott Szergiusz Paulusz helytart\u00f3hoz, aki \u00e9rtelmes ember volt. \u0150 mag\u00e1hoz h\u00edvatta Barnab\u00e1st \u00e9s Sault, mert hallani k\u00edv\u00e1nta az Isten ig\u00e9j\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De Elim\u00e1s, a var\u00e1zsl\u00f3 - neve ugyanis ezt jelenti -, szembesz\u00e1llt vel\u00fck, \u00e9s igyekezett elt\u00e9r\u00edteni a helytart\u00f3t a hitt\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saul pedig, akit P\u00e1lnak is h\u00edvnak, megtelve Szentl\u00e9lekkel er\u0151sen r\u00e1n\u00e9zett,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Te mindenf\u00e9le csal\u00e1ssal \u00e9s gonoszs\u00e1ggal tele ember, te \u00f6rd\u00f6gfajzat, te minden igazs\u00e1g ellens\u00e9ge, nem sz\u0171nsz meg elferd\u00edteni az \u00dar egyenes \u00fatjait?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most \u00edme, az \u00dar keze rajtad van, \u00e9s vak leszel, nem l\u00e1tod a napot egy ideig!&#34; Erre hirtelen hom\u00e1ly \u00e9s s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g sz\u00e1llt r\u00e1, \u00e9s botork\u00e1lva keresett vezet\u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mikor a helytart\u00f3 l\u00e1tta a t\u00f6rt\u00e9nteket, hitt, el\u00e1mulva az \u00dar tan\u00edt\u00e1s\u00e1n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A pizidiai Anti\u00f3khia zsinag\u00f3g\u00e1j\u00e1ban - Azt\u00e1n P\u00e1l \u00e9s k\u00eds\u00e9r\u0151i elhaj\u00f3ztak P\u00e1foszb\u00f3l, \u00e9s eljutottak a pamf\u00edliai Perg\u00e9be; J\u00e1nos azonban elv\u00e1lt t\u0151l\u00fck, \u00e9s visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150k pedig tov\u00e1bbmentek Perg\u00e9b\u0151l, \u00e9s meg\u00e9rkeztek a pizidiai Anti\u00f3khi\u00e1ba. Itt szombaton elmentek a zsinag\u00f3g\u00e1ba \u00e9s le\u00fcltek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k felolvas\u00e1sa ut\u00e1n a zsinag\u00f3ga el\u00f6lj\u00e1r\u00f3i odak\u00fcldtek hozz\u00e1juk, \u00e9s azt \u00fczent\u00e9k nekik: &#34;Aty\u00e1mfiai, f\u00e9rfiak, ha van valami buzd\u00edt\u00f3 szavatok a n\u00e9phez, sz\u00f3ljatok.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e1l fel\u00e1llt, intett a kez\u00e9vel, \u00e9s ezt mondta: &#34;F\u00e9rfiak, izr\u00e1elit\u00e1k, akik az Istent f\u00e9litek, hallj\u00e1tok!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ennek a n\u00e9pnek, Izr\u00e1elnek Istene kiv\u00e1lasztotta aty\u00e1inkat, \u00e9s naggy\u00e1 tette a n\u00e9pet, amikor j\u00f6vev\u00e9nyek voltak Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, \u00e9s hatalmas karj\u00e1val kivezette \u0151ket onnan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azt\u00e1n k\u00f6zel negyven esztendeig hordozta \u0151ket a puszt\u00e1ban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s miut\u00e1n elt\u00f6r\u00f6lt h\u00e9t n\u00e9pet K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n, \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adta nekik azoknak a f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mindez mintegy n\u00e9gysz\u00e1z\u00f6tven \u00e9vig tartott. Ezut\u00e1n b\u00edr\u00e1kat adott nekik eg\u00e9szen S\u00e1muel pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor kir\u00e1lyt k\u00e9rtek maguknak, az Isten pedig Sault, a K\u00eds fi\u00e1t, a Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3 f\u00e9rfit adta nekik negyven esztend\u0151re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor \u0151t elvetette, D\u00e1vidot emelte kir\u00e1lyukk\u00e1, akir\u0151l bizonys\u00e1got is tett, \u00e9s ezt mondta: Megtal\u00e1ltam D\u00e1vidot, Isai fi\u00e1t, a sz\u00edvem szerint val\u00f3 f\u00e9rfit, aki teljes\u00edti minden akaratomat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u0151 ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl t\u00e1masztotta Isten \u00edg\u00e9ret szerint Izr\u00e1elnek \u00fcdv\u00f6z\u00edt\u0151\u00fcl J\u00e9zust,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "miut\u00e1n J\u00e1nos el\u0151re, m\u00e9g az \u0151 elj\u00f6vetele el\u0151tt hirdette Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek, hogy t\u00e9rjenek meg \u00e9s keresztelkedjenek meg."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor pedig J\u00e1nos bev\u00e9gezte p\u00e1lyafut\u00e1s\u00e1t, \u00edgy sz\u00f3lt: \u00c9n nem az vagyok, akinek ti gondoltok engem. Hanem \u00edme, ut\u00e1nam j\u00f6n az, akinek a saruj\u00e1t sem vagyok m\u00e9lt\u00f3 leoldani."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aty\u00e1mfiai, f\u00e9rfiak, \u00c1brah\u00e1m nemzets\u00e9g\u00e9nek fiai, \u00e9s a hozz\u00e1tok csatlakozott istenf\u00e9l\u0151k! Ennek az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gnek az ig\u00e9je nek\u00fcnk k\u00fcldetett el."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i \u00e9s vezet\u0151i nem ismert\u00e9k fel \u0151t, \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k szavait, amelyeket minden szombaton felolvasnak, bet\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k az\u00e1ltal, hogy el\u00edt\u00e9lt\u00e9k \u0151t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00e1r semmif\u00e9le hal\u00e1los b\u00fcntet\u00e9sre m\u00e9lt\u00f3 okot nem tal\u00e1ltak benne, m\u00e9gis azt k\u00f6vetelt\u00e9k Pil\u00e1tust\u00f3l, hogy \u00f6lesse meg."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor v\u00e9ghez vitt\u00e9k mindazt, ami meg van \u00edrva r\u00f3la, levett\u00e9k a f\u00e1r\u00f3l, \u00e9s s\u00edrba tett\u00e9k."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De az Isten felt\u00e1masztotta \u0151t a hal\u00e1lb\u00f3l,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00e9s \u0151 t\u00f6bb napon \u00e1t megjelent azoknak, akik egy\u00fctt mentek fel vele Galile\u00e1b\u00f3l Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s akik most az \u0151 tan\u00fai a n\u00e9p el\u0151tt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mi is hirdetj\u00fck nektek, hogy azt az \u00edg\u00e9retet, amelyet az aty\u00e1knak tett Isten, beteljes\u00edtette nek\u00fcnk, az \u0151 gyermekeiknek, amikor felt\u00e1masztotta J\u00e9zust."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ahogyan meg van \u00edrva a m\u00e1sodik zsolt\u00e1rban is: Fiam vagy te, ma nemzettelek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azt pedig, hogy felt\u00e1masztotta \u0151t a hal\u00e1lb\u00f3l, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem fog visszat\u00e9rni az elm\u00fal\u00e1sba, \u00edgy mondta meg: Nektek v\u00e1ltom be a D\u00e1vidnak tett biztos, szent \u00edg\u00e9reteket."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ez\u00e9rt m\u00e1s helyen is \u00edgy sz\u00f3l: Nem engeded, hogy a te Szented elm\u00fal\u00e1st l\u00e1sson."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mert miut\u00e1n D\u00e1vid a maga nemzed\u00e9k\u00e9ben, az Isten akarata szerint szolg\u00e1lt, meghalt, \u00e9s eltemett\u00e9k aty\u00e1i mell\u00e9, teh\u00e1t elm\u00fal\u00e1st l\u00e1tott."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Akit azonban az Isten felt\u00e1masztott, az nem l\u00e1tott elm\u00fal\u00e1st."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vegy\u00e9tek teh\u00e1t tudom\u00e1sul, aty\u00e1mfiai, f\u00e9rfiak, hogy \u0151\u00e1ltala hirdetj\u00fck nektek a b\u0171n\u00f6k bocs\u00e1nat\u00e1t,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00e9s mindabb\u00f3l, amib\u0151l M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9nye \u00e1ltal nem igazulhattatok meg, \u0151\u00e1ltala mindenki megigazul, aki hisz."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok teh\u00e1t, hogy be ne k\u00f6vetkezz\u00e9k az, amit megmondott az \u00dar a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "L\u00e1ss\u00e1tok meg, ti g\u00fanyol\u00f3d\u00f3k, \u00e9s \u00e1muljatok el, \u00e9s semmis\u00fcljetek meg, mert olyasmit viszek v\u00e9ghez napjaitokban, amelyet el sem hinn\u00e9tek, ha valaki elbesz\u00e9ln\u00e9 nektek.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Amikor pedig mentek kifel\u00e9, k\u00e9rt\u00e9k \u0151ket, hogy a k\u00f6vetkez\u0151 szombaton is hirdess\u00e9k nekik ezeket a dolgokat."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Miut\u00e1n sz\u00e9toszlott a gy\u00fclekezet, sokan k\u00f6vett\u00e9k a zsid\u00f3k \u00e9s az istenf\u00e9l\u0151 prozelit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl P\u00e1lt \u00e9s Barnab\u00e1st, akik sz\u00f3ltak hozz\u00e1juk, \u00e9s biztatt\u00e1k \u0151ket, hogy maradjanak meg Isten kegyelm\u00e9ben."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 szombaton azut\u00e1n majdnem az eg\u00e9sz v\u00e1ros \u00f6sszegy\u0171lt, hogy hallgassa az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tt\u00e1k a zsid\u00f3k a sokas\u00e1got, elteltek irigys\u00e9ggel, \u00e9s k\u00e1romolva ellene mondtak P\u00e1l besz\u00e9d\u00e9nek."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ekkor P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s b\u00e1tran ezt mondta: &#34;El\u0151sz\u00f6r nektek kellett hirdetn\u00fcnk az Isten ig\u00e9j\u00e9t, mivel azonban ti elutas\u00edtj\u00e1tok, \u00e9s nem tartj\u00e1tok magatokat m\u00e9lt\u00f3nak az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre, \u00edme, a pog\u00e1nyokhoz fordulunk."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mert \u00edgy parancsolta meg nek\u00fcnk az \u00dar: Pog\u00e1nyok vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1v\u00e1 teszlek, hogy \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00fck l\u00e9gy a f\u00f6ld v\u00e9gs\u0151 hat\u00e1r\u00e1ig.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ennek hallat\u00e1ra \u00f6rvendeztek a pog\u00e1nyok, \u00e9s magasztalt\u00e1k az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, \u00e9s akik az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre v\u00e1lasztattak, mindny\u00e1jan h\u00edv\u0151v\u00e9 lettek."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Az \u00dar ig\u00e9je pedig elterjedt az eg\u00e9sz tartom\u00e1nyban."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "De a zsid\u00f3k felingerelt\u00e9k ellen\u00fck a tekint\u00e9lyes istenf\u00e9l\u0151 asszonyokat \u00e9s a v\u00e1ros el\u0151kel\u0151it, \u00fcld\u00f6z\u00e9st t\u00e1masztottak P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s ellen, \u00e9s ki\u0171zt\u00e9k \u0151ket hat\u00e1rukb\u00f3l."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u0150k pedig ler\u00e1zt\u00e1k l\u00e1buk por\u00e1t ellen\u00fck, \u00e9s elmentek Ik\u00f3niumba."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok azonban megteltek \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s Szentl\u00e9lekkel."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ik\u00f3niumban - Ik\u00f3niumban t\u00f6rt\u00e9nt, hogy egy\u00fctt mentek be a zsid\u00f3k zsinag\u00f3g\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s \u00fagy sz\u00f3ltak, hogy a zsid\u00f3kb\u00f3l is, a g\u00f6r\u00f6g\u00f6kb\u0151l is igen sokan lettek h\u00edv\u0151v\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De azok a zsid\u00f3k, akik nem hittek, felingerelt\u00e9k \u00e9s megharag\u00edtott\u00e1k a pog\u00e1nyokat a testv\u00e9rek ellen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e9gis el\u00e9g sok id\u0151t t\u00f6lt\u00f6ttek ott, \u00e9s b\u00e1tran sz\u00f3ltak az \u00darban b\u00edzva, aki bizonys\u00e1got tett kegyelm\u00e9nek ig\u00e9je mellett, \u00e9s megadta, hogy jeleket \u00e9s csod\u00e1kat vigyenek v\u00e9ghez."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A v\u00e1ros n\u00e9pe azonban meghasonlott, \u00e9s n\u00e9melyek a zsid\u00f3kkal, m\u00e1sok meg az apostolokkal tartottak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De a pog\u00e1nyok \u00e9s zsid\u00f3k vezet\u0151ikkel egy\u00fctt \u00f6sszefogtak, hogy b\u00e1ntalmazz\u00e1k \u00e9s megk\u00f6vezz\u00e9k \u0151ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150k azonban ezt megtudva elmenek\u00fcltek Lika\u00f3nia v\u00e1rosaiba, Lisztr\u00e1ba, Derb\u00e9be \u00e9s a k\u00f6rny\u00e9kre,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s ott hirdett\u00e9k az evang\u00e9liumot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e1l meggy\u00f3gy\u00edt egy s\u00e1nt\u00e1t Lisztr\u00e1ban - Lisztr\u00e1ban \u00e9lt egy s\u00e1nta l\u00e1b\u00fa ember, aki sz\u00fclet\u00e9s\u00e9t\u0151l fogva s\u00e1nta volt, \u00e9s sohasem tudott j\u00e1rni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150 hallgatta P\u00e1l besz\u00e9d\u00e9t, aki r\u00e1tekintett, \u00e9s l\u00e1tta, hogy van hite ahhoz, hogy meggy\u00f3gyuljon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hangosan \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;\u00c1llj a l\u00e1baidra egyenesen!&#34; Ekkor az talpra ugrott, \u00e9s j\u00e1rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor a sokas\u00e1g l\u00e1tta, amit P\u00e1l tett, lika\u00f3niai nyelven \u00edgy ki\u00e1ltottak: &#34;Az istenek j\u00f6ttek le hozz\u00e1nk emberi alakban!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Barnab\u00e1st Zeusznak mondt\u00e1k, P\u00e1lt pedig Herm\u00e9sznek, mivel \u0151 volt a sz\u00f3viv\u0151."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zeusz papja pedig, akinek a temploma a v\u00e1ros el\u0151tt volt, bik\u00e1kat \u00e9s koszor\u00fakat vitt a kapuk el\u00e9, \u00e9s a sokas\u00e1ggal egy\u00fctt \u00e1ldozatot akart bemutatni nekik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor meghallott\u00e1k ezt az apostolok, Barnab\u00e1s \u00e9s P\u00e1l, ruh\u00e1jukat megszaggatva a sokas\u00e1g k\u00f6z\u00e9 futottak,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltottak: &#34;Emberek, mi\u00e9rt teszitek ezt? Mi is hozz\u00e1tok hasonl\u00f3 emberek vagyunk, \u00e9s azt az evang\u00e9liumot hirdetj\u00fck nektek, hogy ezekb\u0151l a hi\u00e1baval\u00f3 dolgokb\u00f3l t\u00e9rjetek meg az \u00e9l\u0151 Istenhez, aki teremtette az eget \u00e9s a f\u00f6ldet, a tengert \u00e9s mindent, ami benn\u00fck van."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150 az el\u0151z\u0151 nemzed\u00e9kek sor\u00e1n megengedte, hogy minden n\u00e9p a maga \u00fatj\u00e1n j\u00e1rjon,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "b\u00e1r nem hagyta mag\u00e1t bizonys\u00e1g n\u00e9lk\u00fcl, mert j\u00f3tev\u0151t\u00f6k volt, a mennyb\u0151l es\u0151t adott nektek \u00e9s term\u00e9st hoz\u00f3 id\u0151ket; b\u0151ven adott nektek eledelt \u00e9s sz\u00edvb\u00e9li \u00f6r\u00f6met.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3ltak, \u00e9s nagy nehezen lebesz\u00e9lt\u00e9k a sokas\u00e1got arr\u00f3l, hogy \u00e1ldozatot mutasson be nekik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e1lt megk\u00f6vezik, de \u00e9letben marad - Anti\u00f3khi\u00e1b\u00f3l \u00e9s Ik\u00f3niumb\u00f3l azonban zsid\u00f3k \u00e9rkezetek oda, akik annyira felbujtott\u00e1k a t\u00f6meget, hogy megk\u00f6vezt\u00e9k P\u00e1lt, \u00e9s kivonszolt\u00e1k a v\u00e1roson k\u00edv\u00fclre, mivel halottnak hitt\u00e9k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De amikor k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k a tan\u00edtv\u00e1nyok, felkelt, \u00e9s visszament a v\u00e1rosba. M\u00e1snap pedig Barnab\u00e1ssal egy\u00fctt elment Derb\u00e9be."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s visszat\u00e9r a sz\u00edriai Anti\u00f3khi\u00e1ba - Miut\u00e1n hirdett\u00e9k az evang\u00e9liumot ebben a v\u00e1rosban, \u00e9s sokakat tan\u00edtv\u00e1nny\u00e1 tettek, visszat\u00e9rtek Lisztr\u00e1ba, Ik\u00f3niumba \u00e9s Anti\u00f3khi\u00e1ba."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Er\u0151s\u00edtett\u00e9k a tan\u00edtv\u00e1nyok lelk\u00e9t, \u00e9s b\u00e1tor\u00edtott\u00e1k \u0151ket, hogy maradjanak meg a hitben, mivel sok nyomor\u00fas\u00e1gon \u00e1t kell bemenn\u00fcnk az Isten orsz\u00e1g\u00e1ba."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Miut\u00e1n pedig gy\u00fclekezetenk\u00e9nt el\u00f6lj\u00e1r\u00f3kat v\u00e1lasztottak nekik, b\u00f6jt\u00f6lve \u00e9s im\u00e1dkozva az \u00darnak aj\u00e1nlott\u00e1k \u0151ket, akiben hittek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n Pizidi\u00e1n \u00e1thaladva eljutottak Pamf\u00edli\u00e1ba,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "hirdett\u00e9k az ig\u00e9t Perg\u00e9ben, \u00e9s lementek Att\u00e1li\u00e1ba."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Innen Anti\u00f3khi\u00e1ba haj\u00f3ztak, ahonnan az Isten kegyelm\u00e9be aj\u00e1nlva ind\u00edtott\u00e1k el \u0151ket a most elv\u00e9gzett munk\u00e1ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek, \u00f6sszeh\u00edvt\u00e1k a gy\u00fclekezetet, \u00e9s elbesz\u00e9lt\u00e9k, milyen nagy dolgokat tett vel\u00fck az Isten, \u00e9s hogy kaput nyitott a pog\u00e1nyoknak a hitre."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azt\u00e1n el\u00e9g sok id\u0151t t\u00f6lt\u00f6ttek ott a tan\u00edtv\u00e1nyokkal."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vita a pog\u00e1nykereszty\u00e9nek k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s\u00e9r\u0151l - N\u00e9melyek, akik J\u00fade\u00e1b\u00f3l j\u00f6ttek le, \u00edgy tan\u00edtott\u00e1k a testv\u00e9reket: &#34;Ha nem met\u00e9lkedtek k\u00f6r\u00fcl a m\u00f3zesi szok\u00e1s szerint, nem \u00fcdv\u00f6z\u00fclhettek.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mivel pedig P\u00e1lnak \u00e9s Barnab\u00e1snak nem kis visz\u00e1lya \u00e9s vit\u00e1ja t\u00e1madt vel\u00fck, \u00fagy rendelkeztek, hogy ebben a vit\u00e1s \u00fcgyben P\u00e1l, Barnab\u00e1s \u00e9s n\u00e9h\u00e1nyan m\u00e1sok is menjenek fel az apostolokhoz \u00e9s a v\u00e9nekhez Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Miut\u00e1n a gy\u00fclekezet \u00fatnak ind\u00edtotta \u0151ket, \u00e1thaladtak F\u00f6n\u00edci\u00e1n \u00e9s Sam\u00e1ri\u00e1n, elbesz\u00e9lt\u00e9k a pog\u00e1nyok megt\u00e9r\u00e9s\u00e9t, \u00e9s nagy \u00f6r\u00f6met szereztek minden testv\u00e9rnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek Jeruzs\u00e1lembe, \u00f6r\u00f6mmel fogadt\u00e1k \u0151ket az apostolok \u00e9s a v\u00e9nek, \u0151k pedig elbesz\u00e9lt\u00e9k, mi mindent tett vel\u00fck Isten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El\u0151\u00e1lltak azonban n\u00e9h\u00e1nyan, akik a farizeusok p\u00e1rtj\u00e1b\u00f3l lettek h\u00edv\u0151kk\u00e9, \u00e9s azt mondt\u00e1k, hogy k\u00f6r\u00fcl kell met\u00e9lni azokat, \u00e9s meg kell parancsolni nekik, hogy tarts\u00e1k meg M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az apostoli gy\u0171l\u00e9s Jeruzs\u00e1lemben P\u00e9ter besz\u00e9de - \u00d6sszegy\u0171ltek teh\u00e1t az apostolok \u00e9s a v\u00e9nek, hogy tan\u00e1cskozzanak ebben az \u00fcgyben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor nagy vita t\u00e1madt, P\u00e9ter fel\u00e1llt, \u00e9s \u00edgy besz\u00e9lt hozz\u00e1juk: &#34;Aty\u00e1mfiai, f\u00e9rfiak, ti tudj\u00e1tok, hogy r\u00e9gt\u0151l fogva engem v\u00e1lasztott ki Isten k\u00f6z\u00fcletek, hogy az \u00e9n sz\u00e1mb\u00f3l hallj\u00e1k a pog\u00e1nyok az evang\u00e9lium ig\u00e9j\u00e9t, \u00e9s higgyenek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A sz\u00edveket ismer\u0151 Isten pedig bizonys\u00e1got tett mellett\u00fck, amikor \u00e9ppen \u00fagy megadta nekik is a Szentlelket, mint ahogyan nek\u00fcnk,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s nem tett semmi k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk \u00e9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, mert hit \u00e1ltal megtiszt\u00edtotta sz\u00edv\u00fcket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most teh\u00e1t mi\u00e9rt k\u00eds\u00e9rtitek azzal Istent, hogy olyan ig\u00e1t tegyetek a tan\u00edtv\u00e1nyok nyak\u00e1ba, amelyet sem aty\u00e1ink, sem mi nem tudtunk elhordozni?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ellenben abban hisz\u00fcnk, hogy mi is az \u00dar J\u00e9zus kegyelme \u00e1ltal \u00fcdv\u00f6z\u00fcl\u00fcnk. \u00c9ppen \u00fagy, mint \u0151k.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jakab besz\u00e9de az apostoli gy\u0171l\u00e9sen - Ekkor elcsendesedett az eg\u00e9sz gy\u0171l\u00e9s, \u00e9s meghallgatt\u00e1k P\u00e1lt \u00e9s Barnab\u00e1st, amint elbesz\u00e9lt\u00e9k, milyen sok jelt \u00e9s csod\u00e1t tett \u00e1ltaluk Isten a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor elhallgattak, megsz\u00f3lalt Jakab, \u00e9s ezt mondta: &#34;Aty\u00e1mfiai, f\u00e9rfiak, hallgassatok meg!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simon elbesz\u00e9lte, hogyan gondoskodott Isten el\u0151sz\u00f6r arr\u00f3l, hogy a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl n\u00e9pet szerezzen az \u0151 nev\u00e9nek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s ezzel egyeznek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k szavai, ahogyan meg van \u00edrva:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezut\u00e1n visszat\u00e9rek, \u00e9s fel\u00e9p\u00edtem D\u00e1vid leomlott s\u00e1tor\u00e1t, romjait is fel\u00e9p\u00edtem, \u00e9s helyre\u00e1ll\u00edtom,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hogy keresse az emberek marad\u00e9ka az Urat, \u00e9s mindazok a pog\u00e1nyok, akik k\u00f6z\u00f6tt elhangzik az \u00e9n nevem. \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, aki ezt v\u00e9ghezviszi,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s aki ezt \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva tudja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9n \u00fagy gondolom: ne terhelj\u00fck meg azokat a pog\u00e1nyokat, akik megt\u00e9rnek Istenhez,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hanem rendelj\u00fck el nekik, hogy tart\u00f3zkodjanak a b\u00e1lv\u00e1ny okozta tiszt\u00e1talans\u00e1gt\u00f3l, a par\u00e1znas\u00e1gt\u00f3l, a megfulladt \u00e1llatt\u00f3l \u00e9s a v\u00e9rt\u0151l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert M\u00f3zesnek \u0151sid\u0151kt\u0151l fogva minden v\u00e1rosban megvannak a hirdet\u0151i, hiszen a zsinag\u00f3g\u00e1kban minden szombaton olvass\u00e1k \u0151t.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az apostoli gy\u0171l\u00e9s hat\u00e1rozata - Akkor az apostolok \u00e9s a v\u00e9nek, az eg\u00e9sz gy\u00fclekezettel egy\u00fctt, j\u00f3nak l\u00e1tt\u00e1k, hogy f\u00e9rfiakat v\u00e1lasszanak ki maguk k\u00f6z\u00fcl \u00e9s elk\u00fcldj\u00e9k \u0151ket P\u00e1llal \u00e9s Barnab\u00e1ssal Anti\u00f3khi\u00e1ba: m\u00e9gpedig J\u00fad\u00e1st, akit Barsabb\u00e1snak h\u00edvtak, \u00e9s Szil\u00e1szt, akik vezet\u0151 emberek voltak a testv\u00e9rek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezt a levelet k\u00fcldt\u00e9k vel\u00fck: &#34;Mi, az apostolok \u00e9s a v\u00e9nek, a ti testv\u00e9reitek, az anti\u00f3khiai, sz\u00edriai \u00e9s ciliciai pog\u00e1ny sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa testv\u00e9reknek \u00fcdv\u00f6zlet\u00fcnket k\u00fcldj\u00fck!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mivel meghallottuk, hogy k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk egyesek megzavartak titeket, \u00e9s szavaikkal feld\u00falt\u00e1k lelketeket - pedig mi nem adtunk nekik megb\u00edz\u00e1st -,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt egyet\u00e9rt\u00e9sre jutva, j\u00f3nak l\u00e1ttuk, hogy f\u00e9rfiakat v\u00e1lasszunk \u00e9s k\u00fcldj\u00fcnk hozz\u00e1tok a mi szeretett Barnab\u00e1sunkkal \u00e9s P\u00e1lunkkal,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "olyan emberekkel, akik \u00e9let\u00fcket tett\u00e9k kock\u00e1ra a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9\u00e9rt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Elk\u00fcldt\u00fck teh\u00e1t J\u00fad\u00e1st \u00e9s Szil\u00e1szt, hogy \u0151k tudtotokra adj\u00e1k ugyanazt \u00e9l\u0151sz\u00f3val."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert a Szentl\u00e9lek j\u00f3nak l\u00e1tta, \u00e9s vele egy\u00fctt mi is \u00fagy l\u00e1ttuk j\u00f3nak, hogy ne tegy\u00fcnk t\u00f6bb terhet r\u00e1tok ann\u00e1l, ami f\u00f6lt\u00e9tlen\u00fcl sz\u00fcks\u00e9ges:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "hogy tart\u00f3zkodjatok a b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozati h\u00fast\u00f3l, a v\u00e9rt\u0151l, a megfulladt \u00e1llatt\u00f3l \u00e9s a par\u00e1znas\u00e1gt\u00f3l. Ha ezekt\u0151l \u0151rizkedtek, j\u00f3l teszitek. Legyetek eg\u00e9szs\u00e9gben!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0150k teh\u00e1t, miut\u00e1n \u00fatnak ind\u00edtott\u00e1k \u0151ket, le is mentek Anti\u00f3khi\u00e1ba, \u00f6sszeh\u00edvt\u00e1k az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetet, \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k a levelet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor felolvast\u00e1k, meg\u00f6r\u00fcltek a b\u00e1tor\u00edt\u00e1snak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s \u00e9s Szil\u00e1sz, akik maguk is pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k voltak, sok besz\u00e9ddel buzd\u00edtott\u00e1k \u00e9s er\u0151s\u00edtett\u00e9k a testv\u00e9reket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azut\u00e1n ott id\u0151ztek m\u00e9g egy darabig, majd b\u00e9kess\u00e9ggel elbocs\u00e1tott\u00e1k \u0151ket a testv\u00e9rek azokhoz, akik k\u00fcldt\u00e9k \u0151ket. ("
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De Szil\u00e1sz j\u00f3nak l\u00e1tta, hogy ott maradjon.)"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s pedig Anti\u00f3khi\u00e1ban tart\u00f3zkodott t\u00f6bbekkel egy\u00fctt, tan\u00edtva \u00e9s hirdetve az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "P\u00e1l m\u00e1sodik misszi\u00f3i \u00fatja Barnab\u00e1s k\u00fcl\u00f6n \u00fatra indul - N\u00e9h\u00e1ny nap m\u00falva pedig ezt mondta P\u00e1l Barnab\u00e1snak: &#34;T\u00e9rj\u00fcnk vissza, l\u00e1togassuk meg a testv\u00e9reket valamennyi v\u00e1rosban, ahol hirdett\u00fck az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, \u00e9s l\u00e1ssuk: hogy megy a soruk?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnab\u00e1s azt akarta, hogy vigy\u00e9k magukkal J\u00e1nost is, akit M\u00e1rknak h\u00edvtak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "P\u00e1l azonban \u00fagy tartotta helyesnek, hogy ne vigy\u00e9k magukkal azt, aki elv\u00e1lt t\u0151l\u00fck Pamf\u00edli\u00e1n\u00e1l, \u00e9s nem ment vel\u00fck egy\u00fctt a munk\u00e1ba."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Emiatt meghasonl\u00e1s t\u00e1madt k\u00f6zt\u00fck, \u00e9s ez\u00e9rt k\u00fcl\u00f6nv\u00e1ltak egym\u00e1st\u00f3l: Barnab\u00e1s mag\u00e1val vitte M\u00e1rkot, \u00e9s elhaj\u00f3zott Ciprusba."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e1l pedig Szil\u00e1szt v\u00e1lasztotta t\u00e1rsul, \u00e9s miut\u00e1n az \u00dar kegyelm\u00e9be aj\u00e1nlott\u00e1k \u0151t a testv\u00e9rek, \u00fatnak indult;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "bej\u00e1rta Sz\u00edri\u00e1t \u00e9s Cilici\u00e1t, \u00e9s er\u0151s\u00edtette a gy\u00fclekezeteket."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l Derb\u00e9ben \u00e9s Lisztr\u00e1ban - \u00cdgy jutott el Derb\u00e9be, majd Lisztr\u00e1ba is. Volt ott egy Tim\u00f3teus nev\u0171 tan\u00edtv\u00e1ny, egy h\u00edv\u0151 zsid\u00f3 asszonynak \u00e9s egy g\u00f6r\u00f6g ap\u00e1nak a fia,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "akir\u0151l dics\u00e9r\u0151leg sz\u00f3ltak a lisztrai \u00e9s ik\u00f3niumi testv\u00e9rek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e1l \u0151t mag\u00e1val akarta vinni, ez\u00e9rt az ott lak\u00f3 zsid\u00f3kra tekintettel k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lte \u0151t. Mert mindenki tudta, hogy az apja g\u00f6r\u00f6g volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor v\u00e9gigj\u00e1rt\u00e1k a v\u00e1rosokat, \u00e1tadt\u00e1k nekik azokat a hat\u00e1rozatokat, amelyeket a jeruzs\u00e1lemi apostolok \u00e9s v\u00e9nek hoztak, hogy tarts\u00e1k meg azokat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A gy\u00fclekezetek pedig er\u0151s\u00f6dtek a hitben, \u00e9s naponk\u00e9nt gyarapodtak l\u00e9leksz\u00e1mban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e1l Maced\u00f3ni\u00e1ba indul - Azut\u00e1n \u00e1tmentek Fr\u00edgia \u00e9s Gal\u00e1cia f\u00f6ldj\u00e9n, mivel a Szentl\u00e9lek nem engedte nekik, hogy hirdess\u00e9k az ig\u00e9t \u00c1zsi\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor M\u00edzia fel\u00e9 mentek, Bit\u00edni\u00e1ba pr\u00f3b\u00e1ltak eljutni, de J\u00e9zus Lelke nem engedte \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Erre M\u00edzi\u00e1n \u00e1thaladva lementek Tr\u00f3\u00e1szba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egy \u00e9jjel l\u00e1tom\u00e1s jelent meg P\u00e1lnak: egy maced\u00f3n f\u00e9rfi \u00e1llt el\u0151tte, \u00e9s ezekkel a szavakkal k\u00e9rlelte \u0151t: &#34;J\u00f6jj \u00e1t Maced\u00f3ni\u00e1ba, l\u00e9gy seg\u00edts\u00e9g\u00fcnkre!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A l\u00e1tom\u00e1s ut\u00e1n nyomban igyekezt\u00fcnk elmenni Maced\u00f3ni\u00e1ba, mert meg\u00e9rtett\u00fck: oda h\u00edvott minket az Isten, hogy hirdess\u00fck nekik az evang\u00e9liumot."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e1l Filippiben - Elhaj\u00f3ztunk teh\u00e1t Tr\u00f3\u00e1szb\u00f3l; egyenesen Szamotr\u00e1k\u00e9ba ment\u00fcnk, m\u00e1snap meg Ne\u00e1poliszba,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "onnan pedig Filippibe, amely Maced\u00f3nia vid\u00e9k\u00e9nek els\u0151 v\u00e1rosa, r\u00f3mai telep\u00fcl\u00e9s volt. N\u00e9h\u00e1ny napot ebben a v\u00e1rosban t\u00f6lt\u00f6tt\u00fcnk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Szombaton kiment\u00fcnk a v\u00e1roskapun k\u00edv\u00fclre, egy foly\u00f3 mell\u00e9, ahol tudom\u00e1sunk szerint im\u00e1dkozni szoktak. Le\u00fclt\u00fcnk, \u00e9s sz\u00f3ltunk az egybegy\u0171lt asszonyokhoz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hallgatott minket egy L\u00eddia nev\u0171 istenf\u00e9l\u0151 asszony, egy Thiat\u00edr\u00e1b\u00f3l val\u00f3 b\u00edbor\u00e1rus is, akinek az \u00dar megnyitotta a sz\u00edv\u00e9t, hogy figyeljen arra, amit P\u00e1l mond."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor pedig h\u00e1zan\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt megkeresztelkedett, azt k\u00e9rte: &#34;Ha \u00fagy l\u00e1tj\u00e1tok, hogy az \u00dar h\u00edve vagyok, j\u00f6jjetek, sz\u00e1lljatok meg a h\u00e1zamban!&#34; \u00c9s k\u00e9rlelt benn\u00fcnket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt pedig egyszer, hogy amikor az im\u00e1dkoz\u00e1s hely\u00e9re ment\u00fcnk, egy szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny j\u00f6tt vel\u00fcnk szembe, akiben j\u00f6vend\u0151mond\u00f3 l\u00e9lek volt, \u00e9s j\u00f3sl\u00e1s\u00e1val nagy hasznot hajtott gazd\u00e1inak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00f6vette P\u00e1lt \u00e9s minket, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltozott: &#34;Ezek az emberek a Magass\u00e1gos Isten szolg\u00e1i, akik az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g \u00fatj\u00e1t hirdetik nektek!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezt t\u00f6bb napon \u00e1t is m\u0171velte. P\u00e1lt azonban bosszantotta ez. Ez\u00e9rt megfordult, \u00e9s ezt mondta a l\u00e9leknek: &#34;Parancsolom neked J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9ben, hogy menj ki bel\u0151le!&#34; \u00c9s az m\u00e9g abban az \u00f3r\u00e1ban kiment bel\u0151le."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tt\u00e1k urai, hogy odalett az, amib\u0151l hasznot rem\u00e9ltek, megragadva P\u00e1lt \u00e9s Szil\u00e1szt, a hat\u00f3s\u00e1g el\u00e9, a f\u0151t\u00e9rre hurcolt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k el\u00e9 vezett\u00e9k \u0151ket, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: &#34;Ezek az emberek felforgatt\u00e1k v\u00e1rosunkat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Zsid\u00f3k l\u00e9v\u00e9n, olyan szok\u00e1sokat hirdetnek, amelyeket nek\u00fcnk nem szabad sem \u00e1tvenn\u00fcnk, sem k\u00f6vetn\u00fcnk, mert r\u00f3maiak vagyunk.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vel\u00fck egy\u00fctt a sokas\u00e1g is r\u00e1juk t\u00e1madt, az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k pedig let\u00e9pett\u00e9k ruh\u00e1jukat, \u00e9s megbotoztatt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sok \u00fct\u00e9st m\u00e9rtek r\u00e1juk, majd b\u00f6rt\u00f6nbe vetett\u00e9k \u0151ket, \u00e9s megparancsolt\u00e1k a b\u00f6rt\u00f6n\u0151rnek, hogy gondosan \u0151rizze \u0151ket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az pedig, mivel ilyen parancsot kapott, a bels\u0151 b\u00f6rt\u00f6nbe vetette \u0151ket, \u00e9s a l\u00e1bukat kalod\u00e1ba z\u00e1rta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9jf\u00e9lt\u00e1jban P\u00e1l \u00e9s Szil\u00e1sz im\u00e1dkozott, \u00e9s \u00e9nekkel magasztalta az Istent. A foglyok pedig hallgatt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor hirtelen nagy f\u00f6ldreng\u00e9s t\u00e1madt, \u00fagyhogy megrend\u00fcltek a b\u00f6rt\u00f6n alapjai, hirtelen kiny\u00edlt minden ajt\u00f3, \u00e9s mindegyik\u00fckr\u0151l lehulltak a bilincsek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor a b\u00f6rt\u00f6n\u0151r felriadt \u00e1lm\u00e1b\u00f3l, \u00e9s megl\u00e1tta, hogy nyitva vannak a b\u00f6rt\u00f6najt\u00f3k, kivonta a kardj\u00e1t, \u00e9s v\u00e9gezni akart mag\u00e1val, mert azt hitte, hogy megsz\u00f6ktek a foglyok."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e1l azonban hangosan r\u00e1ki\u00e1ltott: &#34;Ne t\u00e9gy k\u00e1rt magadban, mert valamennyien itt vagyunk!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Erre az vil\u00e1goss\u00e1got k\u00e9rt, berohant, \u00e9s remegve borult P\u00e1l \u00e9s Szil\u00e1sz el\u00e9;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "majd kivezette \u0151ket, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: &#34;Uraim, mit kell cselekednem, hogy \u00fcdv\u00f6z\u00fcljek?&#34; \u0150k pedig \u00edgy v\u00e1laszoltak:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "&#34;Higgy az \u00dar J\u00e9zusban, \u00e9s \u00fcdv\u00f6z\u00fclsz mind te, mind a te h\u00e1zad n\u00e9pe!&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ekkor hirdett\u00e9k az Isten ig\u00e9j\u00e9t neki \u00e9s mindazoknak, akik a h\u00e1z\u00e1ban voltak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0150 pedig mag\u00e1hoz fogadta \u0151ket az \u00e9jszak\u00e1nak m\u00e9g abban az \u00f3r\u00e1j\u00e1ban, kimosta sebeiket, \u00e9s azonnal megkeresztelkedett eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azut\u00e1n h\u00e1z\u00e1ba vitte \u0151ket, asztalt ter\u00edtett nekik, \u00e9s \u00f6rvendezett, hogy eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt hisz az Istenben."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amikor megvirradt, elk\u00fcldt\u00e9k az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k a t\u00f6rv\u00e9nyszolg\u00e1kat, \u00e9s azt \u00fczent\u00e9k: &#34;Bocs\u00e1sd szabadon azokat az embereket!&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A b\u00f6rt\u00f6n\u0151r nyomban tudt\u00e1ra adta P\u00e1lnak ezt az \u00fczenetet: &#34;Az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k idek\u00fcldtek, hogy bocs\u00e1ssalak szabadon titeket: most teh\u00e1t t\u00e1vozzatok, menjetek el b\u00e9kess\u00e9ggel!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "P\u00e1l azonban \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Megvertek minket nyilv\u00e1nosan, \u00edt\u00e9let n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nbe vetettek, holott r\u00f3mai polg\u00e1rok vagyunk; most pedig titokban akarnak elk\u00fcldeni minket? Azt nem, hanem j\u00f6jjenek ide, \u00e9s \u0151k maguk vezessenek ki benn\u00fcnket!&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nyszolg\u00e1k pedig jelentett\u00e9k ezt a dolgot az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3knak. Amikor ezek meghallott\u00e1k, hogy r\u00f3maiakr\u00f3l van sz\u00f3, megijedtek,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "elmentek, \u00e9s bocs\u00e1natot k\u00e9rtek t\u0151l\u00fck, majd kivezett\u00e9k \u0151ket, \u00e9s k\u00e9rt\u00e9k, hogy t\u00e1vozzanak a v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Amint kij\u00f6ttek a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l, elmentek L\u00eddi\u00e1hoz, \u00e9s l\u00e1tva a testv\u00e9reket, b\u00e1tor\u00edtott\u00e1k \u0151ket, majd elt\u00e1voztak."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l Thesszalonik\u00e1ban - Miut\u00e1n \u00e1thaladtak Amfipoliszon \u00e9s Apoll\u00f3ni\u00e1n, Thesszalonik\u00e1ba \u00e9rtek, ahol zsinag\u00f3g\u00e1juk volt a zsid\u00f3knak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e1l pedig szok\u00e1sa szerint bement hozz\u00e1juk, \u00e9s h\u00e1rom szombaton is vit\u00e1ba sz\u00e1llt vel\u00fck az \u00cdr\u00e1sok alapj\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megmagyar\u00e1zta \u00e9s bizony\u00edtotta nekik, hogy Krisztusnak szenvednie kellett, \u00e9s fel kellett t\u00e1madnia a hal\u00e1lb\u00f3l; \u00e9s hogy ez a J\u00e9zus a Krisztus, akit \u00e9n hirdetek nektek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan h\u00edv\u0151kk\u00e9 lettek k\u00f6z\u00fcl\u00fck, csatlakoztak P\u00e1lhoz \u00e9s Szil\u00e1szhoz, ugyan\u00fagy igen sok istenf\u00e9l\u0151 g\u00f6r\u00f6g is, valamint sok el\u0151kel\u0151 asszony."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez irigys\u00e9ggel t\u00f6lt\u00f6tte el a zsid\u00f3kat, ez\u00e9rt maguk mell\u00e9 vettek a piaci csavarg\u00f3k k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1ny hitv\u00e1ny embert, cs\u0151d\u00fcletet t\u00e1masztottak, \u00e9s fell\u00e1rm\u00e1zt\u00e1k a v\u00e1rost; felvonultak J\u00e1zon h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s ki akart\u00e1k vezetni P\u00e1l\u00e9kat a n\u00e9pgy\u0171l\u00e9s el\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor nem tal\u00e1lt\u00e1k ott \u0151ket, J\u00e1zont n\u00e9h\u00e1ny testv\u00e9rrel egy\u00fctt a v\u00e1ros el\u00f6lj\u00e1r\u00f3i el\u00e9 hurcolt\u00e1k, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltoztak: &#34;Ezek, akik az eg\u00e9sz vil\u00e1got felforgatt\u00e1k, itt is megjelentek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e1zon befogadta \u0151ket, holott ezek mind a cs\u00e1sz\u00e1r parancsai ellen cselekszenek, mivel m\u00e1st tartanak kir\u00e1lynak: J\u00e9zust.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezzel fel is izgatt\u00e1k a sokas\u00e1got \u00e9s a v\u00e1ros el\u00f6lj\u00e1r\u00f3it, akik ezt hallott\u00e1k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor azonban kezess\u00e9get kaptak J\u00e1zont\u00f3l \u00e9s a t\u00f6bbiekt\u0151l, elbocs\u00e1tott\u00e1k \u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e1l B\u00e9re\u00e1ban - A testv\u00e9rek pedig m\u00e9g akkor \u00e9jjel elk\u00fcldt\u00e9k P\u00e1lt Szil\u00e1sszal egy\u00fctt B\u00e9re\u00e1ba. Amikor meg\u00e9rkeztek, bementek a zsid\u00f3k zsinag\u00f3g\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezek nemesebb lelk\u0171ek voltak, mint a thesszalonikaiak, teljes k\u00e9szs\u00e9ggel fogadt\u00e1k az ig\u00e9t, \u00e9s napr\u00f3l napra kutatt\u00e1k az \u00cdr\u00e1sokat, hogy val\u00f3ban \u00edgy vannak-e ezek a dolgok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sokan hittek teh\u00e1t k\u00f6z\u00fcl\u00fck, s\u0151t m\u00e9g a tekint\u00e9lyes g\u00f6r\u00f6g asszonyok \u00e9s f\u00e9rfiak k\u00f6z\u00fcl sem kevesen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De amint megtudt\u00e1k a thesszalonikai zsid\u00f3k, hogy P\u00e1l B\u00e9re\u00e1ban is hirdeti az Isten ig\u00e9j\u00e9t, odaj\u00f6ttek \u00e9s ott is fell\u00e1z\u00edtott\u00e1k \u00e9s felizgatt\u00e1k a sokas\u00e1got."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1m akkor a testv\u00e9rek azonnal tov\u00e1bbk\u00fcldt\u00e9k P\u00e1lt, hogy menjen a tengerig. Szil\u00e1sz \u00e9s Tim\u00f3teus azonban ott maradt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e1lt pedig elvitt\u00e9k k\u00eds\u00e9r\u0151i eg\u00e9szen Ath\u00e9nig, majd visszat\u00e9rtek azzal az utas\u00edt\u00e1ssal, hogy Szil\u00e1sz \u00e9s Tim\u00f3teus min\u00e9l hamarabb menjen hozz\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e1l Ath\u00e9nben - Mik\u00f6zben P\u00e1l Ath\u00e9nben v\u00e1rta \u0151ket, h\u00e1borgott a lelke, mert l\u00e1tta, hogy a v\u00e1ros tele van b\u00e1lv\u00e1nyokkal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nap mint nap vit\u00e1zott a zsinag\u00f3g\u00e1ban a zsid\u00f3kkal \u00e9s a hozz\u00e1juk csatlakozott istenf\u00e9l\u0151kkel; a f\u0151t\u00e9ren pedig azokkal, akiket \u00e9ppen ott tal\u00e1lt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny epikureus \u00e9s sztoikus filoz\u00f3fus is vit\u00e1zott vele, akik k\u00f6z\u00fcl egyesek ezt k\u00e9rdezt\u00e9k: &#34;Mit akarhat ez a fecseg\u0151 mondani?&#34; M\u00e1sok ezt mondt\u00e1k: &#34;\u00dagy l\u00e1tszik, hogy idegen istens\u00e9gek hirdet\u0151je&#34;, mivel J\u00e9zust \u00e9s a felt\u00e1mad\u00e1st hirdette."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor megfogt\u00e1k, az Areop\u00e1goszra vitt\u00e9k, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Megtudhatjuk-e, mi az az \u00faj tan\u00edt\u00e1s, amelyet hirdetsz?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert, amint halljuk, idegenszer\u0171 dolgokkal hozakodsz el\u0151; szeretn\u00e9nk teh\u00e1t meg\u00e9rteni, hogy mir\u0151l is van sz\u00f3.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az ath\u00e9niek \u00e9s a bev\u00e1ndorolt idegenek ugyanis egy\u00e9bbel sem t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k az idej\u00fcket, mint azzal, hogy valami \u00fajdons\u00e1got mondjanak vagy halljanak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e1l besz\u00e9de az Areop\u00e1goszon - P\u00e1l ekkor ki\u00e1llt az Areop\u00e1gosz k\u00f6zep\u00e9re, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Ath\u00e9ni f\u00e9rfiak, minden tekintetben nagyon vall\u00e1sos embereknek l\u00e1tlak titeket,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mert amikor bej\u00e1rtam \u00e9s megtekintettem szent\u00e9lyeiteket, tal\u00e1ltam olyan olt\u00e1rt is, amelyre ez volt fel\u00edrva: AZ ISMERETLEN ISTENNEK. Akit teh\u00e1t ti ismeretlen\u00fcl tiszteltek, \u00e9n azt hirdetem nektek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az Isten, aki teremtette a vil\u00e1got \u00e9s mindazt, ami benne van, aki mennynek \u00e9s f\u00f6ldnek Ura, nem lakik emberk\u00e9z alkotta templomokban,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "nem szorul emberi k\u00e9z szolg\u00e1lat\u00e1ra, mintha hi\u00e1nyt szenvedne valamib\u0151l; hiszen \u0151 ad mindenkinek \u00e9letet, leheletet \u00e9s mindent."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz emberi nemzets\u00e9get is egy v\u00e9rb\u0151l teremtette, hogy lakjon a f\u00f6ld eg\u00e9sz felsz\u00edn\u00e9n; meghat\u00e1rozta elrendelt idej\u00fcket \u00e9s lak\u00f3hely\u00fck hat\u00e1rait,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hogy keress\u00e9k az Istent, h\u00e1tha kitapinthatj\u00e1k \u00e9s megtal\u00e1lhatj\u00e1k, hiszen nincs is messzire egyik\u00fcnkt\u0151l sem;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "mert \u0151benne \u00e9l\u00fcnk, mozgunk \u00e9s vagyunk. Ahogy a ti k\u00f6lt\u0151itek k\u00f6z\u00fcl is mondt\u00e1k n\u00e9melyek: Bizony, az \u0151 nemzets\u00e9ge vagyunk."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mivel teh\u00e1t az Isten nemzets\u00e9ge vagyunk, nem szabad azt hinn\u00fcnk, hogy aranyhoz vagy ez\u00fcsth\u00f6z vagy k\u0151h\u00f6z, m\u0171v\u00e9szi alkot\u00e1shoz vagy emberi elk\u00e9pzel\u00e9shez hasonl\u00f3 az istens\u00e9g."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A tudatlans\u00e1g id\u0151szakait ugyan eln\u00e9zte Isten, de most azt hirdeti az embereknek, hogy mindenki minden\u00fctt t\u00e9rjen meg."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az\u00e9rt rendelt egy napot, amelyen igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9letet mond majd az eg\u00e9sz f\u00f6ldkereks\u00e9g f\u00f6l\u00f6tt egy f\u00e9rfi \u00e1ltal, akit erre kiv\u00e1lasztott, akir\u0151l bizonys\u00e1got adott mindenki el\u0151tt az\u00e1ltal, hogy felt\u00e1masztotta a hal\u00e1lb\u00f3l.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor a halottak felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l hallottak, egyesek g\u00fanyol\u00f3dtak, m\u00e1sok pedig azt mondt\u00e1k: &#34;Majd meghallgatunk err\u0151l m\u00e1skor is.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e1l ezut\u00e1n elt\u00e1vozott k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny f\u00e9rfi azonban csatlakozott hozz\u00e1, \u00e9s h\u00edv\u0151v\u00e9 lett: k\u00f6z\u00f6tt\u00fck az areop\u00e1gita Dioniziosz is, egy Damarisz nev\u0171 asszony, \u00e9s vel\u00fck egy\u00fctt m\u00e1sok."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l Korinthusban - Ezek ut\u00e1n P\u00e1l elt\u00e1vozott Ath\u00e9nb\u0151l, \u00e9s Korinthusba ment."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ott tal\u00e1lkozott egy Akvila nev\u0171 pontuszi sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa zsid\u00f3val, aki nemr\u00e9g j\u00f6tt It\u00e1li\u00e1b\u00f3l, feles\u00e9g\u00e9vel, Priszcill\u00e1val, mivel Klaudiusz elrendelte, hogy minden zsid\u00f3 t\u00e1vozz\u00e9k R\u00f3m\u00e1b\u00f3l. P\u00e1l csatlakozott hozz\u00e1juk,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s mivel ugyanaz volt a mesters\u00e9ge, n\u00e1luk lakott, egy\u00fctt is dolgozott vel\u00fck; \u0151k ugyanis s\u00e1tork\u00e9sz\u00edt\u0151 mesterek voltak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Szombatonk\u00e9nt azonban a zsinag\u00f3g\u00e1ban vit\u00e1zott, \u00e9s igyekezett meggy\u0151zni zsid\u00f3kat \u00e9s g\u00f6r\u00f6g\u00f6ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor pedig Szil\u00e1sz \u00e9s Tim\u00f3teus meg\u00e9rkezett Maced\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, P\u00e1l teljesen az ige hirdet\u00e9s\u00e9nek szentelte mag\u00e1t, \u00e9s bizonys\u00e1got tett a zsid\u00f3k el\u0151tt, hogy J\u00e9zus a Krisztus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor azonban ellene szeg\u00fcltek \u00e9s szidalmazt\u00e1k, ler\u00e1zta ruh\u00e1j\u00e1r\u00f3l a port, \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;V\u00e9retek a ti fejetekre sz\u00e1lljon: \u00c9n tiszta vagyok! Mostant\u00f3l fogva a pog\u00e1nyokhoz megyek.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor elt\u00e1vozott onnan, \u00e9s egy Titiusz Jusztusz nev\u0171 istenf\u00e9l\u0151 ember h\u00e1z\u00e1ba k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, akinek a h\u00e1za szomsz\u00e9dos volt a zsinag\u00f3g\u00e1val."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kriszpusz, a zsinag\u00f3gai el\u00f6lj\u00e1r\u00f3 pedig hitt az \u00darban eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt; \u00e9s a korinthusiak k\u00f6z\u00fcl, akik hallgatt\u00e1k \u0151t, szint\u00e9n sokan hittek \u00e9s megkeresztelkedtek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar egy \u00e9jjel l\u00e1tom\u00e1sban ezt mondta P\u00e1lnak: &#34;Ne f\u00e9lj, hanem sz\u00f3lj, \u00e9s ne hallgass:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mert \u00e9n veled vagyok, \u00e9s senki sem fog r\u00e1d t\u00e1madni \u00e9s \u00e1rtani neked, mert nekem sok n\u00e9pem van ebben a v\u00e1rosban.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Erre ott maradt egy \u00e9vig \u00e9s hat h\u00f3napig, \u00e9s tan\u00edtotta k\u00f6z\u00f6tt\u00fck az Isten ig\u00e9j\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor pedig Galli\u00f3 volt Akh\u00e1ja helytart\u00f3ja, a zsid\u00f3k egy akarattal P\u00e1lra t\u00e1madtak, a t\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k el\u00e9 vitt\u00e9k,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Ez az ember arra cs\u00e1b\u00edtja az embereket, hogy t\u00f6rv\u00e9nyellenes m\u00f3dra tisztelj\u00e9k az Istent.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor azonban P\u00e1l sz\u00f3l\u00e1sra akarta nyitni a sz\u00e1j\u00e1t, Galli\u00f3 ezt mondta a zsid\u00f3knak: &#34;Ha valami t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9gr\u0151l vagy s\u00falyos b\u0171ntettr\u0151l volna sz\u00f3, ti zsid\u00f3k, a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9rtelm\u00e9ben meghallgatn\u00e1lak benneteket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha viszont r\u00e1tok tartoz\u00f3 \u00fcgyekr\u0151l, nevekr\u0151l \u00e9s a ti t\u00f6rv\u00e9nyetekr\u0151l van k\u00f6z\u00f6ttetek vita, azt int\u00e9zz\u00e9tek el magatok, mert \u00e9n ilyenekben nem k\u00edv\u00e1nok b\u00edr\u00f3 lenni.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azt\u00e1n kiutas\u00edtotta \u0151ket a t\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k el\u0151l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor valamennyien megragadt\u00e1k Sz\u00f3szthen\u00e9szt, a zsinag\u00f3gai el\u00f6lj\u00e1r\u00f3t, \u00e9s \u00fctlegelt\u00e9k a t\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k el\u0151tt; de Galli\u00f3 mit sem t\u00f6r\u0151d\u00f6tt ezzel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e1l visszat\u00e9r Anti\u00f3khi\u00e1ba - P\u00e1l pedig m\u00e9g j\u00f3 n\u00e9h\u00e1ny napig ott maradt, azut\u00e1n elb\u00facs\u00fazott a testv\u00e9rekt\u0151l, \u00e9s Sz\u00edri\u00e1ba haj\u00f3zott Priszcill\u00e1val \u00e9s Akvil\u00e1val egy\u00fctt, el\u0151bb azonban megny\u00edratta a fej\u00e9t Kenkre\u00e1ban, mert fogadalma volt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Efezusba \u00e9rve elv\u00e1lt t\u0151l\u00fck, maga pedig bement a zsinag\u00f3g\u00e1ba, \u00e9s vit\u00e1zott a zsid\u00f3kkal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor arra k\u00e9rt\u00e9k, hogy hosszabb ideig maradjon n\u00e1luk, nem volt r\u00e1 hajland\u00f3,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hanem b\u00facs\u00fat vett t\u0151l\u00fck, \u00e9s ezt mondta: &#34;Ism\u00e9t visszat\u00e9rek hozz\u00e1tok, ha az Isten \u00fagy akarja.&#34; Azt\u00e1n elhaj\u00f3zott Efezusb\u00f3l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Miut\u00e1n C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba \u00e9rkezett, felment, k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte a gy\u00fclekezetet, azut\u00e1n lement Anti\u00f3khi\u00e1ba."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e1l harmadik misszi\u00f3i \u00fatj\u00e1ra indul - Ott id\u0151z\u00f6tt egy darabig, majd \u00fatra kelt, sorra v\u00e9gigj\u00e1rta Gal\u00e1cia vid\u00e9k\u00e9t \u00e9s Fr\u00edgi\u00e1t, er\u0151s\u00edtve valamennyi tan\u00edtv\u00e1nyt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apoll\u00f3s Efezusban - Ek\u00f6zben Efezusba \u00e9rkezett egy Apoll\u00f3s nev\u0171 alexandriai sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa zsid\u00f3 f\u00e9rfi, aki \u00e9kesen sz\u00f3l\u00f3 \u00e9s az \u00cdr\u00e1sokban j\u00e1rtas ember volt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0150 m\u00e1r tan\u00edt\u00e1st kapott az \u00dar \u00fatj\u00e1r\u00f3l, \u00e9s buzg\u00f3 l\u00e9lekkel hirdette, \u00e9s helyesen tan\u00edtotta a J\u00e9zusr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 ig\u00e9ket, de csak J\u00e1nos kereszts\u00e9g\u00e9t ismerte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Igen b\u00e1tran kezdett besz\u00e9lni a zsinag\u00f3g\u00e1ban is. Amikor meghallgatta \u0151t Akvila \u00e9s Priszcilla, maguk mell\u00e9 vett\u00e9k, \u00e9s m\u00e9g alaposabban megmagyar\u00e1zt\u00e1k neki az Isten \u00fatj\u00e1t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor pedig \u00e1t akart menni Akh\u00e1j\u00e1ba, a testv\u00e9rek biztatt\u00e1k, \u00e9s \u00edrtak a tan\u00edtv\u00e1nyoknak, hogy fogadj\u00e1k be \u0151t. Amikor meg\u00e9rkezett, nagy seg\u00edts\u00e9g\u00fckre volt azoknak, akik a kegyelem \u00e1ltal h\u00edv\u0151kk\u00e9 lettek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert er\u00e9lyesen c\u00e1folta a zsid\u00f3kat, \u00e9s a nyilv\u00e1noss\u00e1g el\u0151tt bizony\u00edtotta az \u00cdr\u00e1sok alapj\u00e1n, hogy J\u00e9zus a Krisztus."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Keresztel\u0151 J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai Efezusban - Am\u00edg Apoll\u00f3s Korinthusban volt, P\u00e1l v\u00e9gigj\u00e1rva a fels\u0151 vid\u00e9keket, el\u00e9rkezett Efezusba. Mikor ott n\u00e9h\u00e1ny tan\u00edtv\u00e1nyra tal\u00e1lt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Kaptatok-e Szentlelket, amikor h\u00edv\u0151kk\u00e9 lettetek?&#34; \u0150k \u00edgy feleltek: &#34;Hiszen m\u00e9g azt sem hallottuk, hogy van Szentl\u00e9lek.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezut\u00e1n megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Akkor hogyan keresztelkedtetek meg?&#34; &#34;A J\u00e1nos kereszts\u00e9g\u00e9vel&#34; - v\u00e1laszolt\u00e1k ezek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e1l ekkor \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;J\u00e1nos, amikor keresztelt, megt\u00e9r\u00e9st k\u00f6vetelt, de azt mondta a n\u00e9pnek, hogy abban higgyenek, aki ut\u00e1na j\u00f6n, azaz J\u00e9zusban.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor ezt meghallott\u00e1k, megkeresztelkedtek az \u00dar J\u00e9zus nev\u00e9re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s amikor P\u00e1l r\u00e1juk tette a kez\u00e9t, lesz\u00e1llt r\u00e1juk a Szentl\u00e9lek, \u00fagyhogy k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nyelveken sz\u00f3ltak, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezek a f\u00e9rfiak pedig \u00f6sszesen mintegy tizenketten voltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e1l tan\u00edt\u00e1sa \u00e9s csodat\u00e9telei Efezusban - Azut\u00e1n elj\u00e1rt a zsinag\u00f3g\u00e1ba, ahol h\u00e1rom h\u00f3napon \u00e1t b\u00e1tran sz\u00f3lt, vit\u00e1zott, \u00e9s igyekezett meggy\u0151zni \u0151ket az Isten orsz\u00e1g\u00e1nak dolgair\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor pedig egyesek ellen\u00e1lltak \u00e9s nem hittek, s\u0151t gyal\u00e1zt\u00e1k az \u00dar \u00fatj\u00e1t az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u0151tt, otthagyta \u0151ket, a tan\u00edtv\u00e1nyokat is t\u00e1vol tartotta t\u0151l\u00fck, \u00e9s mindennap egy Tirannosz nev\u0171 ember iskol\u00e1j\u00e1ban tan\u00edtott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez k\u00e9t \u00e9ven \u00e1t tartott, \u00fagyhogy mindazok, akik \u00c1zsi\u00e1ban laktak, meghallott\u00e1k az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, mind a zsid\u00f3k, mind a g\u00f6r\u00f6g\u00f6k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isten pedig nem mindennapi csod\u00e1kat tett P\u00e1l keze \u00e1ltal;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fagyhogy m\u00e9g a test\u00e9n lev\u0151 kend\u0151ket vagy k\u00f6t\u00e9nyeket is elvitt\u00e9k a betegekhez, \u00e9s a betegs\u00e9gek elt\u00e1voztak t\u0151l\u00fck, a gonosz lelkek pedig kimentek bel\u0151l\u00fck."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Erre a v\u00e1ndorl\u00f3 zsid\u00f3 \u00f6rd\u00f6g\u0171z\u0151k k\u00f6z\u00fcl is megk\u00eds\u00e9relt\u00e9k n\u00e9h\u00e1nyan, hogy a gonosz lelkekt\u0151l megsz\u00e1llottak felett kimondj\u00e1k az \u00dar J\u00e9zus nev\u00e9t. \u00cdgy sz\u00f3ltak: &#34;K\u00e9nyszer\u00edt\u00fcnk titeket arra a J\u00e9zusra, akit P\u00e1l hirdet!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Egy Szk\u00e9va nev\u0171 zsid\u00f3 f\u0151pap h\u00e9t fia is ezt tette."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A gonosz l\u00e9lek azonban visszafelelt, \u00e9s azt mondta nekik: &#34;J\u00e9zust ismerem, P\u00e1lr\u00f3l is tudok, de ti kik vagytok?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az az ember pedig, akiben a gonosz l\u00e9lek volt, r\u00e1juk ugrott, legy\u0171rte \u0151ket, \u00e9s f\u00f6l\u00e9j\u00fck kerekedett, \u00fagyhogy mez\u00edtelen\u00fcl \u00e9s sebes\u00fclten futottak ki abb\u00f3l a h\u00e1zb\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tudom\u00e1s\u00e1ra jutott ez minden Efezusban lak\u00f3 zsid\u00f3nak \u00e9s g\u00f6r\u00f6gnek, \u00fagyhogy f\u00e9lelem sz\u00e1llta meg mindny\u00e1jukat, \u00e9s magasztalt\u00e1k az \u00dar J\u00e9zus nev\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A h\u00edv\u0151k k\u00f6z\u00fcl is sokan elj\u00f6ttek, megvallott\u00e1k \u00e9s elbesz\u00e9lt\u00e9k ilyenf\u00e9le mesterked\u00e9seiket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azok k\u00f6z\u00fcl sokan, akik a var\u00e1zsl\u00e1st \u0171zt\u00e9k, \u00f6sszehordt\u00e1k k\u00f6nyveiket, \u00e9s mindenki szeme l\u00e1tt\u00e1ra el\u00e9gett\u00e9k. Mikor kisz\u00e1m\u00edtott\u00e1k a k\u00f6nyvek \u00e9rt\u00e9k\u00e9t, \u00f6tvenezer ez\u00fcstp\u00e9nzre becs\u00fclt\u00e9k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy az \u00dar ereje \u00e1ltal az ige hatalmasan terjedt \u00e9s meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor mindez megt\u00f6rt\u00e9nt, P\u00e1l elhat\u00e1rozta a L\u00e9lek \u00e1ltal, hogy Maced\u00f3ni\u00e1t \u00e9s Akh\u00e1j\u00e1t bej\u00e1rva, Jeruzs\u00e1lembe megy. \u00cdgy sz\u00f3lt: &#34;Miut\u00e1n ott m\u00e1r voltam, R\u00f3m\u00e1t is meg kell l\u00e1tnom.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00f6tt Maced\u00f3ni\u00e1ba kett\u0151t azok k\u00f6z\u00fcl, akik neki szolg\u00e1ltak, Tim\u00f3teust \u00e9s Er\u00e1sztoszt; \u0151 pedig egy ideig \u00c1zsi\u00e1ban maradt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00f6tv\u00f6s\u00f6k zavarg\u00e1sa Efezusban - Abban az id\u0151ben nem csek\u00e9ly zavarg\u00e1s t\u00e1madt az \u00dar \u00fatja miatt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert egy \u00f6tv\u00f6s, n\u00e9v szerint Demeter, ez\u00fcstb\u0151l kis Artemisz-templomokat k\u00e9sz\u00edtett, \u00e9s ez\u00e1ltal nem csek\u00e9ly keresethez juttatta a mestereket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez az ember \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte a mestereket, valamint a hasonl\u00f3 foglalkoz\u00e1s\u00faakat, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;F\u00e9rfiak, tudj\u00e1tok, hogy ebb\u0151l a keresetb\u0151l sz\u00e1rmazik a mi j\u00f3l\u00e9t\u00fcnk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De l\u00e1tj\u00e1tok, \u00e9s hallj\u00e1tok, hogy nemcsak Efezusban, hanem szinte az eg\u00e9sz \u00c1zsi\u00e1ban nagy t\u00f6meget nyert meg \u00e9s vezetett f\u00e9lre ez a P\u00e1l, aki azt mondja, hogy amiket emberk\u00e9z alkot, azok nem istenek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nemcsak az a vesz\u00e9ly fenyeget azonban, hogy ez a mesters\u00e9g cs\u0151dbe jut, hanem az is, hogy a nagy istenn\u0151nek, Artemisznek a templom\u00e1t is semmibe veszik, \u00e9s \u00edgy \u0151, akit eg\u00e9sz \u00c1zsia \u00e9s az eg\u00e9sz f\u00f6ldkereks\u00e9g tisztel, el fogja veszteni dics\u0151s\u00e9g\u00e9t.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor ezeket hallott\u00e1k, haragra gerjedtek, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltoztak: &#34;Nagy az efezusi Artemisz!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A z\u0171rzavar kiterjedt az eg\u00e9sz v\u00e1rosra. Majd megragadva a maced\u00f3n G\u00e1juszt \u00e9s Arisztarkhoszt, P\u00e1l \u00fatit\u00e1rsait, egy akarattal a sz\u00ednh\u00e1zba rohantak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e1l is be akart menni a n\u00e9pgy\u0171l\u00e9sbe, de \u0151t nem engedt\u00e9k a tan\u00edtv\u00e1nyok."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny \u00e1zsiai f\u0151tisztvisel\u0151, aki bar\u00e1tja volt, szint\u00e9n \u00fczent neki, \u00e9s k\u00e9rte, hogy ne menjen el a sz\u00ednh\u00e1zba."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ott pedig az egyik ezt, a m\u00e1sik azt ki\u00e1ltozta; a gy\u0171l\u00e9s ugyanis z\u0171rzavarba torkollott, \u00e9s a legt\u00f6bben azt sem tudt\u00e1k, mi\u00e9rt j\u00f6ttek \u00f6ssze."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A t\u00f6megb\u0151l a zsid\u00f3k S\u00e1ndort \u00e1ll\u00edtott\u00e1k az emelv\u00e9nyre, \u0151t el\u0151re k\u00fcldve, aki azut\u00e1n kez\u00e9vel intve v\u00e9d\u0151besz\u00e9det akart mondani a n\u00e9pgy\u0171l\u00e9s el\u0151tt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De amikor felismert\u00e9k, hogy zsid\u00f3, egyetlen ki\u00e1lt\u00e1s t\u00f6rt ki mindenkib\u0151l, \u00e9s ezt lehetett hallani mintegy k\u00e9t \u00f3r\u00e1n \u00e1t: &#34;Nagy az efezusi Artemisz!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "V\u00e9gre a v\u00e1ros jegyz\u0151je lecsendes\u00edtette a sokas\u00e1got, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Efezusi f\u00e9rfiak, van-e olyan ember, aki ne tudn\u00e1, hogy Efezus v\u00e1rosa a nagy istenn\u0151, Artemisz templom\u00e1nak, \u00e9s az \u0151 \u00e9gb\u0151l lesz\u00e1llt k\u00e9p\u00e9nek az \u0151riz\u0151je?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mivel teh\u00e1t ezt senki nem vitathatja, nyugodjatok meg, \u00e9s ne k\u00f6vessetek el semmif\u00e9le meggondolatlans\u00e1got."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mert idehozt\u00e1tok ezeket az embereket, akik nem templomrabl\u00f3k, \u00e9s nem is k\u00e1romolj\u00e1k a mi istenn\u0151nket."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t Demeternek \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 mestereknek panaszuk van valaki ellen, vannak t\u00f6rv\u00e9nykez\u00e9si napok, \u00e9s vannak helytart\u00f3k, pereljenek ott egym\u00e1ssal."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ha pedig ezenk\u00edv\u00fcl van valami k\u00edv\u00e1ns\u00e1gotok, a t\u00f6rv\u00e9nyes n\u00e9pgy\u0171l\u00e9sen azt is el lehet int\u00e9zni."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mert \u00edgy is az a vesz\u00e9ly fenyeget minket, hogy l\u00e1zad\u00e1ssal v\u00e1dolnak a mai nap miatt; nincs ugyanis semmif\u00e9le oka, amellyel meg tudn\u00e1nk magyar\u00e1zni ezt a cs\u0151d\u00fcletet.&#34; Ezeket mondva feloszlatta a gy\u0171l\u00e9st."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l \u00fatja Maced\u00f3ni\u00e1n \u00e1t G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1gba \u00e9s vissza Tr\u00f3\u00e1szig - Miut\u00e1n megsz\u0171nt a zavarg\u00e1s, mag\u00e1hoz h\u00edvatta P\u00e1l a tan\u00edtv\u00e1nyokat, b\u00e1tor\u00edtotta \u0151ket, \u00e9s elk\u00f6sz\u00f6nve t\u0151l\u00fck elindult Maced\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bej\u00e1rta annak tartom\u00e1nyait, sz\u00e1mos besz\u00e9dben intette \u0151ket, majd elment G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1gba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1rom h\u00f3napig tart\u00f3zkodott ott, mivel azonban a zsid\u00f3k mer\u00e9nyletet terveztek ellene, amikor haj\u00f3ra akart sz\u00e1llni Sz\u00edria fel\u00e9, \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt, hogy Maced\u00f3ni\u00e1n \u00e1t t\u00e9r vissza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elk\u00eds\u00e9rte \u0151t a b\u00e9reai Sz\u00f3pat\u00e9r, Pirrosz fia, a thesszalonikaiak k\u00f6z\u00fcl pedig Arisztarkhosz \u00e9s Szekundusz, a derb\u00e9i G\u00e1jusz \u00e9s Tim\u00f3teus, valamint az \u00e1zsiai T\u00fckhikosz \u00e9s Trofimosz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezek el\u0151re mentek, \u00e9s Tr\u00f3\u00e1szban v\u00e1rtak r\u00e1nk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mi pedig a kov\u00e1sztalan kenyerek napjai ut\u00e1n elhaj\u00f3ztunk Filippib\u0151l, \u00e9s \u00f6t nap m\u00falva \u00e9rkezt\u00fcnk hozz\u00e1juk Tr\u00f3\u00e1szba, ahol h\u00e9t napot t\u00f6lt\u00f6tt\u00fcnk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e1l pr\u00e9dik\u00e1l Tr\u00f3\u00e1szban. Eutikhosz - A h\u00e9t els\u0151 napj\u00e1n pedig, amikor \u00f6sszegy\u0171lt\u00fcnk, hogy megt\u00f6rj\u00fck a kenyeret, P\u00e1l pr\u00e9dik\u00e1lt nekik, \u00e9s mivel m\u00e1snap m\u00e1r el akart utazni, a tan\u00edt\u00e1st eg\u00e9szen \u00e9jf\u00e9lig meghosszabb\u00edtotta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El\u00e9g sok l\u00e1mp\u00e1s volt abban a fels\u0151 szob\u00e1ban, ahol egy\u00fctt voltunk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egy Eutikhosz nev\u0171 ifj\u00fa pedig, aki az ablakban \u00fclt, m\u00e9ly \u00e1lomba mer\u00fclt, mivel P\u00e1l sok\u00e1ig pr\u00e9dik\u00e1lt, \u00e9s az \u00e1lomt\u00f3l elnehez\u00fclve leesett a harmadik emeletr\u0151l, \u00fagyhogy holtan szedt\u00e9k fel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor P\u00e1l lement, r\u00e1borult, \u00e1t\u00f6lelte, \u00e9s ezt mondta: &#34;Ne zajongjatok, mert a lelke benne van.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n felment, megt\u00f6rte a kenyeret, evett, \u00e9s m\u00e9g sok\u00e1ig, eg\u00e9szen virradatig besz\u00e9lt hozz\u00e1juk, majd \u00fatnak indult."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A fi\u00fat pedig \u00e9lve hozt\u00e1k fel, \u00e9s eg\u00e9szen megvigasztal\u00f3dtak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e1l \u00fatja Mil\u00e9toszig - Mi pedig el\u0151re ment\u00fcnk, \u00e9s haj\u00f3ra sz\u00e1llva Asszoszba utaztunk, hogy ott vegy\u00fck fel P\u00e1lt, mivel \u00edgy rendelkezett; od\u00e1ig ugyanis gyalog akart j\u00f6nni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor azt\u00e1n Asszoszban r\u00e1nk tal\u00e1lt, felvett\u00fck a haj\u00f3ra, \u00e9s Mitil\u00e9n\u00e9be ment\u00fcnk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Onnan tov\u00e1bb haj\u00f3ztunk, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151 napon eljutottunk Khiosz el\u00e9. M\u00e1snap befutottunk Sz\u00e1moszba, az ezt k\u00f6vet\u0151 napon pedig elment\u00fcnk Mil\u00e9toszba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e1l ugyanis m\u00e1r el\u0151z\u0151leg \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt, hogy Efezus mellett csak elhaj\u00f3zik, hogy ne kelljen id\u0151t t\u00f6ltenie \u00c1zsi\u00e1ban. Sietett, hogy lehet\u0151leg p\u00fcnk\u00f6sd napj\u00e1ra Jeruzs\u00e1lembe \u00e9rkezzen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e1l Mil\u00e9toszban elb\u00facs\u00fazik az efezusi v\u00e9nekt\u0151l - Mil\u00e9toszb\u00f3l azut\u00e1n elk\u00fcld\u00f6tt Efezusba, \u00e9s mag\u00e1hoz h\u00edvatta a gy\u00fclekezet v\u00e9neit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mikor azok meg\u00e9rkeztek hozz\u00e1, \u00edgy besz\u00e9lt hozz\u00e1juk: &#34;Ti tudj\u00e1tok, hogy az els\u0151 napt\u00f3l fogva, amelyen \u00c1zsia tartom\u00e1ny\u00e1ba l\u00e9ptem, hogyan viselkedtem k\u00f6z\u00f6ttetek az eg\u00e9sz id\u0151 alatt:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "szolg\u00e1ltam az \u00darnak teljes al\u00e1zatoss\u00e1ggal, k\u00f6nnyek \u00e9s megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sok k\u00f6z\u00f6tt, amelyek a zsid\u00f3k cselsz\u00f6v\u00e9sei miatt \u00e9rtek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Semmit sem hallgattam el abb\u00f3l, ami hasznos, hanem ink\u00e1bb hirdettem \u00e9s tan\u00edtottam azt nektek nyilv\u00e1nosan \u00e9s h\u00e1zank\u00e9nt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bizonys\u00e1got tettem zsid\u00f3knak is meg g\u00f6r\u00f6g\u00f6knek is az Istenhez val\u00f3 megt\u00e9r\u00e9sr\u0151l \u00e9s a mi Urunkban, J\u00e9zusban val\u00f3 hitr\u0151l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s most, \u00edme, \u00e9n a L\u00e9lekt\u0151l k\u00e9nyszer\u00edtve megyek Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s hogy mi \u00e9r ott engem, nem tudom;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "csak azt tudom, hogy a Szentl\u00e9lek v\u00e1rosr\u00f3l v\u00e1rosra bizonys\u00e1got tesz, hogy fogs\u00e1g \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g v\u00e1r r\u00e1m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De \u00e9n mindezekkel nem gondolok, s\u0151t m\u00e9g az \u00e9letem sem dr\u00e1ga, csakhogy elv\u00e9gezhessem fut\u00e1somat \u00e9s azt a szolg\u00e1latot, amelyet az \u00dar J\u00e9zust\u00f3l az\u00e9rt kaptam, hogy bizonys\u00e1got tegyek az Isten kegyelm\u00e9nek evang\u00e9lium\u00e1r\u00f3l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s most tudom, hogy k\u00f6z\u00fcletek, akik k\u00f6z\u00f6tt j\u00e1rtam, az Isten orsz\u00e1g\u00e1t hirdetve, t\u00f6bb\u00e9 nem l\u00e1tja arcomat senki."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt bizonys\u00e1got teszek el\u0151ttetek a mai napon, hogy \u00e9n mindenki v\u00e9r\u00e9t\u0151l tiszta vagyok."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert nem vonakodtam att\u00f3l, hogy hirdessem nektek az Isten teljes akarat\u00e1t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Viseljetek gondot teh\u00e1t magatokra \u00e9s az eg\u00e9sz ny\u00e1jra, amelynek \u0151riz\u0151iv\u00e9 tett titeket a Szentl\u00e9lek, hogy legeltess\u00e9tek az Isten egyh\u00e1z\u00e1t, amelyet tulajdon v\u00e9r\u00e9vel szerzett."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tudom, hogy t\u00e1voz\u00e1som ut\u00e1n d\u00fch\u00f6s farkasok j\u00f6nnek k\u00f6z\u00e9tek, akik nem k\u00edm\u00e9lik a ny\u00e1jat,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "s\u0151t k\u00f6z\u00fcletek is t\u00e1madnak majd f\u00e9rfiak, akik fon\u00e1k dolgokat besz\u00e9lnek, hogy magukhoz vonzz\u00e1k a tan\u00edtv\u00e1nyokat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok az\u00e9rt, \u00e9s eml\u00e9kezzetek arra, hogy h\u00e1rom \u00e9vig \u00e9jjel \u00e9s nappal sz\u00fcntelen\u00fcl k\u00f6nnyek k\u00f6z\u00f6tt intettelek mindny\u00e1jatokat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Most pedig az Istennek \u00e9s kegyelme ig\u00e9j\u00e9nek aj\u00e1nllak titeket, aki fel\u00e9p\u00edthet benneteket, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9get adhat nektek a szentek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Senkinek ez\u00fcstj\u00e9t, arany\u00e1t vagy ruh\u00e1j\u00e1t nem k\u00edv\u00e1ntam,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "s\u0151t ti j\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy a magam sz\u00fcks\u00e9gleteir\u0151l, meg a velem lev\u0151k\u00e9r\u0151l ezek a kezek gondoskodtak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Minden tekintetben megmutattam nektek, hogy milyen kem\u00e9ny munk\u00e1val kell az er\u0151tlenekr\u0151l gondoskodni, megeml\u00e9kezve az \u00dar J\u00e9zus szavair\u00f3l. Mert \u0151 mondta: Nagyobb boldogs\u00e1g adni, mint kapni.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Miut\u00e1n ezeket elmondta, mindny\u00e1jukkal egy\u00fctt t\u00e9rdre borulva im\u00e1dkozott."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ekkor valamennyien nagy s\u00edr\u00e1sra fakadtak, P\u00e1l nyak\u00e1ba borultak, \u00e9s cs\u00f3kolgatt\u00e1k \u0151t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen azon a szav\u00e1n szomorodtak el, hogy t\u00f6bb\u00e9 nem fogj\u00e1k \u0151t viszontl\u00e1tni. Azut\u00e1n kik\u00eds\u00e9rt\u00e9k a haj\u00f3hoz."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l \u00fatja Mil\u00e9toszt\u00f3l Jeruzs\u00e1lemig - Amikor elb\u00facs\u00faztunk t\u0151l\u00fck, \u00fatnak indultunk, \u00e9s egyenes ir\u00e1nyban haladva K\u00f3szba \u00e9rkezt\u00fcnk; m\u00e1snap Rodoszba, onnan pedig Patar\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ott tal\u00e1ltunk egy F\u00f6n\u00edci\u00e1ba indul\u00f3 haj\u00f3t: besz\u00e1lltunk \u00e9s elhaj\u00f3ztunk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Miut\u00e1n Ciprust megpillantottuk, \u00e9s bal k\u00e9z fel\u0151l elhagytuk, Sz\u00edria fel\u00e9 tartottunk, \u00e9s T\u00edruszban k\u00f6t\u00f6tt\u00fcnk ki, mert a haj\u00f3 ott tette ki a rakom\u00e1ny\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Felkerest\u00fck a tan\u00edtv\u00e1nyokat, \u00e9s ott maradtunk h\u00e9t napig: \u0151k a L\u00e9lek ind\u00edt\u00e1s\u00e1ra azt mondt\u00e1k P\u00e1lnak, hogy ne menjen fel Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor pedig elt\u00f6lt\u00f6tt\u00fck ezeket a napokat, \u00e9s elindultunk, hogy utunkat folytassuk, valamennyien elk\u00eds\u00e9rtek benn\u00fcnket feles\u00e9g\u00fckkel \u00e9s gyermekeikkel m\u00e9g a v\u00e1roson is t\u00fal, \u00e9s a tengerparton t\u00e9rdre esve im\u00e1dkoztunk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezut\u00e1n elb\u00facs\u00faztunk egym\u00e1st\u00f3l, mi haj\u00f3ra sz\u00e1lltunk, \u0151k pedig visszat\u00e9rtek otthonukba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Haj\u00f3utunk v\u00e9g\u00e9re \u00e9rve T\u00edruszb\u00f3l Ptolemaiszba jutottunk. K\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00fck a testv\u00e9reket, \u00e9s ott maradtunk n\u00e1luk egy napig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1snap elindultunk, \u00e9s meg\u00e9rkezt\u00fcnk C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba. Bement\u00fcnk F\u00fcl\u00f6p evang\u00e9lista h\u00e1z\u00e1ba, aki a h\u00e9t k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 volt, \u00e9s n\u00e1la maradtunk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Neki volt n\u00e9gy hajadon le\u00e1nya, akik pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00f6bb napon \u00e1t tart\u00f3zkodtunk ott, mik\u00f6zben lej\u00f6tt J\u00fade\u00e1b\u00f3l egy Agabosz nev\u0171 pr\u00f3f\u00e9ta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Odaj\u00f6tt hozz\u00e1nk, levette P\u00e1l \u00f6v\u00e9t, megk\u00f6t\u00f6zte vele saj\u00e1t kez\u00e9t \u00e9s l\u00e1b\u00e1t, \u00e9s ezt mondta: &#34;\u00cdgy sz\u00f3l a Szentl\u00e9lek: Azt a f\u00e9rfit, aki\u00e9 ez az \u00f6v, \u00edgy k\u00f6t\u00f6zik meg Jeruzs\u00e1lemben a zsid\u00f3k, \u00e9s pog\u00e1nyok kez\u00e9be adj\u00e1k.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor ezt meghallottuk, a helybeliekkel egy\u00fctt arra k\u00e9rt\u00fck P\u00e1lt, hogy ne menjen fel Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De P\u00e1l \u00edgy felelt: &#34;Mi\u00e9rt s\u00edrtok, \u00e9s mi\u00e9rt keser\u00edtitek meg a sz\u00edvemet? Hiszen \u00e9n nemcsak megk\u00f6t\u00f6ztetni, hanem meghalni is k\u00e9sz vagyok Jeruzs\u00e1lemben az \u00dar J\u00e9zus nev\u00e9\u00e9rt.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor pedig nem hagyta mag\u00e1t meggy\u0151zni, megnyugodtunk \u00e9s azt mondtuk: &#34;Legyen meg az \u00dar akarata!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E napok ut\u00e1n felk\u00e9sz\u00fclt\u00fcnk, \u00e9s felment\u00fcnk Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vel\u00fcnk j\u00f6tt n\u00e9h\u00e1ny c\u00e9z\u00e1reai tan\u00edtv\u00e1ny is, akik elvezettek egy r\u00e9gi tan\u00edtv\u00e1nyhoz, a ciprusi Mn\u00e1z\u00f3nhoz, hogy az \u0151 vend\u00e9gei legy\u00fcnk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e1l a jeruzs\u00e1lemi templomban - Amikor Jeruzs\u00e1lembe \u00e9rkezt\u00fcnk, \u00f6r\u00f6mmel fogadtak a testv\u00e9rek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e1snap elj\u00f6tt P\u00e1l vel\u00fcnk egy\u00fctt Jakabhoz, ahol a v\u00e9nek is jelen voltak mindny\u00e1jan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte \u0151ket, majd r\u00e9szletesen elbesz\u00e9lte, mit tett az Isten a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt az \u0151 szolg\u00e1lata \u00e1ltal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor ezt hallott\u00e1k, dics\u0151\u00edtett\u00e9k az Istent, azt\u00e1n \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: &#34;L\u00e1tod, testv\u00e9rem, milyen sok ezren vannak a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt, akik h\u00edv\u0151k, \u00e9s mindny\u00e1jan rajonganak a t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9rt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00f3lad pedig azt hallottuk, hogy M\u00f3zest\u0151l val\u00f3 elszakad\u00e1sra tan\u00edtod a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt lev\u0151 zsid\u00f3kat, \u00e9s azt mondod, hogy ne met\u00e9lj\u00e9k k\u00f6r\u00fcl fiaikat, \u00e9s hogy ne a zsid\u00f3 szok\u00e1s szerint \u00e9ljenek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mi teh\u00e1t a helyzet? Mindenk\u00e9ppen h\u00edre megy annak, hogy megj\u00f6tt\u00e9l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tedd h\u00e1t azt, amit mondunk neked. Van n\u00e1lunk n\u00e9gy f\u00e9rfi, akik fogadalmat tettek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vedd magad mell\u00e9 \u0151ket, v\u00e9gezd el vel\u00fck egy\u00fctt a tisztul\u00e1si szertart\u00e1st, v\u00e1llald a k\u00f6lts\u00e9geiket, hogy megny\u00edrhass\u00e1k a fej\u00fcket. \u00cdgy megtudja mindenki, hogy semmi sem igaz abb\u00f3l, amit hallott, hanem magad is megtartod a t\u00f6rv\u00e9nyt, \u00e9s aszerint \u00e9lsz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A pog\u00e1nyokb\u00f3l lett h\u00edv\u0151kkel pedig m\u00e1r k\u00f6z\u00f6lt\u00fck azt a hat\u00e1rozatunkat, hogy tart\u00f3zkodjanak a b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ldozott h\u00fast\u00f3l \u00e9s a v\u00e9rt\u0151l, a megfulladt \u00e1llatt\u00f3l, \u00e9s a par\u00e1znas\u00e1gt\u00f3l.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor P\u00e1l maga mell\u00e9 vette ezeket a f\u00e9rfiakat, a k\u00f6vetkez\u0151 napon elv\u00e9gezve vel\u00fck egy\u00fctt a tisztul\u00e1si szertart\u00e1st, bement a templomba, \u00e9s bejelentette, hogy mikor telnek le az \u0151 tisztul\u00e1s\u00e1nak napjai; addig pedig mindegyik\u00fck\u00e9rt bemutatj\u00e1k az \u00e1ldozatot."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e1lt megk\u00f6t\u00f6zik - Amikor v\u00e9g\u00e9hez k\u00f6zeledett a h\u00e9t nap, az \u00c1zsi\u00e1b\u00f3l val\u00f3 zsid\u00f3k megl\u00e1tt\u00e1k \u0151t a templomban. Fell\u00e1z\u00edtott\u00e1k az eg\u00e9sz sokas\u00e1got, megragadt\u00e1k,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltoztak: &#34;Izr\u00e1elita f\u00e9rfiak, seg\u00edtsetek! Ez az az ember, aki a n\u00e9p ellen, a t\u00f6rv\u00e9ny ellen \u00e9s a szent hely ellen tan\u00edt minden\u00fctt mindenkit, s\u0151t m\u00e9g g\u00f6r\u00f6g\u00f6ket is hozott be a templomba, \u00e9s megszents\u00e9gtelen\u00edtette ezt a szent helyet.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan ugyanis l\u00e1tt\u00e1k vele a v\u00e1rosban azel\u0151tt az efezusi Trofimoszt, \u00e9s azt hitt\u00e9k, hogy P\u00e1l bevitte a templomba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Felbolydult teh\u00e1t az eg\u00e9sz v\u00e1ros, a n\u00e9p \u00f6sszecs\u0151d\u00fclt, P\u00e1lt megragadt\u00e1k, kivonszolt\u00e1k a templomb\u00f3l, \u00e9s a kapukat azonnal bez\u00e1rt\u00e1k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mikor pedig meg akart\u00e1k \u00f6lni, jelent\u00e9s \u00e9rkezett a hely\u0151rs\u00e9g ezredes\u00e9hez, hogy az eg\u00e9sz Jeruzs\u00e1lem l\u00e1zong."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez azonnal katon\u00e1kat \u00e9s sz\u00e1zadosokat vett maga mell\u00e9, \u00e9s lerohant hozz\u00e1juk. Amikor azok megl\u00e1tt\u00e1k az ezredest \u00e9s a katon\u00e1kat, abbahagyt\u00e1k P\u00e1l \u00fctlegel\u00e9s\u00e9t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amint az ezredes oda\u00e9rt, elfogatta \u0151t, \u00e9s megparancsolta, hogy verj\u00e9k kett\u0151s bilincsbe; majd k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6d\u00f6tt, hogy ki ez, \u00e9s mit k\u00f6vetett el."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De a t\u00f6megb\u0151l ki ezt, ki azt ki\u00e1ltotta. Mivel teh\u00e1t a zajong\u00e1s miatt nem tudhatott meg semmi bizonyosat, megparancsolta, hogy vigy\u00e9k a v\u00e1rba."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amikor pedig a l\u00e9pcs\u0151h\u00f6z \u00e9rt, val\u00f3s\u00e1ggal vinni\u00fck kellett P\u00e1lt a katon\u00e1knak a t\u00f6meg er\u0151szakoss\u00e1ga miatt,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "mert az eg\u00e9sz n\u00e9pt\u00f6meg k\u00f6vette, \u00e9s ki\u00e1ltozott: &#34;V\u00e9geztesd ki!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r \u00e9ppen be akart\u00e1k vinni P\u00e1lt a v\u00e1rba, \u00edgy sz\u00f3lt az ezredeshez: &#34;Szabad valamit mondanom neked?&#34; Az megk\u00e9rdezte: &#34;H\u00e1t te tudsz g\u00f6r\u00f6g\u00fcl?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "H\u00e1t nem te vagy az az egyiptomi, aki n\u00e9h\u00e1ny nappal ezel\u0151tt fell\u00e1z\u00edtotta \u00e9s a puszt\u00e1ba vezette a szik\u00e1riusok n\u00e9gyezer ember\u00e9t?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Erre P\u00e1l \u00edgy felelt: &#34;\u00c9n Tarzuszb\u00f3l val\u00f3 zsid\u00f3 vagyok, Cilicia eme nevezetes v\u00e1ros\u00e1nak polg\u00e1ra. Arra k\u00e9rlek, engedd meg, hogy sz\u00f3ljak a n\u00e9phez.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Miut\u00e1n \u0151 megengedte, P\u00e1l a l\u00e9pcs\u0151k\u00f6n \u00e1llva intett kez\u00e9vel a n\u00e9pnek, \u00e9s amikor nagy csend lett, h\u00e9ber nyelven \u00edgy kezdett besz\u00e9lni:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l besz\u00e9de a n\u00e9phez - &#34;Aty\u00e1mfiai, f\u00e9rfiak \u00e9s aty\u00e1k, hallgass\u00e1tok meg v\u00e9dekez\u00e9semet, amelyet most hozz\u00e1tok int\u00e9zek.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor hallott\u00e1k, hogy h\u00e9ber nyelven sz\u00f3l hozz\u00e1juk, m\u00e9g jobban elcsendesedtek. Azt\u00e1n \u00edgy folytatta:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;\u00c9n zsid\u00f3 ember vagyok, a ciliciai Tarzuszban sz\u00fclettem, de ebben a v\u00e1rosban n\u00f6vekedtem fel; Gam\u00e1li\u00e9l l\u00e1bain\u00e1l kaptam nevel\u00e9st az \u0151si t\u00f6rv\u00e9ny szigora szerint, \u00e9s \u00e9n is \u00edgy rajongtam Isten\u00e9rt, ahogyan ma ti mindny\u00e1jan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E tan\u00edt\u00e1s k\u00f6vet\u0151it hal\u00e1lra \u00fcld\u00f6ztem, megk\u00f6t\u00f6ztem, \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nbe juttattam f\u00e9rfiakat is, meg n\u0151ket is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tan\u00fam erre a f\u0151pap \u00e9s a v\u00e9nek eg\u00e9sz tan\u00e1csa, akikt\u0151l levelet is kaptam a testv\u00e9rekhez, \u00e9s elmentem Damaszkuszba, hogy az odaval\u00f3kat is megk\u00f6t\u00f6zve hozzam Jeruzs\u00e1lembe, hogy megkapj\u00e1k b\u00fcntet\u00e9s\u00fcket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt pedig, hogy \u00fatk\u00f6zben, amint d\u00e9lt\u00e1jban k\u00f6zeledtem Damaszkuszhoz: hirtelen vak\u00edt\u00f3 f\u00e9nyess\u00e9g sug\u00e1rzott le r\u00e1m az \u00e9gb\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A f\u00f6ldre estem, \u00e9s hangot hallottam, amely \u00edgy sz\u00f3lt: Saul, Saul, mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6z\u00f6l engem?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n pedig megk\u00e9rdeztem: Ki vagy, Uram? \u00c9s \u0151 \u00edgy sz\u00f3lt: \u00c9n vagyok a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus, akit te \u00fcld\u00f6z\u00f6l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akik velem voltak, a f\u00e9nyt ugyan l\u00e1tt\u00e1k, de a velem besz\u00e9l\u0151 hangj\u00e1t nem hallott\u00e1k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt k\u00e9rdeztem akkor: Mit tegyek, Uram? Az \u00dar pedig azt felelte nekem: Kelj fel, menj Damaszkuszba, \u00e9s ott megmondj\u00e1k neked mindazt, amit tenned kell, amit Isten fel\u0151led elrendelt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mivel pedig annak a f\u00e9nyess\u00e9gnek a ragyog\u00e1sa miatt nem l\u00e1ttam, a velem lev\u0151k k\u00e9zen fogva vezettek; \u00fagy mentem be Damaszkuszba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Egy bizonyos An\u00e1ni\u00e1s pedig, aki t\u00f6rv\u00e9ny szerint \u00e9l\u0151 kegyes f\u00e9rfi, aki mellett bizonys\u00e1got tesznek az ott lak\u00f3 zsid\u00f3k mind,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "elj\u00f6tt hozz\u00e1m, el\u00e9m \u00e1llt, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Testv\u00e9rem, Saul, l\u00e1ss! \u00c9s \u00e9n abban a pillanatban ism\u00e9t l\u00e1ttam, \u00e9s r\u00e1tekintettem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta nekem: Aty\u00e1ink Istene v\u00e1lasztott ki t\u00e9ged, hogy megismerd az \u0151 akarat\u00e1t, megl\u00e1sd az Igazat, \u00e9s hangot hallj az \u0151 ajk\u00e1r\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert az \u0151 tan\u00faja leszel minden ember el\u0151tt arr\u00f3l, amiket l\u00e1tt\u00e1l \u00e9s hallott\u00e1l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Most teh\u00e1t mi\u00e9rt k\u00e9slekedsz? Kelj fel, keresztelkedj meg, mosd le b\u0171neidet, seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edv\u00e1n az \u00dar nev\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt azut\u00e1n, hogy visszat\u00e9rtem Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s a templomban im\u00e1dkoztam: r\u00e9v\u00fcletbe estem,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s l\u00e1ttam \u0151t, aki ezt mondta nekem: Siess, \u00e9s menj ki hamar Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, mert nem fogadj\u00e1k el a te r\u00f3lam val\u00f3 bizonys\u00e1gt\u00e9teledet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Erre \u00edgy sz\u00f3ltam: Uram, \u0151k tudj\u00e1k, hogy \u00e9n voltam az, aki b\u00f6rt\u00f6nbe vetettem, \u00e9s zsinag\u00f3g\u00e1r\u00f3l zsinag\u00f3g\u00e1ra j\u00e1rva megverettem a benned h\u00edv\u0151ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor pedig kiontott\u00e1k Istv\u00e1nnak, a te v\u00e9rtan\u00fadnak a v\u00e9r\u00e9t, magam is ott \u00e1lltam, helyeseltem az \u0151 meg\u00f6l\u00e9s\u00e9t, \u00e9s \u0151riztem azoknak a ruh\u00e1j\u00e1t, akik meg\u00f6lt\u00e9k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De \u0151 azt mondta nekem: Eredj el, mert \u00e9n messze k\u00fcldelek t\u00e9ged, a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00e9.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e1lt a v\u00e1rba viszik - Eddig a kijelent\u00e9sig hallgatt\u00e1k, de akkor \u00edgy kezdtek ki\u00e1ltozni: &#34;T\u00f6r\u00f6ld el a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l az ilyet, mert nem szabad neki \u00e9lnie!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ki\u00e1ltoztak, ruh\u00e1ikat eldob\u00e1lt\u00e1k, \u00e9s port sz\u00f3rtak a leveg\u0151be."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az ezredes elrendelte, hogy vigy\u00e9k a v\u00e1rba, \u00e9s meghagyta, hogy korb\u00e1ccsal vallass\u00e1k ki: hadd tudja meg, mi\u00e9rt ki\u00e1ltoztak \u00edgy ellene."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor pedig sz\u00edjakkal lek\u00f6t\u00f6tt\u00e9k, ezt k\u00e9rdezte P\u00e1l az ott \u00e1ll\u00f3 sz\u00e1zadost\u00f3l: &#34;Szabad-e r\u00f3mai polg\u00e1rt \u00edt\u00e9let n\u00e9lk\u00fcl megkorb\u00e1csolnotok?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor ezt meghallotta a sz\u00e1zados, az ezredeshez ment, \u00e9s jelent\u00e9st tett neki: &#34;Mit akarsz tenni? Hiszen ez az ember r\u00f3mai polg\u00e1r.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Erre az ezredes odament, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Mondd meg nekem: csakugyan r\u00f3mai polg\u00e1r vagy?&#34; Mire \u0151 \u00edgy felelt: &#34;Az vagyok.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az ezredes erre \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;\u00c9n nagy \u00f6sszeg\u00e9rt szereztem meg ezt a polg\u00e1rjogot.&#34; P\u00e1l ezt mondta: &#34;\u00c9n pedig m\u00e1r benne is sz\u00fclettem.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ekkor azonnal f\u00e9lre\u00e1lltak mell\u0151le azok, akik vallatni akart\u00e1k. S\u0151t az ezredes is megijedt, amikor megtudta, hogy r\u00f3mai polg\u00e1r, akit megk\u00f6t\u00f6ztetett."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e1snap azt\u00e1n meg akarta tudni a val\u00f3s\u00e1got, hogy mivel v\u00e1dolj\u00e1k a zsid\u00f3k, lev\u00e9tette teh\u00e1t bilincseit, \u00e9s megparancsolta, hogy j\u00f6jjenek \u00f6ssze a f\u0151papok \u00e9s az eg\u00e9sz nagytan\u00e1cs. Ekkor lehozatta P\u00e1lt, \u00e9s el\u00e9j\u00fck \u00e1ll\u00edtotta."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l besz\u00e9de a nagytan\u00e1cs el\u0151tt - P\u00e1l r\u00e1tekintett a nagytan\u00e1csra, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Aty\u00e1mfiai, f\u00e9rfiak, \u00e9n teljesen j\u00f3 lelkiismerettel szolg\u00e1ltam Istennek, mind e mai napig.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "An\u00e1ni\u00e1s f\u0151pap ekkor megparancsolta a mellette \u00e1ll\u00f3knak, hogy \u00fcss\u00e9k sz\u00e1jon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e1l erre \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Megver t\u00e9ged az Isten, te meszelt fal! Itt \u00fclsz, hogy \u00edt\u00e9lkezz felettem a t\u00f6rv\u00e9ny szerint, m\u00e9gis a t\u00f6rv\u00e9ny ellen\u00e9re azt parancsolod, hogy meg\u00fcssenek?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Erre az ott \u00e1ll\u00f3k ezt mondt\u00e1k: &#34;Isten f\u0151papj\u00e1t gyal\u00e1zod?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e1l \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Nem tudtam, aty\u00e1mfiai, hogy f\u0151pap.&#34; Mert meg van \u00edrva: &#34;N\u00e9ped fejedelm\u00e9t ne \u00e1tkozd!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivel pedig P\u00e1l tudta, hogy egyik r\u00e9sz\u00fck a szadduceusok, m\u00e1sik r\u00e9sz\u00fck pedig a farizeusok k\u00f6z\u00fcl val\u00f3, \u00edgy ki\u00e1ltott a nagytan\u00e1cs el\u0151tt: &#34;Aty\u00e1mfiai, f\u00e9rfiak, \u00e9n farizeus vagyok, farizeus fia; a halottak rem\u00e9nys\u00e9ge \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1sa miatt v\u00e1dolnak engem.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mihelyt ezt mondta, vita t\u00e1madt a farizeusok \u00e9s a szadduceusok k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s a gy\u0171l\u00e9s v\u00e9lem\u00e9nye megoszlott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A szadduceusok ugyanis az \u00e1ll\u00edtj\u00e1k, hogy nincs felt\u00e1mad\u00e1s, sem angyal, sem l\u00e9lek, a farizeusok pedig vallj\u00e1k mindegyiket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Erre nagy ki\u00e1ltoz\u00e1s t\u00e1madt, a farizeusp\u00e1rti \u00edr\u00e1stud\u00f3k k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1nyan fel\u00e1llva hevesen vitatkoztak, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Semmi rosszat sem tal\u00e1lunk ebben az emberben. H\u00e1tha L\u00e9lek sz\u00f3lt hozz\u00e1 vagy angyal?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mivel a felfordul\u00e1s egyre nagyobb lett, az ezredes att\u00f3l f\u00e9lve, hogy P\u00e1lt sz\u00e9tt\u00e9pik, megparancsolta, hogy a csapat menjen le, ragadja ki \u0151t k\u00f6z\u00fcl\u00fck, \u00e9s vigye a v\u00e1rba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9jszaka pedig oda\u00e1llt P\u00e1l mell\u00e9 az \u00dar, \u00e9s ezt mondta: &#34;B\u00edzz\u00e1l, mert ahogyan bizonys\u00e1got tett\u00e9l az \u00e9n \u00fcgyem mellett Jeruzs\u00e1lemben, \u00fagy kell R\u00f3m\u00e1ban is bizonys\u00e1got tenned!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6sszeesk\u00fcv\u00e9s P\u00e1l ellen - Amikor megvirradt, a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl t\u00f6bben \u00f6sszesereglettek, \u00e9s \u00e1tokkal k\u00f6telezt\u00e9k magukat, hogy nem esznek \u00e9s nem isznak addig, am\u00edg meg nem \u00f6lik P\u00e1lt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00f6bb mint negyvenen voltak, akik ezt az \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151tt\u00e9k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek elmentek a f\u0151papokhoz \u00e9s a v\u00e9nekhez, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;S\u00falyos \u00e1tokkal k\u00f6telezt\u00fck magunkat, hogy semmi t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kot sem vesz\u00fcnk magunkhoz, am\u00edg meg nem \u00f6lj\u00fck P\u00e1lt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Most teh\u00e1t a nagytan\u00e1ccsal egy\u00fctt javasolj\u00e1tok az ezredesnek, hogy vezettesse \u0151t hozz\u00e1tok, mintha alaposabban akarn\u00e1tok kivizsg\u00e1lni az \u00fcgy\u00e9t. Mi pedig k\u00e9szen \u00e1llunk, hogy v\u00e9gezz\u00fcnk vele, miel\u0151tt ide\u00e9r.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Meghallotta azonban P\u00e1l n\u0151testv\u00e9r\u00e9nek fia a cselsz\u00f6v\u00e9st, elment, \u00e9s a v\u00e1rba bejutva elmondta ezt P\u00e1lnak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e1l mag\u00e1hoz k\u00e9rette az egyik sz\u00e1zadost, \u00e9s ezt k\u00e9rte t\u0151le: &#34;Ezt az ifj\u00fat vezesd el az ezredeshez, mert jelenteni k\u00edv\u00e1n valamit.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az teh\u00e1t maga mell\u00e9 vette az ifj\u00fat, elvezette az ezredeshez, \u00e9s ezt mondta: &#34;A fogoly P\u00e1l h\u00edvatott engem, \u00e9s megk\u00e9rt, hogy ezt az ifj\u00fat vezessem hozz\u00e1d, mert valamit mondani akar neked.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az ezredes k\u00e9zen fogva f\u00e9lrevonta az ifj\u00fat, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Mit akarsz nekem jelenteni?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;A zsid\u00f3k megegyeztek, hogy megk\u00e9rnek t\u00e9ged: vezettesd le P\u00e1lt holnap a nagytan\u00e1cs el\u00e9, mintha valamit pontosabban akarn\u00e1nak megtudni r\u00f3la."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De te ne engedj nekik, mert k\u00f6z\u00fcl\u00fck t\u00f6bb mint negyven f\u00e9rfi leselkedik r\u00e1, akik \u00e1tokkal k\u00f6telezt\u00e9k magukat, hogy addig se nem esznek, se nem isznak, am\u00edg meg nem \u00f6lik. M\u00e1r k\u00e9szen is \u00e1llnak, csak \u00fczenetedet v\u00e1rj\u00e1k.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az ezredes elbocs\u00e1totta az ifj\u00fat, \u00e9s meghagyta neki: &#34;Senkinek se sz\u00f3lj arr\u00f3l, hogy ezt jelentetted nekem.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e1lt C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba sz\u00e1ll\u00edtj\u00e1k - Ezut\u00e1n h\u00edvatott k\u00e9t sz\u00e1zadost, \u00e9s megparancsolta nekik: &#34;\u00c9jszaka kilenc \u00f3r\u00e1t\u00f3l fogva \u00e1ll\u00edtsatok k\u00e9szenl\u00e9tbe k\u00e9tsz\u00e1z katon\u00e1t, valamint hetven lovast meg k\u00e9tsz\u00e1z l\u00e1ndzs\u00e1st, hogy induljanak C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Adjatok mell\u00e9j\u00fck h\u00e1tas \u00e1llatokat is, hogy P\u00e1lt fel\u00fcltetve biztons\u00e1gban juttass\u00e1k el F\u00e9lix helytart\u00f3hoz.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n levelet \u00edrt, amelynek ez volt a tartalma:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;Klaudiusz Lizi\u00e1sz a nagyra becs\u00fclt helytart\u00f3nak, F\u00e9lixnek \u00fcdv\u00f6zlet\u00e9t k\u00fcldi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezt a f\u00e9rfit a zsid\u00f3k elfogt\u00e1k, \u00e9s meg akart\u00e1k \u00f6lni, de csapatommal megjelenve kiszabad\u00edtottam, mivel tudom\u00e1somra jutott, hogy r\u00f3mai polg\u00e1r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mivel meg akartam tudni, mivel v\u00e1dolj\u00e1k, a nagytan\u00e1csuk el\u00e9 vezettettem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Meg\u00e1llap\u00edtottam, hogy az \u0151 t\u00f6rv\u00e9ny\u00fck vit\u00e1s k\u00e9rd\u00e9seivel kapcsolatban v\u00e1dolj\u00e1k, de nincs ellene semmif\u00e9le hal\u00e1lt vagy fogs\u00e1got \u00e9rdeml\u0151 v\u00e1d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mivel pedig jelentett\u00e9k nekem, hogy mer\u00e9nylet k\u00e9sz\u00fcl ez ellen a f\u00e9rfi ellen, azonnal elk\u00fcldtem hozz\u00e1d, \u00e9s v\u00e1dl\u00f3inak is meghagytam, hogy n\u00e1lad emeljenek sz\u00f3t ellene.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A katon\u00e1k teh\u00e1t a kapott parancs \u00e9rtelm\u00e9ben \u00e1tvett\u00e9k P\u00e1lt, \u00e9s elvitt\u00e9k az \u00e9jszaka folyam\u00e1n Antipatriszba."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e1snap a lovasokat tov\u00e1bb k\u00fcldt\u00e9k vele, \u0151k pedig visszat\u00e9rtek a v\u00e1rba."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mikor meg\u00e9rkeztek C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba, \u00e1tadt\u00e1k a levelet a helytart\u00f3nak, \u00e9s el\u00e9be vezett\u00e9k P\u00e1lt is."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amikor a helytart\u00f3 elolvasta a levelet, megk\u00e9rdezte P\u00e1lt\u00f3l, hogy melyik tartom\u00e1nyb\u00f3l val\u00f3; \u00e9s amikor megtudta, hogy Cilici\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Akkor foglak kihallgatni, ha v\u00e1dl\u00f3id is meg\u00e9rkeztek.&#34; \u00c9s megparancsolta, hogy Her\u00f3des palot\u00e1j\u00e1ban \u0151rizz\u00e9k."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1lt v\u00e1dolj\u00e1k F\u00e9lix el\u0151tt - \u00d6t nap m\u00falva azut\u00e1n lement An\u00e1ni\u00e1s f\u0151pap n\u00e9h\u00e1ny v\u00e9nnel \u00e9s egy Tertullusz nev\u0171 \u00fcgyv\u00e9ddel, \u00e9s panaszt tettek a helytart\u00f3n\u00e1l P\u00e1l ellen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor beh\u00edvt\u00e1k, Tertullusz \u00edgy kezdte v\u00e1dolni:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Nagy b\u00e9kess\u00e9get biztos\u00edtasz sz\u00e1munkra, nagyra becs\u00fclt F\u00e9lix, \u00e9s \u00fcdv\u00f6s v\u00e1ltoz\u00e1sok t\u00f6rt\u00e9nnek n\u00e9p\u00fcnk jav\u00e1ra a te gondoskod\u00e1sod folyt\u00e1n. Ezt mindenkor \u00e9s minden\u00fctt teljes h\u00e1l\u00e1val ismerj\u00fck el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De hogy hosszan ne f\u00e1rasszalak, k\u00e9rlek, hallgasd meg r\u00f6vid besz\u00e9d\u00fcnket, j\u00f3indulattal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mi ugyanis meg\u00e1llap\u00edtottuk, hogy ez az ember val\u00f3s\u00e1gos pestis, l\u00e1zad\u00e1st sz\u00edt a f\u00f6ldkereks\u00e9gen \u00e9l\u0151 valamennyi zsid\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s a n\u00e1z\u00e1reti ir\u00e1nyzat feje."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A templomot is meg akarta szents\u00e9gtelen\u00edteni, de elfogtuk, (\u00e9s a mi t\u00f6rv\u00e9ny\u00fcnk szerint akartuk el\u00edt\u00e9lni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lizi\u00e1sz ezredes azonban odaj\u00f6tt, \u00e9s er\u0151szakkal kivette \u0151t a kez\u00fcnk k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s azt parancsolta, hogy v\u00e1dl\u00f3i hozz\u00e1d j\u00f6jjenek.) Magad is tudom\u00e1st szerezhetsz mindarr\u00f3l, amivel v\u00e1doljuk, ha \u0151t kihallgatod.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Csatlakoztak ehhez a v\u00e1dhoz a zsid\u00f3k is, \u00e9s bizonygatt\u00e1k, hogy mindez val\u00f3ban \u00edgy van."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e1l v\u00e9dekez\u00e9se F\u00e9lix el\u0151tt - Ezut\u00e1n P\u00e1l, amikor intett neki a helytart\u00f3, hogy besz\u00e9lhet, \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Mivel tudom, hogy sok \u00e9ve vagy m\u00e1r b\u00edr\u00e1ja ennek a n\u00e9pnek, nagyobb bizalommal v\u00e9dekezem a magam \u00fcgy\u00e9ben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megtudhatod, hogy nincs t\u00f6bb, mint tizenk\u00e9t napja, hogy felj\u00f6ttem Jeruzs\u00e1lembe im\u00e1dkozni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De nem l\u00e1ttak engem sem a templomban, sem a zsinag\u00f3g\u00e1kban, sem a v\u00e1rosban b\u00e1rkivel is vitatkozni vagy a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt l\u00e1zad\u00e1st sz\u00edtani."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azt sem tudj\u00e1k r\u00e1m bizony\u00edtani, amivel most v\u00e1dolnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De azt megvallom el\u0151tted, hogy \u00e9n a szerint a tan\u00edt\u00e1s szerint, amelyet \u0151k eretneks\u00e9gnek mondanak, \u00fagy szolg\u00e1lok aty\u00e1im Isten\u00e9nek, hogy hiszek mindabban, ami megfelel a t\u00f6rv\u00e9nynek, \u00e9s ami meg van \u00edrva a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s azt rem\u00e9lem Istent\u0151l, hogy - amit \u0151k maguk is v\u00e1rnak - lesz felt\u00e1mad\u00e1suk mind az igazaknak, mind a gonoszoknak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt magam is arra t\u00f6rekszem, hogy lelkiismeretem mindenkor tiszta legyen Isten \u00e9s emberek el\u0151tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u00f6bb \u00e9v m\u00falt\u00e1n elj\u00f6ttem n\u00e9pemhez, hogy alamizsn\u00e1t adjak, \u00e9s \u00e1ldozatokat mutassak be."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A tisztul\u00e1si fogadalom teljes\u00edt\u00e9se k\u00f6zben tal\u00e1lt r\u00e1m a templomban n\u00e9h\u00e1ny \u00c1zsi\u00e1b\u00f3l val\u00f3 zsid\u00f3, nem pedig cs\u0151d\u00fcletben vagy l\u00e1z\u00edt\u00e1s k\u00f6zben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nekik kellett volna megjelenni\u00fck el\u0151tted, \u00e9s v\u00e1dolniuk engem, ha valami panaszuk van ellenem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vagy mondj\u00e1k meg ezek maguk: tal\u00e1ltak-e bennem valamilyen v\u00e9tket, amikor a nagytan\u00e1cs el\u0151tt \u00e1lltam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha csak azt a kijelent\u00e9st nem, amelyet k\u00f6z\u00f6tt\u00fck \u00e1llva ki\u00e1ltottam: A halottak felt\u00e1mad\u00e1sa miatt v\u00e1dolnak engem ma el\u0151ttetek.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e1l k\u00e9t\u00e9vi fogs\u00e1ga F\u00e9lix alatt - Erre F\u00e9lix elnapolta az \u00fcgyet, mert sokat tudott err\u0151l a tan\u00edt\u00e1sr\u00f3l, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Amikor Lizi\u00e1sz ezredes idej\u00f6n, akkor fogok d\u00f6nteni az \u00fcgyetekben.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ugyanakkor megparancsolta a sz\u00e1zadosnak, hogy tarts\u00e1k \u0151rizetben P\u00e1lt, de enyh\u00e9bb fogs\u00e1gban; \u00e9s az \u00f6v\u00e9i k\u00f6z\u00fcl senkit se akad\u00e1lyozzanak abban, hogy szolg\u00e1lat\u00e1ra legyen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny nap m\u00falva pedig megjelent F\u00e9lix a feles\u00e9g\u00e9vel, Druzill\u00e1val, aki zsid\u00f3 sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa volt. Mag\u00e1hoz h\u00edvatta P\u00e1lt, \u00e9s meghallgatta \u0151t a Krisztus J\u00e9zusban val\u00f3 hitr\u0151l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De amikor az igazs\u00e1gr\u00f3l \u00e9s \u00f6nmegtart\u00f3ztat\u00e1sr\u00f3l meg a j\u00f6vend\u0151 \u00edt\u00e9letr\u0151l kezdett besz\u00e9lni, F\u00e9lix megr\u00e9m\u00fclt, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Most menj el, de ha alkalmat tal\u00e1lok, majd ism\u00e9t h\u00edvatlak.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egy\u00fattal azt is rem\u00e9lte, hogy p\u00e9nzt kap P\u00e1lt\u00f3l, ez\u00e9rt gyakrabban h\u00edvatta, \u00e9s elbesz\u00e9lgetett vele."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "K\u00e9t esztend\u0151 m\u00falva Porciusz Fesztusz lett F\u00e9lix ut\u00f3da. F\u00e9lix pedig fogs\u00e1gban hagyta P\u00e1lt, mert kedv\u00e9be akart j\u00e1rni a zsid\u00f3knak."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fesztusz Jeruzs\u00e1lemben - Amint Fesztusz meg\u00e9rkezett a tartom\u00e1nyba, h\u00e1rom nap m\u00falva felment C\u00e9z\u00e1re\u00e1b\u00f3l Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ott a zsid\u00f3k f\u0151papjai \u00e9s vezet\u0151i panaszt tettek P\u00e1l ellen, \u00e9s k\u00e9rt\u00e9k,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hogy - b\u00e1r P\u00e1l ezt nem akarja - a kedv\u00fck\u00e9rt vitesse P\u00e1lt Jeruzs\u00e1lembe. Mert azt a tervet sz\u0151tt\u00e9k ellene, hogy meg\u00f6lik \u00fatk\u00f6zben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fesztusz azonban azt felelte, hogy P\u00e1l C\u00e9z\u00e1re\u00e1ban van \u0151rizetben, \u0151 maga pedig hamarosan odautazik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Ez\u00e9rt a k\u00f6z\u00f6ttetek lev\u0151 vezet\u0151k, mondta, j\u00f6jjenek le velem, \u00e9s ha van valami kifog\u00e1solhat\u00f3 abban az emberben, emeljenek v\u00e1dat ellene!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e1l a cs\u00e1sz\u00e1rhoz fellebbez - Miut\u00e1n pedig nyolc vagy t\u00edz napn\u00e1l tov\u00e1bb nem tart\u00f3zkodott k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, lement C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba. A k\u00f6vetkez\u0151 napon pedig be\u00fclt a b\u00edr\u00f3i sz\u00e9kbe, \u00e9s el\u0151vezettette P\u00e1lt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor P\u00e1l megjelent, k\u00f6r\u00fcl\u00e1llt\u00e1k a Jeruzs\u00e1lemb\u0151l lej\u00f6tt zsid\u00f3k, \u00e9s sok s\u00falyos v\u00e1dat emeltek ellene, amelyeket azonban nem tudtak bizony\u00edtani."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e1l \u00edgy v\u00e9dekezett: &#34;Sem a zsid\u00f3k t\u00f6rv\u00e9nye ellen, sem a templom ellen, sem a cs\u00e1sz\u00e1r ellen nem v\u00e9tettem semmit.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fesztusz azonban a zsid\u00f3k kedv\u00e9ben akart j\u00e1rni, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte P\u00e1lt\u00f3l: &#34;Akarsz-e Jeruzs\u00e1lembe menni, hogy ott \u00edt\u00e9lkezzem feletted ebben az \u00fcgyben?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e1l azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;A cs\u00e1sz\u00e1r \u00edt\u00e9l\u0151sz\u00e9ke el\u0151tt \u00e1llok, itt kell \u00edt\u00e9lkezni felettem. A zsid\u00f3k ellen nem v\u00e9tettem semmit, amint magad is j\u00f3l tudod."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert ha v\u00e9tkes vagyok, \u00e9s hal\u00e1lt \u00e9rdeml\u0151 dolgot cselekedtem, nem vonakodom a hal\u00e1lt\u00f3l. Ha pedig ezek alaptalanul v\u00e1dolnak engem, senki sem szolg\u00e1ltathat ki nekik. A cs\u00e1sz\u00e1rhoz fellebbezek.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor Fesztusz megbesz\u00e9l\u00e9st tartott a tan\u00e1csosaival, majd \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;A cs\u00e1sz\u00e1rhoz fellebbezt\u00e9l, teh\u00e1t a cs\u00e1sz\u00e1r el\u00e9 fogsz menni.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e1l Fesztusz \u00e9s Agrippa el\u0151tt - N\u00e9h\u00e1ny nap eltelt\u00e9vel Agrippa kir\u00e1ly \u00e9s Berenik\u00e9 C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba \u00e9rkezett, hogy k\u00f6sz\u00f6nts\u00e9k Fesztuszt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r t\u00f6bb napja id\u0151ztek ott, Fesztusz sz\u00f3ba hozta a kir\u00e1ly el\u0151tt P\u00e1l \u00fcgy\u00e9t: &#34;Van itt egy f\u00e9rfi, mondta, akit F\u00e9lix hagyott itt fogolyk\u00e9nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mikor Jeruzs\u00e1lemben voltam, panaszt emeltek ellene a zsid\u00f3k f\u0151papjai \u00e9s v\u00e9nei, \u00e9s az el\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00e9t k\u00e9rt\u00e9k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azt v\u00e1laszoltam nekik, hogy a r\u00f3maiaknak nem szok\u00e1suk b\u00e1rkit is kiszolg\u00e1ltatni, am\u00edg a v\u00e1dlott szemt\u0151l szemben nem \u00e1ll v\u00e1dl\u00f3ival, \u00e9s alkalmat nem kap arra, hogy v\u00e9dekezz\u00e9k a v\u00e1d ellen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mikor teh\u00e1t meg\u00e9rkeztek ide, halogat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl mindj\u00e1rt m\u00e1snap b\u00edr\u00f3i sz\u00e9kembe \u00fcltem, \u00e9s el\u0151vezettettem azt a f\u00e9rfit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor v\u00e1dl\u00f3i k\u00f6r\u00fcl\u00e1llt\u00e1k, de semmi olyan b\u0171nt sem hoztak fel ellene, amilyenre gondoltam,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "hanem valami vit\u00e1s k\u00e9rd\u00e9seik voltak vele a maguk vall\u00e1s\u00e1r\u00f3l, meg egy bizonyos meghalt J\u00e9zusr\u00f3l, akir\u0151l P\u00e1l azt \u00e1ll\u00edtotta, hogy \u00e9l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mivel pedig \u00e9n nem tudtam eligazodni ezekben a vit\u00e1s k\u00e9rd\u00e9sekben, azt k\u00e9rdeztem t\u0151le, nem akar-e Jeruzs\u00e1lembe menni, \u00e9s ott t\u00f6rv\u00e9ny el\u00e9 \u00e1llni ezek miatt a dolgok miatt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e1l azonban fellebbezett, \u00e9s azt k\u00edv\u00e1nta, hogy tarts\u00e1k \u0151rizetben a cs\u00e1sz\u00e1r d\u00f6nt\u00e9s\u00e9ig. Ez\u00e9rt parancsot adtam, hogy \u0151rizz\u00e9k \u0151t, am\u00edg a cs\u00e1sz\u00e1rhoz k\u00fcldhetem.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agrippa erre \u00edgy sz\u00f3lt Fesztuszhoz: &#34;Szeretn\u00e9m magam is hallani ezt az embert!&#34; - &#34;Holnap hallani fogod&#34; - v\u00e1laszolta \u0151."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00e1snap azt\u00e1n meg\u00e9rkezett Agrippa \u00e9s Berenik\u00e9 nagy pomp\u00e1val, \u00e9s miut\u00e1n az ezredessel \u00e9s a v\u00e1ros el\u0151kel\u0151s\u00e9geivel egy\u00fctt bevonultak a nagyterembe, Fesztusz parancs\u00e1ra el\u0151vezett\u00e9k P\u00e1lt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fesztusz ezut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Agrippa kir\u00e1ly \u00e9s ti, f\u00e9rfiak, mind, akik vel\u00fcnk egy\u00fctt jelen vagytok, l\u00e1tj\u00e1tok ezt az embert, aki miatt megostromolt engem az eg\u00e9sz zsid\u00f3s\u00e1g Jeruzs\u00e1lemben, s\u0151t m\u00e9g itt is, azt ki\u00e1ltva, hogy ennek nem szabad tov\u00e1bb \u00e9lnie."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9n azonban azt \u00e1llap\u00edtottam meg, hogy semmi hal\u00e1lt \u00e9rdeml\u0151 dolgot nem cselekedett. De mivel a cs\u00e1sz\u00e1rhoz fellebbezett, \u00fagy d\u00f6nt\u00f6ttem, hogy oda k\u00fcld\u00f6m \u0151t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1mde semmi bizonyosat nem tudok \u00edrni r\u00f3la uramnak, ez\u00e9rt el\u00e9tek vezettettem, els\u0151sorban is el\u00e9d, Agrippa kir\u00e1ly, hogy kihallgat\u00e1sa ut\u00e1n legyen mit \u00edrnom r\u00f3la."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert \u00e9rtelmetlennek tartom, hogy aki foglyot k\u00fcld, ne jelentse az ellene emelt v\u00e1dat is.&#34;"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l besz\u00e9de Agrippa el\u0151tt - Agrippa erre \u00edgy sz\u00f3lt P\u00e1lhoz: &#34;Megengedj\u00fck, hogy sz\u00f3lj a magad ments\u00e9g\u00e9re.&#34; Akkor P\u00e1l kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, \u00e9s v\u00e9d\u0151besz\u00e9det mondott:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Boldognak tartom magam, Agrippa kir\u00e1ly, hogy mindazok ellen, amikkel a zsid\u00f3k v\u00e1dolnak, ma el\u0151tted v\u00e9dekezhetem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mert te kiv\u00e1l\u00f3 ismer\u0151je vagy a zsid\u00f3k minden szok\u00e1s\u00e1nak \u00e9s vit\u00e1s k\u00e9rd\u00e9seinek. K\u00e9rlek az\u00e9rt, hallgass meg engem t\u00fcrelemmel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9letemet, amely kezdett\u0151l fogva n\u00e9pem k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben folyt, ifj\u00fas\u00e1gomt\u00f3l fogva ismerik a zsid\u00f3k mindny\u00e1jan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mivel \u0151k kezdett\u0151l fogva ismernek, tan\u00fas\u00edthatj\u00e1k, ha akarj\u00e1k, hogy kegyess\u00e9g\u00fcnk legszigor\u00fabb ir\u00e1nyzata szerint \u00e9ltem, mint farizeus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most is amiatt a rem\u00e9nys\u00e9g miatt \u00e1llok itt v\u00e1d alatt, amelyet aty\u00e1inknak \u00edg\u00e9rt Isten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ennek a teljes\u00fcl\u00e9s\u00e9t rem\u00e9li tizenk\u00e9t t\u00f6rzs\u00fcnk is, \u00e9jjel-nappal \u00e1llhatatosan szolg\u00e1lva Istennek. Ez\u00e9rt a rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9rt v\u00e1dolnak engem a zsid\u00f3k, Agrippa kir\u00e1ly."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mi\u00e9rt tartj\u00e1tok hihetetlennek, hogy Isten halottakat t\u00e1maszt fel?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n egykor elhat\u00e1roztam magamban, hogy mindent meg kell tennem a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus neve ellen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meg is tettem ezt Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s a f\u0151papokt\u00f3l kapott felhatalmaz\u00e1s alapj\u00e1n a szentek k\u00f6z\u00fcl sokat b\u00f6rt\u00f6nbe vetettem. Amikor pedig meg\u00f6lt\u00e9k \u0151ket, \u00e9n is ellen\u00fck szavaztam."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A zsinag\u00f3g\u00e1kban mindenfel\u00e9 gyakran b\u00fcntet\u00e9ssel k\u00e9nyszer\u00edtettem \u0151ket k\u00e1roml\u00e1sra, s\u0151t ellen\u00fck val\u00f3 f\u00e9ktelen \u0151rj\u00f6ng\u00e9semben eg\u00e9szen az idegen v\u00e1rosokig \u00fcld\u00f6ztem \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Egyszer \u00e9ppen ilyen \u00fcgyben utaztam a f\u0151papok felhatalmaz\u00e1s\u00e1val \u00e9s megb\u00edz\u00e1s\u00e1val Damaszkusz fel\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e9lt\u00e1jban az \u00faton l\u00e1ttam, \u00f3, kir\u00e1ly, amint a mennyb\u0151l a nap f\u00e9ny\u00e9n\u00e9l is ragyog\u00f3bb vil\u00e1goss\u00e1g sug\u00e1roz k\u00f6r\u00fcl engem \u00e9s \u00fatit\u00e1rsaimat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mikor pedig mindny\u00e1jan a f\u00f6ldre est\u00fcnk, egy hangot hallottam, amely \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m h\u00e9ber nyelven: Saul, Saul, mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6z\u00f6l engem? Neh\u00e9z neked az \u00f6szt\u00f6ke ellen rug\u00f3doznod."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Erre ezt k\u00e9rdeztem: Ki vagy, Uram? Az \u00dar pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00c9n vagyok J\u00e9zus, akit te \u00fcld\u00f6z\u00f6l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De kelj fel, \u00e9s \u00e1llj a l\u00e1badra, mert az\u00e9rt jelentem meg neked, hogy szolg\u00e1mm\u00e1 tegyelek, hogy tan\u00fabizonys\u00e1got tegy\u00e9l arr\u00f3l, amiket l\u00e1tt\u00e1l, \u00e9s arr\u00f3l, amit ezut\u00e1n fogok neked magamr\u00f3l kijelenteni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megoltalmazlak e n\u00e9pt\u0151l \u00e9s a pog\u00e1nyokt\u00f3l, akikhez k\u00fcldelek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az\u00e9rt k\u00fcldelek el, hogy nyisd meg a szem\u00fcket, hogy a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gb\u0151l a vil\u00e1goss\u00e1gra, \u00e9s a S\u00e1t\u00e1n hatalm\u00e1b\u00f3l az Istenhez t\u00e9rjenek; hogy az \u00e9nbennem val\u00f3 hit \u00e1ltal megkapj\u00e1k b\u0171neik bocs\u00e1nat\u00e1t, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9get nyerjenek azok k\u00f6z\u00f6tt, akik megszenteltettek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, Agrippa kir\u00e1ly, nem voltam engedetlen a mennyei l\u00e1tom\u00e1s ir\u00e1nt,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hanem el\u0151sz\u00f6r Damaszkuszban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, majd J\u00fadea lak\u00f3inak \u00e9s a pog\u00e1nyoknak hirdettem, hogy t\u00e9rjenek meg, forduljanak az Istenhez, \u00e9s \u00e9ljenek a megt\u00e9r\u00e9shez m\u00e9lt\u00f3an."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez\u00e9rt fogtak el engem a zsid\u00f3k a templomban, \u00e9s ez\u00e9rt akartak kiv\u00e9gezni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De mivel az Isten mind e mai napig megseg\u00edtett, itt \u00e1llok, \u00e9s bizonys\u00e1got teszek kicsinyeknek \u00e9s nagyoknak, \u00e9s semmit sem mondok azon k\u00edv\u00fcl, amit M\u00f3zes \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k megj\u00f6vend\u00f6ltek:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a Krisztusnak szenvednie kell, \u00e9s mint aki els\u0151nek t\u00e1mad fel a halottak k\u00f6z\u00fcl, vil\u00e1goss\u00e1got fog hirdetni a n\u00e9pnek \u00e9s a pog\u00e1nyoknak.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mikor pedig ezeket hozta fel v\u00e9delm\u00e9re, Fesztusz hangosan \u00edgy ki\u00e1ltott: &#34;Bolond vagy te, P\u00e1l! A sok tudom\u00e1ny \u0151r\u00fclts\u00e9gbe visz.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e1l azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Nem vagyok bolond, nagyra becs\u00fclt Fesztusz, hanem igaz \u00e9s j\u00f3zan besz\u00e9det sz\u00f3lok."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert tud ezekr\u0151l a kir\u00e1ly, akihez b\u00e1tran sz\u00f3lok, mert nem hiszem, hogy rejtve volna el\u0151tte ezek k\u00f6z\u00fcl b\u00e1rmi is, hiszen nem valami zugban t\u00f6rt\u00e9nt dolgok ezek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hiszel-e Agrippa kir\u00e1ly a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak? Tudom, hogy hiszel.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Agrippa \u00edgy sz\u00f3lt P\u00e1lhoz: &#34;Majdnem r\u00e1veszel engem is, hogy kereszty\u00e9nn\u00e9 legyek!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e1l pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;K\u00e9rem az Istent\u0151l, hogy el\u0151bb vagy ut\u00f3bb nem csak te, hanem azok is, akik ma hallgatnak engem, olyann\u00e1 legyenek, amilyen \u00e9n is vagyok e bilincsek n\u00e9lk\u00fcl.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezut\u00e1n fel\u00e1llt a kir\u00e1ly, a helytart\u00f3, Berenik\u00e9, \u00e9s fel\u00e1lltak a vel\u00fck egy\u00fctt \u00fcl\u0151k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "T\u00e1voz\u00f3ban \u00edgy besz\u00e9lgettek egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: &#34;Semmi hal\u00e1lra vagy fogs\u00e1gra m\u00e9lt\u00f3 dolgot nem tett ez az ember.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Agrippa pedig ezt mondta Fesztusznak: &#34;Szabadon lehetne bocs\u00e1tani ezt az embert, ha nem fellebbezett volna a cs\u00e1sz\u00e1rhoz.&#34;"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1lt R\u00f3m\u00e1ba viszik - Miut\u00e1n \u00fagy hat\u00e1roztak, hogy haj\u00f3n sz\u00e1ll\u00edtanak benn\u00fcnket It\u00e1li\u00e1ba, \u00e1tadt\u00e1k P\u00e1lt a t\u00f6bbi fogollyal egy\u00fctt a cs\u00e1sz\u00e1ri csapatb\u00f3l val\u00f3 Juliusz nev\u0171 sz\u00e1zadosnak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n felsz\u00e1lltunk egy adramittiumi haj\u00f3ra, amely \u00c1zsia tartom\u00e1ny partvid\u00e9k\u00e9t akarta behaj\u00f3zni, \u00e9s elindultunk. Vel\u00fcnk volt a thesszalonikai maced\u00f3n Arisztarkhosz is."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e1snap befutottunk Szid\u00f3nba. Mivel Juliusz embers\u00e9gesen b\u00e1nt P\u00e1llal, megengedte, hogy elmenjen bar\u00e1taihoz, \u00e9s azok gondoskodjanak r\u00f3la."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Onnan tov\u00e1bbindulva Ciprus alatt haj\u00f3ztunk el, mert ellensz\u00e9l volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd Cilicia \u00e9s Pamf\u00edlia partja ment\u00e9n haladva befutottunk a l\u00edciai Mir\u00e1ba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ott a sz\u00e1zados egy It\u00e1li\u00e1ba indul\u00f3 alexandriai haj\u00f3t tal\u00e1lt, \u00e9s abba sz\u00e1ll\u00edtott be minket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00f6bb napig tart\u00f3 lass\u00fa haj\u00f3z\u00e1s ut\u00e1n nagy nehezen jutottunk el Knidoszig; de mivel a sz\u00e9l miatt nem tudtunk kik\u00f6tni, elhaj\u00f3ztunk Kr\u00e9ta alatt Szalm\u00f3n\u00e9 k\u00f6zel\u00e9ben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nagy nehezen elhaladtunk mellette, \u00e9s eljutottunk egy helyre, amelyet Sz\u00e9pkik\u00f6t\u0151nek neveznek, \u00e9s amelyhez k\u00f6zel van L\u00e1zea v\u00e1rosa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e1l tan\u00e1csa ellen\u00e9re tov\u00e1bbhaj\u00f3znak - Mivel pedig k\u00f6zben sok id\u0151 telt el, \u00e9s a haj\u00f3z\u00e1s is veszedelmess\u00e9 v\u00e1lt, hiszen a b\u00f6jt is elm\u00falt m\u00e1r, P\u00e1l figyelmeztette \u0151ket:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;F\u00e9rfiak, l\u00e1tom, hogy a tov\u00e1bbi haj\u00f3z\u00e1s nemcsak a rakom\u00e1nyra \u00e9s a haj\u00f3ra, hanem \u00e9let\u00fcnkre n\u00e9zve is vesz\u00e9lyess\u00e9 v\u00e1lik.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De a sz\u00e1zados ink\u00e1bb hitt a korm\u00e1nyosnak \u00e9s a haj\u00f3tulajdonosnak, mint annak, amit P\u00e1l mondott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kik\u00f6t\u0151 nem volt alkalmas a telel\u00e9sre, s ez\u00e9rt a t\u00f6bbs\u00e9g \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt, hogy tov\u00e1bbhaj\u00f3znak onnan, h\u00e1tha eljutnak F\u0151nixbe, ahol \u00e1ttelelhetnek. Ez Kr\u00e9ta egyik kik\u00f6t\u0151je, amely d\u00e9lnyugat \u00e9s \u00e9szaknyugat fel\u00e9 n\u00e9z."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mivel pedig d\u00e9li sz\u00e9l kezdett f\u00fajni, azt hitt\u00e9k, hogy megval\u00f3s\u00edthatj\u00e1k elhat\u00e1roz\u00e1sukat; felszedt\u00e9k teh\u00e1t a horgonyt, \u00e9s tov\u00e1bbhaj\u00f3ztak Kr\u00e9ta k\u00f6zel\u00e9be."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nemsok\u00e1ra azonban a sziget ir\u00e1ny\u00e1b\u00f3l az &#34;Eurakvil\u00f3&#34;-nak nevezett sz\u00e9lvihar csapott le a tengerre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mikor az mag\u00e1val ragadta a haj\u00f3t, \u00fagyhogy nem tudott a sz\u00e9llel szemben haladni, r\u00e1b\u00edztuk a haj\u00f3t, \u00e9s sodortattuk magunkat vele."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor egy kis sziget al\u00e1 futottunk be, amelyet Klaud\u00e1nak h\u00edvnak, csak nagy nehezen tudtuk megtartani a ment\u0151cs\u00f3nakot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Miut\u00e1n ezt felvont\u00e1k, \u00f3vint\u00e9zked\u00e9seket tettek: alul \u00e1tk\u00f6t\u00f6tt\u00e9k a haj\u00f3t, \u00e9s mivel f\u00e9ltek, hogy a Szirtisz tenger\u00f6b\u00f6l z\u00e1tonyaira futnak, a horgonyt leeresztett\u00e9k, \u00e9s \u00fagy sodr\u00f3dtak tova."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A vihar hevesen dob\u00e1lt benn\u00fcnket, az\u00e9rt m\u00e1snap kidob\u00e1lt\u00e1k a haj\u00f3terhet,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "harmadnap pedig a haj\u00f3 felszerel\u00e9s\u00e9t dob\u00e1lt\u00e1k ki saj\u00e1t kez\u00fckkel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mivel pedig sem a nap, sem a csillagok nem l\u00e1tszottak t\u00f6bb napon \u00e1t, \u00e9s er\u0151s vihar tombolt, v\u00e9g\u00fcl elveszett megmenek\u00fcl\u00e9s\u00fcnk minden rem\u00e9nye."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Minthogy m\u00e1r sokat \u00e9heztek is, P\u00e1l fel\u00e1llt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Az lett volna a helyes, f\u00e9rfiak, ha r\u00e1m hallgattok, \u00e9s nem indulunk el Kr\u00e9t\u00e1b\u00f3l, hogy elker\u00fclj\u00fck ezt a vesz\u00e9lyt \u00e9s ezt a k\u00e1rt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9n azonban most is azt tan\u00e1csolom nektek, hogy bizakodjatok, mert egy l\u00e9lek sem v\u00e9sz el k\u00f6z\u00fcletek, csak a haj\u00f3."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert ma \u00e9jjel el\u00e9m \u00e1llt annak az Istennek az angyala, aki\u00e9 vagyok, \u00e9s akinek szolg\u00e1lok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez azt mondta: Ne f\u00e9lj, P\u00e1l, neked a cs\u00e1sz\u00e1r el\u00e9 kell \u00e1llnod, \u00e9s Isten neked aj\u00e1nd\u00e9kozta mindazokat, akik veled vannak a haj\u00f3n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt bizakodjatok, f\u00e9rfiak! \u00c9n hiszek az Istennek, hogy \u00fagy lesz, ahogyan nekem megmondta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egy szigetre kell kivet\u0151dn\u00fcnk.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Haj\u00f3t\u00f6r\u00e9s \u00e9s megmenek\u00fcl\u00e9s - Elj\u00f6tt a tizennegyedik \u00e9jszaka, mi\u00f3ta az Adri\u00e1n sodr\u00f3dtunk tov\u00e1bb, amikor \u00e9jf\u00e9lt\u00e1jban azt gyan\u00edtott\u00e1k a haj\u00f3sok, hogy valamilyen sz\u00e1razf\u00f6ldh\u00f6z k\u00f6zelednek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lebocs\u00e1tott\u00e1k a m\u00e9r\u0151\u00f3nt, \u00e9s h\u00fasz \u00f6let \u00e1llap\u00edtottak meg. Amikor pedig kiss\u00e9 tov\u00e1bbmentek, \u00e9s ism\u00e9t lebocs\u00e1tott\u00e1k, tizen\u00f6t \u00f6let \u00e1llap\u00edtottak meg."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De mivel f\u00e9ltek, hogy esetleg szikl\u00e1s helyre vet\u0151d\u00fcnk, a haj\u00f3 far\u00e1b\u00f3l n\u00e9gy horgonyt vetettek ki, alig v\u00e1rva a virradatot."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ekkor azonban a haj\u00f3sok meg akartak sz\u00f6kni a haj\u00f3r\u00f3l. Le akart\u00e1k ereszteni a ment\u0151cs\u00f3nakot a tengerre, azzal az \u00fcr\u00fcggyel, hogy a haj\u00f3 orr\u00e1b\u00f3l akarnak horgonyokat kifesz\u00edteni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00e1l azonban \u00edgy sz\u00f3lt a sz\u00e1zadoshoz \u00e9s a katon\u00e1khoz: &#34;Ha ezek nem maradnak a haj\u00f3n, akkor ti sem menek\u00fclhettek meg.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A katon\u00e1k ekkor elv\u00e1gt\u00e1k a ment\u0151cs\u00f3nak k\u00f6teleit, \u00e9s hagyt\u00e1k, hogy elsodorja az \u00e1r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Addig pedig, am\u00edg megvirradt, P\u00e1l mindny\u00e1jukat arra biztatta, hogy egyenek. \u00cdgy sz\u00f3lt: &#34;Ma a tizennegyedik napja, hogy \u00e9tlen v\u00e1rakoztok, \u00e9s semmit sem ettetek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ez\u00e9rt intelek titeket, hogy egyetek, mert az is megmenek\u00fcl\u00e9seteket szolg\u00e1lja. Mert k\u00f6z\u00fcletek senkinek sem esik le egyetlen hajsz\u00e1l sem a fej\u00e9r\u0151l.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E szavak ut\u00e1n vette a kenyeret, h\u00e1l\u00e1t adott Istennek mindny\u00e1juk szeme l\u00e1tt\u00e1ra, megt\u00f6rte, \u00e9s enni kezdett."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Erre mindny\u00e1jan nekib\u00e1torodtak, \u00e9s \u0151k is enni kezdtek."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "L\u00e9leksz\u00e1m szerint k\u00e9tsz\u00e1zhetvenhatan voltunk a haj\u00f3n."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Miut\u00e1n j\u00f3llaktak, a gabon\u00e1t a tengerbe sz\u00f3rva k\u00f6nny\u00edtettek a haj\u00f3n."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Amikor megvirradt, a sz\u00e1razf\u00f6ldet nem ismert\u00e9k fel, de egy \u00f6bl\u00f6t vettek \u00e9szre, amelynek lapos volt a partja. Elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy ha tudj\u00e1k, erre futtatj\u00e1k r\u00e1 a haj\u00f3t."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A horgonyokat eloldott\u00e1k, \u00e9s a tengerben hagyt\u00e1k, egy\u00fattal a korm\u00e1nyr\u00fad tart\u00f3k\u00f6teleit is megeresztett\u00e9k, \u00e9s az orrvitorl\u00e1t sz\u00e9lnek fesz\u00edtve igyekeztek a part fel\u00e9."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mikor azonban a f\u00f6ldnyelvhez \u00e9rtek, r\u00e1futtatt\u00e1k a haj\u00f3t, amelynek orra bef\u00far\u00f3dva ott maradt mozdulatlanul, h\u00e1ts\u00f3 r\u00e9sze pedig a hull\u00e1mver\u00e9st\u0151l kezdett szakadozni."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A katon\u00e1knak az volt a sz\u00e1nd\u00e9kuk, hogy meg\u00f6lik a foglyokat, nehogy valaki ki\u00faszva elmenek\u00fclj\u00f6n."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De a sz\u00e1zados meg akarta menteni P\u00e1lt, visszatartotta \u0151ket elhat\u00e1roz\u00e1sukt\u00f3l, \u00e9s megparancsolta, hogy akik \u00faszni tudnak, azok ugorjanak el\u0151sz\u00f6r a tengerbe, \u00e9s menek\u00fcljenek a sz\u00e1razf\u00f6ldre,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "azut\u00e1n a t\u00f6bbiek pedig, ki deszk\u00e1kon, ki a haj\u00f3 egy\u00e9b darabjain. \u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt, hogy mindny\u00e1jan szerencs\u00e9sen kimenek\u00fcltek a sz\u00e1razf\u00f6ldre."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l M\u00e1lta sziget\u00e9n - Miut\u00e1n megmenek\u00fclt\u00fcnk, akkor tudtuk meg, hogy M\u00e1lt\u00e1nak h\u00edvj\u00e1k ezt a szigetet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A barb\u00e1rok nem mindennapi embers\u00e9get tan\u00fas\u00edtottak ir\u00e1ntunk, mert t\u00fczet raktak, \u00e9s a r\u00e1nk z\u00fadul\u00f3 es\u0151 \u00e9s a hideg miatt mindny\u00e1junkat befogadtak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor P\u00e1l \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt egy csom\u00f3 r\u0151zs\u00e9t, \u00e9s a t\u0171zre tette, egy vipera j\u00f6tt el\u0151 a melegb\u0151l, \u00e9s a kez\u00e9be mart."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor a barb\u00e1rok megl\u00e1tt\u00e1k a kez\u00e9r\u0151l lecs\u00fcng\u0151 m\u00e9rges k\u00edgy\u00f3t, \u00edgy sz\u00f3ltak egym\u00e1shoz: &#34;Bizony\u00e1ra gyilkos ez az ember, aki a tengerb\u0151l kimenek\u00fclt ugyan, de az isteni bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s nem hagyja \u00e9lni.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150 azonban ler\u00e1zta a k\u00edgy\u00f3t a t\u0171zbe, \u00e9s semmi baja sem esett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azok pedig azt v\u00e1rt\u00e1k, hogy feldagad, vagy hirtelen holtan esik \u00f6ssze. Mikor azonban a hosszas v\u00e1rakoz\u00e1s ut\u00e1n azt l\u00e1tt\u00e1k, hogy nem t\u00f6rt\u00e9nik semmi baja, megv\u00e1ltozott a v\u00e9lem\u00e9ny\u00fck, \u00e9s azt mondt\u00e1k r\u00f3la, hogy isten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azon a k\u00f6rny\u00e9ken volt a sziget el\u00f6lj\u00e1r\u00f3j\u00e1nak, Publiusznak a birtoka, aki befogadott minket, \u00e9s h\u00e1rom napon \u00e1t nagyon bar\u00e1ts\u00e1gosan megvend\u00e9gelt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt pedig, hogy Publiusz apja l\u00e1zrohamokt\u00f3l \u00e9s v\u00e9rhast\u00f3l gy\u00f6t\u00f6rve \u00e1gynak esett. P\u00e1l bement hozz\u00e1, \u00e9s miut\u00e1n im\u00e1dkozott, r\u00e1tette a kez\u00e9t, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtotta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Miut\u00e1n ez megt\u00f6rt\u00e9nt, a t\u00f6bbi beteg szigetlak\u00f3 is odament hozz\u00e1, \u00e9s \u0151 meggy\u00f3gy\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nagy megbecs\u00fcl\u00e9sben r\u00e9szes\u00edtettek minket, \u00e9s amikor elhaj\u00f3ztunk, ell\u00e1ttak benn\u00fcnket minden sz\u00fcks\u00e9ges dologgal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e1l meg\u00e9rkezik R\u00f3m\u00e1ba - H\u00e1rom h\u00f3nap m\u00falva azut\u00e1n elindultunk egy alexandriai haj\u00f3n, amely a szigeten telelt, \u00e9s amelynek c\u00edmer\u00e9ben Dioszkurok voltak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Szirakuz\u00e1ba \u00e9rkezve ott maradtunk h\u00e1rom napig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Innen a part ment\u00e9n haj\u00f3zva meg\u00e9rkezt\u00fcnk R\u00e9giumba, \u00e9s mivel egy nap m\u00falva felt\u00e1madt a d\u00e9li sz\u00e9l, \u00edgy m\u00e1snap Puteoliba \u00e9rt\u00fcnk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Itt testv\u00e9reket tal\u00e1ltunk, akik k\u00e9rtek, hogy maradjunk n\u00e1luk hat napig. \u00cdgy \u00e9rkezt\u00fcnk R\u00f3m\u00e1ba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mikor az ottani testv\u00e9rek hallottak \u00e9rkez\u00e9s\u00fcnkr\u0151l, el\u00e9nk j\u00f6ttek Appiusz f\u00f3rum\u00e1ig \u00e9s Tres Tabernaeig. Amikor P\u00e1l megl\u00e1tta \u0151ket, h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, \u00e9s megtelt bizakod\u00e1ssal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9s a r\u00f3mai zsid\u00f3k - Amikor meg\u00e9rkezt\u00fcnk R\u00f3m\u00e1ba, P\u00e1lnak megengedt\u00e9k, hogy k\u00fcl\u00f6n lakj\u00e9k az \u0151t \u0151rz\u0151 katon\u00e1val."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e1rom nap m\u00falva mag\u00e1hoz h\u00edvatta a zsid\u00f3k ottani el\u00f6lj\u00e1r\u00f3it. Amikor ezek \u00f6sszegy\u0171ltek, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Aty\u00e1mfiai, f\u00e9rfiak, b\u00e1r semmit sem v\u00e9tkeztem e n\u00e9p ellen, vagy \u0151si szok\u00e1saik ellen, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l m\u00e9gis foglyul adtak engem a r\u00f3maiak kez\u00e9be."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Miut\u00e1n ezek kihallgattak, szabadon akartak bocs\u00e1tani, mert semmi hal\u00e1llal b\u00fcntetend\u0151 v\u00e9tket nem tal\u00e1ltak bennem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mivel azonban ez ellen tiltakoztak a zsid\u00f3k, k\u00e9nytelen voltam fellebbezni a cs\u00e1sz\u00e1rhoz; de nem az\u00e9rt, mintha n\u00e9pem ellen akarn\u00e9k v\u00e1daskodni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Emiatt k\u00e9rtem, hogy l\u00e1thassalak titeket, \u00e9s besz\u00e9lhessek veletek, hiszen Izr\u00e1el rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9\u00e9rt viselem ezt a l\u00e1ncot.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150k pedig ezt mondt\u00e1k erre: &#34;Mi sem levelet nem kaptunk r\u00f3lad J\u00fade\u00e1b\u00f3l, sem az atyafiak k\u00f6z\u00fcl nem j\u00f6tt ide senki, \u00e9s nem jelentett vagy mondott r\u00f3lad semmi rosszat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Helyesnek tartjuk teh\u00e1t, hogy t\u0151led halljuk meg, hogyan gondolkozol. Mert err\u0151l az ir\u00e1nyzatr\u00f3l tudjuk, hogy mindenfel\u00e9 ellenzik.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kit\u0171ztek teh\u00e1t neki egy napot, \u00e9s akkor sokan elj\u00f6ttek hozz\u00e1 a sz\u00e1ll\u00e1s\u00e1ra. P\u00e1l bizonys\u00e1got tett el\u0151tt\u00fck az Isten orsz\u00e1g\u00e1r\u00f3l, \u00e9s reggelt\u0151l estig igyekezett \u0151ket meggy\u0151zni J\u00e9zusr\u00f3l M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9nye \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k alapj\u00e1n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Egyesek hittek a besz\u00e9d\u00e9nek, m\u00e1sok meg nem hittek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mivel nem \u00e9rtettek egyet egym\u00e1ssal, sz\u00e9toszlottak, s ekkor P\u00e1l ezt az egy ig\u00e9t mondta nekik: &#34;Helyesen sz\u00f3lt a Szentl\u00e9lek \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal aty\u00e1itokr\u00f3l,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "amikor ezt mondta: Menj el ehhez a n\u00e9phez, \u00e9s mondd meg: Hallv\u00e1n halljatok, \u00e9s ne \u00e9rtsetek, \u00e9s l\u00e1tv\u00e1n l\u00e1ssatok, \u00e9s ne l\u00e1ss\u00e1tok meg!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert megk\u00f6v\u00e9redett e n\u00e9p sz\u00edve, \u00e9s f\u00fcl\u00fckkel nehezen hallottak, \u00e9s szem\u00fcket behunyt\u00e1k, hogy ne l\u00e1ssanak szem\u00fckkel, \u00e9s ne halljanak f\u00fcl\u00fckkel, sz\u00edv\u00fckkel ne \u00e9rtsenek, \u00e9s meg ne t\u00e9rjenek, \u00e9s meg ne gy\u00f3gy\u00edtsam \u0151ket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vegy\u00e9tek teh\u00e1t tudom\u00e1sul, hogy a pog\u00e1nyoknak k\u00fcldetett el Istennek ez az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9ge. \u0150k pedig meg is fogj\u00e1k azt hallani.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e1l k\u00e9t\u00e9vi fogs\u00e1ga R\u00f3m\u00e1ban - (Miut\u00e1n ezt mondta, a zsid\u00f3k maguk k\u00f6z\u00f6tt sokat vitatkozva elt\u00e1voztak.)"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0150 pedig ott maradt k\u00e9t teljes esztendeig saj\u00e1t b\u00e9relt sz\u00e1ll\u00e1s\u00e1n, \u00e9s fogadta mindazokat, akik felkerest\u00e9k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hirdette az Isten orsz\u00e1g\u00e1t, \u00e9s tan\u00edtott az \u00dar J\u00e9zus Krisztusr\u00f3l, teljes b\u00e1tors\u00e1ggal, minden akad\u00e1lyoztat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl."
                }
            }
        }
    }
}