{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Colossians",
    "book_nr": "51",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00edmz\u00e9s, \u00fcdv\u00f6zl\u00e9s - P\u00e1l, Isten akarat\u00e1b\u00f3l Krisztus J\u00e9zus apostola, \u00e9s Tim\u00f3teus testv\u00e9r,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a Krisztusban megszentelt h\u00edv\u0151 testv\u00e9reknek, akik Koloss\u00e9ban \u00e9lnek: kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g Istent\u0151l, a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1s a gy\u00fclekezet hit\u00e9\u00e9rt - H\u00e1l\u00e1t adunk mindenkor Istennek, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus Atyj\u00e1nak, amikor \u00e9rtetek im\u00e1dkozunk,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mivel hallottunk a Krisztus J\u00e9zusba vetett hitetekr\u0151l \u00e9s arr\u00f3l a szeretetr\u0151l, amely valamennyi szent ir\u00e1nt \u00e9l bennetek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adunk az\u00e9rt a rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9rt is, amely k\u00e9szen van sz\u00e1motokra a mennyekben, amelyr\u0151l m\u00e1r el\u0151bb hallottatok az igazs\u00e1g besz\u00e9d\u00e9b\u0151l, az evang\u00e9liumb\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert ez hozz\u00e1tok is eljutott, \u00e9s ahogyan az eg\u00e9sz vil\u00e1gon gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem \u00e9s n\u00f6vekedik, ugyan\u00fagy k\u00f6z\u00f6ttetek is, att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, amelyen meghallott\u00e1tok, \u00e9s igaz\u00e1n megismert\u00e9tek az Isten kegyelm\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy tanult\u00e1tok ezt Epafr\u00e1szt\u00f3l, szeretett szolgat\u00e1rsunkt\u00f3l, aki a Krisztus h\u0171 szolg\u00e1ja \u00e9rtetek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150 hozta nek\u00fcnk a j\u00f3 h\u00edrt a L\u00e9lekt\u0151l kapott szeretetetekr\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Krisztus mindeneket megb\u00e9k\u00e9ltetett test\u00e9ben - Ez\u00e9rt teh\u00e1t, att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, amelyen ezt meghallottuk, sz\u00fcntelen\u00fcl im\u00e1dkozunk \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00fcnk \u00e9rtetek, hogy t\u00f6k\u00e9letesen ismerj\u00e9tek meg az \u0151 akarat\u00e1t minden lelki b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s bel\u00e1t\u00e1s r\u00e9v\u00e9n,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hogy \u00e9lhessetek az \u00darhoz m\u00e9lt\u00f3an, teljes m\u00e9rt\u00e9kben az \u0151 tetsz\u00e9s\u00e9re, \u00e9s teremjetek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t mindenfajta j\u00f3 cselekedettel, \u00e9s n\u00f6vekedjetek az Isten ismeret\u00e9ben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Er\u0151s\u00f6djetek meg minden er\u0151vel az \u0151 dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek nagys\u00e1ga szerint a teljes \u00e1llhatatoss\u00e1gra \u00e9s az \u00f6r\u00f6mmel viselt hossz\u00fat\u0171r\u00e9sre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1l\u00e1t az Aty\u00e1nak, aki alkalmass\u00e1 tett titeket arra, hogy a szentek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9ben, a vil\u00e1goss\u00e1gban r\u00e9szes\u00fcljetek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0150 szabad\u00edtott meg minket a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g hatalm\u00e1b\u00f3l, \u00e9s \u0151 vitt \u00e1t minket szeretett Fi\u00e1nak orsz\u00e1g\u00e1ba,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "akiben van megv\u00e1lt\u00e1sunk \u00e9s b\u0171neink bocs\u00e1nata."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150 a l\u00e1thatatlan Isten k\u00e9pe, az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt minden teremtm\u00e9ny k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert benne teremtetett minden a mennyen \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n, a l\u00e1that\u00f3k \u00e9s a l\u00e1thatatlanok, ak\u00e1r tr\u00f3nusok, ak\u00e1r uralmak, ak\u00e1r fejedelems\u00e9gek, ak\u00e1r hatalmass\u00e1gok: minden \u00e1ltala \u00e9s re\u00e1 n\u00e9zve teremtetett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0150 el\u0151bb volt mindenn\u00e9l, \u00e9s minden \u0151benne \u00e1ll fenn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0150 a feje a testnek, az egyh\u00e1znak is, \u0151 a kezdet, az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt a halottak k\u00f6z\u00fcl, hogy minden tekintetben \u0151 legyen az els\u0151."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert tetszett az eg\u00e9sz Teljess\u00e9gnek, hogy benne lakj\u00e9k,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s hogy \u00e1ltala b\u00e9k\u00e9ltessen meg \u00f6nmag\u00e1val mindent, a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9s a mennyben, \u00fagy, hogy b\u00e9kess\u00e9get szerzett a keresztf\u00e1n kiontott v\u00e9re \u00e1ltal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Titeket is, akik egykor Istent\u0151l elidegenedtek, \u00e9s ellens\u00e9ges gondolkoz\u00e1s\u00faak voltatok gonosz cselekedeteitek miatt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "most viszont megb\u00e9k\u00e9ltetett emberi test\u00e9ben, hal\u00e1la \u00e1ltal, hogy mint szenteket, hib\u00e1tlanokat \u00e9s feddhetetleneket \u00e1ll\u00edtson majd sz\u00edne el\u00e9."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha ugyan megmaradtok a hitben szil\u00e1rdan \u00e9s egyenesen, el nem t\u00e1ntorodva az evang\u00e9lium rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9t\u0151l, amelyet hallottatok, amely hirdettetett minden teremtm\u00e9nynek az \u00e9g alatt, \u00e9s amelynek \u00e9n, P\u00e1l, szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 lettem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e1l szolg\u00e1lata szenved\u00e9sek k\u00f6z\u00f6tt - Most \u00f6r\u00fcl\u00f6k a ti\u00e9rtetek elviselt szenved\u00e9seimnek, \u00e9s testem elszenvedi mindazt, ami a Krisztus gy\u00f6trelmeib\u0151l m\u00e9g h\u00e1travan, az \u0151 test\u00e9\u00e9rt, amely az egyh\u00e1z."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ennek a szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 lettem a szerint a megb\u00edzat\u00e1s szerint, amelyet Isten nekem a ti javatokra adott, hogy teljesen felt\u00e1rjam el\u0151ttetek az Isten ig\u00e9j\u00e9t;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "m\u00e9gpedig azt a titkot, amely \u00f6r\u00f6k id\u0151k \u00e9s nemzed\u00e9kek \u00f3ta rejtve volt, de amely most kijelentetett az \u0151 szentjeinek,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "akiknek Isten tudtul akarta adni, hogy milyen gazdag ennek a titoknak dics\u0151s\u00e9ge a pog\u00e1ny n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt. Ez a titok az, hogy Krisztus k\u00f6z\u00f6ttetek van: rem\u00e9nys\u00e9ge az elj\u00f6vend\u0151 dics\u0151s\u00e9gnek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mi \u0151t hirdetj\u00fck, mik\u00f6zben minden embert teljes b\u00f6lcsess\u00e9ggel int\u00fcnk \u00e9s tan\u00edtunk, hogy minden embert t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 tegy\u00fcnk a Krisztusban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez\u00e9rt f\u00e1radozom \u00e9n is, \u00e9s k\u00fczd\u00f6k az \u0151 ereje \u00e1ltal, amely hatalmasan m\u0171k\u00f6dik bennem."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l k\u00fczdelme a gy\u00fclekezet \u00e1llhatatoss\u00e1g\u00e1\u00e9rt - Szeretn\u00e9m, ha tudn\u00e1tok, mennyit k\u00fczd\u00f6k \u00e9rtetek \u00e9s a laod\u00edceaiak\u00e9rt; \u00e9s mindazok\u00e9rt, akik engem nem ismernek szem\u00e9lyesen,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hogy sz\u00edv\u00fck felb\u00e1torodj\u00e9k, \u00f6sszeforrva szeretetben, \u00e9s eljussanak a teljes bizonyoss\u00e1ghoz vezet\u0151 ismeret eg\u00e9sz gazdags\u00e1g\u00e1ra: az Isten titk\u00e1nak, Krisztusnak ismeret\u00e9re."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Benne van a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s ismeret minden kincse elrejtve."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt az\u00e9rt mondom, nehogy valaki titeket megt\u00e9veszt\u0151 szavakkal f\u00e9lrevezessen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert ha t\u00e1vol vagyok is testben, l\u00e9lekben m\u00e9gis veletek vagyok, \u00e9s \u00f6r\u00f6mmel l\u00e1tom a k\u00f6ztetek uralkod\u00f3 sz\u00e9p rendet \u00e9s Krisztusba vetett hitetek szil\u00e1rds\u00e1g\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivel teh\u00e1t m\u00e1r elfogadt\u00e1tok Krisztus J\u00e9zust, az Urat, \u00e9ljetek is \u0151benne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gy\u00f6kerezzetek meg \u00e9s \u00e9p\u00fcljetek fel \u0151benne, er\u0151s\u00f6djetek meg a hit \u00e1ltal, amint tanult\u00e1tok, \u00e9s h\u00e1laad\u00e1sotok legyen egyre b\u0151s\u00e9gesebb."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A keresztre szegezett ad\u00f3slev\u00e9l - Vigy\u00e1zzatok, hogy rabul ne ejtsen valaki titeket olyan b\u00f6lcselked\u00e9ssel \u00e9s \u00fcres megt\u00e9veszt\u00e9ssel, amely az emberek hagyom\u00e1ny\u00e1hoz, a vil\u00e1g elemeihez, \u00e9s nem Krisztushoz alkalmazkodik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert benne lakik az istens\u00e9g eg\u00e9sz teljess\u00e9ge testileg,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s benne jutottatok el ti is ehhez a teljess\u00e9ghez, mert \u0151 a feje minden fejedelems\u00e9gnek \u00e9s hatalmass\u00e1gnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Benne vagytok k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lve is, de nem k\u00e9zzel v\u00e9gzett k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9ssel, hanem a Krisztus szerinti k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9ssel, a b\u0171n test\u00e9nek levet\u00e9se \u00e1ltal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kereszts\u00e9gben vele egy\u00fctt eltemettek benneteket, \u00e9s vele egy\u00fctt fel is t\u00e1madtatok az Isten erej\u00e9be vetett hit \u00e1ltal, aki felt\u00e1masztotta \u0151t a halottak k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s titeket is, akik halottak voltatok v\u00e9tkeitekben \u00e9s b\u0171n\u00f6s val\u00f3tok k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9g\u00e9ben, \u0151vele egy\u00fctt \u00e9letre keltett megbocs\u00e1tva nek\u00fcnk minden v\u00e9tk\u00fcnket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elt\u00f6r\u00f6lte a k\u00f6vetel\u00e9s\u00e9vel minket terhel\u0151 ad\u00f3slevelet, amely minket v\u00e1dolt, elt\u00e1vol\u00edtotta azt az \u00fatb\u00f3l, odaszegezve a keresztf\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lefegyverezte a fejedelems\u00e9geket \u00e9s a hatalmass\u00e1gokat, nyilv\u00e1nosan megsz\u00e9gyen\u00edtette \u0151ket, \u00e9s Krisztusban diadalmaskodott rajtuk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d3v\u00e1s a hamis tan\u00edt\u00f3kt\u00f3l - Senki el ne \u00edt\u00e9ljen titeket \u00e9tel\u00e9rt \u00e9s ital\u00e9rt, \u00fcnnep, \u00fajhold vagy szombat miatt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hiszen ezek csak \u00e1rny\u00e9kai az elj\u00f6vend\u0151 Krisztusnak, aki a val\u00f3s\u00e1g."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne vegye el t\u0151letek a versenyd\u00edjat az, aki al\u00e1zatoskod\u00e1sban \u00e9s angyalok ir\u00e1nti tiszteletben tetszeleg, l\u00e1tom\u00e1saival foglalkozik, saj\u00e1t b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t\u0151l ok n\u00e9lk\u00fcl felfuvalkodik,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "de nem ragaszkodik a F\u0151h\u00f6z: pedig \u0151 tartja \u00f6ssze az eg\u00e9sz testet inak \u00e9s \u00edz\u00fcletek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel, \u00e9s az \u0151\u00e1ltala n\u00f6vekszik az Isten szerinti n\u00f6veked\u00e9ssel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t Krisztussal meghaltatok a vil\u00e1g elemei sz\u00e1m\u00e1ra, mi\u00e9rt terhelitek magatokat olyan k\u00f6t\u00f6tts\u00e9gekkel, amelyek csak az e vil\u00e1g szerint \u00e9l\u0151kre k\u00f6telez\u0151k:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Ne ny\u00falj hozz\u00e1, ne \u00edzleld meg, ne is \u00e9rintsd!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azokr\u00f3l van itt sz\u00f3, amik arra val\u00f3k, hogy elfogyasztva megsemmis\u00fcljenek. Ezek csup\u00e1n emberi parancsok \u00e9s rendel\u00e9sek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezeknek a megtart\u00e1sa a b\u00f6lcsess\u00e9g l\u00e1tszat\u00e1t kelti ugyan a magunk csin\u00e1lta kegyesked\u00e9s, az al\u00e1zatoskod\u00e1s \u00e9s a test sanyargat\u00e1sa \u00e1ltal, val\u00f3j\u00e1ban azonban semmi \u00e9rt\u00e9ke \u00e9s haszna nincs, mert \u00f6ntelt felfuvalkodotts\u00e1ghoz vezet."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Krisztusban elrejtett \u00e9let - Ha teh\u00e1t felt\u00e1madtatok a Krisztussal, azokat keress\u00e9tek, amik odafent vannak, ahol a Krisztus van, aki az Isten jobbj\u00e1n \u00fcl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az odafennval\u00f3kkal t\u00f6r\u0151djetek, ne a f\u00f6ldiekkel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert meghaltatok, \u00e9s a ti \u00e9letetek el van rejtve a Krisztussal egy\u00fctt az Istenben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikor Krisztus, a mi \u00e9let\u00fcnk megjelenik, akkor vele egy\u00fctt ti is megjelentek dics\u0151s\u00e9gben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00faj ember fel\u00f6lt\u00f6z\u00e9se - \u00d6lj\u00e9tek meg teh\u00e1t tagjaitokban azt, ami csak erre a f\u00f6ldre ir\u00e1nyul: a par\u00e1znas\u00e1got, a tiszt\u00e1talans\u00e1got, a szenved\u00e9lyt, a gonosz k\u00edv\u00e1ns\u00e1got \u00e9s a kapzsis\u00e1got, ami b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "mert ezek miatt haragszik Isten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ti is ezeket tett\u00e9tek egykor, amikor ezekben \u00e9ltetek;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "most azonban vess\u00e9tek el magatokt\u00f3l mindezt: a haragot, az indulatot, a gonoszs\u00e1got, az istenk\u00e1roml\u00e1st, \u00e9s sz\u00e1tokb\u00f3l a gyal\u00e1zatos besz\u00e9det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne hazudjatok egym\u00e1snak, mert levetk\u0151zt\u00e9tek a r\u00e9gi embert cselekedeteivel egy\u00fctt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s fel\u00f6lt\u00f6zt\u00e9tek az \u00faj embert, aki Teremt\u0151j\u00e9nek k\u00e9pm\u00e1s\u00e1ra \u00e1lland\u00f3an meg\u00fajul, hogy egyre jobban megismerje \u0151t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Itt m\u00e1r nincs t\u00f6bb\u00e9 g\u00f6r\u00f6g \u00e9s zsid\u00f3, k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lts\u00e9g \u00e9s k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9g, barb\u00e1r \u00e9s szk\u00edta, szolga \u00e9s szabad, hanem minden \u00e9s mindenekben Krisztus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6ltsetek teh\u00e1t magatokra - mint Isten v\u00e1lasztottai, szentek \u00e9s szeretettek - k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes sz\u00edvet, j\u00f3s\u00e1got, al\u00e1zatot, szel\u00edds\u00e9get, t\u00fcrelmet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Viselj\u00e9tek el egym\u00e1st, \u00e9s bocs\u00e1ssatok meg egym\u00e1snak, ha valakinek panasza volna valaki ellen: ahogyan az \u00dar is megbocs\u00e1tott nektek, \u00fagy tegyetek ti is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mindezek f\u00f6l\u00e9 pedig \u00f6lts\u00e9tek fel a szeretetet, mert az t\u00f6k\u00e9letesen \u00f6sszefog mindent."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s a Krisztus b\u00e9kess\u00e9ge uralkodj\u00e9k a sz\u00edvetekben, hiszen erre vagytok elh\u00edva az egy testben. \u00c9s legyetek h\u00e1l\u00e1datosak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A Krisztus besz\u00e9de lakj\u00e9k bennetek gazdagon \u00fagy, hogy tan\u00edts\u00e1tok egym\u00e1st teljes b\u00f6lcsess\u00e9ggel, \u00e9s ints\u00e9tek egym\u00e1st zsolt\u00e1rokkal, dics\u00e9retekkel, lelki \u00e9nekekkel; h\u00e1laad\u00e1ssal \u00e9nekeljetek sz\u00edvetekben az Istennek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amit pedig sz\u00f3ltok vagy cselekesztek, mind az \u00dar J\u00e9zus nev\u00e9ben tegy\u00e9tek, h\u00e1l\u00e1t adva az Atya Istennek \u0151\u00e1ltala."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kereszty\u00e9n csal\u00e1d - Ti asszonyok, engedelmeskedjetek f\u00e9rjeteknek, ahogyan illik az \u00darban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ti f\u00e9rfiak, szeress\u00e9tek feles\u00e9geteket, \u00e9s ne legyetek ir\u00e1ntuk mogorv\u00e1k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ti gyermekek, engedelmeskedjetek sz\u00fcleiteknek minden tekintetben, mert ez kedves az \u00darban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ti ap\u00e1k, ne ingerelj\u00e9tek gyermekeiteket, nehogy b\u00e1tortalanokk\u00e1 legyenek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ti szolg\u00e1k, engedelmeskedjetek minden tekintetben f\u00f6ldi uraitoknak; ne l\u00e1tszatra szolg\u00e1ljatok, mint akik embereknek akartok tetszeni, hanem tiszta sz\u00edvvel, f\u00e9lve az Urat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amit tesztek, j\u00f3 l\u00e9lekkel v\u00e9gezz\u00e9tek \u00fagy, mint az \u00darnak, \u00e9s nem \u00fagy, mint az embereknek,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "tudv\u00e1n, hogy ti viszonz\u00e1sul megkapj\u00e1tok az \u00dart\u00f3l az \u00f6r\u00f6ks\u00e9get; az \u00dar Krisztusnak szolg\u00e1ljatok teh\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Aki pedig igazs\u00e1gtalanul cselekszik, azt kapja vissza, amit tett, mert nincsen szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00e1s."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ti urak, adj\u00e1tok meg szolg\u00e1itoknak azt, ami igazs\u00e1gos \u00e9s m\u00e9lt\u00e1nyos, hiszen tudj\u00e1tok, hogy nektek is van Uratok a mennyben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Buzd\u00edt\u00e1s kitart\u00f3 im\u00e1dkoz\u00e1sra, b\u00f6lcs magatart\u00e1sra - Az im\u00e1dkoz\u00e1sban legyetek kitart\u00f3ak, \u00e9s legyetek \u00e9berek: ne sz\u0171njetek meg h\u00e1l\u00e1t adni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Im\u00e1dkozzatok egy\u00fattal \u00e9rt\u00fcnk is, hogy Isten nyissa meg el\u0151tt\u00fcnk az ige ajtaj\u00e1t, hogy sz\u00f3lhassuk a Krisztus titk\u00e1t, amely miatt most fogoly is vagyok,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hogy azt hirdethessem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6lcsen viselkedjetek a k\u00edv\u00fcl \u00e1ll\u00f3k ir\u00e1nt, a kedvez\u0151 alkalmakat j\u00f3l haszn\u00e1lj\u00e1tok fel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Besz\u00e9detek legyen mindenkor kedves, s\u00f3val f\u0171szerezett, hogy \u00edgy mindenkinek helyesen tudjatok felelni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szem\u00e9lyes \u00fcdv\u00f6zletek \u00e9s \u00fczenetek - Az \u00e9n eg\u00e9sz helyzetemet megismerteti majd veletek T\u00fckhikosz, a szeretett testv\u00e9r, a h\u0171 diak\u00f3nus, szolgat\u00e1rsam az \u00darban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150t \u00e9ppen az\u00e9rt k\u00fcldtem hozz\u00e1tok, hogy megismerj\u00e9tek k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeinket, \u00e9s hogy megvigasztalja sz\u00edveteket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vele megy On\u00e9zimosz is, a h\u0171 \u00e9s szeretett testv\u00e9r, aki k\u00f6z\u00fcletek val\u00f3. \u0150k teh\u00e1t mindent tudatnak veletek, ami itt t\u00f6rt\u00e9nik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt titeket Arisztarkhosz, az \u00e9n fogolyt\u00e1rsam \u00e9s M\u00e1rk, Barnab\u00e1s unoka\u00f6ccse, akir\u0151l utas\u00edt\u00e1sokat kaptatok, \u00e9s ha meg\u00e9rkezik hozz\u00e1tok, fogadj\u00e1tok be;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 J\u00e9zus, akit Jusztusznak h\u00edvnak. A zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl csup\u00e1n \u0151k munkat\u00e1rsaim az Isten orsz\u00e1ga hirdet\u00e9s\u00e9ben; \u0151k vigasztaltak engem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt titeket Epafr\u00e1sz, aki k\u00f6z\u00fcletek val\u00f3, Krisztus J\u00e9zus szolg\u00e1ja, aki mindenkor k\u00fczd \u00e9rtetek im\u00e1ds\u00e1gaiban, hogy t\u00f6k\u00e9letesen, teljes bizonyoss\u00e1ggal, \u00e1llhatatosan maradjatok mindabban, ami az Isten akarata."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert tan\u00faskodom r\u00f3la, hogy sokat f\u00e1rad \u00e9rtetek \u00e9s azok\u00e9rt, akik Laod\u00edce\u00e1ban \u00e9s Hier\u00e1poliszban vannak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt titeket Luk\u00e1cs, a szeretett orvos \u00e9s D\u00e9m\u00e1sz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek a laod\u00edceai testv\u00e9reket, azt\u00e1n Nimf\u00e1t \u00e9s a h\u00e1z\u00e1n\u00e1l lev\u0151 gy\u00fclekezetet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor pedig felolvast\u00e1k n\u00e1latok ezt a levelet, gondoskodjatok arr\u00f3l, hogy a laod\u00edceai gy\u00fclekezetben is felolvass\u00e1k, de arr\u00f3l is, hogy a Laod\u00edce\u00e1b\u00f3l \u00e9rkezett levelet ti is felolvass\u00e1tok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s mondj\u00e1tok meg Arkhipposznak: legyen gondod r\u00e1, hogy bet\u00f6ltsed azt a szolg\u00e1latot, amelyet \u00e1tvett\u00e9l az \u00darban!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1ld\u00e1s - A k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9st \u00e9n, P\u00e1l, \u00edrom a saj\u00e1t kezemmel. Ne feledkezzetek meg az \u00e9n bilincseimr\u0151l! Kegyelem veletek!"
                }
            }
        }
    }
}