{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Daniel",
    "book_nr": "27",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1niel \u00e9s h\u00e1rom t\u00e1rsa a babil\u00f3niai kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ba ker\u00fcl - J\u00f3j\u00e1kim j\u00fadai kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak harmadik \u00e9v\u00e9ben elj\u00f6tt Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya Jeruzs\u00e1lem ellen, \u00e9s k\u00f6r\u00fclz\u00e1rta azt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00dar a kez\u00e9be adta J\u00f3j\u00e1kimot, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s az Isten h\u00e1za f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9nek egy r\u00e9sz\u00e9t; \u0151 pedig elvitte a f\u00f6lszerel\u00e9st Sine\u00e1r f\u00f6ldj\u00e9re, a maga isteneinek a templom\u00e1ba, \u00e9s isteneinek a kincst\u00e1r\u00e1ban helyezte el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kir\u00e1ly meghagyta f\u0151udvarmester\u00e9nek, Aspenaznak, hogy v\u00e1lasszon ki Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl kir\u00e1lyi v\u00e9rb\u0151l val\u00f3, vagy nemesi sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ifjakat, akiknek semmif\u00e9le fogyat\u00e9koss\u00e1guk nincs, hanem sz\u00e9p arc\u00faak, fog\u00e9konyak minden b\u00f6lcsess\u00e9gre, tan\u00edthat\u00f3k az ismeretekre, meg\u00e9rtik a tudom\u00e1nyt, \u00e9s \u00edgy alkalmasak arra, hogy majd a kir\u00e1lyi palot\u00e1ban szolg\u00e1latba \u00e1lljanak. Meg kellett \u0151ket tan\u00edtani a k\u00e1ldeusok \u00edr\u00e1s\u00e1ra \u00e9s nyelv\u00e9re is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kir\u00e1ly elrendelte, hogy adjanak nekik mindennap a kir\u00e1ly \u00e9tel\u00e9b\u0151l \u00e9s abb\u00f3l a borb\u00f3l, amit \u0151 szokott inni. \u00cdgy kellett \u0151ket nevelni h\u00e1rom esztendeig, hogy azut\u00e1n a kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ba \u00e1lljanak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Voltak k\u00f6z\u00f6tt\u00fck j\u00fadaiak is: D\u00e1niel, Hananj\u00e1, M\u00eds\u00e1\u00e9l \u00e9s Azarj\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A f\u0151udvarmester ilyen neveket adott nekik: D\u00e1nielt Baltaz\u00e1rnak, Hananj\u00e1t Sadraknak, M\u00eds\u00e1\u00e9lt M\u00e9saknak, Azarj\u00e1t pedig Ab\u00e9dneg\u00f3nak nevezte el."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1niel azonban elhat\u00e1rozta, hogy nem szennyezi be mag\u00e1t a kir\u00e1ly \u00e9tel\u00e9vel \u00e9s azzal a borral, amit \u0151 szokott inni, ez\u00e9rt arra k\u00e9rte a f\u0151udvarmestert, hogy ne kelljen mag\u00e1t beszennyeznie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten a f\u0151udvarmestert j\u00f3indulatra \u00e9s szeretetre ind\u00edtotta D\u00e1niel ir\u00e1nt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de az\u00e9rt ezt mondta a f\u0151udvarmester D\u00e1nielnek: F\u00e9lek az \u00e9n uramt\u00f3l, a kir\u00e1lyt\u00f3l, mert \u0151 rendelkezett \u00edgy \u00e9teletekr\u0151l \u00e9s italotokr\u00f3l. Mi lesz, ha azt l\u00e1tja, hogy ti sov\u00e1nyabbak vagytok, mint a veletek egykor\u00fa ifjak? M\u00e9g bajba ker\u00fcl\u00f6k miattatok a kir\u00e1lyn\u00e1l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor D\u00e1niel ezt mondta annak a fel\u00fcgyel\u0151nek, akit a f\u0151udvarmester rendelt D\u00e1niel, Hananj\u00e1, M\u00eds\u00e1\u00e9l \u00e9s Azarj\u00e1 mell\u00e9:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00e9gy pr\u00f3b\u00e1t szolg\u00e1iddal t\u00edz napig! Engedj\u00e9k meg, hogy z\u00f6lds\u00e9gf\u00e9l\u00e9ket egy\u00fcnk, \u00e9s vizet igyunk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n mutassanak meg neked minket \u00e9s azokat az ifjakat, akik a kir\u00e1ly \u00e9tel\u00e9b\u0151l esznek, \u00e9s amit majd l\u00e1tsz, aszerint b\u00e1nj szolg\u00e1iddal!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az hallgatott r\u00e1juk ebben a dologban, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1t tett vel\u00fck t\u00edz napig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00edz nap m\u00falva szebbnek l\u00e1tszottak, \u00e9s k\u00f6v\u00e9rebbek voltak azokn\u00e1l az ifjakn\u00e1l, akik a kir\u00e1ly \u00e9tel\u00e9b\u0151l ettek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a fel\u00fcgyel\u0151 f\u00f6lmentette \u0151ket az al\u00f3l, hogy az el\u0151\u00edrt \u00e9telt egy\u00e9k, \u00e9s hogy bort igyanak, \u00e9s ahelyett z\u00f6lds\u00e9gf\u00e9l\u00e9ket adott nekik."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ennek a n\u00e9gy ifj\u00fanak megadta az Isten, hogy el\u0151rehaladjanak a tudom\u00e1nyban, mindenf\u00e9le \u00edr\u00e1sban \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9gben. D\u00e1niel pedig \u00e9rtett a l\u00e1tom\u00e1sok \u00e9s az \u00e1lmok magyar\u00e1zat\u00e1hoz is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor elj\u00f6tt az az id\u0151, amelyr\u0151l meghagyta a kir\u00e1ly, hogy vezess\u00e9k \u0151ket el\u00e9je, a f\u0151udvarmester bevezette \u0151ket Nebukadneccar el\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A kir\u00e1ly elbesz\u00e9lgetett vel\u00fck, de egy sem akadt t\u00f6bb k\u00f6z\u00f6tt\u00fck olyan, mint D\u00e1niel, Hananj\u00e1, M\u00eds\u00e1\u00e9l \u00e9s Azarj\u00e1. \u0150k teh\u00e1t a kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ba \u00e1lltak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ak\u00e1rmit k\u00e9rdezett t\u0151l\u00fck a kir\u00e1ly, b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s \u00e9rtelem dolg\u00e1ban t\u00edzszer okosabbaknak tal\u00e1lta \u0151ket eg\u00e9sz orsz\u00e1ga minden m\u00e1gus\u00e1n\u00e1l \u00e9s var\u00e1zsl\u00f3j\u00e1n\u00e1l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ott is maradt D\u00e1niel C\u00edrus kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u0151 \u00e9v\u00e9ig."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1niel megfejti Nebukadneccar \u00e1lm\u00e1t - Nebukadneccar uralkod\u00e1s\u00e1nak tizenkettedik \u00e9v\u00e9ben \u00e1lmot l\u00e1tott Nebukadneccar, nyugtalan lett a lelke, \u00e9s nem tudott tov\u00e1bb aludni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor azt mondta a kir\u00e1ly, hogy h\u00edvjanak m\u00e1gusokat, ig\u00e9z\u0151ket, var\u00e1zsl\u00f3kat \u00e9s csillagj\u00f3sokat, hogy mondj\u00e1k meg: mi volt a kir\u00e1lynak az \u00e1lma. Azok elj\u00f6ttek, \u00e9s a kir\u00e1ly el\u00e9 \u00e1lltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kir\u00e1ly \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: \u00c1lmot l\u00e1ttam, \u00e9s nyugtalan a lelkem, am\u00edg nem tudom: mit jelent az \u00e1lom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A csillagj\u00f3sok \u00edgy sz\u00f3ltak a kir\u00e1lyhoz - ar\u00e1mul: Kir\u00e1ly, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj! Mondd el az \u00e1lmot szolg\u00e1idnak, \u00e9s mi megadjuk a magyar\u00e1zat\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kir\u00e1ly v\u00e1laszolt, \u00e9s ezt mondta a csillagj\u00f3soknak: Ez az elhat\u00e1roz\u00e1som: Ha nem adj\u00e1tok tudtomra az \u00e1lmot \u00e9s magyar\u00e1zat\u00e1t, akkor darabokra v\u00e1gnak benneteket, h\u00e1zaitokat pedig szem\u00e9tdombb\u00e1 teszik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ha az \u00e1lmot \u00e9s magyar\u00e1zat\u00e1t el\u0151adj\u00e1tok, akkor aj\u00e1nd\u00e9kokat, birtokokat \u00e9s nagy m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got kaptok t\u0151lem. Adj\u00e1tok teh\u00e1t el\u0151 az \u00e1lmot \u00e9s magyar\u00e1zat\u00e1t!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azok m\u00e1sodszor is v\u00e1laszoltak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: A kir\u00e1ly mondja el az \u00e1lmot szolg\u00e1inak, mi majd megadjuk a magyar\u00e1zatot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kir\u00e1ly v\u00e1laszolt, \u00e9s ezt mondta: Most m\u00e1r bizonyosan tudom, hogy ti csak id\u0151t akartok nyerni, mert l\u00e1tj\u00e1tok, hogy mi az elhat\u00e1roz\u00e1som."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha az \u00e1lmot nem adj\u00e1tok tudtomra, azt csak \u00fagy tudom meg\u00edt\u00e9lni, hogy ti megegyeztetek, \u00e9s csak hazug \u00e9s haszontalan dolgokat besz\u00e9ltek el\u0151ttem, m\u00edg a k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek meg nem v\u00e1ltoznak. Ez\u00e9rt az \u00e1lmot mondj\u00e1tok meg, \u00e9s abb\u00f3l tudni fogom, hogy helyes magyar\u00e1zatot adtok-e nekem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A csillagj\u00f3sok \u00edgy v\u00e1laszoltak a kir\u00e1lynak: Nincs olyan haland\u00f3 a f\u00f6ld\u00f6n, aki a kir\u00e1ly k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1nak meg tudna felelni. Nincs is egy olyan nagy \u00e9s hatalmas kir\u00e1ly sem, aki ilyen dolgot k\u00e9rdezett volna m\u00e1gusait\u00f3l, var\u00e1zsl\u00f3it\u00f3l vagy csillagj\u00f3sait\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert az, amit a kir\u00e1ly k\u00e9rdez, igen neh\u00e9z. Nincs is m\u00e1s, aki azt el tudn\u00e1 mondani a kir\u00e1lynak, csak az istenek, akik nem laknak egy\u00fctt a testben \u00e9l\u0151kkel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a kir\u00e1ly igen nagy haragra gerjedt, \u00e9s elrendelte, hogy v\u00e9gezz\u00e9k ki a babiloni b\u00f6lcseket mind."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor kiadt\u00e1k a parancsot, hogy \u00f6lj\u00e9k meg a b\u00f6lcseket, kerest\u00e9k D\u00e1nielt \u00e9s t\u00e1rsait, hogy \u0151ket is meg\u00f6lj\u00e9k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor D\u00e1niel okos \u00e9s \u00e9rtelmes szavakkal fordult Arj\u00f3khoz, a kir\u00e1ly test\u0151rparancsnok\u00e1hoz, aki m\u00e1r elindult, hogy meg\u00f6lesse a babiloni b\u00f6lcseket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt Arj\u00f3khoz, a kir\u00e1ly megb\u00edzottj\u00e1hoz: Mi\u00e9rt adott ki ilyen kegyetlen parancsot a kir\u00e1ly? Akkor Arj\u00f3k tudt\u00e1ra adta a dolgot D\u00e1nielnek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1niel pedig bement a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s azt k\u00e9rte t\u0151le, hogy adjon neki id\u0151t, \u0151 majd megadja a magyar\u00e1zatot a kir\u00e1lynak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezut\u00e1n D\u00e1niel hazament, \u00e9s tudt\u00e1ra adta a dolgot t\u00e1rsainak, Hananj\u00e1nak, M\u00eds\u00e1\u00e9lnak \u00e9s Azarj\u00e1nak,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "majd irgalom\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtek a menny Isten\u00e9hez, hogy e titok miatt ne vesszenek el D\u00e1niel \u00e9s t\u00e1rsai a babiloni b\u00f6lcsekkel egy\u00fctt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor a titok leleplez\u0151d\u00f6tt D\u00e1niel el\u0151tt \u00e9jszakai l\u00e1tom\u00e1sban, D\u00e1niel pedig \u00e1ldotta \u00e9rte a menny Isten\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt mondta D\u00e1niel: Isten neve legyen \u00e1ldott \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00f6v\u00e9 a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s a hatalom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150 szabja meg a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 id\u0151ket \u00e9s alkalmakat. Kir\u00e1lyokat tasz\u00edt el, \u00e9s kir\u00e1lyokat t\u00e1maszt. \u0150 ad b\u00f6lcsess\u00e9get a b\u00f6lcseknek \u00e9s tudom\u00e1nyt a nagy tud\u00f3soknak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0150 t\u00e1rja fel a m\u00e9lyen elrejtett titkokat; tudja, mi van a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben, \u00e9s n\u00e1la lakik a vil\u00e1goss\u00e1g."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Magasztallak \u00e9s dics\u0151\u00edtlek \u00e9n t\u00e9ged, aty\u00e1im Istene, mert b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s er\u0151t adt\u00e1l nekem, \u00e9s most tudtul adtad, amit k\u00e9rt\u00fcnk t\u0151led, tudtul adtad nek\u00fcnk a kir\u00e1ly dolg\u00e1t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e1niel ezut\u00e1n elment Arj\u00f3khoz, akinek a kir\u00e1ly azt parancsolta, hogy puszt\u00edtsa el a babiloni b\u00f6lcseket. Odament, \u00e9s ezt mondta neki: Ne puszt\u00edtsd el a babiloni b\u00f6lcseket! Vezess engem a kir\u00e1ly el\u00e9, \u00e9s \u00e9n megmagyar\u00e1zom a kir\u00e1lynak az \u00e1lm\u00e1t!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor Arj\u00f3k sietve bevitte D\u00e1nielt a kir\u00e1ly el\u00e9, \u00e9s jelentette: Tal\u00e1ltam egy f\u00e9rfit a J\u00fad\u00e1b\u00f3l hozott foglyok k\u00f6z\u00fcl, aki meg tudja magyar\u00e1zni a kir\u00e1lynak az \u00e1lm\u00e1t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A kir\u00e1ly megsz\u00f3lalt, \u00e9s azt mondta D\u00e1nielnek, akinek Baltaz\u00e1r lett a neve: K\u00e9pes vagy arra, hogy megmondd, milyen \u00e1lmot l\u00e1ttam, \u00e9s mi annak a magyar\u00e1zata?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e1niel \u00edgy v\u00e1laszolt a kir\u00e1lynak: A titkot, amelyet a kir\u00e1ly k\u00e9rdezett, b\u00f6lcsek, var\u00e1zsl\u00f3k, m\u00e1gusok \u00e9s csillag\u00e1szok nem tudj\u00e1k megfejteni a kir\u00e1lynak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De van Isten a mennyben, aki a titkokat felt\u00e1rja. \u0150 azt tudatta Nebukadneccar kir\u00e1llyal, hogy mi fog t\u00f6rt\u00e9nni az utols\u00f3 napokban. A te \u00e1lmod \u00e9s az a l\u00e1tom\u00e1s, amelyet fekv\u0151helyeden l\u00e1tt\u00e1l, ez volt:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Te, \u00f3, kir\u00e1ly, azon t\u00f6prengt\u00e9l fekv\u0151helyeden, hogy mi fog t\u00f6rt\u00e9nni ezut\u00e1n. A titkok kijelent\u0151je pedig tudatta veled, hogy mi fog t\u00f6rt\u00e9nni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "El\u0151ttem pedig ez a titok nem az\u00e9rt t\u00e1rult f\u00f6l, mintha bennem nagyobb b\u00f6lcsess\u00e9g volna, mint b\u00e1rmely \u00e9l\u0151 emberben, hanem az\u00e9rt, hogy a magyar\u00e1zat a kir\u00e1lynak tudom\u00e1s\u00e1ra jusson, \u00e9s hogy megtudd, amin magadban t\u00f6prengsz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Neked, \u00f3 kir\u00e1ly, l\u00e1tom\u00e1sod volt: egy nagy szobrot l\u00e1tt\u00e1l. A szobor hatalmas \u00e9s roppant f\u00e9nyes volt. El\u0151tted \u00e1llt, \u00e9s rettenetes volt r\u00e1n\u00e9zni is."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ennek a szobornak a feje sz\u00ednaranyb\u00f3l volt, a melle \u00e9s a karjai ez\u00fcstb\u0151l, a hasa \u00e9s az oldala r\u00e9zb\u0151l,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "a l\u00e1bsz\u00e1rai vasb\u00f3l, l\u00e1bai pedig r\u00e9szint vasb\u00f3l, r\u00e9szint cser\u00e9pb\u0151l voltak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mik\u00f6zben n\u00e9zted, egy k\u0151 zuhant le an\u00e9lk\u00fcl, hogy valaki hozz\u00e1ny\u00falt volna, led\u00f6nt\u00f6tte a szobrot vas- \u00e9s cser\u00e9pl\u00e1bair\u00f3l, \u00e9s darabokra z\u00fazta az eg\u00e9szet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00d6sszez\u00faz\u00f3dott a vas, a cser\u00e9p, a r\u00e9z, az ez\u00fcst \u00e9s az arany, \u00e9s olyan lett az eg\u00e9sz, mint ny\u00e1ri sz\u00e9r\u0171n a polyva, amelyet elvisz a sz\u00e9l, \u00e9s nyom\u00e1t sem lehet tal\u00e1lni. A k\u0151 pedig, amely led\u00f6nt\u00f6tte a szobrot, nagy heggy\u00e9 lett, \u00e9s elfoglalta az eg\u00e9sz f\u00f6ldet."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ez az \u00e1lom, \u00e9s a magyar\u00e1zat\u00e1t is elmondjuk a kir\u00e1lynak."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00d3, kir\u00e1ly, kir\u00e1lyok kir\u00e1lya, akinek a menny Istene kir\u00e1lys\u00e1got, hatalmat, er\u0151t \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got adott,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "kezedbe adta az embereket, a mezei \u00e1llatokat \u00e9s az \u00e9gi madarakat, b\u00e1rhol laknak is, \u00e9s mindezeknek uralkod\u00f3j\u00e1v\u00e1 tett: te vagy az aranyfej!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De ut\u00e1nad m\u00e1s kir\u00e1lys\u00e1g t\u00e1mad, alacsonyabb rend\u0171 a tiedn\u00e9l. Azut\u00e1n pedig egy harmadik kir\u00e1lys\u00e1g, r\u00e9zb\u0151l val\u00f3, amely az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n uralkodik."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A negyedik kir\u00e1lys\u00e1g er\u0151s lesz, mint a vas. Mert ahogyan a vas \u00f6sszet\u00f6r \u00e9s sz\u00e9tz\u00faz mindent, \u00fagy fogja p\u00f6r\u00f6lyk\u00e9nt \u00f6sszet\u00f6rni \u00e9s sz\u00e9tz\u00fazni amazokat."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azt is l\u00e1ttad, hogy a l\u00e1bak \u00e9s az ujjak r\u00e9szint cser\u00e9pb\u0151l, r\u00e9szint vasb\u00f3l vannak. Az a kir\u00e1lys\u00e1g ugyanis sz\u00e9tszakad, de marad benne valami a vas kem\u00e9nys\u00e9g\u00e9b\u0151l, ahogyan l\u00e1ttad, hogy a vas keveredett az agyagcser\u00e9ppel."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "L\u00e1bujjai r\u00e9szint vasb\u00f3l, r\u00e9szint cser\u00e9pb\u0151l voltak; eszerint a kir\u00e1lys\u00e1g r\u00e9szint er\u0151s, r\u00e9szint t\u00f6r\u00e9keny lesz."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Vasat l\u00e1tt\u00e1l agyagcser\u00e9ppel keveredve. Azok ugyanis h\u00e1zass\u00e1g r\u00e9v\u00e9n keverednek, de nem egyes\u00fclnek egym\u00e1ssal, ahogyan a vas sem egyes\u00fcl a cser\u00e9ppel."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ezeknek a kir\u00e1lyoknak az idej\u00e9ben t\u00e1maszt a menny Istene egy kir\u00e1lys\u00e1got, amely nem semmis\u00fcl meg soha, \u00e9s a kir\u00e1lyi uralom m\u00e1s n\u00e9pre nem sz\u00e1ll \u00e1t. \u00d6sszet\u00f6ri mindezeket a kir\u00e1lys\u00e1gokat, \u00e9s v\u00e9get vet nekik, maga pedig fenn\u00e1ll mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ez\u00e9rt l\u00e1ttad, hogy a hegyr\u0151l egy k\u0151 zuhant le an\u00e9lk\u00fcl, hogy valaki hozz\u00e1ny\u00falt volna, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rte a vasat, a rezet, a cserepet, az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s az aranyat. A nagy Isten tudt\u00e1ra adta a kir\u00e1lynak, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik majd ezut\u00e1n. Igazat mond ez az \u00e1lom, \u00e9s bizonyos a magyar\u00e1zata."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Akkor Nebukadneccar kir\u00e1ly arcra borult, \u00fagy h\u00f3dolt D\u00e1niel el\u0151tt, \u00e9s megparancsolta, hogy mutassanak be \u00e1ldozatot, \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nezzenek neki."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "D\u00e1nielnek pedig azt mondta a kir\u00e1ly: Val\u00f3ban a ti Istenetek az istenek Istene, a kir\u00e1lyok ura \u00e9s a titkok felt\u00e1r\u00f3ja, ez\u00e9rt tudtad felt\u00e1rni ezt a titkot."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly nagy m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gra emelte D\u00e1nielt, sok \u00e9s nagy aj\u00e1nd\u00e9kot adott neki, majd Babilon v\u00e1ros korm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1v\u00e1 \u00e9s a babiloni b\u00f6lcsek el\u00f6lj\u00e1r\u00f3j\u00e1v\u00e1 tette."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e1niel viszont azt k\u00e9rte a kir\u00e1lyt\u00f3l, hogy Sadrakot, M\u00e9sakot \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3t rendelje szolg\u00e1latba Babilon v\u00e1ros\u00e1ban; D\u00e1niel pedig a kir\u00e1lyi udvarban maradt."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1rom f\u00e9rfi a t\u00fczes kemenc\u00e9ben - Nebukadneccar kir\u00e1ly csin\u00e1ltatott egy hatvan k\u00f6ny\u00f6k magas \u00e9s hat k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les aranyszobrot. F\u00f6l\u00e1ll\u00edttatta azt a D\u00far\u00e1 v\u00f6lgy\u00e9ben, Babilon v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00f6sszeh\u00edvatta Nebukadneccar kir\u00e1ly a korm\u00e1nyz\u00f3kat, az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3kat, a helytart\u00f3kat, a tan\u00e1csosokat, a kincst\u00e1rnokokat, a b\u00edr\u00e1kat, a rend\u0151rparancsnokokat \u00e9s a tartom\u00e1nyok tisztvisel\u0151it, hogy j\u00f6jjenek el a szobor felavat\u00e1s\u00e1ra, amelyet Nebukadneccar kir\u00e1ly fel\u00e1ll\u00edttatott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor \u00f6sszegy\u0171ltek a korm\u00e1nyz\u00f3k, az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k, a helytart\u00f3k, a tan\u00e1csosok, a kincst\u00e1rnokok, a b\u00edr\u00e1k, a rend\u0151rparancsnokok \u00e9s a tartom\u00e1nyok tisztvisel\u0151i a szobor felavat\u00e1s\u00e1ra, amelyet Nebukadneccar kir\u00e1ly fel\u00e1ll\u00edttatott, \u00e9s oda\u00e1lltak a szobor el\u00e9, amelyet Nebukadneccar fel\u00e1ll\u00edttatott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A h\u00edrn\u00f6k pedig hangos sz\u00f3val kihirdette: Megparancsoljuk nektek, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nyelv\u0171 n\u00e9pek \u00e9s nemzetek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hogy amint meghallj\u00e1tok a k\u00fcrt, s\u00edp, citera, h\u00e1rfa, lant, duda \u00e9s mindenf\u00e9le hangszer hangj\u00e1t, boruljatok le, \u00e9s h\u00f3doljatok az aranyszobor el\u0151tt, amelyet Nebukadneccar kir\u00e1ly fel\u00e1ll\u00edttatott!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha pedig valaki nem borul le, \u00e9s nem h\u00f3dol el\u0151tte, azt azon nyomban bedobj\u00e1k az izz\u00f3 t\u00fczes kemenc\u00e9be!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor teh\u00e1t a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nyelv\u0171 n\u00e9pek \u00e9s nemzetek meghallott\u00e1k a k\u00fcrt, s\u00edp, citera, h\u00e1rfa, lant \u00e9s mindenf\u00e9le hangszer hangj\u00e1t, leborultak, \u00e9s h\u00f3doltak az aranyszobor el\u0151tt, amelyet Nebukadneccar kir\u00e1ly fel\u00e1ll\u00edttatott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor azonban k\u00e1ldeus f\u00e9rfiak \u00e1lltak el\u0151, \u00e9s bev\u00e1dolt\u00e1k a zsid\u00f3kat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy besz\u00e9ltek Nebukadneccar kir\u00e1lyhoz: Kir\u00e1ly, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te, \u00f3, kir\u00e1ly, megparancsoltad, hogy minden ember, aki meghallja a k\u00fcrt, s\u00edp, citera, h\u00e1rfa, lant, duda \u00e9s mindenf\u00e9le hangszer hangj\u00e1t, boruljon le, \u00e9s h\u00f3doljon az aranyszobor el\u0151tt;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ha pedig valaki nem borul le, \u00e9s nem h\u00f3dol el\u0151tte, azt dobj\u00e1k be az izz\u00f3 t\u00fczes kemenc\u00e9be."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vannak itt zsid\u00f3 f\u00e9rfiak, Sadrak, M\u00e9sak \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3, akiket Babilon v\u00e1ros\u00e1ban \u00e1ll\u00edtott\u00e1l szolg\u00e1latba, ezek a f\u00e9rfiak semmibe sem vesznek t\u00e9ged, \u00f3, kir\u00e1ly, nem tisztelik isteneidet, \u00e9s nem h\u00f3dolnak az aranyszobor el\u0151tt, amelyet fel\u00e1ll\u00edttatt\u00e1l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor Nebukadneccar haragra gerjedve megparancsolta, hogy vezess\u00e9k el\u0151 Sadrakot, M\u00e9sakot \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3t. Oda is vezett\u00e9k ezeket a f\u00e9rfiakat a kir\u00e1ly el\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nebukadneccar ezt k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: Sadrak, M\u00e9sak \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3! Igaz-e, hogy ti nem tisztelitek isteneimet, \u00e9s nem h\u00f3doltok az aranyszobor el\u0151tt, amelyet fel\u00e1ll\u00edttattam?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e9szek vagytok-e most, ha meghallj\u00e1tok a k\u00fcrt, s\u00edp, citera, h\u00e1rfa, lant, duda \u00e9s mindenf\u00e9le hangszer hangj\u00e1t, leborulni \u00e9s h\u00f3dolni a szobor el\u0151tt, amelyet csin\u00e1ltattam? Mert ha nem h\u00f3doltok, azon nyomban bedobnak benneteket az izz\u00f3 t\u00fczes kemenc\u00e9be. \u00c9s van-e olyan Isten, aki az \u00e9n kezemb\u0151l ki tud szabad\u00edtani benneteket?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sadrak, M\u00e9sak \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3 \u00edgy v\u00e1laszolt a kir\u00e1lynak: \u00d3, Nebukadneccar! Nem sz\u00fcks\u00e9ges, hogy erre b\u00e1rmit is felelj\u00fcnk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Van nek\u00fcnk Isten\u00fcnk, akit mi tisztel\u00fcnk: \u0151 ki tud minket szabad\u00edtani az izz\u00f3 t\u00fczes kemenc\u00e9b\u0151l, \u00e9s ki tud szabad\u00edtani a te kezedb\u0151l is, \u00f3, kir\u00e1ly!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ha nem tenn\u00e9 is, tudd meg, \u00f3 kir\u00e1ly, hogy mi a te isteneidet nem tisztelj\u00fck, \u00e9s nem h\u00f3dolunk az aranyszobor el\u0151tt, amelyet fel\u00e1ll\u00edttatt\u00e1l!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor Nebukadneccart \u00fagy el\u00f6nt\u00f6tte a harag Sadrak, M\u00e9sak \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3 miatt, hogy m\u00e9g az arca is eltorzult. Meghagyta, hogy h\u00e9tszerte jobban f\u0171ts\u00e9k be a kemenc\u00e9t, mint ahogyan be szokt\u00e1k f\u0171teni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n megparancsolta hadserege leger\u0151sebb vit\u00e9zeinek, hogy k\u00f6t\u00f6zz\u00e9k meg Sadrakot, M\u00e9sakot \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3t, \u00e9s dobj\u00e1k be \u0151ket az izz\u00f3 t\u00fczes kemenc\u00e9be."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Megk\u00f6t\u00f6zt\u00e9k teh\u00e1t ezeket a f\u00e9rfiakat, \u00e9s \u00fagy, ahogy fel voltak \u00f6lt\u00f6zve, nadr\u00e1gostul, als\u00f3ruh\u00e1stul \u00e9s s\u00fcvegest\u00fcl, bedobt\u00e1k \u0151ket az izz\u00f3 t\u00fczes kemenc\u00e9be."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mivel a kir\u00e1ly szigor\u00fa parancs\u00e1ra a kemenc\u00e9t roppantul bef\u0171t\u00f6tt\u00e9k, a l\u00e1ngol\u00f3 t\u0171z meg\u00f6lte azokat az embereket, akik Sadrakot, M\u00e9sakot \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3t odahurcolt\u00e1k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A h\u00e1rom f\u00e9rfi, Sadrak, M\u00e9sak \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3 pedig megk\u00f6t\u00f6zve az izz\u00f3 t\u00fczes kemenc\u00e9be esett."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nebukadneccar kir\u00e1ly azonban megd\u00f6bbent, sietve f\u00f6lkelt, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte udvari embereit\u0151l: Nem h\u00e1rom f\u00e9rfit dobtunk megk\u00f6t\u00f6zve a t\u0171zbe? Azok \u00edgy v\u00e1laszoltak a kir\u00e1lynak: Val\u00f3ban \u00fagy van, \u00f3, kir\u00e1ly!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0150 azonban \u00edgy sz\u00f3lt: \u00c9n m\u00e9gis n\u00e9gy f\u00e9rfit l\u00e1tok szabadon j\u00e1rni a t\u0171zben, \u00e9s nincs rajtuk semmi s\u00e9r\u00fcl\u00e9s. A negyedik pedig olyannak l\u00e1tszik, mint valami isten."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor Nebukadneccar kir\u00e1ly odament az izz\u00f3 t\u00fczes kemence ajtaj\u00e1hoz, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Sadrak, M\u00e9sak \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3, szolg\u00e1i a fels\u00e9ges Istennek! Jertek ki, j\u00f6jjetek ide! \u00c9s kij\u00f6tt Sadrak, M\u00e9sak \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3 a t\u0171zb\u0151l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00f6sszegy\u0171lt korm\u00e1nyz\u00f3k, el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k, helytart\u00f3k \u00e9s a kir\u00e1ly udvari emberei pedig l\u00e1tt\u00e1k, hogy ezeknek a f\u00e9rfiaknak semmit sem \u00e1rtott a t\u0171z, a hajuk sz\u00e1la sem perzsel\u0151d\u00f6tt meg, a ruh\u00e1juk sem \u00e9gett meg, s\u0151t m\u00e9g a f\u00fcst szaga sem j\u00e1rta \u00e1t \u0151ket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nebukadneccar ekkor \u00edgy sz\u00f3lt: \u00c1ldott legyen a Sadrak, M\u00e9sak \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3 Istene, mert elk\u00fcld\u00f6tte angyal\u00e1t, \u00e9s kiszabad\u00edtotta szolg\u00e1it, akik benne b\u00edztak. M\u00e9g a kir\u00e1ly parancs\u00e1t is megszegt\u00e9k, \u00e9s kock\u00e1ra tett\u00e9k az \u00e9let\u00fcket, de a maguk Isten\u00e9n k\u00edv\u00fcl nem tiszteltek egy istent sem, \u00e9s nem h\u00f3doltak el\u0151tt\u00fck."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Megparancsolom az\u00e9rt, hogy aki nem tiszteli Sadrak, M\u00e9sak \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3 Isten\u00e9t, azt v\u00e1gj\u00e1k darabokra, b\u00e1rmilyen nyelv\u0171 n\u00e9pb\u0151l vagy nemzetb\u0151l val\u00f3 is, h\u00e1z\u00e1t pedig tegy\u00e9k szem\u00e9tdombb\u00e1! Mert nincs m\u00e1s isten, aki \u00edgy meg tud szabad\u00edtani."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n a kir\u00e1ly meger\u0151s\u00edtette tiszts\u00e9g\u00e9ben Sadrakot, M\u00e9sakot \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3t Babilon v\u00e1ros\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nebukadneccar \u00e1lma a kiv\u00e1gott f\u00e1r\u00f3l - \u00c9n, Nebukadneccar, b\u00e9k\u00e9ben \u00e9ltem h\u00e1zamban, boldog voltam palot\u00e1mban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De egyszer \u00e1lmot l\u00e1ttam, amely megrettentett engem, \u00e9s azok az \u00e1lomk\u00e9pek, amelyeket a fekhelyemen l\u00e1ttam, megr\u00e9m\u00edtettek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megparancsoltam az\u00e9rt, hogy vezess\u00e9k el\u00e9m a babiloni b\u00f6lcseket mind, \u00e9s azok magyar\u00e1zz\u00e1k meg nekem az \u00e1lmot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor elj\u00f6ttek a m\u00e1gusok, a var\u00e1zsl\u00f3k, a csillagj\u00f3sok \u00e9s a csillag\u00e1szok, elmondtam nekik az \u00e1lmomat, de \u0151k nem tudt\u00e1k nekem megmagyar\u00e1zni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl megjelent el\u0151ttem D\u00e1niel, akinek a neve az \u00e9n istenem neve ut\u00e1n Baltaz\u00e1r, akiben szent, isteni l\u00e9lek van, \u00e9s elmondtam neki az \u00e1lmomat:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Baltaz\u00e1r, te nagy m\u00e1gus! Tudom, hogy szent, isteni l\u00e9lek van benned, \u00e9s nincs olyan titok, amit ne tudn\u00e1l megfejteni. Magyar\u00e1zd meg azt a l\u00e1tom\u00e1st, amelyet \u00e1lmomban l\u00e1ttam!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A l\u00e1tom\u00e1s, amelyet fekv\u0151helyemen l\u00e1ttam, ez volt: L\u00e1ttam egy f\u00e1t a f\u00f6ld k\u00f6zep\u00e9n, amely igen magas volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A fa n\u0151tt \u00e9s er\u0151s\u00f6d\u00f6tt, olyan magas lett, hogy az \u00e9gig \u00e9rt, \u00e9s m\u00e9g a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9r\u0151l is l\u00e1that\u00f3 volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sz\u00e9p lombja volt \u00e9s sok gy\u00fcm\u00f6lcse, t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kot ny\u00fajtott mindenkinek. Alatta mezei vadak tany\u00e1ztak, \u00e1gain \u00e9gi madarak f\u00e9szkeltek, r\u00f3la t\u00e1pl\u00e1lkozott minden \u00e9l\u0151l\u00e9ny."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd l\u00e1ttam fekv\u0151helyemen l\u00e1tom\u00e1sban egy szent angyalt lesz\u00e1llni a mennyb\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hangos sz\u00f3val \u00edgy ki\u00e1ltott: V\u00e1gj\u00e1tok ki ezt a f\u00e1t, \u00e9s vagdalj\u00e1tok le \u00e1gait, t\u00e9pj\u00e9tek le leveleit, \u00e9s sz\u00f3rj\u00e1tok sz\u00e9t gy\u00fcm\u00f6lcseit! Menek\u00fcljenek al\u00f3la a vadak, \u00e9s \u00e1gair\u00f3l a madarak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De a t\u00f6v\u00e9t gy\u00f6kerest\u00fcl hagyj\u00e1tok a f\u00f6ldben, vas- \u00e9s r\u00e9zbilincsben a mez\u0151 f\u00fcve k\u00f6z\u00f6tt! Hadd \u00e1ztassa az \u00e9g harmatja, \u00e9s egye a f\u00f6ld f\u00fcv\u00e9t, mint az \u00e1llatok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Boruljon el emberi elm\u00e9je, \u00e1llati \u00e9rtelem maradjon csak benne, h\u00e9t id\u0151szak telj\u00e9k el \u00edgy f\u00f6l\u00f6tte!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az angyalok hat\u00e1rozata ez a rendelet, a szentek parancsa ez a v\u00e9gz\u00e9s. Hadd tudj\u00e1k meg az \u00e9l\u0151k, hogy a Fels\u00e9ges uralkodik az emberek kir\u00e1lys\u00e1ga f\u00f6l\u00f6tt: annak adja, akinek akarja, \u00e9s a legalacsonyabb sors\u00fa embert is tr\u00f3nra emelheti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n, Nebukadneccar kir\u00e1ly, ezt az \u00e1lmot l\u00e1ttam, te pedig, Baltaz\u00e1r, magyar\u00e1zd meg, mert orsz\u00e1gomnak egyetlen b\u00f6lcse sem tudta megmagyar\u00e1zni nekem. De neked tudnod kell, mert szent, isteni l\u00e9lek van benned."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor D\u00e1niel, m\u00e1s n\u00e9ven Baltaz\u00e1r, egy pillanatra megd\u00f6bbent, mert gondolatai megr\u00e9m\u00edtett\u00e9k. De a kir\u00e1ly \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Baltaz\u00e1r, ne r\u00e9m\u00fclj meg az \u00e1lomt\u00f3l \u00e9s a jelent\u00e9s\u00e9t\u0151l! Baltaz\u00e1r erre \u00edgy v\u00e1laszolt: Uram, sz\u00e1lljon az \u00e1lom gy\u0171l\u00f6l\u0151idre, jelent\u00e9se pedig ellens\u00e9geidre!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az a fa, amelyet l\u00e1tt\u00e1l, \u00e9s amely olyan nagyra \u00e9s hatalmasra n\u0151tt, hogy az \u00e9gig \u00e9rt, \u00e9s l\u00e1that\u00f3 volt az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "sz\u00e9p lombja \u00e9s sok gy\u00fcm\u00f6lcse volt, t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kot ny\u00fajtott mindenkinek, alatta tany\u00e1ztak a mezei vadak, \u00e1gain f\u00e9szkeltek az \u00e9gi madarak,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "az te magad vagy, \u00f3, kir\u00e1ly! Te lett\u00e9l naggy\u00e1 \u00e9s hatalmass\u00e1; hatalmad megn\u0151tt, fel\u00e9r az \u00e9gig, \u00e9s uralmad el\u00e9r a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Annak pedig, hogy a kir\u00e1ly egy szent angyalt l\u00e1tott lesz\u00e1llni a mennyb\u0151l, aki ezt mondta: V\u00e1gj\u00e1tok ki ezt a f\u00e1t \u00e9s puszt\u00edts\u00e1tok el, de a t\u00f6v\u00e9t gy\u00f6kerest\u00fcl hagyj\u00e1tok a f\u00f6ldben, vas- \u00e9s r\u00e9zbilincsben a mez\u0151 f\u00fcve k\u00f6z\u00f6tt, hadd \u00e1ztassa az \u00e9g harmatja, \u00e9s azt egye, amit a mezei vadak, m\u00edg csak h\u00e9t id\u0151szak el nem telik f\u00f6l\u00f6tte! -"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "annak ez a magyar\u00e1zata, \u00f3, kir\u00e1ly: A Fels\u00e9gesnek az \u00edt\u00e9lete \u00e9r utol t\u00e9ged, uram, kir\u00e1ly!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sz\u00e1m\u0171znek t\u00e9ged az emberek k\u00f6z\u00fcl, a mezei vadak k\u00f6zt tany\u00e1zol, f\u00fcvet eszel, mint az \u00f6kr\u00f6k, \u00e9s az \u00e9g harmatja \u00e1ztat. H\u00e9t id\u0151szak telik \u00edgy el f\u00f6l\u00f6tted, am\u00edg el nem ismered, hogy a Fels\u00e9ges uralkodik az emberek kir\u00e1lys\u00e1ga f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s annak adja azt, akinek akarja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az\u00e9rt mondt\u00e1k, hogy a fa t\u00f6v\u00e9t gy\u00f6kerest\u00fcl hagyj\u00e1k meg, mert kir\u00e1lys\u00e1god megmarad, mihelyt elismered, hogy a menny uralkodik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az\u00e9rt, \u00f3, kir\u00e1ly, fogadd meg tan\u00e1csomat: Hagyj fel v\u00e9tkeiddel, l\u00e9gy igazs\u00e1gos, \u00e9s gonoszs\u00e1g helyett b\u00e1nj irgalmasan a szeg\u00e9nyekkel! \u00cdgy boldogan \u00e9lhetsz sok\u00e1ig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mindez megt\u00f6rt\u00e9nt Nebukadneccar kir\u00e1llyal."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tizenk\u00e9t h\u00f3nap m\u00falva, amikor kir\u00e1lyi palot\u00e1ja tetej\u00e9n s\u00e9t\u00e1lt Babilonban,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00edgy sz\u00f3lt a kir\u00e1ly: Ez az a nagy Babilon, amelyet \u00e9n \u00e9p\u00edtettem kir\u00e1lyi sz\u00e9khelly\u00e9 hatalmam telj\u00e9ben, fens\u00e9gem dics\u0151\u00edt\u00e9s\u00e9re!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alighogy a kir\u00e1ly kimondta ezeket a szavakat, egy hang hallatszott a mennyb\u0151l: Neked sz\u00f3l ez az \u00fczenet, Nebukadneccar kir\u00e1ly! Elvesztetted kir\u00e1lys\u00e1godat!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sz\u00e1m\u0171znek az emberek k\u00f6z\u00fcl, a mezei vadak k\u00f6zt tany\u00e1zol, f\u00fcvet eszel, mint az \u00f6kr\u00f6k, \u00e9s h\u00e9t id\u0151szak m\u00falik el f\u00f6l\u00f6tted, am\u00edg el nem ismered, hogy a Fels\u00e9ges uralkodik az emberek kir\u00e1lys\u00e1ga f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s annak adja azt, akinek akarja."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azon nyomban beteljesedett ez a besz\u00e9d Nebukadneccaron. Sz\u00e1m\u0171zt\u00e9k az emberek k\u00f6z\u00fcl, f\u00fcvet evett, mint az \u00f6kr\u00f6k, \u00e9s az \u00e9g harmatja \u00e1ztatta test\u00e9t, m\u00edg olyan hossz\u00fara nem n\u0151tt a sz\u0151re, mint a sasnak a tolla, \u00e9s olyan karmai nem lettek, mint a madaraknak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor eltelt ez az id\u0151, \u00e9n, Nebukadneccar, f\u00f6ltekintettem az \u00e9gre, \u00e9s \u00e9rtelmem visszat\u00e9rt. \u00c1ldottam a Fels\u00e9gest, dics\u0151\u00edtettem \u00e9s magasztaltam az \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l\u0151t, mert az \u0151 uralma \u00f6r\u00f6k uralom, \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1ga megmarad nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A f\u00f6ld minden lak\u00f3j\u00e1t semminek tekinti, tetsz\u00e9se szerint b\u00e1nik a menny sereg\u00e9vel \u00e9s a f\u00f6ld lak\u00f3ival. Senki sem foghatja le a kez\u00e9t, \u00e9s senki sem mondhatja neki: mit csin\u00e1lsz?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben \u00e9rtelmem visszat\u00e9rt, \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1gomhoz m\u00e9lt\u00f3an visszat\u00e9rt t\u00fcnd\u00f6kl\u0151 dics\u0151s\u00e9gem is. Az udvari emberek \u00e9s a f\u0151urak f\u00f6lkerestek engem, visszahelyeztek kir\u00e1lys\u00e1gomba, \u00e9s m\u00e9g nagyobb hatalomra jutottam."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Most az\u00e9rt \u00e9n, Nebukadneccar, dics\u00e9rem, magasztalom \u00e9s dics\u0151\u00edtem a mennyei Kir\u00e1lyt, mert minden tette helyes, elj\u00e1r\u00e1sa igazs\u00e1gos, \u00e9s meg tudja al\u00e1zni azokat, akik kev\u00e9lyen \u00e9lnek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e9lsaccar lakom\u00e1ja - B\u00e9lsaccar kir\u00e1ly nagy lakom\u00e1t rendezett ezer f\u0151rang\u00fa ember\u00e9nek, \u00e9s az ezer emberrel egy\u00fctt itta a bort."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A bor hat\u00e1s\u00e1ra megparancsolta B\u00e9lsaccar, hogy hozz\u00e1k el\u0151 azokat az arany- \u00e9s ez\u00fcsted\u00e9nyeket, amelyeket apja, Nebukadneccar hozott el a jeruzs\u00e1lemi templomb\u00f3l. Azokb\u00f3l akart inni a kir\u00e1ly f\u0151rang\u00fa embereivel, feles\u00e9geivel \u00e9s \u00e1gyasaival egy\u00fctt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El\u0151 is hozt\u00e1k az aranyed\u00e9nyeket, amelyeket a jeruzs\u00e1lemi templomb\u00f3l, az Isten h\u00e1z\u00e1b\u00f3l hoztak el, \u00e9s a kir\u00e1ly azokb\u00f3l ivott f\u0151rang\u00fa embereivel, feles\u00e9geivel \u00e9s \u00e1gyasaival egy\u00fctt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Itt\u00e1k a bort, \u00e9s k\u00f6zben dics\u0151\u00edtett\u00e9k az aranyb\u00f3l, ez\u00fcstb\u0151l, r\u00e9zb\u0151l, vasb\u00f3l, f\u00e1b\u00f3l \u00e9s k\u0151b\u0151l csin\u00e1lt isteneket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egyszerre csak egy emberi k\u00e9z ujjai t\u0171ntek fel, \u00e9s \u00edrni kezdtek a kir\u00e1lyi palota festett fal\u00e1ra, a l\u00e1mpatart\u00f3val szemben; a kir\u00e1ly pedig n\u00e9zte a kezet, ahogyan \u00edrt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00f6zben a kir\u00e1ly arca els\u00e1padt, gy\u00f6tr\u0151 gondolatai t\u00e1madtak, dereka elernyedt, \u00e9s m\u00e9g a t\u00e9rdei is reszkettek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kir\u00e1ly hangosan ki\u00e1ltozott, hogy vezess\u00e9k el\u00e9je a var\u00e1zsl\u00f3kat, a csillagj\u00f3sokat \u00e9s a csillag\u00e1szokat. Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt a kir\u00e1ly a babiloni b\u00f6lcsekhez: Ak\u00e1rki legyen is az az ember, aki elolvassa ezt az \u00edr\u00e1st, \u00e9s meg tudja nekem magyar\u00e1zni, az b\u00edborba \u00f6lt\u00f6zhet, aranyl\u00e1ncot kap a nyak\u00e1ra, \u00e9s rang szerint harmadik lesz az orsz\u00e1gomban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor elj\u00f6ttek a kir\u00e1ly b\u00f6lcsei mindny\u00e1jan, de nem tudt\u00e1k az \u00edr\u00e1st elolvasni \u00e9s megmagyar\u00e1zni a kir\u00e1lynak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt B\u00e9lsaccar kir\u00e1ly m\u00e9g jobban megr\u00e9m\u00fclt, arca els\u00e1padt, \u00e9s a f\u0151rang\u00fa emberek is tan\u00e1cstalanok voltak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az anyakir\u00e1lyn\u0151 azonban hallva a kir\u00e1lynak \u00e9s f\u0151rang\u00fa embereinek a besz\u00e9d\u00e9t, bement a mulatoz\u00f3khoz, \u00e9s ott \u00edgy sz\u00f3lt a kir\u00e1lyn\u00e9: Kir\u00e1ly, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj! Ne gy\u00f6t\u00f6rjenek t\u00e9ged gondolataid, \u00e9s az arcod se legyen s\u00e1padt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Van orsz\u00e1godban egy f\u00e9rfi, akiben szent, isteni l\u00e9lek van. Aty\u00e1d idej\u00e9ben \u0151t \u00fagy ismert\u00e9k meg, mint akinek vil\u00e1gos \u00e9rtelme van, \u00e9s olyan b\u00f6lcsess\u00e9ge, amilyen az istenek b\u00f6lcsess\u00e9ge. Aty\u00e1d, Nebukadneccar kir\u00e1ly a m\u00e1gusok, a var\u00e1zsl\u00f3k, a csillagj\u00f3sok \u00e9s a csillag\u00e1szok el\u00f6lj\u00e1r\u00f3j\u00e1v\u00e1 tette; igen, a te aty\u00e1d, \u00f3, kir\u00e1ly!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert D\u00e1nielben, akit a kir\u00e1ly Baltaz\u00e1rnak nevezett el, rendk\u00edv\u00fcli l\u00e9lek, tud\u00e1s, \u00e9rtelem, tov\u00e1bb\u00e1 \u00e1lommagyar\u00e1z\u00f3, titkot felt\u00e1r\u00f3 \u00e9s rejt\u00e9lyeket megfejt\u0151 k\u00e9pess\u00e9g van. Most az\u00e9rt h\u00edvatni kell D\u00e1nielt, majd \u0151 megadja a magyar\u00e1zatot!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1nielt teh\u00e1t a kir\u00e1ly el\u00e9 vezett\u00e9k. A kir\u00e1ly \u00edgy sz\u00f3l\u00edtotta meg D\u00e1nielt: Te vagy a zsid\u00f3 foglyok k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 D\u00e1niel, akit aty\u00e1m, a kir\u00e1ly hozott ide J\u00fad\u00e1b\u00f3l?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azt hallottam fel\u0151led, hogy isteni l\u00e9lek, vil\u00e1gos \u00e9rtelem \u00e9s rendk\u00edv\u00fcli b\u00f6lcsess\u00e9g van benned."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Most vezett\u00e9k el\u00e9m a b\u00f6lcseket \u00e9s a var\u00e1zsl\u00f3kat, hogy olvass\u00e1k el ezt az \u00edr\u00e1st, \u00e9s magyar\u00e1zz\u00e1k meg nekem, de \u0151k nem tudt\u00e1k azt megmagyar\u00e1zni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00f3lad azonban azt hallottam, hogy meg tudod magyar\u00e1zni, ami magyar\u00e1zatra szorul, \u00e9s meg tudod fejteni a rejt\u00e9lyeket. Ha teh\u00e1t most el tudod olvasni ezt az \u00edr\u00e1st, \u00e9s meg tudod nekem magyar\u00e1zni, akkor b\u00edborba \u00f6lt\u00f6zhetsz, aranyl\u00e1ncot kapsz a nyakadra, \u00e9s rang szerint harmadik leszel orsz\u00e1gomban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1niel \u00edgy v\u00e1laszolt a kir\u00e1lynak: Aj\u00e1nd\u00e9kaidat tartsd meg, \u00e9s adom\u00e1nyaidat add m\u00e1snak! De az\u00e9rt az \u00edr\u00e1st elolvasom, \u00e9s megmagyar\u00e1zom neked, kir\u00e1lyom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d3, kir\u00e1ly! A fels\u00e9ges Isten kir\u00e1lys\u00e1got, nagys\u00e1got, m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got \u00e9s dics\u0151s\u00e9get adott aty\u00e1dnak, Nebukadneccarnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Olyan nagy hatalmat adott neki, hogy remegtek \u00e9s rettegtek t\u0151le a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nyelv\u0171 n\u00e9pek \u00e9s nemzetek. Meg\u00f6lte, akit akart, \u00e9s \u00e9letben hagyta, akit akart; f\u00f6lemelte, akit akart, \u00e9s megal\u00e1zta, akit akart."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De amikor sz\u00edve f\u00f6lfuvalkodott, \u00e9s g\u0151g\u00f6sen megkem\u00e9nyedett, letasz\u00edtott\u00e1k kir\u00e1lyi tr\u00f3nj\u00e1r\u00f3l, \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1t elvett\u00e9k t\u0151le."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sz\u00e1m\u0171zt\u00e9k az emberek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s csak annyi \u00e9rtelme maradt, mint az \u00e1llatoknak. A vadszamarak k\u00f6z\u00f6tt tany\u00e1zott, f\u00fcvet evett, mint az \u00f6kr\u00f6k, \u00e9s az \u00e9g harmatja \u00e1ztatta test\u00e9t, m\u00edg el nem ismerte, hogy a fels\u00e9ges Isten uralkodik az emberek kir\u00e1lys\u00e1ga f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s \u0151 azt \u00fclteti tr\u00f3nra, akit akar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De te, B\u00e9lsaccar, aki a fia vagy, nem al\u00e1ztad meg magadat, b\u00e1r mindezt tudtad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A menny Ura f\u00f6l\u00e9 helyezted magad, mert az \u0151 h\u00e1z\u00e1nak ed\u00e9nyeit hozt\u00e1k el\u00e9d, \u00e9s te bort itt\u00e1l azokb\u00f3l f\u0151rang\u00fa embereiddel, feles\u00e9geiddel \u00e9s \u00e1gyasaiddal egy\u00fctt, mik\u00f6zben dics\u0151\u00edtetted az ez\u00fcstb\u0151l, aranyb\u00f3l, r\u00e9zb\u0151l, vasb\u00f3l, f\u00e1b\u00f3l \u00e9s k\u0151b\u0151l csin\u00e1lt isteneket, amelyek nem l\u00e1tnak, nem hallanak, \u00e9s semmit sem tudnak. De azt az Istent, akinek a kez\u00e9ben van az \u00e9leted \u00e9s minden utad, nem dics\u0151\u00edtetted."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt k\u00fcldte \u0151 ezt a kezet, \u00e9s \u00edratta f\u00f6l ezt az \u00edr\u00e1st."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez az az \u00edr\u00e1s, amelyet f\u00f6l\u00edratott: men\u00e9 men\u00e9 tek\u00e9l \u00fa-parszin."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez pedig a szavak magyar\u00e1zata: A men\u00e9 azt jelenti, hogy sz\u00e1mba vette Isten kir\u00e1lys\u00e1godat, \u00e9s v\u00e9get vet annak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A tek\u00e9l azt jelenti, hogy megm\u00e9rt t\u00e9ged m\u00e9rlegen, \u00e9s k\u00f6nny\u0171nek tal\u00e1lt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A per\u00e9sz azt jelenti, hogy felosztotta kir\u00e1lys\u00e1godat, \u00e9s a m\u00e9deknek meg a perzs\u00e1knak adta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor B\u00e9lsaccar parancs\u00e1ra D\u00e1nielt b\u00edborba \u00f6lt\u00f6ztett\u00e9k, nyak\u00e1ra aranyl\u00e1ncot tettek, \u00e9s kihirdett\u00e9k, hogy rang szerint \u0151 a harmadik az orsz\u00e1gban."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e9g azon az \u00e9jszak\u00e1n meg\u00f6lt\u00e9k B\u00e9lsaccart, a k\u00e1ldeusok kir\u00e1ly\u00e1t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A m\u00e9d D\u00e1rius pedig elfoglalta az orsz\u00e1got hatvank\u00e9t esztend\u0151s kor\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1niel az oroszl\u00e1nok verm\u00e9ben - D\u00e1rius \u00fagy l\u00e1tta j\u00f3nak, hogy orsz\u00e1ga vezet\u00e9s\u00e9re sz\u00e1zh\u00fasz korm\u00e1nyz\u00f3t nevezzen ki. Az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban voltak ilyenek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezek f\u00f6l\u00e9 pedig h\u00e1rom f\u0151korm\u00e1nyz\u00f3t rendelt, k\u00f6z\u00fcl\u00fck az egyik D\u00e1niel volt. A korm\u00e1nyz\u00f3k nekik adtak sz\u00e1mot, hogy a kir\u00e1lyt semmi k\u00e1r ne \u00e9rje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez a D\u00e1niel kiemelkedett a f\u0151korm\u00e1nyz\u00f3k \u00e9s a korm\u00e1nyz\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, mivel rendk\u00edv\u00fcli l\u00e9lek volt benne; ez\u00e9rt a kir\u00e1ly \u0151t akarta az eg\u00e9sz orsz\u00e1g \u00e9l\u00e9re \u00e1ll\u00edtani."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A f\u0151korm\u00e1nyz\u00f3k \u00e9s a korm\u00e1nyz\u00f3k igyekeztek \u00fcr\u00fcgyet tal\u00e1lni D\u00e1niel bev\u00e1dol\u00e1s\u00e1ra az orsz\u00e1g \u00fcgyeinek az int\u00e9z\u00e9s\u00e9ben, de semmif\u00e9le \u00fcr\u00fcgyet vagy hib\u00e1t nem tudtak tal\u00e1lni, mert megb\u00edzhat\u00f3 volt; sem hanyags\u00e1got, sem hib\u00e1t nem lehetett tal\u00e1lni n\u00e1la."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor ezek az emberek azt mondt\u00e1k: Nem tal\u00e1lunk semmif\u00e9le \u00fcr\u00fcgyet, hogy bev\u00e1dolhassuk ezt a D\u00e1nielt, hacsak Isten\u00e9nek a t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9vel kapcsolatban nem tal\u00e1lunk ellene valamit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor ezek a f\u0151korm\u00e1nyz\u00f3k \u00e9s korm\u00e1nyz\u00f3k a kir\u00e1lyhoz siettek, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: D\u00e1rius kir\u00e1ly, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azt tan\u00e1csolj\u00e1k az orsz\u00e1g f\u0151korm\u00e1nyz\u00f3i, az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k, a korm\u00e1nyz\u00f3k, az udvari emberek \u00e9s a helytart\u00f3k, hogy hozzon a kir\u00e1ly v\u00e9gz\u00e9st, \u00e9s adjon ki szigor\u00fa rendeletet: aki harminc napon bel\u00fcl b\u00e1rmi\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g, ak\u00e1r istenhez, ak\u00e1r emberhez rajtad k\u00edv\u00fcl, \u00f3, kir\u00e1ly, azt dobj\u00e1k az oroszl\u00e1nok verm\u00e9be!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Most az\u00e9rt add ki, \u00f3 kir\u00e1ly, ezt a rendeletet, \u00e9s \u00edrd al\u00e1 ezt az iratot, hogy a m\u00e9dek \u00e9s a perzs\u00e1k megm\u00e1s\u00edthatatlan t\u00f6rv\u00e9nye szerint visszavonhatatlan legyen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ennek megfelel\u0151en D\u00e1rius kir\u00e1ly al\u00e1\u00edrta a rendeletet tartalmaz\u00f3 iratot."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor D\u00e1niel megtudta, hogy al\u00e1 van \u00edrva ez az irat, hazament. Emeleti szob\u00e1j\u00e1nak ablakai nyitva voltak Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9, \u00e9s \u0151 napj\u00e1ban h\u00e1romszor t\u00e9rden \u00e1llva im\u00e1dkozott, \u00e9s magasztalta Isten\u00e9t, ahogyan azel\u0151tt is szokta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azok az emberek pedig odasiettek, \u00e9s ott tal\u00e1lt\u00e1k D\u00e1nielt, amint Isten\u00e9hez k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt \u00e9s esedezett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly el\u00e9 j\u00e1rultak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k a kir\u00e1lyi rendeletre hivatkozva: \u00d3 kir\u00e1ly! Nem \u00edrtad-e al\u00e1 azt a rendeletet, hogy aki harminc napon bel\u00fcl b\u00e1rmi\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g, ak\u00e1r istenhez, ak\u00e1r emberhez rajtad k\u00edv\u00fcl, azt dobj\u00e1k az oroszl\u00e1nok verm\u00e9be? A kir\u00e1ly \u00edgy v\u00e1laszolt: De igen, \u00edgy van, a m\u00e9dek \u00e9s a perzs\u00e1k visszavonhatatlan t\u00f6rv\u00e9nye szerint."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor \u0151k azt mondt\u00e1k a kir\u00e1lynak: A zsid\u00f3 foglyok k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 D\u00e1niel semmibe sem vesz t\u00e9ged, \u00f3 kir\u00e1ly, sem azt a rendeletet, amelyet al\u00e1\u00edrt\u00e1l, hanem napj\u00e1ban h\u00e1romszor k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g Isten\u00e9hez."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor a kir\u00e1ly ezt meghallotta, nagyon elszomorodott, \u00e9s azon t\u00f6prengett: hogyan seg\u00edthetne D\u00e1nielen. Napnyugt\u00e1ig azon igyekezett, hogy megmentse \u0151t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De azok az emberek \u00fajra a kir\u00e1lyhoz siettek, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: Tudnod kell, \u00f3 kir\u00e1ly, hogy a m\u00e9dek \u00e9s a perzs\u00e1k t\u00f6rv\u00e9nye szerint nem szabad megm\u00e1s\u00edtani semmif\u00e9le rendeletet vagy v\u00e9gz\u00e9st, amelyet a kir\u00e1ly elrendelt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor a kir\u00e1ly parancs\u00e1ra el\u0151hozt\u00e1k D\u00e1nielt, \u00e9s az oroszl\u00e1nok verm\u00e9be dobt\u00e1k. De a kir\u00e1ly ezt mondta D\u00e1nielnek: A te Istened, akit \u00e1llhatatosan tisztelsz, szabad\u00edtson meg t\u00e9ged!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Odavittek egy k\u00f6vet, \u00e9s a verem sz\u00e1j\u00e1ra tett\u00e9k; a kir\u00e1ly pedig lepecs\u00e9telte gy\u0171r\u0171j\u00e9vel, valamint f\u0151rang\u00fa embereinek a gy\u0171r\u0171j\u00e9vel, hogy D\u00e1niel sors\u00e1n ne lehessen v\u00e1ltoztatni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n a kir\u00e1ly a palot\u00e1j\u00e1ba ment, \u00e9s b\u00f6jt\u00f6lve t\u00f6lt\u00f6tte az \u00e9jszak\u00e1t; n\u0151t sem engedett be mag\u00e1hoz, \u00e9s ker\u00fclte \u0151t az \u00e1lom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hajnalhasad\u00e1skor mindj\u00e1rt f\u00f6lkelt a kir\u00e1ly, \u00e9s sietve odament az oroszl\u00e1nok verm\u00e9hez."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor oda\u00e9rt a veremhez, szomor\u00fa hangon ki\u00e1ltott D\u00e1nielnek. \u00cdgy sz\u00f3lt D\u00e1nielhez a kir\u00e1ly: D\u00e1niel, aki az \u00e9l\u0151 Isten szolg\u00e1ja vagy! A te Istened, akit te \u00e1llhatatosan tisztelsz, meg tudott-e menteni az oroszl\u00e1nokt\u00f3l?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1niel \u00edgy felelt a kir\u00e1lynak: Kir\u00e1ly, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00e9n Istenem elk\u00fcldte angyal\u00e1t, \u00e9s az bez\u00e1rta az oroszl\u00e1nok sz\u00e1j\u00e1t, \u00fagyhogy nem b\u00e1ntottak engem. Mert \u0151 \u00e1rtatlannak tal\u00e1lt engem, \u00e9s t\u00e9ged sem b\u00e1ntottalak meg, \u00f3, kir\u00e1ly, semmivel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly nagyon meg\u00f6r\u00fclt, \u00e9s kih\u00fazatta D\u00e1nielt a veremb\u0151l. Ki is h\u00fazt\u00e1k D\u00e1nielt a veremb\u0151l, \u00e9s semmi s\u00e9r\u00fcl\u00e9s nem volt rajta tal\u00e1lhat\u00f3, mert hitt Isten\u00e9ben."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a kir\u00e1ly odavitette azokat az embereket, akik bev\u00e1dolt\u00e1k D\u00e1nielt, \u00e9s bedobt\u00e1k \u0151ket fiaikkal \u00e9s feles\u00e9geikkel egy\u00fctt az oroszl\u00e1nok verm\u00e9be. M\u00e9g a verem fenek\u00e9re sem \u00e9rtek, m\u00e1ris megragadt\u00e1k \u0151ket az oroszl\u00e1nok, \u00e9s \u00f6sszez\u00fazt\u00e1k minden csontjukat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor D\u00e1rius kir\u00e1ly ezt \u00edrta a birodalm\u00e1ban lak\u00f3 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nyelv\u0171 n\u00e9peknek \u00e9s nemzeteknek: B\u00e9kess\u00e9getek n\u00f6vekedj\u00e9k!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Elrendelem, hogy birodalmam minden tartom\u00e1ny\u00e1ban rettegve f\u00e9lj\u00e9k D\u00e1niel Isten\u00e9t! \u0150 az \u00e9l\u0151 Isten, aki megmarad mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9. Az \u0151 kir\u00e1lys\u00e1ga megd\u00f6nthetetlen, uralkod\u00e1sa v\u00e9gtelen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0150 megment, megszabad\u00edt, jeleket \u00e9s csod\u00e1kat tesz \u00e9gen \u00e9s f\u00f6ld\u00f6n. \u0150 mentette meg D\u00e1nielt is az oroszl\u00e1nok karm\u00e1b\u00f3l."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s a vil\u00e1gbirodalmakr\u00f3l - Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak, B\u00e9lsaccarnak uralkod\u00e1sa els\u0151 \u00e9v\u00e9ben \u00e1lmot l\u00e1tott D\u00e1niel, \u00e9s l\u00e1tom\u00e1sai t\u00e1madtak fekv\u0151hely\u00e9n. Az \u00e1lmot le\u00edrta, \u00e9s a f\u0151bb dolgokat elmondta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezeket mondta el D\u00e1niel: \u00c9jszakai l\u00e1tom\u00e1somban azt l\u00e1ttam, hogy az \u00e9g n\u00e9gy szele felkorb\u00e1csolta a nagy tengert."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9gy igen nagy vad\u00e1llat emelkedett ki a tengerb\u0151l, mindegyik k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u00f6tt a t\u00f6bbit\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az els\u0151 olyan volt, mint az oroszl\u00e1n, de sassz\u00e1rnyai voltak. L\u00e1ttam, hogy kit\u00e9pt\u00e9k a sz\u00e1rnyait, \u00e9s f\u00f6lemelt\u00e9k a f\u00f6ldr\u0151l, k\u00e9t l\u00e1bra \u00e1ll\u00edtott\u00e1k, mint egy embert, \u00e9s emberi \u00e9rtelmet adtak neki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151, a m\u00e1sodik vad\u00e1llat, medv\u00e9hez hasonl\u00edtott. F\u00e9lig m\u00e1r f\u00f6lkelt, \u00e9s h\u00e1rom borda volt a sz\u00e1j\u00e1ban, a fogai k\u00f6z\u00f6tt. Ezt mondt\u00e1k neki: Kelj f\u00f6l, egy\u00e9l igen sok h\u00fast!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n l\u00e1ttam a k\u00f6vetkez\u0151t, amely olyan volt, mint egy p\u00e1rduc, de n\u00e9gy mad\u00e1rsz\u00e1rny volt a h\u00e1t\u00e1n. N\u00e9gy feje is volt a vad\u00e1llatnak, \u00e9s hatalmat adtak neki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezut\u00e1n egy negyedik vad\u00e1llatot l\u00e1ttam az \u00e9jszakai l\u00e1tom\u00e1sban: ijeszt\u0151, r\u00e9m\u00fcletes \u00e9s rendk\u00edv\u00fcl er\u0151s volt. Igen nagy vasfogai voltak; evett, r\u00e1gott, \u00e9s a marad\u00e9kot \u00f6sszetaposta l\u00e1baival. Ez eg\u00e9szen m\u00e1s volt, mint az el\u0151z\u0151 vad\u00e1llatok, \u00e9s t\u00edz szarva volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Figyeltem a szarvakat: egyszerre csak egy m\u00e1sik kis szarv emelkedett ki k\u00f6z\u00fcl\u00fck, az el\u0151z\u0151 szarvak k\u00f6z\u00fcl pedig h\u00e1rom let\u00f6rt el\u0151tte. Olyan szemei voltak ennek a szarvnak, mint az embereknek, \u00e9s nagyokat mond\u00f3 sz\u00e1ja volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt l\u00e1ttam: Tr\u00f3nokat \u00e1ll\u00edtottak f\u00f6l, \u00e9s egy \u00f6regkor\u00fa helyet foglalt, ruh\u00e1ja feh\u00e9r volt, mint a h\u00f3, fej\u00e9n a haj, mint a tiszta gyapj\u00fa. Tr\u00f3nja olyan volt, mint a l\u00e1ngol\u00f3 t\u0171z, s annak kerekei, mint az \u00e9g\u0151 t\u0171z."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u0171zfolyam fakadt \u00e9s \u00e1radt ki el\u0151le. Ezerszer ezren szolg\u00e1ltak neki, t\u00edzezerszer t\u00edzezren \u00e1lltak el\u0151tte. \u00d6ssze\u00fclt a t\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k, \u00e9s k\u00f6nyveket nyitottak fel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor l\u00e1ttam, hogy a nagyhang\u00fa besz\u00e9dek miatt, amelyeket az a szarv besz\u00e9lt, meg\u00f6lt\u00e9k a vad\u00e1llatot. L\u00e1ttam, hogy a teste elpusztult, \u00e9s a t\u0171zbe vetett\u00e9k, hogy el\u00e9gjen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A t\u00f6bbi vad\u00e1llatt\u00f3l is elvett\u00e9k a hatalmat, de ideig-\u00f3r\u00e1ig \u00e9letben hagyt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e1ttam az \u00e9jszakai l\u00e1tom\u00e1sban: J\u00f6tt valaki az \u00e9g felh\u0151in, aki emberfi\u00e1hoz hasonl\u00f3 volt; az \u00f6regkor\u00fa fel\u00e9 tartott, \u00e9s odavezett\u00e9k hozz\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hatalom, dics\u0151s\u00e9g \u00e9s kir\u00e1lyi uralom adatott neki, hogy mindenf\u00e9le nyelv\u0171 n\u00e9p \u00e9s nemzet \u0151t tisztelje. Hatalma az \u00f6r\u00f6k hatalom, amely nem m\u00falik el, \u00e9s kir\u00e1lyi uralma nem semmis\u00fcl meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A l\u00e1tom\u00e1s magyar\u00e1zata - \u00c9n, D\u00e1niel, megd\u00f6bbentem emiatt, \u00e9s l\u00e1tom\u00e1saim megrettentettek engem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Odamentem az ott \u00e1ll\u00f3k egyik\u00e9hez, \u00e9s felvil\u00e1gos\u00edt\u00e1st k\u00e9rtem t\u0151le mindezekr\u0151l. Az pedig felelt nekem, \u00e9s megmagyar\u00e1zta ezt a dolgot:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez a n\u00e9gy hatalmas vad\u00e1llat n\u00e9gy kir\u00e1lys\u00e1got jelent, amelyek l\u00e9trej\u00f6nnek a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De a Fels\u00e9gesnek a szentjei foglalj\u00e1k el majd a kir\u00e1lys\u00e1got, \u00e9s \u00f6r\u00f6kre birtokolj\u00e1k azt, mind\u00f6r\u00f6kre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezut\u00e1n k\u00f6zelebbi felvil\u00e1gos\u00edt\u00e1st k\u00e9rtem a negyedik vad\u00e1llatr\u00f3l, amely m\u00e1s volt, mint a t\u00f6bbiek: roppant ijeszt\u0151 volt, vasfogai \u00e9s r\u00e9zkarmai voltak; evett, r\u00e1gott, \u00e9s a marad\u00e9kot \u00f6sszetaposta l\u00e1baival."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u00edz szarv volt a fej\u00e9n, majd m\u00e9g egy m\u00e1sik is n\u0151tt ki, h\u00e1rom pedig let\u00f6rt el\u0151tte. Ennek a szarvnak szemei voltak, nagyokat mond\u00f3 sz\u00e1ja volt, \u00e9s nagyobbra n\u0151tt a t\u00f6bbin\u00e9l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy ez a szarv hadakozott a szentek ellen, \u00e9s f\u00f6l\u00e9j\u00fck kerekedett,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "m\u00edg el nem j\u00f6tt az \u00f6regkor\u00fa, \u00e9s igazs\u00e1got nem szolg\u00e1ltatott a Fels\u00e9ges szentjeinek. \u00c9s akkor bek\u00f6vetkezett az az id\u0151, amikor a szentek foglalt\u00e1k el a kir\u00e1lys\u00e1got."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A v\u00e1lasz \u00edgy sz\u00f3lt a negyedik vad\u00e1llatr\u00f3l: Lesz egy negyedik kir\u00e1lys\u00e1g a f\u00f6ld\u00f6n, eg\u00e9szen m\u00e1s lesz, mint a t\u00f6bbi kir\u00e1lys\u00e1g volt. Az eg\u00e9sz f\u00f6ldet bekebelezi, eltapossa \u00e9s \u00f6sszez\u00fazza."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A t\u00edz szarv ezt jelenti: Ebben az orsz\u00e1gban t\u00edz kir\u00e1ly uralkodik, majd m\u00e9g egy m\u00e1sik is k\u00f6vetkezik ut\u00e1nuk; ez m\u00e1s lesz, mint az el\u0151z\u0151k, \u00e9s h\u00e1rom kir\u00e1lyt fog leverni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sokat besz\u00e9l majd a Fels\u00e9ges ellen, \u00e9s gy\u00f6t\u00f6rni fogja a Fels\u00e9gesnek a szentjeit. Arra t\u00f6rekszik, hogy megv\u00e1ltoztassa az \u00fcnnepeket \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nyt. Hatalm\u00e1ba ker\u00fclnek a szentek egy id\u0151szakra, meg k\u00e9t id\u0151szakra \u00e9s egy f\u00e9l id\u0151szakra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De majd \u00f6ssze\u00fcl a t\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k, \u00e9s elveszik hatalm\u00e1t; megsemmis\u00fcl, \u00e9s v\u00e9gleg elpusztul."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A Fels\u00e9ges szentjeinek a n\u00e9p\u00e9\u00e9 lesz az \u00e9g alatt minden orsz\u00e1g kir\u00e1lyi uralma, hatalma \u00e9s nagys\u00e1ga. Ez a kir\u00e1lyi uralom \u00f6r\u00f6k uralom lesz, neki szolg\u00e1l majd, \u00e9s neki engedelmeskedik minden hatalom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e9gz\u0151d\u00f6tt a besz\u00e9d. Engem, D\u00e1nielt, gondolataim nagyon megr\u00e9m\u00edtettek, m\u00e9g az arcom is beles\u00e1padt. De a mondottakat eszemben tartottam."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s egy kos \u00e9s egy bak k\u00fczdelm\u00e9r\u0151l - B\u00e9lsaccar kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak harmadik \u00e9v\u00e9ben nekem, D\u00e1nielnek egy l\u00e1tom\u00e1s jelent meg, az ut\u00e1n, amelyet el\u0151sz\u00f6r l\u00e1ttam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt l\u00e1ttam a l\u00e1tom\u00e1sban, hogy S\u00fas\u00e1n v\u00e1r\u00e1ban vagyok, \u00c9l\u00e1m tartom\u00e1ny\u00e1ban. A l\u00e1tom\u00e1sban az \u00dalaj csatorn\u00e1n\u00e1l l\u00e1ttam magamat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6ltekintve l\u00e1ttam, hogy egy k\u00e9tszarv\u00fa kos \u00e1ll a csatorna mellett. A k\u00e9t szarv nagy volt, de az egyik nagyobb volt a m\u00e1sikn\u00e1l, \u00e9s a nagyobbik k\u00e9s\u0151bb n\u0151tt ki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy a kos szarvaival nyugat, \u00e9szak \u00e9s d\u00e9l fel\u00e9 \u00f6klelt. Egy \u00e1llat sem \u00e1llhatott meg vele szemben, \u00e9s nem lehetett megmenek\u00fclni t\u0151le. Azt tette, amit akart, \u00e9s felfuvalkodott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd azt vettem \u00e9szre, hogy egy kecskebak j\u00f6n napnyugat fel\u0151l az eg\u00e9sz f\u00f6ld f\u00f6l\u00f6tt, nem is \u00e9rintve a f\u00f6ldet. Ennek a baknak a k\u00e9t szeme k\u00f6zt egy hatalmas szarv volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor oda\u00e9rt a k\u00e9tszarv\u00fa koshoz, amelyet a csatorna mellett l\u00e1ttam \u00e1llni, r\u00e1rontott teljes er\u0151vel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy mikor a koshoz \u00e9rt, nekivadulva fel\u00f6klelte a kost, \u00e9s let\u00f6rte a k\u00e9t szarv\u00e1t. A kosnak pedig nem volt annyi ereje, hogy meg\u00e1lljon vele szemben. A f\u00f6ldre ter\u00edtette, megtaposta, \u00e9s nem volt, aki a kost megmenthette volna hatalm\u00e1t\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kecskebak azut\u00e1n igen naggy\u00e1 lett, de amikor ereje telj\u00e9ben volt, let\u00f6rt a nagy szarv, \u00e9s helyette n\u00e9gy hatalmas szarv n\u0151tt a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j fel\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azok k\u00f6z\u00fcl az egyiken egy kis szarv t\u0171nt el\u0151, \u00e9s igen nagyra n\u0151tt d\u00e9len, keleten \u00e9s az \u00e9kes f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Feln\u0151tt eg\u00e9szen az \u00e9g sereg\u00e9ig, \u00e9s a f\u00f6ldre dobott n\u00e9h\u00e1nyat ebb\u0151l a seregb\u0151l, a csillagokb\u00f3l, \u00e9s \u00f6sszetaposta \u0151ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e9g a sereg vez\u00e9r\u00e9vel is szembesz\u00e1llt, elvette t\u0151le a mindennapi \u00e1ldozatot, \u00e9s feld\u00falta szent hely\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sereget rendelt a mindennapi \u00e1ldozat ellen, b\u0171n\u00f6s m\u00f3don, \u00e9s f\u00f6ldre ter\u00edtette az igazs\u00e1got. Minden tette siker\u00fclt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n hallottam, hogy egy szent besz\u00e9lni kezdett. Egy m\u00e1sik szent pedig v\u00e1laszolt annak, aki ezt k\u00e9rdezte: Meddig tart az, amit a mindennapi \u00e1ldozatr\u00f3l \u00e9s a sz\u00f6rny\u0171 b\u0171nr\u0151l l\u00e1tt\u00e1l? Meddig lesz kiszolg\u00e1ltatva a szent\u00e9ly, \u00e9s meddig tiporja azt a sereg?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt v\u00e1laszolta neki: K\u00e9tezer-h\u00e1romsz\u00e1z este \u00e9s reggel; azut\u00e1n a szent\u00e9ly visszanyeri igazi rendeltet\u00e9s\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A l\u00e1tom\u00e1s magyar\u00e1zata - Amikor \u00e9n, D\u00e1niel, ezt a l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1ttam, \u00e9s kerestem az \u00e9rtelm\u00e9t, egyszer csak el\u00e9m \u00e1llt valaki, aki egy f\u00e9rfihoz hasonl\u00edtott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s emberi hangot hallottam az \u00dalaj fel\u0151l, amely \u00edgy ki\u00e1ltott: G\u00e1briel, magyar\u00e1zd meg neki ezt a l\u00e1tv\u00e1nyt!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0150 odaj\u00f6tt, ahol \u00e1lltam, \u00e9n pedig megr\u00e9m\u00fcltem j\u00f6tt\u00e9re, \u00e9s arcra borultam. Akkor ezt mondta nekem: \u00c9rtsd meg, emberfia, hogy a v\u00e9gs\u0151 id\u0151r\u0151l sz\u00f3l ez a l\u00e1tom\u00e1s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor hozz\u00e1m besz\u00e9lt, \u00e1jultan estem a f\u00f6ldre; de \u0151 meg\u00e9rintett, \u00e9s talpra \u00e1ll\u00edtott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Majd ezt mondta: \u00c9n tudtodra adom, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik, amikor v\u00e9get \u00e9r a harag. Mert meg van szabva a v\u00e9ge."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az a k\u00e9tszarv\u00fa kos, amelyet l\u00e1tt\u00e1l, a m\u00e9dek \u00e9s a perzs\u00e1k kir\u00e1lya."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A sz\u0151r\u00f6s bak a g\u00f6r\u00f6g\u00f6k kir\u00e1lya; a k\u00e9t szeme k\u00f6z\u00f6tt lev\u0151 nagy szarv az els\u0151 kir\u00e1ly."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hogy az let\u00f6rt, \u00e9s a hely\u00e9re n\u00e9gy n\u0151tt, az azt jelenti, hogy n\u00e9p\u00e9b\u0151l n\u00e9gy kir\u00e1lys\u00e1g lesz, de nem olyan er\u0151s, mint volt az."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u0151 uralkod\u00e1suk v\u00e9g\u00e9n, a b\u0171n\u00f6k tet\u0151fok\u00e1n, el\u0151\u00e1ll majd egy b\u0151sz tekintet\u0171 kir\u00e1ly, k\u00e9t\u00e9rtelm\u0171 besz\u00e9dek mestere."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hatalmas erej\u0171 lesz, b\u00e1r nem a maga erej\u00e9b\u0151l. Sz\u00f6rny\u0171 m\u00f3don fog puszt\u00edtani, minden tette siker\u00fcl. Puszt\u00edtja az er\u0151seket \u00e9s a szentek n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Okoss\u00e1ga r\u00e9v\u00e9n siker\u00fcl, amihez \u00e1lnokul hozz\u00e1fog, ez\u00e9rt f\u00f6lfuvalkodik sz\u00edv\u00e9ben, \u00e9s h\u00e1bor\u00edtatlanul puszt\u00edt el sokakat. De amikor a vez\u00e9rek vez\u00e9re ellen t\u00e1mad, \u00f6sszet\u00f6rik an\u00e9lk\u00fcl, hogy hozz\u00e1ny\u00faln\u00e1nak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az est\u00e9kr\u0151l \u00e9s reggelekr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 l\u00e1tom\u00e1s sz\u00ednigaz. Te az\u00e9rt z\u00e1rd le ezt a l\u00e1tom\u00e1st, mert t\u00e1voli id\u0151r\u0151l sz\u00f3l!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor \u00e9n, D\u00e1niel, \u00f6sszeroskadtam, \u00e9s napokig beteg voltam. De azut\u00e1n f\u00f6lkeltem, \u00e9s v\u00e9geztem teend\u0151imet a kir\u00e1ly mellett. Ez az \u00e9rthetetlen l\u00e1tom\u00e1s azonban leny\u0171g\u00f6zve tartott."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1niel b\u0171nvall\u00f3 im\u00e1ds\u00e1ga - A m\u00e9dek k\u00f6z\u00fcl sz\u00e1rmaz\u00f3 Ahasv\u00e9rus fi\u00e1nak, D\u00e1riusnak az els\u0151 \u00e9v\u00e9ben, miut\u00e1n \u0151 a k\u00e1ldeusok orsz\u00e1g\u00e1nak a kir\u00e1lya lett,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "az \u0151 uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u0151 \u00e9v\u00e9ben \u00e9n, D\u00e1niel, meg\u00e9rtettem az \u00edr\u00e1sokb\u00f3l, hogy mit jelent azoknak az \u00e9veknek a sz\u00e1ma, amelyekr\u0151l az \u00dar ig\u00e9je sz\u00f3lt Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak, hogy hetven \u00e9vnek kell eltelnie a romba d\u0151lt Jeruzs\u00e1lem f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00daristenhez fordultam, hozz\u00e1 folyamodtam im\u00e1ds\u00e1ggal \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9ssel, b\u00f6jt\u00f6lve zs\u00e1kruh\u00e1ban \u00e9s hamuban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Im\u00e1dkoztam Istenemhez, az \u00darhoz, \u00e9s vall\u00e1st t\u00e9ve ezt mondtam: \u00d3, Uram, nagy \u00e9s f\u00e9lelmes Isten, aki megtartod a sz\u00f6vets\u00e9get \u00e9s a h\u0171s\u00e9get azok ir\u00e1nt, akik szeretnek \u00e9s megtartj\u00e1k parancsolataidat!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e9tkezt\u00fcnk, \u00e9s b\u0171nbe est\u00fcnk, megszegt\u00fck t\u00f6rv\u00e9nyedet, \u00e9s l\u00e1zad\u00f3k voltunk, elt\u00e9rt\u00fcnk parancsolataidt\u00f3l \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeidt\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem hallgattunk szolg\u00e1idra, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kra, akik a te nevedben sz\u00f3ltak kir\u00e1lyainkhoz, vez\u00e9reinkhez, el\u0151deinkhez \u00e9s az orsz\u00e1g eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9hez."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Neked, Uram, igazad van, nek\u00fcnk pedig sz\u00e9gyenkezn\u00fcnk kell m\u00e9g ma is; nek\u00fcnk, J\u00fada f\u00e9rfiainak, Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3inak \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek k\u00f6zelben \u00e9s t\u00e1volban, mindazokban az orsz\u00e1gokban, amelyekbe sz\u00e9tsz\u00f3rtad \u0151ket h\u0171tlens\u00e9g\u00fck miatt; mert h\u0171tlenek voltak hozz\u00e1d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sz\u00e9gyenkezn\u00fcnk kell, Uram, nek\u00fcnk, kir\u00e1lyainknak, vez\u00e9reinknek \u00e9s el\u0151deinknek, mert v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A mi Urunk, Isten\u00fcnk irgalmas \u00e9s megbocs\u00e1t. De mi ellene l\u00e1zadtunk,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s nem hallgattunk Isten\u00fcnknek, az \u00darnak a szav\u00e1ra. Nem az \u0151 t\u00f6rv\u00e9nyei szerint \u00e9lt\u00fcnk, amelyeket adott nek\u00fcnk szolg\u00e1i, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz Izr\u00e1el megszegte t\u00f6rv\u00e9nyedet, \u00e9s elt\u00e9rt t\u0151le, nem hallgatott szavadra. Az\u00e9rt szakadt r\u00e1nk az esk\u00fc \u00e1tka, amely meg van \u00edrva M\u00f3zesnek, az Isten szolg\u00e1j\u00e1nak t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben, mert v\u00e9tkezt\u00fcnk ellene."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megtartotta szav\u00e1t, amellyel fenyegetett minket \u00e9s b\u00edr\u00e1inkat, akik b\u00edr\u00e1skodtak f\u00f6l\u00f6tt\u00fcnk: azt, hogy nagy veszedelmet hoz r\u00e1nk. Mert nem t\u00f6rt\u00e9nt olyan sehol az \u00e9g alatt, mint ami Jeruzs\u00e1lemben t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Utol\u00e9rt benn\u00fcnket mindaz a veszedelem, ami meg van \u00edrva M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben. M\u00e9gsem esedezt\u00fcnk Isten\u00fcnkh\u00f6z, az \u00darhoz, nem t\u00e9rt\u00fcnk meg b\u0171neinkb\u0151l, \u00e9s nem t\u00f6r\u0151dt\u00fcnk igazs\u00e1goddal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00darnak gondja volt arra, hogy elhozza r\u00e1nk a veszedelmet. Mert Isten\u00fcnk, az \u00dar, b\u00e1rmit cselekszik is, igaz, csak mi nem hallgattunk szav\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, Urunk, Isten\u00fcnk, aki kihoztad n\u00e9pedet Egyiptomb\u00f3l er\u0151s k\u00e9zzel, \u00e9s olyan nevet szerezt\u00e9l magadnak, amely ma is h\u00edres: v\u00e9tkezt\u00fcnk, b\u0171nbe est\u00fcnk!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Urunk, b\u00e1r te mindenben igaz vagy, forduljon el l\u00e1ngol\u00f3 haragod v\u00e1rosodt\u00f3l, Jeruzs\u00e1lemt\u0151l \u00e9s szent hegyedt\u0151l! Mert a mi v\u00e9tkeink \u00e9s el\u0151deink b\u0171ne miatt gyal\u00e1zt\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet \u00e9s n\u00e9pedet mindazok, akik k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk vannak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hallgasd meg m\u00e9gis, Isten\u00fcnk, szolg\u00e1d im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t, \u00e9s ragyogjon r\u00e1 orc\u00e1d elpusztult szent\u00e9lyedre, \u00f6nmagad\u00e9rt, \u00f3, Urunk!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Istenem, ford\u00edtsd fel\u00e9m f\u00fcledet, \u00e9s hallgass meg! Nyisd ki szemedet, \u00e9s l\u00e1sd meg: milyen pusztul\u00e1s \u00e9rt benn\u00fcnket \u00e9s azt a v\u00e1rost, amelyet a te nevedr\u0151l neveztek el! Mert nem a magunk igaz tetteiben, hanem a te nagy irgalmadban b\u00edzva vissz\u00fck el\u00e9d k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9seinket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Uram, hallgass meg! Uram, bocs\u00e1ss meg! Uram, figyelj r\u00e1nk, \u00e9s cselekedj, ne k\u00e9slekedj! - \u00f6nmagad\u00e9rt, Istenem, hiszen a te nevedr\u0151l nevezt\u00e9k el v\u00e1rosodat \u00e9s n\u00e9pedet!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kijelent\u00e9s a fogs\u00e1g hetven \u00e9v\u00e9r\u0151l - M\u00e9g besz\u00e9ltem, im\u00e1dkoztam, vall\u00e1st t\u00e9ve v\u00e9tkemr\u0151l \u00e9s n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek a v\u00e9tk\u00e9r\u0151l, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtem Istenemhez, az \u00darhoz, Istenem szent hegy\u00e9\u00e9rt;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "m\u00e9g mondtam az im\u00e1ds\u00e1got, amikor G\u00e1briel, az a f\u00e9rfi, akit azel\u0151tt l\u00e1ttam a l\u00e1tom\u00e1sban, sebesen hozz\u00e1m rep\u00fclt, \u00e9s meg\u00e9rintett engem az esti \u00e1ldozat idej\u00e9n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Magyar\u00e1zni kezdett, \u00e9s \u00edgy besz\u00e9lt hozz\u00e1m: D\u00e1niel, az\u00e9rt j\u00f6ttem ide, hogy meg\u00e9rt\u00e9sre tan\u00edtsalak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gni kezdt\u00e9l, egy kijelent\u00e9s hangzott el, \u00e9s \u00e9n az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy elmondjam azt neked, mivel te kedves vagy Isten el\u0151tt. \u00c9rtsd meg a kijelent\u00e9st, \u00e9s \u00e9rtsd meg a l\u00e1tv\u00e1nyt!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hetven h\u00e9t van kiszabva n\u00e9pedre \u00e9s szent v\u00e1rosodra. Akkor v\u00e9get \u00e9r a hitszeg\u00e9s, \u00e9s megsz\u0171nik a v\u00e9tek, engesztel\u00e9st nyer a b\u0171n, \u00e9s elj\u00f6n hozz\u00e1nk az \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 igazs\u00e1g. Beteljes\u00fcl a pr\u00f3f\u00e9tai l\u00e1tom\u00e1s, \u00e9s felkenik a szentek szentj\u00e9t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tudd meg az\u00e9rt, \u00e9s \u00e9rtsd meg: Att\u00f3l fogva, hogy elhangzott a kijelent\u00e9s Jeruzs\u00e1lem \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00fcl\u00e9s\u00e9r\u0151l, h\u00e9t h\u00e9t fog eltelni a fejedelem felken\u00e9s\u00e9ig. Azut\u00e1n m\u00e9g hatvank\u00e9t h\u00e9t, \u00e9s \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00fclnek a terek \u00e9s a falak nyomor\u00fas\u00e1gos id\u0151kben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A hatvank\u00e9t h\u00e9t eltelte ut\u00e1n meg\u00f6lik a felkentet, senkije sem lesz. Egy elj\u00f6vend\u0151 fejedelem n\u00e9pe pedig elpuszt\u00edtja a v\u00e1rost \u00e9s a szent\u00e9lyt. Elv\u00e9gzett dolog, hogy puszt\u00e1n \u00e1lljanak a h\u00e1bor\u00fa v\u00e9g\u00e9ig. De a fejedelemnek is v\u00e9ge lesz, ha j\u00f6n az \u00e1radat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Er\u0151s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t sokakkal egy h\u00e9tre, de a h\u00e9t k\u00f6zep\u00e9n v\u00e9get vet a v\u00e9res- \u00e9s az \u00e9tel\u00e1ldozatnak. A templom szeg\u00e9ly\u00e9re odaker\u00fcl az iszonyatos b\u00e1lv\u00e1ny, m\u00edg csak r\u00e1 nem szakad a puszt\u00edt\u00f3ra a v\u00e9gleges megsemmis\u00fcl\u00e9s."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1nielhez mennyei k\u00f6vet j\u00f6n - C\u00edrus perzsa kir\u00e1ly uralkod\u00e1sa harmadik \u00e9v\u00e9ben kijelent\u00e9st kapott D\u00e1niel, akit Baltaz\u00e1rnak is neveztek. Igaz ez a kijelent\u00e9s, mely nagy hadakoz\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l. \u0150 figyelt a kijelent\u00e9sre, \u00e9s meg\u00e9rtette a l\u00e1tom\u00e1st."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azokban a napokban \u00e9n, D\u00e1niel, gy\u00e1szoltam h\u00e1rom eg\u00e9sz h\u00e9ten \u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdzletes \u00e9telt nem ettem, h\u00fast \u00e9s bort nem vettem a sz\u00e1mba, olajjal sem kentem meg magamat, m\u00edg el nem telt a h\u00e1rom h\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az els\u0151 h\u00f3nap huszonnegyedik\u00e9n a nagy folyamnak, a Tigrisnek a partj\u00e1n voltam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6ltekintettem, \u00e9s l\u00e1ttam egy gyolcsruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfit, akinek sz\u00ednarany \u00f6v volt a derek\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Teste olyan volt, mint a dr\u00e1gak\u0151, arca f\u00e9nylett, mint a vill\u00e1m, szemei, mint az \u00e9g\u0151 f\u00e1kly\u00e1k. Karjai \u00e9s l\u00e1bai csillogtak, mint a f\u00e9nyl\u0151 r\u00e9z, \u00e9s besz\u00e9de oly hangos volt, mint egy t\u00f6meg z\u00fag\u00e1sa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egyed\u00fcl \u00e9n, D\u00e1niel, l\u00e1ttam ezt a l\u00e1tom\u00e1st. A f\u00e9rfiak, akik velem voltak, nem l\u00e1tt\u00e1k azt, mert nagy r\u00e9m\u00fclet fogta el \u0151ket; elmenek\u00fcltek \u00e9s elrejt\u0151ztek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n magamra maradva l\u00e1ttam ezt a nagy l\u00e1tom\u00e1st, de engem is elhagyott az er\u0151m, arcom eltorzult, \u00e9s nem tudtam er\u0151met \u00f6sszeszedni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hallottam hangos besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s amikor hangos besz\u00e9d\u00e9t meghallottam, \u00e1jultan roskadtam arcommal a f\u00f6ldre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor meg\u00e9rintett egy k\u00e9z, \u00e9s f\u00f6lseg\u00edtett t\u00e9rdeimre \u00e9s tenyereimre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt mondta nekem: D\u00e1niel, te kedves f\u00e9rfi\u00fa! \u00c9rtsd meg azokat, amiket elmondok neked, \u00e9s \u00e1llj fel, mert neked hoztam \u00fczenetet! Amikor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m, reszketve fel\u00e1lltam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd ezt mondta nekem: Ne f\u00e9lj, D\u00e1niel, mert az els\u0151 napt\u00f3l fogva, hogy r\u00e1sz\u00e1ntad magad a dolgok meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9re, megal\u00e1zkodva Istened el\u0151tt, meghallotta szavadat Isten, \u00e9s \u00e9n a te szavaid miatt j\u00f6ttem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A perzsa birodalom vez\u00e9re ugyan utamat \u00e1llta huszonegy napig, de M\u00edk\u00e1\u00e9l, az egyik legf\u0151bb vez\u00e9r, seg\u00edts\u00e9gemre j\u00f6tt. Ez\u00e9rt kellett ott maradnom a perzsa birodalomban,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de most megj\u00f6ttem, \u00e9s elmondom neked, hogy mi fog t\u00f6rt\u00e9nni n\u00e9peddel az utols\u00f3 id\u0151ben; mert ez a l\u00e1tom\u00e1s is arr\u00f3l az id\u0151r\u0151l sz\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mik\u00f6zben \u00edgy besz\u00e9lt hozz\u00e1m, lehajtottam a fejemet, \u00e9s n\u00e9m\u00e1n hallgattam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor az az emberhez hasonl\u00f3 l\u00e9ny meg\u00e9rintette ajkamat. \u00c9n pedig kinyitottam a sz\u00e1mat, \u00e9s \u00edgy kezdtem besz\u00e9lni az el\u0151ttem \u00e1ll\u00f3hoz: Uram, a l\u00e1tom\u00e1s alatt annyira elfogott a f\u00e1jdalom, hogy nem tudtam er\u0151met \u00f6sszeszedni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De hogyan is merne, uram, a te szolg\u00e1d besz\u00e9lni veled, \u00f3, uram! M\u00e9g most sincs semmi er\u0151m, \u00e9s a l\u00e9legzetem is el\u00e1llt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor ism\u00e9t meg\u00e9rintett az az emberhez hasonl\u00f3 l\u00e9ny, er\u0151s\u00edtgetett engem,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: Ne f\u00e9lj, te kedves f\u00e9rfi\u00fa! B\u00e9kess\u00e9g neked! L\u00e9gy er\u0151s, l\u00e9gy er\u0151s! Amikor \u00edgy besz\u00e9lt hozz\u00e1m, meger\u0151s\u00f6dtem, \u00e9s ezt mondtam: Besz\u00e9lj, uram, mert meger\u0151s\u00edtett\u00e9l engem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt: Tudod-e, mi\u00e9rt j\u00f6ttem hozz\u00e1d? Nekem most \u00fajra harcolnom kell Perzsia vez\u00e9r\u00e9vel, \u00e9s ha abb\u00f3l a harcb\u00f3l kiker\u00fcl\u00f6k, a g\u00f6r\u00f6g\u00f6k vez\u00e9re k\u00f6vetkezik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De el\u0151bb elmondom neked, hogy mi van meg\u00edrva az igazs\u00e1g k\u00f6nyv\u00e9ben. - Senki sincs, aki velem tartana azok ellen, csak M\u00edk\u00e1\u00e9l, a ti vez\u00e9retek."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mert \u00e9n is mellette \u00e1lltam a m\u00e9d D\u00e1rius uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u0151 \u00e9v\u00e9ben: er\u0151s\u00edtettem \u00e9s t\u00e1mogattam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egyiptom \u00e9s Sz\u00edria harca az uralom\u00e9rt - Most pedig elmondom neked a val\u00f3 igazs\u00e1got: \u00cdme, ezut\u00e1n m\u00e9g h\u00e1rom kir\u00e1ly k\u00f6vetkezik Perzsi\u00e1ban. Majd a negyedik mindegyikn\u00e9l nagyobb gazdags\u00e1got fog szerezni, \u00e9s amikor gazdags\u00e1ga r\u00e9v\u00e9n meger\u0151s\u00f6dik, mindent megmozgat a g\u00f6r\u00f6g birodalom ellen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ott majd egy h\u0151s kir\u00e1ly l\u00e9p fel, aki nagy hatalommal uralkodik, \u00e9s azt tesz, amit csak akar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1m alig l\u00e9pett fel, \u00f6sszeomlik birodalma, \u00e9s n\u00e9gyfel\u00e9 osztj\u00e1k azt, a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j szerint. Nem az \u0151 marad\u00e9k\u00e1ra sz\u00e1ll, \u00e9s nem lesz olyan hatalmas, mint amikor \u0151 uralkodott, mert r\u00e9szekre szakad birodalma, \u00e9s m\u00e1sok\u00e9 lesz, nem az \u00f6v\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A d\u00e9li kir\u00e1ly er\u0151s lesz, de vez\u00e9rei k\u00f6z\u00fcl egyik er\u0151sebb lesz n\u00e1la, \u00e9s hatalomra jut; m\u00e9g nagyobb hatalommal uralkodik, mint \u0151."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9vek m\u00falt\u00e1val bar\u00e1ts\u00e1got k\u00f6tnek: a d\u00e9li kir\u00e1ly l\u00e1nya hozz\u00e1megy az \u00e9szaki kir\u00e1lyhoz a j\u00f3 viszony \u00e9rdek\u00e9ben. De ezzel nem tudja megtartani hatalm\u00e1t. Nem marad meg sem a kir\u00e1ly, sem a gyermeke. Az asszony pedig \u00e1ldozatul esik k\u00eds\u00e9ret\u00e9vel \u00e9s fi\u00e1val, meg azzal egy\u00fctt, aki t\u00e1mogatta \u0151t abban az id\u0151ben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De hely\u00e9re \u00e1ll az asszony gy\u00f6k\u00e9rzet\u00e9nek egy m\u00e1sik hajt\u00e1sa, aki majd r\u00e1t\u00e1mad az \u00e9szaki kir\u00e1ly haderej\u00e9re. Bet\u00f6r a v\u00e1r\u00e1ba, \u00e9s elb\u00e1nik vel\u00fck, mert er\u0151sebb lesz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elhurcolja Egyiptomba isteneiket, b\u00e1lv\u00e1nyszobraikat \u00e9s dr\u00e1ga ez\u00fcst- \u00e9s aranyt\u00e1rgyaikat. \u00cdgy \u0151 n\u00e9h\u00e1ny \u00e9vig b\u00e9k\u00e9n marad az \u00e9szaki kir\u00e1lyt\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az ugyan bet\u00f6r egyszer a d\u00e9li kir\u00e1ly orsz\u00e1g\u00e1ba, de vissza kell t\u00e9rnie a maga f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n a fiai ind\u00edtanak h\u00e1bor\u00fat. Nagy hadsereget gy\u0171jtenek, amely bet\u00f6r, \u00e9s v\u00e9gigz\u00fadul az orsz\u00e1gon. K\u00e9s\u0151bb ism\u00e9t h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtanak, \u00e9s eljutnak az er\u0151d\u00edtm\u00e9nyig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor a d\u00e9li kir\u00e1ly nekikeseredve kivonul, \u00e9s harcba bocs\u00e1tkozik az \u00e9szaki kir\u00e1llyal. Az nagy sereget \u00e1ll\u00edt vele szembe, de a sereg ennek a kez\u00e9be ker\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor ezt a sereget elhurcolj\u00e1k, felfuvalkodik, \u00e9s b\u00e1r ezreket ejt el, hatalma nem lesz tart\u00f3s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert az \u00e9szaki kir\u00e1ly \u00fajabb sereget \u00e1ll\u00edt fel, nagyobbat az el\u0151z\u0151n\u00e9l, \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny \u00e9v m\u00falva r\u00e1t\u00f6r egy j\u00f3l felszerelt, nagy hader\u0151vel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben sokan t\u00e1madnak a d\u00e9li kir\u00e1ly ellen. A te n\u00e9ped er\u0151szakos fiai is f\u00f6lkelnek, hogy beteljes\u00edtsenek egy l\u00e1tom\u00e1st, de elbuknak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert az \u00e9szaki kir\u00e1ly elj\u00f6n, s\u00e1ncot emel, \u00e9s elfoglalja a meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rost. A d\u00e9li csapatok nem tudnak helyt\u00e1llni, v\u00e1logatott embereinek sincs ereje az ellen\u00e1ll\u00e1sra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00e1mad\u00f3juk azt tesz vel\u00fck, amit akar, \u00e9s senki sem tud meg\u00e1llni vele szemben. \u00cdgy eljut az \u00e9kes f\u00f6ldre is, mely eg\u00e9szen a kez\u00e9be ker\u00fcl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n arra t\u00f6rekszik, hogy \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtse hatalm\u00e1t a d\u00e9li kir\u00e1ly orsz\u00e1g\u00e1ban. Egyezs\u00e9get k\u00f6t vele, \u00e9s le\u00e1ny\u00e1t feles\u00e9g\u00fcl adja hozz\u00e1, hogy roml\u00e1s\u00e1t okozza. De le\u00e1nya nem \u00e1ll mell\u00e9, \u00e9s nem lesz az \u0151 p\u00e1rtj\u00e1n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a szigetek ellen fordul, \u00e9s sokat elfoglal, de egy hadvez\u00e9r v\u00e9get vet gyal\u00e1zatoss\u00e1g\u00e1nak, \u00e9s nem tudja gyal\u00e1zatoss\u00e1g\u00e1t folytatni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor saj\u00e1t orsz\u00e1ga er\u0151djei fel\u00e9 fordul, de megbotlik, elesik, \u00e9s nyoma sem lesz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aki az \u0151 hely\u00e9re \u00e1ll, az ad\u00f3szed\u0151t k\u00fcld a dics\u0151 orsz\u00e1gba, de r\u00f6vid id\u0151 m\u00falva elpuszt\u00edtj\u00e1k orvul, nem h\u00e1bor\u00faban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "IV. Antiochus sz\u00edr kir\u00e1ly er\u0151szakos uralma - Az \u0151 hely\u00e9re \u00e1ll egy gyal\u00e1zatos. Nem \u00fagy adj\u00e1k neki a kir\u00e1lyi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got, hanem v\u00e1ratlanul j\u00f6n, \u00e9s a kir\u00e1lys\u00e1got csellel szerzi meg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Seregek sz\u00e9lednek sz\u00e9t el\u0151tte, \u00e9s megsemmis\u00fclnek; m\u00e9g a sz\u00f6vets\u00e9g fejedelme is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert mi\u00f3ta bar\u00e1ts\u00e1got k\u00f6t\u00f6tt vele, mindig \u00e1lnok volt. Maroknyi n\u00e9ppel vonul ellene, \u00e9s gy\u0151z."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Zavartalanul eljut a leggazdagabb tartom\u00e1nyba is, \u00e9s olyat tesz, amilyet sem el\u0151dei, sem \u0151sei nem tettek. Pr\u00e9d\u00e1t, zs\u00e1km\u00e1nyt \u00e9s kincseket osztogat h\u00edveinek, \u00e9s az er\u0151d\u00f6k megt\u00e1mad\u00e1s\u00e1ra is terveket sz\u0151 egy ideig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00f6sszeszedi erej\u00e9t \u00e9s b\u00e1tors\u00e1g\u00e1t, \u00e9s a d\u00e9li kir\u00e1ly ellen vonul nagy hader\u0151vel. A d\u00e9li kir\u00e1ly is h\u00e1bor\u00fara k\u00e9sz\u00fcl igen nagy \u00e9s hatalmas hader\u0151vel, de nem tud gy\u0151zni, mert \u00e1rul\u00e1st k\u00f6vetnek el ellene."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azok teszik t\u00f6nkre, akik az \u0151 kenyer\u00e9t eszik. Serege sz\u00e9tsz\u00e9led, \u00e9s sokan esnek el hal\u00e1lra sebzetten."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mindk\u00e9t kir\u00e1ly rosszat forral. Egy asztaln\u00e1l \u00fclve hazugs\u00e1gokat besz\u00e9lnek, de eredm\u00e9nytelen\u00fcl, mert a v\u00e9g ideje meg van szabva."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00e9szaki kir\u00e1ly visszat\u00e9r orsz\u00e1g\u00e1ba sok kinccsel. A szent sz\u00f6vets\u00e9g ellen fordul, \u00e9s sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t v\u00e9grehajtva t\u00e9r vissza orsz\u00e1g\u00e1ba."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva \u00fajra a d\u00e9li orsz\u00e1g ellen t\u00e1mad, de m\u00e1sodszor nem olyan eredm\u00e9nnyel, mint el\u0151sz\u00f6r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert a kittiek haj\u00f3i felvonulnak ellene, \u00fagyhogy megijed, visszavonul, \u00e9s a szent sz\u00f6vets\u00e9gen t\u00f6lti ki d\u00fch\u00e9t. \u00c9s ism\u00e9t azoknak kedvez, akik elhagyt\u00e1k a szent sz\u00f6vets\u00e9get."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Parancs\u00e1ra el\u0151\u00e1llnak csapatai. Meggyal\u00e1zz\u00e1k a meger\u0151s\u00edtett szent\u00e9lyt, megsz\u00fcntetik a mindennapi \u00e1ldozatot, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edtj\u00e1k az iszonyatos b\u00e1lv\u00e1nyt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Akik v\u00e9tkeztek a sz\u00f6vets\u00e9g ellen, azokat r\u00e1veszi, hogy elhagyj\u00e1k hit\u00fcket. De azok, akik ragaszkodnak Isten\u00fckh\u00f6z, b\u00e1tor tetteket visznek v\u00e9ghez."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A n\u00e9p okosai sokakat meggy\u0151znek, de fegyver, t\u0171z, fogs\u00e1g \u00e9s fosztogat\u00e1s miatt elesnek egy id\u0151re."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Elesetts\u00e9g\u00fck idej\u00e9n kapnak egy kev\u00e9s seg\u00edts\u00e9get, mire sokan sz\u00e1m\u00edt\u00e1sb\u00f3l csatlakoznak hozz\u00e1juk."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az \u00e9rtelmesek k\u00f6z\u00fcl is elesnek n\u00e9h\u00e1nyan, hogy kipr\u00f3b\u00e1ltak, tiszt\u00e1k \u00e9s feh\u00e9rek legyenek a v\u00e9g idej\u00e9re, mert m\u00e9g nincs itt a megszabott id\u0151."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ez a kir\u00e1ly azt tesz, amit csak akar. F\u00f6lmagasztalja \u00e9s nagyobbnak tartja mag\u00e1t minden istenn\u00e9l, \u00e9s sz\u00f6rny\u0171s\u00e9geket mond m\u00e9g az istenek Istene ellen is. De csak addig boldogul, am\u00edg v\u00e9get nem \u00e9r a harag, mert ami el van hat\u00e1rozva, annak meg kell t\u00f6rt\u00e9nnie."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nem t\u00f6r\u0151dik \u0151seik isten\u00e9vel, nem t\u00f6r\u0151dik az asszonyok b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1val, egy istennel sem, mert mindegyikn\u00e9l nagyobbnak tartja mag\u00e1t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ezek helyett az er\u0151d\u00f6k isten\u00e9t tiszteli, olyan istent, akit \u0151sei nem ismertek; tiszteli arannyal, ez\u00fcsttel, dr\u00e1gak\u0151vel \u00e9s egy\u00e9b \u00e9rt\u00e9kes dolgokkal."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az er\u0151d\u00f6kkel ell\u00e1tott v\u00e1rosokkal \u00edgy b\u00e1nik az idegen istenek nev\u00e9ben: amelyik elismeri, annak a tekint\u00e9ly\u00e9t megn\u00f6veli, uralomra juttatja sokak f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s f\u00f6ldet oszt jutalmul."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A v\u00e9g idej\u00e9n \u00f6sszecsap vele a d\u00e9li kir\u00e1ly. Az \u00e9szaki kir\u00e1ly forg\u00f3sz\u00e9lk\u00e9nt t\u00f6r r\u00e1 harci kocsikkal, lovasokkal \u00e9s sok haj\u00f3val. Behatol az orsz\u00e1gokba, \u00e9s el\u00f6z\u00f6nli \u0151ket, mint az \u00e1radat."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Behatol az \u00e9kes f\u00f6ldre is, ahol sokan elesnek. De az ed\u00f3mi, m\u00f3\u00e1bi \u00e9s amm\u00f3ni n\u00e9p legjava megmenek\u00fcl a hatalm\u00e1b\u00f3l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Kiterjeszti hatalm\u00e1t az orsz\u00e1gokra, nem menek\u00fcl meg Egyiptom sem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Birtokba veszi Egyiptom arany- \u00e9s ez\u00fcstkincseit \u00e9s minden dr\u00e1gas\u00e1g\u00e1t. L\u00edbiaiak \u00e9s eti\u00f3pok lesznek k\u00eds\u00e9ret\u00e9ben."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De a keletr\u0151l \u00e9s \u00e9szakr\u00f3l j\u00f6v\u0151 h\u00edrek megr\u00e9m\u00edtik, ez\u00e9rt kivonul nagy haraggal, elpuszt\u00edt \u00e9s kiirt sokakat."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Fel\u00e1ll\u00edtja pomp\u00e1s s\u00e1tr\u00e1t a tenger \u00e9s az \u00e9kes szent hegy k\u00f6z\u00f6tt. De el\u00e9ri a v\u00e9g, \u00e9s senki sem seg\u00edthet rajta."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s a pr\u00f3bat\u00e9tel v\u00e9g\u00e9r\u0151l \u00e9s a felt\u00e1mad\u00e1sr\u00f3l - Abban az id\u0151ben elj\u00f6n M\u00edk\u00e1\u00e9l, a nagy vez\u00e9r, aki a te n\u00e9ped mellett \u00e1ll. Nyomor\u00fas\u00e1gos id\u0151 lesz az, amilyen nem volt, mi\u00f3ta n\u00e9pek vannak, addig az id\u0151ig. De abban az id\u0151ben megmenek\u00fcl n\u00e9ped, mindaz, aki be lesz \u00edrva a k\u00f6nyvbe."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azok k\u00f6z\u00fcl, akik alusznak a f\u00f6ld por\u00e1ban, sokan fel\u00e9brednek majd: n\u00e9melyek \u00f6r\u00f6k \u00e9letre, n\u00e9melyek gyal\u00e1zatra \u00e9s \u00f6r\u00f6k ut\u00e1latra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az okosok f\u00e9nyleni fognak, mint a f\u00e9nyl\u0151 \u00e9gbolt, \u00e9s akik sokakat igazs\u00e1gra vezettek, mint a csillagok, mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Te pedig, D\u00e1niel, z\u00e1rd be ezeket az ig\u00e9ket, \u00e9s pecs\u00e9teld le ezt a k\u00f6nyvet a v\u00e9gs\u0151 id\u0151kig. Sokan t\u00e9velyegnek majd, de az ismeret gyarapodik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e9n, D\u00e1niel, l\u00e1ttam, hogy m\u00e9g ketten \u00e1llnak ott, egyik a folyam innens\u0151 partj\u00e1n, m\u00e1sik a folyam t\u00fals\u00f3 partj\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az egyik megk\u00e9rdezte a gyolcsruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfit, aki ott \u00e1llt a folyam vize mellett: Mikor lesz v\u00e9ge ezeknek a csod\u00e1s dolgoknak?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hallottam, hogy a gyolcsruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfi, aki a folyam vize mellett \u00e1llt, jobbj\u00e1t \u00e9s balj\u00e1t az \u00e9gre emelve megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l\u0151re: Egy id\u0151szak, meg k\u00e9t id\u0151szak \u00e9s egy f\u00e9l id\u0151szak m\u00falva! Mert amikor v\u00e9get \u00e9r a szent n\u00e9p megront\u00f3j\u00e1nak hatalma, mindezek beteljesednek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hallottam ugyan, de nem \u00e9rtettem, ez\u00e9rt megk\u00e9rdeztem: Uram, mi lesz v\u00e9g\u00fcl mindebb\u0151l?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: Menj el, D\u00e1niel, mert ezek az ig\u00e9k le vannak z\u00e1rva, \u00e9s le vannak pecs\u00e9telve a v\u00e9gs\u0151 id\u0151kig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sokan megtisztulnak, feh\u00e9rek \u00e9s kipr\u00f3b\u00e1ltak lesznek, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k pedig b\u0171n\u00f6s\u00f6k maradnak. A b\u0171n\u00f6s\u00f6k k\u00f6z\u00fcl senki sem \u00e9rti meg, de az okosok meg\u00e9rtik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Att\u00f3l fogva, hogy megsz\u00fcntett\u00e9k a mindennapi \u00e1ldozatokat, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edtott\u00e1k az iszonyatos b\u00e1lv\u00e1nyt, ezerk\u00e9tsz\u00e1zkilencven nap telik el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Boldog, aki \u00e1llhatatos marad, \u00e9s meg\u00e9ri az ezerh\u00e1romsz\u00e1zharminc\u00f6t nap eltelt\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Te pedig menj a v\u00e9g fel\u00e9! Elpihensz majd, de f\u00f6lkelsz kijel\u00f6lt sorsodra a v\u00e9gs\u0151 napon!"
                }
            }
        }
    }
}