{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Deuteronomy",
    "book_nr": "5",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Visszatekint\u00e9s Izr\u00e1el pusztai v\u00e1ndorl\u00e1s\u00e1ra - Ezeket a besz\u00e9deket mondta el M\u00f3zes eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek a Jord\u00e1non t\u00fal a puszt\u00e1ban, a Sz\u00faffal szemben lev\u0151 s\u00edks\u00e1gon, P\u00e1r\u00e1n \u00e9s T\u00f3fel, L\u00e1b\u00e1n, Hac\u00e9r\u00f3t \u00e9s D\u00ed-Z\u00e1h\u00e1b k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tizenegy napig tartott az \u00fat a H\u00f3rebt\u0151l K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1ig, a Sz\u00e9\u00edr hegy\u00e9n \u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A negyvenedik \u00e9vben, a tizenegyedik h\u00f3nap elsej\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy elbesz\u00e9lte M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak mindazt, amit megparancsolt neki az \u00dar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "miut\u00e1n megverte Sz\u00edh\u00f3nt, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1t, aki Hesb\u00f3nban lakott, meg \u00d3got, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t, aki Ast\u00e1r\u00f3tban lakott, Edrei mellett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy kezdte M\u00f3zes magyar\u00e1zni ezt a t\u00f6rv\u00e9nyt a Jord\u00e1non t\u00fal, M\u00f3\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk, \u00edgy besz\u00e9lt hozz\u00e1nk a H\u00f3reben: El\u00e9g sok\u00e1ig laktatok m\u00e1r e mellett a hegy mellett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Induljatok \u00fatnak, \u00e9s menjetek az em\u00f3riak hegy\u00e9re, meg az azzal szomsz\u00e9dos ter\u00fcletekre, a s\u00edks\u00e1gra, a hegyvid\u00e9kre \u00e9s a Sef\u00e9l\u00e1-alf\u00f6ldre, a D\u00e9lvid\u00e9kre \u00e9s a tengerpartra, a k\u00e1na\u00e1niak f\u00f6ldj\u00e9re \u00e9s a Lib\u00e1nonra, a nagy folyamig, az Eufr\u00e1tesz folyamig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdme, \u00e9n el\u00e9tek t\u00e1rtam ezt a f\u00f6ldet. Menjetek h\u00e1t, \u00e9s vegy\u00e9tek birtokba azt a f\u00f6ldet, amelyr\u0151l megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00dar aty\u00e1itoknak, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak, hogy nekik \u00e9s ut\u00f3daiknak adja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben ezt mondtam nektek: Nem tudok egyed\u00fcl gondot viselni r\u00e1tok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Istenetek, az \u00dar, megsokas\u00edtott benneteket, \u00e9s most m\u00e1r oly sokan vagytok, mint az \u00e9gen a csillag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szapor\u00edtson is meg benneteket az \u00dar, aty\u00e1itok Istene ezerszeresen, \u00e9s \u00e1ldjon meg, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte nektek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hogyan tudn\u00e1m egyed\u00fcl magamra v\u00e1llalni bajaitokat, terheiteket \u00e9s peres \u00fcgyeiteket?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jel\u00f6ljetek ki t\u00f6rzsenk\u00e9nt b\u00f6lcs, \u00e9rtelmes \u00e9s tapasztalt embereket, \u00e9s \u00e9n el\u00f6lj\u00e1r\u00f3itokk\u00e1 teszem \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ti feleltetek, \u00e9s azt mondt\u00e1tok nekem: Helyes, amit mondt\u00e1l, \u00edgy kell tenni!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fogtam teh\u00e1t t\u00f6rzseitek f\u0151embereit, a b\u00f6lcs \u00e9s tapasztalt embereket, \u00e9s el\u00f6lj\u00e1r\u00f3itokk\u00e1 tettem \u0151ket: ezredesekk\u00e9, sz\u00e1zadosokk\u00e1, \u00f6tvenedesekk\u00e9, tizedesekk\u00e9 \u00e9s fel\u00fcgyel\u0151kk\u00e9 minden t\u00f6rzsben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00edr\u00e1itoknak pedig ezt parancsoltam abban az id\u0151ben: Hallgass\u00e1tok meg testv\u00e9reiteket, \u00e9s igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9lkezzetek mindenkinek az \u00fcgy\u00e9ben, ak\u00e1r testv\u00e9r\u00e9vel, ak\u00e1r j\u00f6vev\u00e9nnyel van dolga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne legyetek szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3k az \u00edt\u00e9lkez\u00e9sben, a kicsit \u00e9pp\u00fagy hallgass\u00e1tok meg, mint a nagyot. Embert\u0151l ne tartsatok, mert az \u00edt\u00e9let Isten \u00fcgye. Ami pedig nektek t\u00fal neh\u00e9z, azt hozz\u00e1tok el\u00e9m, \u00e9s \u00e9n meghallgatom azt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy parancsoltam meg nektek abban az id\u0151ben mindazt, amit tennetek kell."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n elindultunk a H\u00f3rebt\u0151l, \u00e9s bej\u00e1rtuk azt az eg\u00e9sz nagy \u00e9s f\u00e9lelmetes puszt\u00e1t, amelyet az em\u00f3riak hegys\u00e9ge fel\u00e9 viv\u0151 \u00faton l\u00e1ttatok, ahogyan megparancsolta nek\u00fcnk Isten\u00fcnk, az \u00dar. \u00cdgy \u00e9rkezt\u00fcnk meg K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1ba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ott ezt mondtam nektek: Meg\u00e9rkeztetek az em\u00f3riak hegy\u00e9hez, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00dar, nek\u00fcnk fog adni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e1sd, el\u00e9d t\u00e1rta ezt a f\u00f6ldet Istened, az \u00dar. Vonulj ellene, \u00e9s vedd birtokodba, ahogyan meghagyta az \u00dar, aty\u00e1id Istene. Ne f\u00e9lj, \u00e9s ne rettegj!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor hozz\u00e1m j\u00f6ttetek mindny\u00e1jan, \u00e9s ezt mondt\u00e1tok: K\u00fcldj\u00fcnk el\u0151re embereket, hogy kik\u00e9mlelj\u00e9k az orsz\u00e1got, \u00e9s hozzanak nek\u00fcnk h\u00edrt, hogy melyik \u00faton kell felvonulunk,hogy milyenek azok a v\u00e1rosok, amelyekbe be kell vonulnunk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3nak l\u00e1ttam ezt, \u00e9s kiv\u00e1lasztottam tizenk\u00e9t f\u00e9rfit, minden t\u00f6rzsb\u0151l egyet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezek elindultak, f\u00f6lmentek a hegyvid\u00e9kre, eljutottak az Esk\u00f3l-v\u00f6lgyig, \u00e9s kik\u00e9mlelt\u00e9k azt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Szedtek annak a f\u00f6ldnek a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u0151l, \u00e9s elhozt\u00e1k nek\u00fcnk. H\u00edrt is hoztak nek\u00fcnk, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: J\u00f3 f\u00f6ldet akar nek\u00fcnk adni Isten\u00fcnk, az \u00dar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ti azonban nem akartatok felvonulni ellene, hanem fell\u00e1zadtatok Isteneteknek, az \u00darnak a parancsa ellen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Z\u00fagol\u00f3dtatok s\u00e1traitokban, \u00e9s ezt mondt\u00e1tok: Gy\u0171l\u00f6l benn\u00fcnket az \u00dar; az\u00e9rt hozott ki Egyiptomb\u00f3l, hogy most az em\u00f3riak kez\u00e9be adjon, \u00e9s elpuszt\u00edtson benn\u00fcnket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hova is vonuln\u00e1nk? Testv\u00e9reink elcs\u00fcggesztett\u00e9k sz\u00edv\u00fcnket, amikor ezt mondt\u00e1k: Nagyobb \u00e9s sz\u00e1lasabb n\u00e1lunk az a n\u00e9p, v\u00e1rosaik nagyok, \u00e9s falaik az \u00e9gig \u00e9rnek, s\u0151t m\u00e9g An\u00e1k-fiakat is l\u00e1ttunk ott."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor ezt mondtam nektek: Ne ijedjetek meg, \u00e9s ne f\u00e9ljetek t\u0151l\u00fck!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Istenetek, az \u00dar, aki el\u0151ttetek j\u00e1r, harcolni fog \u00e9rtetek \u00e9pp\u00fagy, ahogyan Egyiptomban tette veletek, szemetek l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A puszt\u00e1ban is l\u00e1ttad, hogy \u00fagy vitt t\u00e9ged Istened, az \u00dar, ahogyan fi\u00e1t viszi az ember, az eg\u00e9sz \u00faton, amelyen j\u00e1rtatok, m\u00edg el nem \u00e9rkeztetek erre a helyre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ennek ellen\u00e9re sem hittetek Istenetekben, az \u00darban,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "aki el\u0151ttetek j\u00e1rt az \u00faton, \u00e9jjel t\u0171zben, nappal felh\u0151ben, \u00e9s kiszemelte azt a helyet, ahol t\u00e1boroznotok kellett, \u00e9s megmutatta az utat, amelyen j\u00e1rnotok kellett."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amikor az \u00dar meghallotta hangoskod\u00e1sotokat, felh\u00e1borodott, \u00e9s ilyen esk\u00fct tett:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Senki sem l\u00e1tja meg ezek k\u00f6z\u00fcl az emberek k\u00f6z\u00fcl, ebb\u0151l a gonosz nemzed\u00e9kb\u0151l azt a j\u00f3 f\u00f6ldet, amelyr\u0151l megesk\u00fcdtem aty\u00e1itoknak, hogy odaadom."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Csak K\u00e1l\u00e9b, Jefunne fia fogja megl\u00e1tni azt, neki \u00e9s fiainak adom azt a f\u00f6ldet, amelyet bej\u00e1rt, mivel \u0151 h\u0171s\u00e9ges maradt az \u00darhoz."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "R\u00e1m is megharagudott az \u00dar miattatok, \u00e9s azt mondta: Te sem m\u00e9gy be oda."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia, aki melletted \u00e1ll, \u0151 megy majd be oda. \u0150t er\u0151s\u00edtsd, mert \u0151 fogja sz\u00e9tosztani az \u00f6r\u00f6ks\u00e9get Izr\u00e1elnek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De gyermekeitek, akikr\u0151l azt mondt\u00e1tok, hogy pr\u00e9d\u00e1ra jutnak, \u00e9s fiaitok, akik ma m\u00e9g nem tudj\u00e1k, mi a j\u00f3 \u00e9s mi a rossz, \u0151k bemennek majd oda, mert nekik adom azt, \u0151k veszik birtokba."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ti pedig forduljatok vissza, \u00e9s induljatok a puszt\u00e1ba a V\u00f6r\u00f6s-tenger fel\u00e9!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De ti ezt felelt\u00e9tek nekem: V\u00e9tkezt\u00fcnk az \u00dar ellen. Felvonulunk \u00e9s harcolunk eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan megparancsolta nek\u00fcnk Isten\u00fcnk, az \u00dar. F\u00f6lfegyverkeztetek teh\u00e1t, \u00e9s azt gondolt\u00e1tok, hogy k\u00f6nny\u0171 lesz f\u00f6lmenni a hegyvid\u00e9kre."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Az \u00dar azonban ezt mondta nekem: Mondd meg nekik: Ne menjetek harcolni, mert nem leszek k\u00f6ztetek, \u00e9s veres\u00e9get szenvedtek ellens\u00e9geitekt\u0151l!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00cdgy besz\u00e9ltem hozz\u00e1tok, de ti nem hallgattatok r\u00e1m, hanem fell\u00e1zadtatok az \u00dar parancsa ellen; elbizakodtatok, \u00e9s f\u00f6lmentetek a hegyvid\u00e9kre."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De kivonultak ellenetek a hegyvid\u00e9ken lak\u00f3 em\u00f3riak, \u00e9s \u00fcld\u00f6z\u0151be vettek benneteket, ahogyan a m\u00e9hek szokt\u00e1k tenni, \u00e9s v\u00e1gtak benneteket Sz\u00e9\u00edrt\u0151l Horm\u00e1ig."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Akkor visszat\u00e9rtetek, \u00e9s s\u00edrtatok az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, de az \u00dar nem hallgatott szavatokra, \u00e9s nem figyelt r\u00e1tok."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ez\u00e9rt kellett annyi ideig K\u00e1d\u00e9sban laknotok, ameddig ott laktatok."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el kiker\u00fcli Ed\u00f3m, M\u00f3\u00e1b \u00e9s Amm\u00f3n orsz\u00e1g\u00e1t - Ezut\u00e1n megfordultunk, \u00e9s elindultunk a puszt\u00e1ba, a V\u00f6r\u00f6s-tenger fel\u00e9, ahogyan meghagyta nekem az \u00dar, \u00e9s sok\u00e1ig ker\u00fclgett\u00fck a Sz\u00e9\u00edr-hegyet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Majd ezt mondta nekem az \u00dar:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El\u00e9g sok\u00e1ig ker\u00fclgett\u00e9tek ezt a hegyet, forduljatok \u00e9szak fel\u00e9!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Parancsold meg az\u00e9rt a n\u00e9pnek: Ti most elmentek testv\u00e9reiteknek, \u00c9zsau fiainak a hat\u00e1ra mellett, akik Sz\u00e9\u00edrben laknak. \u0150k f\u00e9lnek ugyan t\u0151letek, de az\u00e9rt nagyon vigy\u00e1zzatok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne harcoljatok ellen\u00fck, mert egy talpalatnyi f\u00f6ldet sem adok nektek az \u00f6v\u00e9kb\u0151l, mert \u00c9zsau birtok\u00e1ba adtam a Sz\u00e9\u00edr-hegys\u00e9get."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha enni akartok, p\u00e9nzen v\u00e1s\u00e1roljatok t\u0151l\u00fck ennival\u00f3t, \u00e9s ha inni akartok, vizet is p\u00e9nzen v\u00e1s\u00e1roljatok t\u0151l\u00fck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert meg\u00e1ldotta kezed minden munk\u00e1j\u00e1t Istened, az \u00dar, tudta, hogy itt j\u00e1rsz e nagy puszt\u00e1ban. Negyven esztendeje m\u00e1r, hogy veled van Istened, az \u00dar, \u00e9s nem sz\u0171k\u00f6lk\u00f6dt\u00e9l semmiben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy vonultunk el teh\u00e1t testv\u00e9reink, \u00c9zsau fiai mellett, akik Sz\u00e9\u00edrben laknak, a s\u00edks\u00e1gon \u00e1t vezet\u0151 \u00faton, amely \u00c9latb\u00f3l \u00e9s Ecj\u00f3n-Geberb\u0151l indul ki. Majd megfordultunk, \u00e9s tov\u00e1bbment\u00fcnk M\u00f3\u00e1b puszt\u00e1ja fel\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekem az \u00dar: Ne t\u00e1madj\u00e1tok meg M\u00f3\u00e1bot, \u00e9s ne kezdjetek harcot ellen\u00fck, mert nem adok neked birtokot az \u0151 f\u00f6ldj\u00e9b\u0151l, hiszen \u00c1rt L\u00f3t fiainak a birtok\u00e1ba adtam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00e9miek laktak ott azel\u0151tt, olyan nagy, sz\u00e1mos \u00e9s sz\u00e1las n\u00e9p, mint az an\u00e1kok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A ref\u00e1iak k\u00f6z\u00e9 tartoztak \u0151k is, mint az an\u00e1kok, csak a m\u00f3\u00e1biak \u00e9mieknek nevezt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sz\u00e9\u00edrben meg a h\u00f3riak laktak azel\u0151tt, de \u00c9zsau fiai ki\u0171zt\u00e9k, \u00e9s kiirtott\u00e1k \u0151ket, \u00e9s a hely\u00fckre telepedtek, ugyan\u00fagy, ahogyan Izr\u00e1el b\u00e1nt azzal a f\u00f6lddel, amelyet az \u00dar adott neki birtokul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most az\u00e9rt induljatok, keljetek \u00e1t a Zered-patakon! \u00c1t is kelt\u00fcnk a Zered-patakon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Harmincnyolc \u00e9v telt el az\u00f3ta, hogy elindultunk K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1b\u00f3l addig, hogy \u00e1tkelt\u00fcnk a Zered-patakon, m\u00edg ki nem veszett a t\u00e1borb\u00f3l a harcosok eg\u00e9sz nemzed\u00e9ke, ahogyan megesk\u00fcd\u00f6tt nekik az \u00dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizony az \u00dar keze volt rajtuk, \u00e9s kiirtotta \u0151ket a t\u00e1borb\u00f3l mind egy sz\u00e1lig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor ezek a harcosok mind egy sz\u00e1lig kihaltak a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Te ma \u00e1tvonulsz \u00c1rn\u00e1l M\u00f3\u00e1b hat\u00e1r\u00e1n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor Amm\u00f3n fiai k\u00f6zel\u00e9be jutsz, ne t\u00e1madd meg \u0151ket, \u00e9s ne kezdj harcot vel\u00fck! Nem adok neked birtokot Amm\u00f3n fiainak a f\u00f6ldj\u00e9b\u0151l, mert L\u00f3t fiainak a birtok\u00e1ba adtam azt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez is a ref\u00e1iak f\u00f6ldj\u00e9hez tartozott, ref\u00e1iak laktak ott azel\u0151tt, csak az amm\u00f3niak zamzummiaknak nevezt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Olyan nagy, sz\u00e1mos \u00e9s sz\u00e1las n\u00e9p volt ez, mint az an\u00e1kok, de az \u00dar kipuszt\u00edtotta \u0151ket az amm\u00f3niak el\u0151l; \u00e9s ezek elfoglalt\u00e1k a birtokukat, \u00e9s a hely\u00fckbe telepedtek,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ugyan\u00fagy, ahogyan a Sz\u00e9\u00edrben lak\u00f3 \u00c9zsau fiaival tette az \u00dar: kiirtotta el\u0151l\u00fck a h\u00f3riakat, ezek pedig elfoglalt\u00e1k a birtokukat, \u00e9s azoknak a hely\u00e9n laknak ma is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az avviak falvakban laktak G\u00e1za k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n, de kiirtott\u00e1k \u0151ket a kaft\u00f3riak, akik Kaft\u00f3rb\u00f3l j\u00f6ttek, \u00e9s a hely\u00fckbe telepedtek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Induljatok h\u00e1t \u00fatnak, \u00e9s keljetek \u00e1t az Arn\u00f3n-patakon, mert kezedbe adom az em\u00f3ri Sz\u00edh\u00f3nt, Hesb\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1t orsz\u00e1g\u00e1val egy\u00fctt. Ott kezdd el a honfoglal\u00e1st, ind\u00edts h\u00e1bor\u00fat ellene!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Most kezdek retteg\u00e9st \u00e9s f\u00e9lelmet t\u00e1masztani a n\u00e9pekben az eg\u00e9sz \u00e9g alatt, hogy ha h\u00edredet hallj\u00e1k, remegjenek \u00e9s reszkessenek t\u0151led."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sz\u00edh\u00f3n legy\u0151z\u00e9se - Akkor k\u00f6veteket k\u00fcldtem a Ked\u00e9m\u00f3t-puszt\u00e1b\u00f3l Sz\u00edh\u00f3nhoz, Hesb\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1hoz ezzel a b\u00e9k\u00e9s \u00fczenettel:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Szeretn\u00e9k \u00e1tvonulni orsz\u00e1godon. Mindig csak az \u00faton megyek, nem t\u00e9rek le se jobbra, se balra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha enni akarok, p\u00e9nz\u00e9rt adj nekem ennival\u00f3t, ha inni akarok, vizet is p\u00e9nz\u00e9rt adj nekem. \u00c9ppen csak \u00e1t szeretn\u00e9k gyalogolni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy j\u00e1rtak el \u00c9zsau fiai is, akik Sz\u00e9\u00edrben laknak, meg a m\u00f3\u00e1biak is, akik \u00c1rban laknak. \u00cdgy akarok majd \u00e1tkelni a Jord\u00e1non arra a f\u00f6ldre, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00dar akar nek\u00fcnk adni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De Sz\u00edh\u00f3n, Hesb\u00f3n kir\u00e1lya nem akarta megengedni, hogy \u00e1tvonuljunk, mert megkem\u00e9ny\u00edtette lelk\u00e9t Istened, az \u00dar, \u00e9s makaccs\u00e1 tette a sz\u00edv\u00e9t, hogy kezedbe adja orsz\u00e1g\u00e1t, ahogyan van ma is."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekem az \u00dar: L\u00e1sd, \u00e9n elhat\u00e1roztam, hogy neked adom Sz\u00edh\u00f3nt \u00e9s orsz\u00e1g\u00e1t, fogj hozz\u00e1 teh\u00e1t orsz\u00e1g\u00e1nak a birtokbav\u00e9tel\u00e9hez!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De Sz\u00edh\u00f3n kivonult ellen\u00fcnk Jahacba eg\u00e9sz hadin\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt, hogy meg\u00fctk\u00f6zz\u00e9k vel\u00fcnk."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, az \u00dar azonban kez\u00fcnkbe adta \u0151t, \u00fagyhogy megvert\u00fck fiaival \u00e9s eg\u00e9sz hadin\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Elfoglaltuk abban az id\u0151ben valamennyi v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s kiirtottuk minden v\u00e1ros\u00e1ban a f\u00e9rfiakat, asszonyokat \u00e9s gyermekeket, nem hagytunk megmenek\u00fclni senkit."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Csak az \u00e1llatokat tartottuk meg zs\u00e1km\u00e1nyk\u00e9nt \u00e9s ami az elfoglalt v\u00e1rosokban pr\u00e9d\u00e1ra ker\u00fclt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az Arn\u00f3n-patak partj\u00e1n fekv\u0151 Ar\u00f3\u00e9rt\u00f3l, ett\u0151l a patak menti v\u00e1rost\u00f3l Gile\u00e1dig egyetlen v\u00e1ros sem tudott nek\u00fcnk ellen\u00e1llni. Valamennyit nek\u00fcnk adta Isten\u00fcnk, az \u00dar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De Amm\u00f3n fiainak a f\u00f6ldj\u00e9hez nem k\u00f6zeledt\u00e9l, sem a Jabb\u00f3k-patak eg\u00e9sz partj\u00e1hoz, sem a hegyvid\u00e9k v\u00e1rosaihoz, mert mindett\u0151l eltiltott t\u00e9ged Isten\u00fcnk, az \u00dar."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el legy\u0151zi B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t - Azut\u00e1n megfordultunk, \u00e9s B\u00e1s\u00e1n fel\u00e9 vonultunk. \u00d3g, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1lya kivonult ellen\u00fcnk eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt Edreibe, hogy meg\u00fctk\u00f6zz\u00e9k vel\u00fcnk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekem az \u00dar: Ne f\u00e9lj t\u0151le, mert kezedbe adom \u0151t eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel \u00e9s orsz\u00e1g\u00e1val egy\u00fctt. \u00dagy b\u00e1nj el vele, ahogyan elb\u00e1nt\u00e1l Sz\u00edh\u00f3nnal, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1val, aki Hesb\u00f3nban lakott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kez\u00fcnkbe is adta Isten\u00fcnk, az \u00dar \u00d3got, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt, \u00e9s \u00fagy megvert\u00fck, hogy senki sem tudott megmenek\u00fclni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben elfoglaltuk valamennyi v\u00e1ros\u00e1t, nem volt olyan v\u00e1ros, amelyet el ne vett\u00fcnk volna t\u0151l\u00fck: hatvan v\u00e1rost, Arg\u00f3b eg\u00e9sz vid\u00e9k\u00e9t, \u00d3g orsz\u00e1g\u00e1t B\u00e1s\u00e1nban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezek a v\u00e1rosok mind magas k\u0151fallal voltak meger\u0151s\u00edtve, kapukkal, z\u00e1rakkal, \u00e9s rajtuk k\u00edv\u00fcl m\u00e9g volt igen sok meg nem er\u0151s\u00edtett v\u00e1ros is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mindenest\u00fcl kiirtottuk ezeket \u00fagy, ahogyan elb\u00e1ntunk Sz\u00edh\u00f3nnal, Hesb\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1val: kiirtottuk minden v\u00e1rosban a f\u00e9rfiakat, asszonyokat \u00e9s gyermekeket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De az \u00f6sszes \u00e1llatot, meg ami a v\u00e1rosokban pr\u00e9d\u00e1ra ker\u00fclt, zs\u00e1km\u00e1nyk\u00e9nt megtartottuk magunknak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy vett\u00fck el abban az id\u0151ben az em\u00f3riak k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9b\u0151l azt a f\u00f6ldet, amely a Jord\u00e1non t\u00fal van, az Arn\u00f3n-patakt\u00f3l a Herm\u00f3n-hegys\u00e9gig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A szid\u00f3niak a Herm\u00f3nt Szirj\u00f3nnak nevezik, az em\u00f3riak pedig Szen\u00edrnek nevezik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elfoglaltunk minden v\u00e1rost a fenns\u00edkon, az eg\u00e9sz Gile\u00e1dot, az eg\u00e9sz B\u00e1s\u00e1nt Szalk\u00e1ig \u00e9s Edreiig, \u00d3g kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak a v\u00e1rosait B\u00e1s\u00e1nban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Csak \u00d3g, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1lya maradt meg a ref\u00e1iak ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl. Nyugv\u00f3helye bazaltk\u0151 nyugv\u00f3hely: ott van az amm\u00f3ni Rabb\u00e1ban, kilenc k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s n\u00e9gy k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les, a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges k\u00f6ny\u00f6k szerint m\u00e9rve."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben vett\u00fck birtokba ezt az orsz\u00e1got. Az Arn\u00f3n-patakn\u00e1l fekv\u0151 Ar\u00f3\u00e9rt\u0151l fogva Gile\u00e1d hegyvid\u00e9k\u00e9nek a fel\u00e9t v\u00e1rosaival egy\u00fctt a r\u00fabenieknek \u00e9s a g\u00e1diaknak adtam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gile\u00e1d t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t \u00e9s az eg\u00e9sz B\u00e1s\u00e1nt, \u00d3g orsz\u00e1g\u00e1t Arg\u00f3b eg\u00e9sz vid\u00e9k\u00e9vel egy\u00fctt a Manass\u00e9 t\u00f6rzse fel\u00e9nek adtam. Az eg\u00e9sz B\u00e1s\u00e1nt a ref\u00e1iak f\u00f6ldj\u00e9nek h\u00edvj\u00e1k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Manass\u00e9 fia, J\u00e1ir kapta Arg\u00f3b eg\u00e9sz vid\u00e9k\u00e9t a ges\u00fari \u00e9s maak\u00e1i hat\u00e1rig. Ez\u00e9rt nevezik azt, vagyis B\u00e1s\u00e1nt, az \u0151 nev\u00e9r\u0151l J\u00e1ir s\u00e1torfalvainak m\u00e9g ma is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1k\u00edrnak pedig Gile\u00e1dot adtam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A r\u00fabenieknek \u00e9s a g\u00e1diaknak adtam Gile\u00e1db\u00f3l az Arn\u00f3n-patakig terjed\u0151 ter\u00fcletet, ahol a patak k\u00f6zepe a hat\u00e1r, tov\u00e1bb\u00e1 a Jabb\u00f3k-patakig terjed\u0151 ter\u00fcletet az amm\u00f3ni hat\u00e1rig,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "meg a Jord\u00e1nnal hat\u00e1ros s\u00edks\u00e1got a Kinneret-t\u00f3t\u00f3l a s\u00edks\u00e1g tenger\u00e9ig, azaz a S\u00f3s-tengerig, a Piszg\u00e1-hegy l\u00e1b\u00e1n\u00e1l keleten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben ezt parancsoltam nektek: Istenetek, az \u00dar ezt a f\u00f6ldet m\u00e1r nektek adta birtokul. De \u00f6sszes harcosotok keljen \u00e1t fegyverest\u00fcl testv\u00e9reiteknek, Izr\u00e1el fiainak az \u00e9l\u00e9n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Csak az asszonyok \u00e9s gyermekek maradjanak v\u00e1rosaitokban, amelyeket nektek adtam, meg a j\u00f3sz\u00e1g, mert tudom, hogy sok j\u00f3sz\u00e1gotok van."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Addig legyen \u00edgy, am\u00edg az \u00dar nyugalmat nem ad testv\u00e9reiteknek, ugyan\u00fagy mint tinektek, \u00e9s birtokba nem veszik \u0151k is azt a f\u00f6ldet, amelyet Istenetek, az \u00dar ad nekik a Jord\u00e1non t\u00fal. Akkor t\u00e9rjen vissza mindenki a maga birtok\u00e1ra, amelyet nektek adtam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9nak pedig meghagytam abban az id\u0151ben: Saj\u00e1t szemeddel l\u00e1ttad mindazt, amit Istenetek, az \u00dar tett azzal a k\u00e9t kir\u00e1llyal. \u00cdgy b\u00e1nik el az \u00dar mindazokkal az orsz\u00e1gokkal, amelyekbe te bevonulsz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ne f\u00e9ljetek t\u0151l\u00fck, mert Istenetek, az \u00dar maga harcol \u00e9rtetek!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00f3zes nem mehet be az \u00edg\u00e9ret f\u00f6ldj\u00e9re - Abban az id\u0151ben \u00edgy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtem az \u00darhoz:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9n Uram, Uram! Te m\u00e1r elkezdted megmutatni szolg\u00e1dnak nagys\u00e1godat \u00e9s er\u0151s kezedet. Mert van-e olyan Isten a mennyben \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n, aki olyan hatalmas tetteket tudna v\u00e9ghezvinni, mint te?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hadd menjek \u00e1t, \u00e9s hadd l\u00e1ssam meg azt a j\u00f3 f\u00f6ldet a Jord\u00e1non t\u00fal, azt a sz\u00e9p hegyvid\u00e9ket \u00e9s a Lib\u00e1nont!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De az \u00dar megharagudott r\u00e1m miattatok, nem hallgatott r\u00e1m, hanem azt mondta nekem az \u00dar: El\u00e9g, ne besz\u00e9lj hozz\u00e1m t\u00f6bbet err\u0151l a dologr\u00f3l!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Menj f\u00f6l a Piszg\u00e1 cs\u00facs\u00e1ra, tekints sz\u00e9t nyugatra \u00e9s \u00e9szakra, d\u00e9lre \u00e9s keletre, n\u00e9zz k\u00f6r\u00fcl saj\u00e1t szemeddel, mert te nem kelhetsz \u00e1t a Jord\u00e1non."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9nak azonban adj parancsot, er\u0151s\u00edtsd \u00e9s b\u00e1tor\u00edtsd \u0151t, mert \u0151 fog \u00e1tkelni e n\u00e9p \u00e9l\u00e9n, \u00e9s \u0151 osztja majd fel az orsz\u00e1got, amelyet l\u00e1tsz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ott maradtunk a v\u00f6lgyben, B\u00e9t-Pe\u00f3rral szemben."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes a t\u00f6rv\u00e9ny megtart\u00e1s\u00e1ra inti n\u00e9p\u00e9t - Most pedig, Izr\u00e1el, hallgass azokra a rendelkez\u00e9sekre \u00e9s d\u00f6nt\u00e9sekre, amelyekre tan\u00edtalak benneteket, \u00e9s cselekedjetek azok szerint, hogy \u00e9lhessetek, \u00e9s hogy bemehessetek, \u00e9s birtokba vehess\u00e9tek azt a f\u00f6ldet, amelyet aty\u00e1itok Istene, az \u00dar ad nektek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Semmit se tegyetek ahhoz az ig\u00e9hez, amelyet \u00e9n parancsolok nektek, se el ne vegyetek abb\u00f3l! Tarts\u00e1tok meg Isteneteknek, az \u00darnak parancsolatait, amelyeket \u00e9n parancsolok nektek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saj\u00e1t szemetekkel l\u00e1tt\u00e1tok, mit tett az \u00dar Baal-Pe\u00f3r miatt, hogyan puszt\u00edtotta ki k\u00f6z\u00fcletek Istenetek, az \u00dar, mindazokat, akik Baal-Pe\u00f3rt k\u00f6vett\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ti, akik ragaszkodtatok Istenetekhez, az \u00darhoz, ma is mindny\u00e1jan \u00e9ltek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdme, \u00e9n megtan\u00edtottalak benneteket azokra a rendelkez\u00e9sekre \u00e9s d\u00f6nt\u00e9sekre, amelyeket az \u00e9n Istenem, az \u00dar parancsolt meg nekem. Azok szerint cselekedjetek azon a f\u00f6ld\u00f6n, ahova bementek, hogy birtokolj\u00e1tok azt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek azokat, mert az \u00e1ltal lesztek b\u00f6lcsek \u00e9s \u00e9rtelmesek a n\u00e9pek szem\u00e9ben. Ha meghallj\u00e1k mindezeket a rendelkez\u00e9seket, ezt mondj\u00e1k majd: Bizony, b\u00f6lcs \u00e9s \u00e9rtelmes n\u00e9p ez a nagy nemzet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert melyik nagy nemzethez vannak olyan k\u00f6zel az istenei, mint hozz\u00e1nk a mi Isten\u00fcnk, az \u00dar, valah\u00e1nyszor ki\u00e1ltunk hozz\u00e1?!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s melyik nagy nemzetnek vannak olyan igazs\u00e1gos rendelkez\u00e9sei \u00e9s d\u00f6nt\u00e9sei, mint amilyen az az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9ny, amelyet \u00e9n adok ma el\u00e9tek?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150rizkedj az\u00e9rt, \u00e9s vigy\u00e1zz nagyon magadra, hogy meg ne feledkezz azokr\u00f3l, amiket saj\u00e1t szemeddel l\u00e1tt\u00e1l; ne vesszenek el eml\u00e9kezetedb\u0151l eg\u00e9sz \u00e9letedben! Ismertesd meg azokat fiaiddal \u00e9s unok\u00e1iddal is;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "azt a napot, amelyen ott \u00e1llt\u00e1l Istened, az \u00dar el\u0151tt a H\u00f3reben, ahol ezt mondta nekem az \u00dar: Gy\u0171jtsd \u00f6ssze a n\u00e9pet, hogy meghallgassa ig\u00e9imet, \u00e9s tanuljanak meg f\u00e9lni engem mindig, am\u00edg csak a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9lnek, s\u0151t tan\u00edts\u00e1k meg erre a fiaikat is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor ti k\u00f6zelebb j\u00f6ttetek, \u00e9s meg\u00e1lltatok a hegy l\u00e1b\u00e1n\u00e1l. A hegy pedig \u00e9gig \u00e9r\u0151 l\u00e1nggal \u00e9gett, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g, felh\u0151 \u00e9s hom\u00e1ly bor\u00edtotta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A t\u0171z k\u00f6zep\u00e9b\u0151l az \u00dar besz\u00e9lt hozz\u00e1tok. Szav\u00e1nak hangj\u00e1t hallott\u00e1tok, de alakot nem l\u00e1ttatok, csak hangot hallottatok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kijelentette nektek sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, amikor megparancsolta, hogy tarts\u00e1tok meg a t\u00edz ig\u00e9t, \u00e9s fel\u00edrta azokat k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nekem pedig megparancsolta az \u00dar abban az id\u0151ben, hogy tan\u00edtsalak meg benneteket a rendelkez\u00e9sekre \u00e9s d\u00f6nt\u00e9sekre, amelyeket meg kell tartanotok azon a f\u00f6ld\u00f6n, ahova \u00e1tkeltek, hogy birtokba vegy\u00e9tek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nagyon vigy\u00e1zzatok az\u00e9rt magatokra! Mivel nem l\u00e1ttatok semmif\u00e9le alakot, amikor az \u00dar besz\u00e9lt hozz\u00e1tok a H\u00f3reben a t\u0171z k\u00f6zep\u00e9b\u0151l,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "az\u00e9rt ne fajuljatok el, ne k\u00e9sz\u00edtsetek magatoknak istenszobrot, \u00e9s semmif\u00e9le b\u00e1lv\u00e1nyszobrot f\u00e9rfi vagy n\u0151 form\u00e1j\u00e1ra,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "sem a f\u00f6ldi \u00e1llatok form\u00e1j\u00e1ra, sem az \u00e9gen repked\u0151 madarak form\u00e1j\u00e1ra,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "sem a f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3k form\u00e1j\u00e1ra, sem a f\u00f6ld alatt a vizekben lev\u0151 halak form\u00e1j\u00e1ra!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha szemedet az \u00e9gre emeled, \u00e9s l\u00e1tod a napot, a holdat \u00e9s a csillagokat, az \u00e9g eg\u00e9sz sereg\u00e9t, ne t\u00e1ntorodj meg, ne borulj le azok el\u0151tt, \u00e9s ne tiszteld azokat; mert azokat az \u00e9g alatt lev\u0151 t\u00f6bbi n\u00e9pnek hagyta meg Istened, az \u00dar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Titeket azonban k\u00e9zen fogott az \u00dar, \u00e9s kihozott az egyiptomi vaskoh\u00f3b\u00f3l, hogy az \u0151 tulajdon n\u00e9pe legyetek. \u00cdgy van ez ma is."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De re\u00e1m megharagudott miattatok az \u00dar, \u00e9s megesk\u00fcd\u00f6tt, hogy nem kelhetek \u00e1t a Jord\u00e1non, \u00e9s nem mehetek be arra a j\u00f3 f\u00f6ldre, amelyet Istened, az \u00dar ad neked \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nekem teh\u00e1t ezen a f\u00f6ld\u00f6n kell meghalnom, nem kelhetek \u00e1t a Jord\u00e1non. De ti \u00e1tkeltek, \u00e9s birtokba veszitek azt a j\u00f3 f\u00f6ldet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, ne feledkezzetek meg Isteneteknek, az \u00darnak veletek k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9r\u0151l, \u00e9s ne k\u00e9sz\u00edtsetek magatoknak istenszobrot semminek a k\u00e9pm\u00e1s\u00e1ra, mert megtiltotta Istened, az \u00dar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert az \u00dar, a te Istened em\u00e9szt\u0151 t\u0171z, f\u00e9lt\u0151n szeret\u0151 Isten!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha majd gyermekeid \u00e9s unok\u00e1id sz\u00fcletnek, \u00e9s meghonosodtok azon a f\u00f6ld\u00f6n, de elfajultok, \u00e9s istenszobrot csin\u00e1ltok b\u00e1rminek a k\u00e9pm\u00e1s\u00e1ra, \u00e9s azt teszitek, amit rossznak l\u00e1t Istenetek, az \u00dar, bosszantv\u00e1n \u0151t,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld most a tan\u00fam, hogy nagyon hamar kivesztek arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, ahova \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, hogy birtokba vegy\u00e9tek. Nem \u00e9ltek rajta sok\u00e1ig, hanem menthetetlen\u00fcl kipusztultok."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sz\u00e9tsz\u00f3r benneteket az \u00dar a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, \u00e9s csak kevesen maradtok meg azok k\u00f6zt a nemzetek k\u00f6zt, ahova elhajt benneteket az \u00dar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ott majd olyan isteneket kell szolg\u00e1lnotok, amelyeket emberi k\u00e9z k\u00e9sz\u00edtett f\u00e1b\u00f3l \u00e9s k\u0151b\u0151l, amelyek nem l\u00e1tnak, nem hallanak, nem esznek \u00e9s nem szagolnak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De ha keresni fogod ott az Urat, a te Istenedet, megtal\u00e1lod, ha teljes sz\u00edvvel, l\u00e9lekkel keresed."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha nyomor\u00fas\u00e1gban leszel, \u00e9s utol\u00e9rnek mindezek a dolgok, de v\u00e9g\u00fcl megt\u00e9rsz Istenedhez, az \u00darhoz, \u00e9s hallgatsz a szav\u00e1ra,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "akkor mivel irgalmas Isten az \u00dar, a te Istened, nem hagy cserben, \u00e9s nem hagy elpusztulni. Nem feledkezik meg az aty\u00e1iddal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gr\u0151l, amelyet esk\u00fcvel fogadott meg nekik."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kutasd \u00e1t a r\u00e9gi id\u0151ket, amelyek el\u0151tted voltak, att\u00f3l fogva, hogy embert teremtett Isten a f\u00f6ldre, az \u00e9g egyik sz\u00e9l\u00e9t\u0151l a m\u00e1sik sz\u00e9l\u00e9ig, t\u00f6rt\u00e9nt-e ilyen nagy esem\u00e9ny, vagy hallott-e valaki ehhez foghat\u00f3t?!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Volt-e olyan n\u00e9p, amely hallotta a t\u0171z k\u00f6zep\u00e9b\u0151l sz\u00f3lani Isten szav\u00e1t, \u00e9s m\u00e9gis \u00e9letben maradt, mint ahogyan te hallottad?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vagy volt-e olyan isten, amelyik megpr\u00f3b\u00e1lt el\u0151\u00e1llni, hogy kivegyen egy n\u00e9pet a t\u00f6bbi n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl pr\u00f3bat\u00e9telekkel, jelekkel \u00e9s csod\u00e1kkal, harcok \u00e1r\u00e1n is, er\u0151s k\u00e9zzel \u00e9s kiny\u00fajtott karral, nagy \u00e9s f\u00e9lelmes tettekkel, ahogyan veletek megtette mindezt Istenetek, az \u00dar Egyiptomban, a szemetek l\u00e1tt\u00e1ra?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az\u00e9rt l\u00e1thattad meg ezeket, hogy megtudd: az \u00dar az Isten, \u00e9s nincs m\u00e1s rajta k\u00edv\u00fcl."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az \u00e9gb\u0151l hallatta szav\u00e1t, hogy figyelmeztessen t\u00e9ged, a f\u00f6ld\u00f6n pedig nagy t\u00fczet l\u00e1ttatott veled, \u00e9s a t\u0171zb\u0151l hallottad besz\u00e9d\u00e9t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s mivel szerette aty\u00e1idat, \u00e9s kiv\u00e1lasztotta ut\u00f3daikat, az\u00e9rt hozott ki \u0151 maga nagy er\u0151vel Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e1lad nagyobb \u00e9s er\u0151sebb n\u00e9peket \u0171z ki el\u0151led, hogy bevigyen t\u00e9ged, \u00e9s neked adja f\u00f6ldj\u00fcket \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl. \u00cdgy van ez ma is."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Tudd meg az\u00e9rt ma, \u00e9s sz\u00edvleld meg: az \u00dar az Isten fenn a mennyben \u00e9s lenn a f\u00f6ld\u00f6n, nincs m\u00e1s!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tartsd meg rendelkez\u00e9seit \u00e9s parancsolatait, amelyeket \u00e9n ma parancsolok neked, hogy j\u00f3 dolgod legyen neked \u00e9s ut\u00f3daidnak, \u00e9s hogy sok\u00e1ig \u00e9lhess azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Istened, az \u00dar ad neked minden id\u0151kre!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "H\u00e1rom mened\u00e9kv\u00e1ros a Jord\u00e1non t\u00fal - Akkor kijel\u00f6lt M\u00f3zes h\u00e1rom v\u00e1rost a Jord\u00e1non t\u00fal napkeletre,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "hogy oda menek\u00fclhessen a gyilkos, aki nem sz\u00e1nd\u00e9kosan \u00f6lte meg embert\u00e1rs\u00e1t, akit nem is gy\u0171l\u00f6lt azel\u0151tt. Maradjon \u00e9letben, ha e v\u00e1rosok valamelyik\u00e9be menek\u00fcl."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Kijel\u00f6lte a r\u00fabenieknek Becert a puszta s\u00edk f\u00f6ldj\u00e9n, a g\u00e1diaknak R\u00e1m\u00f3tot Gile\u00e1dban, a manass\u00e9belieknek pedig G\u00f3l\u00e1nt B\u00e1s\u00e1nban."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ezt a t\u00f6rv\u00e9nyt adta M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "ezeket az intelmeket, rendelkez\u00e9seket \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seket mondotta el M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak, miut\u00e1n kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "a Jord\u00e1non t\u00fal, a B\u00e9t-Pe\u00f3rral szemben lev\u0151 v\u00f6lgyben; Sz\u00edh\u00f3nnak, az em\u00f3riak Hesb\u00f3nban lak\u00f3 kir\u00e1ly\u00e1nak a f\u00f6ldj\u00e9n, akit megvert M\u00f3zes Izr\u00e1el fiaival, miut\u00e1n kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Birtokba vett\u00e9k orsz\u00e1g\u00e1t, \u00e9s \u00d3gnak, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak az orsz\u00e1g\u00e1t, az em\u00f3riak k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1\u00e9t, akik a Jord\u00e1non t\u00fal napkeletre laktak,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "az Arn\u00f3n-patak partj\u00e1n lev\u0151 Ar\u00f3\u00e9rt\u00f3l a Sz\u00ed\u00f3n hegy\u00e9ig, azaz a Herm\u00f3nig,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "meg az eg\u00e9sz s\u00edks\u00e1got a Jord\u00e1nt\u00f3l napkeletre a s\u00edks\u00e1g tenger\u00e9ig, a Piszg\u00e1 lejt\u0151j\u00e9nek a t\u00f6v\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A T\u00edzparancsolat megism\u00e9tl\u00e9se - M\u00f3zes \u00f6sszeh\u00edvta eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, \u00e9s ezt mondta nekik: Halld meg, Izr\u00e1el, azokat a rendelkez\u00e9seket \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seket, amelyeket ma elmondok nektek. Tanulj\u00e1tok meg, tarts\u00e1tok meg \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek azokat!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk, sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vel\u00fcnk a H\u00f3reben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nemcsak aty\u00e1inkkal k\u00f6t\u00f6tte meg az \u00dar ezt a sz\u00f6vets\u00e9get, hanem mivel\u00fcnk is, mindny\u00e1junkkal, akik itt ma \u00e9letben vagyunk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Szemt\u0151l szemben besz\u00e9lt hozz\u00e1tok az \u00dar azon a hegyen a t\u0171zb\u0151l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n ott \u00e1lltam akkor k\u00f6ztetek \u00e9s az \u00dar k\u00f6z\u00f6tt, mert ti f\u00e9ltetek a t\u0171zt\u0151l, \u00e9s nem mertetek felmenni a hegyre. \u00cdgy mondtam el nektek az \u00dar ig\u00e9it:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar, vagyok a te Istened, aki kihoztalak Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne legyen m\u00e1s istened rajtam k\u00edv\u00fcl!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne csin\u00e1lj magadnak semmif\u00e9le istenszobrot azoknak a k\u00e9pm\u00e1s\u00e1ra, amik fenn az \u00e9gben, lenn a f\u00f6ld\u00f6n vagy a f\u00f6ld alatt a v\u00edzben vannak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne im\u00e1dd, \u00e9s ne tiszteld azokat, mert \u00e9n, az \u00dar, a te Istened, f\u00e9lt\u0151n szeret\u0151 Isten vagyok! Megb\u00fcntetem az aty\u00e1k b\u0171n\u00e9\u00e9rt a fiakat is harmad- \u00e9s negyed\u00edzig, ha gy\u0171l\u00f6lnek engem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De irgalmasan b\u00e1nok ezer\u00edzig azokkal, akik szeretnek engem, \u00e9s megtartj\u00e1k parancsolataimat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne mondd ki hi\u00e1ba Istenednek, az \u00darnak a nev\u00e9t, mert nem hagyja az \u00dar b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, ha valaki hi\u00e1ba mondja ki a nev\u00e9t!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tartsd meg a nyugalom napj\u00e1t, \u00e9s szenteld meg azt, ahogyan megparancsolta neked Istened, az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hat napon \u00e1t dolgozz, \u00e9s v\u00e9gezd mindenf\u00e9le munk\u00e1dat!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De a hetedik nap a te Istenednek, az \u00darnak a nyugalomnapja. Semmif\u00e9le munk\u00e1t ne v\u00e9gezz azon, se te, se fiad, se l\u00e1nyod, se szolg\u00e1d, se szolg\u00e1l\u00f3d, se \u00f6kr\u00f6d, se szamarad \u00e9s semmif\u00e9le \u00e1llatod, se a kapuidon bel\u00fcl tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9ny. Hadd pihenjen szolg\u00e1d \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3d hozz\u00e1d hasonl\u00f3an!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l arra, hogy szolga volt\u00e1l Egyiptomban, de kihozott onnan Istened, az \u00dar, er\u0151s k\u00e9zzel \u00e9s kiny\u00fajtott karral. Ez\u00e9rt parancsolta neked Istened, az \u00dar, hogy tartsd meg a nyugalom napj\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tiszteld ap\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat, ahogyan megparancsolta neked Istened, az \u00dar, hogy hossz\u00fa ideig \u00e9lhess, \u00e9s j\u00f3 dolgod lehessen azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Istened, az \u00dar ad neked!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne \u00f6lj!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne par\u00e1zn\u00e1lkodj!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne lopj!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne tan\u00faskodj hamisan felebar\u00e1tod ellen!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne k\u00edv\u00e1nd felebar\u00e1tod feles\u00e9g\u00e9t, ne k\u00edv\u00e1nd felebar\u00e1tod h\u00e1z\u00e1t, se mezej\u00e9t, se szolg\u00e1j\u00e1t, se szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t, se \u00f6kr\u00e9t, se szamar\u00e1t, \u00e9s semmit, ami a felebar\u00e1tod\u00e9!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3zes k\u00f6zvet\u00edti a n\u00e9pnek Isten parancsait - Ezeket az ig\u00e9ket mondotta el az \u00dar nektek, az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetnek a hegyen, a t\u0171z, a felh\u0151 \u00e9s a hom\u00e1ly k\u00f6z\u00fcl hangos sz\u00f3val; m\u00e1st nem mondott. Fel\u00edrta azokat k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1ra, \u00e9s odaadta nekem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor hallott\u00e1tok a hangot a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gb\u0151l, a hegy pedig t\u0171zben \u00e9gett, odaj\u00f6ttetek hozz\u00e1m t\u00f6rzsf\u0151itekkel \u00e9s v\u00e9neitekkel egy\u00fctt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondt\u00e1tok: \u00cdme, Isten\u00fcnk, az \u00dar, megmutatta nek\u00fcnk dics\u0151s\u00e9g\u00e9t \u00e9s nagys\u00e1g\u00e1t, hangj\u00e1t is hallottuk a t\u0171zb\u0151l. A mai napon l\u00e1ttuk, hogy \u00e9letben maradhat az ember, ha Isten besz\u00e9l hozz\u00e1."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De most mi\u00e9rt haljunk meg? Hiszen megem\u00e9szt benn\u00fcnket ez a nagy t\u0171z! Ha m\u00e9g tov\u00e1bb is hallgatjuk Isten\u00fcnknek, az \u00darnak a szav\u00e1t, akkor meghalunk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert van-e olyan ember, aki ha hallotta az \u00e9l\u0151 Isten szav\u00e1t a t\u0171zb\u0151l besz\u00e9lni, \u00fagy mint mi, \u00e9letben maradt?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Csak te menj oda, \u00e9s hallgasd meg mindazt, amit Isten\u00fcnk, az \u00dar mond, azut\u00e1n te mondd el nek\u00fcnk mindazt, amit Isten\u00fcnk, az \u00dar mondott neked: mi pedig meghallgatjuk, \u00e9s megtessz\u00fck azt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor meghallotta az \u00dar azokat a szavakat, amelyeket elmondtatok nekem, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar: Meghallottam e n\u00e9pnek a szavait, amelyeket neked elmondtak. Mind helyes az, amit mondtak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "B\u00e1rcsak mindig ilyen lenne a sz\u00edv\u00fck, \u00e9s f\u00e9ln\u00e9nek engem, \u00e9s megtartan\u00e1k minden parancsomat; akkor j\u00f3 dolguk lenne nekik \u00e9s fiaiknak mindenkor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Menj, mondd meg nekik: T\u00e9rjetek vissza s\u00e1traitokba!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Te pedig \u00e1llj ide mell\u00e9m, \u00e9n elmondom neked mindazokat a parancsokat, rendelkez\u00e9seket \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seket, amelyekre meg kell tan\u00edtanod \u0151ket, hogy azokat teljes\u00edts\u00e9k azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet \u00e9n adok nekik birtokul."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek azt, amit Istenetek, az \u00dar, megparancsolt nektek, ne t\u00e9rjetek el att\u00f3l se jobbra, se balra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mindenben azon az \u00faton j\u00e1rjatok, amelyet megparancsolt Istenetek, az \u00dar, hogy \u00e9lhessetek, \u00e9s j\u00f3 dolgotok legyen, \u00e9s hossz\u00fa ideig lakhassatok azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet birtokba vesztek!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A nagy parancsolat: Szeresd az Urat! - Ezek azok a parancsolatok, rendelkez\u00e9sek \u00e9s d\u00f6nt\u00e9sek, amelyekr\u0151l azt parancsolta Istenetek, az \u00dar, hogy tan\u00edtsam meg nektek; ezeket teljes\u00edts\u00e9tek azon a f\u00f6ld\u00f6n, ahov\u00e1 \u00e1tkeltek, hogy birtokba vegy\u00e9tek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00e9ld Istenedet, az Urat, \u00e9s tartsd meg minden rendelkez\u00e9s\u00e9t \u00e9s parancsolat\u00e1t, amelyeket \u00e9n parancsolok neked, te magad, a fiad \u00e9s unok\u00e1d, \u00e9leted minden napj\u00e1n, hogy hossz\u00fa ideig \u00e9lhess."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hallgasd meg, Izr\u00e1el, tartsd meg \u00e9s teljes\u00edtsd ezeket, hogy j\u00f3 dolgod legyen, \u00e9s igen megsokasodj a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ld\u00f6n, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte neked aty\u00e1id Istene, az \u00dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Halld meg, Izr\u00e1el: Az \u00dar a mi Isten\u00fcnk, egyed\u00fcl az \u00dar!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szeresd az\u00e9rt az Urat, a te Istenedet teljes sz\u00edvedb\u0151l, teljes lelkedb\u0151l \u00e9s teljes er\u0151db\u0151l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Maradjanak a sz\u00edvedben azok az ig\u00e9k, amelyeket ma parancsolok neked."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ism\u00e9telgesd azokat fiaid el\u0151tt, \u00e9s besz\u00e9lj azokr\u00f3l, ak\u00e1r a h\u00e1zadban vagy, ak\u00e1r \u00faton j\u00e1rsz, ak\u00e1r lefekszel, ak\u00e1r f\u00f6lkelsz!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f6sd azokat jelk\u00e9nt a kezedre, \u00e9s legyenek fejd\u00edszk\u00e9nt a homlokodon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdrd azokat h\u00e1zad ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1ira \u00e9s kapuidra!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor bevisz t\u00e9ged Istened, az \u00dar arra a f\u00f6ldre, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt aty\u00e1idnak, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak, \u00e9s ad neked nagy \u00e9s sz\u00e9p v\u00e1rosokat, amelyeket nem te \u00e9p\u00edtett\u00e9l,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "minden j\u00f3val telt h\u00e1zakat, amelyeket nem te t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9l meg, \u00e9s meg\u00e1sott kutakat, amelyeket nem te \u00e1st\u00e1l, sz\u0151l\u0151ket \u00e9s olajf\u00e1kat, amelyeket nem te \u00fcltett\u00e9l, m\u00e9gis ehetsz r\u00f3luk j\u00f3llak\u00e1sig,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "akkor vigy\u00e1zz: ne feledkezz meg az \u00darr\u00f3l, aki kihozott t\u00e9ged Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az Urat, a te Istenedet f\u00e9ld, \u00e9s \u0151t szolg\u00e1ld, az \u0151 nev\u00e9re esk\u00fcdj!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne k\u00f6vessetek m\u00e1s isteneket a k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek lev\u0151 n\u00e9pek istenei k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert az \u00dar, a te Istened, aki k\u00f6z\u00f6tted van, f\u00e9lt\u0151n szeret\u0151 Isten. F\u00f6lgerjed ellened az \u00darnak, Istenednek haragja, \u00e9s kipuszt\u00edt a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne k\u00eds\u00e9rts\u00e9tek Isteneteket, az Urat, ahogyan k\u00eds\u00e9rtett\u00e9tek Massz\u00e1ban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg h\u0171s\u00e9gesen Isteneteknek, az \u00darnak a parancsolatait, intelmeit \u00e9s rendelkez\u00e9seit, amelyeket megparancsolt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azt tedd, amit helyesnek \u00e9s j\u00f3nak l\u00e1t az \u00dar, hogy j\u00f3 dolgod legyen, hogy bemehess, \u00e9s birtokba vehesd azt a j\u00f3 f\u00f6ldet, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt aty\u00e1idnak az \u00dar,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "el\u0171zve el\u0151led minden ellens\u00e9gedet, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte az \u00dar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha majd a j\u00f6v\u0151ben megk\u00e9rdezi a fiad, hogy mif\u00e9le intelmek, rendelkez\u00e9sek \u00e9s d\u00f6nt\u00e9sek ezek, amelyeket megparancsolt nektek Istenetek, az \u00dar,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "akkor \u00edgy felelj fiadnak: A f\u00e1ra\u00f3 szolg\u00e1i voltunk Egyiptomban, de kihozott benn\u00fcnket az \u00dar Egyiptomb\u00f3l er\u0151s k\u00e9zzel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00dar nagy \u00e9s veszedelmes jeleket \u00e9s csod\u00e1kat vitt v\u00e9ghez Egyiptomban a f\u00e1ra\u00f3n \u00e9s eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9n a szem\u00fcnk l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Minket pedig kihozott onnan, hogy bevigyen arra a f\u00f6ldre, \u00e9s nek\u00fcnk adja azt, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt aty\u00e1inknak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00dar megparancsolta nek\u00fcnk, hogy teljes\u00edts\u00fck mindezeket a rendelkez\u00e9seket, \u00e9s f\u00e9lj\u00fck az Urat, a mi Isten\u00fcnket, akkor j\u00f3 dolgunk lesz mindenkor, \u00e9s \u00e9ltet benn\u00fcnket az \u00dar, ahogyan van ez ma is."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s igazak lesz\u00fcnk Isten\u00fcnk, az \u00dar el\u0151tt, ha megtartjuk \u00e9s teljes\u00edtj\u00fck mindazokat a parancsolatokat, amelyeket \u0151 parancsolt nek\u00fcnk."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Parancs a k\u00e1na\u00e1ni b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s kiirt\u00e1s\u00e1ra - Amikor bevisz t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened arra a f\u00f6ldre, amelyre m\u00e1r k\u00e9sz\u00fclsz bemenni, hogy birtokba vedd, \u00e9s el\u0171z el\u0151led sok n\u00e9pet, a hettit\u00e1kat, girg\u00e1siakat, em\u00f3riakat, k\u00e1na\u00e1niakat, perizzieket, hivvieket \u00e9s jeb\u00fasziakat: h\u00e9t n\u00e9pet, amelyek nagyobbak \u00e9s er\u0151sebbek n\u00e1lad,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s hatalmadba adja \u0151ket Istened, az \u00dar, \u00e9s te megvered \u0151ket, akkor mindenest\u00fcl irtsd ki azokat, ne k\u00f6ss vel\u00fck sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s ne kegyelmezz nekik!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne h\u00e1zasodj \u00f6ssze vel\u00fck, ne add l\u00e1nyaidat az \u0151 fiaikhoz, \u00e9s ne v\u00e9gy fiaidnak feles\u00e9get az \u0151 l\u00e1nyaik k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert elt\u00e9r\u00edtik fiaidat t\u0151lem, \u00e9s m\u00e1s isteneknek fognak szolg\u00e1lni. Akkor pedig haragra gerjed ellenetek az \u00dar, \u00e9s hamar kipuszt\u00edt benneteket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hanem ezt tegy\u00e9tek vel\u00fck: olt\u00e1raikat ronts\u00e1tok le, szent oszlopaikat t\u00f6rj\u00e9tek \u00f6ssze, szent f\u00e1ikat v\u00e1gj\u00e1tok ki, istenszobraikat pedig \u00e9gess\u00e9tek el!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hiszen te Istenednek, az \u00darnak szent n\u00e9pe vagy. T\u00e9ged v\u00e1lasztott ki Istened, az \u00dar, hogy tulajdon n\u00e9pe l\u00e9gy valamennyi n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, amelyek a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n vannak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem az\u00e9rt szeretett meg, \u00e9s nem az\u00e9rt v\u00e1lasztott ki benneteket az \u00dar, mintha valamennyi n\u00e9p k\u00f6zt a legnagyobbak voln\u00e1tok, hiszen a legkisebbek vagytok valamennyi n\u00e9p k\u00f6zt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "hanem az\u00e9rt, mert szeret benneteket az \u00dar, \u00e9s megtartja azt az esk\u00fct, amelyet aty\u00e1itoknak tett. Ez\u00e9rt hozott ki benneteket az \u00dar er\u0151s k\u00e9zzel, \u00e9s ez\u00e9rt v\u00e1ltott ki a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak, a f\u00e1ra\u00f3nak kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tudd meg teh\u00e1t, hogy a te Istened, az \u00dar az Isten. \u00c1llhatatos Isten \u0151, aki h\u0171s\u00e9gesen megtartja sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t ezer nemzed\u00e9ken \u00e1t is, azok ir\u00e1nt, akik szeretik \u0151t \u00e9s megtartj\u00e1k parancsolatait."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De megfizet szem\u00e9ly szerint azoknak, akik gy\u0171l\u00f6lik \u0151t, elpuszt\u00edtja \u0151ket. Nem k\u00e9sik megfizetni szem\u00e9ly szerint annak, aki gy\u0171l\u00f6li \u0151t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tartsd meg teh\u00e1t azokat a parancsolatokat, rendelkez\u00e9seket \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seket, amelyeket \u00e9n parancsolok ma neked, \u00e9s teljes\u00edtsd azokat!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t hallgattok ezekre a d\u00f6nt\u00e9sekre, ha megtartj\u00e1tok \u00e9s teljes\u00edtitek azokat, akkor az \u00dar, a te Istened is h\u0171s\u00e9gesen megtartja a sz\u00f6vets\u00e9get, amelyet esk\u00fcvel fogadott meg aty\u00e1idnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Szeretni fog, meg\u00e1ld \u00e9s megsokas\u00edt t\u00e9ged, meg\u00e1ldja m\u00e9hed gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t \u00e9s term\u0151f\u00f6lded gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, gabon\u00e1dat, mustodat \u00e9s olajodat, marh\u00e1id ell\u00e9s\u00e9t \u00e9s juhaid szaporulat\u00e1t azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyr\u0151l esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rte aty\u00e1idnak, hogy neked adja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1ldottabb leszel minden n\u00e9pn\u00e9l, nem lesz k\u00f6z\u00f6tted magtalan f\u00e9rfi \u00e9s n\u0151, sem \u00e1llataid k\u00f6z\u00f6tt medd\u0151."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00e1vol tart t\u0151led az \u00dar minden betegs\u00e9get, mindazokat a rosszindulat\u00fa egyiptomi bajokat, amelyeket ismersz. Nem bocs\u00e1tja r\u00e1d, hanem mindazokat s\u00fajtja vel\u00fck, akik t\u00e9ged gy\u0171l\u00f6lnek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megsemmis\u00edted mindazokat a n\u00e9peket, amelyeket hatalmadba ad Istened, az \u00dar. Ne sz\u00e1nd \u0151ket, \u00e9s ne tiszteld isteneiket, mert t\u0151rbe ejtenek!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De gondolhatn\u00e1d magadban: Nagyobbak n\u00e1lam ezek a n\u00e9pek, hogyan tudn\u00e1m ki\u0171zni \u0151ket?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj t\u0151l\u00fck, hanem eml\u00e9kezz vissza arra, hogy mit tett Istened, az \u00dar a f\u00e1ra\u00f3val \u00e9s eg\u00e9sz Egyiptommal,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a nagy pr\u00f3bat\u00e9telekre, amelyeket saj\u00e1t szemeddel l\u00e1tt\u00e1l, a jelekre \u00e9s csod\u00e1kra, az er\u0151s k\u00e9zre \u00e9s a kiny\u00fajtott karra, amellyel kihozott t\u00e9ged Istened, az \u00dar. Ugyan\u00fagy fog elb\u00e1nni Istened, az \u00dar mindazokkal a n\u00e9pekkel, amelyekt\u0151l f\u00e9lsz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Rettenetes f\u00e9lelmet bocs\u00e1t r\u00e1juk Istened, az \u00dar, m\u00edg csak el nem pusztulnak azok is, akik el\u0151letek elrejt\u0151zve megmaradnak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne rettegj t\u0151l\u00fck, mert k\u00f6z\u00f6tted van Istened, az \u00dar, a nagy \u00e9s f\u00e9lelmetes Isten!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De csak apr\u00e1nk\u00e9nt \u0171zi el el\u0151led ezeket a n\u00e9peket Istened, az \u00dar. Nem semmis\u00edtheted meg mindj\u00e1rt \u0151ket, mert akkor elszaporodna a mezei vad a te k\u00e1rodra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De hatalmadba adja \u0151ket Istened, az \u00dar, \u00e9s nagy zavart t\u00e1maszt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, m\u00edg ki nem pusztulnak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kir\u00e1lyaikat is kezedbe adja, te pedig m\u00e9g a nev\u00fcket is elt\u00f6rl\u00f6d az \u00e9g al\u00f3l. Senki sem \u00e1llhat meg veled szemben, hanem kipuszt\u00edtod \u0151ket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isteneik szobrait \u00e9gess\u00e9tek el! Ne k\u00edv\u00e1nd meg a rajtuk lev\u0151 ez\u00fcst\u00f6t vagy aranyat sem, ne vedd el magadnak, mert t\u0151rbe esel \u00e1ltaluk. Ut\u00e1latos ez Istened, az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ne vigy\u00e9l be ilyen ut\u00e1latos dolgot a h\u00e1zadba se, mert t\u00e9ged is kiirtanak, mint azt. Tartsd az\u00e9rt undor\u00edt\u00f3nak, tartsd ut\u00e1latosnak, mert ki kell azt irtani!"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten j\u00f3s\u00e1ga h\u0171s\u00e9gre k\u00f6telez - Tarts\u00e1tok meg \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek mindazokat a parancsolatokat, amelyeket ma parancsolok, hogy \u00e9lhessetek, elszaporodhassatok \u00e9s bemenv\u00e9n birtokba vehess\u00e9tek azt a f\u00f6ldet, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt meg aty\u00e1itoknak az \u00dar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz vissza az eg\u00e9sz \u00fatra, amelyen vezetett Istened, az \u00dar, m\u00e1r negyven esztendeje a puszt\u00e1ban, hogy megsanyargatva \u00e9s pr\u00f3b\u00e1ra t\u00e9ve t\u00e9ged, megtudja, mi van a sz\u00edvedben: megtartod-e parancsolatait, vagy sem?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sanyargatott \u00e9s \u00e9heztetett, de azut\u00e1n mann\u00e1val t\u00e1pl\u00e1lt, amelyet nem ismert\u00e9l, \u00e9s aty\u00e1id sem ismertek. \u00cdgy adta tudtodra, hogy nemcsak keny\u00e9rrel \u00e9l az ember, hanem mindazzal \u00e9l az ember, ami az \u00dar sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ruh\u00e1d nem szakadt le r\u00f3lad, l\u00e1bad sem dagadt meg ez alatt a negyven \u00e9v alatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Meg\u00e9rtheted ebb\u0151l, hogy \u00fagy fegyelmez t\u00e9ged Istened, az \u00dar, ahogyan az ember fegyelmezi a fi\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tartsd meg teh\u00e1t Istenednek, az \u00darnak a parancsolatait, az \u0151 utain j\u00e1rj, \u00e9s \u0151t f\u00e9ljed!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert j\u00f3 f\u00f6ldre visz be most t\u00e9ged Istened, az \u00dar, foly\u00f3vizeknek \u00e9s m\u00e9lyb\u0151l fakad\u00f3 forr\u00e1soknak a f\u00f6ldj\u00e9re, amelyek a v\u00f6lgyben \u00e9s a hegyen erednek;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "b\u00faz\u00e1t \u00e9s \u00e1rp\u00e1t, sz\u0151l\u0151t, f\u00fcg\u00e9t \u00e9s gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1t term\u0151 f\u00f6ldre, olajf\u00e1knak \u00e9s m\u00e9znek a f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Olyan f\u00f6ldre, ahol nem kell sz\u0171k\u00f6sen enned a kenyeret, \u00e9s nem sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u00f6l semmiben sem; olyan f\u00f6ldre, amelynek a k\u00f6veiben vas van, a hegyeib\u0151l pedig rezet b\u00e1ny\u00e1szhatsz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ehetsz j\u00f3llak\u00e1sig, \u00e9s \u00e1ldani fogod Istenedet, az Urat az\u00e9rt a j\u00f3 f\u00f6ld\u00e9rt, amelyet neked adott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De vigy\u00e1zz, ne feledkezz\u00e9l el Istenedr\u0151l, az \u00darr\u00f3l oly m\u00f3don, hogy nem tartod meg parancsolatait, d\u00f6nt\u00e9seit \u00e9s rendelkez\u00e9seit, amelyeket \u00e9n ma parancsolok neked!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor j\u00f3llak\u00e1sig eszel, sz\u00e9p h\u00e1zakat \u00e9p\u00edtesz \u00e9s azokban laksz,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "amikor elszaporodnak marh\u00e1id \u00e9s juhaid, lesz sok ez\u00fcst\u00f6d \u00e9s aranyad, \u00e9s b\u0151v\u00e9ben leszel mindennek,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "akkor f\u00f6l ne fuvalkodj\u00e9k a sz\u00edved, \u00e9s el ne feledkezz Istenedr\u0151l, az \u00darr\u00f3l, aki kihozott t\u00e9ged Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150 vezetett t\u00e9ged a nagy \u00e9s f\u00e9lelmetes puszt\u00e1ban, ahol m\u00e9rges k\u00edgy\u00f3k \u00e9s skorpi\u00f3k vannak; a kiszikkadt f\u00f6ld\u00f6n, ahol nincs v\u00edz, \u0151 fakasztott vizet a kem\u00e9ny k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150 t\u00e1pl\u00e1lt a puszt\u00e1ban mann\u00e1val, amelyet nem ismertek aty\u00e1id. Megsanyargatott \u00e9s pr\u00f3b\u00e1ra tett, hogy v\u00e9g\u00fcl is j\u00f3t tegyen veled."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne gondolkodj teh\u00e1t \u00edgy: az \u00e9n er\u0151m \u00e9s hatalmas kezem szerezte nekem ezt a gazdags\u00e1got!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hanem gondolj arra, hogy Istened, az \u00dar ad neked er\u0151t a gazdags\u00e1g megszerz\u00e9s\u00e9re, hogy fenntartsa sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, amelyre esk\u00fct tett aty\u00e1idnak. \u00cdgy van ez ma is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ha m\u00e9gis elfeledkezel Istenedr\u0151l, az \u00darr\u00f3l, \u00e9s m\u00e1s isteneket k\u00f6vetsz, azokat tiszteled, \u00e9s azok el\u0151tt borulsz le, kijelentem ma nektek, hogy akkor menthetetlen\u00fcl elvesztek!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elvesztek ugyan\u00fagy, mint azok a n\u00e9pek, amelyeket az \u00dar kivesz\u00edt el\u0151letek, ha nem hallgattok az \u00darnak, Isteneteknek a szav\u00e1ra."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eml\u00e9keztet\u00e9s Izr\u00e1el nyakass\u00e1g\u00e1ra - Halld meg, Izr\u00e1el! Te ma \u00e1tkelsz a Jord\u00e1non, hogy bemenj \u00e9s birtokba v\u00e9gy n\u00e1lad nagyobb \u00e9s er\u0151sebb n\u00e9peket, nagy v\u00e1rosokat \u00e9gbe ny\u00fal\u00f3 er\u0151d\u00f6kkel;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "nagy \u00e9s sz\u00e1las n\u00e9pet, An\u00e1k-fiakat, akikr\u0151l magad is tudod, hogy ezt hallottad: Ki \u00e1llhat meg az An\u00e1k-fiak el\u0151tt?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tudd meg az\u00e9rt ma, hogy Istened, az \u00dar vonul el\u0151tted mint em\u00e9szt\u0151 t\u0171z, \u0151 puszt\u00edtja el, \u0151 al\u00e1zza meg \u0151ket el\u0151tted, te pedig ki\u0171z\u00f6d \u00e9s hamarosan kipuszt\u00edtod \u0151ket, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte neked az \u00dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor teh\u00e1t el\u0171zi azokat el\u0151led Istened, az \u00dar, ne gondolkozz \u00edgy magadban: a magam igazs\u00e1g\u00e1\u00e9rt hozott be ide engem az \u00dar, hogy birtokba vegyem ezt a f\u00f6ldet! Ezeket a n\u00e9peket gonoszs\u00e1guk miatt \u0171zi ki el\u0151led az \u00dar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem a magad igazs\u00e1g\u00e1\u00e9rt \u00e9s sz\u00edved egyeness\u00e9g\u00e9\u00e9rt m\u00e9gy be oda, hogy birtokba vedd f\u00f6ldj\u00fcket, hanem ezeket a n\u00e9peket gonoszs\u00e1guk miatt \u0171zi ki el\u0151led Istened, az \u00dar, hogy megtartsa \u00edg\u00e9ret\u00e9t, amelyet esk\u00fcvel fogadott meg az \u00dar aty\u00e1idnak, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tudd meg az\u00e9rt, hogy nem a magad igazs\u00e1g\u00e1\u00e9rt adja neked birtokul azt a j\u00f3 f\u00f6ldet Istened, az \u00dar, hiszen te kem\u00e9ny nyak\u00fa n\u00e9p vagy!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz r\u00e1, \u00e9s el ne felejtsd, hogyan ingerelted haragra Istenedet, az Urat a puszt\u00e1ban, att\u00f3l kezdve, hogy kij\u00f6tt\u00e9l Egyiptomb\u00f3l, m\u00edg csak el nem jutottatok erre a helyre: folytonosan l\u00e1zadoztatok az \u00dar ellen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1r a H\u00f3reben felingerelt\u00e9tek az Urat. Akkor \u00fagy megharagudott r\u00e1tok az \u00dar, hogy el akart puszt\u00edtani benneteket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor f\u00f6lmentem a hegyre, hogy \u00e1tvegyem a k\u0151t\u00e1bl\u00e1kat, annak a sz\u00f6vets\u00e9gnek a t\u00e1bl\u00e1it, amelyet az \u00dar k\u00f6t\u00f6tt veletek, \u00e9s a hegyen maradtam negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel, kenyeret nem ettem, \u00e9s vizet nem ittam,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "akkor \u00e1tadta nekem az \u00dar az Isten ujj\u00e1val \u00edrt k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1t, \u00e9s rajtuk voltak mindazok az ig\u00e9k, amelyeket elmondott nektek az \u00dar a hegyen, a t\u0171z k\u00f6zep\u00e9b\u0151l, amikor ott volt a gy\u00fclekezet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel eltelt\u00e9vel \u00e1tadta nekem az \u00dar a k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1t, a sz\u00f6vets\u00e9g t\u00e1bl\u00e1it."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekem az \u00dar: Indulj, \u00e9s menj le innen hamar, mert megromlott a n\u00e9ped, amelyet kihozt\u00e1l Egyiptomb\u00f3l. Hamar let\u00e9rtek arr\u00f3l az \u00fatr\u00f3l, amelyet parancsoltam nekik, \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyt k\u00e9sz\u00edtettek maguknak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondotta nekem az \u00dar: L\u00e1tom ezt a n\u00e9pet, bizony kem\u00e9ny nyak\u00fa n\u00e9p."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hagyj engem, hadd puszt\u00edtsam el \u0151ket, \u00e9s hadd t\u00f6r\u00f6ljem el m\u00e9g a nev\u00fcket is az \u00e9g al\u00f3l! De t\u00e9ged n\u00e1luk nagyobb \u00e9s er\u0151sebb n\u00e9pp\u00e9 teszlek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor megfordultam, \u00e9s lej\u00f6ttem a hegyr\u0151l; a hegy t\u0171zben \u00e9gett, a sz\u00f6vets\u00e9g k\u00e9t t\u00e1bl\u00e1ja pedig a k\u00e9t kezemben volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amint megl\u00e1ttam, hogy v\u00e9tkeztetek Istenetek, az \u00dar ellen, mert borj\u00faszobrot \u00f6nt\u00f6ttetek, ilyen hamar let\u00e9rve az \u00fatr\u00f3l, amelyet az \u00dar parancsolt nektek,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "megragadtam a k\u00e9t t\u00e1bl\u00e1t, ledobtam a k\u00e9t kezemb\u0151l, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rtem a szemetek l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n odaborultam az \u00dar el\u00e9, \u00e9s ugyan\u00fagy, mint el\u0151sz\u00f6r, negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel nem ettem kenyeret, \u00e9s nem ittam vizet, mindama v\u00e9tketek miatt, amelyet elk\u00f6vettetek, \u00e9s azt tett\u00e9tek, amit rossznak tart az \u00dar, hogy bosszants\u00e1tok \u0151t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert megr\u00e9m\u00fcltem att\u00f3l az izz\u00f3 haragt\u00f3l, amelyre f\u00f6lgerjedt ellenetek az \u00dar, \u00e9s ki akart puszt\u00edtani benneteket. De meghallgatott engem az \u00dar ez\u00fattal is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1ronra is nagyon megharagudott az \u00dar, \u00e9s \u0151t is el akarta puszt\u00edtani, de \u00c1ron\u00e9rt is im\u00e1dkoztam ugyanakkor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A borj\u00fat, a ti b\u0171n\u00f6s csin\u00e1lm\u00e1nyotokat pedig fogtam \u00e9s el\u00e9gettem, \u00f6sszet\u00f6rtem j\u00f3 apr\u00f3ra, m\u00edg porr\u00e1 nem v\u00e1lt, \u00e9s a por\u00e1t belesz\u00f3rtam abba a patakba, amely a hegyr\u0151l folyt al\u00e1."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tab\u00e9r\u00e1ban, Massz\u00e1ban \u00e9s Kibr\u00f3t-Taav\u00e1ban is folyton harag\u00edtott\u00e1k az Urat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor pedig elk\u00fcld\u00f6tt benneteket az \u00dar K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1b\u00f3l, \u00e9s ezt mondta: Menjetek \u00e9s vegy\u00e9tek birtokba a f\u00f6ldet, amelyet nektek adtam! - akkor is fell\u00e1zadtatok Isteneteknek, az \u00darnak a parancsa ellen, nem hittetek neki, \u00e9s nem hallgattatok a szav\u00e1ra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Folyton l\u00e1zadoztatok az \u00dar ellen, ami\u00f3ta csak ismerlek benneteket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt borultam le az \u00dar el\u0151tt. Negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel maradtam leborulva, mert azt mondta az \u00dar, hogy kipuszt\u00edt benneteket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Im\u00e1dkoztam az \u00darhoz, \u00e9s ezt mondtam: \u00d3, Uram, Uram, ne irtsd ki n\u00e9pedet, \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedet, amelyet hatalmaddal kiv\u00e1ltott\u00e1l, \u00e9s er\u0151s k\u00e9zzel kihozt\u00e1l Egyiptomb\u00f3l!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz szolg\u00e1idra, \u00c1brah\u00e1mra, Izs\u00e1kra \u00e9s J\u00e1k\u00f3bra, ne tekintsd e n\u00e9pnek a kem\u00e9nys\u00e9g\u00e9t, t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9s\u00e9t \u00e9s v\u00e9tk\u00e9t!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne mondhass\u00e1k abban az orsz\u00e1gban, ahonnan kihozt\u00e1l benn\u00fcnket: Nem tudta az \u00dar bevinni \u0151ket arra a f\u00f6ldre, amelyet meg\u00edg\u00e9rt nekik. Meggy\u0171l\u00f6lte \u0151ket, \u00e9s az\u00e9rt vitte ki innen, hogy meg\u00f6lje \u0151ket a puszt\u00e1ban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pedig a te n\u00e9ped \u0151k \u00e9s a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged, amelyet nagy er\u0151ddel \u00e9s kiny\u00fajtott karoddal hozt\u00e1l ki."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00daj t\u00f6rv\u00e9nyt\u00e1bl\u00e1k. \u00c1ron hal\u00e1la - Abban az id\u0151ben ezt mondta nekem az \u00dar: Faragj k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1t, az el\u0151bbiekhez hasonl\u00f3kat, \u00e9s j\u00f6jj fel hozz\u00e1m a hegyre! K\u00e9sz\u00edts egy fal\u00e1d\u00e1t is!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert fel\u00edrom a t\u00e1bl\u00e1kra azokat az ig\u00e9ket, amelyek az el\u0151bbi t\u00e1bl\u00e1kon voltak, amelyeket \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9l, \u00e9s tedd bele azokat a l\u00e1d\u00e1ba!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettem teh\u00e1t egy ak\u00e1cfa l\u00e1d\u00e1t, \u00e9s faragtam k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1t, az el\u0151bbiekhez hasonl\u00f3kat, azut\u00e1n f\u00f6lmentem a hegyre a k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1val a kezemben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150 pedig f\u00f6l\u00edrta a t\u00e1bl\u00e1kra az el\u0151z\u0151 \u00edr\u00e1shoz hasonl\u00f3an a t\u00edz ig\u00e9t, amelyet el is mondott nektek az \u00dar a hegyen a t\u0171z k\u00f6zep\u00e9b\u0151l, amikor ott volt a gy\u00fclekezet. \u00c9s \u00e1tadta nekem azokat az \u00dar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n megfordultam, \u00e9s lej\u00f6ttem a hegyr\u0151l, a t\u00e1bl\u00e1kat pedig beletettem a l\u00e1d\u00e1ba, amelyet k\u00e9sz\u00edtettem. Ott is vannak, ahogyan megparancsolta nekem az \u00dar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai azut\u00e1n elindultak a Ben\u00e9-Jaak\u00e1n forr\u00e1sait\u00f3l M\u00f3sz\u00e9r\u00e1 fel\u00e9. Ott halt meg \u00c1ron, \u00e9s ott temett\u00e9k el. Helyette a fia, Ele\u00e1z\u00e1r lett a pap."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Onnan Gudg\u00f3dba indultak, Gudg\u00f3db\u00f3l pedig Jotb\u00e1t\u00e1ba, a foly\u00f3vizek f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben v\u00e1lasztotta k\u00fcl\u00f6n az \u00dar a L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9t, hogy hordozz\u00e1k az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t, hogy az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt \u00e1lljanak az \u0151 szolg\u00e1lat\u00e1ra, \u00e9s hogy \u00e1ld\u00e1st mondjanak az \u0151 nev\u00e9vel. \u00cdgy van ez ma is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem kapott L\u00e9vi \u00f6r\u00f6kr\u00e9szt a testv\u00e9reivel egy\u00fctt. Az \u00dar az \u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte neki Istened, az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9n ott \u00e1lltam a hegyen, mint az el\u0151z\u0151 alkalommal, negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel. Az \u00dar meghallgatott engem ez\u00fattal is, \u00e9s ezut\u00e1n nem akart elpuszt\u00edtani t\u00e9ged az \u00dar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd ezt mondotta nekem az \u00dar: Menj \u00e9s indulj \u00fatnak a n\u00e9p \u00e9l\u00e9n, hadd menjenek be, \u00e9s hadd vegy\u00e9k birtokba azt a f\u00f6ldet, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rtem meg aty\u00e1iknak, hogy nekik adom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Int\u00e9s h\u00e1l\u00e1s engedelmess\u00e9gre - Most pedig Izr\u00e1el, mit k\u00edv\u00e1n t\u0151led Istened, az \u00dar? Csak azt, hogy Istenedet, az Urat f\u00e9ljed, j\u00e1rj mindenben az \u0151 \u00fatjain, szeresd \u0151t, \u00e9s szolg\u00e1ld az Urat, a te Istenedet teljes sz\u00edvedb\u0151l \u00e9s teljes lelkedb\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tartsd meg az \u00dar parancsolatait \u00e9s rendelkez\u00e9seit, amelyeket ma parancsolok neked a te javadra!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdme, az \u00dar\u00e9, Istened\u00e9 az \u00e9g \u00e9s az egeknek egei, a f\u00f6ld \u00e9s minden rajta lev\u0151."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e9gis csak a te aty\u00e1idat kedvelte meg az \u00dar, \u0151ket szerette, \u00e9s az \u0151 ut\u00f3daikat, titeket v\u00e1lasztott ki valamennyi n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl. \u00cdgy van ez ma is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Met\u00e9lj\u00e9tek az\u00e9rt k\u00f6r\u00fcl a sz\u00edveteket, \u00e9s ne legyetek t\u00f6bb\u00e9 kem\u00e9ny nyak\u00faak!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert Istenetek, az \u00dar, istenek Istene \u00e9s uraknak Ura. \u0150 a nagy, er\u0151s \u00e9s f\u00e9lelmes Isten, aki nem szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3, \u00e9s akit nem lehet megvesztegetni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat az \u00e1rv\u00e1nak \u00e9s az \u00f6zvegynek, szereti a j\u00f6vev\u00e9nyt, kenyeret \u00e9s ruh\u00e1t ad neki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Szeress\u00e9tek a j\u00f6vev\u00e9nyt, mert ti is j\u00f6vev\u00e9nyek voltatok Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az Urat, a te Istenedet f\u00e9ld, \u0151t szolg\u00e1ld, hozz\u00e1 ragaszkodj, \u00e9s az \u0151 nev\u00e9re esk\u00fcdj!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150t dics\u00e9rje \u00e9neked, mert \u0151 a te Istened, aki azokat a nagy \u00e9s f\u00e9lelmes dolgokat tette veled, amelyeket saj\u00e1t szemeddel l\u00e1tt\u00e1l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aty\u00e1id hetvenen voltak, amikor Egyiptomba mentek, most pedig \u00fagy megszapor\u00edtott t\u00e9ged Istened, az \u00dar, amennyi az \u00e9gen a csillag."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eml\u00e9keztet\u00e9s az \u00dar csod\u00e1ira - Szeresd az Urat, a te Istenedet, \u00e9s tartsd meg mindenkor, amit \u0151 elrendelt: rendelkez\u00e9seit, d\u00f6nt\u00e9seit \u00e9s parancsolatait!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ti m\u00e1r ismeritek, nem \u00fagy mint fiaitok, akik nem ismerik, mert nem l\u00e1tt\u00e1k Isteneteknek, az \u00darnak a feny\u00edt\u00e9s\u00e9t, nagys\u00e1g\u00e1t, er\u0151s kez\u00e9t \u00e9s kiny\u00fajtott karj\u00e1t,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "azokat a jeleket \u00e9s cselekedeteket, amelyeket Egyiptomban vitt v\u00e9ghez Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1n, a f\u00e1ra\u00f3n \u00e9s eg\u00e9sz orsz\u00e1g\u00e1n;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s hogy mit tett Egyiptom haderej\u00e9vel, lovaival \u00e9s harci kocsijaival, hogyan \u00e1rasztotta r\u00e1juk a V\u00f6r\u00f6s-tenger viz\u00e9t, amikor \u00fcld\u00f6ztek benneteket, \u00e9s hogyan vesz\u00edtette el \u0151ket az \u00dar mindm\u00e1ig;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s hogy mit tett veletek a puszt\u00e1ban, m\u00edg el nem \u00e9rkeztetek erre a helyre;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "mit tett D\u00e1t\u00e1nnal \u00e9s Ab\u00edr\u00e1mmal, R\u00faben fi\u00e1nak, Eli\u00e1bnak a fiaival, amikor felt\u00e1totta sz\u00e1j\u00e1t a f\u00f6ld, \u00e9s elnyelte \u0151ket h\u00e1zuk n\u00e9p\u00e9vel, s\u00e1traikkal \u00e9s minden j\u00f3sz\u00e1gukkal egy\u00fctt, ami az \u00f6v\u00e9k volt eg\u00e9sz Izr\u00e1elben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ti a saj\u00e1t szemetekkel l\u00e1tt\u00e1tok az \u00darnak valamennyi nagy tett\u00e9t, amelyet v\u00e9ghezvitt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az engedelmess\u00e9g \u00e1ld\u00e1sa \u00e9s az engedetlens\u00e9g \u00e1tka - Tarts\u00e1tok meg mindazt a parancsolatot, amelyet \u00e9n ma parancsolok nektek, hogy er\u0151sek legyetek, bemehessetek \u00e9s birtokba vehess\u00e9tek azt a f\u00f6ldet, ahova most \u00e1tkeltek, hogy birtokba vegy\u00e9tek;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s hogy hossz\u00fa ideig \u00e9lhessetek azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyr\u0151l megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00dar aty\u00e1itoknak, hogy nekik \u00e9s ut\u00f3daiknak adja azt a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert az a f\u00f6ld, ahova most bem\u00e9gy, hogy birtokba vedd, nem olyan, mint Egyiptom f\u00f6ldje, ahonnan kij\u00f6ttetek. Ott, ha elvetetted a magot, a l\u00e1baddal kellett \u00f6nt\u00f6zn\u00f6d, mint a z\u00f6lds\u00e9ges kertet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az a f\u00f6ld pedig, ahova most \u00e1tkeltek, hogy birtokba vegy\u00e9tek, hegyes-v\u00f6lgyes f\u00f6ld, az \u00e9gb\u0151l hull\u00f3 es\u0151 vize itatja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar, a te Istened viseli gondj\u00e1t annak a f\u00f6ldnek, \u00e1lland\u00f3an szemmel tartja azt Istened, az \u00dar, az \u00e9v elej\u00e9t\u0151l az \u00e9v v\u00e9g\u00e9ig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha engedelmesen hallgattok parancsaimra, amelyeket ma parancsolok nektek, ha szeretni fogj\u00e1tok Isteneteket, az Urat, ha teljes sz\u00edvvel \u00e9s teljes l\u00e9lekkel szolg\u00e1lj\u00e1tok \u0151t,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "akkor es\u0151t adok f\u00f6ldetekre a maga idej\u00e9ben, korai \u00e9s k\u00e9sei es\u0151t, \u00e9s betakar\u00edthatod gabon\u00e1dat, mustodat \u00e9s olajodat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adok f\u00fcvet a mez\u0151dre \u00e1llataidnak, \u00e9s te is ehetsz, \u00e9s j\u00f3llakhatsz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, hogy sz\u00edvetek el ne cs\u00e1b\u00edtson benneteket, el ne hajoljatok, ne szolg\u00e1ljatok m\u00e1s isteneket, \u00e9s ne boruljatok le azok el\u0151tt,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "mert akkor fell\u00e1ngol az \u00dar haragja ellenetek, bez\u00e1rja az eget, nem lesz es\u0151, \u00e9s a f\u00f6ld nem hozza meg term\u00e9s\u00e9t, ti pedig hamar kivesztek arr\u00f3l a j\u00f3 f\u00f6ldr\u0151l, amelyet az \u00dar ad nektek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vegy\u00e9tek az\u00e9rt a sz\u00edvetekre \u00e9s lelketekre ezeket az ig\u00e9ket, k\u00f6ss\u00e9tek jel\u00fcl a kezetekre, \u00e9s legyenek fejd\u00edszk\u00e9nt a homlokotokon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tan\u00edts\u00e1tok meg ezeket a fiaitoknak is, besz\u00e9lj r\u00f3luk, ha otthon vagy, \u00e9s ha \u00faton j\u00e1rsz, ha lefekszel, \u00e9s ha felkelsz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdrd fel azokat h\u00e1zad ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1ira \u00e9s kapuidra,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hogy hossz\u00fa ideig \u00e9ljetek, \u00e9s \u00e9ljenek fiaitok is azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyr\u0151l megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00dar aty\u00e1itoknak, hogy nekik adja, am\u00edg csak \u00e9g lesz a f\u00f6ld f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha h\u0171s\u00e9gesen megtartj\u00e1tok mindezeket a parancsolatokat, amelyeket ma parancsolok nektek, \u00e9s teljes\u00edtitek; ha szeretni fogj\u00e1tok Isteneteket, az Urat, \u00e9s mindenben az \u0151 \u00fatjain j\u00e1rtok, \u00e9s hozz\u00e1 ragaszkodtok,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "akkor megh\u00f3doltatja el\u0151ttetek az \u00dar mindezeket a n\u00e9peket, n\u00e1latok nagyobb \u00e9s er\u0151sebb n\u00e9peket h\u00f3d\u00edtotok meg."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tietek lesz minden hely, amelyre l\u00e1batokkal l\u00e9ptek. A puszt\u00e1t\u00f3l a Lib\u00e1nonig, \u00e9s a folyamt\u00f3l, az Eufr\u00e1tesz folyamt\u00f3l a nyugati tengerig terjed hat\u00e1rotok."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Senki sem \u00e1llhat meg veletek szemben. Retteg\u00e9st \u00e9s f\u00e9lelmet kelt Istenetek, az \u00dar, az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban, ahova csak l\u00e9ptek, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte nektek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e9zd, \u00e9n ma \u00e1ld\u00e1st \u00e9s \u00e1tkot adok el\u00e9tek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1ld\u00e1st, ha hallgattok az \u00darnak, Isteneteknek a parancsolataira, amelyeket \u00e9n ma megparancsolok nektek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De \u00e1tkot, ha nem hallgattok az \u00darnak, Isteneteknek a parancsolataira, \u00e9s let\u00e9rtek arr\u00f3l az \u00fatr\u00f3l, amelyet \u00e9n ma megparancsolok nektek, \u00e9s m\u00e1s isteneket k\u00f6vettek, akiket nem ismertek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor bevisz t\u00e9ged Istened, az \u00dar arra a f\u00f6ldre, amelyre bem\u00e9gy, hogy birtokba vedd azt, mondd el az \u00e1ld\u00e1st a Garizim hegy\u00e9n, az \u00e1tkot pedig az \u00c9b\u00e1l hegy\u00e9n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ott vannak ezek a Jord\u00e1non t\u00fal a nyugati \u00fat m\u00f6g\u00f6tt a k\u00e1na\u00e1niak f\u00f6ldj\u00e9n, akik a s\u00edks\u00e1gon laknak Gilg\u00e1llal szemben, M\u00f3re t\u00f6lgyf\u00e1i mellett."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ti most \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, hogy bemenjetek, \u00e9s birtokba vegy\u00e9tek azt a f\u00f6ldet, amelyet Istenetek, az \u00dar ad nektek. Birtokba is veszitek, \u00e9s ott laktok majd."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De vigy\u00e1zzatok, teljes\u00edts\u00e9tek mindazokat a rendelkez\u00e9seket \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seket, amelyeket \u00e9n ma el\u00e9tek adok!"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Csak egy helyen szabad \u00e1ldozni - Ezeket a rendelkez\u00e9seket \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seket kell azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet aty\u00e1id Istene, az \u00dar ad nektek birtokul, megtartanotok \u00e9s teljes\u00edtenetek mindenkor, am\u00edg csak azon a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9ltek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El kell puszt\u00edtanotok mindazokat a helyeket, ahol az \u00e1ltalatok megh\u00f3d\u00edtand\u00f3 n\u00e9pek szolg\u00e1lj\u00e1k isteneiket, a magas hegyeken \u00e9s halmokon, \u00e9s minden z\u00f6ldell\u0151 fa alatt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Rombolj\u00e1tok le olt\u00e1raikat, t\u00f6rj\u00e9tek \u00f6ssze szent oszlopaikat, \u00e9gess\u00e9tek el szent f\u00e1ikat, isteneik szobrait pedig v\u00e1gj\u00e1tok darabokra! M\u00e9g a nev\u00fcket is irts\u00e1tok ki arr\u00f3l a helyr\u0151l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ne \u00edgy tegyetek Istenetekkel, az \u00darral."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hanem azt a helyet keress\u00e9tek fel, \u00e9s oda menjetek, amelyet kiv\u00e1laszt Istenetek az \u00dar valamennyi t\u00f6rzsetek k\u00f6z\u00fcl, hogy oda helyezze nev\u00e9t, \u00e9s ott lakj\u00e9k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oda vigy\u00e9tek \u00e9g\u0151\u00e1ldozataitokat \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozataitokat, tizedeiteket \u00e9s felaj\u00e1nl\u00e1saitokat, fogadalmi \u00e9s \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozataitokat, marh\u00e1itok \u00e9s juhaitok els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ott egyetek Isteneteknek, az \u00darnak a sz\u00edne el\u0151tt, \u00e9s \u00f6r\u00fcljetek h\u00e1zatok n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt minden szerzem\u00e9nyeteknek, amellyel meg\u00e1ld Istenetek, az \u00dar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne tegyetek \u00fagy, ahogyan mi itt ma tesz\u00fcnk: mindenki ahogyan j\u00f3nak l\u00e1tja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert m\u00e9g nem mentetek be a nyugalom hely\u00e9re, az \u00f6r\u00f6ks\u00e9gbe, amelyet Istened, az \u00dar ad neked."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd ha \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, \u00e9s letelepedtek azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl ad nektek Istenetek, az \u00dar, amikor m\u00e1r nyugton lesztek a k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek lev\u0151 \u00f6sszes ellens\u00e9getekt\u0151l, \u00e9s biztons\u00e1gban laktok,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "akkor arra a helyre, amelyet kiv\u00e1laszt Istenetek, az \u00dar, hogy ott lakj\u00e9k az \u0151 neve, oda vigy\u00e9tek mindazt, amit parancsolok nektek: \u00e9g\u0151\u00e1ldozataitokat \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozataitokat, tizedeiteket, felaj\u00e1nl\u00e1saitokat \u00e9s fogadalmi \u00e1ldozataitok legjav\u00e1t,amit csak az \u00darnak fogadtok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6rvendezzetek Isteneteknek, az \u00darnak sz\u00edne el\u0151tt fiaitokkal \u00e9s le\u00e1nyaitokkal, szolg\u00e1itokkal \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3itokkal egy\u00fctt, meg a l\u00e9vit\u00e1val egy\u00fctt, aki a lak\u00f3helyeden van, mert neki nincs \u00f6r\u00f6kr\u00e9sze k\u00f6z\u00f6ttetek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz, ne \u00e1ldozd fel \u00e9g\u0151\u00e1ldozataidat b\u00e1rmelyik helyen, amelyet l\u00e1tsz,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hanem csak azon a helyen, amelyet kiv\u00e1laszt az \u00dar egyik t\u00f6rzsedben. Ott \u00e1ldozd fel \u00e9g\u0151\u00e1ldozataidat, \u00e9s ott teljes\u00edtsd mindazt, amit \u00e9n parancsolok neked!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor csak k\u00edv\u00e1nod, b\u00e1rmely lak\u00f3helyeden v\u00e1ghatsz \u00e9s ehetsz h\u00fast, amennyivel meg\u00e1ldott \u00e9s amit adott neked Istened, az \u00dar. Tiszt\u00e1talan \u00e9s tiszta ember egyar\u00e1nt eheti azt, gazell\u00e1t vagy szarvast is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Csak a v\u00e9rt nem ehetitek meg. \u00d6ntsd azt a f\u00f6ldre, mint a vizet!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem szabad megenned lak\u00f3helyeden sem gabon\u00e1dnak, sem mustodnak, sem olajodnak a tized\u00e9t, sem marh\u00e1dnak \u00e9s juhodnak az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t, sem fogadalmi aj\u00e1nd\u00e9kaidat, amelyeket fogadsz, sem \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozataidat, sem felaj\u00e1nl\u00e1saidat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Csak Istenednek, az \u00darnak a sz\u00edne el\u0151tt, azon a helyen, amelyet kiv\u00e1laszt Istened, az \u00dar, ott eheted meg azokat fiaddal \u00e9s le\u00e1nyoddal, szolg\u00e1ddal \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3ddal egy\u00fctt, meg a l\u00e9vit\u00e1val egy\u00fctt, aki lak\u00f3helyeden van, \u00e9s \u00f6rvendezz\u00e9l Istenednek, az \u00darnak sz\u00edne el\u0151tt minden szerzem\u00e9nyednek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz, ne hagyd mag\u00e1ra a l\u00e9vit\u00e1t, am\u00edg csak f\u00f6ldeden \u00e9lsz!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A v\u00e9rt nem szabad megenni - Ha majd kiterjeszti hat\u00e1rodat Istened, az \u00dar, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte, \u00e9s arra gondolsz, hogy j\u00f3 volna h\u00fast enni, mert h\u00fast k\u00edv\u00e1nsz enni: egy\u00e9l h\u00fast, amennyit csak k\u00edv\u00e1nsz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha messze lesz t\u0151led az a hely, amelyet kiv\u00e1laszt Istened, az \u00dar, hogy odahelyezze nev\u00e9t, akkor is v\u00e1ghatsz marh\u00e1idb\u00f3l \u00e9s juhaidb\u00f3l, amit az \u00dar ad neked, ahogy parancsoltam neked. Ehetsz lak\u00f3helyeden, amennyit csak k\u00edv\u00e1nsz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Megeheted ugyan\u00fagy, ahogy a gazell\u00e1t \u00e9s a szarvast megeszik, tiszt\u00e1talan \u00e9s tiszta ember egyar\u00e1nt megeheti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De abban l\u00e9gy \u00e1llhatatos, hogy v\u00e9rt ne egy\u00e9l, mert a v\u00e9r l\u00e9lek. Ne egy\u00e9l lelket a h\u00fassal egy\u00fctt!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne edd meg azt, hanem \u00f6ntsd a f\u00f6ldre, mint a vizet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ne edd meg azt, hogy j\u00f3 dolgod legyen neked \u00e9s ut\u00f3daidnak. Ha \u00edgy cselekszel, azt helyesnek l\u00e1tja az \u00dar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ha abb\u00f3l, amid lesz, valamit az \u00darnak szentelsz, vagy fogadalommal felaj\u00e1nlasz, azt vidd el magaddal arra a helyre, amelyet kiv\u00e1laszt az \u00dar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9g\u0151\u00e1ldozataidat h\u00fas\u00e1val-v\u00e9r\u00e9vel egy\u00fctt tedd Istenednek, az \u00darnak az olt\u00e1r\u00e1ra. V\u00e9res\u00e1ldozataidnak a v\u00e9r\u00e9t pedig \u00f6ntsd Istenednek, az \u00darnak az olt\u00e1r\u00e1ra, a h\u00fas\u00e1t megeheted."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tartsd meg engedelmesen mindezeket az ig\u00e9ket, amelyeket \u00e9n parancsolok neked, hogy j\u00f3 dolgod legyen neked \u00e9s ut\u00f3daidnak mindenkor. Ha \u00edgy cselekszel, azt j\u00f3nak \u00e9s helyesnek tartja majd Istened, az \u00dar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha majd kiirtja Istened, az \u00dar azokat a n\u00e9peket onnan, ahova bem\u00e9gy, hogy el\u0171zd azokat magad el\u0151l, \u00e9s ha el\u0171z\u00f6d \u0151ket, \u00e9s a f\u00f6ldj\u00fck\u00f6n laksz,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "vigy\u00e1zz, hogy t\u0151rbe ne ess, azokat k\u00f6vetve, akik kipusztultak el\u0151led. Ne k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6dj isteneikr\u0151l, \u00e9s ne mondd: Hogyan tisztelik ezek a n\u00e9pek az isteneiket? \u00c9n is \u00fagy akarok tenni!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ne t\u00e9gy \u00fagy az \u00darral, a te Isteneddel, mert azok csupa olyan dolgot tettek isteneik tisztelet\u00e9re, ami az \u00dar el\u0151tt ut\u00e1latos, \u00e9s amit gy\u0171l\u00f6l. M\u00e9g fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat is el\u00e9gett\u00e9k isteneiknek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1sra cs\u00e1b\u00edt\u00f3k b\u00fcntet\u00e9se - Tartsatok meg \u00e9s teljes\u00edtsetek minden ig\u00e9t, amelyet \u00e9n parancsolok nektek! Semmit se t\u00e9gy hozz\u00e1, se el ne v\u00e9gy bel\u0151le!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha pr\u00f3f\u00e9ta vagy \u00e1loml\u00e1t\u00f3 t\u00e1mad k\u00f6z\u00f6tted, \u00e9s jelet vagy csod\u00e1t ad tudtodra,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s bek\u00f6vetkezik az a jel vagy csoda, amelyr\u0151l besz\u00e9lt neked, \u00e9s azt mondta, hogy k\u00f6vess\u00fcnk \u00e9s tisztelj\u00fcnk m\u00e1s isteneket, akiket nem ismert\u00e9l,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "akkor se hallgass annak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak a besz\u00e9d\u00e9re, vagy arra az \u00e1loml\u00e1t\u00f3ra, mert csak pr\u00f3b\u00e1ra tesz benneteket Istenetek, az \u00dar, hogy megtudja, val\u00f3ban teljes sz\u00edvvel \u00e9s l\u00e9lekkel szeretitek-e Isteneteket, az Urat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az Urat, a ti Isteneteket k\u00f6vess\u00e9tek, \u00e9s \u0151t f\u00e9lj\u00e9tek, az \u0151 parancsait tarts\u00e1tok meg, \u00e9s az \u0151 szav\u00e1ra hallgassatok, \u0151t tisztelj\u00e9tek, \u00e9s hozz\u00e1 ragaszkodjatok!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Annak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak \u00e9s annak az \u00e1loml\u00e1t\u00f3nak pedig meg kell halnia, mert el akart t\u00e9r\u00edteni Istenetekt\u0151l, az \u00dart\u00f3l, aki kihozott benneteket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, \u00e9s kiv\u00e1ltott a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l. El akart t\u00e1ntor\u00edtani arr\u00f3l az \u00fatr\u00f3l, amelyet megparancsolt neked Istened, az \u00dar, hogy azon j\u00e1rj, az\u00e9rt takar\u00edtsd ki a gonoszt a magad k\u00f6r\u00e9b\u0151l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha testv\u00e9red, any\u00e1dnak a fia, vagy a saj\u00e1t fiad, le\u00e1nyod, kedvelt feles\u00e9ged vagy testi-lelki j\u00f3 bar\u00e1tod titokban \u00edgy cs\u00e1b\u00edtgat: Menj\u00fcnk \u00e9s tisztelj\u00fcnk m\u00e1s isteneket, akiket nem ismert\u00e9l te sem, aty\u00e1id sem,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "azoknak a n\u00e9peknek az istenei k\u00f6z\u00fcl, akik k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted vannak, ak\u00e1r k\u00f6zel, ak\u00e1r t\u00e1vol, a f\u00f6ld egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a f\u00f6ld m\u00e1sik v\u00e9g\u00e9ig,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ne engedj neki, \u00e9s ne hallgass r\u00e1, ne sz\u00e1nd meg, ne k\u00edm\u00e9ld \u00e9s ne mentegesd azt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hanem \u00f6ld meg irgalom n\u00e9lk\u00fcl! Te emelj r\u00e1 el\u0151sz\u00f6r kezet, amikor kiv\u00e9gzik, \u00e9s csak azut\u00e1n az eg\u00e9sz n\u00e9p!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00f6vezd hal\u00e1lra, mert arra t\u00f6rekedett, hogy elt\u00e1ntor\u00edtson Istenedt\u0151l, az \u00dart\u00f3l, aki kihozott t\u00e9ged Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hallja meg az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, \u00e9s f\u00e9ljen, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 senki se cselekedj\u00e9k ilyen gonosz dolgot k\u00f6ztetek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha valamelyik v\u00e1rosodr\u00f3l, amelyet Istened, az \u00dar ad neked, hogy ott lakj, azt hallod, hogy"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "elvetem\u00fclt emberek t\u00e1madtak k\u00f6ztetek, akik elt\u00e1ntor\u00edtj\u00e1k v\u00e1rosuk lak\u00f3it, ezt mondv\u00e1n: menj\u00fcnk, tisztelj\u00fcnk m\u00e1s isteneket, akiket nem ismertetek,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "akkor keress, kutass \u00e9s k\u00e9rdezz ut\u00e1na alaposan, \u00e9s ha val\u00f3ban igaz a dolog, \u00e9s megt\u00f6rt\u00e9nt ez az ut\u00e1latoss\u00e1g k\u00f6z\u00f6ttetek,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "irgalom n\u00e9lk\u00fcl h\u00e1nyd kard\u00e9lre annak a v\u00e1rosnak a lak\u00f3it, \u00e9s irtsd ki minden benne lev\u0151vel egy\u00fctt, m\u00e9g az \u00e1llatokat is h\u00e1nyd kard\u00e9lre!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6sszes zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1t pedig gy\u0171jtsd a v\u00e1ros ter\u00e9nek a k\u00f6zep\u00e9re, azut\u00e1n \u00e9gesd fel a v\u00e1rost \u00f6sszes zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1val egy\u00fctt, Istenednek, az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 teljes \u00e1ldozatul. Maradjon \u00f6r\u00f6kre romhalmaz, ne \u00e9p\u00edts\u00e9tek fel t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Semmi se tapadjon kezedhez abb\u00f3l, ami kiirtand\u00f3, hogy \u00edgy elforduljon r\u00f3lad az \u00dar izz\u00f3 haragja, \u00e9s irgalmazzon neked, \u00e9s irgalm\u00e1ban megszapor\u00edtson, ahogyan azt esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rte aty\u00e1idnak,"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A pog\u00e1nyos gy\u00e1sz tilalma - Ti az \u00darnak, Isteneteknek a gyermekei vagytok. Ne vagdalj\u00e1tok h\u00e1t \u00f6ssze magatokat halott\u00e9rt, a homlokotok f\u00f6l\u00f6tt se ny\u00edrj\u00e1tok le a hajatokat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert az \u00darnak, Istenednek a szent n\u00e9pe vagy te, t\u00e9ged v\u00e1lasztott ki az \u00dar, hogy az \u0151 tulajdon n\u00e9pe l\u00e9gy mindazon n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, amelyek a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n vannak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A tiszta \u00e9s tiszt\u00e1talan \u00e1llatok - Ne egyetek meg semmif\u00e9le ut\u00e1latosat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezeket az \u00e1llatokat megehetitek: a marh\u00e1t, a juhot \u00e9s a kecsk\u00e9t,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a szarvast, a gazell\u00e1t \u00e9s az \u0151zet, a zerg\u00e9t, az antilopot, a b\u00f6l\u00e9nyt \u00e9s a vadkecsk\u00e9t,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s minden olyan has\u00edtott k\u00f6rm\u0171 \u00e1llatot, amelynek eg\u00e9szen kett\u00e9hasadt a k\u00e9t k\u00f6rme \u00e9s k\u00e9r\u0151dz\u0151 \u00e1llat, azt megehetitek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De nem ehetitek meg a k\u00e9r\u0151dz\u0151k k\u00f6z\u00fcl, illetve a has\u00edtott k\u00f6rm\u0171ek k\u00f6z\u00fcl a tev\u00e9t, a nyulat \u00e9s a h\u00f6rcs\u00f6g\u00f6t, mert k\u00e9r\u0151dz\u0151k ugyan, de nem has\u00edtott k\u00f6rm\u0171ek; tarts\u00e1tok ezeket tiszt\u00e1talanoknak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A diszn\u00f3t is tarts\u00e1tok tiszt\u00e1talannak, mert has\u00edtott k\u00f6rm\u0171 ugyan, de nem k\u00e9r\u0151dzik. Ezeknek a h\u00fas\u00e1b\u00f3l ne egyetek, m\u00e9g a tetem\u00fcket se \u00e9rints\u00e9tek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mindabb\u00f3l, ami a v\u00edzben \u00e9l, ezeket ehetitek meg: megehetitek mindazt, aminek uszonya \u00e9s pikkelye van."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De nem ehettek meg semmi olyat, amelynek nincs uszonya \u00e9s pikkelye; tarts\u00e1tok azt tiszt\u00e1talannak!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Minden tiszta madarat megehettek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De nem ehetitek meg ezeket: a sast, a kesely\u0171t \u00e9s a hal\u00e1szsast,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a s\u00f3lymot, a h\u00e9j\u00e1t \u00e9s a k\u00e1nyaf\u00e9l\u00e9ket,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "az \u00f6sszes holl\u00f3f\u00e9l\u00e9ket;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a struccot, a baglyot, a sir\u00e1lyt \u00e9s a karvalyf\u00e9l\u00e9ket;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a kuvikot, a f\u00fclesbaglyot \u00e9s a b\u00f6l\u00f6mbik\u00e1t;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "a pelik\u00e1nt, a d\u00f6gkesely\u0171t \u00e9s a v\u00f6csk\u00f6t;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a g\u00f3lya- \u00e9s szarkaf\u00e9l\u00e9ket, a b\u00fabos bank\u00e1t \u00e9s a denev\u00e9rt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A sz\u00e1rnyas rovarokat is tarts\u00e1tok mind tiszt\u00e1talanoknak, ne egy\u00e9tek meg!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A tiszta sz\u00e1rnyasokat mind megehetitek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem szabad megennetek semmif\u00e9le d\u00f6gl\u00f6tt \u00e1llatot. A lak\u00f3helyeden lev\u0151 j\u00f6vev\u00e9nynek odaadhatod, \u0151 megeheti, vagy add el idegennek, mert te az \u00darnak, a te Istenednek szent n\u00e9pe vagy! Ne f\u0151zz g\u00f6d\u00f6ly\u00e9t anyja tej\u00e9ben!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A tized - Add meg a tizedet vet\u00e9sed minden term\u00e9s\u00e9b\u0151l, ami a mez\u0151n \u00e9vr\u0151l \u00e9vre terem!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00darnak, Istenednek a sz\u00edne el\u0151tt edd meg, azon a helyen, amelyet kiv\u00e1laszt, hogy ott lakj\u00e9k az \u0151 neve. Ezt tedd gabon\u00e1dnak, mustodnak \u00e9s olajodnak a tized\u00e9vel, marh\u00e1dnak \u00e9s juhodnak az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9vel. \u00cdgy tanuld meg f\u00e9lni Istenedet, az Urat mindenkor!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ha t\u00fals\u00e1gosan hossz\u00fa od\u00e1ig az \u00fat, \u00e9s nem tudod odavinni azt, mert messze van az a hely, amelyet kiv\u00e1laszt Istened, az \u00dar, hogy oda helyezze a nev\u00e9t, pedig meg\u00e1ldott Istened, az \u00dar,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "akkor add el p\u00e9nz\u00e9rt, \u00e9s a kapott p\u00e9nzt tedd ersz\u00e9nybe, s \u00fagy menj el arra a helyre, amelyet kiv\u00e1laszt Istened, az \u00dar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u00e1s\u00e1rolj a p\u00e9nzen b\u00e1rmit, amit k\u00edv\u00e1nsz, marh\u00e1t vagy juhot, bort vagy szeszes italt, b\u00e1rmit, amit csak megk\u00edv\u00e1nsz, \u00e9s egy\u00e9l ott Istenednek, az \u00darnak sz\u00edne el\u0151tt, \u00e9s \u00f6rvendezz h\u00e1zad n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A lak\u00f3helyeden lev\u0151 l\u00e9vit\u00e1r\u00f3l se feledkezz meg, mert neki nincs birtoka \u00fagy, mint neked."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Minden harmadik esztend\u0151 v\u00e9g\u00e9n vedd ki annak az \u00e9vnek a term\u00e9s\u00e9b\u0151l az eg\u00e9sz tizedet, \u00e9s rakt\u00e1rozd el lak\u00f3helyeden,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "hogy ha majd elj\u00f6n a l\u00e9vita, akinek nincs birtoka \u00fagy, mint neked, meg a j\u00f6vev\u00e9ny, az \u00e1rva \u00e9s az \u00f6zvegy, akik lak\u00f3helyeden \u00e9lnek, \u0151k is ehessenek, \u00e9s j\u00f3llakhassanak. \u00cdgy meg\u00e1ldja Istened, az \u00dar, kezed minden munk\u00e1j\u00e1t, amit csak v\u00e9gzel."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az elenged\u00e9s esztendeje - Minden hetedik esztend\u0151 v\u00e9g\u00e9n el kell engedni az ad\u00f3ss\u00e1got."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az ad\u00f3ss\u00e1gelenged\u00e9s m\u00f3dja pedig ez: egy hitelez\u0151 se k\u00f6vetelje felebar\u00e1tj\u00e1t\u00f3l, testv\u00e9r\u00e9t\u0151l azt a k\u00f6lcs\u00f6nt, amit embert\u00e1rs\u00e1nak k\u00f6lcs\u00f6nadott, mert ad\u00f3ss\u00e1gelenged\u00e9st hirdettek az \u00dar\u00e9rt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az idegent\u0151l k\u00f6vetelheted, de amivel testv\u00e9red tartozik neked, azt engedd el!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne legyen k\u00f6ztetek szeg\u00e9ny, hiszen gazdagon meg\u00e1ld t\u00e9ged az \u00dar azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet az \u00dar, a te Istened \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl ad neked, hogy birtokba vedd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De csak akkor, ha engedelmesen hallgatsz Istenednek, az \u00darnak a szav\u00e1ra, ha megtartasz \u00e9s teljes\u00edtesz minden parancsot, amelyet \u00e9n ma parancsolok neked."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony meg\u00e1ld t\u00e9ged Istened, az \u00dar, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte neked. Te k\u00f6lcs\u00f6nadsz a t\u00f6bbi n\u00e9pnek, de magad nem szorulsz k\u00f6lcs\u00f6nre; uralkodsz a t\u00f6bbi n\u00e9pen, de azok nem uralkodnak rajtad!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha valaki elszeg\u00e9nyedik testv\u00e9reid k\u00f6z\u00fcl valamelyik lak\u00f3helyeden, abban az orsz\u00e1gban, amelyet Istened, az \u00dar ad neked, ne l\u00e9gy kem\u00e9ny sz\u00edv\u0171 \u00e9s sz\u0171kmark\u00fa szeg\u00e9ny testv\u00e9reddel szemben,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "hanem l\u00e9gy hozz\u00e1 b\u0151kez\u0171, \u00e9s adj neki sz\u00edvesen k\u00f6lcs\u00f6nt, amennyire sz\u00fcks\u00e9ge van, amiben sz\u00fcks\u00e9get szenved."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz, ne t\u00e1madjon sz\u00edvedben ilyen al\u00e1val\u00f3 gondolat: k\u00f6zeledik a hetedik esztend\u0151, az ad\u00f3ss\u00e1gelenged\u00e9s \u00e9ve. Ne n\u00e9zd rossz szemmel szeg\u00e9ny testv\u00e9redet, mert ha nem adsz neki, az \u00darhoz ki\u00e1lt miattad, \u00e9s v\u00e9tek fog terhelni t\u00e9ged."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Adj neki sz\u00edvesen, \u00e9s ne ess\u00e9k rosszul az, hogy adsz, mert \u00e9ppen az\u00e9rt fogja meg\u00e1ldani Istened, az \u00dar minden munk\u00e1dat \u00e9s minden szerzem\u00e9nyedet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert a szeg\u00e9ny nem fogy el a f\u00f6ldr\u0151l, az\u00e9rt parancsolom neked, hogy l\u00e9gy b\u0151kez\u0171 az orsz\u00e1godban lev\u0151 nyomorult \u00e9s szeg\u00e9ny testv\u00e9redhez."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A h\u00e9ber rabszolg\u00e1k szabadon bocs\u00e1t\u00e1sa - Ha eladja mag\u00e1t neked valamelyik aty\u00e1dfia, egy h\u00e9ber f\u00e9rfi vagy n\u0151, hat \u00e9vig szolg\u00e1ljon t\u00e9ged, de a hetedik \u00e9vben bocs\u00e1sd szabadon!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor szabadon bocs\u00e1tod, ne \u00fcres k\u00e9zzel k\u00fcldd el,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hanem l\u00e1sd el b\u0151ven a ny\u00e1jadb\u00f3l, a sz\u00e9r\u0171dr\u0151l \u00e9s borsajt\u00f3db\u00f3l; adj neki abb\u00f3l, amivel meg\u00e1ldott t\u00e9ged Istened, az \u00dar!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz arra, hogy rabszolga volt\u00e1l Egyiptomban, de kiv\u00e1ltott t\u00e9ged Istened, az \u00dar. Ez\u00e9rt parancsolom ezt ma neked."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ha ezt mondja: Nem megyek el t\u0151led! - mert megszeretett t\u00e9ged \u00e9s h\u00e1zad n\u00e9p\u00e9t, mert j\u00f3 dolga volt n\u00e1lad,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "akkor fogj egy \u00e1rat, \u00e9s sz\u00fard azt a f\u00fcl\u00e9n kereszt\u00fcl az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1ba, azut\u00e1n maradjon \u0151 a szolg\u00e1d \u00f6r\u00f6kre. Ugyan\u00edgy t\u00e9gy szolg\u00e1l\u00f3ddal is!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ne ess\u00e9k nehezedre, ha szabadon kell bocs\u00e1tanod, mert hat \u00e9v alatt k\u00e9tszer annyit szolg\u00e1lt neked, mint amennyi egy napsz\u00e1mos b\u00e9re. \u00cdgy meg\u00e1ld t\u00e9ged Istened, az \u00dar mindenben, amit cselekszel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00e1llatok els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t fel kell \u00e1ldozni - Szenteld oda Istenednek, az \u00darnak, marh\u00e1id \u00e9s juhaid minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t, ha h\u00edmek. Ne fogd munk\u00e1ra marh\u00e1dnak els\u0151 borj\u00e1t, \u00e9s ne ny\u00edrd meg juhod els\u0151 b\u00e1r\u00e1ny\u00e1t!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00darnak, Istenednek a sz\u00edne el\u0151tt edd meg azt h\u00e1zad n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt \u00e9vr\u0151l \u00e9vre azon a helyen, amelyet kiv\u00e1laszt az \u00dar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha pedig valami hib\u00e1ja van, ha s\u00e1nta, vak, vagy b\u00e1rmif\u00e9le baja van, akkor ne \u00e1ldozd fel Istenednek, az \u00darnak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Megeheted a lak\u00f3helyeden, a tiszt\u00e1talan \u00e9s tiszta ember egyar\u00e1nt, ugyan\u00fagy mint a gazell\u00e1t vagy a szarvast."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Csak a v\u00e9r\u00e9t nem eheted meg, \u00f6ntsd azt a f\u00f6ldre, mint a vizet!"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A h\u00e1rom f\u0151\u00fcnnep - \u00dcgyelj az \u00c1b\u00edb h\u00f3napra, \u00e9s tarts p\u00e1sk\u00e1t Istenednek, az \u00darnak, mert az \u00c1b\u00edb h\u00f3napban hozott ki t\u00e9ged Egyiptomb\u00f3l Istened, az \u00dar, \u00e9jjel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e1ska\u00e1ldozatul v\u00e1gj le Istenednek, az \u00darnak juhot vagy marh\u00e1t azon a helyen, amelyet kiv\u00e1laszt az \u00dar, hogy ott lakj\u00e9k az \u0151 neve."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne egy\u00e9l mell\u00e9 kov\u00e1szos \u00e9telt. H\u00e9t napon \u00e1t nyomor\u00fas\u00e1gos kov\u00e1sztalan kenyeret egy\u00e9l mell\u00e9, mert sebt\u00e9ben j\u00f6tt\u00e9l ki Egyiptomb\u00f3l. \u00cdgy eml\u00e9kezz \u00e9leted minden napj\u00e1n arra a napra, amelyen kij\u00f6tt\u00e9l Egyiptomb\u00f3l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1tni se lehessen kov\u00e1szt h\u00e9t napon \u00e1t sehol a hat\u00e1rodban. Abb\u00f3l a h\u00fasb\u00f3l pedig, amelyet lev\u00e1gsz az els\u0151 nap est\u00e9j\u00e9n, semmi se maradjon meg reggelre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem szabad lev\u00e1gni a p\u00e1ska\u00e1ldozatot ak\u00e1rmelyik lak\u00f3helyeden, amelyet ad neked Istened, az \u00dar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hanem azon a helyen, amelyet kiv\u00e1laszt Istened, az \u00dar, hogy ott lakj\u00e9k az \u0151 neve, ott v\u00e1gd le a p\u00e1ska\u00e1ldozatot este, naplementekor, abban az id\u0151pontban, amikor kij\u00f6tt\u00e9l Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azon a helyen f\u0151zd \u00e9s edd meg, amelyet kiv\u00e1laszt Istened, az \u00dar. Reggel azut\u00e1n indulj, \u00e9s eredj haza!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hat napig kov\u00e1sztalan kenyeret egy\u00e9l! A hetedik napon, Istenednek, az \u00darnak \u00fcnnepnapj\u00e1n ne v\u00e9gezz semmi munk\u00e1t!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sz\u00e1molj azut\u00e1n h\u00e9t hetet. Att\u00f3l fogva kezdd sz\u00e1molni a h\u00e9t hetet, hogy sarl\u00f3val kezdenek aratni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor tartsd meg a hetek \u00fcnnep\u00e9t Istenednek, az \u00darnak, \u00e9s adj \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozatot aszerint, ahogyan meg\u00e1ld Istened, az \u00dar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6rvendezz Istenednek, az \u00darnak sz\u00edne el\u0151tt fiaddal \u00e9s le\u00e1nyoddal, szolg\u00e1ddal \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3ddal meg a l\u00e9vit\u00e1val egy\u00fctt, aki a lak\u00f3helyeden \u00e9l, \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nnyel, az \u00e1rv\u00e1val \u00e9s \u00f6zveggyel egy\u00fctt, akik veled vannak azon a helyen, amelyet kiv\u00e1laszt Istened, az \u00dar, hogy ott lakj\u00e9k az \u0151 neve."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s eml\u00e9kezz arra, hogy szolga volt\u00e1l Egyiptomban, az\u00e9rt tartsd meg, \u00e9s teljes\u00edtsd ezeket a rendelkez\u00e9seket!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tarts s\u00e1toros \u00fcnnepet h\u00e9t napig, amikor megt\u00f6rt\u00e9nik a betakar\u00edt\u00e1s sz\u00e9r\u0171dr\u0151l \u00e9s borsajt\u00f3db\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6rvendezz ezen az \u00fcnnepen fiaddal \u00e9s le\u00e1nyoddal, szolg\u00e1ddal \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3ddal egy\u00fctt, meg a l\u00e9vit\u00e1val \u00e9s j\u00f6vev\u00e9nnyel, az \u00e1rv\u00e1val \u00e9s az \u00f6zveggyel egy\u00fctt, akik lak\u00f3helyeden \u00e9lnek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e9t napig \u00fcnnepelj az \u00dar el\u0151tt, Istened el\u0151tt azon a helyen, amelyet kiv\u00e1laszt az \u00dar. Mert meg\u00e1ldja Istened, az \u00dar minden term\u00e9sedet \u00e9s kezed minden munk\u00e1j\u00e1t, \u00f6rvendezz h\u00e1t!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9venk\u00e9nt h\u00e1romszor jelenj\u00e9k meg minden f\u00e9rfi Istenednek, az \u00darnak a sz\u00edne el\u0151tt azon a helyen, amelyet \u0151 kiv\u00e1laszt: a kov\u00e1sztalan keny\u00e9r \u00fcnnep\u00e9n, a hetek \u00fcnnep\u00e9n \u00e9s a s\u00e1toros \u00fcnnepen. De senki se jelenj\u00e9k meg \u00fcres k\u00e9zzel az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindenki aszerint vigyen aj\u00e1nd\u00e9kot, amilyen \u00e1ld\u00e1st kapott Istenedt\u0151l, az \u00dart\u00f3l, aki adja azt neked."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9lkez\u00e9s - \u00c1ll\u00edts t\u00f6rzsenk\u00e9nt b\u00edr\u00e1kat \u00e9s el\u00f6lj\u00e1r\u00f3kat minden lak\u00f3helyeden, amelyet Istened, az \u00dar ad neked, \u00e9s ezek \u00edt\u00e9lj\u00e9k a n\u00e9pet igaz \u00edt\u00e9lettel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne ferd\u00edtsd el az \u00edt\u00e9letet, ne l\u00e9gy szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3, \u00e9s ne fogadj el veszteget\u00e9st, mert a veszteget\u00e9s elvak\u00edtja a b\u00f6lcseket is, \u00e9s az igaz besz\u00e9det is elferd\u00edti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A tiszta igazs\u00e1got k\u00f6vesd, hogy \u00e9lhess, \u00e9s birtokolhasd azt a f\u00f6ldet, amelyet Istened, az \u00dar ad neked."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pog\u00e1ny szok\u00e1sok tilt\u00e1sa \u00e9s b\u00fcntet\u00e9se - Ne \u00fcltess semmif\u00e9le szent f\u00e1t Istenednek, az \u00darnak az olt\u00e1ra mell\u00e9, amelyet \u00e9p\u00edtesz!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ne \u00e1ll\u00edts szent oszlopot se, mert azt gy\u0171l\u00f6li Istened, az \u00dar!"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ne \u00e1ldozz Istenednek, az \u00darnak olyan bik\u00e1t vagy juhot, amelyben fogyatkoz\u00e1s vagy b\u00e1rmilyen hiba van, mert ut\u00e1latos az Istened, az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha valamelyik lak\u00f3helyeden azok k\u00f6z\u00fcl, amelyeket Istened, az \u00dar ad neked, akad k\u00f6ztetek egy f\u00e9rfi vagy n\u0151, aki olyan dolgot k\u00f6vet el, amelyet rossznak l\u00e1t Istened, az \u00dar, s \u00edgy \u00e1th\u00e1gja sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ha elmegy, \u00e9s m\u00e1s isteneket szolg\u00e1l, leborul a nap, a hold vagy az \u00e9g minden serege el\u0151tt, amit \u00e9n nem parancsoltam,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s ezt jelentik neked, \u00e9s meghallod, akkor j\u00f3l vizsg\u00e1ld meg az \u00fcgyet! \u00c9s ha val\u00f3ban igaz, hogy ilyen ut\u00e1latos dolog t\u00f6rt\u00e9nt Izr\u00e1elben,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "akkor vezesd ki a kapuba azt a f\u00e9rfit vagy n\u0151t, aki ezt a gonoszs\u00e1got elk\u00f6vette, \u00e9s k\u00f6vezd hal\u00e1lra azt a f\u00e9rfit vagy n\u0151t!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Csak k\u00e9t vagy h\u00e1rom tan\u00fa vallom\u00e1sa alapj\u00e1n szabad valakit hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lni; egy tan\u00fa vallom\u00e1sa alapj\u00e1n nem szabad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A tan\u00fak emeljenek r\u00e1 el\u0151sz\u00f6r kezet, amikor kiv\u00e9gzik, csak azut\u00e1n az eg\u00e9sz n\u00e9p. \u00cdgy takar\u00edtsd ki a gonoszt a magad k\u00f6r\u00e9b\u0151l!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A legf\u0151bb t\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k - Ha egy \u00fcgy annyira bonyolult sz\u00e1modra, hogy nem tudsz \u00edt\u00e9letet mondani a magad lak\u00f3hely\u00e9n, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 v\u00e9ront\u00e1sok, jogig\u00e9nyek \u00e9s testi s\u00e9rt\u00e9sek dolg\u00e1ban, vagy peres \u00fcgyekben, akkor menj fel arra a helyre, amelyet kiv\u00e1laszt Istened, az \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Menj el a l\u00e9vita-papokhoz \u00e9s ahhoz a b\u00edr\u00f3hoz, aki abban az id\u0151ben hivatalban lesz, \u00e9s k\u00e9rj tan\u00e1csot, majd \u0151k kimondj\u00e1k az \u00edt\u00e9letet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te pedig aszerint j\u00e1rj el, amit \u0151k megmondanak neked azon a helyen, amelyet kiv\u00e1laszt az \u00dar. Vigy\u00e1zz, hogy mindent \u00fagy t\u00e9gy, ahogyan az utas\u00edt\u00e1st kapod!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kapott utas\u00edt\u00e1s szerint \u00e9s a kimondott \u00edt\u00e9let szerint j\u00e1rj el, ne t\u00e9rj el att\u00f3l, amit mondanak neked, se jobbra, se balra!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha pedig valaki elbizakodottan azt meri tenni, hogy nem hallgat arra a papra vagy b\u00edr\u00f3ra, aki ott \u00e1ll Istenednek, az \u00darnak szolg\u00e1lat\u00e1ban, az az ember haljon meg. \u00cdgy takar\u00edtsd ki a gonoszt Izr\u00e1elb\u0151l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hallja meg az eg\u00e9sz n\u00e9p, \u00e9s f\u00e9ljen; ne legyenek t\u00f6bb\u00e9 elbizakodottak!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A kir\u00e1lyt\u00f6rv\u00e9ny - Ha majd bem\u00e9gy arra a f\u00f6ldre, amelyet Istened, az \u00dar ad neked, \u00e9s birtokba veszed, \u00e9s ott laksz, \u00e9s ezt mondod: Kir\u00e1lyt akarok emelni magam f\u00f6l\u00e9, mint a k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttem lev\u0151 t\u00f6bbi n\u00e9pek,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "csak azt emeld magad f\u00f6l\u00e9 kir\u00e1lly\u00e1, akit Istened, az \u00dar kiv\u00e1laszt. Aty\u00e1dfiai k\u00f6z\u00fcl emelj kir\u00e1lyt magad f\u00f6l\u00e9; nem tehetsz magad f\u00f6l\u00e9 idegen embert, aki nem aty\u00e1dfia!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Csak sok lovat ne tartson, \u00e9s ne vigye vissza a n\u00e9pet Egyiptomba, hogy sok lovat szerezzen, mert az \u00dar megmondotta nektek, hogy ne t\u00e9rjetek vissza t\u00f6bb\u00e9 azon az \u00faton."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne legyen sok feles\u00e9ge, hogy sz\u00edve el ne hajoljon, nagyon sok ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat ne gy\u0171jts\u00f6n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor kir\u00e1lyi tr\u00f3nj\u00e1ra \u00fcl, \u00edrassa le mag\u00e1nak e t\u00f6rv\u00e9ny m\u00e1solat\u00e1t abb\u00f3l a k\u00f6nyvb\u0151l, amely a l\u00e9vita-papokn\u00e1l van."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Legyen az n\u00e1la, \u00e9s olvassa azt eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben, hogy megtanulja f\u00e9lni Isten\u00e9t, az Urat; \u0151rizze meg ennek a t\u00f6rv\u00e9nynek minden ig\u00e9j\u00e9t, \u00e9s teljes\u00edtse mindezeket a rendelkez\u00e9seket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne legyen g\u0151g\u00f6s a sz\u00edve atyjafiaival szemben, \u00e9s ne t\u00e9rjen el ett\u0151l a parancsolatt\u00f3l se jobbra, se balra, hogy hossz\u00fa ideig uralkodhasson \u0151 is meg a fiai is Izr\u00e1elben."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A l\u00e9vita-papok javadalma - A l\u00e9vita-papoknak, L\u00e9vi eg\u00e9sz t\u00f6rzs\u00e9nek ne legyen birtoka \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge Izr\u00e1elben. Az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 t\u0171z\u00e1ldozatokb\u00f3l, az \u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u0151l \u00e9ljenek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ne legyen \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge testv\u00e9rei k\u00f6z\u00f6tt; az \u00dar az \u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte neki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez legyen a papok t\u00f6rv\u00e9nyes j\u00e1rand\u00f3s\u00e1ga a n\u00e9pt\u0151l, azokt\u00f3l, akik marh\u00e1t vagy juhot \u00e1ldoznak: adj\u00e1k a papnak a lapock\u00e1t, az \u00e1ll\u00e1t meg a gyomrot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Add neki gabon\u00e1d, mustod \u00e9s olajad els\u0151 term\u00e9s\u00e9t is, meg juhaidnak el\u0151sz\u00f6r leny\u00edrt gyapj\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert \u0151t v\u00e1lasztotta ki Istened, az \u00dar, valamennyi t\u00f6rzsed k\u00f6z\u00fcl, hogy ott \u00e1lljon \u00e9s szolg\u00e1ljon az \u00dar nev\u00e9vel \u00e1ldva, \u0151 \u00e9s fiai minden id\u0151ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha elj\u00f6n egy l\u00e9vita eg\u00e9sz Izr\u00e1el b\u00e1rmelyik lak\u00f3hely\u00e9r\u0151l, ahol j\u00f6vev\u00e9ny volt, \u00e9s lelk\u00e9nek teljes \u00f3haja szerint arra a helyre j\u00f6n, amelyet kiv\u00e1laszt az \u00dar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hadd v\u00e9gezzen szolg\u00e1latot Isten\u00e9nek, az \u00darnak nev\u00e9ben \u00e9pp\u00fagy, mint t\u00f6bbi l\u00e9vita testv\u00e9re, akik az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt \u00e1llnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vel\u00fck egyenl\u0151 r\u00e9szt kapjon azon k\u00edv\u00fcl, amije van atyai \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge elad\u00e1s\u00e1b\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A var\u00e1zsl\u00e1s tilt\u00e1sa - Ha bem\u00e9gy arra a f\u00f6ldre, amelyet Istened, az \u00dar ad neked, ne tanuld el azokat az ut\u00e1latos dolgokat, amelyeket azok a n\u00e9pek m\u0171velnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne legyen k\u00f6ztetek olyan, aki a fi\u00e1t vagy le\u00e1ny\u00e1t \u00e1ldozatul el\u00e9geti, ne legyen var\u00e1zsl\u00e1st \u0171z\u0151, se jelmagyar\u00e1z\u00f3, kuruzsl\u00f3 vagy ig\u00e9z\u0151!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne legyen \u00e1tokmond\u00f3, se szellemid\u00e9z\u0151, se j\u00f6vend\u0151mond\u00f3, se halottakt\u00f3l tudakoz\u00f3d\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert ut\u00e1latos az \u00dar el\u0151tt mindaz, aki ilyet cselekszik. Ezek miatt az ut\u00e1latos dolgok miatt \u0171zi ki el\u0151led ezeket is Istened, az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e9gy feddhetetlen Istened, az \u00dar el\u0151tt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ezek a nemzetek, amelyeket el\u0171z\u00f6l, jelmagyar\u00e1z\u00f3kra \u00e9s var\u00e1zsl\u00f3kra hallgatnak, de neked nem engedi azt meg Istened, az \u00dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Igaz pr\u00f3f\u00e9ta \u00edg\u00e9rete - Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t t\u00e1maszt aty\u00e1dfiai k\u00f6z\u00fcl Istened, az \u00dar, olyant, mint \u00e9n, \u0151re\u00e1 hallgassatok!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan k\u00e9rted Istenedt\u0151l, az \u00dart\u00f3l a H\u00f3reben, az \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9s napj\u00e1n, amikor ezt mondtad: Nem tudom tov\u00e1bb hallgatni Istenemnek, az \u00darnak a szav\u00e1t, \u00e9s nem tudom tov\u00e1bb n\u00e9zni ezt a nagy t\u00fczet, mert meghalok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor az \u00dar \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: J\u00f3l mondott\u00e1k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t t\u00e1masztok nekik atyjukfiai k\u00f6z\u00fcl, olyant, mint te. Az \u00e9n ig\u00e9imet adom a sz\u00e1j\u00e1ba, \u0151 pedig elmond nekik mindent, amit \u00e9n parancsolok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki nem hallgat ig\u00e9imre, amelyeket az \u00e9n nevemben mond, azt \u00e9n felel\u0151ss\u00e9gre vonom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha pedig egy pr\u00f3f\u00e9ta elbizakodottan olyan ig\u00e9t mond az \u00e9n nevemben, amelyet nem parancsoltam neki, vagy ha m\u00e1s istenek nev\u00e9ben sz\u00f3l, az a pr\u00f3f\u00e9ta haljon meg!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De gondolhatn\u00e1d magadban: Mir\u0151l ismerj\u00fck meg, hogy nem az \u00dar mondott egy ig\u00e9t?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha egy pr\u00f3f\u00e9ta az \u00dar nev\u00e9ben mond egy ig\u00e9t, de az nem t\u00f6rt\u00e9nik meg, nem teljesedik be: azt az ig\u00e9t nem az \u00dar mondotta, hanem a pr\u00f3f\u00e9ta mondta elbizakodotts\u00e1g\u00e1ban; ne f\u00e9lj t\u0151le!"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mened\u00e9kv\u00e1rosok - Amikor Istened, az \u00dar kiirtja azokat a n\u00e9peket, amelyeknek a f\u00f6ldj\u00e9t neked adja Istened, az \u00dar, \u00e9s te birtokba veszed, \u00e9s letelepszel v\u00e1rosaikban \u00e9s h\u00e1zaikban,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "jel\u00f6lj ki h\u00e1rom v\u00e1rost orsz\u00e1godban, amelyet Istened, az \u00dar ad neked birtokul."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts hozz\u00e1juk utat, \u00e9s oszd h\u00e1rom r\u00e9szre orsz\u00e1god hat\u00e1r\u00e1t, amelyet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl ad neked Istened, az \u00dar. Hadd menek\u00fclj\u00f6n oda minden gyilkos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9letben maradhat az oda menek\u00fcl\u0151 gyilkos abban az esetben, ha nem sz\u00e1nd\u00e9kosan \u00f6lte meg embert\u00e1rs\u00e1t, \u00e9s nem gy\u0171l\u00f6lte azel\u0151tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t valaki elmegy az erd\u0151be embert\u00e1rs\u00e1val f\u00e1t v\u00e1gni, \u00e9s fav\u00e1g\u00e1s k\u00f6zben meglend\u00fcl keze a fejsz\u00e9vel, a vas lerep\u00fcl a nyel\u00e9r\u0151l, \u00e9s \u00fagy eltal\u00e1lja embert\u00e1rs\u00e1t, hogy az meghal, akkor menek\u00fclj\u00f6n e v\u00e1rosok egyik\u00e9be, hogy \u00e9letben maradjon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert ha a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon haragra lobban, \u00e9s \u00fcld\u00f6z\u0151be veszi a gyilkost, utol\u00e9rheti a hossz\u00fa \u00faton, \u00e9s meg\u00f6li \u0151t, pedig nem m\u00e9lt\u00f3 a hal\u00e1lra, hiszen nem gy\u0171l\u00f6lte azt azel\u0151tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt parancsolom meg neked, hogy jel\u00f6lj ki h\u00e1rom v\u00e1rost."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha majd kisz\u00e9les\u00edti hat\u00e1rodat Istened, az \u00dar, ahogyan megesk\u00fcd\u00f6tt aty\u00e1idnak, \u00e9s neked adja az eg\u00e9sz orsz\u00e1got, amelyr\u0151l meg\u00edg\u00e9rte aty\u00e1idnak, hogy odaadja,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ha megtartod mindazokat a parancsolatokat, \u00e9s megcselekszed, amit \u00e9n ma parancsolok neked; ha szereted Istenedet, az Urat, \u00e9s az \u0151 \u00fatjain j\u00e1rsz minden id\u0151ben, akkor jel\u00f6lj ki m\u00e9g h\u00e1rom v\u00e1rost a mell\u00e9 a h\u00e1rom mell\u00e9,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hogy ne ontsanak \u00e1rtatlan v\u00e9rt orsz\u00e1godban, amelyet Istened, az \u00dar ad neked \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, \u00e9s ne terheljen v\u00e9ront\u00e1s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ha valaki gy\u0171l\u00f6li embert\u00e1rs\u00e1t, lesbe \u00e1ll, \u00e9s r\u00e1t\u00e1mad, \u00e9s \u00fagy meg\u00fcti, hogy belehal, azut\u00e1n e v\u00e1rosok egyik\u00e9be menek\u00fcl,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "akkor k\u00fcldjenek \u00e9rte v\u00e1ros\u00e1nak a v\u00e9nei, hozz\u00e1k el onnan, \u00e9s adj\u00e1k a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon kez\u00e9be, hogy meghaljon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne sz\u00e1nakozz rajta, hanem t\u00e1vol\u00edtsd el Izr\u00e1elb\u0151l az \u00e1rtatlanul kiontott v\u00e9rt, akkor j\u00f3l lesz dolgod."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A hamis tan\u00faz\u00e1s b\u00fcntet\u00e9se - Ne mozd\u00edtsd el felebar\u00e1tod hat\u00e1r\u00e1t, amelyet az el\u0151d\u00f6k hat\u00e1roztak meg \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedben, amikor \u00f6r\u00f6k\u00f6lsz azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Istened, az \u00dar ad birtokul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem lehet el\u00e9g egy tan\u00fa senkinek a b\u0171ne vagy v\u00e9tke dolg\u00e1ban sem, b\u00e1rmilyen v\u00e9tket k\u00f6vetett is el. K\u00e9t vagy h\u00e1rom tan\u00fa szav\u00e1val lehet \u00e9rv\u00e9nyes egy \u00fcgy."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha valaki ellen hamis tan\u00fa \u00e1ll el\u0151, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9ggel v\u00e1dolja \u0151t,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "akkor az a k\u00e9t ember, akinek pere van egym\u00e1ssal, \u00e1lljon az \u00dar sz\u00edne el\u00e9, a papok \u00e9s a b\u00edr\u00e1k el\u00e9, akik akkor hivatalban lesznek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A b\u00edr\u00e1k vizsg\u00e1lj\u00e1k ki j\u00f3l az \u00fcgyet, \u00e9s ha hazudott a tan\u00fa, hazugs\u00e1got vallott embert\u00e1rsa ellen,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "azt tegy\u00e9tek vele, amit \u0151 akart tenni embert\u00e1rs\u00e1val. \u00cdgy takar\u00edtsd ki a gonoszt a magad k\u00f6r\u00e9b\u0151l!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hallj\u00e1k ezt meg a t\u00f6bbiek is, \u00e9s f\u00e9ljenek, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 ne k\u00f6vessenek el k\u00f6ztetek ilyen gonosz dolgot."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne sz\u00e1nakozz rajta! \u00c9letet \u00e9let\u00e9rt, szemet szem\u00e9rt, fogat fog\u00e9rt, kezet k\u00e9z\u00e9rt, l\u00e1bat l\u00e1b\u00e9rt!"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hadvisel\u00e9s szab\u00e1lyai - Ha h\u00e1bor\u00faba vonulsz ellens\u00e9ged ellen, \u00e9s l\u00e1tsz lovakat, harci kocsikat \u00e9s n\u00e1lad nagyobb sereget, ne f\u00e9lj t\u0151l\u00fck, mert veled lesz Istened, az \u00dar, aki felhozott t\u00e9ged Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor k\u00e9sz\u00fclt\u00f6k az \u00fctk\u00f6zetre, l\u00e9pjen el\u0151 a pap, \u00e9s besz\u00e9ljen a n\u00e9phez."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondja nekik: Halld meg, Izr\u00e1el! Ti most k\u00e9sz\u00fclt\u00f6k meg\u00fctk\u00f6zni ellens\u00e9geitekkel. Ne l\u00e1gyuljon meg a sz\u00edvetek, ne f\u00e9ljetek, ne rettegjetek, \u00e9s ne r\u00e9m\u00fcljetek meg t\u0151l\u00fck!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert Istenetek az \u00dar veletek megy, harcol \u00e9rtetek ellens\u00e9geitek ellen, \u00e9s megseg\u00edt benneteket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A fel\u00fcgyel\u0151k pedig \u00edgy besz\u00e9ljenek a n\u00e9phez: Van-e itt olyan ember, aki \u00faj h\u00e1zat \u00e9p\u00edtett, \u00e9s m\u00e9g nem avatta fel? Az menjen vissza a h\u00e1z\u00e1hoz, nehogy m\u00e1svalaki avassa fel azt, ha \u0151 meghal a harcban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Van-e olyan ember, aki sz\u0151l\u0151t \u00fcltetett, de m\u00e9g nem vette haszn\u00e1t? Az menjen vissza a h\u00e1z\u00e1hoz, nehogy m\u00e1svalaki vegye haszn\u00e1t, ha \u0151 meghal a harcban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vagy van-e olyan ember, aki eljegyzett egy le\u00e1nyt, de m\u00e9g nem vette el? Az menjen vissza a h\u00e1z\u00e1hoz, nehogy m\u00e1svalaki vegye azt el, ha \u0151 meghal a harcban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n m\u00e9g ezt is mondj\u00e1k meg az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k a n\u00e9pnek: Van-e itt olyan ember, aki f\u00e9l, \u00e9s l\u00e1gy sz\u00edv\u0171? Az menjen vissza a h\u00e1z\u00e1hoz, ne cs\u00fcggessze el t\u00e1rsainak a sz\u00edv\u00e9t a mag\u00e1\u00e9hoz hasonl\u00f3an!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor a fel\u00fcgyel\u0151k befejezik a n\u00e9phez int\u00e9zett besz\u00e9d\u00fcket, rendeljenek csapatparancsnokokat a n\u00e9p \u00e9l\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha egy v\u00e1ros ostrom\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclsz, sz\u00f3l\u00edtsd fel azt b\u00e9k\u00e9s megad\u00e1sra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha b\u00e9k\u00e9s megad\u00e1ssal v\u00e1laszol, \u00e9s megnyitja el\u0151tted kapuit, akkor legyen az eg\u00e9sz benne lak\u00f3 n\u00e9p ad\u00f3fizet\u0151 szolg\u00e1dd\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ha nem fogadja el a b\u00e9k\u00e9t, hanem harcra kel veled, akkor z\u00e1rd k\u00f6r\u00fcl!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s ha kezedbe adja Istened, az \u00dar, akkor h\u00e1nyd kard\u00e9lre a benne lev\u0151 f\u00e9rfiakat mind."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De a n\u0151ket, a gyermekeket, az \u00e1llatokat \u00e9s mindazt a zs\u00e1km\u00e1nyt, ami a v\u00e1rosban van, vedd birtokodba, \u00e9s \u00e9lvezd az ellens\u00e9gt\u0151l elvett zs\u00e1km\u00e1nyt, amit neked adott Istened, az \u00dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy b\u00e1nj mindazokkal a v\u00e1rosokkal, amelyek igen messze esnek t\u0151led, \u00e9s nem az itt lev\u0151 n\u00e9pek v\u00e1rosai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De az itt lak\u00f3 n\u00e9pek v\u00e1rosaiban, amelyeket Istened, az \u00dar ad neked \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, ne hagyj \u00e9letben egy lelket sem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Irtsd ki \u0151ket mindenest\u00fcl: a hettit\u00e1kat, az em\u00f3riakat \u00e9s a k\u00e1na\u00e1niakat, a perizzieket, a hivvieket \u00e9s a jeb\u00fasziakat, ahogyan megparancsolta neked Istened, az \u00dar;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "az\u00e9rt, hogy meg ne tan\u00edtsanak benneteket mindazoknak az ut\u00e1latos dolgoknak az elk\u00f6vet\u00e9s\u00e9re, amelyeket \u0151k isteneik tisztelet\u00e9re elk\u00f6vetnek, \u00e9s \u00edgy ne v\u00e9tkezzetek Istenetek, az \u00dar ellen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha egy v\u00e1rost hosszabb id\u0151n \u00e1t tartasz k\u00f6r\u00fclz\u00e1rva, \u00e9s harcolsz ellene, hogy bevedd, ne puszt\u00edtsd ki a f\u00e1kat, fejsz\u00e9t emelve r\u00e1juk! Egy\u00e9l r\u00f3luk, de ne v\u00e1gd ki azokat, mert nem ember a mez\u0151n lev\u0151 fa, hogy az is ostrom al\u00e1 ker\u00fclj\u00f6n miattad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Csak azt a f\u00e1t puszt\u00edtsd el \u00e9s v\u00e1gd ki, amelyr\u0151l tudod, hogy nem gy\u00fcm\u00f6lcsfa. Abb\u00f3l \u00e9p\u00edts ostromm\u0171veket az ellen a v\u00e1ros ellen, amely harcban \u00e1ll veled, m\u00edg csak el nem esik."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Engesztel\u00e9s ismeretlen tettes \u00e1ltal meggyilkoltak\u00e9rt - Ha egy meggyilkolt embert tal\u00e1lnak azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Istened, az \u00dar ad neked birtokul, aki ott fekszik a mez\u0151n, \u00e9s nem lehet tudni, hogy ki \u00f6lte meg,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "akkor menjenek ki v\u00e9neid \u00e9s b\u00edr\u00e1id, \u00e9s m\u00e9rj\u00e9k meg, milyen messze van a meggyilkolt a k\u00f6rnyez\u0151 v\u00e1rosokt\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amelyik v\u00e1ros legk\u00f6zelebb van a meggyilkolthoz, annak a v\u00e1rosnak a v\u00e9nei fogjanak egy \u00fcsz\u0151t, amellyel m\u00e9g nem dolgoztattak, amely m\u00e9g nem h\u00fazott ig\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vigy\u00e9k az \u00fcsz\u0151t a v\u00e1ros v\u00e9nei egy \u00e1lland\u00f3 viz\u0171 patakhoz, ahol nem m\u0171velik \u00e9s nem vetik be a f\u00f6ldet, \u00e9s szegj\u00e9k nyak\u00e1t az \u00fcsz\u0151nek ott a patakn\u00e1l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n l\u00e9pjenek el\u0151 a papok, L\u00e9vi fiai, mert \u0151ket v\u00e1lasztotta ki Istened, az \u00dar, hogy szolg\u00e1ljanak neki, \u00e9s \u00e1ld\u00e1st mondjanak az \u00dar nev\u00e9vel, \u00e9s hogy az \u0151 utas\u00edt\u00e1suk szerint int\u00e9zzenek el minden pert \u00e9s minden testi s\u00e9rt\u00e9st."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A meggyilkolthoz legk\u00f6zelebb es\u0151 v\u00e1ros v\u00e9nei moss\u00e1k meg kez\u00fcket az \u00fcsz\u0151 f\u00f6l\u00f6tt, amelynek a nyak\u00e1t szegt\u00e9k a patakn\u00e1l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n sz\u00f3laljanak meg, \u00e9s mondj\u00e1k: Nem a mi kez\u00fcnk ontotta ki ezt a v\u00e9rt, \u00e9s a szem\u00fcnkkel sem l\u00e1ttuk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bocs\u00e1ss meg, Uram, n\u00e9pednek, Izr\u00e1elnek, amelyet megv\u00e1ltott\u00e1l, \u00e9s ne tulajdon\u00edtsd az \u00e1rtatlan v\u00e9rt n\u00e9pednek, Izr\u00e1elnek! \u00cdgy bocs\u00e1natot nyernek a v\u00e9r\u00e9rt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te pedig \u00fagy tiszt\u00edtod meg magad az \u00e1rtatlan v\u00e9rt\u0151l, ha megteszed, amit helyesnek l\u00e1t az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Foglyul ejtett n\u0151vel k\u00f6t\u00f6tt h\u00e1zass\u00e1g - Ha h\u00e1bor\u00faba vonulsz ellens\u00e9ged ellen, \u00e9s kezedbe adja azt Istened, az \u00dar, \u00e9s foglyokat is ejtesz,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ha l\u00e1tsz a foglyok k\u00f6z\u00f6tt egy sz\u00e9p termet\u0171 n\u0151t, akit megkedvelsz, \u00e9s feles\u00e9g\u00fcl akarsz venni,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "akkor vidd be a h\u00e1zadba, \u00e9s az ny\u00edrja le a haj\u00e1t, \u00e9s v\u00e1gja le a k\u00f6rm\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n vesse le mag\u00e1r\u00f3l azt a ruh\u00e1t, amelyben foglyul ejtett\u00e9k, \u00e9s lakj\u00e9k a h\u00e1zadban, de hadd sirassa apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t egy h\u00f3napig, \u00e9s csak azut\u00e1n menj be hozz\u00e1. \u00cdgy l\u00e9gy a f\u00e9rje, \u0151 pedig a feles\u00e9ged."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig k\u00e9s\u0151bb nem tetszik neked, bocs\u00e1sd \u0151t szabadon! P\u00e9nz\u00e9rt nem adhatod el, \u00e9s ne b\u00e1nj vele durv\u00e1n, hiszen a magad\u00e9v\u00e1 tetted."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jog - Ha valakinek k\u00e9t feles\u00e9ge van, \u00e9s az egyiket szereti, a m\u00e1sikat pedig gy\u0171l\u00f6li, \u00e9s ha fi\u00fat sz\u00fcl neki mind a szeretett, mind a gy\u0171l\u00f6lt, de a gy\u0171l\u00f6ltnek a fia az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "akkor - ha majd felosztja birtok\u00e1t a fiai k\u00f6z\u00f6tt - nem teheti els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9v\u00e9 a szeretett feles\u00e9g fi\u00e1t a gy\u0171l\u00f6ltnek a fi\u00e1val szemben, aki els\u0151nek sz\u00fcletett,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hanem a gy\u0171l\u00f6lt feles\u00e9g fi\u00e1t kell els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttnek elismernie, \u00e9s annak k\u00e9tszeres r\u00e9szt kell adnia minden\u00e9b\u0151l, mert f\u00e9rfierej\u00e9nek els\u0151 term\u00e9se az; \u0151t illeti az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jog."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az engedetlen fi\u00fa b\u00fcntet\u00e9se - Ha valakinek engedetlen \u00e9s konok fia van, nem hallgat sem apj\u00e1nak, sem anyj\u00e1nak a szav\u00e1ra, \u00e9s m\u00e9g ha megfeny\u00edtik, akkor sem hallgat r\u00e1juk,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ragadja meg \u0151t apja \u00e9s anyja, vigy\u00e9k ki a v\u00e1ros v\u00e9neihez a helys\u00e9g kapuj\u00e1ba,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3ljanak a v\u00e1ros v\u00e9neihez: Ez a fi\u00fa engedetlen \u00e9s konok, nem hallgat a szavunkra, dorb\u00e9zol\u00f3 \u00e9s r\u00e9szeges."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor k\u00f6vezz\u00e9k azt hal\u00e1lra a v\u00e1ros f\u00e9rfiai mind. \u00cdgy takar\u00edtsd ki a gonoszt a magad k\u00f6r\u00e9b\u0151l! Az eg\u00e9sz Izr\u00e1el hallja meg ezt, \u00e9s f\u00e9ljen!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az akasztott ember eltemet\u00e9se - Ha valaki f\u0151benj\u00e1r\u00f3 v\u00e9tket k\u00f6vet el, \u00e9s kiv\u00e9gzik, ha f\u00e1ra akasztod,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ne maradjon a holttest \u00e9jjelre a f\u00e1n. Okvetlen\u00fcl temesd el m\u00e9g azon a napon, mert \u00e1tkozott Isten el\u0151tt az akasztott ember. Ne tedd tiszt\u00e1talann\u00e1 f\u00f6ldedet, amelyet Istened, az \u00dar ad neked \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl!"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az elveszett j\u00f3sz\u00e1g meg\u0151rz\u00e9se - Ne n\u00e9zd el, ha embert\u00e1rsadnak a marh\u00e1ja vagy juha elcsatangol, ne menj el mellett\u00fck k\u00f6z\u00f6mb\u00f6sen, hanem tereld vissza embert\u00e1rsadhoz!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha pedig nem lakik hozz\u00e1d k\u00f6zel az embert\u00e1rsad, vagy nem ismered \u0151t, akkor helyezd el a j\u00f3sz\u00e1got a magad h\u00e1z\u00e1n\u00e1l, \u00e9s legyen n\u00e1lad, am\u00edg embert\u00e1rsad nem keresi; akkor add vissza neki!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt tedd embert\u00e1rsad szamar\u00e1val, ezt tedd a ruh\u00e1j\u00e1val, \u00e9s ezt tedd minden elveszett holmij\u00e1val, amelyet megtal\u00e1lsz. Nem szabad k\u00f6z\u00f6mb\u00f6sen elmenned mellette."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne n\u00e9zd el, ha embert\u00e1rsadnak a szamara vagy marh\u00e1ja kid\u0151l az \u00faton. Ne menj el mellett\u00fck k\u00f6z\u00f6mb\u00f6sen, hanem seg\u00edts neki l\u00e1bra \u00e1ll\u00edtani!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 intelmek - N\u0151 ne viseljen f\u00e9rfiholmit, f\u00e9rfi se \u00f6lt\u00f6zz\u00e9k n\u0151i ruh\u00e1ba, mert ut\u00e1lja Istened, az \u00dar mindazokat, akik ilyet tesznek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha \u00fatk\u00f6zben valamely f\u00e1n vagy a f\u00f6ld\u00f6n mad\u00e1rf\u00e9szket tal\u00e1lsz, amelyben fi\u00f3k\u00e1k vagy toj\u00e1sok vannak, \u00e9s az anya rajta \u00fcl a fi\u00f3k\u00e1kon vagy a toj\u00e1sokon, ne vedd el az any\u00e1t a fi\u00f3k\u00e1kr\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az any\u00e1t okvetlen\u00fcl ereszd el, \u00e9s csak a fi\u00f3k\u00e1kat fogd meg, hogy j\u00f3 dolgod legyen, \u00e9s hossz\u00fa ideig \u00e9lj!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha \u00faj h\u00e1zat \u00e9p\u00edtesz, k\u00e9sz\u00edts korl\u00e1tot a h\u00e1ztet\u0151re, hogy v\u00e9ront\u00e1ssal ne szennyezd be h\u00e1zadat, ha valaki leesn\u00e9k r\u00f3la."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne vess k\u00e9tf\u00e9l\u00e9t sz\u0151l\u0151dbe, k\u00fcl\u00f6nben az elvetett mag is, meg a sz\u0151l\u0151 term\u00e9se is mindenest\u00fcl a szent\u00e9ly tulajdona lesz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne sz\u00e1nts egy\u00fcv\u00e9 fogott \u00f6k\u00f6rrel \u00e9s szam\u00e1rral!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne \u00f6lt\u00f6zz olyan ruh\u00e1ba, amelyet gyapj\u00fab\u00f3l \u00e9s lenb\u0151l sz\u0151ttek egybe!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts bojtokat fels\u0151ruh\u00e1d n\u00e9gy sark\u00e1ra, amellyel takar\u00f3zol!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A h\u00e1zass\u00e1g tisztas\u00e1g\u00e1ra vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyek - Ha valaki feles\u00e9get vesz, \u00e9s bemegy hozz\u00e1, de azut\u00e1n meggy\u0171l\u00f6li,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s \u00e1lnokul megv\u00e1dolja, rossz h\u00edr\u00e9t terjeszti, \u00e9s ezt mondja: Feles\u00e9g\u00fcl vettem ezt a n\u0151t, de amikor bementem hozz\u00e1, nem tal\u00e1ltam sz\u0171znek,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "akkor fogja a l\u00e1ny apja \u00e9s anyja a l\u00e1ny sz\u00fczess\u00e9g\u00e9nek a bizony\u00edt\u00e9kait, \u00e9s vigy\u00e9k a v\u00e1ros v\u00e9neihez a kapuba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mondja ezt a l\u00e1ny apja a v\u00e9neknek: Feles\u00e9g\u00fcl adtam l\u00e1nyomat ehhez az emberhez, de meggy\u0171l\u00f6lte,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s most \u00e1lnokul azzal v\u00e1dolja, hogy nem tal\u00e1lta sz\u0171znek a l\u00e1nyt, pedig itt vannak l\u00e1nyom sz\u00fczess\u00e9g\u00e9nek a bizony\u00edt\u00e9kai. Ezut\u00e1n ter\u00edts\u00e9k ki a ruh\u00e1t a v\u00e1ros v\u00e9nei el\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A v\u00e1ros v\u00e9nei pedig fogj\u00e1k meg azt az embert, \u00e9s b\u00fcntess\u00e9k meg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00edrs\u00e1golj\u00e1k meg sz\u00e1z ez\u00fcstre, \u00e9s adj\u00e1k azt a l\u00e1ny apj\u00e1nak, mert rossz h\u00edr\u00e9t terjesztette egy izr\u00e1eli sz\u0171znek. A n\u0151 maradjon a feles\u00e9ge, \u00e9s nem szabad elbocs\u00e1tania eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ha igaz volt a v\u00e1d, \u00e9s a l\u00e1ny nem volt sz\u0171z,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "akkor vigy\u00e9k a l\u00e1nyt apja h\u00e1z\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s k\u00f6vezz\u00e9k hal\u00e1lra a v\u00e1ros f\u00e9rfiai, mivel gyal\u00e1zatot k\u00f6vetett el Izr\u00e1elben azzal, hogy par\u00e1zn\u00e1lkodott apja h\u00e1z\u00e1ban. \u00cdgy takar\u00edtsd ki a gonoszt a magad k\u00f6r\u00e9b\u0151l!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha rajtakapnak valakit, hogy f\u00e9rjes asszonnyal h\u00e1l, mindkett\u0151j\u00fcknek meg kell halniuk: a f\u00e9rfinak is, aki az asszonnyal h\u00e1lt, meg az asszonynak is. \u00cdgy takar\u00edtsd ki a gonoszs\u00e1got Izr\u00e1elb\u0151l!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha valaki a v\u00e1rosban tal\u00e1lkozik egy jegyben j\u00e1r\u00f3 sz\u0171z le\u00e1nnyal, \u00e9s vele h\u00e1l,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "vigy\u00e9tek ki mindkett\u0151j\u00fcket annak a v\u00e1rosnak a kapuj\u00e1ba, \u00e9s k\u00f6vezz\u00e9tek \u0151ket hal\u00e1lra! A l\u00e1nyt az\u00e9rt, mert nem ki\u00e1ltott a v\u00e1rosban, a f\u00e9rfit pedig az\u00e9rt, mert er\u0151szakot k\u00f6vetett el a m\u00e1s asszony\u00e1n. \u00cdgy takar\u00edtsd ki a gonoszs\u00e1got a magad k\u00f6r\u00e9b\u0151l!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De ha a mez\u0151n tal\u00e1lkozik egy f\u00e9rfi egy jegyben j\u00e1r\u00f3 l\u00e1nnyal, \u00e9s megragadja a f\u00e9rfi, \u00e9s vele h\u00e1l, akkor csak a f\u00e9rfinak kell meghalnia, aki vele h\u00e1lt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A l\u00e1nyt azonban ne b\u00e1nts\u00e1tok, mert a l\u00e1nynak nincs hal\u00e1los v\u00e9tke. Olyan dolog ez, mint amikor valaki r\u00e1t\u00e1mad embert\u00e1rs\u00e1ra, \u00e9s meggyilkolja azt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hiszen a mez\u0151n tal\u00e1lkozott vele; ha ki\u00e1ltott is a jegyben j\u00e1r\u00f3 l\u00e1ny, nem volt, aki megszabad\u00edtsa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha valaki egy el nem jegyzett sz\u0171z l\u00e1nnyal tal\u00e1lkozik, megragadja, \u00e9s vele h\u00e1l, \u00e9s rajtakapj\u00e1k \u0151ket,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "akkor az a f\u00e9rfi, aki vele h\u00e1lt, adjon a l\u00e1ny apj\u00e1nak \u00f6tven ez\u00fcst\u00f6t, a l\u00e1ny pedig legyen a feles\u00e9ge, mivel er\u0151szakot k\u00f6vetett el rajta; nem is szabad elbocs\u00e1tania eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ne vegye el senki apja feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s ne emelje fel apja takar\u00f3j\u00e1t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kik tartozhatnak az \u00dar gy\u00fclekezet\u00e9hez? - Nem tartozhat az \u00dar gy\u00fclekezet\u00e9hez a z\u00fazott her\u00e9j\u0171 vagy kimetszett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem tartozhat az \u00dar gy\u00fclekezet\u00e9hez a kevert v\u00e9r\u0171, m\u00e9g a tizedik nemzed\u00e9ke sem tartozhat az \u00dar gy\u00fclekezet\u00e9hez."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem tartozhat az \u00dar gy\u00fclekezet\u00e9hez amm\u00f3ni vagy m\u00f3\u00e1bi ember, m\u00e9g a tizedik nemzed\u00e9k\u00fck sem tartozhat az \u00dar gy\u00fclekezet\u00e9hez, sohasem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert nem j\u00f6ttek el\u00e9tek keny\u00e9rrel \u00e9s v\u00edzzel az \u00faton, amikor kij\u00f6ttetek Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s mert felb\u00e9relt\u00e9k ellened B\u00e1l\u00e1mot, Be\u00f3r fi\u00e1t, az ar\u00e1m-naharaimi Pet\u00f3rb\u00f3l, hogy \u00e1tkozzon meg t\u00e9ged."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De Istened, az \u00dar, nem akarta B\u00e1l\u00e1mot meghallgatni; s\u0151t Istened, az \u00dar, \u00e1ld\u00e1sra ford\u00edtotta az \u00e1tkot, mivel szeret t\u00e9ged Istened, az \u00dar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne t\u00f6r\u0151dj b\u00e9kess\u00e9g\u00fckkel \u00e9s javukkal soha, eg\u00e9sz \u00e9letedben!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne ut\u00e1ld az ed\u00f3miakat, mert testv\u00e9reid \u0151k! Ne ut\u00e1ld az egyiptomiakat, mert j\u00f6vev\u00e9ny volt\u00e1l orsz\u00e1gukban!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezeknek a harmadik nemzed\u00e9kben sz\u00fcletett fiai az \u00dar gy\u00fclekezet\u00e9hez tartozhatnak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A t\u00e1bor tisztas\u00e1ga - Ha t\u00e1borba sz\u00e1llsz ellens\u00e9geid ellen, \u0151rizkedj minden rossz dologt\u00f3l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha valaki valamely \u00e9jszakai eset miatt nem tiszta, az menjen ki a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, ne maradjon benn a t\u00e1borban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Estefel\u00e9 mosakodj\u00e9k meg, \u00e9s naplementekor m\u00e1r bemehet a t\u00e1borba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Legyen a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl egy hely, ahov\u00e1 f\u00e9lrem\u00e9gy."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Legyen a f\u00f6lszerel\u00e9sed k\u00f6z\u00f6tt \u00e1s\u00f3 is, hogy amikor kinn le\u00fclsz, g\u00f6dr\u00f6t \u00e1shass vele, \u00e9s betakarhasd, ami elment t\u0151led."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert Istened, az \u00dar veled j\u00e1r a t\u00e1borban, hogy seg\u00edts\u00e9gedre legyen, \u00e9s kezedbe adja ellens\u00e9geidet; legyen az\u00e9rt a t\u00e1borod szent, ne l\u00e1sson \u0151 n\u00e1lad semmi szem\u00e9rmetlens\u00e9get, mert elfordul t\u0151led."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 tilalmak - Ne k\u00fcldd vissza ur\u00e1hoz a rabszolg\u00e1t, ha hozz\u00e1d menek\u00fcl ur\u00e1t\u00f3l!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hadd lakj\u00e9k k\u00f6z\u00f6tted azon a helyen, amelyet v\u00e1laszt mag\u00e1nak v\u00e1rosaid k\u00f6z\u00fcl, ahol j\u00f3 neki. Ne nyomorgasd \u0151t!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne legyen szent helyeden par\u00e1zna n\u0151 Izr\u00e1el le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl, se par\u00e1zna f\u00e9rfi Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne vidd a par\u00e1zna n\u0151 b\u00e9r\u00e9t, se a par\u00e1zna f\u00e9rfi keresm\u00e9ny\u00e9t Istenednek, az \u00darnak a h\u00e1z\u00e1ba, semmif\u00e9le fogadalom c\u00edm\u00e9n, mert mindkett\u0151 ut\u00e1latos Istened, az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne v\u00e9gy kamatot aty\u00e1dfi\u00e1t\u00f3l se p\u00e9nz, se \u00e9lelem, se m\u00e1s egy\u00e9b ut\u00e1n, amit kamatra szok\u00e1s adni!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az idegent\u0151l vehetsz kamatot, de aty\u00e1dfi\u00e1t\u00f3l ne v\u00e9gy kamatot! Akkor meg\u00e1ld t\u00e9ged Istened, az \u00dar minden v\u00e1llalkoz\u00e1sodban azon a f\u00f6ld\u00f6n, ahov\u00e1 most bem\u00e9gy, hogy birtokba vedd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha fogadalmat teszel Istenednek, az \u00darnak, ne halogasd annak a teljes\u00edt\u00e9s\u00e9t, mert \u00fagyis sz\u00e1mon k\u00e9ri t\u0151led Istened, az \u00dar, \u00e9s v\u00e9tek fog terhelni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha nem teszel fogadalmat, azzal nem v\u00e9tkezel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz az\u00e9rt, hogy megtedd, amit kimondasz, ha \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozatot fogadsz Istenednek, az \u00darnak, ahogyan azt meg\u00edg\u00e9red."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha bem\u00e9gy embert\u00e1rsad sz\u0151l\u0151j\u00e9be, ehetsz sz\u0151l\u0151t, ha megk\u00edv\u00e1nod, \u00e9s j\u00f3llakhatsz, de ed\u00e9nybe ne rakj!"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A h\u00e1zass\u00e1gi elv\u00e1l\u00e1s - Ha valaki feles\u00e9g\u00fcl vesz egy l\u00e1nyt, \u00e9s f\u00e9rje lesz annak, de k\u00e9s\u0151bb nem tal\u00e1lja kedv\u00e9re val\u00f3nak, mert valami ellenszenveset tal\u00e1l benne, akkor \u00edrjon v\u00e1l\u00f3levelet, adja azt az asszony kez\u00e9be, \u00e9s \u00fagy k\u00fcldje el a h\u00e1z\u00e1b\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha az elmegy a h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s egy m\u00e1sik emberhez megy feles\u00e9g\u00fcl,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "de a m\u00e1sik f\u00e9rj is meggy\u0171l\u00f6li, v\u00e1l\u00f3levelet \u00edr neki, a kez\u00e9be adja, \u00e9s elk\u00fcldi a h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, vagy ha meghal a m\u00e1sodik f\u00e9rj, aki feles\u00e9g\u00fcl vette,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "akkor nem veheti \u00fajra feles\u00e9g\u00fcl az els\u0151 f\u00e9rje, aki elk\u00fcldte \u0151t, mert az \u0151 sz\u00e1m\u00e1ra tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lt az asszony. Ut\u00e1latos dolog az ilyen az \u00dar el\u0151tt. Ne k\u00f6vess el ilyen v\u00e9tket azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Istened, az \u00dar ad neked \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha valaki \u00faj h\u00e1zas, ne vonuljon hadba, \u00e9s ne vessenek r\u00e1 semmif\u00e9le terhet. Maradjon otthon k\u00f6telezetts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl egy \u00e9vig, \u00e9s \u00f6r\u00fclj\u00f6n feles\u00e9g\u00e9vel, akit elvett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az emberszeretet k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyei - Ne vegyen z\u00e1logba senki k\u00e9zimalmot vagy fels\u0151 malomk\u00f6vet, mert \u00e9letet venne z\u00e1logba!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha valakit rajtakapnak azon, hogy elrabol egy embert testv\u00e9rei, Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s durv\u00e1n b\u00e1nik vele, s\u0151t eladja, az ilyen rabl\u00f3 haljon meg! \u00cdgy takar\u00edtsd ki a gonoszt a magad k\u00f6r\u00e9b\u0151l!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz arra, hogy a poklos ki\u00fct\u00e9sn\u00e9l gondosan megtartsd \u00e9s megtedd mindazt, amire a l\u00e9vita-papok tan\u00edtanak. Vigy\u00e1zzatok, \u00e9s \u00fagy tegyetek, ahogyan megparancsoltam nekik!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz vissza, hogy mit tett Istened, az \u00dar Mirj\u00e1mmal \u00fatk\u00f6zben, amikor kij\u00f6ttetek Egyiptomb\u00f3l!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha k\u00f6lcs\u00f6nadsz valamit felebar\u00e1todnak, ne menj be a h\u00e1z\u00e1ba, hogy z\u00e1logot v\u00e9gy t\u0151le!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1llj meg kint, \u00e9s az az ember, akinek k\u00f6lcs\u00f6nt adt\u00e1l, maga vigye ki hozz\u00e1d a z\u00e1logot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ha nyomorult az az ember, ne fek\u00fcdj le a z\u00e1logul vett ruh\u00e1ban,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hanem m\u00e9g naplemente el\u0151tt add vissza neki a z\u00e1logot, hogy a saj\u00e1t ruh\u00e1j\u00e1ban fekhess\u00e9k le. \u0150 \u00e1ldani fog t\u00e9ged, te pedig igaz leszel Istened, az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne zs\u00e1km\u00e1nyold ki a nyomorult \u00e9s szeg\u00e9ny napsz\u00e1most, ak\u00e1r aty\u00e1dfia, ak\u00e1r j\u00f6vev\u00e9ny, aki orsz\u00e1godban, v\u00e1rosaidban lakik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e9g aznap add meg a b\u00e9r\u00e9t, miel\u0151tt lemegy a nap, mert nyomorult \u0151, \u00e9s s\u00f3v\u00e1rog ut\u00e1na, \u00e9s az \u00darhoz ki\u00e1lt miattad; t\u00e9ged pedig v\u00e9tek fog terhelni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne kelljen meghalniuk az ap\u00e1knak a fiak\u00e9rt, a fiaknak se kelljen meghalniuk az ap\u00e1k\u00e9rt. Mindenkinek a maga v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt kell meghalnia!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne forgasd ki jogaib\u00f3l a j\u00f6vev\u00e9nyt \u00e9s az \u00e1rv\u00e1t, \u00e9s ne vedd z\u00e1logba az \u00f6zvegy ruh\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz arra, hogy szolga volt\u00e1l Egyiptomban, de ki v\u00e1ltott onnan Istened, az \u00dar. Ez\u00e9rt parancsolom neked, hogy \u00edgy cselekedj."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha learatod aratni val\u00f3dat a mez\u0151n, \u00e9s ott felejtesz egy k\u00e9v\u00e9t a mez\u0151n, ne menj vissza f\u00f6lvenni. Legyen az a j\u00f6vev\u00e9ny\u00e9, \u00e1rv\u00e1\u00e9 \u00e9s \u00f6zvegy\u00e9. \u00cdgy meg\u00e1ldja Istened, az \u00dar, kezed minden munk\u00e1j\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha levered olajf\u00e1d term\u00e9s\u00e9t, ut\u00e1na m\u00e1r ne szedegess, maradjon az a j\u00f6vev\u00e9nynek, \u00e1rv\u00e1nak \u00e9s \u00f6zvegynek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha lesz\u00fcreteled sz\u0151l\u0151det, ut\u00e1na m\u00e1r ne b\u00f6ng\u00e9ssz\u00e9l, maradjon az a j\u00f6vev\u00e9nynek, \u00e1rv\u00e1nak \u00e9s \u00f6zvegynek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz arra, hogy szolga volt\u00e1l Egyiptomban! Ez\u00e9rt parancsolom neked, hogy \u00edgy cselekedj."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A botb\u00fcntet\u00e9s - Ha visz\u00e1ly t\u00e1mad f\u00e9rfiak k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9ny el\u00e9 mennek, hogy \u00edt\u00e9lkezzenek f\u00f6l\u00f6tt\u00fck, \u00e9s az igazat f\u00f6lmentik, a b\u0171n\u00f6st pedig elmarasztalj\u00e1k,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "akkor ha a b\u0171n\u00f6s ver\u00e9st \u00e9rdemel, fektesse le a b\u00edr\u00f3, \u00e9s veressen r\u00e1 a jelenl\u00e9t\u00e9ben annyit, amennyit a b\u0171ne miatt meg\u00e9rdemel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De csak negyvenet verethet r\u00e1, t\u00f6bbet nem, mert ha enn\u00e9l t\u00f6bb \u00fct\u00e9st m\u00e9ret r\u00e1, akkor szemed l\u00e1tt\u00e1ra gyal\u00e1zz\u00e1k meg aty\u00e1dfi\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nyomtat\u00f3 \u00f6k\u00f6rnek ne k\u00f6sd be a sz\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A s\u00f3gorh\u00e1zass\u00e1g - Ha testv\u00e9rek laknak egy\u00fctt, \u00e9s k\u00f6z\u00fcl\u00fck az egyik meghal fi\u00fagyermek n\u00e9lk\u00fcl, akkor az elhunytnak a feles\u00e9ge ne menjen hozz\u00e1 idegen f\u00e9rfihoz. A s\u00f3gora menjen be hozz\u00e1, \u00e9s vegye feles\u00e9g\u00fcl mint s\u00f3gora."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A sz\u00fcletend\u0151 els\u0151 gyermek viselje az elhunyt testv\u00e9r nev\u00e9t, hogy ne t\u00f6r\u00f6lj\u00e9k ki annak a nev\u00e9t Izr\u00e1elb\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ha annak a f\u00e9rfinak nincs kedve elvenni a s\u00f3gorn\u0151j\u00e9t, akkor a s\u00f3gorn\u0151je menjen el a v\u00e9nekhez a kapuba, \u00e9s mondja ezt: A s\u00f3gorom nem akarja fenntartani a testv\u00e9re nev\u00e9t Izr\u00e1elben, nem akar engem elvenni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A v\u00e1ros v\u00e9nei h\u00edvj\u00e1k oda a f\u00e9rfit, \u00e9s besz\u00e9ljenek vele. \u00c9s ha \u00e1llhatatosan azt mondja, hogy nincs kedve elvenni,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "akkor l\u00e9pjen oda hozz\u00e1 a s\u00f3gorn\u0151je a v\u00e9nek szeme l\u00e1tt\u00e1ra, h\u00fazza le a sarut a f\u00e9rfi l\u00e1b\u00e1r\u00f3l, k\u00f6pje szembe, \u00e9s ezt mondja: \u00cdgy kell b\u00e1nni azzal az emberrel, aki nem akarja \u00e9p\u00edteni testv\u00e9re h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s nevezz\u00e9k \u0151t \u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t Izr\u00e1elben sarutlannak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha f\u00e9rfiak verekednek egym\u00e1ssal, \u00e9s egyiknek a feles\u00e9ge odamegy, hogy a f\u00e9rj\u00e9t kiszabad\u00edtsa annak a kez\u00e9b\u0151l, aki veri, \u00e9s odany\u00fal a kez\u00e9vel, hogy megragadja annak a szem\u00e9remtest\u00e9t,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "le kell v\u00e1gni az asszony kez\u00e9t irgalom n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hamis m\u00e9rt\u00e9kek haszn\u00e1lat\u00e1nak tilalma - Ne legyen tarsolyodban k\u00e9tf\u00e9le s\u00falym\u00e9rt\u00e9k, nagyobb \u00e9s kisebb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne legyen h\u00e1zadban k\u00e9tf\u00e9le v\u00e9ka, nagyobb \u00e9s kisebb."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pontos \u00e9s hiteles s\u00falym\u00e9rt\u00e9ked, pontos \u00e9s hiteles v\u00e9k\u00e1d legyen, hogy hossz\u00fa ideig \u00e9lhess azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Istened, az \u00dar ad neked."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert ut\u00e1latos az \u00dar el\u0151tt, Istened el\u0151tt mindenki, aki ilyet tesz; mindenki, aki hamisan cselekszik."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eml\u00e9keztet\u00e9s Am\u00e1l\u00e9k b\u0171n\u00e9re - Eml\u00e9kezz arra, hogy mit tett veled Am\u00e1l\u00e9k n\u00e9pe \u00fatk\u00f6zben, amikor kij\u00f6ttetek Egyiptomb\u00f3l,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "amikor tal\u00e1lkozott veled \u00fatk\u00f6zben, \u00e9s lev\u00e1gta azokat, akik elgyeng\u00fclve h\u00e1tramaradtak, mert f\u00e1radt \u00e9s kimer\u00fclt volt\u00e1l, az pedig nem f\u00e9lt az Istent\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha majd megadja neked Istened, az \u00dar, hogy nyugodtan lehetsz a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted lev\u0151 \u00f6sszes ellens\u00e9gedt\u0151l azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Istened, az \u00dar ad neked \u00f6r\u00f6k birtokul, akkor t\u00f6r\u00f6ld el Am\u00e1l\u00e9k eml\u00e9k\u00e9t is az \u00e9g al\u00f3l. El ne felejtsd!"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00faj term\u00e9s bemutat\u00e1sa - Amikor bem\u00e9gy arra a f\u00f6ldre, amelyet Istened, az \u00dar ad neked \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, birtokba veszed azt, \u00e9s letelepszel rajta,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "akkor vedd a f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9nek a legjav\u00e1t, amelyet behordasz f\u00f6ldedr\u0151l, melyet Istened, az \u00dar ad neked; tedd egy kos\u00e1rba, \u00e9s menj el arra a helyre, amelyet kiv\u00e1laszt Istened, az \u00dar, hogy ott lakj\u00e9k az \u0151 neve."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Menj el a paphoz, aki abban az id\u0151ben szolg\u00e1latban lesz, \u00e9s ezt mondd neki: Vall\u00e1st teszek ma az \u00dar Isten el\u0151tt, hogy bej\u00f6ttem arra a f\u00f6ldre, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt az \u00dar aty\u00e1inknak, hogy nek\u00fcnk adja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A pap vegye el kezedb\u0151l a kosarat, \u00e9s tegye le Istenednek, az \u00darnak olt\u00e1ra el\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te pedig ezt mondd Istenednek, az \u00darnak a sz\u00edne el\u0151tt: Bolyong\u00f3 ar\u00e1mi volt az \u0151s\u00f6m, aki lement Egyiptomba, \u00e9s j\u00f6vev\u00e9ny volt ott kevesedmag\u00e1val, de nagy, er\u0151s \u00e9s hatalmas n\u00e9pp\u00e9 lett ott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az egyiptomiak azonban rosszul b\u00e1ntak vel\u00fcnk, nyomorgattak, \u00e9s kem\u00e9ny rabszolgamunk\u00e1t v\u00e9geztettek vel\u00fcnk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor az \u00darhoz, aty\u00e1ink Isten\u00e9hez ki\u00e1ltottunk seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, az \u00dar pedig meghallotta szavunkat, \u00e9s megl\u00e1tta nyomor\u00fas\u00e1gunkat, gy\u00f6trelm\u00fcnket \u00e9s sanyar\u00fa sorsunkat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s kihozott benn\u00fcnket az \u00dar Egyiptomb\u00f3l er\u0151s k\u00e9zzel \u00e9s kiny\u00fajtott karral, nagy f\u00e9lelmet kelt\u0151 jelek \u00e9s csod\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n behozott benn\u00fcnket erre a helyre, \u00e9s nek\u00fcnk adta ezt a f\u00f6ldet, a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt hoztam most ide a f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9nek a legjav\u00e1t, amelyet te adt\u00e1l nekem, Uram! \u00cdgy tedd azt oda Istenednek, az \u00darnak sz\u00edne el\u00e9, \u00e9s borulj le Istenednek, az \u00darnak sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00f6rvendezz mindannak a j\u00f3nak, amit Istened, az \u00dar ad neked \u00e9s h\u00e1zad n\u00e9p\u00e9nek, \u00f6rvendezz a l\u00e9vit\u00e1val \u00e9s a n\u00e1lad lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nnyel egy\u00fctt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor a harmadik esztend\u0151ben, a tizedad\u00e1s \u00e9v\u00e9ben hi\u00e1nytalanul megadod eg\u00e9sz term\u00e9sednek a tized\u00e9t, \u00e9s odaadod a l\u00e9vit\u00e1nak, a j\u00f6vev\u00e9nynek, az \u00e1rv\u00e1nak \u00e9s \u00f6zvegynek, hogy egyenek \u00e9s lakjanak j\u00f3l lak\u00f3helyeiden,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "akkor ezt mondd Istenednek, az \u00darnak sz\u00edne el\u0151tt: kivittem h\u00e1zamb\u00f3l a szent tizedet, oda is adtam a l\u00e9vit\u00e1nak, a j\u00f6vev\u00e9nynek, az \u00e1rv\u00e1nak \u00e9s \u00f6zvegynek, eg\u00e9szen a t\u0151led kapott parancs szerint. Nem szegtem meg, \u00e9s nem felejtettem el egyetlen parancsodat sem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem ettem bel\u0151le gy\u00e1szomban, nem voltam tiszt\u00e1talan, amikor kivittem, \u00e9s nem adtam bel\u0151le halottnak. Hallgattam Istenemnek, az \u00darnak szav\u00e1ra, \u00e9s mindent \u00fagy tettem, ahogyan megparancsoltad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tekints le szent lak\u00f3helyedr\u0151l, a mennyb\u0151l, \u00e9s \u00e1ldd meg n\u00e9pedet, Izr\u00e1elt \u00e9s azt a f\u00f6ldet, amelyet nek\u00fcnk adt\u00e1l, ahogyan esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rted meg aty\u00e1inknak; ezt a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azt parancsolja a mai napon Istened, az \u00dar, hogy teljes\u00edtsd ezeket a rendelkez\u00e9seket \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seket. Tartsd meg, \u00e9s teljes\u00edtsd azokat teljes sz\u00edvvel \u00e9s l\u00e9lekkel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te ma azt k\u00edv\u00e1nod az \u00dart\u00f3l, hogy \u0151 a te Istened legyen, mert te az \u0151 \u00fatjain j\u00e1rsz, megtartod rendelkez\u00e9seit, parancsolatait \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seit, \u00e9s hallgatsz a szav\u00e1ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00dar pedig azt k\u00edv\u00e1nja ma t\u0151led, hogy l\u00e9gy az \u0151 tulajdon n\u00e9pe, ahogyan megmondotta neked, megtartv\u00e1n minden parancsolat\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor az \u00e1ltala teremtett \u00f6sszes n\u00e9p f\u00f6l\u00e9 emel, hogy dics\u00e9retes, h\u00edrneves \u00e9s tisztelt l\u00e9gy. Istenednek, az \u00darnak a szent n\u00e9pe leszel, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az eml\u00e9kk\u00f6vek fel\u00e1ll\u00edt\u00e1sa - Ezut\u00e1n M\u00f3zes, Izr\u00e1el v\u00e9neivel egy\u00fctt, ezt parancsolta a n\u00e9pnek: Tarts\u00e1tok meg mindazokat a parancsokat, amelyeket ma parancsolok nektek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha majd \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non arra a f\u00f6ldre, amelyet Istened, az \u00dar ad neked, \u00e1ll\u00edts fel nagy k\u00f6veket, \u00e9s meszeld be azokat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdrd fel r\u00e1juk ennek a t\u00f6rv\u00e9nynek minden ig\u00e9j\u00e9t, amikor \u00e1tkelsz, hogy bemenj arra a f\u00f6ldre, amelyet Istened, az \u00dar ad neked; a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte neked az \u00dar, aty\u00e1id Istene."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, \u00e1ll\u00edts\u00e1tok fel az \u00c9b\u00e1l hegy\u00e9n ezeket a k\u00f6veket, ahogyan ma parancsolom nektek, \u00e9s meszelj\u00e9tek be azokat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9p\u00edts ott olt\u00e1rt Istenednek, az \u00darnak; az olt\u00e1r k\u00f6veit ne vassal faragd ki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Term\u00e9sk\u0151b\u0151l \u00e9p\u00edtsd Istenednek, az \u00darnak az olt\u00e1r\u00e1t, \u00e9s mutass be azon \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat Istenednek, az \u00darnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mutass be b\u00e9ke\u00e1ldozatot is, edd azt meg ott, \u00e9s \u00f6rvendezz Istenednek, az \u00darnak sz\u00edne el\u0151tt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdrd r\u00e1 a k\u00f6vekre ennek a t\u00f6rv\u00e9nynek minden ig\u00e9j\u00e9t tiszt\u00e1n \u00e9s vil\u00e1gosan!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izr\u00e1el felsorakoz\u00e1sa az \u00e1ld\u00e1s \u00e9s az \u00e1tok elmond\u00e1sakor - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zes a l\u00e9vita-papokkal egy\u00fctt eg\u00e9sz Izr\u00e1elhez: L\u00e9gy csendben, \u00e9s halld meg, Izr\u00e1el! Ezen a napon lett\u00e9l Istenednek, az \u00darnak n\u00e9p\u00e9v\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hallgass az\u00e9rt Istenednek, az \u00darnak a szav\u00e1ra, \u00e9s teljes\u00edtsd parancsolatait \u00e9s rendelkez\u00e9seit, amelyeket \u00e9n most megparancsolok nektek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ilyen parancsot adott azon a napon M\u00f3zes a n\u00e9pnek:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, a Garizim hegy\u00e9n ezek \u00e1lljanak fel, hogy meg\u00e1ldj\u00e1k a n\u00e9pet: Simeon, L\u00e9vi \u00e9s J\u00fada, Issak\u00e1r, J\u00f3zsef \u00e9s Benj\u00e1min."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00c9b\u00e1l hegy\u00e9n pedig ezek \u00e1lljanak fel, hogy \u00e1tkot mondjanak: R\u00faben, G\u00e1d \u00e9s \u00c1s\u00e9r, Zebulon, D\u00e1n \u00e9s Naft\u00e1li."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A tizenk\u00e9t \u00e1tokmond\u00e1s - Azut\u00e1n a l\u00e9vit\u00e1k sz\u00f3laljanak meg, \u00e9s mondj\u00e1k ezt hangos sz\u00f3val eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1tkozott az, aki mesterember keze munk\u00e1j\u00e1val faragott, vagy \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyt k\u00e9sz\u00edttet, amit ut\u00e1l az \u00dar, \u00e9s azt titokban fel\u00e1ll\u00edtja! Az eg\u00e9sz n\u00e9p pedig mondja r\u00e1: \u00c1men!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1tkozott, aki gyal\u00e1zza apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t! Az eg\u00e9sz n\u00e9p mondja r\u00e1: \u00c1men!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1tkozott, aki elmozd\u00edtja felebar\u00e1tja hat\u00e1rk\u00f6v\u00e9t! Az eg\u00e9sz n\u00e9p mondja r\u00e1: \u00c1men!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1tkozott, aki f\u00e9lrevezeti a vakot az \u00faton! Az eg\u00e9sz n\u00e9p mondja r\u00e1: \u00c1men!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1tkozott, aki kiforgatja jogaib\u00f3l a j\u00f6vev\u00e9nyt, az \u00e1rv\u00e1t \u00e9s az \u00f6zvegyet! Az eg\u00e9sz n\u00e9p mondja r\u00e1: \u00c1men!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1tkozott, aki apja feles\u00e9g\u00e9vel h\u00e1l, mert apja takar\u00f3j\u00e1t emeli fel! Az eg\u00e9sz n\u00e9p mondja r\u00e1: \u00c1men!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1tkozott, aki b\u00e1rmif\u00e9le \u00e1llattal k\u00f6z\u00f6s\u00fcl! Az eg\u00e9sz n\u00e9p mondja r\u00e1: \u00c1men!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1tkozott, aki a n\u0151v\u00e9r\u00e9vel h\u00e1l, ak\u00e1r apja le\u00e1ny\u00e1val, ak\u00e1r anyja le\u00e1ny\u00e1val! Az eg\u00e9sz n\u00e9p mondja r\u00e1: \u00c1men!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1tkozott, aki az any\u00f3s\u00e1val h\u00e1l! Az eg\u00e9sz n\u00e9p mondja r\u00e1: \u00c1men!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1tkozott, aki titokban agyon\u00fcti a felebar\u00e1tj\u00e1t! Az eg\u00e9sz n\u00e9p mondja r\u00e1: \u00c1men!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1tkozott, aki veszteget\u00e9st fogad el az\u00e9rt, hogy egy \u00e1rtatlan embert meg\u00f6lj\u00f6n! Az eg\u00e9sz n\u00e9p mondja r\u00e1: \u00c1men!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1tkozott, aki nem tartja meg ennek a t\u00f6rv\u00e9nynek az ig\u00e9it, \u00e9s nem aszerint cselekszik! Az eg\u00e9sz n\u00e9p mondja r\u00e1: \u00c1men!"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ld\u00e1sok \u00edg\u00e9rete - Ha engedelmesen hallgatsz az \u00darnak, Istenednek a szav\u00e1ra, ha megtartod \u00e9s teljes\u00edted mindazokat a parancsolatokat, amelyeket ma parancsolok neked, akkor a f\u00f6ld minden n\u00e9pe f\u00f6l\u00e9 emel t\u00e9ged Istened, az \u00dar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e1d sz\u00e1llnak mindezek az \u00e1ld\u00e1sok, \u00e9s k\u00eds\u00e9rnek t\u00e9ged, ha hallgatsz az \u00darnak, Istenednek a szav\u00e1ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1ldott leszel a v\u00e1rosban, \u00e9s \u00e1ldott leszel a mez\u0151n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1ldott lesz m\u00e9hed gy\u00fcm\u00f6lcse, term\u0151f\u00f6lded gy\u00fcm\u00f6lcse \u00e9s \u00e1llataid ivad\u00e9ka, teheneid ell\u00e9se \u00e9s juhaid szaporulata."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1ldott lesz kosarad \u00e9s s\u00fct\u0151tekn\u0151d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ldott leszel j\u00e1rtodban-keltedben!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Veres\u00e9ggel s\u00fajtja az \u00dar ellens\u00e9geidet, ha r\u00e1d t\u00e1madnak: egy \u00faton vonulnak f\u00f6l ellened, de h\u00e9t \u00faton menek\u00fclnek el\u0151led."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1ld\u00e1st bocs\u00e1t az \u00dar cs\u0171reidre \u00e9s minden v\u00e1llalkoz\u00e1sodra, \u00e9s meg\u00e1ld azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Istened, az \u00dar ad neked."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar a maga szent n\u00e9p\u00e9v\u00e9 emel t\u00e9ged, ahogyan megesk\u00fcd\u00f6tt neked, ha megtartod Istenednek, az \u00darnak a parancsolatait, \u00e9s az \u0151 \u00fatjain j\u00e1rsz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A f\u00f6ld valamennyi n\u00e9pe l\u00e1tni fogja, hogy az \u00dar nev\u00e9r\u0151l neveznek, \u00e9s f\u00e9lnek t\u0151led."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u0151v\u00f6lk\u00f6d\u0151v\u00e9 tesz t\u00e9ged az \u00dar m\u00e9hed gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9ben, \u00e1llataid ivad\u00e9k\u00e1ban \u00e9s f\u00f6lded term\u00e9s\u00e9ben azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyr\u0151l megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00dar aty\u00e1idnak, hogy neked adja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megnyitja az \u00dar gazdag kincsesh\u00e1z\u00e1t, az eget, \u00e9s idej\u00e9ben ad es\u0151t f\u00f6ldedre, \u00e9s meg\u00e1ldja kezed minden munk\u00e1j\u00e1t. Te k\u00f6lcs\u00f6nadsz a t\u00f6bbi n\u00e9pnek, de te nem szorulsz k\u00f6lcs\u00f6nre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Els\u0151v\u00e9 tesz t\u00e9ged az \u00dar, nem utols\u00f3v\u00e1, mindig f\u00f6l\u00fcl leszel, \u00e9s nem alul, ha hallgatsz az \u00darnak, Istenednek a parancsolataira, amelyeket ma megparancsolok neked, hogy megtartsd \u00e9s teljes\u00edtsd azokat,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s ha nem t\u00e9rsz el se jobbra, se balra azokt\u00f3l az ig\u00e9kt\u0151l, amelyeket ma megparancsolok neked, nem j\u00e1rsz m\u00e1s istenek ut\u00e1n \u00e9s nem szolg\u00e1lsz azoknak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fenyeget\u00e9s \u00e1tkokkal - De ha nem hallgatsz az \u00darnak, Istenednek a szav\u00e1ra, ha nem tartod meg, \u00e9s nem teljes\u00edted minden parancsolat\u00e1t \u00e9s rendelkez\u00e9s\u00e9t, amelyeket ma megparancsolok neked, akkor r\u00e1d sz\u00e1llnak mindezek az \u00e1tkok, \u00e9s k\u00eds\u00e9rni fognak t\u00e9ged:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1tkozott leszel a v\u00e1rosban, \u00e9s \u00e1tkozott leszel a mez\u0151n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1tkozott lesz kosarad \u00e9s s\u00fct\u0151tekn\u0151d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1tkozott lesz m\u00e9hed gy\u00fcm\u00f6lcse \u00e9s term\u0151f\u00f6lded gy\u00fcm\u00f6lcse, teheneid ell\u00e9se \u00e9s juhaid szaporulata."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1tkozott leszel j\u00e1rtodban-keltedben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1tkot, z\u0171rzavart \u00e9s fenyeget\u0151 vesz\u00e9lyt bocs\u00e1t r\u00e1d az \u00dar minden v\u00e1llalkoz\u00e1sodban, amelybe belefogsz, \u00fagyhogy hamarosan elpusztulsz, \u00e9s elveszel gonosz cselekedeteid miatt, mivel elhagyt\u00e1l engem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00f6gv\u00e9szt hoz r\u00e1d az \u00dar, m\u00edg ki nem puszt\u00edt arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, ahova bem\u00e9gy, hogy birtokba vedd azt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Megver az \u00dar sorvad\u00e1ssal, l\u00e1zzal \u00e9s gyullad\u00e1ssal, forr\u00f3s\u00e1ggal \u00e9s sz\u00e1razs\u00e1ggal, asz\u00e1llyal \u00e9s gabonarozsd\u00e1val. \u00dcld\u00f6zni fognak, m\u00edg ki nem pusztulsz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fejed f\u00f6l\u00f6tt az \u00e9g olyan lesz, mint az \u00e9rc, alattad a f\u00f6ld pedig olyan, mint a vas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Es\u0151 helyett homokot \u00e9s port ad f\u00f6ldedre az \u00dar, az \u00e9gb\u0151l sz\u00e1ll r\u00e1d, m\u00edg el nem pusztulsz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Veres\u00e9ggel s\u00fajt t\u00e9ged az \u00dar ellens\u00e9geid el\u0151tt. Egy \u00faton vonulsz f\u00f6l ellen\u00fck, de h\u00e9t \u00faton menek\u00fclsz el\u0151l\u00fck. Elrettent\u0151 p\u00e9lda leszel a f\u00f6ld minden orsz\u00e1g\u00e1nak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Holttested az \u00e9g \u00f6sszes madarainak \u00e9s a f\u00f6ld \u00e1llatainak az eledele lesz, \u00e9s nem lesz, aki elriassza \u0151ket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Megver az \u00dar egyiptomi fek\u00e9llyel, kel\u00e9ssel, viszketegs\u00e9ggel \u00e9s r\u00fchess\u00e9ggel, amelyekb\u0151l nem tudsz kigy\u00f3gyulni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Megver az \u00dar t\u00e9bolyod\u00e1ssal, vaks\u00e1ggal \u00e9s elmezavarral."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e9li napf\u00e9nyben is tapogat\u00f3zni fogsz, ahogyan a vak tapogat\u00f3zik a hom\u00e1lyban. Nem leszel szerencs\u00e9s utaidon, s\u0151t elnyomott \u00e9s kifosztott leszel mindenkor, \u00e9s nem seg\u00edt rajtad senki."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Feles\u00e9get jegyzel el magadnak, de m\u00e1s f\u00e9rfi k\u00f6z\u00f6s\u00fcl vele. H\u00e1zat \u00e9p\u00edtesz, de nem te k\u00f6lt\u00f6z\u00f6l bele, sz\u0151l\u0151t telep\u00edtesz, de nem te veszed haszn\u00e1t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Marh\u00e1dat szemed l\u00e1tt\u00e1ra v\u00e1gj\u00e1k le, de te nem eszel bel\u0151le, szamaradat elrabolj\u00e1k, \u00e9s nem ker\u00fcl vissza hozz\u00e1d, juhaidat ellens\u00e9geidnek adj\u00e1k, \u00e9s nem seg\u00edt rajtad senki."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fiaid \u00e9s le\u00e1nyaid m\u00e1s n\u00e9p hatalm\u00e1ba ker\u00fclnek, te meg csak n\u00e9zed, \u00e9s epekedsz ut\u00e1nuk mindennap, de nem tehetsz semmit."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "F\u00f6lded gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t \u00e9s mindazt, ami\u00e9rt f\u00e1radozt\u00e1l, olyan n\u00e9p eszi meg, amelyet nem ismersz, \u00e9s mindig csak elnyomott \u00e9s eltiport leszel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Megt\u00e9bolyodsz att\u00f3l, amit szemeddel l\u00e1tnod kell."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Megver az \u00dar tet\u0151t\u0151l talpig, rosszindulat\u00fa fek\u00e9lyekkel t\u00e9rdeden \u00e9s a combodon, amelyekb\u0151l nem tudsz kigy\u00f3gyulni."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Elhurcoltat az \u00dar kir\u00e1lyoddal egy\u00fctt, akit magad f\u00f6l\u00e9 \u00e1ll\u00edtasz, olyan n\u00e9phez, amelyet nem ismert\u00e9l sem te, sem aty\u00e1id, \u00e9s szolg\u00e1lni fogsz ott m\u00e1s isteneknek, f\u00e1nak \u00e9s k\u0151nek."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Borzadva, p\u00e9ldabesz\u00e9dben, mar\u00f3 g\u00fannyal fognak emlegetni azok a n\u00e9pek, amelyekhez elhajt t\u00e9ged az \u00dar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sok magot viszel ki a mez\u0151re, de keveset takar\u00edtasz be, mert felfalja a s\u00e1ska."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sz\u0151l\u0151skerteket \u00fcltetsz \u00e9s m\u0171velsz, de bort nem iszol, sz\u0151l\u0151t sem szedsz, mert megeszi a f\u00e9reg."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Minden hat\u00e1rodban lesznek olajf\u00e1id, de nem kened magad olajjal, mert lehullanak a bogy\u00f3k."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sz\u00fcletnek fiaid \u00e9s le\u00e1nyaid, de nem lesznek a tieid, mert fogs\u00e1gba kell menni\u00fck."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Minden f\u00e1dat \u00e9s term\u0151f\u00f6lded gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t megeszi a f\u00e9reg."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A k\u00f6ztetek \u00e9l\u0151 j\u00f6vev\u00e9ny mindink\u00e1bb f\u00f6l\u00e9d ker\u00fcl, te pedig egyre al\u00e1bb hanyatlasz."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Az fog neked k\u00f6lcs\u00f6nadni, nem te k\u00f6lcs\u00f6nz\u00f6l neki, az lesz az els\u0151, te pedig az utols\u00f3."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "R\u00e1d sz\u00e1llnak mindezek az \u00e1tkok, \u00fcld\u00f6znek \u00e9s k\u00eds\u00e9rnek t\u00e9ged, m\u00edg el nem pusztulsz, mert nem hallgatt\u00e1l Istenednek, az \u00darnak a szav\u00e1ra, nem tartottad meg parancsolatait \u00e9s rendelkez\u00e9seit, amelyeket megparancsolt neked."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Int\u0151 jel \u00e9s csoda gyan\u00e1nt lesznek azok rajtad \u00e9s ut\u00f3daidon mindenkor."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Nem szolg\u00e1lt\u00e1l Istenednek, az \u00darnak \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s j\u00f3 sz\u00edvvel, amikor b\u0151ven volt mindened."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9hezve \u00e9s szomjazva, mez\u00edtelen\u00fcl \u00e9s mindent n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zve szolg\u00e1lsz majd ellens\u00e9geidnek, akiket r\u00e1d bocs\u00e1t az \u00dar. Vasig\u00e1t tesz a nyakadra, m\u00edg el nem puszt\u00edt t\u00e9ged."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "R\u00e1d hoz majd az \u00dar messzir\u0151l, a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9r\u0151l egy nemzetet, amely lecsap r\u00e1d, mint a saskesely\u0171, olyan nemzetet, amelynek a nyelv\u00e9t nem \u00e9rted,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "vad tekintet\u0171 nemzetet, amely nem k\u00edm\u00e9li az \u00f6reget, \u00e9s nem kegyelmez a gyermeknek sem."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Megeszi \u00e1llataid ivad\u00e9k\u00e1t \u00e9s term\u0151f\u00f6lded gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, am\u00edg ki nem pusztulsz. Nem hagy semmit gabon\u00e1db\u00f3l, mustodb\u00f3l \u00e9s olajodb\u00f3l, teheneid ell\u00e9s\u00e9b\u0151l \u00e9s juhaid szaporulat\u00e1b\u00f3l, m\u00edg t\u00f6nkre nem tesz t\u00e9ged."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ostrom al\u00e1 veszi minden v\u00e1rosodat, m\u00edg le nem omlanak eg\u00e9sz orsz\u00e1godban a magas \u00e9s er\u0151s k\u0151falak, amelyekben b\u00edzol. Ostromolni fogja minden v\u00e1rosodat eg\u00e9sz orsz\u00e1godban, amelyet Istened, az \u00dar adott neked."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Megeszed m\u00e9hed gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, fiaidnak \u00e9s le\u00e1nyaidnak h\u00fas\u00e1t, akiket ad neked Istened, az \u00dar; az ostrom \u00e9s szorongat\u00e1s idej\u00e9ben, amikor szorongat ellens\u00e9ged."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "A leggyeng\u00e9debb \u00e9s legelk\u00e9nyeztetettebb ember is irigyen n\u00e9z testv\u00e9r\u00e9re, szeretett feles\u00e9g\u00e9re \u00e9s m\u00e9g \u00e9letben maradt fiaira,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "hogy ne kelljen adnia egyik\u00fcknek se fiainak a h\u00fas\u00e1b\u00f3l, amelyet eszik, mivel nem maradt egyebe az ostrom \u00e9s szorongat\u00e1s idej\u00e9n, amikor szorongatja ellens\u00e9ged minden v\u00e1rosodat."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "M\u00e9g az a gyeng\u00e9d \u00e9s elk\u00e9nyeztetett asszony is, aki olyan elk\u00e9nyeztetett \u00e9s finomkod\u00f3 volt, hogy a l\u00e1b\u00e1val sem akarta \u00e9rinteni a f\u00f6ldet, irigyen n\u00e9z szeretett f\u00e9rj\u00e9re, fi\u00e1ra \u00e9s le\u00e1ny\u00e1ra,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "ha a m\u00e9hlep\u00e9ny\u00e9re gondol, amely elmegy t\u0151le, \u00e9s gyermek\u00e9re, akit sz\u00fcl, mert titokban ezeket eszi meg, amikor minden\u00e9b\u0151l kifogy az ostrom nyomor\u00fas\u00e1ga idej\u00e9n, amikor ellens\u00e9ged ostromolja v\u00e1rosaidat."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Ha nem tartod meg \u00e9s nem teljes\u00edted ennek a t\u00f6rv\u00e9nynek minden ig\u00e9j\u00e9t, amelyek meg vannak \u00edrva ebben a k\u00f6nyvben, \u00e9s ha nem f\u00e9led Istenednek, az \u00darnak dics\u0151s\u00e9ges \u00e9s f\u00e9lelmes nev\u00e9t,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "akkor az \u00dar csod\u00e1latos csap\u00e1sokat k\u00fcld r\u00e1d \u00e9s ut\u00f3daidra; nagy \u00e9s tart\u00f3s csap\u00e1sokat, rosszindulat\u00fa \u00e9s tart\u00f3s betegs\u00e9geket."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "R\u00e1d hozza Egyiptom minden baj\u00e1t, \u00e9s r\u00e1d ragad mindaz, amit\u0151l irt\u00f3zol."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Mindenf\u00e9le olyan betegs\u00e9get \u00e9s csap\u00e1st is hoz r\u00e1d az \u00dar, amelyek nincsenek meg\u00edrva ebben a t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvben, m\u00edg csak ki nem pusztulsz."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u00c9s b\u00e1r olyan sokan voltatok, mint az \u00e9gen a csillag, m\u00e9gis kevesen maradtok meg, mert nem hallgattatok Isteneteknek, az \u00darnak a szav\u00e1ra."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u00c9s ahogyan \u00f6r\u00f6m\u00e9t lelte az \u00dar abban, hogy j\u00f3t tehetett veletek, \u00e9s megszapor\u00edtott benneteket, ugyan\u00fagy leli majd \u00f6r\u00f6m\u00e9t abban is az \u00dar, hogy t\u00f6nkretesz \u00e9s kipuszt\u00edt benneteket. Kigyoml\u00e1lnak benneteket arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, ahova bementek, hogy birtokba vegy\u00e9tek."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Sz\u00e9tsz\u00f3r t\u00e9ged az \u00dar az \u00f6sszes n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, a f\u00f6ld egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a f\u00f6ld m\u00e1sik v\u00e9g\u00e9ig, ott szolg\u00e1lsz majd m\u00e1s isteneknek, akiket nem ismert\u00e9l sem te, sem aty\u00e1id: f\u00e1nak \u00e9s k\u0151nek."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "De m\u00e9g azok k\u00f6zt a n\u00e9pek k\u00f6zt sem pihenhetsz meg, nem lesz egy talpalatnyi nyugv\u00f3helyed sem. Retteg\u0151 sz\u00edvet, szomor\u00fa szemet \u00e9s cs\u00fcggedt lelket ad neked ott az \u00dar."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Hajsz\u00e1lon f\u00fcgg az \u00e9leted, riadozni fogsz \u00e9jjel-nappal, \u00e9s nem b\u00edzhatsz abban, hogy \u00e9letben maradsz."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Reggel azt mondod: B\u00e1rcsak este volna! Este meg azt mondod: B\u00e1rcsak reggel volna! Mert retteg\u00e9s tartja fogva sz\u00edvedet amiatt, amit l\u00e1tnod kell."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Visszavisz az \u00dar Egyiptomba haj\u00f3kon, azon az \u00faton, amelyr\u0151l azt mondta neked, hogy nem l\u00e1tod meg t\u00f6bb\u00e9. Ott \u00e1rulj\u00e1tok magatokat ellens\u00e9geiteknek rabszolg\u00e1kul \u00e9s rabn\u0151k\u00fcl, de nem vesz meg senki."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Int\u00e9s a sz\u00f6vets\u00e9g megtart\u00e1s\u00e1ra - Ezut\u00e1n \u00f6sszeh\u00edvta M\u00f3zes az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, \u00e9s ezt mondta nekik: Saj\u00e1t szemetekkel l\u00e1tt\u00e1tok, hogy mi mindent cselekedett az \u00dar Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n a f\u00e1ra\u00f3val, \u00f6sszes szolg\u00e1j\u00e1val \u00e9s eg\u00e9sz orsz\u00e1g\u00e1val."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saj\u00e1t szemetekkel l\u00e1tt\u00e1tok a nagy pr\u00f3bat\u00e9teleket, azokat a nagy jeleket \u00e9s csod\u00e1kat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Csak \u00e9rtelmes sz\u00edvet, l\u00e1t\u00f3 szemet \u00e9s hall\u00f3 f\u00fclet nem adott nektek az \u00dar m\u00e1ig sem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedig negyven \u00e9vig vezettelek benneteket a puszt\u00e1ban, \u00e9s nem szakadt le r\u00f3latok a ruha, a l\u00e1batokr\u00f3l sem szakadt le a saru;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "kenyeret nem ettetek, bort \u00e9s szeszes italt sem ittatok, hogy megtudj\u00e1tok: \u00e9n, az \u00dar vagyok a ti Istenetek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor el\u00e9rkeztetek erre a helyre, kivonult ellen\u00fcnk Sz\u00edh\u00f3n, Hesb\u00f3n kir\u00e1lya \u00e9s \u00d3g, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1lya, hogy meg\u00fctk\u00f6zz\u00e9k vel\u00fcnk, de megvert\u00fck \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elvett\u00fck orsz\u00e1gukat \u00e9s odaadtuk \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl a r\u00fabeniaknak, a g\u00e1diaknak \u00e9s a Manass\u00e9 t\u00f6rzse fel\u00e9nek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg az\u00e9rt ennek a sz\u00f6vets\u00e9gnek az ig\u00e9it, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek azokat, hogy boldoguljatok minden dolgotokban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ti ma mindny\u00e1jan az \u00darnak, Isteneteknek a sz\u00edne el\u0151tt \u00e1lltok, t\u00f6rzsf\u0151itek, v\u00e9neitek, fel\u00fcgyel\u0151itek \u00e9s minden izr\u00e1eli f\u00e9rfi,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "gyermekeitek, asszonyaitok \u00e9s a t\u00e1borodban lev\u0151 j\u00f6vev\u00e9nyek, m\u00e9g a fav\u00e1g\u00f3k \u00e9s v\u00edzhord\u00f3k is,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "hogy elk\u00f6telezd magad Istenednek, az \u00darnak \u00e1tokkal is fenyeget\u0151 sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9re, amelyet a mai napon k\u00f6t veled az \u00dar, a te Istened."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ma a maga n\u00e9p\u00e9v\u00e9 emel t\u00e9ged, \u0151 pedig Istened lesz, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte neked, \u00e9s ahogyan megesk\u00fcd\u00f6tt aty\u00e1idnak, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De nemcsak veletek k\u00f6t\u00f6m ezt az \u00e1tokkal is fenyeget\u0151 sz\u00f6vets\u00e9get,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "azokkal, akik ma itt vannak vel\u00fcnk, \u00e9s itt \u00e1llnak Isten\u00fcnknek, az \u00darnak a sz\u00edne el\u0151tt, hanem azokkal is, akik ma nincsenek itt vel\u00fcnk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ti tudj\u00e1tok, hogyan laktunk Egyiptomban, \u00e9s hogyan vonultunk \u00e1t a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, hiszen nektek kellett \u00e1tvonulnotok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1tt\u00e1tok f\u00f6rtelmes b\u00e1lv\u00e1nyaikat, amelyek f\u00e1b\u00f3l \u00e9s k\u0151b\u0151l, ez\u00fcstb\u0151l \u00e9s aranyb\u00f3l vannak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne legyen az\u00e9rt k\u00f6ztetek olyan f\u00e9rfi vagy n\u0151, nemzets\u00e9g vagy t\u00f6rzs, amelynek a sz\u00edve ma elfordul az \u00dart\u00f3l, Isten\u00fcnkt\u0151l, \u00e9s elmegy, hogy szolg\u00e1ljon e n\u00e9pek isteneinek. Ne legyen k\u00f6ztetek m\u00e9rget \u00e9s \u00fcrm\u00f6t term\u0151 gy\u00f6k\u00e9r!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ha valaki hallja ennek az \u00e1toknak az ig\u00e9it, \u00e9s \u00e1ld\u00e1sban bizakodva ezt mondja: j\u00f3 sorom lesz akkor is, ha meg\u00e1talkodott sz\u00edvvel \u00e9lek! Pedig emiatt elpusztul az \u00f6nt\u00f6z\u00f6tt f\u00f6ld a kisz\u00e1radttal egy\u00fctt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00dar nem fog megbocs\u00e1tani, s\u0151t f\u00f6lgerjed az \u00dar haragos indulata az ilyen ember ellen, \u00e9s r\u00e1sz\u00e1ll arra minden \u00e1tok, ami meg van \u00edrva ebben a k\u00f6nyvben. M\u00e9g a nev\u00e9t is elt\u00f6rli az \u00dar az \u00e9g al\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztja az ilyet az \u00dar Izr\u00e1el minden t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, \u00e9s roml\u00e1st hoz r\u00e1, a sz\u00f6vets\u00e9ghez tartoz\u00f3 \u00e1tkok szerint, amelyek meg vannak \u00edrva ebben a t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezi majd a k\u00f6vetkez\u0151 nemzed\u00e9k, vagyis az ezut\u00e1n sz\u00fcletend\u0151 fiaitok, meg a messze f\u00f6ldr\u0151l \u00e9rkez\u0151 idegenek, akik l\u00e1tj\u00e1k a csap\u00e1sokat \u00e9s betegs\u00e9geket, amelyekkel ezt a f\u00f6ldet s\u00fajtotta az \u00dar;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e9s hogy az eg\u00e9sz f\u00f6ld ki\u00e9gett, csupa k\u00e9nk\u0151 \u00e9s s\u00f3, nem lehet bevetni, nem kel ki \u00e9s nem n\u0151 rajta egy \u00e1rva f\u0171sz\u00e1l sem; \u00fagy elpusztult, mint Sodoma \u00e9s Gomora, Adm\u00e1 \u00e9s Ceb\u00f3\u00edm, amelyeket l\u00e1ngol\u00f3 haragj\u00e1ban elpuszt\u00edtott az \u00dar;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "megk\u00e9rdezik teh\u00e1t majd mindazok a n\u00e9pek: Mi\u00e9rt b\u00e1nt el \u00edgy az \u00dar ezzel az orsz\u00e1ggal, \u00e9s mi\u00e9rt l\u00e1ngolt fel ilyen nagyon haragja ellene?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor \u00edgy felelnek majd r\u00e1: Az\u00e9rt, mert elhagyt\u00e1k az \u00darnak, aty\u00e1ik Isten\u00e9nek a sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, amelyet akkor k\u00f6t\u00f6tt vel\u00fck, amikor kihozta \u0151ket Egyiptomb\u00f3l,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00e9s m\u00e1s isteneket kezdtek tisztelni \u00e9s im\u00e1dni, olyan isteneket, akiket nem ismertek, akik nem hozz\u00e1juk tartoztak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt haragra gerjedt az \u00dar ez ellen az orsz\u00e1g ellen, \u00e9s r\u00e1hozta mindazt az \u00e1tkot, amely meg van \u00edrva ebben a k\u00f6nyvben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e1ngol\u00f3 haragj\u00e1ban \u00e9s nagy felh\u00e1borod\u00e1s\u00e1ban kit\u00e9pte \u0151ket f\u00f6ldj\u00fckb\u0151l az \u00dar, \u00e9s eldobta \u0151ket m\u00e1s f\u00f6ldre. \u00cdgy van ez ma is."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A titkok az \u00dar\u00e9i, a mi Isten\u00fcnk\u00e9i, a kinyilatkoztatott dolgok pedig a mieink \u00e9s a fiaink\u00e9i mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, hogy teljes\u00edts\u00fck ennek a t\u00f6rv\u00e9nynek minden ig\u00e9j\u00e9t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9let \u00e9s a hal\u00e1l \u00fatja - Amikor majd beteljesednek rajtad az \u00e1ld\u00e1snak \u00e9s az \u00e1toknak mindezek az ig\u00e9i, amelyeket el\u00e9d adtam, \u00e9s megsz\u00edvleled mindazok k\u00f6zt a n\u00e9pek k\u00f6zt, amelyekhez el\u0171z\u00f6tt Istened, az \u00dar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s ha megt\u00e9rsz Istenedhez, az \u00darhoz, \u00e9s fiaiddal egy\u00fctt teljes sz\u00edvvel \u00e9s teljes l\u00e9lekkel hallgatsz a szav\u00e1ra, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan ma megparancsolom neked,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "akkor j\u00f3ra ford\u00edtja sorsodat Istened, az \u00dar, k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtad, \u00e9s \u00fajra \u00f6sszegy\u0171jt minden n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, amelyek k\u00f6z\u00e9 elsz\u00f3rt Istened, az \u00dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha az \u00e9g sz\u00e9l\u00e9ig \u0171z\u00f6tt is el Istened, az \u00dar, m\u00e9g ott is \u00f6sszeszed, onnan is elhoz,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s bevisz t\u00e9ged Istened, az \u00dar arra a f\u00f6ldre, amely aty\u00e1id birtoka volt, \u00e9s te is birtokba veszed, j\u00f3t tesz veled, \u00e9s jobban megszapor\u00edt mint aty\u00e1idat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sz\u00edvedet \u00e9s ut\u00f3daid sz\u00edv\u00e9t k\u00f6r\u00fclmet\u00e9li Istened, az \u00dar, szeretni fogod Istenedet, az Urat teljes sz\u00edvedb\u0151l \u00e9s teljes lelkedb\u0151l, \u00e9s \u00e9lni fogsz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindezeket az \u00e1tkokat pedig ellens\u00e9geidre \u00e9s gy\u0171l\u00f6l\u0151idre h\u00e1r\u00edtja Istened, az \u00dar, azokra, akik \u00fcld\u00f6ztek t\u00e9ged."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s te \u00fajra hallgatni fogsz az \u00dar szav\u00e1ra, \u00e9s teljes\u00edted minden parancsolat\u00e1t, amelyeket ma megparancsolok neked."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u0151v\u00f6lk\u00f6d\u0151v\u00e9 tesz Istened, az \u00dar kezed minden munk\u00e1j\u00e1ban, m\u00e9hed gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9ben, \u00e1llataid ivad\u00e9k\u00e1ban \u00e9s f\u00f6lded term\u00e9s\u00e9ben. Mert \u00fajra \u00f6r\u00f6me telik az \u00darnak abban, hogy j\u00f3t tegyen veled, ahogyan \u00f6r\u00f6me telt aty\u00e1idban,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ha hallgatsz Istenednek, az \u00darnak a szav\u00e1ra, megtartv\u00e1n parancsolatait \u00e9s rendelkez\u00e9seit, amelyek meg vannak \u00edrva ebben a t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvben, \u00e9s ha megt\u00e9rsz Istenedhez, az \u00darhoz teljes sz\u00edvvel \u00e9s teljes l\u00e9lekkel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert ez a parancsolat, amelyet \u00e9n ma megparancsolok neked, nem megfoghatatlan sz\u00e1modra, \u00e9s nincs t\u00e1vol t\u0151led."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem a mennyben van, hogy azt kellene mondanod: Ki megy fel a mennybe, hogy lehozza \u00e9s hirdesse azt nek\u00fcnk, hogy teljes\u00edthess\u00fck?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem is a tengeren t\u00fal van, hogy azt kellene mondanod: Kicsoda kel \u00e1t a tengeren, hogy elhozza \u00e9s hirdesse azt nek\u00fcnk, hogy teljes\u00edthess\u00fck?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0151t ink\u00e1bb nagyon k\u00f6zel van hozz\u00e1d az ige, a sz\u00e1dban \u00e9s a sz\u00edvedben van, teljes\u00edtsd h\u00e1t azt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e1sd, el\u00e9d adtam ma az \u00e9letet \u00e9s a j\u00f3t, de a hal\u00e1lt \u00e9s a rosszat is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt parancsolom ma neked, hogy szeresd Istenedet, az Urat, j\u00e1rj az \u0151 \u00fatjain, tartsd meg parancsolatait, rendelkez\u00e9seit \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seit, \u00e9s akkor \u00e9lni \u00e9s szaporodni fogsz, mert meg\u00e1ld t\u00e9ged Istened, az \u00dar azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyre bem\u00e9gy, hogy birtokba vedd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ha elfordul a sz\u00edved, \u00e9s nem engedelmeskedsz, hanem elt\u00e1ntorodsz, m\u00e1s istenek el\u0151tt borulsz le, \u00e9s azokat tiszteled,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "kijelentem nektek m\u00e1r most, hogy menthetetlen\u00fcl elvesztek. Nem \u00e9ltek hossz\u00fa ideig azon a f\u00f6ld\u00f6n, ahova most \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, hogy bemenjetek oda, \u00e9s birtokba vegy\u00e9tek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tan\u00faul h\u00edvom ma ellenetek az eget \u00e9s a f\u00f6ldet, hogy el\u0151t\u00f6kbe adtam az \u00e9letet \u00e9s a hal\u00e1lt, az \u00e1ld\u00e1st \u00e9s az \u00e1tkot. V\u00e1laszd h\u00e1t az \u00e9letet, hogy \u00e9lhess te \u00e9s ut\u00f3daid is!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Szeresd az Urat, a te Istenedet, hallgass szav\u00e1ra, \u00e9s ragaszkodj hozz\u00e1, mert \u00edgy \u00e9lhetsz, \u00e9s \u00edgy lakhatsz hossz\u00fa ideig azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Istened, az \u00dar esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt oda aty\u00e1idnak, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 M\u00f3zes ut\u00f3dja - M\u00f3zes folytatta a besz\u00e9det eg\u00e9sz Izr\u00e1elhez e szavakkal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: Sz\u00e1zh\u00fasz esztend\u0151s vagyok m\u00e1r, nem tudok tov\u00e1bb veletek egy\u00fctt j\u00e1rni-kelni. Az \u00dar is megmondotta nekem: Nem kelhetsz \u00e1t a Jord\u00e1non!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar, a te Istened maga kel \u00e1t el\u0151tted, \u00e9s kipuszt\u00edtja azokat a n\u00e9peket, \u00e9s te megh\u00f3d\u00edtod \u0151ket. J\u00f3zsu\u00e9 kel majd \u00e1t el\u0151ttetek, ahogyan megmondotta az \u00dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dagy b\u00e1nik el azokkal az \u00dar, ahogyan elb\u00e1nt Sz\u00edh\u00f3nnal \u00e9s \u00d3ggal, az em\u00f3riak kir\u00e1lyaival \u00e9s orsz\u00e1gukkal, amikor elpuszt\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hatalmatokba adja \u0151ket az \u00dar, ti pedig mindenben \u00fagy b\u00e1njatok el vel\u00fck, ahogyan megparancsoltam nektek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Legyetek er\u0151sek \u00e9s b\u00e1trak, ne f\u00e9ljetek \u00e9s ne rettegjetek t\u0151l\u00fck, mert maga az \u00dar, a te Istened megy veled, nem hagy el t\u00e9ged, \u00e9s nem marad el t\u0151led."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor odah\u00edvta M\u00f3zes J\u00f3zsu\u00e9t, \u00e9s ezt mondta neki az eg\u00e9sz Izr\u00e1el el\u0151tt: L\u00e9gy er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor, mert te fogsz bemenni ezzel a n\u00e9ppel arra a f\u00f6ldre, amelyet az \u00dar esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt oda aty\u00e1iknak, \u00e9s te osztod azt fel majd k\u00f6zt\u00fck."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Maga az \u00dar megy el\u0151tted, \u0151 lesz veled. Nem hagy el t\u00e9ged, \u00e9s nem marad el t\u0151led. Ne f\u00e9lj h\u00e1t, \u00e9s ne rettegj!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nyt h\u00e9t\u00e9venk\u00e9nt fel kell olvasni - M\u00f3zes le\u00edrta ezt a t\u00f6rv\u00e9nyt, \u00e9s \u00e1tadta a papoknak, L\u00e9vi fiainak, akik az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t hordozz\u00e1k, meg Izr\u00e1el \u00f6sszes v\u00e9neinek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt parancsolta nekik M\u00f3zes: Minden hetedik esztend\u0151 v\u00e9g\u00e9n, az ad\u00f3ss\u00e1gelenged\u00e9s \u00e9v\u00e9nek megszabott idej\u00e9ben, a s\u00e1toros \u00fcnnepen,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "amikor eg\u00e9sz Izr\u00e1el elj\u00f6n, hogy megjelenj\u00e9k Istenednek, az \u00darnak a sz\u00edne el\u0151tt azon a helyen, amelyet kiv\u00e1laszt, fel kell olvasni ezt a t\u00f6rv\u00e9nyt az eg\u00e9sz Izr\u00e1el el\u0151tt, f\u00fcl\u00fck hallat\u00e1ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gy\u0171jtsd \u00f6ssze a n\u00e9pet, a f\u00e9rfiakat, a n\u0151ket \u00e9s a gyermekeket, meg a lak\u00f3helyeiden \u00e9l\u0151 j\u00f6vev\u00e9nyeket, hogy hallj\u00e1k meg, \u00e9s tanulj\u00e1k meg, \u00e9s f\u00e9lj\u00e9k Isteneteket, az Urat, megtartv\u00e1n \u00e9s teljes\u00edtv\u00e9n ennek a t\u00f6rv\u00e9nynek minden ig\u00e9j\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fiaik is, akik m\u00e9g nem ismerik, hallgass\u00e1k meg, \u00e9s tanulj\u00e1k meg, hogy f\u00e9lj\u00e9k Isten\u00fcket, az Urat mindenkor, am\u00edg csak \u00e9ltek azon a f\u00f6ld\u00f6n, ahov\u00e1 most \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, hogy azt birtokba vegy\u00e9tek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tov\u00e1bbi int\u00e9zked\u00e9sek \u00e9s int\u00e9sek - Azut\u00e1n ezt mondta M\u00f3zesnek az \u00dar: K\u00f6zel van m\u00e1r az az id\u0151, amikor meg kell halnod. H\u00edvd ide J\u00f3zsu\u00e9t, \u00e9s \u00e1lljatok meg a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ban, mert megb\u00edz\u00e1st akarok neki adni. Odament teh\u00e1t M\u00f3zes \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s meg\u00e1lltak a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00dar pedig megjelent a s\u00e1torban felh\u0151oszlopban, \u00e9s a felh\u0151oszlop meg\u00e1llt a s\u00e1tor bej\u00e1rata f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00dar ezt mondotta M\u00f3zesnek: Te most pihenni t\u00e9rsz aty\u00e1idhoz. Ez a n\u00e9p pedig par\u00e1zn\u00e1lkodni kezd annak a f\u00f6ldnek idegen isteneivel, amelyre most bemegy. Elhagy engem, \u00e9s megszegi sz\u00f6vets\u00e9gemet, amelyet vele k\u00f6t\u00f6ttem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De akkor haragra lobbanok ellene, elhagyom \u0151ket, \u00e9s elrejtem arcomat el\u0151l\u00fck, \u00e9s megem\u00e9szti \u0151ket a r\u00e1juk szakad\u00f3 sok baj \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g. Akkor majd mondja, hogy az\u00e9rt szakadtak r\u00e1m ezek a bajok, mert nincs velem Istenem!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De \u00e9n akkor eg\u00e9szen elrejtem arcomat minden gonoszs\u00e1ga miatt, amelyet elk\u00f6vetett, mert m\u00e1s istenekhez fordult."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most pedig \u00edrj\u00e1tok le ezt az \u00e9neket! Tan\u00edtsd meg r\u00e1 Izr\u00e1el fiait, add a sz\u00e1jukba, mert ez az \u00e9nek lesz a tan\u00fam Izr\u00e1el fiaival szemben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert beviszem \u0151t arra a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rtem meg aty\u00e1inak. Eszik, j\u00f3llakik, megh\u00edzik, \u00e9s m\u00e9gis m\u00e1s istenekhez fordul; azoknak szolg\u00e1lnak, engem pedig megvetnek, \u00e9s megszegik sz\u00f6vets\u00e9gemet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De amikor r\u00e1szakad a sok baj \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g, akkor ez az \u00e9nek, amely nem megy feled\u00e9sbe ut\u00f3dain\u00e1l sem, tan\u00faskodni fog ellene, hogy ismertem sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, amelyet m\u00e1r most k\u00e9sz\u00edt, miel\u0151tt m\u00e9g bevittem volna arra a f\u00f6ldre, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rtem neki."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3zes le\u00edrta azon a napon ezt az \u00e9neket, \u00e9s megtan\u00edtotta r\u00e1 Izr\u00e1el fiait."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Majd megb\u00edz\u00e1st adott Isten J\u00f3zsu\u00e9nak, N\u00fan fi\u00e1nak, \u00e9s ezt mondta: L\u00e9gy er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor, mert te viszed be Izr\u00e1el fiait arra a f\u00f6ldre, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rtem meg nekik. \u00c9n veled leszek!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor M\u00f3zes le\u00edrta egy k\u00f6nyvbe ennek a t\u00f6rv\u00e9nynek az ig\u00e9it elej\u00e9t\u0151l v\u00e9gig,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ezt parancsolta M\u00f3zes a l\u00e9vit\u00e1knak, akik az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t hordozt\u00e1k:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fogj\u00e1tok ezt a t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvet, \u00e9s tegy\u00e9tek Isteneteknek, az \u00darnak a sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja mell\u00e9, hogy ott tan\u00faskodj\u00e9k ellened."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert \u00e9n tudom, milyen l\u00e1zad\u00f3 \u00e9s kem\u00e9ny nyak\u00fa vagy. Hiszen m\u00e1r most l\u00e1zad\u00f3k lettetek az \u00darral szemben, amikor m\u00e9g k\u00f6ztetek \u00e9lek, mi lesz akkor a hal\u00e1lom ut\u00e1n?!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gy\u0171jts\u00e9tek hozz\u00e1m t\u00f6rzseitek \u00f6sszes v\u00e9neit \u00e9s el\u00f6lj\u00e1r\u00f3itokat, hadd mondjam el nekik ezeket az ig\u00e9ket, \u00e9s hadd h\u00edvjam ellen\u00fck tan\u00faul az eget \u00e9s a f\u00f6ldet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert tudom, hogy hal\u00e1lom ut\u00e1n nagyon el fogtok romlani, \u00e9s let\u00e9rtek arr\u00f3l az \u00fatr\u00f3l, amelyet kijel\u00f6ltem nektek. De v\u00e9g\u00fcl majd utol\u00e9r benneteket a veszedelem, ha azt teszitek, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, \u00e9s kezetek csin\u00e1lm\u00e1nyaival bosszantj\u00e1tok \u0151t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezut\u00e1n elmondta M\u00f3zes Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete f\u00fcle hallat\u00e1ra ezt az \u00e9neket, az utols\u00f3 sz\u00f3ig."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9neke - Figyeljetek, ti egek, hadd sz\u00f3ljak, a f\u00f6ld is hallja meg sz\u00e1mnak mond\u00e1sait!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Es\u0151k\u00e9nt szit\u00e1ljon tan\u00edt\u00e1som, harmatk\u00e9nt hulljon mond\u00e1som, mint permet a zsenge f\u0171re, z\u00e1pores\u0151 a p\u00e1zsitra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, az \u00dar nev\u00e9t hirdetem, magasztalj\u00e1tok Isten\u00fcnket!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u0151szikla \u0151, cselekv\u00e9se t\u00f6k\u00e9letes, minden \u00fatja igazs\u00e1gos. H\u0171 az Isten, nem hitszeg\u0151, igaz \u00e9s egyenes \u0151."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elromlottak, nem fiai m\u00e1r, hitv\u00e1nyak; fon\u00e1k \u00e9s hamis nemzed\u00e9k ez."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy fizettek ti az \u00darnak, \u00f3, bolond \u00e9s esztelen n\u00e9p?! Hisz aty\u00e1d \u0151, ki teremtett, \u0151 alkotott s er\u0151ss\u00e9 tett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz az \u0151sid\u0151kre, gondolj az elm\u00falt nemzed\u00e9kek \u00e9veire! K\u00e9rdezd aty\u00e1dat, elbesz\u00e9li, v\u00e9neidet, majd elmondj\u00e1k:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Fels\u00e9ges r\u00e9szt adott a n\u00e9peknek, \u00e9s sz\u00e9tosztotta az emberfiakat, megszabta a n\u00e9pek hat\u00e1rait, Izr\u00e1el fiainak sz\u00e1ma szerint."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert az \u00dar r\u00e9sze az \u0151 n\u00e9pe, J\u00e1k\u00f3b a kim\u00e9rt \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Puszta f\u00f6ld\u00f6n tal\u00e1lt re\u00e1, kietlen, vad sivatagban. K\u00f6r\u00fclvette, gondja volt r\u00e1, \u00f3vta, mint a szeme f\u00e9ny\u00e9t,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mint mikor a sas kirebbenti f\u00e9szk\u00e9t, \u00e9s fi\u00f3k\u00e1i f\u00f6l\u00f6tt repdes, kiterjesztett sz\u00e1rny\u00e1ra veszi, evez\u0151-toll\u00e1n hordozza \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar vezette egymaga, nem volt vele idegen isten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A f\u00f6ld magaslatain hordozta, a mez\u0151 term\u00e9s\u00e9vel etette. M\u00e9zzel t\u00e1pl\u00e1lta a szikl\u00e1b\u00f3l, olajjal a k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A tehenek vaj\u00e1t, juhok tej\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyok k\u00f6v\u00e9rj\u00e9vel, a b\u00e1s\u00e1ni kosokat \u00e9s bakokat a b\u00fazaliszt legjav\u00e1val etted, \u00e9s a sz\u0151l\u0151 v\u00e9r\u00e9t, a sz\u00ednbort ittad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megh\u00edzott Jes\u00far\u00fan, kir\u00fagott a h\u00e1mb\u00f3l - megh\u00edzt\u00e1l, k\u00f6v\u00e9r, h\u00e1jas lett\u00e9l! - \u00e9s elvetette Istent, alkot\u00f3j\u00e1t, elhagyta szabad\u00edt\u00f3 k\u0151szikl\u00e1j\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Idegen istenekkel ingerelt\u00e9k, ut\u00e1latoss\u00e1gokkal bosszantott\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Szellemeknek \u00e1ldoztak, nem Istennek, isteneknek, akiket nem ismertek, \u00fajaknak, kik nemr\u00e9g j\u00f6ttek, akiket az aty\u00e1k m\u00e9g nem f\u00e9ltek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u0151szikl\u00e1dat, aki nemzett, elfeledted; elfeledted Istent, aki vil\u00e1gra hozott!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e1tta az \u00dar, \u00e9s megut\u00e1lta bossz\u00fas\u00e1g\u00e1ban fiait s le\u00e1nyait,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: Elrejtem arcom el\u0151l\u00fck, megl\u00e1tom, mi lesz a v\u00e9g\u00fck! \u00c1llhatatlan nemzed\u00e9k ez, fiak, kikben h\u0171s\u00e9g nincsen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Semmit \u00e9r\u0151 istenekkel ingereltek, hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gokkal bosszantottak. Semmit \u00e9r\u0151 n\u00e9ppel ingerlem \u00e9n is, bolond nemzettel bosszantom \u0151ket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert t\u0171z lobban fel haragomt\u00f3l, \u00e9g a Se\u00f3l fenek\u00e9ig, megem\u00e9szti a f\u00f6ldet s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, felgy\u00fajtja a hegyek alapjait."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Veszedelmet halmozok r\u00e1juk, nyilaim mind r\u00e1juk sz\u00f3rom,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9hs\u00e9g gy\u00f6tri, l\u00e1z em\u00e9szti \u0151ket \u00e9s a keser\u0171 hal\u00e1l; v\u00e9rengz\u0151 vadakat k\u00fcld\u00f6k r\u00e1juk \u00e9s porban cs\u00fasz\u00f3 m\u00e9rges k\u00edgy\u00f3kat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kint a fegyver gyilkol, bent meg a r\u00e9m\u00fclet: mind ifjat, mind sz\u00fczet, csecsem\u0151t s v\u00e9nembert."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sz\u00e9tz\u00fazom \u0151ket - gondoltam -, kit\u00f6rl\u00f6m eml\u00e9k\u00fcket a haland\u00f3k k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "de tartok az ellens\u00e9g g\u00fanyj\u00e1t\u00f3l, mert f\u00e9lre\u00e9rtik ellenfeleik, \u00e9s azt mondj\u00e1k: a mi hatalmas kez\u00fcnk, s nem az \u00dar m\u0171velte ezt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Milyen tan\u00e1cstalan ez a nemzet, \u00e9s milyen \u00e9rtelmetlen!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha b\u00f6lcsek lenn\u00e9nek, felfogn\u00e1k, s meg\u00e9rten\u00e9k, mi lesz a v\u00e9g\u00fck."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hogyan kergethet ezret egy, \u00e9s hogy \u0171zhet kett\u0151 t\u00edzezret? Csak \u00fagy, hogy K\u0151szikl\u00e1juk odaadta, az \u00dar kiszolg\u00e1ltatta \u0151ket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert szikl\u00e1juk nem \u00e9r fel a mi K\u0151szikl\u00e1nkkal, ezt ellens\u00e9geink is meg\u00edt\u00e9lhetik."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sz\u0151l\u0151j\u00fck Sodoma sz\u0151l\u0151j\u00e9b\u0151l val\u00f3 \u00e9s Gomora sz\u0151l\u0151hegy\u00e9r\u0151l; sz\u0151l\u0151f\u00fcrtjeik m\u00e9rges f\u00fcrt\u00f6k, a szemei keser\u0171ek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "K\u00edgy\u00f3m\u00e9reg az \u0151 boruk, viper\u00e1k kegyetlen m\u00e9rge."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De el van ez t\u00e9ve n\u00e1lam, lepecs\u00e9telve kincst\u00e1ramban."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Eny\u00e9m a bossz\u00fa \u00e9s a megtorl\u00e1s, amikor megt\u00e1ntorodik l\u00e1buk, mert k\u00f6zel van veszt\u00fck napja, \u00e9s siet, ami r\u00e1juk v\u00e1r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bizony, \u00edt\u00e9l az \u00dar n\u00e9pe \u00fcgy\u00e9ben, \u00e9s megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl szolg\u00e1in, ha l\u00e1tja, hogy ernyedt a k\u00e9z, \u00e9s v\u00e9g\u00e9t j\u00e1rja apraja-nagyja."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hol vannak isteneik - mondja - \u00e9s a szikla, akiben b\u00edztak?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Akik ett\u00e9k \u00e1ldozataik k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, itt\u00e1k ital\u00e1ldozataik bor\u00e1t, nosza rajta, seg\u00edtsenek, rejtsenek el benneteket!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "L\u00e1ss\u00e1tok be, hogy csak \u00e9n vagyok, nincsen Isten rajtam k\u00edv\u00fcl! \u00c9n adok hal\u00e1lt s \u00e9letet, \u00f6sszez\u00fazok \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtok, nincs ki megmentsen kezemb\u0151l."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kezem az \u00e9gre emelem, s mondom: \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lek \u00e9n!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ha villog\u00f3 kardom meg\u00e9les\u00edtem, \u00e9s \u00edt\u00e9letre ny\u00fajtom ki kezem, bossz\u00fat \u00e1llok ellenfeleimen, \u00e9s megfizetek gy\u0171l\u00f6l\u0151imnek."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nyilam v\u00e9rrel r\u00e9szeg\u00edtem, \u00e9s kardom j\u00f3llakik h\u00fassal: elesettek \u00e9s foglyok v\u00e9r\u00e9vel, az ellens\u00e9g vez\u00e9reinek fej\u00e9vel."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek, ti nemzetek, annak n\u00e9p\u00e9t, aki megtorolja szolg\u00e1i v\u00e9r\u00e9t, bossz\u00faval fizet ellenfeleinek, de megbocs\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9nek s n\u00e9p\u00e9nek!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "M\u00f3zes megtekinti az \u00edg\u00e9ret f\u00f6ldj\u00e9t - \u00cdgy ment oda M\u00f3zes, \u00e9s \u00edgy mondotta el ennek az \u00e9neknek minden szav\u00e1t a n\u00e9p f\u00fcle hallat\u00e1ra, J\u00f3zsu\u00e9val, N\u00fan fi\u00e1val egy\u00fctt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Miut\u00e1n v\u00e9gig elmondta M\u00f3zes mindezeket a szavakat eg\u00e9sz Izr\u00e1el el\u0151tt,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: Sz\u00edvlelj\u00e9tek meg mindazokat az ig\u00e9ket, amelyekkel ma intelek benneteket: fiaitoknak pedig parancsolj\u00e1tok meg, hogy tarts\u00e1k meg, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9k ennek a t\u00f6rv\u00e9nynek minden ig\u00e9j\u00e9t!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mert nem \u00fcres besz\u00e9d az sz\u00e1motokra, hanem \u00e9letet jelent nektek. \u00c1ltala \u00e9ltek hossz\u00fa ideig azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyre most \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, hogy birtokba vegy\u00e9tek."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ugyanezen a napon \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Menj f\u00f6l ide, az Ab\u00e1rim-hegys\u00e9gbe, a Neb\u00f3 hegy\u00e9re, amely M\u00f3\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n, Jerik\u00f3val szemben van. N\u00e9zd meg K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t, amelyet \u00e9n Izr\u00e1el fiainak a birtok\u00e1ba adok!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalsz azon a hegyen, amelyre f\u00f6lm\u00e9gy, \u00e9s el\u0151deid mell\u00e9 ker\u00fclsz, ahogyan a testv\u00e9red, \u00c1ron is meghalt a H\u00f3r hegy\u00e9n, \u00e9s el\u0151dei mell\u00e9 ker\u00fclt."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Mert Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt ti is h\u0171tlenek voltatok hozz\u00e1m a Mer\u00edbat-K\u00e1d\u00e9s viz\u00e9n\u00e9l, a Cin-puszt\u00e1ban, \u00e9s nem tekintettetek szentnek Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Megl\u00e1thatod ugyan k\u00f6zelr\u0151l azt a f\u00f6ldet, de nem mehetsz be arra a f\u00f6ldre, amelyet Izr\u00e1el fiainak adok."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e1ld\u00e1sai - Ezzel az \u00e1ld\u00e1ssal \u00e1ldotta meg Izr\u00e1el fiait M\u00f3zes, az Isten embere, miel\u0151tt meghalt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta: A S\u00ednair\u00f3l j\u00f6tt az \u00dar, a Sz\u00e9\u00edrr\u0151l ragyogott r\u00e1juk, a P\u00e1r\u00e1n hegy\u00e9r\u0151l t\u00fcnd\u00f6k\u00f6lt, meg\u00e9rkezett szent sereg\u00e9vel, jobbj\u00e1n l\u00e1ngol\u00f3 t\u0171zzel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mennyire szereti n\u00e9p\u00e9t! Szentjei kezedben vannak, l\u00e1baidhoz telepednek, befogadj\u00e1k besz\u00e9dedet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9nyt adott nek\u00fcnk, J\u00e1k\u00f3b gy\u00fclekezet\u00e9nek, \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar lett Jes\u00far\u00fan kir\u00e1lya, mikor \u00f6sszegy\u0171ltek a n\u00e9p vezet\u0151i, egy\u00fcv\u00e9 Izr\u00e1el t\u00f6rzsei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9ljen R\u00faben, ne haljon ki, ha kev\u00e9s is a sz\u00e1ma!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1ra ezt mondta: Hallgasd meg, Uram, J\u00fada szav\u00e1t! Vezesd \u0151t vissza n\u00e9p\u00e9hez; ha harcolnia kell kez\u00e9vel, seg\u00edtsd ellens\u00e9g\u00e9vel szemben!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e9vire ezt mondta: Tumm\u00edmodat \u00e9s \u00far\u00edmodat add ennek a h\u0171s\u00e9gesnek! Mert pr\u00f3b\u00e1ra tetted Massz\u00e1ban, perbe h\u00edvtad Mer\u00edb\u00e1 vizein\u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki azt mondta, hogy nem n\u00e9z se apj\u00e1ra, se anyj\u00e1ra, nem ismerte el testv\u00e9reit, nem akart tudni fiair\u00f3l. Parancsodat megtartott\u00e1k, sz\u00f6vets\u00e9ged meg\u0151rizt\u00e9k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tan\u00edtj\u00e1k d\u00f6nt\u00e9seidre J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyedre Izr\u00e1elt. T\u00f6mj\u00e9nt tesznek orc\u00e1d el\u00e9, \u00e1ldozatot olt\u00e1rodra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1ldd meg, Uram, amije van, gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dj keze munk\u00e1iban! T\u00e1mad\u00f3i derek\u00e1t t\u00f6rd le, \u00e9s gy\u0171l\u00f6l\u0151i\u00e9t, hogy f\u00f6l se kelhessenek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Benj\u00e1minra ezt mondta: Az \u00dar szerelmese \u0151, biztons\u00e1gban lakik n\u00e1la, oltalmazza \u0151t mindenkor; hegyh\u00e1tai k\u00f6z\u00f6tt lakik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3zsefre ezt mondta: Meg\u00e1ldotta f\u00f6ldj\u00e9t az \u00dar az \u00e9g fentr\u0151l j\u00f6v\u0151 aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val \u00e9s a lent elter\u00fcl\u0151 vizekkel:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "nap-\u00e9rlelte aj\u00e1nd\u00e9kkal, hold-sarjasztotta aj\u00e1nd\u00e9kkal,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "az \u0151si hegyek javaival, az \u00f6r\u00f6k halmok aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a f\u00f6ld b\u0151s\u00e9ges aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val, a csipkebokorban lak\u00f3nak kegy\u00e9vel. Sz\u00e1lljon ez J\u00f3zsef fej\u00e9re, a testv\u00e9rek k\u00f6zt megszenteltnek fej\u00e9re!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pomp\u00e1s, mint az els\u0151nek ellett bika, a szarvai bivalyszarvak, n\u00e9peket teper le vel\u00fck, eg\u00e9szen a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig. Ilyenek Efraim t\u00edzezrei \u00e9s Manass\u00e9 ezerei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Zebulonra ezt mondta: \u00d6rvendezz, Zebulon, ha \u00fatra kelsz, \u00e9s te, Issak\u00e1r, ha s\u00e1tradban vagy!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e9peket h\u00edvnak hegy\u00fckre, ott igaz \u00e1ldozatot hoznak, mert a tenger b\u0151s\u00e9g\u00e9t \u00e9lvezik, a tengerpart rejtett kincseit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e1dra ezt mondta: \u00c1ldott, aki t\u00e1g teret adott G\u00e1dnak! Elfekszik, mint az oroszl\u00e1n, ha sz\u00e9tt\u00e9pett kart \u00e9s fejet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kiszemelte a legjav\u00e1t, ott kapta t\u00f6rv\u00e9nyes r\u00e9sz\u00e9t, mikor \u00f6sszej\u00f6ttek a n\u00e9p vezet\u0151i. Az \u00dar igazs\u00e1ga szerint j\u00e1rt el, d\u00f6nt\u00e9sei szerint, Izr\u00e1ellel egy\u00fctt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1nra ezt mondta: D\u00e1n oroszl\u00e1nk\u00f6ly\u00f6k, B\u00e1s\u00e1nb\u00f3l t\u00f6r el\u0151."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Naft\u00e1lira ezt mondta: Naft\u00e1li kegyelmet nyer b\u0151ven, az \u00dar \u00e1ld\u00e1s\u00e1val teljes. Az \u00f6v\u00e9 lesz nyugat \u00e9s d\u00e9l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9rra ezt mondta: \u00c1ldott a fiak k\u00f6zt \u00c1s\u00e9r, testv\u00e9reinek kedvence, olajban f\u00fcr\u00f6szti l\u00e1b\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vas-, r\u00e9zz\u00e1raid legyenek, \u00e9lteden \u00e1t tartson er\u0151d!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nincs Jes\u00far\u00fan Isten\u00e9hez foghat\u00f3! Az \u00e9gen \u00e1t sz\u00e1guld seg\u00edts\u00e9gedre, a fellegeken fens\u00e9gesen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hajl\u00e9kod az \u00f6r\u00f6k Isten, \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 karjai tartanak. Ki\u0171zte ellens\u00e9gedet, \u00e9s ezt mondotta: puszt\u00edtsd!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Izr\u00e1el bizton lakhatik, J\u00e1k\u00f3b forr\u00e1sa egymag\u00e1ban a gabona \u00e9s must f\u00f6ldj\u00e9n, ahol az \u00e9g harmatot hint."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Boldog lehetsz, Izr\u00e1el, van-e hasonl\u00f3 hozz\u00e1d? N\u00e9p, amelyet v\u00e9delmez az \u00dar! \u0150 a te seg\u00edt\u0151 pajzsod \u00e9s dics\u0151s\u00e9ges kardod. H\u00edzelegnek majd ellens\u00e9geid, \u00e9s te azok magaslatain l\u00e9pdelsz."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes hal\u00e1la - Ezut\u00e1n f\u00f6lment M\u00f3zes a M\u00f3\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1r\u00f3l a Neb\u00f3 hegy\u00e9re, a Piszg\u00e1 cs\u00facs\u00e1ra, amely Jerik\u00f3val szemben van, \u00e9s az \u00dar megmutatta neki az eg\u00e9sz orsz\u00e1got: Gile\u00e1dot D\u00e1nig,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "az eg\u00e9sz Naft\u00e1lit, Efraim \u00e9s Manass\u00e9 f\u00f6ldj\u00e9t, meg J\u00fada eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9t a nyugati tengerig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 a D\u00e9lvid\u00e9ket a Jord\u00e1n k\u00f6rny\u00e9k\u00e9t \u00e9s a p\u00e1lm\u00e1k v\u00e1ros\u00e1nak, Jerik\u00f3nak a v\u00f6lgy\u00e9t C\u00f3arig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s mondotta neki az \u00dar: Ezt a f\u00f6ldet \u00edg\u00e9rtem oda esk\u00fcvel \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak, \u00e9s ezt mondtam: a te ut\u00f3daidnak adom. Megmutattam neked, de nem mehetsz be oda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ott halt meg M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja, M\u00f3\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n, az \u00dar akarata szerint."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s eltemette \u0151t a v\u00f6lgyben, M\u00f3\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n, B\u00e9t-Pe\u00f3rral szemben. Senki sem tudja m\u00e9g ma sem, hogy hol van a s\u00edrja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sz\u00e1zh\u00fasz \u00e9ves volt M\u00f3zes, amikor meghalt, nem hom\u00e1lyosodott meg a szeme, \u00e9s nem hagyta el \u00e9letereje."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai harminc napig siratt\u00e1k M\u00f3zest a M\u00f3\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n, am\u00edg el nem telt M\u00f3zes sirat\u00e1s\u00e1nak \u00e9s gy\u00e1szol\u00e1s\u00e1nak az ideje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia pedig megtelt b\u00f6lcs l\u00e9lekkel, mert M\u00f3zes re\u00e1 helyezte a kez\u00e9t. Izr\u00e1el fiai hallgattak is r\u00e1, \u00e9s \u00fagy cselekedtek, ahogyan az \u00dar megparancsolta M\u00f3zesnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem is t\u00e1madt t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1elben M\u00f3zeshez hasonl\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ta, akivel szemt\u0151l szemben \u00e9rintkezett volna az \u00dar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert \u0151t k\u00fcldte el az \u00dar mindazoknak a jeleknek \u00e9s csod\u00e1knak a v\u00e9ghezvitel\u00e9re, amelyeket tett Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n a f\u00e1ra\u00f3val, minden szolg\u00e1j\u00e1val \u00e9s eg\u00e9sz orsz\u00e1g\u00e1val;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s minden er\u0151s k\u00e9zzel megteend\u0151, minden nagy \u00e9s f\u00e9lelmes dolog v\u00e9ghezvitel\u00e9re, amelyeket megtett M\u00f3zes eg\u00e9sz Izr\u00e1el szeme l\u00e1tt\u00e1ra."
                }
            }
        }
    }
}