{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Ephesians",
    "book_nr": "49",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00edmz\u00e9s, \u00fcdv\u00f6zl\u00e9s - P\u00e1l, Isten akarat\u00e1b\u00f3l J\u00e9zus Krisztus apostola, az Efezusban \u00e9l\u0151 szenteknek \u00e9s a Krisztus J\u00e9zusban h\u00edv\u0151knek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g Istent\u0151l, a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l, \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten magasztal\u00e1sa Krisztus\u00e9rt - \u00c1ldott a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus Istene \u00e9s Atyja, aki meg\u00e1ldott minket mennyei vil\u00e1g\u00e1nak minden lelki \u00e1ld\u00e1s\u00e1val a Krisztusban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert \u0151benne kiv\u00e1lasztott minket mag\u00e1nak m\u00e1r a vil\u00e1g teremt\u00e9se el\u0151tt, hogy szentek \u00e9s feddhetetlenek legy\u00fcnk el\u0151tte szeretetben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El\u0151re el is hat\u00e1rozta, hogy fiaiv\u00e1 fogad minket J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal, akarata \u00e9s tetsz\u00e9se szerint,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hogy magasztaljuk dics\u0151s\u00e9ges kegyelm\u00e9t, amellyel megaj\u00e1nd\u00e9kozott minket szeretett Fi\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150benne van - az \u0151 v\u00e9re \u00e1ltal - a mi megv\u00e1lt\u00e1sunk, b\u0171neink bocs\u00e1nata is; kegyelme gazdags\u00e1g\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "amelyet ki\u00e1rasztott r\u00e1nk teljes b\u00f6lcsess\u00e9ggel \u00e9s \u00e9rtelemmel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00fagy tetszett neki, hogy megismertesse vel\u00fcnk az \u0151 akarat\u00e1nak titk\u00e1t, amelyet kijelentett \u0151benne"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "az id\u0151k teljess\u00e9g\u00e9nek arr\u00f3l a rendj\u00e9r\u0151l, hogy a Krisztusban egybefoglal mindeneket, azt is, ami a mennyben, \u00e9s azt is, ami a f\u00f6ld\u00f6n van."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150benne lett\u00fcnk \u00f6r\u00f6k\u00f6seiv\u00e9 is, mivel eleve elrendeltett\u00fcnk erre annak kijelentett v\u00e9gz\u00e9se szerint, aki mindent saj\u00e1t akarata \u00e9s elhat\u00e1roz\u00e1sa szerint cselekszik;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hogy dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek magasztal\u00e1s\u00e1ra legy\u00fcnk, mint akik el\u0151re rem\u00e9nyked\u00fcnk a Krisztusban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0150benne pedig titeket is - miut\u00e1n hallott\u00e1tok az igazs\u00e1g ig\u00e9j\u00e9t, \u00fcdv\u00f6ss\u00e9getek evang\u00e9lium\u00e1t, \u00e9s h\u00edv\u0151kk\u00e9 lettetek - eljegyzett pecs\u00e9tj\u00e9vel, a meg\u00edg\u00e9rt Szentl\u00e9lekkel,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnk z\u00e1log\u00e1val, hogy megv\u00e1ltsa tulajdon n\u00e9p\u00e9t az \u0151 dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek magasztal\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isten Krisztust mindenek f\u00f6l\u00e9 emelte - \u00c9n teh\u00e1t, miut\u00e1n hallottam az \u00dar J\u00e9zusba vetett hitetekr\u0151l \u00e9s a bennetek minden szent ir\u00e1nt megnyilv\u00e1nul\u00f3 szeretetr\u0151l,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "sz\u00fcntelen\u00fcl h\u00e1l\u00e1t adok \u00e9rtetek, amikor megeml\u00e9kezem r\u00f3latok im\u00e1ds\u00e1gaimban;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s k\u00e9rem, hogy a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus Istene, a dics\u0151s\u00e9g Atyja adja meg nektek a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s a kinyilatkoztat\u00e1s Lelk\u00e9t, hogy megismerj\u00e9tek \u0151t;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s vil\u00e1gos\u00edtsa meg lelki szemeteket, hogy megl\u00e1ss\u00e1tok: milyen rem\u00e9nys\u00e9gre h\u00edvott el minket, milyen gazdag az \u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek dics\u0151s\u00e9ge a szentek k\u00f6z\u00f6tt,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s milyen m\u00e9rhetetlen\u00fcl nagy az \u0151 hatalma rajtunk, h\u00edv\u0151k\u00f6n. Minthogy hatalm\u00e1nak ezzel az erej\u00e9vel"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "munk\u00e1lkodik a Krisztusban, miut\u00e1n felt\u00e1masztotta \u0151t a hal\u00e1lb\u00f3l, \u00e9s jobbj\u00e1ra \u00fcltette a mennyekben,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "feljebb minden m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gn\u00e1l \u00e9s hatalmass\u00e1gn\u00e1l, minden er\u0151n\u00e9l \u00e9s uralomn\u00e1l, s\u0151t minden n\u00e9vn\u00e9l is, amelyet seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvnak, nemcsak ebben a vil\u00e1gban, hanem az elj\u00f6vend\u0151ben is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "&#34;Az \u0151 l\u00e1bai al\u00e1 vetett mindent&#34;, \u00e9s \u0151t tette mindenek felett val\u00f3 f\u0151v\u00e9 az egyh\u00e1zban,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "amely az \u0151 teste, \u00e9s teljess\u00e9ge annak, aki teljess\u00e9 tesz mindent mindenekben."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u0171n miatt halottak \u00e9letre kelt\u00e9se Krisztusban - Titeket is \u00e9letre keltett, akik halottak voltatok v\u00e9tkeitek \u00e9s b\u0171neitek miatt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "amelyekben egykor \u00e9ltetek e vil\u00e1g \u00e9letm\u00f3dja szerint; igazodva a leveg\u0151 birodalm\u00e1nak fejedelm\u00e9hez, ahhoz a l\u00e9lekhez, amely most az engedetlens\u00e9g fiaiban m\u0171k\u00f6dik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egykor mi is mindny\u00e1jan k\u00f6z\u00f6tt\u00fck \u00e9lt\u00fcnk test\u00fcnk k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaival, k\u00f6vett\u00fck a test \u00e9s az \u00e9rz\u00e9kek hajlamait, \u00e9s a harag fiai voltunk emberi term\u00e9szet\u00fcnk szerint, \u00e9ppen \u00fagy, mint a t\u00f6bbiek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De Isten, gazdag l\u00e9v\u00e9n irgalomban, az \u0151 nagy szeretet\u00e9\u00e9rt, amellyel minket szeretett,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "minket is, akik halottak voltunk a v\u00e9tkek miatt, \u00e9letre keltett a Krisztussal egy\u00fctt - kegyelemb\u0151l van \u00fcdv\u00f6ss\u00e9getek! -"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s vele egy\u00fctt felt\u00e1masztott, \u00e9s a mennyeiek vil\u00e1g\u00e1ba \u00fcltetett Krisztus J\u00e9zus\u00e9rt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hogy megmutassa az elj\u00f6vend\u0151 korszakokban kegyelm\u00e9nek m\u00e9rhetetlen gazdags\u00e1g\u00e1t ir\u00e1ntunk val\u00f3 j\u00f3s\u00e1g\u00e1b\u00f3l Krisztus J\u00e9zusban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hiszen kegyelemb\u0151l van \u00fcdv\u00f6ss\u00e9getek a hit \u00e1ltal, \u00e9s ez nem t\u0151letek van: Isten aj\u00e1nd\u00e9ka ez;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "nem cselekedetek\u00e9rt, hogy senki se dicsekedj\u00e9k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert az \u0151 alkot\u00e1sa vagyunk, akiket Krisztus J\u00e9zusban j\u00f3 cselekedetekre teremtett, amelyeket el\u0151re elk\u00e9sz\u00edtett Isten, hogy azok szerint \u00e9lj\u00fcnk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Krisztus a maga test\u00e9ben egyes\u00edti Isten \u00faj n\u00e9p\u00e9t - Eml\u00e9kezzetek teh\u00e1t arra, hogy ti egykor pog\u00e1nyok voltatok, \u00fagynevezett k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9ltek szerint, akik viszont az\u00e9rt nevezik magukat \u00edgy, mert test\u00fck\u00f6n emberk\u00e9z \u00e1ltal k\u00f6r\u00fcl vannak met\u00e9lve."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ti abban az id\u0151ben Krisztus n\u00e9lk\u00fcl \u00e9ltetek, Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t\u0151l elk\u00fcl\u00f6n\u00edtve, \u00e9s mint az \u00edg\u00e9ret sz\u00f6vets\u00e9gein k\u00edv\u00fcl \u00e1ll\u00f3 idegenek, rem\u00e9nys\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s Isten n\u00e9lk\u00fcl \u00e9ltetek a vil\u00e1gban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most pedig Krisztus J\u00e9zusban ti, akik egykor &#34;t\u00e1vol&#34; voltatok, &#34;k\u00f6zel&#34; ker\u00fcltetek a Krisztus v\u00e9re \u00e1ltal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert \u0151 a mi b\u00e9kess\u00e9g\u00fcnk, aki a k\u00e9t nemzets\u00e9get eggy\u00e9 tette, \u00e9s az \u0151 test\u00e9ben lebontotta az elv\u00e1laszt\u00f3 falat, az ellens\u00e9gesked\u00e9st,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "miut\u00e1n a t\u00e9teles parancsolatokb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9 tette, hogy b\u00e9kess\u00e9get szerezve, a kett\u0151t egy \u00faj emberr\u00e9 teremtse \u00f6nmag\u00e1ban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megb\u00e9k\u00e9ltette mindkett\u0151t egy testben az Istennel, miut\u00e1n a kereszt \u00e1ltal meg\u00f6lte az ellens\u00e9gesked\u00e9st \u00f6nmag\u00e1ban,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s elj\u00f6tt, \u00e9s &#34;b\u00e9kess\u00e9get hirdetett nektek, a t\u00e1voliaknak, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get a k\u00f6zelieknek&#34;."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert \u00e1ltala van szabad utunk mindkett\u0151nknek egy L\u00e9lekben az Aty\u00e1hoz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t nem vagytok t\u00f6bb\u00e9 idegenek \u00e9s j\u00f6vev\u00e9nyek, hanem polg\u00e1rt\u00e1rsai a szenteknek \u00e9s h\u00e1za n\u00e9pe Istennek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert r\u00e1\u00e9p\u00fcltetek az apostolok \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k alapj\u00e1ra, a sarokk\u0151 pedig maga Krisztus J\u00e9zus,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "akiben az eg\u00e9sz \u00e9p\u00fclet egybeilleszkedik, \u00e9s szent templomm\u00e1 n\u00f6vekszik az \u00darban,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e9s akiben ti is egy\u00fctt \u00e9p\u00fclt\u00f6k az Isten hajl\u00e9k\u00e1v\u00e1 a L\u00e9lek \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l apostols\u00e1ga a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt - Ez\u00e9rt vagyok \u00e9n, P\u00e1l, a Krisztus J\u00e9zus foglya \u00e9rtetek, a pog\u00e1nyok\u00e9rt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha ugyan hallottatok az Isten kegyelme megb\u00edz\u00e1s\u00e1r\u00f3l, amelyet nekem adott a ti javatokra,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "amikor kijelent\u00e9s\u00e9vel ismertette meg velem a titkot, ahogy el\u0151bb r\u00f6viden meg\u00edrtam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha elolvass\u00e1tok, megtudhatj\u00e1tok bel\u0151le, hogyan \u00e9rtem \u00e9n a Krisztus titk\u00e1t,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "amely m\u00e1s nemzed\u00e9kek idej\u00e9n nem v\u00e1lt ismertt\u00e9 az emberek fiai el\u0151tt \u00fagy, ahogyan most kijelentette szent apostolainak \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1inak a L\u00e9lek \u00e1ltal:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hogy tudniillik a pog\u00e1nyok \u00f6r\u00f6k\u00f6st\u00e1rsaink, vel\u00fcnk egy test, \u00e9s vel\u00fcnk egy\u00fctt r\u00e9szesek az \u00edg\u00e9retben is Krisztus J\u00e9zus\u00e9rt az evang\u00e9lium \u00e1ltal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ennek lettem szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 az Isten kegyelm\u00e9nek aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1b\u00f3l, amelyben hatalm\u00e1nak ereje \u00e1ltal r\u00e9szes\u00edtett engem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nekem, minden szent k\u00f6z\u00f6tt a legkisebbnek adatott az a kegyelem, hogy a pog\u00e1nyoknak hirdessem a Krisztus m\u00e9rhetetlen gazdags\u00e1g\u00e1t,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s hogy vil\u00e1goss\u00e1 tegyem mindenki el\u0151tt, mi ama titok megval\u00f3sul\u00e1s\u00e1nak a rendje, amely el volt rejtve \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva Istenben, mindenek teremt\u0151j\u00e9ben;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s hogy ismertt\u00e9 legyen most az egyh\u00e1z \u00e1ltal a mennyei fejedelems\u00e9gek \u00e9s hatalmass\u00e1gok el\u0151tt az Isten sokf\u00e9le b\u00f6lcsess\u00e9ge."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez felel meg \u00f6r\u00f6k v\u00e9gz\u00e9s\u00e9nek, amelyet megval\u00f3s\u00edtott Krisztus J\u00e9zusban, a mi Urunkban:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0151benne van b\u00e1tors\u00e1gunk \u00e9s szabad utunk bizodalommal a benne val\u00f3 hit \u00e1ltal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9rlek teh\u00e1t titeket, ne cs\u00fcggedjetek el az \u00e9rtetek szenvedett megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1saim miatt, hiszen sz\u00e1motokra dics\u0151s\u00e9g ez."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Krisztus szeretet\u00e9nek megismer\u00e9se - Ez\u00e9rt meghajtom t\u00e9rdemet az Atya el\u0151tt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "akir\u0151l nev\u00e9t kapja minden nemzets\u00e9g mennyen \u00e9s f\u00f6ld\u00f6n:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "adja meg nektek dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek gazdags\u00e1ga szerint, hogy hatalmasan meger\u0151s\u00f6dj\u00e9k bennetek a bels\u0151 ember az \u0151 Lelke \u00e1ltal;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hogy a Krisztus lakj\u00e9k sz\u00edvetekben a hit \u00e1ltal, a szeretetben meggy\u00f6kerezve \u00e9s megalapozva"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "k\u00e9pesek legyetek felfogni minden szenttel egy\u00fctt: mi a sz\u00e9less\u00e9g \u00e9s hossz\u00fas\u00e1g, magass\u00e1g \u00e9s m\u00e9lys\u00e9g;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy megismerj\u00e9tek Krisztusnak minden ismeretet meghalad\u00f3 szeretet\u00e9t, hogy teljess\u00e9gre jussatok, az Isten mindent \u00e1tfog\u00f3 teljess\u00e9g\u00e9ig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aki pedig mindent megtehet sokkal b\u0151s\u00e9gesebben, mint ahogy mi k\u00e9rj\u00fck vagy gondoljuk, a benn\u00fcnk munk\u00e1lkod\u00f3 er\u0151 szerint:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "az\u00e9 a dics\u0151s\u00e9g az egyh\u00e1zban Krisztus J\u00e9zus \u00e1ltal nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre, \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az elh\u00edvat\u00e1shoz m\u00e9lt\u00f3 \u00e9let a hit nagykor\u00fas\u00e1g\u00e1ban \u00e9s egys\u00e9g\u00e9ben - K\u00e9rlek teh\u00e1t titeket \u00e9n, aki fogoly vagyok az \u00dar\u00e9rt: \u00e9ljetek m\u00e9lt\u00f3n ahhoz az elh\u00edvat\u00e1shoz, amellyel elh\u00edvattatok,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "teljes al\u00e1zatoss\u00e1ggal, szel\u00edds\u00e9ggel \u00e9s t\u00fcrelemmel; viselj\u00e9tek el egym\u00e1st szeretettel,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "igyekezzetek megtartani a L\u00e9lek egys\u00e9g\u00e9t a b\u00e9kess\u00e9g k\u00f6tel\u00e9k\u00e9vel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egy a test, \u00e9s egy a L\u00e9lek, aminthogy egy rem\u00e9nys\u00e9gre kaptatok elh\u00edv\u00e1st is:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "egy az \u00dar, egy a hit, egy a kereszts\u00e9g,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "egy az Istene \u00e9s Atyja mindeneknek; \u0151 van mindenek felett, \u00e9s mindenek \u00e1ltal, \u00e9s mindenekben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kegyelem pedig mindegyik\u00fcnknek a Krisztus aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1nak m\u00e9rt\u00e9ke szerint adatott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondja az \u00cdr\u00e1s: &#34;Felment a magass\u00e1gba, foglyokat vitt mag\u00e1val, aj\u00e1nd\u00e9kot adott az embereknek.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az pedig, hogy &#34;felment&#34;, mi m\u00e1st jelent, mint azt, hogy le is sz\u00e1llt erre a f\u00f6ldre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki lesz\u00e1llt, az &#34;fel is ment&#34;, feljebb minden \u00e9gn\u00e9l, hogy bet\u00f6ltse a mindens\u00e9get."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s \u0151 &#34;adott&#34; n\u00e9melyeket apostolokul, m\u00e1sokat pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kul, ism\u00e9t m\u00e1sokat evang\u00e9list\u00e1kul, vagy p\u00e1sztorokul \u00e9s tan\u00edt\u00f3kul,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hogy felk\u00e9sz\u00edtse a szenteket a szolg\u00e1lat v\u00e9gz\u00e9s\u00e9re, a Krisztus test\u00e9nek \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "m\u00edg eljutunk mindny\u00e1jan a hitnek \u00e9s az Isten Fia megismer\u00e9s\u00e9nek egys\u00e9g\u00e9re, a feln\u0151ttkorra, a Krisztus teljess\u00e9g\u00e9t el\u00e9r\u0151 nagykor\u00fas\u00e1gra,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hogy t\u00f6bb\u00e9 ne legy\u00fcnk kiskor\u00faak, akik mindenf\u00e9le tan\u00edt\u00e1s szel\u00e9ben ide-oda h\u00e1ny\u00f3dnak \u00e9s sodr\u00f3dnak az emberek csal\u00e1s\u00e1t\u00f3l, t\u00e9v\u00fatra cs\u00e1b\u00edt\u00f3 ravaszs\u00e1g\u00e1t\u00f3l;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hanem az igazs\u00e1ghoz ragaszkodva n\u00f6vekedj\u00fcnk fel szeretetben mindenest\u0151l \u0151hozz\u00e1, aki a fej, a Krisztus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz test pedig az \u0151 hat\u00e1s\u00e1ra egybeilleszkedve \u00e9s \u00f6sszefogva, a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le kapcsolatok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel, \u00e9s minden egyes r\u00e9sz saj\u00e1t adotts\u00e1g\u00e1nak megfelel\u0151en m\u0171k\u00f6dve gondoskodik \u00f6nmaga n\u00f6veked\u00e9s\u00e9r\u0151l, hogy \u00e9p\u00fclj\u00f6n szeretetben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00faj ember fel\u00f6lt\u00f6z\u00e9se - Mondom teh\u00e1t, \u00e9s tan\u00fas\u00edtom az \u00dar nev\u00e9ben, hogy t\u00f6bb\u00e9 nem \u00e9lhettek \u00fagy, ahogyan a pog\u00e1nyok \u00e9lnek hi\u00e1baval\u00f3 gondolkod\u00e1suk szerint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u0151 elm\u00e9j\u00fckre s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g borult, \u00e9s elidegenedtek az Istennek tetsz\u0151 \u00e9lett\u0151l, mert megmaradtak t\u00e9velyg\u00e9s\u00fckben, \u00e9s megkem\u00e9nyedett a sz\u00edv\u00fck."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt erk\u00f6lcsi \u00e9rz\u00e9k\u00fckben eltompulva, g\u00e1tl\u00e1stalanul mindenf\u00e9le tiszt\u00e1talan tev\u00e9kenys\u00e9gre vetemedtek nyeres\u00e9gv\u00e1gyukban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ti azonban nem \u00edgy tanult\u00e1tok a Krisztust;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ha val\u00f3ban \u00fagy hallottatok r\u00f3la, \u00e9s kaptatok fel\u0151le tan\u00edt\u00e1st, ahogyan az megval\u00f3sult J\u00e9zusban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vess\u00e9tek le a r\u00e9gi \u00e9let szerint val\u00f3 \u00f3 embert, aki csal\u00e1rd \u00e9s gonosz k\u00edv\u00e1ns\u00e1gok miatt megromlott;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00fajuljatok meg lelketekben \u00e9s elm\u00e9tekben,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00f6lts\u00e9tek fel az \u00faj embert, aki Isten tetsz\u00e9se szerint val\u00f3s\u00e1gos igazs\u00e1gban \u00e9s szents\u00e9gben teremtetett."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t vess\u00e9tek le a hazugs\u00e1got, \u00e9s mondjatok igazat, mindenki a felebar\u00e1tj\u00e1nak, mivelhogy tagjai vagyunk egym\u00e1snak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;Ha haragusztok is, ne v\u00e9tkezzetek&#34;: a nap ne menjen le a ti haragotokkal,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "helyet se adjatok az \u00f6rd\u00f6gnek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aki lopni szokott, t\u00f6bb\u00e9 ne lopjon, hanem ink\u00e1bb dolgozz\u00e9k, \u00e9s saj\u00e1t keze munk\u00e1j\u00e1val szerezze meg a javakat, hogy legyen mit adnia a sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u0151knek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Semmif\u00e9le bomlaszt\u00f3 besz\u00e9d ne j\u00f6jj\u00f6n ki a sz\u00e1tokon, hanem csak akkor sz\u00f3ljatok, ha az j\u00f3 a sz\u00fcks\u00e9ges \u00e9p\u00edt\u00e9sre, hogy \u00e1ld\u00e1st hozzon azokra, akik hallj\u00e1k."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s ne szomor\u00edts\u00e1tok meg az Isten Szentlelk\u00e9t, aki \u00e1ltal el vagytok pecs\u00e9telve a megv\u00e1lt\u00e1s napj\u00e1ra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Minden keser\u0171s\u00e9g, indulat, harag, kiab\u00e1l\u00e1s \u00e9s istenk\u00e1roml\u00e1s legyen t\u00e1vol t\u0151letek minden gonoszs\u00e1ggal egy\u00fctt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Viszont legyetek egym\u00e1shoz j\u00f3s\u00e1gosak, irgalmasak, bocs\u00e1ssatok meg egym\u00e1snak, ahogyan Isten is megbocs\u00e1tott nektek a Krisztusban."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vil\u00e1goss\u00e1g gyermekeik\u00e9nt j\u00e1rjatok! - Legyetek teh\u00e1t Isten k\u00f6vet\u0151i, mint szeretett gyermekei,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s \u00e9ljetek szeretetben, ahogyan a Krisztus is szeretett minket, \u00e9s \u00f6nmag\u00e1t adta \u00e9rt\u00fcnk &#34;\u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9kul, az Istennek kedves illatk\u00e9nt.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ellenben par\u00e1znas\u00e1g, b\u00e1rmif\u00e9le tiszt\u00e1talans\u00e1g vagy nyer\u00e9szked\u00e9s m\u00e9g sz\u00f3ba se ker\u00fclj\u00f6n k\u00f6z\u00f6ttetek, ahogyan ez szentekhez m\u00e9lt\u00f3;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "se szem\u00e9rmetlens\u00e9g, se ostoba besz\u00e9d vagy k\u00e9t\u00e9rtelm\u0171s\u00e9g: ami nem illik, hanem ink\u00e1bb a h\u00e1laad\u00e1s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen j\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy egyetlen par\u00e1zn\u00e1nak, tiszt\u00e1talannak vagy nyer\u00e9szked\u0151nek, azaz b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3nak sincs \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge a Krisztus \u00e9s az Isten orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Senki meg ne t\u00e9vesszen titeket \u00fcres besz\u00e9d\u00e9vel, hiszen \u00e9ppen ezek\u00e9rt s\u00fajtja Isten haragja az engedetlens\u00e9g fiait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne vegyetek teh\u00e1t r\u00e9szt ezekben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert egykor s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g voltatok, most azonban vil\u00e1goss\u00e1g vagytok az \u00darban: \u00e9ljetek \u00fagy, mint a vil\u00e1goss\u00e1g gyermekei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A vil\u00e1goss\u00e1g gy\u00fcm\u00f6lcse ugyanis csupa j\u00f3s\u00e1g, igazs\u00e1g \u00e9s egyeness\u00e9g."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9lj\u00e9tek meg teh\u00e1t, mi kedves az \u00darnak,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s ne vegyetek r\u00e9szt a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g haszontalan cselekedeteiben, hanem ink\u00e1bb leplezz\u00e9tek le ezeket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert amiket titokban tesznek, azokr\u00f3l m\u00e9g besz\u00e9lni is sz\u00e9gyen,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "de mindaz, amit a vil\u00e1goss\u00e1g leleplez, nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 lesz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert minden, ami nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 lett, az vil\u00e1gos. Ez\u00e9rt mondja: &#34;\u00c9bredj fel, aki alszol, t\u00e1madj fel a hal\u00e1lb\u00f3l, \u00e9s felragyog neked a Krisztus.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az alkalmas id\u0151 - J\u00f3l vigy\u00e1zzatok teh\u00e1t, hogyan \u00e9ltek; ne esztelen\u00fcl, hanem b\u00f6lcsen,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "kihaszn\u00e1lva az alkalmas id\u0151t, mert az id\u0151k gonoszak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9ppen az\u00e9rt: ne legyetek meggondolatlanok, hanem \u00e9rts\u00e9tek meg, mi az \u00dar akarata."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Igazi \u00fcnnepl\u00e9s - Ne r\u00e9szegeskedjetek, mert a borral l\u00e9has\u00e1g j\u00e1r egy\u00fctt, hanem teljetek meg L\u00e9lekkel,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "mondjatok egym\u00e1snak zsolt\u00e1rokat, dics\u00e9reteket \u00e9s lelki \u00e9nekeket; \u00e9nekeljetek \u00e9s mondjatok dics\u00e9retet sz\u00edvetekben az \u00darnak,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s adjatok h\u00e1l\u00e1t az Istennek, az Aty\u00e1nak mindenkor minden\u00e9rt, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9ben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e1zast\u00e1rsak int\u00e9se - Engedelmeskedjetek egym\u00e1snak, Krisztus f\u00e9lelm\u00e9ben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az asszonyok engedelmeskedjenek f\u00e9rj\u00fcknek, mint az \u00darnak;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mert a f\u00e9rfi feje a feles\u00e9gnek, ahogyan Krisztus is feje az egyh\u00e1znak, \u00e9s \u0151 a test \u00fcdv\u00f6z\u00edt\u0151je is."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De amint az egyh\u00e1z engedelmeskedik Krisztusnak, \u00fagy engedelmeskedjenek az asszonyok is a f\u00e9rj\u00fcknek mindenben."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00e9rfiak! \u00dagy szeress\u00e9tek feles\u00e9geteket, ahogyan Krisztus is szerette az egyh\u00e1zat, \u00e9s \u00f6nmag\u00e1t adta \u00e9rte,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "hogy a v\u00edz f\u00fcrd\u0151j\u00e9vel az ige \u00e1ltal megtiszt\u00edtva megszentelje,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00edgy \u00e1ll\u00edtja maga el\u00e9 az egyh\u00e1zat dics\u0151s\u00e9gben, hogy ne legyen rajta folt, vagy r\u00e1nc, vagy b\u00e1rmi hasonl\u00f3, hanem hogy szent \u00e9s feddhetetlen legyen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen a f\u00e9rfiak is szeress\u00e9k a feles\u00e9g\u00fcket, mint a saj\u00e1t test\u00fcket. Aki szereti a feles\u00e9g\u00e9t, az \u00f6nmag\u00e1t szereti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert a maga test\u00e9t soha senki nem gy\u0171l\u00f6lte, hanem t\u00e1pl\u00e1lja \u00e9s gondozza, ahogyan Krisztus is az egyh\u00e1zat,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "minthogy tagjai vagyunk test\u00e9nek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "&#34;A f\u00e9rfi ez\u00e9rt elhagyja apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t, \u00e9s ragaszkodik feles\u00e9g\u00e9hez, \u00e9s lesznek ketten egy testt\u00e9.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nagy titok ez, \u00e9n pedig ezt Krisztusr\u00f3l \u00e9s az egyh\u00e1zr\u00f3l mondom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De ti is, mindenki egyenk\u00e9nt \u00fagy szeresse a feles\u00e9g\u00e9t, mint \u00f6nmag\u00e1t, az asszony pedig tisztelje a f\u00e9rj\u00e9t."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00fcl\u0151k \u00e9s gyermekek int\u00e9se - Gyermekek! Engedelmeskedjetek sz\u00fcleiteknek az \u00darban, mert ez a helyes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tiszteld ap\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat&#34;: ez az els\u0151 parancsolat, amelyhez \u00edg\u00e9ret f\u0171z\u0151dik,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "m\u00e9gpedig ez: &#34;hogy j\u00f3 dolgod legyen, \u00e9s hossz\u00fa \u00e9let\u0171 l\u00e9gy a f\u00f6ld\u00f6n.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ti ap\u00e1k pedig ne ingerelj\u00e9tek gyermekeiteket, hanem nevelj\u00e9tek az \u00dar tan\u00edt\u00e1sa szerint fegyelemmel \u00e9s int\u00e9ssel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A szolg\u00e1k \u00e9s uraik int\u00e9se - Szolg\u00e1k! F\u00e9lelemmel \u00e9s retteg\u00e9ssel engedelmeskedjetek f\u00f6ldi uraitoknak, olyan tiszta sz\u00edvvel, mint a Krisztusnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne l\u00e1tszatra szolg\u00e1ljatok, mintha embereknek akarn\u00e1tok tetszeni, hanem Krisztus szolg\u00e1ik\u00e9nt cselekedj\u00e9tek Isten akarat\u00e1t: l\u00e9lekb\u0151l,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "j\u00f3akarattal szolg\u00e1ljatok, mint az \u00darnak, \u00e9s nem mint embereknek;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mert tudj\u00e1tok, hogy ha valaki valami j\u00f3t tesz, visszakapja az \u00dart\u00f3l, ak\u00e1r szolga, ak\u00e1r szabad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ti pedig, urak, ugyan\u00edgy b\u00e1njatok vel\u00fck, hagyj\u00e1tok a fenyeget\u00e9st, mivel tudj\u00e1tok, hogy \u00e9l a mennyekben az \u00dar, aki nekik is, nektek is Uratok, \u00e9s aki nem szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten fegyverzet\u00e9nek fel\u00f6lt\u00e9se - V\u00e9g\u00fcl pedig: er\u0151s\u00f6djetek meg az \u00darban \u00e9s az \u0151 hatalmas erej\u00e9ben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6lts\u00e9tek magatokra az Isten fegyverzet\u00e9t, hogy meg\u00e1llhassatok az \u00f6rd\u00f6g mesterked\u00e9seivel szemben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert a mi harcunk nem test \u00e9s v\u00e9r ellen folyik, hanem er\u0151k \u00e9s hatalmak ellen, a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g vil\u00e1g\u00e1nak urai \u00e9s a gonoszs\u00e1g lelkei ellen, amelyek a mennyei magass\u00e1gban vannak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9ppen ez\u00e9rt vegy\u00e9tek fel az Isten fegyverzet\u00e9t, hogy ellen\u00e1llhassatok a gonosz napon, \u00e9s mindent lek\u00fczdve meg\u00e1llhassatok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1lljatok meg teh\u00e1t, fel\u00f6vezve derekatokat igazs\u00e1gszeretettel, \u00e9s magatokra \u00f6ltve a megigazul\u00e1s p\u00e1nc\u00e9lj\u00e1t,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "felsaruzva a l\u00e1batokat a b\u00e9kess\u00e9g evang\u00e9liuma hirdet\u00e9s\u00e9nek a k\u00e9szs\u00e9g\u00e9vel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vegy\u00e9tek fel mindenk\u00e9ppen a hit pajzs\u00e1t, amellyel kiolthatj\u00e1tok a gonosznak minden t\u00fczes nyil\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vegy\u00e9tek fel az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g sisakj\u00e1t is, \u00e9s a L\u00e9lek kardj\u00e1t, amely az Isten besz\u00e9de."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Minden im\u00e1ds\u00e1gotokban \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9setekben im\u00e1dkozzatok mindenkor a L\u00e9lek \u00e1ltal. \u00c9ppen az\u00e9rt legyetek \u00e9berek, teljes \u00e1llhatatoss\u00e1ggal k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gve az \u00f6sszes szentek\u00e9rt;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s \u00e9n\u00e9rtem is, hogy adass\u00e9k nekem az ige, ha sz\u00f3ra nyitom a sz\u00e1mat, hogy b\u00e1tran ismertessem meg az evang\u00e9lium titk\u00e1t,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "amelynek k\u00f6vete vagyok a bilincsben is, hogy b\u00e1tors\u00e1gom legyen azt \u00fagy hirdetni, ahogyan kell."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Befejez\u00e9s, \u00e1ld\u00e1sk\u00edv\u00e1n\u00e1s - Hogy pedig ti is megtudj\u00e1tok, mi van velem \u00e9s hogyan \u00e9lek, mindent elmond nektek T\u00fckhikosz, az \u00darban szeretett testv\u00e9r \u00e9s h\u0171 diak\u00f3nus,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "akit \u00e9ppen az\u00e9rt k\u00fcldtem hozz\u00e1tok, hogy \u00e9rtes\u00fcljetek helyzet\u00fcnkr\u0151l, \u00e9s megvigasztalja sz\u00edveteket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9g a testv\u00e9reknek \u00e9s szeretet hittel egy\u00fctt az Atya Istent\u0151l \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A kegyelem legyen mindazokkal, akik el nem m\u00fal\u00f3 szeretettel szeretik a mi Urunkat, J\u00e9zus Krisztust. \u00c1men."
                }
            }
        }
    }
}