{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Exodus",
    "book_nr": "2",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai elszaporodnak Egyiptomban - N\u00e9v szerint ezek voltak Izr\u00e1el fiai, akik Egyiptomba mentek J\u00e1k\u00f3bbal; mindegyik a maga h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel ment:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00faben, Simeon, L\u00e9vi \u00e9s J\u00fada,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Issak\u00e1r, Zebulon \u00e9s Benj\u00e1min,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e1n, Naft\u00e1li, G\u00e1d \u00e9s \u00c1s\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6sszesen hetvenen voltak, akik J\u00e1k\u00f3bt\u00f3l sz\u00e1rmaztak. J\u00f3zsef pedig m\u00e1r Egyiptomban volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt J\u00f3zsef \u00e9s valamennyi testv\u00e9re, meg az az eg\u00e9sz nemzed\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai pedig szaporodtak, gyarapodtak, megsokasodtak, nagyon meger\u0151s\u00f6dtek, \u00e9s megtelt vel\u00fck az orsz\u00e1g."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az egyiptomiak elnyomj\u00e1k Izr\u00e1elt - \u00daj kir\u00e1ly ker\u00fclt azonban Egyiptom \u00e9l\u00e9re, aki m\u00e1r nem ismerte J\u00f3zsefet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az pedig ezt mondta n\u00e9p\u00e9nek: L\u00e1m, az izr\u00e1eli n\u00e9p nagyobb \u00e9s er\u0151sebb, mint mi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e1njunk csak okosan vele, hogy m\u00e9g t\u00f6bben ne legyenek, mert ha h\u00e1bor\u00fa t\u00e1mad, \u0151 is ellens\u00e9geinkhez csatlakozik, ellen\u00fcnk harcol, \u00e9s kivonul az orsz\u00e1gb\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt munkafel\u00fcgyel\u0151ket rendeltek f\u00f6l\u00e9j\u00fck, hogy k\u00e9nyszermunk\u00e1val sanyargass\u00e1k \u0151ket. Rakt\u00e1rv\u00e1rosokat kellett \u00e9p\u00edteni\u00fck a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra: Pit\u00f3mot \u00e9s Ramszeszt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De menn\u00e9l jobban sanyargatt\u00e1k \u0151ket, ann\u00e1l ink\u00e1bb szaporodtak \u00e9s terjeszkedtek, \u00fagyhogy f\u00e9lni kezdtek Izr\u00e1el fiait\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt kegyetlen\u00fcl dolgoztatt\u00e1k az egyiptomiak Izr\u00e1el fiait."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kem\u00e9ny munk\u00e1val keser\u00edtett\u00e9k az \u00e9let\u00fcket: s\u00e1rkever\u00e9ssel, v\u00e1lyogvet\u00e9ssel \u00e9s mindenf\u00e9le mezei munk\u00e1val; sokf\u00e9le munk\u00e1val kegyetlen\u00fcl dolgoztatt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n parancsot adott Egyiptom kir\u00e1lya a h\u00e9ber b\u00e1b\u00e1knak, akik k\u00f6z\u00fcl az egyiknek Sifr\u00e1, a m\u00e1siknak P\u00fa\u00e1 volt a neve."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt mondta: Amikor a h\u00e9ber asszonyok sz\u00fcl\u00e9s\u00e9n\u00e9l seg\u00e9dkeztek, figyelj\u00e9tek a sz\u00fcl\u00e9s lefoly\u00e1s\u00e1t: ha fi\u00fa lesz, \u00f6lj\u00e9tek meg, ha le\u00e1ny, hagyj\u00e1tok \u00e9letben!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De a b\u00e1b\u00e1k f\u00e9lt\u00e9k az Istent, \u00e9s nem cselekedtek \u00fagy, ahogyan Egyiptom kir\u00e1lya meghagyta nekik, hanem \u00e9letben hagyt\u00e1k a fi\u00fagyermekeket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Egyiptom kir\u00e1lya mag\u00e1hoz h\u00edvatta a b\u00e1b\u00e1kat, \u00e9s ezt mondta nekik: Mi\u00e9rt teszitek ezt, mi\u00e9rt hagyj\u00e1tok \u00e9letben a fi\u00fagyermekeket?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A b\u00e1b\u00e1k pedig ezt felelt\u00e9k a f\u00e1ra\u00f3nak: Mert a h\u00e9ber asszonyok nem olyanok, mint az egyiptomiak, hanem \u00e9leter\u0151sek. Mire a b\u00e1ba oda\u00e9r hozz\u00e1juk, m\u00e1r meg is sz\u00fcltek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt j\u00f3t tett Isten a b\u00e1b\u00e1kkal. A n\u00e9p pedig szaporodott, \u00e9s igen meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s mivel a b\u00e1b\u00e1k f\u00e9lt\u00e9k az Istent, \u0150 tov\u00e1bb szapor\u00edtotta Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor megparancsolta a f\u00e1ra\u00f3 eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek: Minden \u00fajsz\u00fcl\u00f6tt h\u00e9ber fi\u00fat dobjatok a N\u00edlusba, csak a le\u00e1nyokat hagyj\u00e1tok \u00e9letben!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes sz\u00fclet\u00e9se - Egy L\u00e9vi h\u00e1z\u00e1b\u00f3l val\u00f3 f\u00e9rfi elment, \u00e9s feles\u00e9g\u00fcl vette L\u00e9vi egyik le\u00e1nyut\u00f3dj\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az asszony teherbe esett, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclt. Amikor l\u00e1tta, hogy milyen sz\u00e9p, h\u00e1rom h\u00f3napig rejtegette."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De amikor m\u00e1r nem tudta tov\u00e1bb rejtegetni, fogott egy gy\u00e9k\u00e9nykosarat, bekente szurokkal \u00e9s gyant\u00e1val, majd beletette a gyermeket, \u00e9s kitette a N\u00edlus partj\u00e1n a s\u00e1s k\u00f6z\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A gyermek n\u00e9nje pedig ott \u00e1llt t\u00e1volabb, hogy megtudja, mi t\u00f6rt\u00e9nik vele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1nya \u00e9ppen odament, hogy megf\u00fcr\u00f6dj\u00e9k a N\u00edlusban, szolg\u00e1l\u00f3i meg ott j\u00e1rk\u00e1ltak a N\u00edlus ment\u00e9n. Megpillantotta a kosarat a s\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt, odak\u00fcldte a csel\u00e9dj\u00e9t, \u00e9s kihozatta azt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6lnyitotta, \u00e9s megl\u00e1tta a gyermeket; h\u00e1t egy s\u00edr\u00f3 fi\u00fa volt! Megsz\u00e1nta, \u00e9s ezt mondta: A h\u00e9berek gyermekei k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 ez."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kisfi\u00fa n\u00e9nje pedig ezt mondta a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1ny\u00e1nak: Ne menjek, \u00e9s ne h\u00edvjak egy szoptat\u00f3 asszonyt a h\u00e9berek k\u00f6z\u00fcl, aki majd szoptatja a gyermeket?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1nya \u00edgy felelt: Eredj! A le\u00e1ny elment, \u00e9s a gyermek anyj\u00e1t h\u00edvta oda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vidd magaddal ezt a gyermeket, mondta neki a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1nya, \u00e9s szoptasd! Megadom jutalmadat. Az asszony mag\u00e1hoz vette a gyermeket, \u00e9s szoptatta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor feln\u0151tt a gyermek, elvitte a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1ny\u00e1hoz, aki a fi\u00e1v\u00e1 fogadta, \u00e9s elnevezte M\u00f3zesnek, mert azt mondta: A v\u00edzb\u0151l h\u00faztam ki."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00f3zes gyilkol \u00e9s elmenek\u00fcl - Abban az id\u0151ben t\u00f6rt\u00e9nt, amikor M\u00f3zes m\u00e1r feln\u0151tt, hogy kiment atyjafiaihoz, \u00e9s l\u00e1tta k\u00e9nyszermunk\u00e1jukat. \u00c9s megl\u00e1tta, hogy egy egyiptomi f\u00e9rfi egy h\u00e9ber f\u00e9rfit ver az \u0151 atyjafiai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fcln\u00e9zett, \u00e9s amikor l\u00e1tta, hogy senki sincs ott, agyon\u00fct\u00f6tte az egyiptomit, \u00e9s elrejtette a homokban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e1snap is kiment, akkor meg k\u00e9t h\u00e9ber f\u00e9rfi civakodott egym\u00e1ssal. R\u00e1sz\u00f3lt arra, aki a hib\u00e1s volt: Mi\u00e9rt vered a felebar\u00e1todat?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00edgy sz\u00f3lt: Ki tett t\u00e9ged el\u00f6lj\u00e1r\u00f3v\u00e1 \u00e9s b\u00edr\u00f3v\u00e1 k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk? Tal\u00e1n engem is meg akarsz \u00f6lni, ahogyan az egyiptomit meg\u00f6lted? M\u00f3zes megijedt, \u00e9s ezt mondta: Bizony kitud\u00f3dott a dolog."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 is meghallotta ezt a dolgot, \u00e9s hal\u00e1lra kerestette M\u00f3zest. De M\u00f3zes elmenek\u00fclt a f\u00e1ra\u00f3 el\u0151l. Midj\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n \u00e1llapodott meg, \u00e9s le\u00fclt ott egy k\u00fatn\u00e1l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Midj\u00e1n papj\u00e1nak volt h\u00e9t le\u00e1nya, akik odaj\u00f6ttek vizet mer\u00edteni \u00e9s a v\u00e1ly\u00fakat megt\u00f6lteni, hogy megitass\u00e1k apjuk juhait."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De p\u00e1sztorok is j\u00f6ttek oda, \u00e9s elkergett\u00e9k \u0151ket. Ekkor f\u00f6l\u00e1llt M\u00f3zes, seg\u00edts\u00e9g\u00fckre sietett, \u00e9s megitatta juhaikat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor a le\u00e1nyok haza\u00e9rtek apjukhoz, Reu\u00e9lhez, az megk\u00e9rdezte: Hogy-hogy ma ilyen kor\u00e1n megj\u00f6ttetek?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Egy egyiptomi f\u00e9rfi v\u00e9dett meg benn\u00fcnket a p\u00e1sztorokt\u00f3l - felelt\u00e9k. S\u0151t m\u00e9g vizet is mer\u00edtett nek\u00fcnk, \u00e9s megitatta a juhokat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor ezt mondta a l\u00e1nyainak: Hol van \u0151 most? Mi\u00e9rt hagyt\u00e1tok ott azt az embert? H\u00edvj\u00e1tok ide, \u00e9s egy\u00e9k vel\u00fcnk!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00f3zes j\u00f3nak l\u00e1tta, hogy ott maradjon ann\u00e1l a f\u00e9rfin\u00e1l, az pedig M\u00f3zeshez adta l\u00e1ny\u00e1t, Cipp\u00f3r\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az asszony fi\u00fat sz\u00fclt, \u0151 pedig G\u00e9rs\u00f3mnak nevezte el, mert azt mondta: J\u00f6vev\u00e9ny lettem idegen f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00f6zben hossz\u00fa id\u0151 telt el, \u00e9s meghalt Egyiptom kir\u00e1lya. Izr\u00e1el fiai pedig s\u00f3hajtoztak a szolgas\u00e1g miatt, ki\u00e1ltottak, \u00e9s a szolgas\u00e1g miatt val\u00f3 jajgat\u00e1suk feljutott Istenhez."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isten meghallotta panaszkod\u00e1sukat, \u00e9s visszaeml\u00e9kezett Isten az \u00c1brah\u00e1mmal, Izs\u00e1kkal \u00e9s J\u00e1k\u00f3bbal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9re."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "R\u00e1tekintett Isten Izr\u00e1el fiaira, \u00e9s gondja volt r\u00e1juk Istennek."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten megjelenik M\u00f3zesnek, \u00e9s elh\u00edvja \u0151t - M\u00f3zes pedig ap\u00f3s\u00e1nak, Jetr\u00f3nak, Midj\u00e1n papj\u00e1nak a juhait legeltette. Egyszer a juhokat a puszt\u00e1n t\u00falra terelte, \u00e9s eljutott az Isten hegy\u00e9hez, a H\u00f3rebhez."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ott megjelent neki az \u00dar angyala t\u0171z l\u00e1ngj\u00e1ban egy csipkebokor k\u00f6zep\u00e9b\u0151l. L\u00e1tta ugyanis, hogy a csipkebokor t\u0171zben \u00e9g, de m\u00e9gsem \u00e9g el a csipkebokor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor ezt mondta M\u00f3zes: Odamegyek, \u00e9s megn\u00e9zem ezt a nagy csod\u00e1t: mi\u00e9rt nem \u00e9g el a csipkebokor?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor az \u00dar l\u00e1tta, hogy odamegy megn\u00e9zni, ki\u00e1ltott neki Isten a csipkebokor k\u00f6zep\u00e9b\u0151l, \u00e9s ezt mondta: M\u00f3zes! M\u00f3zes! \u0150 pedig \u00edgy felelt: Itt vagyok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isten ekkor azt mondta: Ne j\u00f6jj k\u00f6zelebb! Oldd le sarudat a l\u00e1badr\u00f3l, mert szent f\u00f6ld az a hely, ahol \u00e1llasz!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majd ezt mondta: \u00c9n vagyok aty\u00e1dnak Istene, \u00c1brah\u00e1m Istene, Izs\u00e1k Istene \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Istene. Ekkor elrejtette M\u00f3zes az arc\u00e1t, mert f\u00e9lt r\u00e1tekinteni az Istenre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar pedig azt mondta: Megl\u00e1ttam n\u00e9pem nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t Egyiptomban, \u00e9s meghallottam ki\u00e1ltoz\u00e1sukat a sanyargat\u00f3k miatt, mert ismerem f\u00e1jdalmukat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Le is sz\u00e1llok, hogy kimentsem \u0151ket Egyiptom hatalm\u00e1b\u00f3l \u00e9s elvigyem \u0151ket arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l egy j\u00f3 \u00e9s t\u00e1gas f\u00f6ldre, tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre: a k\u00e1na\u00e1ni, a hettita, az em\u00f3ri, a perizzi, a hivvi \u00e9s jeb\u00faszi n\u00e9p hely\u00e9re."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bizony, eljutott hozz\u00e1m Izr\u00e1el fiainak seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1sa; l\u00e1tom is, hogy mennyire sanyargatj\u00e1k \u0151ket az egyiptomiak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most az\u00e9rt menj! Elk\u00fcldelek a f\u00e1ra\u00f3hoz, vezesd ki n\u00e9pemet, Izr\u00e1el fiait Egyiptomb\u00f3l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00f3zes azt felelte erre az Istennek: Ki vagyok \u00e9n, hogy a f\u00e1ra\u00f3hoz menjek, \u00e9s kihozzam Izr\u00e1el fiait Egyiptomb\u00f3l?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De Isten azt mondta: Bizony, \u00e9n veled leszek. Ez lesz annak a jele, hogy \u00e9n k\u00fcldelek: Amikor kivezeted a n\u00e9pet Egyiptomb\u00f3l, enn\u00e9l a hegyn\u00e9l fogj\u00e1tok tisztelni az Istent."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De M\u00f3zes azt felelte Istennek: Ha majd elmegyek Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s azt mondom nekik: a ti aty\u00e1itok Istene k\u00fcld\u00f6tt engem hozz\u00e1tok, \u00e9s \u0151k megk\u00e9rdezik t\u0151lem, hogy mi a neve, akkor mit mondjak nekik?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isten ezt felelte M\u00f3zesnek: Vagyok, aki vagyok. Majd azt mondta: \u00cdgy sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz: A Vagyok k\u00fcld\u00f6tt engem hozz\u00e1tok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e9g ezt is mondta Isten M\u00f3zesnek: \u00cdgy sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz: Az \u00dar, aty\u00e1itok Istene, \u00c1brah\u00e1m Istene, Izs\u00e1k Istene \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Istene k\u00fcld\u00f6tt engem hozz\u00e1tok. Ez az \u00e9n nevem mind\u00f6r\u00f6kre, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l\u00edtsatok meg engem nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Menj, gy\u0171jtsd \u00f6ssze Izr\u00e1el v\u00e9neit, \u00e9s ezt mondd nekik: Az \u00dar, aty\u00e1itok Istene, \u00c1brah\u00e1m, Izs\u00e1k \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Istene megjelent nekem, \u00e9s azt mondta: Sz\u00e1mon tartom mindazt, amit ellenetek Egyiptomban elk\u00f6vettek,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s elhat\u00e1roztam, hogy elviszlek benneteket az egyiptomi nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l a k\u00e1na\u00e1ni, a hettita, az em\u00f3ri, a perizzi, a hivvi \u00e9s jeb\u00faszi n\u00e9p f\u00f6ldj\u00e9re, a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s ha hallgatnak a szavadra, akkor menj be Izr\u00e1el v\u00e9neivel egy\u00fctt Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s ezt mondj\u00e1tok neki: Az \u00darral, a h\u00e9berek Isten\u00e9vel tal\u00e1lkoztunk. Hadd menj\u00fcnk az\u00e9rt h\u00e1romnapi \u00fatra a puszt\u00e1ba, hogy \u00e1ldozzunk Isten\u00fcnknek, az \u00darnak!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9n ugyan tudom, hogy az egyiptomi kir\u00e1ly nem engedi meg, hogy elmenjetek, hanem csak az er\u0151szaknak enged."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De kiny\u00fajtom a kezem, \u00e9s megverem Egyiptomot mindenf\u00e9le csod\u00e1val, amelyeket v\u00e9ghezviszek benne. Majd azut\u00e1n elbocs\u00e1t benneteket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s j\u00f3indulatot t\u00e1masztok e n\u00e9p ir\u00e1nt az egyiptomiakban, \u00fagyhogy amikor elj\u00f6tt\u00f6k, nem j\u00f6tt\u00f6k \u00fcres k\u00e9zzel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Minden asszony k\u00e9rjen a szomsz\u00e9dasszony\u00e1t\u00f3l \u00e9s lak\u00f3t\u00e1rs\u00e1t\u00f3l ez\u00fcst \u00e9s arany \u00e9kszereket, meg ruh\u00e1kat. Adj\u00e1tok azokat fiaitokra \u00e9s le\u00e1nyaitokra, \u00e9s menek\u00fcljetek Egyiptomb\u00f3l."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten felk\u00e9sz\u00edti M\u00f3zest a k\u00fcldet\u00e9sre - M\u00f3zes ekkor \u00edgy felelt: H\u00e1tha nem hisznek nekem, \u00e9s nem hallgatnak a szavamra, hanem azt mondj\u00e1k, hogy nem jelent meg neked az \u00dar?!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De az \u00dar erre azt mondta neki: Mi van a kezedben? Egy bot - felelte \u0151."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dobd a f\u00f6ldre! - mondta az \u00dar. Amikor a f\u00f6ldre dobta, k\u00edgy\u00f3v\u00e1 v\u00e1lt, \u00e9s M\u00f3zes elfutott el\u0151le."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Ny\u00fajtsd ki a kezedet, \u00e9s ragadd meg a fark\u00e1n\u00e1l! M\u00f3zes kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, \u00e9s megmarkolta, az pedig bott\u00e1 v\u00e1lt a mark\u00e1ban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy majd elhiszik, hogy megjelent neked az \u00dar, aty\u00e1ik Istene: \u00c1brah\u00e1m Istene, Izs\u00e1k Istene \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Istene."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majd pedig ezt mondta neki az \u00dar: Dugd be a kezedet a kebledbe! Bedugta a kez\u00e9t a kebl\u00e9be, \u00e9s amikor kih\u00fazta, h\u00f3feh\u00e9r volt a keze a pokloss\u00e1gt\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezut\u00e1n pedig azt mondta: Dugd vissza a kezedet a kebledbe! Visszadugta a kez\u00e9t a kebl\u00e9be, \u00e9s amikor kih\u00fazta a kebl\u00e9b\u0151l, ism\u00e9t olyan volt, mint test\u00e9nek t\u00f6bbi r\u00e9sze."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t nem hisznek neked, \u00e9s nem hallgatnak a sz\u00f3ra az els\u0151 jeln\u00e9l, majd hisznek a sz\u00f3nak a k\u00f6vetkez\u0151 jeln\u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ha m\u00e9g erre a k\u00e9t jelre sem hisznek, \u00e9s nem hallgatnak a szavadra, akkor v\u00e9gy a N\u00edlus viz\u00e9b\u0151l, \u00f6ntsd a sz\u00e1razra, \u00e9s a N\u00edlusb\u00f3l vett v\u00edz v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1lik a sz\u00e1razon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor ezt mondta M\u00f3zes az \u00darnak: K\u00e9rlek, Uram, nem vagyok \u00e9n \u00e9kesen sz\u00f3l\u00f3. Ezel\u0151tt sem voltam az, de az\u00f3ta sem vagyok, hogy szolg\u00e1ddal besz\u00e9lsz. S\u0151t neh\u00e9z ajk\u00fa \u00e9s neh\u00e9z nyelv\u0171 vagyok \u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De az \u00dar ezt mondta neki: Ki adott sz\u00e1jat az embernek? Ki tesz n\u00e9m\u00e1v\u00e1 vagy s\u00fckett\u00e9, l\u00e1t\u00f3v\u00e1 vagy vakk\u00e1? Tal\u00e1n nem \u00e9n, az \u00dar?!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Most az\u00e9rt menj! \u00c9n leszek a te sz\u00e1ddal, \u00e9s megtan\u00edtalak arra, hogy mit besz\u00e9lj!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De \u0151 azt felelte: K\u00e9rlek, Uram! K\u00fcldj m\u00e1st, akit k\u00fcldeni tudsz!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor az \u00dar haragra gerjedt M\u00f3zes ellen, \u00e9s azt mondta: Van neked egy testv\u00e9red, a l\u00e9vita \u00c1ron. Tudom, hogy \u0151 j\u00f3l tud besz\u00e9lni. S\u0151t j\u00f6n is m\u00e1r el\u00e9d, \u00e9s ha megl\u00e1t, sz\u00edvb\u0151l fog \u00f6r\u00fclni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Besz\u00e9lj az\u00e9rt vele, \u00e9s add sz\u00e1j\u00e1ba a szavakat! \u00c9n pedig a te sz\u00e1ddal \u00e9s az \u0151 sz\u00e1j\u00e1val leszek, \u00e9s megtan\u00edtalak benneteket arra, hogy mit cselekedjetek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150 majd besz\u00e9l helyetted a n\u00e9ppel. \u0150 lesz a te sz\u00e1d, te pedig istenk\u00e9nt \u00e1llsz mellette."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vedd a kezedbe ezt a botot is, \u00e9s t\u00e9gy vele jeleket!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00f3zes visszat\u00e9r Egyiptomba - Ekkor visszament M\u00f3zes Jetr\u00f3hoz, az ap\u00f3s\u00e1hoz, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Szeretn\u00e9k visszamenni testv\u00e9reimhez Egyiptomba, hadd l\u00e1ssam, \u00e9lnek-e m\u00e9g? Jetr\u00f3 \u00edgy felelt M\u00f3zesnek: Menj el b\u00e9kess\u00e9ggel!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00dar ugyanis azt mondta M\u00f3zesnek Midj\u00e1nban: Menj vissza Egyiptomba, mert meghaltak mindazok az emberek, akik hal\u00e1lra kerestek t\u00e9ged."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor fogta M\u00f3zes a feles\u00e9g\u00e9t \u00e9s fiait, szam\u00e1rra \u00fcltette \u0151ket, hogy visszat\u00e9rjen Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9re. Isten botj\u00e1t is kez\u00e9be vette M\u00f3zes."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Amikor visszam\u00e9gy Egyiptomba, \u00fcgyelj arra, hogy megtedd a f\u00e1ra\u00f3 el\u0151tt mindazokat a csod\u00e1kat, amelyekre k\u00e9pess\u00e9 tettelek. \u00c9n ugyan megkem\u00e9ny\u00edtem a sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s nem akarja majd elbocs\u00e1tani a n\u00e9pet,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "de te ezt mondd a f\u00e1ra\u00f3nak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Izr\u00e1el az \u00e9n els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fiam."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az\u00e9rt azt mondom neked, hogy bocs\u00e1sd el az \u00e9n fiamat, hadd szolg\u00e1ljon nekem! Ha te vonakodsz elbocs\u00e1tani, akkor \u00e9n meg\u00f6l\u00f6m a te els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fiadat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00datk\u00f6zben t\u00f6rt\u00e9nt az \u00e9jjeli sz\u00e1ll\u00e1son, hogy r\u00e1t\u00e1madt az \u00dar, \u00e9s meg akarta \u00f6lni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De Cipp\u00f3ra fogott egy \u00e9les k\u00f6vet, lev\u00e1gta fi\u00e1nak az el\u0151b\u0151r\u00e9t, l\u00e1ba el\u00e9 vetette, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: V\u00e9ren szerzett v\u0151leg\u00e9nyem vagy!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor b\u00e9k\u00e9t hagyott neki az \u00dar. Cipp\u00f3ra pedig ezt mondta: V\u00e9ren szerzett v\u0151leg\u00e9ny vagy, mert k\u00f6r\u00fcl vagy met\u00e9lve."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1ronnak pedig ezt mondta az \u00dar: Menj M\u00f3zes el\u00e9 a puszt\u00e1ba! \u0150 elment, \u00e9s tal\u00e1lkozott vele az Isten hegy\u00e9n\u00e9l, \u00e9s megcs\u00f3kolta \u0151t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00f3zes elmondta \u00c1ronnak az \u00dar minden ig\u00e9j\u00e9t, amellyel \u0151t elk\u00fcldte, \u00e9s mindazokat a jeleket, amelyekre n\u00e9zve parancsot adott neki."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azut\u00e1n elment M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl az \u00f6sszes v\u00e9neket."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c1ron elmondta mindazt, amir\u0151l az \u00dar besz\u00e9lt M\u00f3zessel, aki bemutatta a jeleket a n\u00e9p el\u0151tt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A n\u00e9p pedig hitt. Amikor meghallott\u00e1k, hogy az \u00dar gondjaiba vette Izr\u00e1el fiait, \u00e9s hogy megl\u00e1tta nyomor\u00fas\u00e1gukat, meghajoltak, \u00e9s leborultak."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 elutas\u00edtja M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron k\u00e9r\u00e9s\u00e9t - Azut\u00e1n bement M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron a f\u00e1ra\u00f3hoz, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Bocs\u00e1sd el n\u00e9pemet, hogy \u00fcnnepet szentelhessen nekem a puszt\u00e1ban!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 azonban ezt felelte: Kicsoda az az \u00dar, hogy hallgassak a szav\u00e1ra \u00e9s elbocs\u00e1ssam Izr\u00e1elt? Nem ismerem az Urat, \u00e9s nem bocs\u00e1tom el Izr\u00e1elt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Erre \u0151k ezt mondt\u00e1k: Tal\u00e1lkoztunk a h\u00e9berek Isten\u00e9vel. Hadd menj\u00fcnk az\u00e9rt h\u00e1romnapi \u00fatra a puszt\u00e1ba, hogy \u00e1ldozzunk Isten\u00fcnknek, az \u00darnak, az\u00e9rt, hogy ne verjen meg benn\u00fcnket d\u00f6gv\u00e9sszel vagy fegyverrel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De Egyiptom kir\u00e1lya ezt mondta nekik: M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron! Mi\u00e9rt akarj\u00e1tok elvonni a n\u00e9pet a munk\u00e1t\u00f3l? Menjetek, folytass\u00e1tok a k\u00e9nyszermunk\u00e1t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e1r \u00edgy is sok a mihaszna n\u00e9p az orsz\u00e1gban - mondta a f\u00e1ra\u00f3 - \u00e9s ti m\u00e9g abba akarj\u00e1tok hagyatni ezekkel a munk\u00e1t?!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e9g nehezebb lesz Izr\u00e1el sorsa - M\u00e9g aznap azt a parancsot adta a f\u00e1ra\u00f3 a n\u00e9p sanyargat\u00f3inak \u00e9s fel\u00fcgyel\u0151inek,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hogy ne adjanak t\u00f6bb\u00e9 szalm\u00e1t a n\u00e9pnek a v\u00e1lyogvet\u00e9shez \u00fagy, mint eddig. Menjenek, \u00e9s szedjenek maguknak szalm\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De vessetek ki r\u00e1juk ugyanannyi v\u00e1lyogot, amennyit eddig kellett k\u00e9sz\u00edteni\u00fck! Ne engedjetek el bel\u0151le, mert lust\u00e1k ezek, az\u00e9rt ki\u00e1ltozz\u00e1k: Menj\u00fcnk \u00e1ldozni Isten\u00fcnknek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha majd nehezebb lesz ezeknek az embereknek a munk\u00e1ja, \u00e9s el lesznek vele foglalva, akkor nem t\u00f6r\u0151dnek hazug besz\u00e9dekkel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kimentek teh\u00e1t a n\u00e9p sanyargat\u00f3i \u00e9s fel\u00fcgyel\u0151i, \u00e9s azt mondt\u00e1k a n\u00e9pnek: \u00cdgy sz\u00f3l a f\u00e1ra\u00f3: Nem adok nektek szalm\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Menjetek, \u00e9s szedjetek magatoknak szalm\u00e1t ott, ahol tal\u00e1ltok! De a munk\u00e1tokb\u00f3l semmit sem enged\u00fcnk el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor a n\u00e9p sz\u00e9tsz\u00e9ledt eg\u00e9sz Egyiptomban, hogy a tarl\u00f3t t\u00e9pj\u00e9k szalma helyett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A sanyargat\u00f3k pedig szor\u00edtott\u00e1k \u0151ket, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Minden nap v\u00e9gezz\u00e9tek el a kiszabott napi munk\u00e1t \u00fagy, mint amikor m\u00e9g volt szalma!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Meg is vert\u00e9k Izr\u00e1el fiainak fel\u00fcgyel\u0151it, akiket a f\u00e1ra\u00f3 sanyargat\u00f3i rendeltek f\u00f6l\u00e9j\u00fck, \u00e9s azt mondt\u00e1k: Mi\u00e9rt nem v\u00e9geztett\u00e9tek el tegnap is, meg ma is a v\u00e1lyogvet\u00e9st \u00fagy, mint eddig, a rendelkez\u00e9snek megfelel\u0151en?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor bementek Izr\u00e1el fiainak fel\u00fcgyel\u0151i a f\u00e1ra\u00f3hoz, \u00e9s \u00edgy panaszkodtak: Mi\u00e9rt b\u00e1nsz \u00edgy szolg\u00e1iddal?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Szalm\u00e1t nem adnak szolg\u00e1idnak, \u00e9s m\u00e9gis azt parancsolj\u00e1k, hogy csin\u00e1ljunk v\u00e1lyogot. S\u0151t m\u00e9g verik is szolg\u00e1idat. \u00cdgy n\u00e9ped ellen v\u00e9tkezel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy felelt: Lust\u00e1k vagytok, lust\u00e1k! Ez\u00e9rt mondj\u00e1tok: El akarunk menni \u00e1ldozni az \u00darnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Menjetek csak, \u00e9s dolgozzatok! Szalm\u00e1t nem adnak nektek, de a kiszabott v\u00e1lyogot be kell adnotok!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiainak fel\u00fcgyel\u0151i l\u00e1tt\u00e1k, hogy bajban vannak, mivel ezt mondt\u00e1k: A napi v\u00e1lyogmennyis\u00e9gb\u0151l nem szabad engedni!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt amikor a f\u00e1ra\u00f3t\u00f3l kij\u00f6vet tal\u00e1lkoztak M\u00f3zessel \u00e9s \u00c1ronnal, akik ott \u00e1lltak r\u00e1juk v\u00e1rakozva,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ezt mondt\u00e1k nekik: N\u00e9zzen r\u00e1tok az \u00dar, \u00e9s \u00edt\u00e9ljen meg benneteket, mivel gy\u0171l\u00f6letess\u00e9 tettetek benn\u00fcnket a f\u00e1ra\u00f3 \u00e9s szolg\u00e1i el\u0151tt, \u00e9s fegyvert adtatok a kez\u00fckbe, hogy meg\u00f6ljenek benn\u00fcnket!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor M\u00f3zes az \u00darhoz fordult, \u00e9s ezt mondta: Uram, mi\u00e9rt engeded, hogy rosszul b\u00e1njanak ezzel a n\u00e9ppel? Mi\u00e9rt is k\u00fcldt\u00e9l ide engem?!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert ami\u00f3ta bementem a f\u00e1ra\u00f3hoz, hogy besz\u00e9ljek vele a nevedben, rosszabb a sora ennek a n\u00e9pnek, te pedig semmit sem tett\u00e9l n\u00e9ped megszabad\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar meg\u00faj\u00edtja \u00edg\u00e9ret\u00e9t - Akkor ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Majd megl\u00e1tod, mit cselekszem a f\u00e1ra\u00f3val, mert er\u0151s k\u00e9z k\u00e9nyszer\u00edti arra, hogy elbocs\u00e1ssa, er\u0151s k\u00e9z k\u00e9nyszer\u00edti arra, hogy el\u0171zze \u0151ket orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n besz\u00e9lt az Isten M\u00f3zessel, \u00e9s azt mondta neki: \u00c9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak \u00fagy jelentem meg, mint mindenhat\u00f3 Isten, de azon a n\u00e9ven, hogy az \u00dar, nem voltam ismert el\u0151tt\u00fck."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get is k\u00f6t\u00f6ttem vel\u00fck, hogy nekik adom K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t, azt a f\u00f6ldet, amelyen j\u00f6vev\u00e9nyek voltak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Meghallottam \u00e9n Izr\u00e1el fiainak a panaszkod\u00e1s\u00e1t is amiatt, hogy az egyiptomiak szolgai munk\u00e1ra k\u00e9nyszer\u00edtik \u0151ket, \u00e9s eml\u00e9kszem sz\u00f6vets\u00e9gemre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondd meg Izr\u00e1el fiainak: \u00c9n vagyok az \u00dar, \u00e9s megszabad\u00edtalak benneteket az egyiptomi k\u00e9nyszermunk\u00e1t\u00f3l, megmentelek benneteket a szolgai munk\u00e1t\u00f3l, \u00e9s megv\u00e1ltalak benneteket kiny\u00fajtott karral \u00e9s s\u00falyos \u00edt\u00e9letekkel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e9pemm\u00e9 fogadlak titeket, \u00e9s a ti Istenetek leszek, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n, az \u00dar vagyok a ti Istenetek, aki megszabad\u00edtalak benneteket az egyiptomi k\u00e9nyszermunk\u00e1t\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n beviszlek benneteket arra a f\u00f6ldre, amelyre n\u00e9zve megesk\u00fcdtem, hogy \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak adom azt. Az\u00e9rt nektek fogom adni \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f3zes pedig elbesz\u00e9lte mindezt Izr\u00e1el fiainak. De nem hallgattak M\u00f3zesre kishit\u0171s\u00e9g\u00fck \u00e9s a kem\u00e9ny szolg\u00e1lat miatt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Menj, \u00e9s mondd meg a f\u00e1ra\u00f3nak, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak, hogy bocs\u00e1ssa el Izr\u00e1el fiait orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00f3zes azonban \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar el\u0151tt: Hiszen Izr\u00e1el fiai sem hallgattak r\u00e1m, hogyan hallgatna r\u00e1m a f\u00e1ra\u00f3, amikor m\u00e9g a besz\u00e9dben is \u00fcgyetlen vagyok?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De az \u00dar sz\u00f3lt M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak, \u00e9s odarendelte \u0151ket Izr\u00e1el fiaihoz meg a f\u00e1ra\u00f3hoz, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1hoz, hogy vigy\u00e9k ki Izr\u00e1el fiait Egyiptom orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00faben, Simeon \u00e9s L\u00e9vi csal\u00e1df\u00e1ja - Ezek voltak a nagycsal\u00e1dok fejei: R\u00fabennek, Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9nek a fiai voltak: Han\u00f3k \u00e9s Pall\u00fa, Hecr\u00f3n \u00e9s Karm\u00ed. Ezek voltak R\u00faben nemzets\u00e9gei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Simeon fiai voltak: Jem\u00fa\u00e9l, J\u00e1m\u00edn \u00e9s \u00d3had, J\u00e1k\u00edn, C\u00f3har \u00e9s Saul, egy k\u00e1na\u00e1ni n\u0151 fia. Ezek Simeon nemzets\u00e9gei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezek pedig L\u00e9vi fiainak nevei, sz\u00e1rmaz\u00e1suk szerint: G\u00e9rs\u00f3n, Keh\u00e1t \u00e9s Mer\u00e1ri. L\u00e9vi sz\u00e1zharminch\u00e9t \u00e9vet \u00e9lt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3n fiai voltak: Libn\u00ed \u00e9s Simei nemzets\u00e9geik szerint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Keh\u00e1t fiai voltak: Amr\u00e1m \u00e9s Jich\u00e1r, Hebr\u00f3n \u00e9s Uzz\u00ed\u00e9l. Keh\u00e1t sz\u00e1zharminch\u00e1rom esztend\u0151t \u00e9lt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mer\u00e1ri fiai voltak: Mahl\u00ed \u00e9s M\u00fas\u00ed. Ezek L\u00e9vi nemzets\u00e9gei, sz\u00e1rmaz\u00e1suk szerint."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amr\u00e1m feles\u00e9g\u00fcl vette J\u00f3kebedet, apja h\u00fag\u00e1t, \u00e9s \u0151 sz\u00fclte neki \u00c1ront \u00e9s M\u00f3zest. Amr\u00e1m sz\u00e1zharminch\u00e9t esztend\u0151t \u00e9lt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jich\u00e1r fiai voltak: K\u00f3rah, Nefeg \u00e9s Zikr\u00ed."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Uzz\u00ed\u00e9l fiai voltak: M\u00eds\u00e1\u00e9l, Elc\u00e1f\u00e1n \u00e9s Szitr\u00ed."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1ron feles\u00e9g\u00fcl vette El\u00edseb\u00e1t, Amm\u00edn\u00e1d\u00e1b le\u00e1ny\u00e1t, Nahs\u00f3n h\u00fag\u00e1t, \u00e9s \u0151 sz\u00fclte neki N\u00e1d\u00e1bot \u00e9s Ab\u00edh\u00fat, Ele\u00e1z\u00e1rt \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1rt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "K\u00f3rah fiai voltak: Assz\u00edr, Elk\u00e1n\u00e1 \u00e9s Ab\u00ed\u00e1sz\u00e1f. Ezek K\u00f3rah nemzets\u00e9gei."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1r pedig, \u00c1ron fia, P\u00fat\u00ed\u00e9l le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl vett feles\u00e9get, \u00e9s ez sz\u00fclte neki Fine\u00e1st. Ezek a l\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1df\u0151i nemzets\u00e9geik szerint."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez az az \u00c1ron \u00e9s M\u00f3zes, akiknek azt mondta az \u00dar: Hozz\u00e1tok ki Izr\u00e1el fiait Egyiptom orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l, seregeik szerint."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0150k - M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron - besz\u00e9ltek a f\u00e1ra\u00f3val, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1val, hogy kihozz\u00e1k Izr\u00e1el fiait Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor az \u00dar Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n besz\u00e9lt M\u00f3zessel,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar M\u00f3zeshez: \u00c9n vagyok az \u00dar! Mondd meg a f\u00e1ra\u00f3nak, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak mindazt, amit \u00e9n mondok neked!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De M\u00f3zes azt mondta az \u00darnak: Hiszen \u00e9n \u00fcgyetlen vagyok a besz\u00e9dben. Hogyan hallgatna r\u00e1m a f\u00e1ra\u00f3?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron a f\u00e1ra\u00f3n\u00e1l - Az \u00dar azt mondta M\u00f3zesnek: L\u00e1sd, olyann\u00e1 teszlek a f\u00e1ra\u00f3 el\u0151tt, mintha isten voln\u00e1l. Testv\u00e9red, \u00c1ron pedig a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1d lesz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Te mondj el neki mindent, amit \u00e9n parancsolok neked. Testv\u00e9red, \u00c1ron, meg besz\u00e9ljen a f\u00e1ra\u00f3val, hogy bocs\u00e1ssa el orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l Izr\u00e1el fiait."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n azonban megkem\u00e9ny\u00edtem a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s b\u00e1r sok jelet \u00e9s csod\u00e1t teszek Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a f\u00e1ra\u00f3 nem hallgat r\u00e1tok, am\u00edg r\u00e1 nem teszem kezemet Egyiptomra. Akkor majd kihozom seregemet, az \u00e9n n\u00e9pemet, Izr\u00e1el fiait Egyiptomb\u00f3l s\u00falyos \u00edt\u00e9letekkel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd megtudj\u00e1k az egyiptomiak, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, ha kiny\u00fajtom kezemet Egyiptomra, \u00e9s kihozom k\u00f6z\u00fcl\u00fck Izr\u00e1el fiait."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron \u00edgy j\u00e1rt el. Azt tett\u00e9k, amit az \u00dar parancsolt nekik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00f3zes nyolcvanesztend\u0151s, \u00c1ron pedig nyolcvanh\u00e1rom esztend\u0151s volt, amikor a f\u00e1ra\u00f3val besz\u00e9ltek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha \u00edgy sz\u00f3l hozz\u00e1tok a f\u00e1ra\u00f3: Tegyetek valami csod\u00e1t! - akkor mondd \u00c1ronnak, hogy vegye a botj\u00e1t, \u00e9s dobja a f\u00e1ra\u00f3 el\u00e9, hogy k\u00edgy\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltozz\u00e9k!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bement az\u00e9rt M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron a f\u00e1ra\u00f3hoz, \u00e9s \u00fagy cselekedtek, ahogyan az \u00dar parancsolta. \u00c1ron odadobta a botj\u00e1t a f\u00e1ra\u00f3 \u00e9s szolg\u00e1i el\u00e9, \u00e9s az k\u00edgy\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltozott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor a f\u00e1ra\u00f3 is el\u0151h\u00edvta a b\u00f6lcseket \u00e9s var\u00e1zsl\u00f3kat, \u00e9s azok, Egyiptom m\u00e1gusai is ugyanazt tett\u00e9k a maguk titkos mesters\u00e9g\u00e9vel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mindegyik odadobta a botj\u00e1t, \u00e9s azok k\u00edgy\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltak. De \u00c1ronnak a botja elnyelte a botjaikat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edve azonban kem\u00e9ny maradt, \u00e9s nem hallgatott r\u00e1juk - ahogyan megmondta az \u00dar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az els\u0151 csap\u00e1s: A vizek v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1lnak - Akkor ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Konok a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edve, nem akarja elbocs\u00e1tani a n\u00e9pet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Menj el a f\u00e1ra\u00f3hoz reggel, amikor \u00e9ppen kimegy a v\u00edzhez, \u00e1llj el\u00e9je a N\u00edlus partj\u00e1n, \u00e9s vedd kezedbe azt a botot, amely k\u00edgy\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltozott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt mondd neki: Az \u00dar, a h\u00e9berek Istene k\u00fcld\u00f6tt engem hozz\u00e1d ezzel az \u00fczenettel: Bocs\u00e1sd el n\u00e9pemet, hogy szolg\u00e1ljanak nekem a puszt\u00e1ban! - de te nem hallgatt\u00e1l r\u00e1m mindeddig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az\u00e9rt az \u00dar: err\u0151l tudod meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar: \u00c9n a kezemben lev\u0151 bottal r\u00e1\u00fct\u00f6k a N\u00edlus viz\u00e9re, \u00e9s az v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A N\u00edlus halai elpusztulnak, a N\u00edlus maga pedig megb\u00fcd\u00f6s\u00f6dik, \u00fagyhogy az egyiptomiak undorodni fognak att\u00f3l, hogy vizet igyanak a N\u00edlusb\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Mondd \u00c1ronnak, hogy vegye a botj\u00e1t, \u00e9s ny\u00fajtsa ki kez\u00e9t Egyiptom vizei, foly\u00f3i \u00e9s csatorn\u00e1i f\u00f6l\u00e9, tavai \u00e9s \u00f6sszes v\u00edzgy\u0171jt\u0151je f\u00f6l\u00e9, hogy v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ljanak. Legyen v\u00e9r Egyiptom eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9n, mind a faed\u00e9nyekben, mind a k\u0151ed\u00e9nyekben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron \u00fagy cselekedett, ahogyan az \u00dar parancsolta. F\u00f6lemelte a botj\u00e1t a f\u00e1ra\u00f3 \u00e9s szolg\u00e1i szeme l\u00e1tt\u00e1ra, r\u00e1\u00fct\u00f6tt a N\u00edlus viz\u00e9re, \u00e9s a N\u00edlus vize mind v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozott."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A N\u00edlus halai kipusztultak, maga a N\u00edlus megb\u00fcd\u00f6s\u00f6d\u00f6tt, \u00fagyhogy az egyiptomiak nem tudtak inni a N\u00edlus viz\u00e9b\u0151l. V\u00e9r volt Egyiptom eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De Egyiptom m\u00e1gusai is \u00fagy cselekedtek titkos mesters\u00e9g\u00fckkel, ez\u00e9rt a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edve kem\u00e9ny maradt, \u00e9s nem hallgatott r\u00e1juk - ahogyan megmondta az \u00dar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 megfordult, hazament, \u00e9s nem vette sz\u00edv\u00e9re a dolgot."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az egyiptomiak pedig mind \u00e1sni kezdtek a N\u00edlus k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n, hogy vizet ihassanak, mert nem tudtak inni a N\u00edlus viz\u00e9b\u0151l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e9t nap telt el azut\u00e1n, hogy megverte az \u00dar a N\u00edlust."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Mondd \u00c1ronnak, hogy ny\u00fajtsa ki kez\u00e9t botj\u00e1val egy\u00fctt a foly\u00f3k, csatorn\u00e1k \u00e9s tavak f\u00f6l\u00e9, \u00e9s hozza f\u00f6l a b\u00e9k\u00e1kat Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9re!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1ron kiny\u00fajtotta kez\u00e9t Egyiptom vizei f\u00f6l\u00e9, \u00e9s a b\u00e9k\u00e1k felj\u00f6ttek, \u00e9s ellept\u00e9k Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De a m\u00e1gusok is \u00edgy cselekedtek titkos mesters\u00e9g\u00fckkel, \u00e9s b\u00e9k\u00e1kat hoztak f\u00f6l Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor h\u00edvatta a f\u00e1ra\u00f3 M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront, \u00e9s azt mondta: K\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek az \u00darhoz, hogy t\u00e1vol\u00edtsa el a b\u00e9k\u00e1kat r\u00f3lam \u00e9s n\u00e9pemr\u0151l! \u00c9n pedig elbocs\u00e1tom a n\u00e9pet, hogy \u00e1ldozz\u00e9k az \u00darnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3zes azt felelte a f\u00e1ra\u00f3nak: Tetsz\u00e9sedre b\u00edzom, hogy mikorra k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjek \u00e9rted, szolg\u00e1id\u00e9rt \u00e9s n\u00e9ped\u00e9rt, hogy kipusztuljanak a n\u00e1lad \u00e9s h\u00e1zaidban lev\u0151 b\u00e9k\u00e1k, \u00e9s hogy csak a N\u00edlusban maradjanak meg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Holnapra - felelte a f\u00e1ra\u00f3. M\u00f3zes ezt mondta: \u00dagy lesz, ahogyan mondod, hogy megtudd: nincs hasonl\u00f3 a mi Isten\u00fcnkh\u00f6z, az \u00darhoz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elt\u00e1voznak a b\u00e9k\u00e1k t\u0151led, h\u00e1zaidb\u00f3l, szolg\u00e1idr\u00f3l \u00e9s n\u00e9pedr\u0151l, \u00e9s csak a N\u00edlusban maradnak meg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron kij\u00f6tt a f\u00e1ra\u00f3t\u00f3l. M\u00f3zes azut\u00e1n ki\u00e1ltott az \u00darhoz a b\u00e9k\u00e1k miatt, amelyeket a f\u00e1ra\u00f3ra k\u00fcld\u00f6tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar pedig M\u00f3zes szava szerint cselekedett. Kipusztultak a b\u00e9k\u00e1k a h\u00e1zakb\u00f3l, az udvarokb\u00f3l \u00e9s a mez\u0151kr\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor rak\u00e1sra h\u00e1nyt\u00e1k \u0151ket, \u00e9s b\u0171zl\u00f6tt az eg\u00e9sz orsz\u00e1g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor a f\u00e1ra\u00f3 l\u00e1tta, hogy enyh\u00fclt a baj, konok maradt a sz\u00edve, \u00e9s nem hallgatott r\u00e1juk - ahogyan megmondta az \u00dar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Harmadik csap\u00e1s: A sz\u00fanyogok - Majd ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Mondd meg \u00c1ronnak: ny\u00fajtsa ki botj\u00e1t, \u00e9s \u00fcss\u00f6n r\u00e1 a f\u00f6ld por\u00e1ra, hogy az sz\u00fanyogg\u00e1 v\u00e1lj\u00e9k Egyiptom eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy is cselekedtek. \u00c1ron kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, \u00e9s botj\u00e1val r\u00e1\u00fct\u00f6tt a f\u00f6ld por\u00e1ra. Ekkor sz\u00fanyog lepett el embert \u00e9s \u00e1llatot. A f\u00f6ld minden pora sz\u00fanyogg\u00e1 v\u00e1lt eg\u00e9sz Egyiptomban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A m\u00e1gusok is meg akart\u00e1k tenni titkos mesters\u00e9g\u00fckkel, hogy sz\u00fanyogokat hozzanak l\u00e9tre, de nem tudtak. \u00c9s a sz\u00fanyogok ellept\u00e9k az embereket \u00e9s az \u00e1llatokat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor azt mondt\u00e1k a m\u00e1gusok a f\u00e1ra\u00f3nak: Isten ujja ez! De a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edve kem\u00e9ny maradt, \u00e9s nem hallgatott r\u00e1juk - ahogyan megmondta az \u00dar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Negyedik csap\u00e1s: A b\u00f6g\u00f6ly\u00f6k - Azut\u00e1n ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: \u00c1llj oda kor\u00e1n reggel a f\u00e1ra\u00f3 el\u00e9, amikor kimegy a v\u00edzhez, \u00e9s mondd neki: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Bocs\u00e1sd el n\u00e9pemet, hogy szolg\u00e1ljon nekem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert ha nem bocs\u00e1tod el n\u00e9pemet, akkor \u00e9n b\u00f6g\u00f6ly\u00f6ket bocs\u00e1tok r\u00e1d, szolg\u00e1idra, n\u00e9pedre \u00e9s h\u00e1zaidra. B\u00f6g\u00f6ly\u00f6kkel telnek meg az egyiptomiak h\u00e1zai, s\u0151t a f\u00f6ld is, ahol \u0151k laknak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De kiv\u00e9telt teszek azon a napon G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9vel, ahol az \u00e9n n\u00e9pem tart\u00f3zkodik, \u00e9s ott nem lesznek b\u00f6g\u00f6ly\u00f6k, hogy megtudd: \u00c9n, az \u00dar, itt vagyok az orsz\u00e1gban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy teszek k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get az \u00e9n n\u00e9pem \u00e9s a te n\u00e9ped k\u00f6z\u00f6tt. Holnap t\u00f6rt\u00e9nik meg ez a jel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy cselekedett: T\u00f6megest\u00fcl j\u00f6ttek a b\u00f6g\u00f6ly\u00f6k a f\u00e1ra\u00f3nak \u00e9s szolg\u00e1inak h\u00e1zaiba, \u00fagyhogy eg\u00e9sz Egyiptomban szenvedett a f\u00f6ld a b\u00f6g\u00f6ly\u00f6k miatt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor h\u00edvatta a f\u00e1ra\u00f3 M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront, \u00e9s ezt mondta: Menjetek, \u00e1ldozzatok Isteneteknek itt az orsz\u00e1gban!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De M\u00f3zes azt felelte: Nem volna helyes \u00edgy cselekedn\u00fcnk, mert undorodnak az egyiptomiak att\u00f3l, amit mi \u00e1ldozunk Isten\u00fcnknek, az \u00darnak. Hiszen, ha azt \u00e1ldozzuk, amit\u0151l undorodnak az egyiptomiak, megk\u00f6veznek benn\u00fcnket!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El akarunk menni a puszt\u00e1ba h\u00e1romnapi j\u00e1r\u00f3f\u00f6ldre, hogy ott \u00e1ldozzunk Isten\u00fcnknek, az \u00darnak, ahogyan megparancsolta nek\u00fcnk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor ezt mondta a f\u00e1ra\u00f3: \u00c9n elbocs\u00e1talak benneteket, hogy a puszt\u00e1ban \u00e1ldozzatok Isteneteknek, az \u00darnak. Csak nagyon messze ne menjetek! K\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rtem!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy felelt: \u00c9n most kimegyek t\u0151led, k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k az \u00darhoz, \u00e9s holnap elt\u00e1voznak a b\u00f6g\u00f6ly\u00f6k a f\u00e1ra\u00f3r\u00f3l, szolg\u00e1ir\u00f3l \u00e9s n\u00e9p\u00e9r\u0151l. De t\u00f6bb\u00e9 ne csapjon be minket a f\u00e1ra\u00f3 azzal, hogy nem bocs\u00e1tja el a n\u00e9pet \u00e1ldozni az \u00darnak!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n kiment M\u00f3zes a f\u00e1ra\u00f3t\u00f3l, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00darhoz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00dar pedig M\u00f3zes szava szerint cselekedett: Elt\u00e1vol\u00edtotta a b\u00f6g\u00f6ly\u00f6ket a f\u00e1ra\u00f3r\u00f3l, szolg\u00e1ir\u00f3l \u00e9s n\u00e9p\u00e9r\u0151l, \u00fagyhogy egy sem maradt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De ez\u00fattal is konok maradt a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edve, \u00e9s nem bocs\u00e1totta el a n\u00e9pet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6t\u00f6dik csap\u00e1s: A d\u00f6gv\u00e9sz - Azut\u00e1n azt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek, hogy menjen be a f\u00e1ra\u00f3hoz, \u00e9s \u00edgy besz\u00e9ljen vele: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, a h\u00e9berek Istene: Bocs\u00e1sd el n\u00e9pemet, hogy szolg\u00e1ljon nekem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert ha nem akarod elbocs\u00e1tani, \u00e9s m\u00e9g mindig visszatartod \u0151ket,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "akkor megveri az \u00dar a mez\u0151n lev\u0151 j\u00f3sz\u00e1godat, a lovakat, szamarakat, tev\u00e9ket, marh\u00e1kat \u00e9s juhokat: igen nagy d\u00f6gv\u00e9sz lesz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tesz az \u00dar Izr\u00e1el j\u00f3sz\u00e1ga \u00e9s az egyiptomiak j\u00f3sz\u00e1ga k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s egy sem pusztul el abb\u00f3l, ami Izr\u00e1el fiai\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hat\u00e1rid\u0151t is szabott az \u00dar: Holnap cselekszi meg az \u00dar mindezt az orsz\u00e1gban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e1snap meg is cselekedte ezt az \u00dar, \u00e9s elhullott az egyiptomiak \u00f6sszes j\u00f3sz\u00e1ga. De Izr\u00e1el fiainak j\u00f3sz\u00e1g\u00e1b\u00f3l egy sem hullott el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 oda is k\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s kit\u0171nt, hogy Izr\u00e1el fiainak a j\u00f3sz\u00e1g\u00e1b\u00f3l egy sem hullott el. De a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edve konok maradt, \u00e9s nem bocs\u00e1totta el a n\u00e9pet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hatodik csap\u00e1s: A h\u00f3lyagos fek\u00e9ly - Ekkor azt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak: Vegyetek egy tele marok kemencekormot, \u00e9s sz\u00f3rja azt M\u00f3zes az \u00e9g fel\u00e9 a f\u00e1ra\u00f3 szeme l\u00e1tt\u00e1ra!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porfelh\u0151v\u00e9 v\u00e1lik az eg\u00e9sz Egyiptom f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s h\u00f3lyagos fek\u00e9lyeket t\u00e1maszt az embereken \u00e9s \u00e1llatokon eg\u00e9sz Egyiptomban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vett\u00e9k az\u00e9rt a kemencekormot, oda\u00e1lltak a f\u00e1ra\u00f3 el\u00e9, \u00e9s M\u00f3zes az \u00e9g fel\u00e9 sz\u00f3rta azt. Ekkor h\u00f3lyagos fek\u00e9lyek t\u00e1madtak az embereken \u00e9s \u00e1llatokon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A m\u00e1gusok m\u00e1r oda sem tudtak \u00e1llni M\u00f3zes el\u00e9 a fek\u00e9lyek miatt, mert fek\u00e9lyek keletkeztek a m\u00e1gusokon is \u00e9s minden egyiptomin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De megkem\u00e9ny\u00edtette az \u00dar a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s nem hallgatott r\u00e1juk - ahogyan megmondta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A hetedik csap\u00e1s: A j\u00e9ges\u0151 - Ezut\u00e1n azt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek, hogy \u00e1lljon oda kor\u00e1n reggel a f\u00e1ra\u00f3 el\u00e9, \u00e9s ezt mondja neki: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, a h\u00e9berek Istene: Bocs\u00e1sd el n\u00e9pemet, hogy szolg\u00e1lhassanak nekem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ez\u00fattal minden csap\u00e1somat r\u00e1d bocs\u00e1tom, meg szolg\u00e1idra \u00e9s n\u00e9pedre, hogy megtudd: Nincs hozz\u00e1m hasonl\u00f3 az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert m\u00e1r kiny\u00fajtottam a kezemet, \u00e9s megvertelek t\u00e9ged \u00e9s n\u00e9pedet d\u00f6gv\u00e9sszel \u00fagy, hogy kipusztulhatt\u00e1l volna a f\u00f6ldr\u0151l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De m\u00e9gis megtartottalak, hogy megmutassam neked az er\u0151met, \u00e9s hirdess\u00e9k nevemet az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha tov\u00e1bbra is g\u00e1tolod n\u00e9pemet, \u00e9s nem bocs\u00e1tod el,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "akkor \u00e9n holnap ilyenkor olyan nagy j\u00e9ges\u0151t z\u00fad\u00edtok le, melyhez hasonl\u00f3 nem volt Egyiptomban alap\u00edt\u00e1sa napj\u00e1t\u00f3l fogva mostan\u00e1ig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most az\u00e9rt k\u00fcldj el, hajtasd be j\u00f3sz\u00e1godat \u00e9s mindenedet, ami a mez\u0151n van, mert olyan j\u00e9ges\u0151 szakad minden emberre \u00e9s \u00e1llatra, hogy ami a mez\u0151n marad \u00e9s nem hajtj\u00e1k haza, elpusztul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aki megijedt az \u00dar kijelent\u00e9s\u00e9t\u0151l a f\u00e1ra\u00f3 szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl, hazamentette a szolg\u00e1it \u00e9s j\u00f3sz\u00e1g\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki azonban nem sz\u00edvlelte meg az \u00dar kijelent\u00e9s\u00e9t, az a mez\u0151n hagyta szolg\u00e1it \u00e9s j\u00f3sz\u00e1g\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor azt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Ny\u00fajtsd ki kezedet az \u00e9g fel\u00e9, hogy essen j\u00e9ges\u0151 eg\u00e9sz Egyiptomban emberre, \u00e1llatra \u00e9s a mez\u0151 minden f\u00fcv\u00e9re Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00f3zes kiny\u00fajtotta a botj\u00e1t az \u00e9g fel\u00e9, az \u00dar pedig mennyd\u00f6rg\u00e9st \u00e9s j\u00e9ges\u0151t t\u00e1masztott; vill\u00e1mok csaptak a f\u00f6ldre, \u00e9s j\u00e9ges\u0151t z\u00fad\u00edtott az \u00dar Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Esett a j\u00e9ges\u0151, \u00e9s egym\u00e1st \u00e9rte a vill\u00e1ml\u00e1s a j\u00e9ges\u0151ben. Olyan hatalmas volt, amilyen nem volt m\u00e9g Egyiptomban, ami\u00f3ta emberek lakj\u00e1k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elverte a j\u00e9ges\u0151 eg\u00e9sz Egyiptomban mindazt, ami a mez\u0151n volt: embert \u00e9s \u00e1llatot, a mez\u0151 minden f\u00fcv\u00e9t is elverte a j\u00e9g, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rdelte a mez\u0151 minden f\u00e1j\u00e1t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Csak G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n nem volt j\u00e9ges\u0151, ahol Izr\u00e1el fiai laktak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ekkor h\u00edvatta a f\u00e1ra\u00f3 M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront, \u00e9s ezt mondta nekik: Ez\u00fattal v\u00e9tkeztem! Az \u00dar az igaz, \u00e9n \u00e9s a n\u00e9pem pedig b\u0171n\u00f6s\u00f6k vagyunk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek az \u00darhoz, mert el\u00e9g volt m\u00e1r a mennyd\u00f6rg\u00e9sb\u0151l \u00e9s a j\u00e9ges\u0151b\u0151l. Elbocs\u00e1talak benneteket, nem kell tov\u00e1bb itt maradnotok."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy felelt neki: Mihelyt kimegyek a v\u00e1rosb\u00f3l, f\u00f6lemelem kezemet az \u00darhoz. Megsz\u0171nik a mennyd\u00f6rg\u00e9s, \u00e9s nem lesz t\u00f6bb j\u00e9ges\u0151, hogy megtudd: az \u00dar\u00e9 a f\u00f6ld."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tudom ugyan, hogy te \u00e9s szolg\u00e1id m\u00e9g mindig nem f\u00e9ltek az \u00daristent\u0151l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A lent \u00e9s az \u00e1rp\u00e1t elverte a j\u00e9g, mert az \u00e1rpa kal\u00e1szban volt, a len pedig vir\u00e1gzott."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De a b\u00faz\u00e1t \u00e9s a t\u00f6nk\u00f6lyt nem verte el, mert azok k\u00e9s\u0151bb \u00e9rnek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor elt\u00e1vozott M\u00f3zes a f\u00e1ra\u00f3t\u00f3l, \u00e9s kiment a v\u00e1rosb\u00f3l, f\u00f6lemelte kez\u00e9t az \u00darhoz, \u00e9s megsz\u0171nt a mennyd\u00f6rg\u00e9s meg a j\u00e9ges\u0151, \u00e9s es\u0151 sem \u00f6ml\u00f6tt a f\u00f6ldre."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "L\u00e1tva a f\u00e1ra\u00f3, hogy megsz\u0171nt az es\u0151, a j\u00e9g \u00e9s a mennyd\u00f6rg\u00e9s, visszaesett v\u00e9tk\u00e9be, \u00e9s konok maradt a sz\u00edve neki is, meg szolg\u00e1inak is."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Megkem\u00e9nyedett a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edve, \u00e9s nem bocs\u00e1totta el Izr\u00e1el fiait - ahogyan megmondta az \u00dar M\u00f3zes \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nyolcadik csap\u00e1s: A s\u00e1skaj\u00e1r\u00e1s - Azut\u00e1n ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Menj be a f\u00e1ra\u00f3hoz, mert \u00e9n tettem kem\u00e9nny\u00e9 a sz\u00edv\u00e9t, valamint szolg\u00e1inak a sz\u00edv\u00e9t is, hogy ezeket a jeleket v\u00e9ghezvigyem k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Besz\u00e9ld majd el a fiaidnak \u00e9s unok\u00e1idnak, amit Egyiptommal cselekedtem, \u00e9s jeleimet is, amelyekkel s\u00fajtottam \u0151ket. Tudj\u00e1tok meg ebb\u0151l, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bement teh\u00e1t M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron a f\u00e1ra\u00f3hoz, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, a h\u00e9berek Istene: Meddig vonakodsz m\u00e9g megal\u00e1zkodni el\u0151ttem? Bocs\u00e1sd el n\u00e9pemet, hogy nekem szolg\u00e1lhassanak!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert ha nem akarod elbocs\u00e1tani n\u00e9pemet, akkor \u00e9n holnap s\u00e1sk\u00e1kat hozok a hat\u00e1rodra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dagy ellepik a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9t, hogy l\u00e1tni sem lehet a f\u00f6ldet, \u00e9s megeszik a marad\u00e9kot, amelyet a j\u00e9ges\u0151 megk\u00edm\u00e9lt, \u00e9s \u00edgy megmaradt nektek. Ler\u00e1gnak minden f\u00e1t, amely a mez\u0151n n\u0151."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u0151t tele lesz vel\u00fck a h\u00e1zad, \u00f6sszes szolg\u00e1d h\u00e1za \u00e9s minden egyiptomi h\u00e1za. Nem l\u00e1ttak ilyent a mai napig sem \u0151seid, sem azoknak \u0151sei, ami\u00f3ta ezen a f\u00f6ld\u00f6n laknak. Ezzel megfordult, \u00e9s kiment a f\u00e1ra\u00f3t\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3t\u00f3l megk\u00e9rdezt\u00e9k szolg\u00e1i: Meddig lesz m\u00e9g veszt\u00fcnkre ez az ember? Bocs\u00e1sd el ezeket az embereket, hogy szolg\u00e1lhassanak Isten\u00fcknek, az \u00darnak! Nem veszed \u00e9szre, hogy pusztul\u00f3ban van Egyiptom?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt visszavitt\u00e9k M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront a f\u00e1ra\u00f3 el\u00e9, aki \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: Menjetek, szolg\u00e1ljatok Isteneteknek, az \u00darnak! De kik fognak elmenni?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A fiatalokkal \u00e9s \u00f6regekkel megy\u00fcnk, felelte M\u00f3zes, fiainkkal \u00e9s le\u00e1nyainkkal, juhainkkal \u00e9s marh\u00e1inkkal megy\u00fcnk, mert \u00fcnnepet \u00fcl\u00fcnk az \u00darnak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 azt mondta nekik: \u00dagy legyen veletek az \u00dar, ahogyan \u00e9n elbocs\u00e1talak benneteket csal\u00e1dostul! Vigy\u00e1zzatok, rosszat akartok!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nem \u00fagy lesz! Csak ti, f\u00e9rfiak, menjetek \u00e9s szolg\u00e1ljatok az \u00darnak, hiszen ti is ezt k\u00edv\u00e1nt\u00e1tok! Azzal elkergett\u00e9k \u0151ket a f\u00e1ra\u00f3 el\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor azt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Ny\u00fajtsd ki kezedet Egyiptom f\u00f6ldje f\u00f6l\u00e9, \u00e9s j\u00f6jjenek f\u00f6l a s\u00e1sk\u00e1k Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s egy\u00e9k le az orsz\u00e1g minden f\u00fcv\u00e9t, mindazt, amit a j\u00e9ges\u0151 meghagyott!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t kiny\u00fajtotta a botj\u00e1t Egyiptom f\u00f6ldje f\u00f6l\u00e9, \u00e9s az \u00dar keleti szelet hozott az orsz\u00e1gra eg\u00e9sz nap \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel. Reggel azut\u00e1n meghozta a keleti sz\u00e9l a s\u00e1sk\u00e1kat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Felj\u00f6ttek a s\u00e1sk\u00e1k Egyiptom eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s roppant t\u00f6megben sz\u00e1lltak le Egyiptom eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9n. Nem volt ilyen s\u00e1skaj\u00e1r\u00e1s sem azel\u0151tt, sem azut\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ellept\u00e9k az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9t, \u00fagyhogy els\u00f6t\u00e9tedett a f\u00f6ld, \u00e9s leett\u00e9k a f\u00f6ld minden f\u00fcv\u00e9t, a f\u00e1k minden gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, amit meghagyott a j\u00e9ges\u0151. A f\u00e1kon \u00e9s a f\u00fcves mez\u0151k\u00f6n nem maradt semmi z\u00f6ld Egyiptom eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor a f\u00e1ra\u00f3 sietve h\u00edvatta M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront, \u00e9s ezt mondta: V\u00e9tkeztem a ti Istenetek, az \u00dar ellen \u00e9s tiellenetek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most az\u00e9rt bocs\u00e1ss\u00e1tok meg m\u00e9g ez egyszer a v\u00e9tkemet, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek Istenetekhez, az \u00darhoz, hogy legal\u00e1bb ezt a hal\u00e1lt ford\u00edtsa el t\u0151lem!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00f3zes kij\u00f6tt a f\u00e1ra\u00f3 el\u0151l, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00darhoz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00dar pedig igen er\u0151s nyugati sz\u00e9lre v\u00e1ltoztatta a szelet, amely f\u00f6lkapta a s\u00e1sk\u00e1kat, \u00e9s belesodorta a V\u00f6r\u00f6s-tengerbe. Nem maradt egy s\u00e1ska sem Egyiptom eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De az \u00dar megkem\u00e9ny\u00edtette a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s nem bocs\u00e1totta el Izr\u00e1el fiait."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kilencedik csap\u00e1s: A s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g - Akkor ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Ny\u00fajtsd ki kezedet az \u00e9g fel\u00e9, \u00e9s akkor olyan s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g lesz Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, hogy tapintani lehet a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3zes kiny\u00fajtotta kez\u00e9t az \u00e9g fel\u00e9, \u00e9s s\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g t\u00e1madt eg\u00e9sz Egyiptomban h\u00e1rom napig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az emberek nem l\u00e1tt\u00e1k egym\u00e1st, \u00e9s h\u00e1rom napig senki sem tudott kimozdulni a hely\u00e9r\u0151l. De ahol Izr\u00e1el fiai laktak, minden\u00fctt vil\u00e1gos volt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor h\u00edvatta a f\u00e1ra\u00f3 M\u00f3zest, \u00e9s azt mondta: Menjetek, tisztelj\u00e9tek az Urat, de juhaitok \u00e9s marh\u00e1itok itt maradnak! M\u00e9g a csal\u00e1dtagok is elmehetnek veletek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00f3zes azonban azt felelte: Ink\u00e1bb neked kellene v\u00e9res\u00e1ldozatra \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra val\u00f3t adnod nek\u00fcnk, hogy azt k\u00e9sz\u00edts\u00fck el Isten\u00fcnknek, az \u00darnak!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vel\u00fcnk fog j\u00f6nni j\u00f3sz\u00e1gunk is, nem marad itt egy fia sem, mert abb\u00f3l vesz\u00fcnk, hogy tisztelj\u00fck Isten\u00fcnket, az Urat. Mert magunk sem tudjuk, m\u00edg oda nem \u00e9r\u00fcnk, hogy hogyan kell majd tiszteln\u00fcnk az Urat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De az \u00dar megkem\u00e9ny\u00edtette a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s nem akarta elbocs\u00e1tani \u0151ket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezt mondta neki a f\u00e1ra\u00f3: Takarodj el\u0151lem! Vigy\u00e1zz, ne ker\u00fclj t\u00f6bb\u00e9 a szemem el\u00e9, mert meghalsz, ha m\u00e9g egyszer megl\u00e1tlak!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy felelt: J\u00f3l mondod. Nem l\u00e1tsz engem t\u00f6bb\u00e9!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fcl\u0151d\u00e9s a kivonul\u00e1sra - Azut\u00e1n azt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: M\u00e9g egy csap\u00e1st hozok a f\u00e1ra\u00f3ra \u00e9s Egyiptomra, s akkor majd elbocs\u00e1t benneteket innen. Mindenest\u00fcl elbocs\u00e1t, s\u0151t kikerget benneteket innen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mondd meg a n\u00e9pnek, hogy k\u00e9rjen minden f\u00e9rfi a szomsz\u00e9dj\u00e1t\u00f3l \u00e9s minden asszony a szomsz\u00e9dasszony\u00e1t\u00f3l ez\u00fcst \u00e9s arany \u00e9kszereket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar pedig j\u00f3indulatot t\u00e1masztott a n\u00e9p ir\u00e1nt az egyiptomiakban, \u00e9s annak a f\u00e9rfinak, M\u00f3zesnek is nagy volt a tekint\u00e9lye Egyiptom orsz\u00e1g\u00e1ban mind a f\u00e1ra\u00f3 szolg\u00e1i, mind pedig a n\u00e9p el\u0151tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor ezt mondta M\u00f3zes: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00c9jf\u00e9lt\u00e1jban \u00e1tvonulok Egyiptomon,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s meghal minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, a tr\u00f3nj\u00e1n \u00fcl\u0151 f\u00e1ra\u00f3 els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje csak\u00fagy, mint a k\u00e9zimalmot hajt\u00f3 szolg\u00e1l\u00f3 els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje, meg az \u00e1llatok minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nagy jajvesz\u00e9kel\u00e9s lesz eg\u00e9sz Egyiptomban, amilyen nem volt, \u00e9s nem is lesz t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De Izr\u00e1el fiaira a kutya se \u00f6lti ki a nyelv\u00e9t, sem emberre, sem \u00e1llatra. Ebb\u0151l tudj\u00e1tok meg, hogy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tesz az \u00dar Egyiptom \u00e9s Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezek a szolg\u00e1id pedig mind lej\u00f6nnek hozz\u00e1m, \u00e9s leborulnak el\u0151ttem e szavakkal: Menj ki te \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, amely m\u00f6g\u00f6tted van! \u00cdgy megyek majd el. \u00c9s f\u00f6lgerjedt haraggal t\u00e1vozott el a f\u00e1ra\u00f3t\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar pedig azt mondta M\u00f3zesnek: Az\u00e9rt nem hallgat r\u00e1tok a f\u00e1ra\u00f3, hogy min\u00e9l t\u00f6bb csod\u00e1t tegyek Egyiptom orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron teh\u00e1t v\u00e9ghezvitte mindezeket a csod\u00e1kat a f\u00e1ra\u00f3 el\u0151tt, de az \u00dar megkem\u00e9ny\u00edtette a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s nem bocs\u00e1totta el Izr\u00e1el fiait orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A p\u00e1skab\u00e1r\u00e1ny elrendel\u00e9se - Azut\u00e1n ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez a h\u00f3nap lesz az els\u0151 h\u00f3napotok. Ez lesz az els\u0151 az \u00e9v h\u00f3napjai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek: Ennek a h\u00f3napnak a tizedik\u00e9n vegyen mag\u00e1nak mindenki egy b\u00e1r\u00e1nyt, csal\u00e1donk\u00e9nt \u00e9s h\u00e1zank\u00e9nt egy b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha kev\u00e9s a h\u00e1z n\u00e9pe az egy b\u00e1r\u00e1nyhoz, akkor a legk\u00f6zelebbi szomsz\u00e9dj\u00e1val egy\u00fctt vegyen a l\u00e9leksz\u00e1mnak megfelel\u0151en. Vegy\u00e9tek sz\u00e1m\u00edt\u00e1sba, hogy ki mennyit tud megenni a b\u00e1r\u00e1nyb\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Legyen a b\u00e1r\u00e1ny hib\u00e1tlan, h\u00edm \u00e9s egy\u00e9ves. Juhot vegyetek, de vehettek kecsk\u00e9t is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ennek a h\u00f3napnak a tizennegyedik napj\u00e1ig tarts\u00e1tok magatokn\u00e1l, azut\u00e1n estefel\u00e9 v\u00e1gja le Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezeti k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vegyenek a v\u00e9rb\u0151l, \u00e9s kenj\u00e9k a k\u00e9t ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1ra \u00e9s a szem\u00f6ld\u00f6kf\u00e1ra azokban a h\u00e1zakban, ahol megeszik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ugyanazon az \u00e9jszak\u00e1n egy\u00e9k meg a t\u0171z\u00f6n s\u00fclt h\u00fast, \u00e9s egyenek hozz\u00e1 kov\u00e1sztalan kenyeret keser\u0171 f\u00fcvekkel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne egy\u00e9tek nyersen, se v\u00edzben f\u0151zve, csak t\u0171z\u00f6n megs\u00fctve, \u00e9s a feje, a l\u00e1bsz\u00e1rai \u00e9s a bels\u0151 r\u00e9szei egy\u00fctt legyenek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne hagyjatok bel\u0151le reggelre. Ha m\u00e9gis marad bel\u0151le reggelre, azt \u00e9gess\u00e9tek el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy egy\u00e9tek meg: legyen a derekatok fel\u00f6vezve, sarutok a l\u00e1batokon, bototok a kezetekben, \u00e9s sietve egy\u00e9tek: az \u00dar p\u00e1sk\u00e1ja ez."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert \u00e1tvonulok ezen az \u00e9jszak\u00e1n Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, \u00e9s meg\u00f6l\u00f6k minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, ak\u00e1r ember, ak\u00e1r \u00e1llat az. \u00cdt\u00e9letet tartok Egyiptom minden istene f\u00f6l\u00f6tt - \u00e9n, az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De az a v\u00e9r jel lesz h\u00e1zaitokon, amelyekben ti laktok. Ha megl\u00e1tom a v\u00e9rt, akkor kihagylak benneteket, \u00e9s tirajtatok nem lesz puszt\u00edt\u00f3 csap\u00e1s, amikor megverem Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok eml\u00e9kezetben ezt a napot, \u00e9s \u00fcnnepelj\u00e9tek meg az \u00darnak nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s ez, hogy meg\u00fcnnepelj\u00e9tek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kov\u00e1sztalan keny\u00e9r elrendel\u00e9se - H\u00e9t napig kov\u00e1sztalan kenyeret egyetek. M\u00e9g az els\u0151 napon t\u00e1vol\u00edts\u00e1tok el a kov\u00e1szt a h\u00e1zatokb\u00f3l! Ki kell irtani Izr\u00e1elb\u0151l mindenkit, aki kov\u00e1szosat eszik az els\u0151 napt\u00f3l a hetedik napig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az els\u0151 napon tartsatok szent gy\u00fclekez\u00e9st, \u00e9s a hetedik napon is tartsatok szent gy\u00fclekez\u00e9st. Semmif\u00e9le munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek azokon; mindenkinek csak annyi munk\u00e1t szabad v\u00e9geznie, amennyi az \u00e9tkez\u00e9shez sz\u00fcks\u00e9ges."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg a kov\u00e1sztalan keny\u00e9r \u00fcnnep\u00e9t, mert \u00e9ppen ezen a napon hoztam ki seregeiteket Egyiptomb\u00f3l. Tarts\u00e1tok meg teh\u00e1t ezt a napot nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre \u00f6r\u00f6k rendelkez\u00e9s szerint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az els\u0151 h\u00f3nap tizennegyedik napj\u00e1nak est\u00e9j\u00e9t\u0151l kezdve egyetek kov\u00e1sztalan kenyeret a h\u00f3nap huszonegyedik napj\u00e1nak est\u00e9j\u00e9ig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e9t napon \u00e1t ne lehessen kov\u00e1szt tal\u00e1lni a h\u00e1zatokban; ki kell irtani Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9b\u0151l mindenkit, ak\u00e1r j\u00f6vev\u00e9ny, ak\u00e1r az orsz\u00e1g sz\u00fcl\u00f6tte, aki kov\u00e1szosat eszik."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Semmif\u00e9le kov\u00e1szosat ne egyetek. Kov\u00e1sztalan kenyeret egyetek b\u00e1rhol laktok!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tizedik csap\u00e1s: Az egyiptomi els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttek meg\u00f6l\u00e9se - Azut\u00e1n \u00f6sszeh\u00edvta M\u00f3zes Izr\u00e1el \u00f6sszes v\u00e9neit, \u00e9s azt mondta nekik: Fogjatok hozz\u00e1, vegyetek magatoknak juhokat nemzets\u00e9genk\u00e9nt, \u00e9s v\u00e1gj\u00e1tok le a p\u00e1sk\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vegyetek egy k\u00f6teg izs\u00f3pot, \u00e9s m\u00e1rts\u00e1tok az ed\u00e9nyben lev\u0151 v\u00e9rbe, azut\u00e1n \u00e9rints\u00e9tek meg az ed\u00e9nyben lev\u0151 v\u00e9rrel a szem\u00f6ld\u00f6kf\u00e1t \u00e9s a k\u00e9t ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1t. Senki se menjen ki k\u00f6z\u00fcletek reggelig a h\u00e1za ajtaj\u00e1n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor \u00e1tvonul az \u00dar, hogy megverje Egyiptomot, \u00e9s megl\u00e1tja a v\u00e9rt a szem\u00f6ld\u00f6kf\u00e1n \u00e9s a k\u00e9t ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1n, akkor kihagyja az \u00dar azt az ajt\u00f3t, \u00e9s nem engedi, hogy bemenjen a puszt\u00edt\u00f3 a ti h\u00e1zatokba, \u00e9s titeket is csap\u00e1ssal s\u00fajtson."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0150rizz\u00e9tek meg ezt az ig\u00e9t. \u00d6r\u00f6kre sz\u00f3l\u00f3 rendelkez\u00e9s ez nektek \u00e9s fiaitoknak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor bementek arra a f\u00f6ldre, amelyet az \u00dar ad nektek, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte, akkor is tarts\u00e1tok meg ezt a szertart\u00e1st."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s ha majd megk\u00e9rdezik t\u0151letek a fiaitok, hogy mit jelent ez a szertart\u00e1s,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "akkor \u00edgy feleljetek: Az \u00dar p\u00e1ska \u00e1ldozata ez, mert kihagyta Izr\u00e1el fiainak a h\u00e1zait Egyiptomban, amikor megverte Egyiptomot, de a mi h\u00e1zainkat megk\u00edm\u00e9lte. Ekkor m\u00e9lyen meghajolt a n\u00e9p, \u00e9s leborult."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azut\u00e1n elmentek, \u00e9s \u00fagy cselekedtek Izr\u00e1el fiai, ahogyan az \u00dar parancsolta M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak: \u00fagy j\u00e1rtak el."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt azut\u00e1n \u00e9jf\u00e9lkor, hogy meg\u00f6lt az \u00dar minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, a tr\u00f3nj\u00e1n \u00fcl\u0151 f\u00e1ra\u00f3 els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t csak\u00fagy, mint a t\u00f6ml\u00f6cben lev\u0151 foglyok els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t, \u00e9s az \u00e1llatok minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azon az \u00e9jszak\u00e1n f\u00f6lkelt a f\u00e1ra\u00f3 \u00e9s \u00f6sszes szolg\u00e1ja, meg valamennyi egyiptomi, \u00e9s nagy jajvesz\u00e9kel\u00e9s t\u00e1madt Egyiptomban, hiszen nem volt h\u00e1z, ahol ne lett volna halott."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 m\u00e9g \u00e9jszaka h\u00edvatta M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront, \u00e9s ezt mondta: Induljatok, menjetek ki az \u00e9n n\u00e9pem k\u00f6z\u00fcl Izr\u00e1el fiaival egy\u00fctt, menjetek \u00e9s tisztelj\u00e9tek az Urat, ahogyan k\u00edv\u00e1nt\u00e1tok."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vigy\u00e9tek juhaitokat \u00e9s marh\u00e1itokat is, ahogyan k\u00edv\u00e1nt\u00e1tok, csak menjetek! K\u00e9rjetek \u00e1ld\u00e1st r\u00e1m is!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az egyiptomiak is er\u0151ltett\u00e9k, hogy s\u00fcrg\u0151sen bocs\u00e1ssa el a n\u00e9pet az orsz\u00e1gb\u00f3l, mert ezt mondt\u00e1k: \u00cdgy mindny\u00e1jan meghalunk!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Izr\u00e1el elindul Egyiptomb\u00f3l - A n\u00e9p k\u00f6nt\u00f6s\u00e9be k\u00f6tve, tekn\u0151st\u00fcl vette v\u00e1ll\u00e1ra a kov\u00e1sztalan t\u00e9szt\u00e1t,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00e9s Izr\u00e1el fiai M\u00f3zes besz\u00e9de szerint cselekedtek, mert ez\u00fcst \u00e9s arany \u00e9kszereket, meg ruh\u00e1kat is k\u00e9rtek az egyiptomiakt\u00f3l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az \u00dar ugyanis j\u00f3indulatot t\u00e1masztott a n\u00e9p ir\u00e1nt az egyiptomiakban, s ez\u00e9rt hajlottak a k\u00e9r\u00e9sre. \u00cdgy menek\u00fcltek el Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00datnak indultak teh\u00e1t Izr\u00e1el fiai Ramszeszb\u0151l Szukk\u00f3t fel\u00e9, mintegy hatsz\u00e1zezer gyalogos f\u00e9rfi a csal\u00e1dtagokon k\u00edv\u00fcl."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sok kever\u00e9k n\u00e9p is ment vel\u00fck, meg juhok, marh\u00e1k, igen nagysz\u00e1m\u00fa j\u00f3sz\u00e1g."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az Egyiptomb\u00f3l magukkal hozott t\u00e9szt\u00e1b\u00f3l kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyeket s\u00fct\u00f6ttek, hiszen nem volt benne kov\u00e1sz, mivel az egyiptomiak kergett\u00e9k \u0151ket. Nem k\u00e9slekedhettek teh\u00e1t, \u00e9s \u00fatraval\u00f3t sem tudtak k\u00e9sz\u00edteni maguknak."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai n\u00e9gysz\u00e1zharminc esztendeig laktak Egyiptomban."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A n\u00e9gysz\u00e1zharmincadik esztend\u0151 v\u00e9g\u00e9n, \u00e9ppen ezen a napon vonult ki az \u00dar eg\u00e9sz serege Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Virrasztott az \u00dar azon az \u00e9jszak\u00e1n, amikor kihozta \u0151ket Egyiptomb\u00f3l. Ez az \u00e9jszaka az \u00dar\u00e9 volt. Virrasszon ezen Izr\u00e1el minden fia nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A p\u00e1ska t\u00f6rv\u00e9nye - Ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak: Ez a p\u00e1sk\u00e1ra vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9s: Az idegenek k\u00f6z\u00fcl senki sem ehet bel\u0151le."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De b\u00e1rki p\u00e9nzen v\u00e1s\u00e1rolt szolg\u00e1ja ehet abb\u00f3l, ha k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lt\u00e9k."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Zsell\u00e9r \u00e9s napsz\u00e1mos nem ehet bel\u0151le."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Abban a h\u00e1zban kell megenni, a h\u00e1zb\u00f3l nem szabad kivinni a h\u00fast, \u00e9s a csontj\u00e1t sem szabad elt\u00f6rni."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge k\u00e9sz\u00edtse el ezt."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ha j\u00f6vev\u00e9ny tart\u00f3zkodik n\u00e1lad, \u00e9s el akarja k\u00e9sz\u00edteni az \u00dar p\u00e1sk\u00e1j\u00e1t, met\u00e9ltesse k\u00f6r\u00fcl mag\u00e1t minden f\u00e9rfi, \u00e9s csak akkor foghat hozz\u00e1 annak elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez. \u00cdgy olyan lesz, mint az orsz\u00e1g sz\u00fcl\u00f6ttje. A k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6z\u00fcl azonban senki sem ehet bel\u0151le."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ez a t\u00f6rv\u00e9ny egyform\u00e1n vonatkozik bennsz\u00fcl\u00f6ttre \u00e9s j\u00f6vev\u00e9nyre, aki k\u00f6z\u00f6ttetek tart\u00f3zkodik."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai mindny\u00e1jan \u00fagy cselekedtek, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak: \u00fagy j\u00e1rtak el."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ugyanazon a napon ki is hozta az \u00dar Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l Izr\u00e1el fiait seregest\u0151l."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rendelkez\u00e9sek az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttekr\u0151l \u00e9s a kov\u00e1sztalan keny\u00e9rr\u0151l - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nekem szentelj Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet, amely megnyitja anyja m\u00e9h\u00e9t; ak\u00e1r ember, ak\u00e1r \u00e1llat, eny\u00e9m az."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3zes ezt mondta a n\u00e9pnek: Megeml\u00e9kezz\u00e9l err\u0151l a napr\u00f3l, amelyen kij\u00f6tt\u00e9l Egyiptomb\u00f3l, a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, mert er\u0151s k\u00e9zzel hozott ki onnan benneteket az \u00dar. Ez\u00e9rt nem szabad kov\u00e1szosat enni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ma, \u00c1b\u00edb hav\u00e1ban vonultok ki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s ha majd bevisz az \u00dar a k\u00e1na\u00e1niak, hettit\u00e1k, em\u00f3riak, hivviek \u00e9s jeb\u00fasziak f\u00f6ldj\u00e9re, mert megesk\u00fcd\u00f6tt aty\u00e1idnak, hogy neked adja a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet, akkor ebben a h\u00f3napban v\u00e9gezd el ezt a szertart\u00e1st."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e9t napig egy\u00e9l kov\u00e1sztalan kenyeret, a hetedik napon pedig tarts \u00fcnnepet az \u00darnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kov\u00e1sztalan kenyeret kell enned h\u00e9t napon \u00e1t, \u00e9s ne l\u00e1ssanak n\u00e1lad kov\u00e1szos kenyeret. M\u00e9g csak kov\u00e1szt se l\u00e1ssanak sehol a hat\u00e1rodban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mondd el fiaidnak azon a napon: Amiatt t\u00f6rt\u00e9nik ez, amit az \u00dar cselekedett vel\u00fcnk, amikor kij\u00f6tt\u00fcnk Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Legyen ez jel\u00fcl a kezeden \u00e9s eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl a homlokodon, hogy az \u00dar t\u00f6rv\u00e9nye a sz\u00e1dban legyen. Mert er\u0151s k\u00e9zzel hozott ki az \u00dar Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tartsd meg ezt a rendelkez\u00e9st a megszabott id\u0151ben \u00e9vr\u0151l \u00e9vre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor bevisz az \u00dar a k\u00e1na\u00e1niak f\u00f6ldj\u00e9re, ahogyan megesk\u00fcd\u00f6tt neked \u00e9s \u0151seidnek, hogy neked adja,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "akkor add \u00e1t az \u00darnak mindazt, ami megnyitja anyja m\u00e9h\u00e9t. Minden \u00e1llatodnak az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje, ha h\u00edm, az \u00dar\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A szam\u00e1r els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t juhon v\u00e1ltsd meg. Ha nem v\u00e1ltod meg, szegd a nyak\u00e1t. Minden ember els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t v\u00e1ltsd meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s ha majd megk\u00e9rdezi egykor a fiad, hogy mit jelent ez, akkor mondd el neki: Er\u0151s k\u00e9zzel hozott ki benn\u00fcnket az \u00dar Egyiptomb\u00f3l, a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert amikor a f\u00e1ra\u00f3 makacs volt, \u00e9s nem bocs\u00e1tott el benn\u00fcnket, meg\u00f6lt az \u00dar minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet Egyiptomban, az ember els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t csak\u00fagy, mint az \u00e1llat els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t. Ez\u00e9rt \u00e1ldozok v\u00e9res\u00e1ldozatul az \u00darnak minden h\u00edmet, amely megnyitja anyja m\u00e9h\u00e9t, \u00e9s ez\u00e9rt v\u00e1ltok meg minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Legyen ez jel\u00fcl a kezeden \u00e9s eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl a homlokodon, mert er\u0151s k\u00e9zzel hozott ki benn\u00fcnket az \u00dar Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00dar vezeti Izr\u00e1elt - Amikor elbocs\u00e1totta a f\u00e1ra\u00f3 a n\u00e9pet, nem vezette \u0151ket Isten a filiszteusok orsz\u00e1ga fel\u00e9, b\u00e1r az k\u00f6zel volt, mert \u00fagy gondolta Isten, hogy h\u00e1tha megb\u00e1nja a n\u00e9p a dolgot, ha harcot l\u00e1t, \u00e9s visszat\u00e9r Egyiptomba."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ker\u00fcl\u0151 \u00fatra vezette Isten a n\u00e9pet a V\u00f6r\u00f6s-tenger puszt\u00e1ja fel\u00e9. Hadirendben vonultak el Izr\u00e1el fiai Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3zsef tetem\u00e9t is mag\u00e1val vitte M\u00f3zes, mert \u00fcnnep\u00e9lyesen megeskette \u0151 Izr\u00e1el fiait: Bizonyosan gondja lesz r\u00e1tok Istennek, \u00e9s akkor vigy\u00e9tek el innen az \u00e9n tetememet is magatokkal!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6lkerekedtek Szukk\u00f3tb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek \u00c9t\u00e1mban, a puszta sz\u00e9l\u00e9n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00dar pedig el\u0151tt\u00fck ment nappal felh\u0151oszlopban, hogy vezesse \u0151ket az \u00faton, \u00e9jjel meg t\u0171zoszlopban, hogy vil\u00e1g\u00edtson nekik, \u00e9s \u00e9jjel-nappal mehessenek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem t\u00e1vozott el a felh\u0151oszlop nappal, sem a t\u0171zoszlop \u00e9jjel a n\u00e9p el\u0151l."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 \u00fcld\u00f6z\u0151be veszi Izr\u00e1elt - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz, hogy forduljanak meg, \u00e9s verjenek t\u00e1bort P\u00ed-Hah\u00edr\u00f3t el\u0151tt, Migd\u00f3l \u00e9s a tenger k\u00f6z\u00f6tt, Baal-C\u00e1f\u00f3n el\u0151tt. Vele szemben t\u00e1borozzanak a tengern\u00e9l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1tha azt gondolja a f\u00e1ra\u00f3, hogy elt\u00e9vedtek Izr\u00e1el fiai ezen a f\u00f6ld\u00f6n, k\u00f6r\u00fclz\u00e1rta \u0151ket a puszta!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9n pedig megkem\u00e9ny\u00edtem a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edv\u00e9t, hogy \u00fcld\u00f6z\u0151be vegye \u0151ket, \u00e9s megmutatom dics\u0151s\u00e9gemet a f\u00e1ra\u00f3n \u00e9s eg\u00e9sz haderej\u00e9n. Akkor megtudj\u00e1k az egyiptomiak, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar. \u00c9s \u00edgy cselekedtek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor jelentett\u00e9k Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak, hogy elmenek\u00fclt a n\u00e9p, megv\u00e1ltozott a f\u00e1ra\u00f3nak \u00e9s szolg\u00e1inak indulata a n\u00e9p ir\u00e1nt, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Mit tett\u00fcnk?! Elbocs\u00e1tottuk Izr\u00e1elt a szolg\u00e1latunkb\u00f3l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Befogatott a f\u00e1ra\u00f3 a harci kocsij\u00e1ba, \u00e9s maga mell\u00e9 vette a hadsereg\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Maga mell\u00e9 vett hatsz\u00e1z v\u00e1logatott harci kocsit, az \u00f6sszes egyiptomi harci kocsit. H\u00e1rom ember volt mindegyiken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar megkem\u00e9ny\u00edtette a f\u00e1ra\u00f3nak, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak a sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s az \u00fcld\u00f6z\u0151be vette Izr\u00e1el fiait, Izr\u00e1el fiai pedig hatalmas k\u00e9z seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel vonultak ki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az egyiptomiak teh\u00e1t \u00fcld\u00f6zt\u00e9k \u0151ket - a f\u00e1ra\u00f3 minden lova, harci kocsija, lovasa \u00e9s hadereje - \u00e9s utol\u00e9rt\u00e9k \u0151ket, amikor a tenger mellett t\u00e1boroztak P\u00ed-Hah\u00edr\u00f3tn\u00e1l, Baal-C\u00e1f\u00f3nnal szemben."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 k\u00f6zeledett. Izr\u00e1el fiai pedig f\u00f6ltekintettek, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k, hogy az egyiptomiak ut\u00e1nuk eredtek. Ekkor nagy f\u00e9lelem fogta el \u0151ket, \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltottak Izr\u00e1el fiai az \u00darhoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00f3zesnek pedig ezt mondt\u00e1k: Nincs tal\u00e1n el\u00e9g s\u00edr Egyiptomban, hogy a puszt\u00e1ba hozt\u00e1l benn\u00fcnket meghalni? Mit tett\u00e9l vel\u00fcnk, mi\u00e9rt hozt\u00e1l ki benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l?!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem megmondtuk neked m\u00e9g Egyiptomban, hogy hagyj nek\u00fcnk b\u00e9k\u00e9t, hadd szolg\u00e1ljuk az egyiptomiakat?! Mert jobb nek\u00fcnk, ha az egyiptomiakat szolg\u00e1ljuk, mint ha a puszt\u00e1ban halunk meg!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De M\u00f3zes \u00edgy felelt a n\u00e9pnek: Ne f\u00e9ljetek! \u00c1lljatok helyt, \u00e9s megl\u00e1tj\u00e1tok, hogyan szabad\u00edt meg ma az \u00dar benneteket! Mert ahogyan ma l\u00e1tj\u00e1tok az egyiptomiakat, \u00fagy soha t\u00f6bb\u00e9 nem fogj\u00e1tok l\u00e1tni \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00dar harcol \u00e9rtetek, ti pedig maradjatok veszteg!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Izr\u00e1el \u00e1tvonul a tengeren - Akkor ezt mondta M\u00f3zesnek az \u00dar: Mi\u00e9rt ki\u00e1ltasz \u00e9nhozz\u00e1m? Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz, hogy induljanak \u00fatnak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Te pedig emeld f\u00f6l a botodat, ny\u00fajtsd a kezedet a tenger f\u00f6l\u00e9, \u00e9s has\u00edtsd kett\u00e9, hogy sz\u00e1razon menjenek \u00e1t Izr\u00e1el fiai a tenger k\u00f6zep\u00e9n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9n pedig megkem\u00e9ny\u00edtem az egyiptomiak sz\u00edv\u00e9t, hogy menjenek ut\u00e1nuk. \u00cdgy mutatom meg dics\u0151s\u00e9gemet a f\u00e1ra\u00f3n \u00e9s eg\u00e9sz haderej\u00e9n, harci kocsijain \u00e9s lovasain."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Majd megtudja Egyiptom, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, amikor megmutatom dics\u0151s\u00e9gemet a f\u00e1ra\u00f3n, harci kocsijain \u00e9s lovasain."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor elindult az Isten angyala, aki Izr\u00e1el t\u00e1bora el\u0151tt j\u00e1rt, \u00e9s m\u00f6g\u00e9j\u00fck ment. Elindult az el\u0151tt\u00fck lev\u0151 felh\u0151oszlop is, \u00e9s m\u00f6g\u00e9j\u00fck \u00e1llt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Odament Egyiptom t\u00e1bora \u00e9s Izr\u00e1el t\u00e1bora k\u00f6z\u00e9, \u00e9s az a felh\u0151, amely vil\u00e1g\u00edtani szokott \u00e9jjel, s\u00f6t\u00e9t maradt, ez\u00e9rt nem k\u00f6zeledtek egym\u00e1shoz eg\u00e9sz \u00e9jszaka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00f3zes kiny\u00fajtotta kez\u00e9t a tenger fel\u00e9, az \u00dar pedig eg\u00e9sz \u00e9jjel visszafel\u00e9 hajtotta a tengert er\u0151s keleti sz\u00e9llel, \u00e9s sz\u00e1razz\u00e1 tette a tengert, \u00fagyhogy a v\u00edz kett\u00e9v\u00e1lt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai sz\u00e1razon mentek be a tenger k\u00f6zep\u00e9be, \u00e9s a v\u00edz jobbr\u00f3l-balr\u00f3l falk\u00e9nt \u00e1llt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az egyiptomiak a tengerbe vesznek - Az egyiptomiak \u00fcld\u00f6z\u0151be vett\u00e9k \u0151ket, \u00e9s bement ut\u00e1nuk a tenger k\u00f6zep\u00e9be a f\u00e1ra\u00f3 \u00f6sszes lova, harci kocsija \u00e9s lovasa is."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A hajnali \u0151rs\u00e9gv\u00e1lt\u00e1s idej\u00e9n r\u00e1tekintett az \u00dar a t\u0171z- \u00e9s felh\u0151oszlopb\u00f3l az egyiptomiak t\u00e1bor\u00e1ra, \u00e9s megzavarta az egyiptomiak t\u00e1bor\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akad\u00e1lyozta a harci kocsik kerekeit, \u00e9s nehezen vonszolt\u00e1k azokat. Ekkor azt mondt\u00e1k az egyiptomiak: Menek\u00fclj\u00fcnk Izr\u00e1el el\u0151l, mert az \u00dar harcol \u00e9rt\u00fck Egyiptom ellen!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00dar pedig ezt mondta M\u00f3zesnek: Ny\u00fajtsd ki kezedet a tenger fel\u00e9, \u00e9s a v\u00edz visszat\u00e9r az egyiptomiakra, a harci kocsikra \u00e9s lovasokra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00f3zes kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t a tenger fel\u00e9, \u00e9s a tenger visszat\u00e9rt reggelre a medr\u00e9be egyenest a menek\u00fcl\u0151 egyiptomiakra. \u00cdgy hajtotta bele az \u00dar az egyiptomiakat a tenger k\u00f6zep\u00e9be."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Viszszat\u00e9rt a v\u00edz, \u00e9s elbor\u00edtotta a harci kocsikat \u00e9s lovasokat, a f\u00e1ra\u00f3 eg\u00e9sz haderej\u00e9t, amely ut\u00e1nuk ment a tengerbe. Egy sem maradt meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai viszont sz\u00e1razon mentek \u00e1t a tenger k\u00f6zep\u00e9n, \u00e9s a v\u00edz falk\u00e9nt \u00e1llt jobbr\u00f3l \u00e9s balr\u00f3l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cdgy szabad\u00edtotta meg az \u00dar azon a napon Izr\u00e1elt Egyiptom hatalm\u00e1b\u00f3l. \u00c9s l\u00e1tta Izr\u00e1el az egyiptomiakat holtan a tenger partj\u00e1n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta Izr\u00e1el, hogy milyen nagy hatalommal b\u00e1nt el az \u00dar Egyiptommal, f\u00e9lni kezdte a n\u00e9p az Urat. Hitt az \u00darnak \u00e9s szolg\u00e1j\u00e1nak, M\u00f3zesnek."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes h\u00e1laad\u00f3 \u00e9neke - Akkor ezt az \u00e9neket \u00e9nekelte M\u00f3zes Izr\u00e1el fiaival egy\u00fctt az \u00darnak: \u00c9nekelek az \u00darnak, mert igen fels\u00e9ges, lovat lovas\u00e1val a tengerbe vetett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Er\u0151m \u00e9s \u00e9nekem az \u00dar, megszabad\u00edtott engem. \u0150 az \u00e9n Istenem, \u0151t dics\u0151\u00edtem, aty\u00e1m Istene, \u0151t magasztalom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar vit\u00e9z harcos, az \u00dar: ez a neve."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 szekereit \u00e9s had\u00e1t tengerbe vetette, v\u00e1logatott harcosai a V\u00f6r\u00f6s-tengerbe f\u00faltak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e9lys\u00e9g bor\u00edtotta be \u0151ket, k\u0151k\u00e9nt mer\u00fcltek az \u00f6rv\u00e9nybe."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jobbod, Uram, er\u0151t\u0151l dics\u0151, jobbod, Uram, ellens\u00e9get z\u00faz sz\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nagy fens\u00e9ggel s\u00f6pr\u00f6d el t\u00e1mad\u00f3idat. Ha elszabadul haragod, megem\u00e9szti \u0151ket, mint a tarl\u00f3t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Haragod szel\u00e9t\u0151l tornyosult a v\u00edz, g\u00e1tk\u00e9nt meg\u00e1lltak a fut\u00f3 habok. Megmerevedett a m\u00e9lys\u00e9g a tenger sz\u00edv\u00e9ben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6z\u00f6m, el\u00e9rem! - mondta az ellens\u00e9g. Zs\u00e1km\u00e1nyt osztok, bossz\u00fam t\u00f6lt\u00f6m rajtuk. Kir\u00e1ntom kardomat, kezem kiirtja \u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "R\u00e1f\u00fajt\u00e1l szeleddel, a tenger elbor\u00edtotta \u0151ket. Elmer\u00fcltek, mint \u00f3lom a hatalmas v\u00edzben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ki olyan az istenek k\u00f6z\u00f6tt, mint te vagy, Uram? Ki olyan fels\u00e9ges, mint te vagy szents\u00e9gedben? Dics\u0151 tetteiben f\u00e9lelmetes, csod\u00e1kat cselekv\u0151."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kiny\u00fajtottad jobbodat, f\u00f6ld nyelte el \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u0171s\u00e9gesen terelgeted e megv\u00e1ltott n\u00e9pet, er\u0151ddel vezeted szent legel\u0151dre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e9pek hallj\u00e1k, s megremegnek, f\u00e1jdalomban vonaglanak Filisztea lak\u00f3i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megzavarodnak majd Ed\u00f3m fejedelmei, M\u00f3\u00e1b hatalmasait retteg\u00e9s fogja el, k\u00e9ts\u00e9gbe esik K\u00e1na\u00e1n minden lakosa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rettent\u0151 f\u00e9lelem szakad r\u00e1juk, hatalmas karodt\u00f3l n\u00e9ma k\u0151v\u00e9 v\u00e1lnak, m\u00edg \u00e1tvonul a n\u00e9ped, Uram, m\u00edg \u00e1tvonul ez a n\u00e9p, amelyet szerzett\u00e9l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Beviszed, \u00e9s el\u00fclteted \u0151ket tulajdon hegyeden, melyet lakhely\u00fcl k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l, Uram, a szent helyen, Uram, mit kezed tett szil\u00e1rdd\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00dar uralkodik \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor a f\u00e1ra\u00f3 lovai a harci kocsikkal \u00e9s a lovasokkal egy\u00fctt a tengerbe \u00e9rtek, visszaford\u00edtotta r\u00e1juk az \u00dar a tenger v\u00edz\u00e9t, de Izr\u00e1el fiai sz\u00e1razon mentek \u00e1t a tenger k\u00f6zep\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor Mirj\u00e1m pr\u00f3f\u00e9tan\u0151, \u00c1ron n\u00e9nje, dobot vett a kez\u00e9be, \u00e9s kivonultak ut\u00e1na az asszonyok mind, dobolva \u00e9s k\u00f6rt\u00e1ncot j\u00e1rva."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mirj\u00e1m \u00edgy \u00e9nekelt el\u0151tt\u00fck: \u00c9nekeljetek az \u00darnak, mert igen fels\u00e9ges, lovat lovas\u00e1val a tengerbe vetett!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A keser\u0171 v\u00edz \u00e9des lesz M\u00e1r\u00e1ban - Ezut\u00e1n \u00fatnak ind\u00edtotta M\u00f3zes Izr\u00e1elt a V\u00f6r\u00f6s-tengert\u0151l, \u00e9s S\u00far puszt\u00e1ja fel\u00e9 vonultak. M\u00e1r h\u00e1rom napja mentek a puszt\u00e1ban, \u00e9s nem tal\u00e1ltak vizet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Meg\u00e9rkeztek M\u00e1r\u00e1ba, de nem tudt\u00e1k meginni a vizet M\u00e1r\u00e1ban, mert keser\u0171 volt. Ez\u00e9rt is nevezt\u00e9k el azt a helyet M\u00e1r\u00e1nak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor z\u00fagol\u00f3dni kezdett a n\u00e9p M\u00f3zes ellen, \u00e9s ezt mondta: Mit igyunk?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0150 pedig az \u00darhoz ki\u00e1ltott seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u00e9s az \u00dar mutatott neki egy f\u00e1t. Azt dobta bele a v\u00edzbe, \u00e9s \u00e9dess\u00e9 v\u00e1lt a v\u00edz. Ott adott a n\u00e9pnek rendelkez\u00e9seket \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeket, \u00e9s ott tette pr\u00f3b\u00e1ra \u0151ket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezt mondta: Ha engedelmesen hallgatsz Istenednek, az \u00darnak szav\u00e1ra, \u00e9s azt teszed, amit \u0151 helyesnek tart, figyelsz parancsolataira, \u00e9s megtartod minden rendelkez\u00e9s\u00e9t, akkor nem bocs\u00e1tok r\u00e1d egyet sem azok k\u00f6z\u00fcl a bajok k\u00f6z\u00fcl, amelyeket Egyiptomra bocs\u00e1tottam. Mert \u00e9n, az \u00dar, vagyok a te gy\u00f3gy\u00edt\u00f3d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n el\u00e9rkeztek \u00c9l\u00edmbe. Ott tizenk\u00e9t v\u00edzforr\u00e1s volt \u00e9s hetven p\u00e1lmafa. Ott \u00fct\u00f6ttek t\u00e1bort a v\u00edz mellett."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el z\u00fagol\u00f3dik az \u00e9hs\u00e9g miatt - Azut\u00e1n \u00fatnak indultak \u00c9l\u00edmb\u0151l. Meg\u00e9rkezett Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge a Sz\u00edn-puszt\u00e1ba, amely \u00c9l\u00edm \u00e9s a S\u00ednai k\u00f6z\u00f6tt van, a m\u00e1sodik h\u00f3nap tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n, azut\u00e1n, hogy kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s z\u00fagol\u00f3dni kezdett Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ellen a puszt\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert azt mondt\u00e1k nekik Izr\u00e1el fiai: B\u00e1rcsak haltunk volna meg az \u00dar kez\u00e9t\u0151l Egyiptomban, amikor a h\u00fasos fazekak mellett \u00fclt\u00fcnk, \u00e9s j\u00f3llak\u00e1sig ehett\u00fcnk kenyeret. H\u00e1t az\u00e9rt hoztatok ki benn\u00fcnket ebbe a puszt\u00e1ba, hogy ezt az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetet \u00e9hhal\u00e1lra juttass\u00e1tok?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De az \u00dar azt mondta M\u00f3zesnek: Majd \u00e9n hullatok nektek kenyeret a mennyb\u0151l. Menjen ki a n\u00e9p, \u00e9s szedjen naponk\u00e9nt egy napra val\u00f3t. Ezzel teszem pr\u00f3b\u00e1ra, hogy az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyem szerint j\u00e1r-e, vagy sem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor a hatodik napon elk\u00e9sz\u00edtik azt, amit bevisznek, az k\u00e9tszer annyi lesz, mint amennyit napr\u00f3l napra szednek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor azt mondta M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron Izr\u00e1el fiainak: Ma este megtudj\u00e1tok, hogy az \u00dar hozott ki benneteket Egyiptom orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Reggel pedig megl\u00e1tj\u00e1tok az \u00dar dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, mert meghallotta, hogy z\u00fagol\u00f3dtok az \u00dar ellen. Mik vagyunk mi, hogy ellen\u00fcnk z\u00fagol\u00f3dtok?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e9g ezt is mondta M\u00f3zes: Majd ad az \u00dar ennetek este h\u00fast, reggel pedig kenyeret j\u00f3llak\u00e1sig, mert meghallotta z\u00fagol\u00f3d\u00e1sotokat, ahogyan z\u00fagol\u00f3dtatok ellene. Mik vagyunk mi? Nem ellen\u00fcnk z\u00fagol\u00f3dtok ti, hanem az \u00dar ellen!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1ronnak pedig azt mondta M\u00f3zes: Mondd meg Izr\u00e1el fiai eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek: J\u00e1ruljatok az \u00dar el\u00e9, mert meghallotta z\u00fagol\u00f3d\u00e1sotokat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor azut\u00e1n \u00c1ron Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9hez besz\u00e9lt, \u00e9s a puszta fel\u00e9 fordultak, az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge megjelent a felh\u0151ben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar f\u00fcrjet \u00e9s mann\u00e1t ad Izr\u00e1elnek - Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Meghallottam Izr\u00e1el fiainak a z\u00fagol\u00f3d\u00e1s\u00e1t. Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3lj hozz\u00e1juk: Est\u00e9re h\u00fast esztek, reggel pedig keny\u00e9rrel laktok j\u00f3l, \u00e9s akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt, hogy m\u00e9g azon az est\u00e9n f\u00fcrjek sz\u00e1lltak oda, \u00e9s ellept\u00e9k a t\u00e1bort. Reggel pedig harmat hullott a t\u00e1borra k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor f\u00f6lszikkadt a lehullott harmat, apr\u00f3 szemcs\u00e9k bor\u00edtott\u00e1k a puszt\u00e1t, mintha apr\u00f3 dara lett volna a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tt\u00e1k ezt Izr\u00e1el fiai, azt k\u00e9rdezt\u00e9k egym\u00e1st\u00f3l: Mi ez? Nem tudt\u00e1k ugyanis, hogy mi az. De M\u00f3zes megmondta nekik, hogy ez az a keny\u00e9r, amelyet az \u00dar adott nekik eledel\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rendelkez\u00e9sek a mann\u00e1r\u00f3l - Ezt parancsolja az \u00dar: Szedjen bel\u0151le mindenki, amennyit meg tud enni, fejenk\u00e9nt egy \u00f3mert vegyetek l\u00e9leksz\u00e1m szerint; annyit szedjetek, ah\u00e1nyan egy s\u00e1torban vagytok!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai \u00edgy cselekedtek, \u00e9s szedett ki t\u00f6bbet, ki kevesebbet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor azut\u00e1n megm\u00e9rt\u00e9k \u00f3merrel, nem volt f\u00f6l\u00f6slege annak, aki t\u00f6bbet szedett, sem hi\u00e1nya annak, aki kevesebbet szedett. Mindenki annyit szedett, amennyit meg tudott enni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00f3zes azt mondta nekik, hogy senki se hagyjon bel\u0151le m\u00e1snapra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De nem hallgattak M\u00f3zesre. Voltak, akik hagytak bel\u0151le m\u00e1snapra is, de az megkukacosodott \u00e9s megb\u00fcd\u00f6s\u00f6d\u00f6tt. Ez\u00e9rt megharagudott r\u00e1juk M\u00f3zes."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy mindenki annyit szedett reggelenk\u00e9nt, amennyit meg tudott enni. De ha m\u00e1r forr\u00f3n s\u00fct\u00f6tt a nap, megolvadt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A hatodik napon t\u00f6rt\u00e9nt, hogy k\u00e9tszer annyi ennival\u00f3t szedtek, fejenk\u00e9nt k\u00e9t \u00f3merral. Akkor elment a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00f6sszes f\u0151embere, \u00e9s jelentett\u00e9k M\u00f3zesnek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150 azt felelte nekik: Ez az, amir\u0151l az \u00dar besz\u00e9lt, hogy a nyugalom ideje lesz holnap, az \u00dar szent szombatja. S\u00fcss\u00e9tek meg, amit s\u00fctni akartok, \u00e9s f\u0151zz\u00e9tek meg, amit f\u0151zni akartok, \u00e9s tegy\u00e9tek f\u00e9lre magatoknak mindazt, ami f\u00f6l\u00f6sleg, hogy megmaradjon m\u00e1snapra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00e9lre is tett\u00e9k m\u00e1snapra M\u00f3zes parancsa szerint, \u00e9s nem b\u00fcd\u00f6s\u00f6d\u00f6tt meg, f\u00e9reg sem volt benne."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor ezt mondta M\u00f3zes: Egy\u00e9tek meg ezt ma, mert ma az \u00dar szombatja van. Ma nem tal\u00e1ltok mann\u00e1t a mez\u0151n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hat napon szedj\u00e9tek, de a hetedik napon szombat van. Akkor nem lesz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e9gis voltak olyanok, akik a hetedik napon is kimentek a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, hogy szedjenek, de nem tal\u00e1ltak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor azt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Meddig nem akarj\u00e1tok m\u00e9g megtartani parancsolataimat \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeimet?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e1thatj\u00e1tok, hogy az \u00dar adta nektek a szombat napj\u00e1t. Ez\u00e9rt ad \u0151 a hatodik napon k\u00e9t napra val\u00f3 \u00e9lelmet. Maradjon mindenki otthon a hetedik napon, senki se mozduljon ki a hely\u00e9r\u0151l!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9rt pihent a n\u00e9p a hetedik napon."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Izr\u00e1el h\u00e1za mann\u00e1nak nevezte el azt. Olyan feh\u00e9r volt, mint a koriandermag, \u00edze pedig olyan, mint a m\u00e9zeskal\u00e1cs\u00e9."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00f3zes azt mondta, hogy ezt a parancsot adta az \u00dar: Egy teljes \u00f3mernyit \u0151rizzetek meg bel\u0151le a j\u00f6vend\u0151 nemzed\u00e9keknek, hogy l\u00e1ss\u00e1k: milyen keny\u00e9rrel t\u00e1pl\u00e1ltalak benneteket a puszt\u00e1ban, amikor kihoztalak benneteket Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c1ronnak pedig azt mondta M\u00f3zes, hogy vegyen egy ed\u00e9nyt, tegyen bele egy teljes \u00f3mernyi mann\u00e1t, \u00e9s helyezze el az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, hogy meg\u0151riztess\u00e9k a j\u00f6vend\u0151 nemzed\u00e9keknek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Oda is helyezte azt \u00c1ron meg\u0151rz\u00e9sre a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1ja el\u00e9, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai negyven \u00e9vig ett\u00e9k a mann\u00e1t, m\u00edg csak lakott f\u00f6ldre nem \u00e9rtek. Mann\u00e1t ettek mindaddig, am\u00edg el nem \u00e9rt\u00e9k K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9nek a hat\u00e1r\u00e1t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes vizet fakaszt a szikl\u00e1b\u00f3l - Ezut\u00e1n \u00fatnak indult Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge a Sz\u00edn-puszt\u00e1b\u00f3l, \u00e9s ment t\u00e1borhelyr\u0151l t\u00e1borhelyre az \u00dar parancsa szerint. T\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Ref\u00edd\u00edmben, de nem volt iv\u00f3vize a n\u00e9pnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A n\u00e9p ism\u00e9t perbe sz\u00e1llt M\u00f3zessel, \u00e9s azt mondta: Adj nek\u00fcnk vizet, hogy ihassunk! M\u00f3zes pedig \u00edgy felelt nekik: Mi\u00e9rt sz\u00e1lltok perbe velem? Mi\u00e9rt k\u00eds\u00e9rtitek az Urat?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De a n\u00e9p szomjazott a v\u00edzre, ez\u00e9rt tov\u00e1bb z\u00fagol\u00f3dott a n\u00e9p M\u00f3zes ellen, \u00e9s ezt mondta: Az\u00e9rt hozt\u00e1l f\u00f6l benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l, hogy most szomj\u00fas\u00e1ggal \u00f6lj meg minket gyermekeinkkel \u00e9s j\u00f3sz\u00e1gunkkal egy\u00fctt?!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltott M\u00f3zes az \u00darhoz. Ezt mondta: Mit csin\u00e1ljak ezzel a n\u00e9ppel? Kis h\u00edja, hogy meg nem k\u00f6veznek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De az \u00dar \u00edgy sz\u00f3lt M\u00f3zeshez: Menj v\u00e9gig a n\u00e9p el\u0151tt, \u00e9s v\u00e9gy magadhoz n\u00e9h\u00e1nyat Izr\u00e1el v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl, vedd kezedbe botodat is, amellyel a N\u00edlusra \u00fct\u00f6tt\u00e9l, \u00e9s menj!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9n majd ott \u00e1llok el\u0151tted a szikl\u00e1n, a H\u00f3reben. \u00dcss a szikl\u00e1ra! V\u00edz fakad bel\u0151le, \u00e9s ihat a n\u00e9p. M\u00f3zes \u00edgy cselekedett Izr\u00e1el v\u00e9nei el\u0151tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n elnevezte azt a helyet Massz\u00e1nak \u00e9s Mer\u00edb\u00e1nak, Izr\u00e1el fiainak a perleked\u00e9se miatt, mert \u00edgy k\u00eds\u00e9rtett\u00e9k az Urat: K\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk van-e az \u00dar vagy sem?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izr\u00e1el legy\u0151zi Am\u00e1l\u00e9kot - Elj\u00f6tt Am\u00e1l\u00e9k, \u00e9s megt\u00e1madta Izr\u00e1elt Ref\u00edd\u00edmben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor ezt mondta M\u00f3zes J\u00f3zsu\u00e9nak: V\u00e1lassz ki f\u00e9rfiakat, vonulj ki, \u00e9s \u00fctk\u00f6zz meg Am\u00e1l\u00e9kkal! \u00c9n pedig oda\u00e1llok holnap a halom tetej\u00e9re, \u00e9s Isten botja a kezemben lesz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 \u00fagy cselekedett, ahogyan M\u00f3zes mondta neki, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00f6tt Am\u00e1l\u00e9kkal. M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s H\u00far pedig f\u00f6lment a halom tetej\u00e9re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s az t\u00f6rt\u00e9nt, hogy valah\u00e1nyszor M\u00f3zes f\u00f6lemelte kez\u00e9t, Izr\u00e1el volt az er\u0151sebb, amikor pedig leeresztette a kez\u00e9t, Am\u00e1l\u00e9k volt az er\u0151sebb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De M\u00f3zes kezei elf\u00e1radtak. Ez\u00e9rt fogtak egy k\u00f6vet, al\u00e1ja tett\u00e9k, \u00e9s \u0151 r\u00e1\u00fclt. \u00c1ron \u00e9s H\u00far pedig tartotta a kez\u00e9t, az egyik err\u0151l, a m\u00e1sik amarr\u00f3l, \u00fagyhogy k\u00e9t keze f\u00f6lemelve maradt naplementig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy gy\u0151zte le J\u00f3zsu\u00e9 Am\u00e1l\u00e9kot \u00e9s annak had\u00e1t fegyverrel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar M\u00f3zeshez: \u00cdrd meg ezt a dolgot eml\u00e9kezet\u00fcl egy k\u00f6nyvben, \u00e9s v\u00e9sd J\u00f3zsu\u00e9 eml\u00e9kezet\u00e9be, hogy Am\u00e1l\u00e9knak m\u00e9g az eml\u00e9k\u00e9t is elt\u00f6rl\u00f6m az \u00e9g al\u00f3l!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3zes akkor olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett, \u00e9s \u00edgy nevezte el: &#34;Az \u00dar az \u00e9n hadijelv\u00e9nyem&#34;."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy sz\u00f3lt: Mivel kezet emelt az \u00dar tr\u00f3nus\u00e1ra, harcolni fog Am\u00e1l\u00e9k ellen az \u00dar nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jetr\u00f3 megl\u00e1togatja M\u00f3zest - Jetr\u00f3, Midj\u00e1n papja, M\u00f3zes ap\u00f3sa meghallotta mindazt, amit Isten tett M\u00f3zessel \u00e9s n\u00e9p\u00e9vel, Izr\u00e1ellel: hogy hogyan hozta ki az \u00dar Egyiptomb\u00f3l Izr\u00e1elt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fogta teh\u00e1t Jetr\u00f3, M\u00f3zes ap\u00f3sa, Cipp\u00f3r\u00e1t, M\u00f3zes feles\u00e9g\u00e9t, akit az hazak\u00fcld\u00f6tt,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "meg a k\u00e9t fi\u00e1t. Ezek k\u00f6z\u00fcl az egyiket G\u00e9rs\u00f3mnak nevezte el, mert ezt mondta: J\u00f6vev\u00e9ny voltam idegen f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A m\u00e1sikat El\u00ed\u00e9zernek nevezte, mert \u00fagymond: aty\u00e1m Istene seg\u00edts\u00e9gemre volt, \u00e9s megmentett a f\u00e1ra\u00f3 fegyver\u00e9t\u0151l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elment teh\u00e1t Jetr\u00f3, M\u00f3zes ap\u00f3sa, annak fiaival \u00e9s feles\u00e9g\u00e9vel M\u00f3zeshez a puszt\u00e1ba, az Isten hegy\u00e9hez, ahol az t\u00e1borozott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El\u0151re meg\u00fczente M\u00f3zesnek: \u00c9n, Jetr\u00f3, az ap\u00f3sod megyek hozz\u00e1d a feles\u00e9geddel \u00e9s k\u00e9t fi\u00e1val."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor M\u00f3zes kiment az ap\u00f3sa el\u00e9, leborult el\u0151tte, megcs\u00f3kolta, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get k\u00edv\u00e1nva egym\u00e1snak bementek a s\u00e1torba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00f3zes elbesz\u00e9lte ap\u00f3s\u00e1nak mindazt, amit az \u00dar a f\u00e1ra\u00f3val \u00e9s Egyiptommal cselekedett Izr\u00e1el\u00e9rt; mindazt a sok gy\u00f6trelmet is, ami \u00fatk\u00f6zben \u00e9rte \u0151ket, de azt is, hogyan mentette meg \u0151ket az \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6r\u00fclt Jetr\u00f3, hogy annyi j\u00f3t cselekedett az \u00dar Izr\u00e1ellel, amikor megmentette \u0151ket az egyiptomiak kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt Jetr\u00f3: \u00c1ldott az \u00dar, aki megmentett benneteket az egyiptomiak \u00e9s a f\u00e1ra\u00f3 kez\u00e9b\u0151l, aki megmentette a n\u00e9pet Egyiptom hatalm\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most m\u00e1r tudom, hogy nagyobb az \u00dar minden istenn\u00e9l, \u00e9s az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt mindaz vel\u00fck, mert d\u00f6lyf\u00f6sek voltak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00f3zes ap\u00f3sa, Jetr\u00f3 azut\u00e1n \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozatot vitt Istennek. \u00c1ron pedig \u00e9s Izr\u00e1el v\u00e9nei bementek M\u00f3zes ap\u00f3s\u00e1hoz, hogy egy\u00fctt egyenek vele Isten sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00f3zes b\u00edr\u00e1kat \u00e1ll\u00edt a n\u00e9p f\u00f6l\u00e9 - M\u00e1snap M\u00f3zes le\u00fclt, hogy b\u00edr\u00e1skodj\u00e9k a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt. Ott \u00e1llt a n\u00e9p M\u00f3zes el\u0151tt reggelt\u0151l estig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00f3zes ap\u00f3sa l\u00e1tta, hogy mi mindent v\u00e9gez a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, ez\u00e9rt azt mondta: Mi\u00e9rt \u00edgy v\u00e9gzed munk\u00e1dat a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt? Mi\u00e9rt egyed\u00fcl b\u00edr\u00e1skodsz, \u00e9s mi\u00e9rt kell az eg\u00e9sz n\u00e9pnek reggelt\u0151l estig el\u0151tted \u00e1llnia?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3zes ezt felelte ap\u00f3s\u00e1nak: Mert hozz\u00e1m j\u00f6n a n\u00e9p, hogy megk\u00e9rdezze Istent."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert ha valamilyen \u00fcgy\u00fck van, hozz\u00e1m j\u00f6nnek, \u00e9s \u00e9n igazs\u00e1got teszek ember \u00e9s embert\u00e1rsa k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s tudtul adom nekik az Isten rendelkez\u00e9seit \u00e9s utas\u00edt\u00e1sait."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor azt mondta M\u00f3zesnek az ap\u00f3sa: Nem j\u00f3l csin\u00e1lod a dolgot."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Teljesen kimer\u00fclsz te is, meg a n\u00e9p is, amely veled van. T\u00fals\u00e1gosan neh\u00e9z neked ez, nem tudod egyed\u00fcl elv\u00e9gezni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most az\u00e9rt hallgass a szavamra, tan\u00e1csot adok neked, \u00e9s Isten is veled lesz. L\u00e9gy te a n\u00e9p sz\u00f3sz\u00f3l\u00f3ja Istenn\u00e9l, \u00e9s te vidd \u00fcgyeiket Isten el\u00e9!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0150ket pedig figyelmeztesd a rendelkez\u00e9sekre \u00e9s utas\u00edt\u00e1sokra, \u00e9s ismertesd meg vel\u00fck az utat, amelyen j\u00e1rniuk kell, \u00e9s azt, hogy mit kell cselekedni\u00fck."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De szemelj ki a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl der\u00e9k, istenf\u00e9l\u0151 f\u00e9rfiakat, h\u0171s\u00e9ges embereket, akik gy\u0171l\u00f6lik a megveszteget\u00e9st, \u00e9s tedd \u0151ket el\u00f6lj\u00e1r\u00f3kk\u00e1 ezer, sz\u00e1z, \u00f6tven vagy t\u00edz ember f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezek tegyenek igazs\u00e1got a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt minden id\u0151ben. Minden nagyobb \u00fcgyet vigyenek te el\u00e9d, minden kisebb \u00fcgyben pedig tegyenek igazs\u00e1got \u0151k. \u00cdgy k\u00f6nny\u00edtenek terheden, mert veled egy\u00fctt hordozz\u00e1k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha \u00edgy cselekszel, \u00e9s Isten is ezt parancsolja neked, akkor te is helyt tudsz \u00e1llni, meg ez az eg\u00e9sz n\u00e9p is b\u00e9kess\u00e9gben mehet vissza a hely\u00e9re."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00f3zes hallgatott ap\u00f3sa szav\u00e1ra, \u00e9s mindent \u00fagy tett, ahogyan mondta neki."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V\u00e1lasztott M\u00f3zes eg\u00e9sz Izr\u00e1elb\u0151l der\u00e9k f\u00e9rfiakat, \u00e9s a n\u00e9p el\u00f6lj\u00e1r\u00f3iv\u00e1 tette \u0151ket ezer, sz\u00e1z, \u00f6tven vagy t\u00edz ember f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezek tettek igazs\u00e1got a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt minden id\u0151ben. A neh\u00e9z \u00fcgyeket M\u00f3zes el\u00e9 vitt\u00e9k, de minden kisebb dologban \u0151k tettek igazs\u00e1got."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n M\u00f3zes elbocs\u00e1totta ap\u00f3s\u00e1t, az pedig elment a maga f\u00f6ldj\u00e9re."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el a S\u00ednai-hegyn\u00e9l - A harmadik h\u00f3napban, azut\u00e1n hogy Izr\u00e1el fiai kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l, ugyanazon a napon meg\u00e9rkeztek a S\u00ednai-puszt\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ref\u00edd\u00edmb\u0151l \u00fatnak indulva meg\u00e9rkeztek a S\u00ednai-puszt\u00e1ba, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek a puszt\u00e1ban. Ott t\u00e1borozott Izr\u00e1el a heggyel szemben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3zes f\u00f6lment Istenhez, az \u00dar pedig \u00edgy ki\u00e1ltott hozz\u00e1 a hegyr\u0151l: \u00cdgy sz\u00f3lj J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s ezt hirdesd Izr\u00e1el fiainak:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ti l\u00e1tt\u00e1tok, mit cselekedtem Egyiptommal, hogyan hordoztalak benneteket sassz\u00e1rnyakon, \u00e9s hogyan hoztalak ide benneteket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, ha engedelmesen hallgattok szavamra, \u00e9s megtartj\u00e1tok sz\u00f6vets\u00e9gemet, akkor ti lesztek az \u00e9n tulajdonom valamennyi n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, b\u00e1r eny\u00e9m az eg\u00e9sz f\u00f6ld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Papok kir\u00e1lys\u00e1ga \u00e9s szent n\u00e9p lesztek. Ezeket az ig\u00e9ket kell elmondanod Izr\u00e1el fiainak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n lej\u00f6tt M\u00f3zes, \u00f6sszeh\u00edvta a n\u00e9p v\u00e9neit, \u00e9s el\u0151adta nekik mindazokat az ig\u00e9ket, amelyeket az \u00dar parancsolt neki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz n\u00e9p egy akarattal felelte: Megtessz\u00fck mindazt, amit az \u00dar mondott. M\u00f3zes megvitte a n\u00e9p v\u00e1lasz\u00e1t az \u00darnak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: \u00cdme, elmegyek hozz\u00e1d s\u0171r\u0171 felh\u0151ben, hogy hallja a n\u00e9p, amikor besz\u00e9lek veled, \u00e9s neked is higgyenek mindenkor. \u00c9s elmondta M\u00f3zes a n\u00e9p v\u00e1lasz\u00e1t az \u00darnak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar M\u00f3zeshez: Menj a n\u00e9phez, \u00e9s rendeld el, hogy ma \u00e9s holnap szentelj\u00e9k meg magukat, \u00e9s moss\u00e1k ki a fels\u0151ruh\u00e1jukat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Legyenek k\u00e9szen harmadnapra, mert a harmadik napon lesz\u00e1ll az \u00dar az eg\u00e9sz n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra a S\u00ednai-hegyre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s vonj hat\u00e1rt a n\u00e9p k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s mondd: \u0150rizkedjetek f\u00f6lmenni a hegyre, m\u00e9g a sz\u00e9l\u00e9t se \u00e9rints\u00e9tek! Meg kell halnia mindenkinek, aki \u00e9rinti azt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem szabad k\u00e9zzel hozz\u00e1ny\u00falni az ilyenhez, hanem meg kell k\u00f6vezni, vagy ny\u00edllal lel\u0151ni; ak\u00e1r \u00e1llat, ak\u00e1r ember az, nem maradhat \u00e9letben. Majd csak ha a k\u00fcrt hosszan zeng, akkor szabad f\u00f6lmenni a hegyre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor lej\u00f6tt M\u00f3zes a hegyr\u0151l a n\u00e9phez, elrendelte, hogy a n\u00e9p szentelje meg mag\u00e1t, \u00e9s moss\u00e1k ki fels\u0151ruh\u00e1jukat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Majd ezt mondta a n\u00e9pnek: Legyetek k\u00e9szen harmadnapra! Asszonyhoz ne k\u00f6zeledjetek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A harmadik napon virradatkor pedig mennyd\u00f6rg\u00e9s, vill\u00e1ml\u00e1s \u00e9s s\u0171r\u0171 felh\u0151 t\u00e1madt a hegyen, \u00e9s igen er\u0151s k\u00fcrtzeng\u00e9s. Ekkor megr\u00e9m\u00fclt az eg\u00e9sz n\u00e9p a t\u00e1borban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00f3zes pedig kivezette a n\u00e9pet a t\u00e1borb\u00f3l Isten el\u00e9, \u00e9s \u0151k meg\u00e1lltak a hegy l\u00e1b\u00e1n\u00e1l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A S\u00ednai-hegy eg\u00e9szen f\u00fcstbe borult, mert lesz\u00e1llt r\u00e1 t\u0171zben az \u00dar. F\u00fcstje \u00fagy sz\u00e1llt f\u00f6l, mint a kemence f\u00fcstje, \u00e9s az eg\u00e9sz hegy nagyon rengett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A k\u00fcrt zeng\u00e9se egyre er\u0151sebben hangzott. M\u00f3zes besz\u00e9lt, \u00e9s az Isten mennyd\u00f6rg\u00e9sben felelt neki."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lesz\u00e1llt teh\u00e1t az \u00dar a S\u00ednai-hegyre, a hegy cs\u00facs\u00e1ra, \u00e9s f\u00f6lh\u00edvta az \u00dar M\u00f3zest a hegy cs\u00facs\u00e1ra. M\u00f3zes f\u00f6lment."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy sz\u00f3lt M\u00f3zeshez: Menj le, \u00e9s intsd meg a n\u00e9pet, hogy ne t\u00f6rj\u00f6n el\u0151re az\u00e9rt, hogy l\u00e1ssa az Urat, mert akkor sokan elesnek k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e9g a papok is, akik k\u00fcl\u00f6nben k\u00f6zeledhetnek az \u00darhoz, szentelj\u00e9k meg magukat, hogy r\u00e1juk ne rontson az \u00dar!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00f3zes azt felelte az \u00darnak: Nem j\u00f6het f\u00f6l a n\u00e9p a S\u00ednai-hegyre, hiszen te intett\u00e9l \u00edgy benn\u00fcnket: Vonj hat\u00e1rt a hegy k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s tartsd szentnek azt!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De az \u00dar ezt mondta neki: Indulj, menj le, \u00e9s j\u00f6jj fel \u00c1ronnal egy\u00fctt! De a papok \u00e9s a n\u00e9p ne t\u00f6rj\u00f6n el\u0151re, \u00e9s ne j\u00f6jjenek f\u00f6l az \u00darhoz, hogy r\u00e1juk ne rontson."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t lement a n\u00e9phez, \u00e9s ezt megmondta nekik."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A T\u00edzparancsolat - Akkor mondta el Isten mindezeket az ig\u00e9ket:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar, vagyok a te Istened, aki kihoztalak Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne legyen m\u00e1s istened rajtam k\u00edv\u00fcl!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne csin\u00e1lj magadnak semmif\u00e9le istenszobrot azoknak a k\u00e9pm\u00e1s\u00e1ra, amik fenn az \u00e9gben, lenn a f\u00f6ld\u00f6n, vagy a f\u00f6ld alatt a v\u00edzben vannak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne im\u00e1dd \u00e9s ne tiszteld azokat, mert \u00e9n, az \u00dar, a te Istened, f\u00e9lt\u0151n szeret\u0151 Isten vagyok! Megb\u00fcntetem az aty\u00e1k b\u0171n\u00e9\u00e9rt a fiakat is harmad- \u00e9s negyed\u00edzig, ha gy\u0171l\u00f6lnek engem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De irgalmasan b\u00e1nok ezer\u00edzig azokkal, akik szeretnek engem, \u00e9s megtartj\u00e1k parancsolataimat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne mondd ki hi\u00e1ba Istenednek, az \u00darnak a nev\u00e9t, mert nem hagyja az \u00dar b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, ha valaki hi\u00e1ba mondja ki a nev\u00e9t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg a nyugalom napj\u00e1r\u00f3l, \u00e9s szenteld meg azt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hat napon \u00e1t dolgozz, \u00e9s v\u00e9gezd mindenf\u00e9le munk\u00e1dat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De a hetedik nap a te Istenednek, az \u00darnak nyugalomnapja. Semmif\u00e9le munk\u00e1t ne v\u00e9gezz azon, se te, se fiad, se le\u00e1nyod, se szolg\u00e1d, se szolg\u00e1l\u00f3d, se \u00e1llatod, se a kapuidon bel\u00fcl tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9ny."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert hat nap alatt alkotta meg az \u00dar az eget, a f\u00f6ldet, a tengert \u00e9s mindent, ami azokban van, a hetedik napon pedig megpihent. Az\u00e9rt meg\u00e1ldotta \u00e9s megszentelte az \u00dar a nyugalom napj\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tiszteld ap\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat, hogy hossz\u00fa ideig \u00e9lhess azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Istened, az \u00dar ad neked!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne \u00f6lj!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne par\u00e1zn\u00e1lkodj!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne lopj!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne tan\u00faskodj hamisan felebar\u00e1tod ellen!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne k\u00edv\u00e1nd felebar\u00e1tod h\u00e1z\u00e1t! Ne k\u00edv\u00e1nd felebar\u00e1tod feles\u00e9g\u00e9t, se szolg\u00e1j\u00e1t, se szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t, se \u00f6kr\u00e9t, se szamar\u00e1t, \u00e9s semmit, ami a felebar\u00e1tod\u00e9!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A n\u00e9p megretten\u00e9se - Az eg\u00e9sz n\u00e9p szemtan\u00faja volt a mennyd\u00f6rg\u00e9snek \u00e9s vill\u00e1ml\u00e1snak, a k\u00fcrtzeng\u00e9snek \u00e9s a hegy f\u00fcst\u00f6lg\u00e9s\u00e9nek. L\u00e1tva mindezt, a n\u00e9p reszketni kezdett, \u00e9s t\u00e1volabbra \u00e1llt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s azt mondt\u00e1k M\u00f3zesnek: Te besz\u00e9lj vel\u00fcnk, \u00e9s mi hallgatunk r\u00e1d, de Isten ne besz\u00e9ljen vel\u00fcnk, mert akkor meghalunk!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00f3zes azonban \u00edgy felelt a n\u00e9pnek: Ne f\u00e9ljetek, mert az\u00e9rt j\u00f6tt Isten, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tegyen benneteket, \u00e9s hogy \u0151t f\u00e9lj\u00e9tek mindig, \u00e9s ne v\u00e9tkezzetek!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A n\u00e9p teh\u00e1t t\u00e1volabbra \u00e1llt, M\u00f3zes viszont k\u00f6zelebb ment a s\u00f6t\u00e9t felh\u0151h\u00f6z, ahol az Isten volt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Istentiszteleti rendelkez\u00e9sek - Akkor azt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: \u00cdgy sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz: Ti l\u00e1tt\u00e1tok, hogy a mennyb\u0151l besz\u00e9ltem veletek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ne k\u00e9sz\u00edtsetek az\u00e9rt ez\u00fcstisteneket; aranyisteneket se k\u00e9sz\u00edtsetek magatoknak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6ldb\u0151l csin\u00e1lj nekem olt\u00e1rt, \u00e9s azon \u00e1ldozd \u00e9g\u0151\u00e1ldozatodat \u00e9s b\u00e9ke\u00e1ldozatodat, juhodat \u00e9s marh\u00e1dat. Elmegyek hozz\u00e1d, \u00e9s meg\u00e1ldalak minden szent helyen, ahol eml\u00e9kezetess\u00e9 teszem a nevemet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha pedig k\u0151olt\u00e1rt csin\u00e1lsz nekem, ne faragott k\u0151b\u0151l \u00e9p\u00edtsd, mert ha v\u00e9s\u0151vel ny\u00falsz hozz\u00e1, megszents\u00e9gtelen\u00edted."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e9pcs\u0151k\u00f6n se menj f\u00f6l az olt\u00e1rhoz, hogy ki ne l\u00e1ss\u00e9k k\u00f6zben a szem\u00e9rmed."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A rabszolg\u00e1k t\u00f6rv\u00e9nye - Ezek azok a jogszab\u00e1lyok, amelyeket el\u00e9j\u00fck kell t\u00e1rnod:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha h\u00e9ber rabszolg\u00e1t v\u00e1s\u00e1rolsz, hat \u00e9vig szolg\u00e1ljon, de a hetedikben menjen el szabadon v\u00e1lts\u00e1gd\u00edj n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha egyed\u00fcl j\u00f6tt, egyed\u00fcl is menjen el. Ha feles\u00e9ge van, menjen vele a feles\u00e9ge is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha az ura adott neki feles\u00e9get, \u00e9s az fi\u00fakat vagy le\u00e1nyokat sz\u00fclt neki, az asszony legyen az ur\u00e1\u00e9 gyermekeivel egy\u00fctt, a f\u00e9rfi pedig menjen el egyed\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ha a rabszolga hat\u00e1rozottan azt mondja, hogy szereti az ur\u00e1t, feles\u00e9g\u00e9t \u00e9s gyermekeit, \u00e9s nem akar felszabadulni,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "akkor vigye \u0151t ura az Isten el\u00e9, \u00e1ll\u00edtsa az ajt\u00f3hoz vagy az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1hoz, \u00e9s f\u00farja \u00e1t az \u00far a f\u00fcl\u00e9t egy \u00e1rral, \u00e9s legyen \u00f6r\u00f6k\u00f6s rabszolg\u00e1ja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha valaki a le\u00e1ny\u00e1t adja el rabszolg\u00e1nak, az ne \u00fagy menjen el, ahogyan a rabszolg\u00e1k szoktak elmenni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha nem tetszik az ur\u00e1nak, \u00e9s nem veszi feles\u00e9g\u00fcl, engedje meg, hogy kiv\u00e1lts\u00e1k. De ahhoz nincs joga, hogy idegen n\u00e9pnek adja el, mert akkor h\u0171tlen\u00fcl b\u00e1nik vele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha pedig fi\u00e1nak adja feles\u00e9g\u00fcl, a le\u00e1nyokra vonatkoz\u00f3 jogszab\u00e1ly szerint j\u00e1rjon el vele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha m\u00e9g egy m\u00e1sikat is vesz neki, amannak az \u00e9tel\u00e9t, ruh\u00e1zat\u00e1t \u00e9s h\u00e1zast\u00e1rsi jog\u00e1t ne csorb\u00edtsa meg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert ha nem \u00edgy b\u00e1nik vele e h\u00e1rom dologban, akkor p\u00e9nzbeli v\u00e1lts\u00e1g n\u00e9lk\u00fcl mehet el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az ember\u00f6l\u00e9s \u00e9s a testi s\u00e9rt\u00e9s b\u00fcntet\u00e9se - Ha valaki \u00fagy meg\u00fct valakit, hogy az belehal, akkor hal\u00e1llal kell b\u0171nh\u0151dnie."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ha nem sz\u00e1nd\u00e9kosan \u00f6lt, hanem Isten akarat\u00e1b\u00f3l esett a kez\u00e9be, akkor kijel\u00f6l\u00f6k olyan helyet, ahov\u00e1 elmenek\u00fclhet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig valaki sz\u00e1ntsz\u00e1nd\u00e9kkal t\u00f6r a felebar\u00e1tj\u00e1ra, \u00e9s orvul \u00f6li meg, az ilyet olt\u00e1romt\u00f3l is vidd el, \u00e9s haljon meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha valaki megveri apj\u00e1t vagy anyj\u00e1t, hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151dj\u00e9k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha valaki embert rabol el, ak\u00e1r eladta m\u00e1r, ak\u00e1r m\u00e9g n\u00e1la van, hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151dj\u00e9k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha valaki apj\u00e1t vagy anyj\u00e1t gyal\u00e1zza, az hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151dj\u00e9k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha f\u00e9rfiak \u00f6sszevesznek, \u00e9s az egyik \u00fagy meg\u00fcti a m\u00e1sikat k\u0151vel, vagy az \u00f6kl\u00e9vel, hogy az nem hal meg ugyan, de \u00e1gynak esik:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ha f\u00f6lkel, \u00e9s botra t\u00e1maszkodva kint tud j\u00e1rni, maradjon b\u00fcntetlen, aki meg\u00fct\u00f6tte. Csup\u00e1n a fekv\u00e9s idej\u00e9re adjon k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st, \u00e9s gy\u00f3gy\u00edttassa meg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha valaki rabszolg\u00e1j\u00e1t vagy rabn\u0151j\u00e9t \u00fagy \u00fcti meg bottal, hogy az meghal a keze k\u00f6z\u00f6tt, annak b\u0171nh\u0151dnie kell."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ha egy-k\u00e9t napig m\u00e9g \u00e9letben marad, ne b\u0171nh\u0151dj\u00e9k az ura, hiszen a saj\u00e1t p\u00e9nz\u00e9r\u0151l van sz\u00f3."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha f\u00e9rfiak verekednek, \u00e9s \u00fagy megl\u00f6knek egy terhes asszonyt, hogy az id\u0151 el\u0151tt megsz\u00fcl, de nagyobb szerencs\u00e9tlens\u00e9g nem t\u00f6rt\u00e9nik, akkor b\u00edrs\u00e1got kell fizetni aszerint, ahogyan az asszony f\u00e9rje megszabja, \u00e9s b\u00edr\u00e1k el\u0151tt kell azt megadni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha viszont nagyobb szerencs\u00e9tlens\u00e9g t\u00f6rt\u00e9nt, akkor \u00e9letet kell adni \u00e9let\u00e9rt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Szemet szem\u00e9rt, fogat fog\u00e9rt, kezet k\u00e9z\u00e9rt, l\u00e1bat l\u00e1b\u00e9rt,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00e9get\u00e9st \u00e9get\u00e9s\u00e9rt, sebet seb\u00e9rt, k\u00e9k foltot k\u00e9k folt\u00e9rt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha valaki \u00fagy meg\u00fcti rabszolg\u00e1j\u00e1nak vagy rabn\u0151j\u00e9nek a szem\u00e9t, hogy megvakul, akkor bocs\u00e1ssa szabadon a szem\u00e9\u00e9rt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha pedig a fog\u00e1t \u00fcti ki valaki a rabszolg\u00e1j\u00e1nak vagy rabn\u0151j\u00e9nek, akkor bocs\u00e1ssa szabadon a fog\u00e1\u00e9rt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az \u00e1llatok okozta k\u00e1rok - Ha egy \u00f6k\u00f6r fel\u00f6klel egy f\u00e9rfit vagy egy asszonyt, \u00fagyhogy belehal, akkor agyon kell verni k\u0151vel azt az \u00f6kr\u00f6t, \u00e9s a h\u00fas\u00e1t nem szabad megenni. Az \u00f6k\u00f6r gazd\u00e1ja azonban \u00e1rtatlan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De ha az \u00f6k\u00f6r azel\u0151tt is \u00f6klel\u0151s volt, \u00e9s erre figyelmeztett\u00e9k a gazd\u00e1j\u00e1t, m\u00e9gsem vigy\u00e1zott r\u00e1, \u00e9s ez\u00e9rt \u00f6lt meg egy f\u00e9rfit vagy egy asszonyt, akkor agyon kell verni az \u00f6kr\u00f6t k\u0151vel, \u00e9s a gazd\u00e1j\u00e1nak is meg kell halnia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat vetnek ki r\u00e1, akkor annyit kell fizetnie \u00e9lete v\u00e1lts\u00e1g\u00e1ul, amennyit csak kivetnek r\u00e1."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ak\u00e1r fi\u00fat, ak\u00e1r le\u00e1nyt \u00f6klel f\u00f6l, e szerint a jogszab\u00e1ly szerint kell elj\u00e1rni ellene."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha rabszolg\u00e1t \u00f6klel f\u00f6l az \u00f6k\u00f6r vagy rabn\u0151t, akkor adjanak ur\u00e1nak harminc ez\u00fcstp\u00e9nzt, de az \u00f6kr\u00f6t verj\u00e9k agyon k\u0151vel."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha valaki nyitva hagy egy kutat, vagy ha valaki kutat \u00e1s, \u00e9s nem fedi be, \u00e9s emiatt \u00f6k\u00f6r vagy szam\u00e1r esik bele,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "akkor a k\u00fat tulajdonosa fizessen k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st. T\u00e9r\u00edtse meg az \u00e1llat \u00e1r\u00e1t a gazd\u00e1j\u00e1nak, \u00e9s a d\u00f6gl\u00f6tt \u00e1llat legyen az \u00f6v\u00e9."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ha valakinek az \u00f6kre fel\u00f6kleli egy m\u00e1sik ember \u00f6kr\u00e9t, \u00e9s az megd\u00f6glik, akkor adj\u00e1k el az \u00e9l\u0151 \u00f6kr\u00f6t, \u00e9s annak az \u00e1r\u00e1t meg a d\u00f6gl\u00f6tt \u00e1llatot is felezz\u00e9k meg."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De ha tudt\u00e1k, hogy az \u00f6k\u00f6r azel\u0151tt is \u00f6klel\u0151s volt, \u00e9s a gazd\u00e1ja m\u00e9gsem vigy\u00e1zott r\u00e1, akkor \u00f6kr\u00f6t kell adnia k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9s\u00fcl az \u00f6k\u00f6r\u00e9rt, a d\u00f6gl\u00f6tt \u00e1llat pedig legyen az \u00f6v\u00e9."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A lop\u00e1s \u00e9s h\u0171tlen kezel\u00e9s b\u00fcntet\u00e9se - Ha a tolvajt bet\u00f6r\u00e9sen \u00e9rik, \u00e9s \u00fagy megverik, hogy meghal, nem sz\u00e1m\u00edt v\u00e9ront\u00e1snak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ha ez napvil\u00e1gn\u00e1l t\u00f6rt\u00e9nik, akkor v\u00e9ront\u00e1snak sz\u00e1m\u00edt. A tolvajnak k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st kell fizetnie, s ha nincs neki mib\u0151l, akkor el kell adni \u0151t a lopott j\u00f3sz\u00e1g miatt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha \u00e9lve tal\u00e1lj\u00e1k meg n\u00e1la a lopott j\u00f3sz\u00e1got, ak\u00e1r \u00f6k\u00f6r, ak\u00e1r szam\u00e1r, ak\u00e1r juh az, k\u00e9tszeresen kell megt\u00e9r\u00edtenie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha valaki mez\u0151t vagy sz\u0151l\u0151t legeltet le \u00fagy, hogy r\u00e1engedte az \u00e1llatj\u00e1t, \u00e9s az a m\u00e1s mezej\u00e9n legelt, az t\u00e9r\u00edtse meg a k\u00e1rt mezeje vagy sz\u0151l\u0151je legjav\u00e1b\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha t\u0171z \u00fct ki, \u00e9s belekap a s\u00f6v\u00e9nybe, \u00fagyhogy el\u00e9gnek a gabonakeresztek, a l\u00e1bon \u00e1ll\u00f3 gabona, vagy a mez\u0151, akkor fizessen teljes k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st az, aki a t\u00fczet okozta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha valaki p\u00e9nzt vagy \u00e9rt\u00e9kt\u00e1rgyakat ad \u00e1t embert\u00e1rs\u00e1nak meg\u0151rz\u00e9sre, \u00e9s ellopj\u00e1k azt annak az embernek a h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, ha megtal\u00e1lj\u00e1k a tolvajt, k\u00e9tszeresen t\u00e9r\u00edtse meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ha nem tal\u00e1lj\u00e1k meg a tolvajt, akkor a h\u00e1z gazd\u00e1j\u00e1t \u00e1ll\u00edts\u00e1k az Isten el\u00e9, hogy nem ny\u00fajtotta-e ki a kez\u00e9t embert\u00e1rs\u00e1nak a tulajdon\u00e1\u00e9rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minden h\u0171tlen kezel\u00e9s dolg\u00e1ban, ak\u00e1r \u00f6k\u00f6r, ak\u00e1r szam\u00e1r, ak\u00e1r juh, ak\u00e1r ruha, b\u00e1rmilyen elveszett dolog az, amir\u0151l valaki azt mondja, hogy az \u00f6v\u00e9, kettej\u00fck \u00fcgye ker\u00fclj\u00f6n az Isten el\u00e9, \u00e9s akit az Isten b\u0171n\u00f6snek \u00edt\u00e9l, adjon k\u00e9tszeres k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st a felebar\u00e1tj\u00e1nak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha valaki szamarat, \u00f6kr\u00f6t, b\u00e1r\u00e1nyt vagy b\u00e1rmilyen \u00e1llatot ad \u00e1t meg\u0151rz\u00e9sre embert\u00e1rs\u00e1nak, \u00e9s az megd\u00f6glik vagy megs\u00e9r\u00fcl, vagy elhajtj\u00e1k \u00fagy, hogy senki sem l\u00e1tta,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "akkor az \u00darra tett esk\u00fc d\u00f6nts\u00f6n kett\u0151j\u00fck k\u00f6z\u00f6tt, hogy nem ny\u00fajtotta-e ki kez\u00e9t embert\u00e1rs\u00e1nak a tulajdon\u00e1\u00e9rt. Ezt fogadja el az \u00e1llat gazd\u00e1ja, \u00e9s nem kell k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st fizetni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ha val\u00f3ban ellopt\u00e1k t\u0151le, akkor k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st kell adni a gazd\u00e1nak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha viszont vad\u00e1llat t\u00e9pte sz\u00e9t, hozzon bizony\u00edt\u00e9kot, \u00e9s akkor nem kell a sz\u00e9tt\u00e9pettet megt\u00e9r\u00edtenie."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha valaki k\u00f6lcs\u00f6nk\u00e9rt felebar\u00e1tj\u00e1t\u00f3l egy \u00e1llatot, \u00e9s az megs\u00e9r\u00fclt vagy megd\u00f6gl\u00f6tt, amikor gazd\u00e1ja nem volt ott, akkor k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st kell neki fizetni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ha a gazd\u00e1ja jelen volt, akkor nem kell neki megt\u00e9r\u00edteni. Csak ha b\u00e9relt \u00e1llat volt, akkor kell gazd\u00e1j\u00e1nak megkapnia a b\u00e9rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az er\u0151szakoskod\u00e1s \u00e9s uzsora ellen - Ha valaki elcs\u00e1b\u00edt egy sz\u0171zle\u00e1nyt, aki m\u00e9g nincs eljegyezve, \u00e9s vele h\u00e1l, akkor jegyaj\u00e1nd\u00e9kkal jegyezze el mag\u00e1nak feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ha az apja semmik\u00e9ppen sem akarja hozz\u00e1adni, akkor annyi p\u00e9nzt kell fizetni, amennyi a hajadonok jegyaj\u00e1nd\u00e9ka szokott lenni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var\u00e1zsl\u00f3 asszonyt ne hagyj \u00e9letben!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mindenkit meg kell \u00f6lni, aki \u00e1llattal k\u00f6z\u00f6s\u00fcl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aki isteneknek \u00e1ldozik, \u00e9s nem egyed\u00fcl az \u00darnak, azt ki kell irtani."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A j\u00f6vev\u00e9nyhez ne l\u00e9gy kegyetlen, \u00e9s ne sanyargasd \u0151t, mert ti is j\u00f6vev\u00e9nyek voltatok Egyiptomban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne nyomorgass\u00e1tok az \u00f6zvegyeket \u00e9s \u00e1rv\u00e1kat!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha m\u00e9gis nyomorgatj\u00e1tok \u0151ket, \u00e9s hozz\u00e1m ki\u00e1ltanak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, bizony meghallgatom ki\u00e1lt\u00e1sukat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6lgerjed haragom, \u00e9s fegyverrel \u00f6llek meg benneteket, \u00e9s majd a ti feles\u00e9geitek lesznek \u00f6zvegyekk\u00e9, \u00e9s gyermekeitek \u00e1rv\u00e1kk\u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha p\u00e9nzt adsz k\u00f6lcs\u00f6n a n\u00e9pemb\u0151l val\u00f3 szeg\u00e9ny embernek, ne l\u00e9gy neki uzsor\u00e1sa, ne vessetek ki r\u00e1 uzsor\u00e1t!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha z\u00e1logba vetted embert\u00e1rsad fels\u0151ruh\u00e1j\u00e1t, naplement\u00e9ig add vissza neki!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert egyetlen takar\u00f3ja, test\u00e9nek ruh\u00e1ja az. Miben h\u00e1ljon? Bizony, ha hozz\u00e1m ki\u00e1lt seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, meghallgatom, mert \u00e9n kegyelmes vagyok."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Istent ne szidalmazd, \u00e9s n\u00e9ped fejedelm\u00e9t ne \u00e1tkozd!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne k\u00e9ss\u00e9l adni abb\u00f3l, amib\u0151l b\u0151s\u00e9ged \u00e9s felesleged van! Els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fiadat add nekem!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cdgy cselekedj marh\u00e1ddal \u00e9s juhoddal: H\u00e9t napig legyen az anyj\u00e1val, a nyolcadik napon add nekem!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Legyetek szentek el\u0151ttem! A mez\u0151n sz\u00e9tt\u00e9pett \u00e1llat h\u00fas\u00e1t ne egy\u00e9tek meg, hanem dobj\u00e1tok oda a kuty\u00e1knak!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Int\u00e9s az igaz \u00e9s embers\u00e9ges magatart\u00e1sra - Hazug h\u00edrt ne terjessz! Ne fogj \u00f6ssze a b\u0171n\u00f6ssel, nehogy az er\u0151szak mellett tan\u00faskodj."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ne \u00e1llj a rosszat akar\u00f3 t\u00f6bbs\u00e9g mell\u00e9, \u00e9s ne vallj peres \u00fcgyben a t\u00f6bbs\u00e9ggel tartva, nehogy elferd\u00edtsd az igazs\u00e1got."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A nincstelennek se kedvezz peres \u00fcgy\u00e9ben!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha r\u00e1akadsz ellens\u00e9ged elt\u00e9vedt marh\u00e1j\u00e1ra vagy szamar\u00e1ra, hajtsd vissza hozz\u00e1!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha l\u00e1tod, hogy \u00f6sszeroskad terhe alatt annak a szamara, aki gy\u0171l\u00f6l t\u00e9ged, ne hagyd mag\u00e1ra, hanem seg\u00edts rajta!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A szeg\u00e9ny ember igazs\u00e1g\u00e1t ne ferd\u00edtsd el peres \u00fcgy\u00e9ben!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A hamis \u00fcgyt\u0151l maradj t\u00e1vol, az \u00e1rtatlant \u00e9s igazat ne \u00f6ld meg, mert \u00e9n nem adok igazat a b\u0171n\u00f6snek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Veszteget\u00e9sre sz\u00e1nt aj\u00e1nd\u00e9kot ne fogadj el, mert az ilyen aj\u00e1nd\u00e9k vakk\u00e1 teszi a vil\u00e1gosan l\u00e1t\u00f3kat, \u00e9s az igaz besz\u00e9det is elcsavarja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne sanyargasd a j\u00f6vev\u00e9nyt, hiszen ti ismeritek a j\u00f6vev\u00e9ny \u00e9let\u00e9t, mert ti is j\u00f6vev\u00e9nyek voltatok Egyiptomban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hat \u00e9ven \u00e1t vesd be a f\u00f6ldedet, \u00e9s takar\u00edtsd be term\u00e9s\u00e9t!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A hetedikben azonban hagyd parlagon, hagyd mag\u00e1ra, hadd egyenek r\u00f3la n\u00e9ped szeg\u00e9nyei! Ami pedig m\u00e9g rajta marad, egye meg a mezei vad. \u00cdgy cselekedj sz\u0151l\u0151ddel \u00e9s olajf\u00e1iddal is!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hat napon \u00e1t v\u00e9gezd munk\u00e1dat, de a hetedik napon nyugodj\u00e1l, hogy pihenjen az \u00f6kr\u00f6d \u00e9s szamarad, \u00e9s l\u00e9legzethez jusson szolg\u00e1l\u00f3d fia \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9ny."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg mindazt, amit mondtam nektek! M\u00e1s istenek nev\u00e9t ne is eml\u00edts\u00e9tek, hallani se lehessen a sz\u00e1tokb\u00f3l!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A h\u00e1rom f\u0151\u00fcnnep - H\u00e1romszor szentelj nekem \u00fcnnepet \u00e9venk\u00e9nt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tartsd meg a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnep\u00e9t! H\u00e9t napig egy\u00e9l kov\u00e1sztalan kenyeret, ahogyan megparancsoltam neked, az \u00c1b\u00edb h\u00f3nap megszabott idej\u00e9n, mert akkor j\u00f6tt\u00e9l ki Egyiptomb\u00f3l. \u00dcres k\u00e9zzel senki se jelenj\u00e9k meg el\u0151ttem!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n az arat\u00e1s \u00fcnnep\u00e9t, amikor mez\u0151d vet\u00e9s\u00e9nek els\u0151 term\u00e9s\u00e9t takar\u00edtod be. \u00c9s a betakar\u00edt\u00e1s \u00fcnnep\u00e9t az esztend\u0151 v\u00e9g\u00e9n, amikor a term\u00e9st betakar\u00edtod a mez\u0151r\u0151l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9venk\u00e9nt h\u00e1romszor jelenj\u00e9k meg minden f\u00e9rfi az \u00daristen sz\u00edne el\u0151tt!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne \u00e1ldozd az \u00e1ldozati v\u00e9rt kov\u00e1szos \u00e9tellel egy\u00fctt, \u00e9s ne maradjon meg az \u00fcnnepi \u00e1ldozat k\u00f6v\u00e9rje m\u00e1snap reggelre!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6lded els\u0151 term\u00e9s\u00e9nek a jav\u00e1t vidd el Istenednek, az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ba! Ne f\u0151zz g\u00f6d\u00f6ly\u00e9t anyj\u00e1nak tej\u00e9ben!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdg\u00e9retek \u00e9s intelmek - \u00cdme, \u00e9n angyalt k\u00fcld\u00f6k el\u0151tted, hogy meg\u0151rizzen az \u00faton \u00e9s bevigyen arra a helyre, amelyet kijel\u00f6ltem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz magadra el\u0151tte, \u00e9s hallgass a szav\u00e1ra! Ne szeg\u00fclj ellene, mert nem bocs\u00e1tja meg hitszeg\u00e9seteket, hiszen az \u00e9n nevem van jelen benne."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ha engedelmesen hallgatsz a szav\u00e1ra, \u00e9s teljes\u00edted mindazt, amit parancsolok, akkor ellens\u00e9ge leszek ellens\u00e9geidnek \u00e9s szorongat\u00f3ja szorongat\u00f3idnak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert az \u00e9n angyalom el\u0151tted megy, \u00e9s bevisz az em\u00f3riak, hettit\u00e1k, perizziek, k\u00e1na\u00e1niak, hivviek \u00e9s jeb\u00fasziak k\u00f6z\u00e9, \u00e9s kiirtom \u0151ket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne borulj le isteneik el\u0151tt, ne szolg\u00e1ld azokat, \u00e9s ne cselekedj \u00fagy, ahogyan \u0151k cselekszenek! S\u0151t rontsd le azokat, \u00e9s t\u00f6rd \u00f6ssze szent oszlopaikat!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha Isteneteket, az Urat szolg\u00e1lj\u00e1tok, akkor meg\u00e1ld keny\u00e9rrel \u00e9s v\u00edzzel. \u00c9s elt\u00e1vol\u00edtom t\u0151led a bajokat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nem vet\u00e9l el, sem medd\u0151 nem lesz senki a f\u00f6ldeden. Napjaid sz\u00e1m\u00e1t teljess\u00e9 teszem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "R\u00e9m\u00fcletet k\u00fcld\u00f6k el\u0151tted, \u00e9s megzavarok minden n\u00e9pet, amely k\u00f6z\u00e9 m\u00e9gy. Minden ellens\u00e9gedet megfutam\u00edtom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Rettenetes f\u00e9lelmet k\u00fcld\u00f6k el\u0151tted, amely ki\u0171zi el\u0151led a hivvieket, k\u00e1na\u00e1niakat \u00e9s hettit\u00e1kat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De nem egy \u00e9v alatt \u0171z\u00f6m ki el\u0151led, hogy ne legyen puszt\u00e1v\u00e1 a f\u00f6ld, \u00e9s ne szaporodj\u00e9k el k\u00e1rodra a mezei vad."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Apr\u00e1nk\u00e9nt \u0171z\u00f6m ki el\u0151led, am\u00edg megszaporodsz, \u00e9s birtokba tudod venni az orsz\u00e1got."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kiszabom hat\u00e1rodat a V\u00f6r\u00f6s-tengert\u0151l a filiszteusok tenger\u00e9ig, \u00e9s a puszt\u00e1t\u00f3l az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3ig. Mert kezetekbe adom az orsz\u00e1g lakosait, \u00e9s ki\u0171z\u00f6d \u0151ket magad el\u0151l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ne k\u00f6ss sz\u00f6vets\u00e9get se vel\u00fck, se isteneikkel!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ne lakjanak orsz\u00e1godban, hogy v\u00e9tekbe ne vigyenek t\u00e9ged ellenem! Mert ha azoknak isteneit szolg\u00e1lod, bizony t\u0151rbe ejtenek t\u00e9ged."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9g megk\u00f6t\u00e9se - Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt M\u00f3zeshez: J\u00f6jj fel az \u00darhoz te \u00e9s \u00c1ron, N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Ab\u00edh\u00fa, meg Izr\u00e1el v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl hetvenen, \u00e9s boruljatok le t\u0151le t\u00e1vol!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Csak M\u00f3zes k\u00f6zeledj\u00e9k az \u00darhoz, azok ne k\u00f6zeledjenek, a n\u00e9p se j\u00f6jj\u00f6n fel vele!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor elment M\u00f3zes, \u00e9s elmondta a n\u00e9pnek az \u00dar minden ig\u00e9j\u00e9t \u00e9s rendelkez\u00e9s\u00e9t. Az eg\u00e9sz n\u00e9p pedig egyhang\u00falag \u00edgy felelt: Megtessz\u00fck mindazt, amit elrendelt az \u00dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor le\u00edrta M\u00f3zes az \u00dar \u00f6sszes ig\u00e9j\u00e9t, \u00e9s kor\u00e1n reggel olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett a hegy l\u00e1b\u00e1n\u00e1l, \u00e9s tizenk\u00e9t szent oszlopot \u00e1ll\u00edtott fel Izr\u00e1el tizenk\u00e9t t\u00f6rzse szerint."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n odarendelt n\u00e9h\u00e1ny izr\u00e1eli ifj\u00fat, hogy mutassanak be \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, \u00e9s v\u00e1gjanak le bik\u00e1kat b\u00e9ke\u00e1ldozatul az \u00darnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes pedig fogta a v\u00e9r fel\u00e9t, t\u00e1lakba t\u00f6lt\u00f6tte, a v\u00e9r m\u00e1sik fel\u00e9t pedig az olt\u00e1rra hintette."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Majd fogta a sz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6nyv\u00e9t, \u00e9s felolvasta a n\u00e9p el\u0151tt. Azok ezt mondt\u00e1k: Engedelmesen megtessz\u00fck mindazt, amit az \u00dar rendelt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogta M\u00f3zes a v\u00e9rt, r\u00e1hintette a n\u00e9pre, \u00e9s ezt mondta: Annak a sz\u00f6vets\u00e9gnek a v\u00e9re ez, amelyet az \u00dar k\u00f6t\u00f6tt veletek mindezeknek az ig\u00e9knek az alapj\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd f\u00f6lment M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron, N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Ab\u00edh\u00fa, meg Izr\u00e1el v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl hetvenen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1tt\u00e1k Izr\u00e1el Isten\u00e9t: L\u00e1ba alatt zaf\u00edrk\u0151f\u00e9le volt, olyan tiszta, mint maga az \u00e9g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiainak ezekre a vezet\u0151ire nem emelt kezet. B\u00e1r l\u00e1tt\u00e1k az Istent, ettek \u00e9s ittak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00f3zes negyven napig a hegyen marad - Azut\u00e1n azt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: J\u00f6jj fel hozz\u00e1m a hegyre \u00e9s maradj itt, mert \u00e1t akarom adni neked a k\u0151t\u00e1bl\u00e1kra \u00edrt t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9s parancsolatokat, amelyeket az\u00e9rt \u00edrtam le, hogy tan\u00edtani lehessen azokat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elindult teh\u00e1t M\u00f3zes \u00e9s szolg\u00e1ja, J\u00f3zsu\u00e9. Miel\u0151tt f\u00f6lment M\u00f3zes az Isten hegy\u00e9re,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ezt mondta a v\u00e9neknek: Maradjatok itt, am\u00edg visszat\u00e9r\u00fcnk hozz\u00e1tok! \u00c1ron \u00e9s H\u00far itt lesz veletek. Akinek vit\u00e1s \u00fcgye lesz, forduljon hozz\u00e1juk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor f\u00f6lment M\u00f3zes a hegyre, felh\u0151 bor\u00edtotta be a hegyet,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "mert az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge ereszkedett r\u00e1 a S\u00ednai-hegyre. M\u00e1r hat napja bor\u00edtotta be azt a felh\u0151, \u00e9s a hetedik napon ki\u00e1ltott Isten M\u00f3zesnek a felh\u0151 k\u00f6zep\u00e9b\u0151l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00dar dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek l\u00e1tv\u00e1nya olyannak t\u0171nt Izr\u00e1el fiai szem\u00e9ben, mintha em\u00e9szt\u0151 t\u0171z lett volna a hegy cs\u00facs\u00e1n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00f3zes azonban bement a felh\u0151 k\u00f6zep\u00e9be, eg\u00e9szen f\u00f6lment a hegyre, \u00e9s ott maradt M\u00f3zes a hegyen negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Utas\u00edt\u00e1sok a szent s\u00e1tor k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9re - Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mondd meg Izr\u00e1el fiainak, hogy gy\u0171jtsenek r\u00e9szemre felaj\u00e1nl\u00e1st minden embert\u0151l, akit arra ind\u00edt a sz\u00edve. Gy\u0171jts\u00e9tek \u00f6ssze a nekem sz\u00e1nt felaj\u00e1nl\u00e1sokat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ilyen felaj\u00e1nl\u00e1st gy\u0171jtsetek \u00f6ssze t\u0151l\u00fck: Aranyat, ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s rezet,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edbort, karmazsin fonalat, lenv\u00e1sznat \u00e9s kecskesz\u0151rt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "v\u00f6r\u00f6sre festett kosb\u0151rt, delfinb\u0151rt \u00e9s ak\u00e1cf\u00e1t,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "l\u00e1mpaolajat, balzsamot a felken\u00e9shez val\u00f3 olajhoz \u00e9s a j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u00e9shez;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00f3nixk\u00f6veket \u00e9s foglalatba val\u00f3 dr\u00e1gak\u00f6veket az \u00e9f\u00f3dhoz \u00e9s h\u00f3senhez."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsenek nekem szent\u00e9lyt, hogy k\u00f6zt\u00fck lakjam!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eg\u00e9szen \u00fagy k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el, ahogyan megmutatom neked a hajl\u00e9k mint\u00e1j\u00e1t \u00e9s az eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s mint\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1ja - K\u00e9sz\u00edtsenek egy k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa, m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les \u00e9s m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k magas l\u00e1d\u00e1t ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vond be sz\u00ednarannyal, k\u00edv\u00fcl-bel\u00fcl vond be, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts r\u00e1 k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl aranyszeg\u00e9lyt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6nts n\u00e9gy aranykarik\u00e1t \u00e9s er\u0151s\u00edtsd azokat a n\u00e9gy als\u00f3 sark\u00e1ra! K\u00e9t karik\u00e1t az egyik oldal\u00e1ra, \u00e9s k\u00e9t karik\u00e1t a m\u00e1sik oldal\u00e1ra!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts rudakat is ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l, \u00e9s azokat is vond be arannyal!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dugd a rudakat a l\u00e1da oldalain lev\u0151 karik\u00e1kba, hogy hordozhat\u00f3 legyen a l\u00e1da azokon!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Legyenek a rudak a l\u00e1da karik\u00e1iban, ne vegy\u00e9k ki azokb\u00f3l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tedd a l\u00e1d\u00e1ba a Bizonys\u00e1got, amelyet neked adok!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa, m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les fedelet is sz\u00ednaranyb\u00f3l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts k\u00e9t ker\u00fabot szint\u00e9n aranyb\u00f3l! \u00d6tv\u00f6smunk\u00e1val k\u00e9sz\u00edtsd azokat a f\u00f6d\u00e9l k\u00e9t v\u00e9g\u00e9re."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az egyik ker\u00fabot az egyik v\u00e9g\u00e9re k\u00e9sz\u00edtsd, a m\u00e1sik ker\u00fabot a m\u00e1sik v\u00e9g\u00e9re, a f\u00f6d\u00e9l k\u00e9t v\u00e9g\u00e9re k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek a ker\u00fabokat!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A ker\u00fabok kiterjesztett sz\u00e1rnnyal legyenek rajta, betakarva sz\u00e1rnyukkal a f\u00f6delet, \u00e9s egym\u00e1s fel\u00e9 forduljanak. A ker\u00fabok arca a f\u00f6d\u00e9l fel\u00e9 forduljon!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A f\u00f6delet tedd a l\u00e1d\u00e1ra, a l\u00e1d\u00e1ba pedig tedd bele a Bizonys\u00e1got, amelyet neked adok."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ott jelenek meg neked, \u00e9s besz\u00e9lek veled a f\u00f6d\u00e9lr\u0151l, a k\u00e9t ker\u00fab k\u00f6z\u00fcl, amelyek a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1n vannak. Besz\u00e9lek veled mindarr\u00f3l, amit majd \u00e1ltalad parancsolok Izr\u00e1el fiainak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A szent kenyerek asztala - Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edttess egy k\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa, egy k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les \u00e9s m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k magas asztalt ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vond be sz\u00ednarannyal, \u00e9s k\u00e9sz\u00edttess r\u00e1 k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl aranyszeg\u00e9lyt!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess r\u00e1 k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl egy teny\u00e9rnyi keretet, a keret\u00e9re pedig k\u00e9sz\u00edttess k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl aranyszeg\u00e9lyt!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess hozz\u00e1 n\u00e9gy aranykarik\u00e1t is, \u00e9s er\u0151s\u00edtsd a karik\u00e1kat a n\u00e9gy l\u00e1b n\u00e9gy fels\u0151 v\u00e9g\u00e9re."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A r\u00fadtart\u00f3 karik\u00e1k a keretn\u00e9l legyenek, hogy hordozhat\u00f3 legyen az asztal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A rudakat ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edttesd, \u00e9s vond be arannyal: azokon hordozz\u00e1k az asztalt!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess hozz\u00e1 t\u00e1lakat, serpeny\u0151ket, kors\u00f3kat \u00e9s kelyheket, amelyekkel ital\u00e1ldozatot v\u00e9geznek! Sz\u00ednaranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00edttesd azokat!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "T\u00e9gy el\u00e9m az asztalra mindenkor szent kenyeret!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A l\u00e1mpatart\u00f3 - Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edttess l\u00e1mpatart\u00f3t sz\u00ednaranyb\u00f3l! \u00d6tv\u00f6smunk\u00e1val k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n a l\u00e1mpatart\u00f3. Sz\u00e1ra, \u00e1gai, kelyhei, gombjai \u00e9s vir\u00e1gai egy darabb\u00f3l legyenek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hat \u00e1ga ny\u00faljon ki a k\u00e9t oldal\u00e1b\u00f3l: h\u00e1rom \u00e1g a l\u00e1mpatart\u00f3 egyik oldal\u00e1b\u00f3l, h\u00e1rom \u00e1g pedig a l\u00e1mpatart\u00f3 m\u00e1sik oldal\u00e1b\u00f3l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e1rom mandulavir\u00e1g alak\u00fa kehely az egyik \u00e1gon g\u00f6mbbel \u00e9s vir\u00e1ggal, \u00e9s h\u00e1rom mandulavir\u00e1g alak\u00fa kehely g\u00f6mbbel \u00e9s vir\u00e1ggal a m\u00e1sik \u00e1gon. \u00cdgy legyen mind a hat \u00e1gon, amelyek kiny\u00falnak a l\u00e1mpatart\u00f3b\u00f3l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A l\u00e1mpatart\u00f3 k\u00f6z\u00e9ps\u0151 sz\u00e1r\u00e1n n\u00e9gy mandulavir\u00e1g alak\u00fa kehely legyen g\u00f6mbbel \u00e9s vir\u00e1ggal."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Legyen g\u00f6mb a bel\u0151le kiny\u00fal\u00f3 k\u00e9t \u00e1g alatt is. G\u00f6mb legyen a bel\u0151le kiny\u00fal\u00f3 m\u00e1sodik k\u00e9t \u00e1g alatt, \u00e9s g\u00f6mb legyen a bel\u0151le kiny\u00fal\u00f3 harmadik k\u00e9t \u00e1g alatt is, a l\u00e1mpatart\u00f3b\u00f3l kiny\u00fal\u00f3 mind a hat \u00e1gn\u00e1l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "G\u00f6mbjeik \u00e9s \u00e1gaik egy darabb\u00f3l legyenek. Egy darab sz\u00ednarany \u00f6tv\u00f6smunka legyen az eg\u00e9sz."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess hozz\u00e1 h\u00e9t m\u00e9csest is, \u00e9s rakd fel a m\u00e9cseseket, hogy bevil\u00e1g\u00edts\u00e1k az el\u0151tt\u00fck lev\u0151 teret."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Koppant\u00f3i \u00e9s hamutart\u00f3i is sz\u00ednaranyb\u00f3l legyenek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Egy talentum sz\u00ednaranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n el az eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00dcgyelj, hogy arra a mint\u00e1ra k\u00e9sz\u00edttesd, amit a hegyen l\u00e1tt\u00e1l!"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A szent hajl\u00e9k s\u00e1torlapjai - A hajl\u00e9kot t\u00edz s\u00e1torlapb\u00f3l k\u00e9sz\u00edttesd: sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l, k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l \u00e9s karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l m\u0171v\u00e9szi m\u00f3don belesz\u0151tt ker\u00fabokkal k\u00e9sz\u00edttesd azokat!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egy-egy s\u00e1torlap hossza huszonnyolc k\u00f6ny\u00f6k legyen, egy-egy s\u00e1torlap sz\u00e9less\u00e9ge pedig n\u00e9gy k\u00f6ny\u00f6k. Egyforma legyen a m\u00e9rete mindegyik s\u00e1torlapnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6t s\u00e1torlap legyen egym\u00e1ssal \u00f6sszef\u0171zve, a m\u00e1sik \u00f6t s\u00e1torlap is legyen egym\u00e1ssal \u00f6sszef\u0171zve."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edttess k\u00e9k b\u00edbor-hurkokat az egyik s\u00e1torlap szeg\u00e9ly\u00e9n az \u00f6sszef\u0171z\u00e9sn\u00e9l. Ugyanilyeneket k\u00e9sz\u00edttess a m\u00e1sik s\u00e1torlap szeg\u00e9ly\u00e9n is, azon a v\u00e9g\u00e9n, ahol \u00f6sszef\u0171zik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess \u00f6tven hurkot az egyik s\u00e1torlapon, \u00e9s \u00f6tven hurkot k\u00e9sz\u00edttess annak a s\u00e1torlapnak a szeg\u00e9ly\u00e9n is, amelyet hozz\u00e1f\u0171znek. Egym\u00e1ssal szemben legyenek a hurkok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess \u00f6tven aranykapcsot is, \u00e9s ezekkel a kapcsokkal f\u0171zesd egym\u00e1shoz a s\u00e1torlapokat! \u00cdgy lesz a hajl\u00e9k eg\u00e9ssz\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edttess s\u00e1torlapokat kecskesz\u0151rb\u0151l, s\u00e1tornak a hajl\u00e9k f\u00f6l\u00e9, tizenegy ilyen s\u00e1torlapot k\u00e9sz\u00edttess."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egy s\u00e1torlap hossza harminc k\u00f6ny\u00f6k legyen, a s\u00e1torlap sz\u00e9less\u00e9ge pedig n\u00e9gy k\u00f6ny\u00f6k legyen. Egyforma m\u00e9rete legyen a tizenegy s\u00e1torlapnak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u0171zess \u00f6ssze \u00f6t s\u00e1torlapot k\u00fcl\u00f6n, \u00e9s hat s\u00e1torlapot is k\u00fcl\u00f6n. A hatodik s\u00e1torlap pedig l\u00f3gjon le a s\u00e1tor elej\u00e9n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess \u00f6tven hurkot az egyik s\u00e1torlapnak arra a v\u00e9g\u00e9re, ahol \u00f6sszef\u0171zik, \u00e9s \u00f6tven hurkot a m\u00e1sik s\u00e1torlapnak arra a sz\u00e9l\u00e9re is, ahol \u00f6sszef\u0171zik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess \u00f6tven r\u00e9zkapcsot, \u00e9s akaszd a kapcsokat a hurkokba. \u00cdgy f\u0171zd \u00f6ssze a s\u00e1trat, hogy eg\u00e9sz legyen!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A s\u00e1tor lapjainak lel\u00f3g\u00f3 r\u00e9sze, teh\u00e1t a s\u00e1torlap lel\u00f3g\u00f3 r\u00e9sz\u00e9nek a fele legyen a hajl\u00e9k v\u00e9gein."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egy k\u00f6ny\u00f6knyi innen, egy k\u00f6ny\u00f6knyi onnan l\u00f3gjon le a s\u00e1tor lapjainak a hossz\u00e1b\u00f3l, vagyis hajoljon r\u00e1 a hajl\u00e9k oldalaira innen is, onnan is, \u00e9s fedje be azt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess m\u00e9g egy takar\u00f3t a s\u00e1torra v\u00f6r\u00f6sre festett kosb\u0151rb\u0151l, \u00e9s arra m\u00e9g egy takar\u00f3t delfinb\u0151rb\u0151l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A szent hajl\u00e9k oldalai - K\u00e9sz\u00edttess a hajl\u00e9khoz deszk\u00e1kat is ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l, fel\u00e1ll\u00edtva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A deszka hossza t\u00edz k\u00f6ny\u00f6k legyen, a deszka sz\u00e9less\u00e9ge pedig m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindegyik deszk\u00e1nak k\u00e9t csapja legyen, amelyek \u00f6sszek\u00f6tik egyiket a m\u00e1sikkal. \u00cdgy k\u00e9sz\u00edttesd el a hajl\u00e9k mindegyik deszk\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttesd el a hajl\u00e9k deszk\u00e1it: h\u00fasz deszk\u00e1t a d\u00e9li oldalra, d\u00e9l fel\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess negyven ez\u00fcsttalpat a h\u00fasz deszka al\u00e1, k\u00e9t talpat mindegyik deszka al\u00e1, a k\u00e9t csapnak megfelel\u0151en. Minden egyes deszka alatt k\u00e9t talp legyen a k\u00e9t csapnak megfelel\u0151en."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A hajl\u00e9k m\u00e1sik oldal\u00e1ra, az \u00e9szaki v\u00e9g\u00e9re is t\u00e9gy h\u00fasz deszk\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezeknek is legyen negyven ez\u00fcsttalpa, k\u00e9t talp legyen az egyik deszka alatt \u00e9s k\u00e9t talp legyen a m\u00e1sik deszka alatt is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A hajl\u00e9k nyugati v\u00e9g\u00e9re is k\u00e9sz\u00edttess hat deszk\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess k\u00e9t deszk\u00e1t a hajl\u00e9k sarkaira a k\u00e9t v\u00e9g\u00e9n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e1ros\u00e1val legyenek egym\u00e1s mellett, alj\u00e1t\u00f3l a tetej\u00e9ig egy karik\u00e1val \u00f6sszefogva. \u00cdgy legyen mindkett\u0151n\u00e9l, mindk\u00e9t sarokn\u00e1l \u00edgy legyen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Legyen teh\u00e1t nyolc deszka ez\u00fcsttalpakkal, \u00f6sszesen tizenhat talppal. K\u00e9t talp legyen az egyik deszka alatt \u00e9s k\u00e9t talp legyen a m\u00e1sik deszka alatt is."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess reteszeket is ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l: \u00f6t\u00f6t a hajl\u00e9k egyik oldal\u00e1nak a deszk\u00e1ihoz,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00f6t reteszt a hajl\u00e9k m\u00e1sik oldal\u00e1nak a deszk\u00e1ihoz, \u00e9s \u00f6t reteszt a hajl\u00e9k oldal\u00e1nak deszk\u00e1ihoz a nyugati v\u00e9g\u00e9n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A reteszek k\u00f6z\u00e9pen legyenek a deszk\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt, r\u00f6gz\u00edtve azokat egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sik v\u00e9g\u00e9ig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vond be a deszk\u00e1kat arannyal, \u00e9s aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00edttesd a karik\u00e1kat is a reteszek kengyeleik\u00e9nt. Vond be a reteszeket is arannyal."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c1ll\u00edtsd fel a hajl\u00e9kot pontosan \u00fagy, ahogyan megmutattam neked a hegyen!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A k\u00e1rpit - Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edttess k\u00e1rpitot k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l, karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l \u00e9s sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l, m\u0171v\u00e9szi m\u00f3don belesz\u0151tt ker\u00fabokkal k\u00e9sz\u00edttesd azokat!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tedd ezt n\u00e9gy arannyal bevont ak\u00e1cfa oszlopra, amelyeknek aranykamp\u00f3ik legyenek, n\u00e9gy talpa pedig ez\u00fcstb\u0151l legyen!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Akaszd a k\u00e1rpitot horgokra, vidd be a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t a k\u00e1rpit m\u00f6g\u00e9, \u00e9s a k\u00e1rpit v\u00e1lassza el a szent\u00e9lyt a szentek szentj\u00e9t\u0151l!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azut\u00e1n tedd r\u00e1 a fedelet a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1ra a szentek szentj\u00e9ben!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az asztalt helyezd el a k\u00e1rpiton k\u00edv\u00fcl, a l\u00e1mpatart\u00f3t pedig az asztallal szemben a hajl\u00e9k d\u00e9li oldal\u00e1n. Az asztalt tedd az \u00e9szaki oldalra!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess f\u00fcgg\u00f6nyt a s\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1ra k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l, karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l \u00e9s sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l, m\u0171v\u00e9szi m\u00f3don kih\u00edmezve."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess a f\u00fcgg\u00f6nyh\u00f6z \u00f6t ak\u00e1cfa oszlopot, \u00e9s vond be azokat arannyal. Kamp\u00f3i aranyb\u00f3l legyenek, \u00e9s \u00f6ntess azokhoz \u00f6t r\u00e9ztalpat!"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r - K\u00e9sz\u00edttess olt\u00e1rt ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l, \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fara \u00e9s \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9lesre: n\u00e9gyzet alak\u00fa legyen az olt\u00e1r, a magass\u00e1ga pedig legyen h\u00e1rom k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess szarvakat a n\u00e9gy sark\u00e1ra, vele egy darabb\u00f3l legyenek a szarvak, \u00e9s vond be r\u00e9zzel!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess hozz\u00e1 fazekakat a hamunak, lap\u00e1tokat, hint\u0151ed\u00e9nyeket, vill\u00e1kat \u00e9s szenesserpeny\u0151ket. Az eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9st r\u00e9zb\u0151l k\u00e9sz\u00edttesd el!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess hozz\u00e1 h\u00e1l\u00f3szer\u0171 r\u00e9zr\u00e1csozatot, \u00e9s a h\u00e1l\u00f3 n\u00e9gy sark\u00e1ra k\u00e9sz\u00edttess n\u00e9gy r\u00e9zkarik\u00e1t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Er\u0151s\u00edtsd ezt az olt\u00e1r pereme al\u00e1 \u00fagy, hogy a h\u00e1l\u00f3 az olt\u00e1r k\u00f6zep\u00e9ig \u00e9rjen le."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess az olt\u00e1rhoz rudakat is, ak\u00e1cfa rudakat, \u00e9s vond be azokat r\u00e9zzel!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dugj\u00e1k a rudakat a karik\u00e1kba, \u00e9s legyenek a rudak az olt\u00e1r k\u00e9t oldal\u00e1n, amikor viszik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deszk\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edttesd azt, bel\u00fcl \u00fcresre. \u00dagy k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek, ahogyan a hegyen l\u00e1ttad!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A szent hajl\u00e9k udvara - K\u00e9sz\u00edttesd el a hajl\u00e9k udvar\u00e1t is! A d\u00e9li oldalon legyen sz\u0151nyegfala az udvarnak sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l. Sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa legyen ezen az oldalon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00fasz oszlopa \u00e9s h\u00fasz r\u00e9ztalpa legyen, de az oszlopok kamp\u00f3i \u00e9s \u00f6sszetart\u00f3i ez\u00fcstb\u0151l legyenek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy legyen az \u00e9szaki oldalon is, hossz\u00e1ban sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa sz\u0151nyegfal, h\u00fasz oszloppal \u00e9s h\u00fasz r\u00e9ztalppal, de az oszlopok kamp\u00f3i \u00e9s \u00f6sszek\u00f6t\u0151i ez\u00fcstb\u0151l legyenek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A nyugati oldalon \u00f6tven k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les sz\u0151nyegfala legyen az udvarnak; t\u00edz oszlopa \u00e9s t\u00edz talpa legyen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A keleti oldalon is \u00f6tven k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les legyen az udvar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tizen\u00f6t k\u00f6ny\u00f6k sz\u0151nyegfal legyen az egyik oldalon, \u00e9s ennek h\u00e1rom oszlopa \u00e9s h\u00e1rom talpa legyen!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A m\u00e1sik oldalon is tizen\u00f6t k\u00f6ny\u00f6k sz\u0151nyegfal legyen, ennek is h\u00e1rom oszlopa \u00e9s h\u00e1rom talpa legyen!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az udvar kapuja h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6knyi f\u00fcgg\u00f6ny legyen k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l, karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l \u00e9s sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l, m\u0171v\u00e9szi m\u00f3don kih\u00edmezve. N\u00e9gy oszlopa \u00e9s n\u00e9gy talpa legyen!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az udvar \u00f6sszes oszlopa k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl ez\u00fcsthuzallal legyen \u00f6sszek\u00f6tve, kamp\u00f3ik ez\u00fcstb\u0151l legyenek, talpaik pedig r\u00e9zb\u0151l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az udvar hossza sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k, sz\u00e9less\u00e9ge \u00f6tven-\u00f6tven, magass\u00e1ga pedig \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k sz\u0151nyeg legyen sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l. A talpak r\u00e9zb\u0151l legyenek!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A hajl\u00e9kban v\u00e9gzend\u0151 szolg\u00e1latok eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9se, minden c\u00f6veke \u00e9s az udvar \u00f6sszes c\u00f6veke is r\u00e9zb\u0151l legyen!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A m\u00e9cses - Te pedig parancsold meg Izr\u00e1el fiainak, hogy hozzanak neked olajbogy\u00f3b\u00f3l \u00fct\u00f6tt tiszta olajat a m\u00e9cstart\u00f3hoz, hogy mindig tehessenek r\u00e1 \u00e9g\u0151 m\u00e9csest."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ban a k\u00e1rpiton k\u00edv\u00fcl, amely a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt van, gondozz\u00e1k azt \u00c1ron \u00e9s fiai est\u00e9t\u0151l reggelig az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s legyen ez nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre Izr\u00e1el fiain\u00e1l!"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A papi ruh\u00e1k - Te pedig h\u00edvasd magadhoz Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl testv\u00e9redet, \u00c1ront, fiaival egy\u00fctt! \u0150k legyenek a papjaim: \u00c1ron, valamint N\u00e1d\u00e1b, Ab\u00edh\u00fa, Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1r, \u00c1ron fiai!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Csin\u00e1ltass szent ruh\u00e1kat testv\u00e9rednek, \u00c1ronnak, hogy m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gteljes \u00e9s \u00e9kes legyen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Besz\u00e9lj minden hozz\u00e1\u00e9rt\u0151 emberrel, akinek m\u0171v\u00e9szi k\u00e9pess\u00e9get adtam, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el \u00c1ron ruh\u00e1j\u00e1t, hogy papomm\u00e1 szentelhet\u0151 legyen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezeket a ruh\u00e1kat kell elk\u00e9sz\u00edteni\u00fck: a h\u00f3sent, \u00e9f\u00f3dot, pal\u00e1stot, mint\u00e1s k\u00f6nt\u00f6st, s\u00fcveget \u00e9s \u00f6vet. K\u00e9sz\u00edtsenek szent ruh\u00e1kat testv\u00e9rednek, \u00c1ronnak \u00e9s fiainak a papi szolg\u00e1lathoz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aranyat, k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edbort, karmazsin fonalat \u00e9s lenfonalat haszn\u00e1ljanak hozz\u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00e9f\u00f3d - Az \u00e9f\u00f3dot aranyb\u00f3l, k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l, karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l \u00e9s sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l m\u0171v\u00e9szi sz\u00f6v\u00e9ssel k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9t egym\u00e1shoz \u00e9r\u0151 v\u00e1llr\u00e9sze legyen a k\u00e9t v\u00e9g\u00e9n, hogy \u00f6sszekapcsolhat\u00f3 legyen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A rajta lev\u0151 \u00f6vet, amellyel megk\u00f6tik, ugyan\u00fagy, ugyanabb\u00f3l k\u00e9sz\u00edts\u00e9k: aranyb\u00f3l, k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l, karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l \u00e9s sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogj k\u00e9t \u00f3nixk\u00f6vet \u00e9s v\u00e9sd r\u00e1juk Izr\u00e1el fiainak a nev\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hatnak a nev\u00e9t az egyik k\u0151re, a m\u00e1sik hatnak a nev\u00e9t a m\u00e1sik k\u0151re, sz\u00fclet\u00e9s\u00fck szerint."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e9sn\u00f6ki munk\u00e1val, ahogyan a pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171t v\u00e9sik, \u00fagy v\u00e9sesd a k\u00e9t k\u0151re Izr\u00e1el fiainak a nev\u00e9t. K\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl aranyfoglalattal k\u00e9sz\u00edttesd azokat!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n tedd a k\u00e9t k\u00f6vet az \u00e9f\u00f3d v\u00e1llr\u00e9szeire, az Izr\u00e1el fiaira eml\u00e9keztet\u0151 k\u00f6vek\u00fcl. Hordozza \u00c1ron a nev\u00fcket a k\u00e9t v\u00e1llr\u00e9szen eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess aranyfoglalatokat is,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s k\u00e9t sz\u00ednarany l\u00e1ncot. Fonottan k\u00e9sz\u00edttesd azokat zsin\u00f3r m\u00f3dj\u00e1ra, \u00e9s illeszd r\u00e1 a sodrott l\u00e1ncokat a foglalatokra!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A h\u00f3sen - Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edttess h\u00f3sent m\u0171v\u00e9szi munk\u00e1val a d\u00f6nt\u00e9sek k\u00f6zl\u00e9s\u00e9re! \u00dagy k\u00e9sz\u00edttesd, ahogyan az \u00e9f\u00f3dot k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k: aranyb\u00f3l, k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l, karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l \u00e9s sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l k\u00e9sz\u00edttesd el!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e9gyzet alak\u00fa legyen, k\u00e9tr\u00e9t hajtva, egy arasz hossz\u00fa \u00e9s egy arasz sz\u00e9les legyen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Foglalj abba foglalatba ill\u0151 dr\u00e1gak\u00f6veket, n\u00e9gy sor k\u00f6vet ebben a sorrendben: rubin, top\u00e1z \u00e9s smaragd, ez az els\u0151 sor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A m\u00e1sodik sor: karbunkulus, zaf\u00edr \u00e9s j\u00e1spis."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A harmadik sor: op\u00e1l, ag\u00e1t \u00e9s ametiszt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A negyedik sor: krizolit, \u00f3nix \u00e9s nefrit. Aranyfoglalatokba legyenek er\u0151s\u00edtve."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A k\u00f6veken teh\u00e1t Izr\u00e1el fiainak a nevei legyenek, a tizenk\u00e9t n\u00e9vnek megfelel\u0151en. Pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171 m\u00f3dj\u00e1ra legyen v\u00e9sve, \u00e9s mind a tizenk\u00e9t t\u00f6rzsnek a neve rajta legyen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess a h\u00f3senra zsin\u00f3r m\u00f3dj\u00e1ra font l\u00e1ncokat sz\u00ednaranyb\u00f3l!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess a h\u00f3senra k\u00e9t aranykarik\u00e1t is, \u00e9s illeszd a k\u00e9t karik\u00e1t a h\u00f3sen k\u00e9t v\u00e9g\u00e9re!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A k\u00e9t aranyzsin\u00f3rt f\u0171zd a k\u00e9t aranykarik\u00e1ba a h\u00f3sen k\u00e9t v\u00e9g\u00e9n!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A k\u00e9t zsin\u00f3r v\u00e9g\u00e9t er\u0151s\u00edtsd a k\u00e9t foglalatra, \u00e9s er\u0151s\u00edtsd az \u00e9f\u00f3d v\u00e1llr\u00e9sz\u00e9nek az elej\u00e9re!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess m\u00e9g k\u00e9t aranykarik\u00e1t, \u00e9s er\u0151s\u00edtsd azokat is a h\u00f3sen k\u00e9t v\u00e9g\u00e9re azon a sz\u00e9l\u00e9n, amely az \u00e9f\u00f3d fel\u00e9 es\u0151 r\u00e9szen bel\u00fcl van."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edttess m\u00e9g k\u00e9t aranykarik\u00e1t, \u00e9s illeszd azokat az \u00e9f\u00f3d k\u00e9t v\u00e1llr\u00e9sz\u00e9re el\u00f6l, kiss\u00e9 lejjebb, k\u00f6zel az egybef\u0171z\u00e9shez az \u00e9f\u00f3d \u00f6ve f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Csatolj\u00e1k a h\u00f3sent karik\u00e1in\u00e1l fogva az \u00e9f\u00f3d karik\u00e1ihoz k\u00e9k b\u00edbor-zsin\u00f3rral, hogy az \u00e9f\u00f3d \u00f6ve f\u00f6l\u00f6tt legyen, \u00e9s ne cs\u00fassz\u00e9k el a h\u00f3sen az \u00e9f\u00f3dr\u00f3l!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hordozza \u00c1ron Izr\u00e1el fiainak a neveit a sz\u00edve f\u00f6l\u00f6tt a d\u00f6nt\u00e9sek k\u00f6zl\u00e9s\u00e9re val\u00f3 h\u00f3senen, amikor bemegy a szent\u00e9lybe. \u00c1lland\u00f3 eml\u00e9keztet\u0151 legyen ez az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n tedd a d\u00f6nt\u00e9sek k\u00f6zl\u00e9s\u00e9re val\u00f3 h\u00f3senba az \u00far\u00edmot \u00e9s tumm\u00edmot! Legyenek azok \u00c1ron sz\u00edve f\u00f6l\u00f6tt, amikor bemegy az \u00dar el\u00e9. Hordozza \u00c1ron mindig a sz\u00edve f\u00f6l\u00f6tt a d\u00f6nt\u00e9seket, amelyeket Isten sz\u00edne el\u0151tt fog adni Izr\u00e1el fiainak!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A pal\u00e1st \u00e9s a homlokd\u00edsz - Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edttesd el az \u00e9f\u00f3d pal\u00e1stj\u00e1t, az eg\u00e9szet k\u00e9k b\u00edborb\u00f3l!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Legyen a k\u00f6zep\u00e9n nyakkiv\u00e1g\u00e1s, \u00e9s a kiv\u00e1g\u00e1son k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl sz\u00f6v\u00f6tt szeg\u00e9lye legyen, mint a mellv\u00e9rt ny\u00edl\u00e1s\u00e1nak, hogy ne szakadjon be."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess a szeg\u00e9lyre gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1kat k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l, karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl a szeg\u00e9ly\u00e9re, k\u00f6z\u00e9j\u00fck pedig aranycsengetty\u0171ket k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Aranycsengetty\u0171 meg gr\u00e1n\u00e1talma v\u00e1ltakozz\u00e9k a pal\u00e1st szeg\u00e9ly\u00e9n k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezt viselje \u00c1ron szolg\u00e1lat k\u00f6zben, hogy hallhat\u00f3 legyen a cseng\u00e9s, amikor bemegy a szent\u00e9lybe az \u00dar sz\u00edne el\u00e9, \u00e9s amikor kij\u00f6n onnan, hogy meg ne haljon."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess homlokd\u00edszt sz\u00ednaranyb\u00f3l, \u00e9s v\u00e9sesd r\u00e1 \u00fagy, ahogyan a pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171be szoktak v\u00e9sni: Az \u00darnak szentelt!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "F\u0171zd ezt k\u00e9k b\u00edbor-zsin\u00f3rra \u00e9s legyen a s\u00fcvegen, a s\u00fcveg elej\u00e9n."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Legyen \u00c1ron homlok\u00e1n \u00e9s hordozza \u00c1ron a szent dolgokban elk\u00f6vetett b\u0171n\u00f6k terh\u00e9t, amelyeket Izr\u00e1el fiai a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le szent aj\u00e1nd\u00e9kokkal kapcsolatban k\u00f6vetnek el. Legyen mindig a homlok\u00e1n, hogy kedvesek legyenek \u0151k az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Egy\u00e9b papi ruh\u00e1k - A k\u00f6nt\u00f6st lenb\u0151l sz\u00f6vesd meg mint\u00e1sra, \u00e9s a s\u00fcveget is lenb\u0151l k\u00e9sz\u00edttesd! Az \u00f6vet pedig m\u0171v\u00e9szi h\u00edmz\u00e9ssel k\u00e9sz\u00edttesd!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c1ron fiainak is k\u00e9sz\u00edttess k\u00f6nt\u00f6s\u00f6ket, nekik is k\u00e9sz\u00edttess \u00f6veket, \u00e9kes \u00e9s d\u00edszes papi s\u00fcvegeket is k\u00e9sz\u00edttess nekik."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00d6lt\u00f6ztesd f\u00f6l azokba testv\u00e9redet, \u00c1ront, meg a fiait. Majd kend f\u00f6l \u0151ket, avasd fel tiszt\u00fckbe, \u00e9s szenteld f\u00f6l \u0151ket, hogy papjaimm\u00e1 legyenek."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess nekik gyolcsnadr\u00e1got, hogy eltakarj\u00e1k mez\u00edtelens\u00e9g\u00fcket: cs\u00edp\u0151t\u0151l a combig \u00e9rjenek."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Legyenek ezek \u00c1ronon \u00e9s fiain, hogy b\u0171nbe ne essenek \u00e9s meg ne haljanak, amikor bemennek a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ba, vagy, amikor az olt\u00e1rhoz mennek \u00e9s szolg\u00e1lnak a szent\u00e9lyben. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s ez neki \u00e9s ut\u00f3dainak."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A papok f\u00f6lszentel\u00e9se - \u00cdgy cselekedj vel\u00fck, amikor f\u00f6lszenteled \u0151ket, hogy papjaim legyenek: V\u00e9gy egy bikaborj\u00fat \u00e9s k\u00e9t hib\u00e1tlan kost,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 kov\u00e1sztalan kenyereket, olajjal gy\u00fart kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyeket \u00e9s olajjal megkent kov\u00e1sztalan l\u00e1ngosokat; ezeket finom b\u00fazalisztb\u0151l k\u00e9sz\u00edtsd el!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tedd egy kos\u00e1rba, \u00e9s kosarastul vidd oda. A bik\u00e1t \u00e9s a k\u00e9t kost is vezesd oda!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1ront \u00e9s a fiait is rendeld a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s mosdasd meg \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogd a ruh\u00e1kat \u00e9s add r\u00e1 \u00c1ronra a k\u00f6nt\u00f6st, az \u00e9f\u00f3d pal\u00e1stj\u00e1t, az \u00e9f\u00f3dot \u00e9s a h\u00f3sent, \u00e9s \u00f6vezd fel \u0151t az \u00e9f\u00f3d \u00f6v\u00e9vel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tedd a fej\u00e9re a s\u00fcveget, \u00e9s a szent fejd\u00edszt illeszd a s\u00fcvegre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt\u00e1n vedd a felken\u00e9sre val\u00f3 olajat, \u00f6ntsd a fej\u00e9re, \u00e9s kend fel \u0151t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fiait is rendeld oda, \u00e9s \u00f6lt\u00f6ztesd fel \u0151ket k\u00f6nt\u00f6s\u00fckbe!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Csatolj \u00f6vet r\u00e1juk, \u00c1ronra \u00e9s fiaira, t\u00e9gy a fej\u00fckre papi s\u00fcveget, \u00e9s legyen \u00f6v\u00e9k a papi szolg\u00e1lat \u00f6r\u00f6k rendelkez\u00e9s szerint. \u00cdgy avasd fel \u00c1ront \u00e9s fiait!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n vezettesd a bik\u00e1t a kijelent\u00e9s s\u00e1tra el\u00e9, \u00c1ron \u00e9s fiai pedig tegy\u00e9k kez\u00fcket a bika fej\u00e9re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n v\u00e1gd le a bik\u00e1t az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e9gy a bika v\u00e9r\u00e9b\u0151l, \u00e9s kend meg ujjaddal az olt\u00e1r szarvait, a t\u00f6bbi v\u00e9rt pedig \u00f6ntsd az olt\u00e1r al\u00e1!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A k\u00f6v\u00e9rj\u00e9b\u0151l vedd mindazt, ami a beleket bor\u00edtja, meg a m\u00e1jon lev\u0151 h\u00e1rty\u00e1t \u00e9s a k\u00e9t ves\u00e9t, a rajtuk lev\u0151 k\u00f6v\u00e9rj\u00e9vel egy\u00fctt, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesd el az olt\u00e1ron!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A bika h\u00fas\u00e1t, b\u0151r\u00e9t \u00e9s gan\u00e9j\u00e1t \u00e9gesd el a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl! V\u00e9tek\u00e1ldozat lesz ez."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fogd az egyik kost, \u00c1ron \u00e9s fiai pedig tegy\u00e9k kez\u00fcket a kos fej\u00e9re."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n v\u00e1gd le a kost, fogd fel a v\u00e9r\u00e9t \u00e9s hintsd k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vagdald darabokra a kost, mosd meg a bels\u0151 r\u00e9szeket, meg a l\u00e1bsz\u00e1rakat, \u00e9s tedd r\u00e1 a darabokra \u00e9s a fejre!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesd el az eg\u00e9sz kost az olt\u00e1ron! \u00c9g\u0151\u00e1ldozat lesz ez az \u00darnak, kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozat az \u00darnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fogd a m\u00e1sik kost is, \u00c1ron \u00e9s fiai pedig tegy\u00e9k kez\u00fcket a kos fej\u00e9re!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n v\u00e1gd le a kost, v\u00e9gy a v\u00e9r\u00e9b\u0151l, \u00e9s kend meg azzal \u00c1ron f\u00fclcimp\u00e1j\u00e1t, valamint fiai jobb f\u00fclcimp\u00e1j\u00e1t, jobb kez\u00fck h\u00fcvelykujj\u00e1t \u00e9s jobb l\u00e1buk nagyujj\u00e1t. A v\u00e9rt pedig \u00f6ntsd k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n v\u00e9gy az olt\u00e1ron lev\u0151 v\u00e9rb\u0151l, meg a felken\u00e9sre val\u00f3 olajb\u00f3l, hintsd \u00c1ronra \u00e9s ruh\u00e1j\u00e1ra, meg a fiaira \u00e9s fiai ruh\u00e1j\u00e1ra! \u00cdgy lesz szent \u0151 \u00e9s a ruh\u00e1ja, meg fiai \u00e9s fiainak a ruh\u00e1ja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Majd vedd a kos k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, a fark\u00e1t \u00e9s a beleket bor\u00edt\u00f3 k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, a m\u00e1jon lev\u0151 h\u00e1rty\u00e1t, meg a k\u00e9t ves\u00e9t a rajtuk lev\u0151 k\u00f6v\u00e9rj\u00e9vel egy\u00fctt \u00e9s a jobb combot, mert felavat\u00e1si kos ez."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 egy kerek kenyeret \u00e9s egy olajos lep\u00e9nyt, meg egy l\u00e1ngost a kov\u00e1sztalan kenyerek kosar\u00e1b\u00f3l, amely az \u00dar el\u0151tt van."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n rakd mindezt \u00c1ronnak \u00e9s fiainak a tenyer\u00e9be, \u00e9s mutass\u00e1k fel azokat \u00e1ldozatul az \u00darnak!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Majd vedd el azokat a kez\u00fckb\u0151l, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesd el az olt\u00e1ron az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra t\u00e9ve, kedves illatul az \u00dar el\u0151tt. Az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 t\u0171z\u00e1ldozat lesz ez."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fogd az \u00c1ron f\u00f6lavat\u00e1s\u00e1ra sz\u00e1nt kosnak a szegy\u00e9t is, \u00e9s mutasd azt be \u00e1ldozatul az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt! Azut\u00e1n legyen ez a te r\u00e9szed."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cdgy szenteld meg a felmutatott szegyet \u00e9s a felaj\u00e1nlott combot, amelyet f\u00f6lmutattak \u00e9s f\u00f6laj\u00e1nlottak az \u00c1ron \u00e9s fiai felavat\u00e1s\u00e1ra sz\u00e1nt kosb\u00f3l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Legyen ez \u00c1ron\u00e9 \u00e9s fiai\u00e9 \u00f6r\u00f6k rendelkez\u00e9s szerint Izr\u00e1el fiai r\u00e9sz\u00e9r\u0151l! Mert felaj\u00e1nl\u00e1s ez, Izr\u00e1el fiainak felaj\u00e1nl\u00e1sa b\u00e9ke\u00e1ldozataikb\u00f3l, amelyeket az \u00darnak aj\u00e1nlanak fel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Egy\u00e9b papi szertart\u00e1sok - \u00c1ronnak a szent\u00e9lyben haszn\u00e1lt ruh\u00e1i legyenek ut\u00f3dai\u00e9. Azokban kenj\u00e9k fel \u00e9s avass\u00e1k fel \u0151ket."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azokba \u00f6lt\u00f6zz\u00e9k h\u00e9t napig az a pap, aki hely\u00e9be l\u00e9p fiai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s majd bemegy a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ba, \u00e9s szolg\u00e1l a szent\u00e9lyben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fogd a f\u00f6lavat\u00e1sra sz\u00e1nt kost, \u00e9s f\u0151zd meg a h\u00fas\u00e1t a szent helyen!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A kos h\u00fas\u00e1t \u00e9s a kos\u00e1rban lev\u0151 kenyeret egye meg \u00c1ron, fiaival egy\u00fctt, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Egy\u00e9k meg azokat a darabokat, amelyekkel engesztel\u00e9s t\u00f6rt\u00e9nt, amikor felavatt\u00e1k \u00e9s f\u00f6lszentelt\u00e9k \u0151ket. De idegen ne egy\u00e9k bel\u0151le, mert szent az!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ha pedig marad valami az avat\u00e1sra sz\u00e1nt h\u00fasb\u00f3l vagy keny\u00e9rb\u0151l reggelre, akkor a marad\u00e9kot \u00e9gesd el! Nem szabad megenni, mert szent az."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pontosan \u00fagy t\u00e9gy \u00c1ronnal \u00e9s fiaival, ahogyan megparancsoltam neked: h\u00e9t nap alatt v\u00e9gezd el felavat\u00e1sukat!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Naponk\u00e9nt k\u00e9sz\u00edts el egy v\u00e9tek\u00e1ldozatra val\u00f3 bik\u00e1t engesztel\u00e9s\u00fcl, \u00e9s tiszt\u00edtsd meg az olt\u00e1rt, engesztel\u00e9st v\u00e9gezve rajta. Kend fel azt, \u00e9s \u00edgy szenteld meg!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "H\u00e9t napig v\u00e9gezz engesztel\u00e9st az olt\u00e1ron, \u00e9s \u00edgy szenteld f\u00f6l, hogy igen szent legyen az olt\u00e1r. Szent legyen mindaz, ami az olt\u00e1rhoz \u00e9r!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ezt k\u00e9sz\u00edtsd az olt\u00e1rra: naponk\u00e9nt mindig k\u00e9t egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az egyik b\u00e1r\u00e1nyt reggel k\u00e9sz\u00edtsd el, a m\u00e1sik b\u00e1r\u00e1nyt pedig estefel\u00e9 k\u00e9sz\u00edtsd el."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Egy tizedr\u00e9sz finomlisztet, egy negyed h\u00edn sajtolt olajjal gy\u00farva, ital\u00e1ldozatul pedig egy negyed h\u00edn bort kell venni az els\u0151 b\u00e1r\u00e1nyhoz."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A m\u00e1sodik b\u00e1r\u00e1nyt estefel\u00e9 k\u00e9sz\u00edtsd el: \u00fagy k\u00e9sz\u00edts hozz\u00e1 \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s ital\u00e1ldozatot, mint reggel! Kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozat lesz ez az \u00darnak."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozat legyen ez nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l az \u00dar el\u0151tt, ahol kijelentem magam nektek, \u00e9s besz\u00e9lek veled."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ott fogok megjelenni Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s dics\u0151s\u00e9gemmel szentelem meg azt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Megszentelem a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1t \u00e9s az olt\u00e1rt. Megszentelem \u00c1ront \u00e9s fiait is, hogy papjaim legyenek."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt fogok lakni, \u00e9s Isten\u00fck leszek."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n, az \u00dar, vagyok az Isten\u00fck, aki kihoztam \u0151ket Egyiptomb\u00f3l, mert k\u00f6zt\u00fck lakozom \u00e9n, az \u00dar, az \u0151 Isten\u00fck."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az illat\u00e1ldozati olt\u00e1r - Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edttess olt\u00e1rt az illat\u00e1ldozat bemutat\u00e1s\u00e1ra; ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edttesd!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hossza egy k\u00f6ny\u00f6k, sz\u00e9less\u00e9ge egy k\u00f6ny\u00f6k, teh\u00e1t n\u00e9gyzet alak\u00fa legyen, \u00e9s k\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k magas. Vele egy darabb\u00f3l legyenek a szarvai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vond be sz\u00ednarannyal a tetej\u00e9t \u00e9s oldalait k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, valamint a szarvait is! K\u00e9sz\u00edttess r\u00e1 k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl aranyszeg\u00e9lyt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9t aranykarik\u00e1t is k\u00e9sz\u00edttess hozz\u00e1 a szeg\u00e9lye al\u00e1, k\u00e9toldalt mindk\u00e9t oldal\u00e1ra k\u00e9sz\u00edttess! Ezek legyenek a rudak kengyelei, hogy ezeken hordozz\u00e1k az olt\u00e1rt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A rudakat ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edttesd, \u00e9s vonasd be arannyal!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Helyezd az olt\u00e1rt a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1n\u00e1l lev\u0151 k\u00e1rpit el\u00e9, a bizonys\u00e1gon lev\u0151 fed\u00e9l el\u00e9, ahol megjelenek neked!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azon mutasson be \u00c1ron illat\u00e1ldozatot reggelenk\u00e9nt; amikor rendbe hozza a m\u00e9cseseket, akkor mutassa be."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Estefel\u00e9 is mutassa be \u00c1ron, amikor felrakja a m\u00e9cseseket. \u00c1lland\u00f3 illat\u00e1ldozat legyen ez az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne mutassatok be azon idegen illat\u00e1ldozatot, se \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, se \u00e9tel\u00e1ldozatot; ital\u00e1ldozatot se \u00f6ntsetek arra!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e9gezzen \u00c1ron engesztel\u00e9st annak a szarvain \u00e9venk\u00e9nt egyszer. Az engesztel\u00e9si v\u00e9tek\u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9b\u0151l v\u00e9gezzen azon engesztel\u00e9st \u00e9venk\u00e9nt egyszer nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre! Igen szent ez az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ad\u00f3 a szent\u00e9ly jav\u00e1ra - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor n\u00e9vjegyz\u00e9kbe veszed Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl a sz\u00e1mba veend\u0151ket, adjon mindenki v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat mag\u00e1\u00e9rt az \u00darnak, amikor sz\u00e1mba veszik, hogy ne \u00e9rje \u0151ket csap\u00e1s a sz\u00e1mbav\u00e9tel miatt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mindazok, akik \u00e1tesnek a sz\u00e1mba v\u00e9telen, adjanak egy f\u00e9l sekelt a szent sekel szerint, amelyben h\u00fasz g\u00e9ra egy sekel. F\u00e9l sekel legyen az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 felaj\u00e1nl\u00e1s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mindenki adja meg az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 felaj\u00e1nl\u00e1st, aki \u00e1tesett a sz\u00e1mba v\u00e9telen h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A gazdag ne adjon t\u00f6bbet, \u00e9s a nincstelen se adjon kevesebbet f\u00e9l sekeln\u00e9l, amikor megadj\u00e1tok az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 felaj\u00e1nl\u00e1st v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjul magatok\u00e9rt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor \u00e1tveszed a v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat Izr\u00e1el fiait\u00f3l, add oda azt a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a szolg\u00e1lat\u00e1ra, hogy mint \u00e9rtetek adott v\u00e1lts\u00e1gd\u00edj eml\u00e9keztesse az Urat Izr\u00e1el fiaira."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A r\u00e9zmedence - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttess egy mosakod\u00e1sra val\u00f3 r\u00e9zmedenc\u00e9t, amelynek \u00e1llv\u00e1nya is r\u00e9zb\u0151l legyen! Helyezd azt a kijelent\u00e9s s\u00e1tra \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6z\u00e9, \u00e9s t\u00f6ltsd meg v\u00edzzel,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "hogy abban moss\u00e1k meg kez\u00fcket \u00e9s l\u00e1bukat \u00c1ron \u00e9s fiai."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mosakodjanak meg a v\u00edzben, miel\u0151tt bemennek a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ba, hogy ne haljanak meg, ha az olt\u00e1rhoz j\u00e1rulnak, \u00e9s szent szolg\u00e1latot v\u00e9geznek, vagy t\u0171z\u00e1ldozatot mutatnak be az \u00darnak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Moss\u00e1k meg a kez\u00fcket \u00e9s l\u00e1bukat, hogy ne haljanak meg. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s lesz ez nekik, neki \u00e9s ut\u00f3dainak nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A szent olaj - Majd \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u00e9gy finom balzsamot \u00e9s foly\u00e9kony mirh\u00e1t \u00f6tsz\u00e1z p\u00e9nz\u00e9rt, balzsamos fah\u00e9jat feleannyi\u00e9rt, azaz k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tven p\u00e9nz\u00e9rt, balzsamos n\u00e1dat is k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tven p\u00e9nz\u00e9rt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "V\u00e9gy kasszi\u00e1t is \u00f6tsz\u00e1z p\u00e9nz\u00e9rt a szent sekel szerint, \u00e9s egy h\u00edn olivaolajat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts bel\u0151le felken\u00e9sre val\u00f3 szent olajat, vagyis f\u0171szerezett olajkever\u00e9ket, ahogyan a kenetkever\u0151 elk\u00e9sz\u00edti. Ilyen legyen a f\u00f6lken\u00e9sre val\u00f3 szent olaj."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kend meg ezzel a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1t \u00e9s a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "az asztalt \u00e9s eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, a l\u00e1mpatart\u00f3t \u00e9s f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, az illat\u00e1ldozati olt\u00e1rt,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt \u00e9s eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, a medenc\u00e9t \u00e9s \u00e1llv\u00e1ny\u00e1t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cdgy szenteld fel azokat, hogy igen szentek legyenek. Csak az \u00e9rintheti, aki fel van szentelve."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kend fel \u00c1ront \u00e9s fiait is. Szenteld fel \u0151ket, hogy papjaim legyenek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiaihoz pedig \u00edgy besz\u00e9lj: Felken\u00e9sre val\u00f3 szent olajom lesz ez nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e1s embernek a test\u00e9re nem szabad azt \u00f6nteni, \u00e9s ilyen \u00f6sszet\u00e9telben m\u00e1s hasonl\u00f3t ne k\u00e9sz\u00edtsetek. Szent az, szentnek tarts\u00e1tok!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ki kell irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl azt, aki hasonl\u00f3 kenetet k\u00e9sz\u00edt, vagy illet\u00e9ktelent ken meg vele."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A f\u00fcst\u00f6l\u0151szer - Azut\u00e1n ezt mondta M\u00f3zesnek az \u00dar: V\u00e9gy f\u0171szereket, azaz illatos gyant\u00e1t \u00e9s szagos borosty\u00e1nt, er\u0151s illat\u00fa m\u00e9zg\u00e1t, f\u0171szereket \u00e9s tiszta t\u00f6mj\u00e9nt egyenl\u0151 m\u00e9rt\u00e9kben."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts bel\u0151le f\u0171szerezett illat\u00e1ldozatot, ahogyan a kenetkever\u0151 k\u00e9sz\u00edti: s\u00f3zva, tiszt\u00e1n \u00e9s szent\u00fcl."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Morzsold sz\u00e9t egy r\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s tedd a bizonys\u00e1g el\u00e9 a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ban, ahol megjelenek neked. Igen szentnek tarts\u00e1tok ezt!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De ha magatoknak k\u00e9sz\u00edtetek illatszert, ne ebben az \u00f6sszet\u00e9telben k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek; tarts\u00e1tok ezt az \u00darnak szentelt illatszernek!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mindenkit ki kell irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, aki ilyet k\u00e9sz\u00edt, hogy azzal illatos\u00edtsa mag\u00e1t."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A mesterek kijel\u00f6l\u00e9se - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e1sd, n\u00e9v szerint elh\u00edvtam Becal\u00e9lt, H\u00far fi\u00e1nak, \u00dar\u00ednak a fi\u00e1t a J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bet\u00f6lt\u00f6ttem \u0151t isteni l\u00e9lekkel, b\u00f6lcsess\u00e9ggel, \u00e9rtelemmel \u00e9s k\u00e9pess\u00e9ggel mindenf\u00e9le munk\u00e1latra,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hogy terveket k\u00e9sz\u00edtsen az arany, az ez\u00fcst \u00e9s a r\u00e9z feldolgoz\u00e1s\u00e1ra,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "foglalatba val\u00f3 k\u00f6vek v\u00e9s\u00e9s\u00e9re, fafarag\u00e1sra \u00e9s mindenf\u00e9le munka elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9n most mell\u00e9je \u00e1ll\u00edtom Ohol\u00ed\u00e1bot, Ah\u00edsz\u00e1m\u00e1k fi\u00e1t a D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l. B\u00f6lcsess\u00e9get adok minden hozz\u00e1\u00e9rt\u0151 ember sz\u00edv\u00e9be, hogy el tudj\u00e1k k\u00e9sz\u00edteni mindazt, amit megparancsoltam neked:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1t, a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, a r\u00e1 val\u00f3 f\u00f6delet \u00e9s a s\u00e1tor eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "az asztalt \u00e9s f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, a sz\u00ednarany l\u00e1mpatart\u00f3t \u00e9s annak eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, az illat\u00e1ldozati olt\u00e1rt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt \u00e9s eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, a medenc\u00e9t \u00e9s \u00e1llv\u00e1ny\u00e1t,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "meg a d\u00edszes ruh\u00e1kat, \u00c1ron f\u0151pap szent ruh\u00e1it \u00e9s fiainak a papi ruh\u00e1it,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "v\u00e9g\u00fcl a f\u00f6lken\u00e9sre val\u00f3 olajat \u00e9s az \u00e1ldozati f\u0171szerf\u00e9l\u00e9ket a szent\u00e9ly sz\u00e1m\u00e1ra. Mindent \u00fagy k\u00e9sz\u00edtsenek, ahogyan megparancsoltam neked."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A nyugalom napja - Azut\u00e1n ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy besz\u00e9lj Izr\u00e1el fiaival: Tarts\u00e1tok meg szombatjaimat, mert jel ez k\u00f6ztem \u00e9s k\u00f6ztetek nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre. \u00cdgy tudj\u00e1tok meg, hogy \u00e9n, az \u00dar, vagyok a megszentel\u0151t\u00f6k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg a szombatot, tarts\u00e1tok szentnek! Meg kell halnia annak, aki megszents\u00e9gtelen\u00edti. Ki kell irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl azt az embert, aki valamilyen munk\u00e1t v\u00e9gez azon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hat napon \u00e1t v\u00e9gezz\u00e9k munk\u00e1jukat, de a hetedik nap a teljes nyugalom napja, szent az az \u00dar el\u0151tt. Meg kell halnia annak, aki valamilyen munk\u00e1t v\u00e9gez a szombat napj\u00e1n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tarts\u00e1k meg Izr\u00e1el fiai a szombatot, tegy\u00e9k a nyugalom napj\u00e1v\u00e1 nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9g\u00fcl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k jel ez k\u00f6ztem \u00e9s Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt. Mert hat nap alatt alkotta meg az \u00dar az eget \u00e9s a f\u00f6ldet, a hetedik napon pedig megnyugodott \u00e9s megpihent."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor befejezte Isten M\u00f3zessel val\u00f3 besz\u00e9d\u00e9t a S\u00ednai-hegyen, \u00e1tadta neki a bizonys\u00e1g k\u00e9t t\u00e1bl\u00e1j\u00e1t, az Isten ujj\u00e1val \u00edrt k\u0151t\u00e1bl\u00e1kat."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ron aranyborj\u00fat k\u00e9sz\u00edt - Amikor azt l\u00e1tta a n\u00e9p, hogy M\u00f3zes k\u00e9slekedik, \u00e9s nem j\u00f6n le a hegyr\u0151l, \u00f6sszegy\u00fclekezett a n\u00e9p \u00c1ron k\u00f6r\u00e9, \u00e9s azt mondt\u00e1k neki: J\u00f6jj, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts nek\u00fcnk istent, hogy el\u0151tt\u00fcnk j\u00e1rjon, mert nem tudjuk, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt ezzel a M\u00f3zessel, aki felhozott benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1ron ezt mondta nekik: Szedj\u00e9tek ki az aranyf\u00fcgg\u0151ket feles\u00e9geitek, fiaitok \u00e9s le\u00e1nyaitok f\u00fcl\u00e9b\u0151l, \u00e9s hozz\u00e1tok ide hozz\u00e1m!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s kiszedte az eg\u00e9sz n\u00e9p az aranyf\u00fcgg\u0151ket a f\u00fcl\u00e9b\u0151l, \u00e9s odavitte \u00c1ronhoz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150 \u00e1tvette t\u0151l\u00fck, v\u00e9s\u0151vel mint\u00e1t k\u00e9sz\u00edtett, \u00e9s borj\u00faszobrot \u00f6nt\u00f6tt. Ekkor azt mondt\u00e1k: Ez a te istened, Izr\u00e1el, aki kihozott Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt l\u00e1tva \u00c1ron, olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett el\u00e9, majd kihirdette \u00c1ron, hogy holnap az \u00dar \u00fcnnepe lesz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e1snap teh\u00e1t kor\u00e1n f\u00f6lkeltek, \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e1ldoztak, \u00e9s b\u00e9ke\u00e1ldozatokat mutattak be. Azut\u00e1n le\u00fclt a n\u00e9p enni \u00e9s inni, majd mulatozni kezdtek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar M\u00f3zeshez: Indulj, menj le, mert elromlott a n\u00e9ped, amelyet kihozt\u00e1l Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hamar let\u00e9rtek arr\u00f3l az \u00fatr\u00f3l, amelyet megparancsoltam nekik. Borj\u00faszobrot k\u00e9sz\u00edtettek maguknak, az el\u0151tt borulnak le, annak \u00e1ldoznak, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: Ez a te istened, Izr\u00e1el, aki kihozott Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9g ezt is mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: L\u00e1tom, hogy ez a n\u00e9p kem\u00e9ny nyak\u00fa n\u00e9p."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s most hagyd, hogy fell\u00e1ngoljon ellen\u00fck haragom \u00e9s v\u00e9gezzek vel\u00fck! De t\u00e9ged nagy n\u00e9pp\u00e9 teszlek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00f3zes azonban esedezett Isten\u00e9hez, az \u00darhoz, \u00e9s ezt mondta: Mi\u00e9rt gerjedsz haragra, Uram, n\u00e9ped ellen, amelyet nagy er\u0151vel \u00e9s hatalmas k\u00e9zzel hozt\u00e1l ki Egyiptomb\u00f3l?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne mondhass\u00e1k az egyiptomiak: Veszt\u00fckre vitte ki \u0151ket az Isten, meg\u00f6lte \u0151ket a hegyek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s elt\u00f6r\u00f6lte \u0151ket a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l. M\u00falj\u00e9k el izz\u00f3 haragod, sz\u00e1nd meg n\u00e9pedet, \u00e9s ne hozz r\u00e1 bajt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz szolg\u00e1idra, \u00c1brah\u00e1mra, Izs\u00e1kra \u00e9s Izr\u00e1elre, akiknek \u00f6nmagadra esk\u00fcdt\u00e9l, \u00e9s ezt \u00edg\u00e9rted: \u00dagy megsokas\u00edtom ut\u00f3daitokat, amennyi az \u00e9gen a csillag, \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 birtokukban lesz az az eg\u00e9sz f\u00f6ld, amelyr\u0151l azt mondtam, hogy ut\u00f3daitoknak adom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00dar sz\u00e1nalomra indult, \u00e9s nem hozta r\u00e1 n\u00e9p\u00e9re azt a bajt, amit mondott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00f6sszet\u00f6ri a k\u0151t\u00e1bl\u00e1kat - Azut\u00e1n megfordult M\u00f3zes, \u00e9s lement a hegyr\u0151l, kez\u00e9ben a bizonys\u00e1g k\u00e9t t\u00e1bl\u00e1j\u00e1val. A t\u00e1bl\u00e1k mindk\u00e9t oldalukon tele voltak \u00edrva; err\u0151l is, arr\u00f3l is tele voltak \u00edrva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A t\u00e1bl\u00e1kat Isten k\u00e9sz\u00edtette, az \u00edr\u00e1s is Isten \u00edr\u00e1sa volt a t\u00e1bl\u00e1kra v\u00e9sve."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor J\u00f3zsu\u00e9 meghallotta a n\u00e9p hangos ki\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1t, \u00edgy sz\u00f3lt M\u00f3zeshez: Harci l\u00e1rma ez a t\u00e1borban!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy felelt: Nem diadal\u00e9nek hangja ez, nem is legy\u0151z\u00f6ttek gy\u00e1sz\u00e9nek\u00e9nek hangja, dalol\u00e1s hangj\u00e1t hallom \u00e9n!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor oda\u00e9rt a t\u00e1borhoz, \u00e9s megl\u00e1tta a borj\u00fat meg a t\u00e1ncot, haragra lobbant M\u00f3zes, ledobta kez\u00e9b\u0151l a t\u00e1bl\u00e1kat, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rte a hegy l\u00e1b\u00e1n\u00e1l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd fogta a borj\u00fat, amelyet k\u00e9sz\u00edtettek, el\u00e9gette, porr\u00e1 z\u00fazta, v\u00edzbe sz\u00f3rta, \u00e9s megitatta azt Izr\u00e1el fiaival."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Majd ezt mondta M\u00f3zes \u00c1ronnak: Mit tett veled ez a n\u00e9p, hogy ilyen nagy v\u00e9tekbe vitted \u0151ket?!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1ron \u00edgy felelt: Ne lobbanjon haragra az \u00e9n uram! Magad is tudod, hogy milyen gonosz ez a n\u00e9p."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k nekem: K\u00e9sz\u00edts nek\u00fcnk istent, hogy el\u0151tt\u00fcnk j\u00e1rjon, mert nem tudjuk, mi t\u00f6rt\u00e9nt azzal a M\u00f3zessel, aki f\u00f6lhozott benn\u00fcnket Egyiptom orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezt mondtam nekik: Kinek van aranya? \u0150k pedig leszedt\u00e9k magukr\u00f3l, \u00e9s ideadt\u00e1k nekem. \u00c9n meg t\u0171zbe dobtam, \u00e9s ez a borj\u00fa lett bel\u0151le."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9let a v\u00e9tkes n\u00e9pen - Amikor l\u00e1tta M\u00f3zes, hogy a n\u00e9p elvadult, mert \u00c1ron hagyta \u0151ket elvadulni ellens\u00e9geik cs\u00fafj\u00e1ra,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "oda\u00e1llt M\u00f3zes a t\u00e1bor kapuj\u00e1ba, \u00e9s azt mondta: J\u00f6jj\u00f6n hozz\u00e1m, aki az \u00dar\u00e9! L\u00e9vi fiai mind hozz\u00e1gy\u0171ltek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: K\u00f6ssetek mindny\u00e1jan kardot az oldalatokra, j\u00e1rj\u00e1tok be a t\u00e1bort kereszt\u00fcl-kasul egyik kaput\u00f3l a m\u00e1sikig, \u00e9s gyilkoljatok le testv\u00e9rt, bar\u00e1tot \u00e9s rokont!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00e9vi fiai M\u00f3zes parancsa szerint cselekedtek, \u00e9s elesett azon a napon a n\u00e9pb\u0151l mintegy h\u00e1romezer ember."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ut\u00e1na azt mondta M\u00f3zes: Most avatt\u00e1tok fel magatokat az \u00darnak, mivel fiatokat \u00e9s testv\u00e9reteket sem k\u00edm\u00e9lt\u00e9tek. \u00c1ld\u00e1s sz\u00e1ll ma r\u00e1tok."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00f3zes k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g a n\u00e9p\u00e9rt - M\u00e1snap \u00edgy sz\u00f3lt M\u00f3zes a n\u00e9phez: Igen nagy v\u00e9tket k\u00f6vettetek el. Ez\u00e9rt f\u00f6lmegyek az \u00darhoz, tal\u00e1n engesztel\u00e9st tudok szerezni v\u00e9tketek\u00e9rt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Visszat\u00e9rt teh\u00e1t M\u00f3zes az \u00darhoz, \u00e9s ezt mondta: \u00d3, jaj! Igen nagy v\u00e9tket k\u00f6vetett el ez a n\u00e9p, mert aranyb\u00f3l csin\u00e1lt istent mag\u00e1nak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e9gis, bocs\u00e1sd meg v\u00e9tk\u00fcket! Mert ha nem, akkor t\u00f6r\u00f6lj ki engem k\u00f6nyvedb\u0151l, amelyet \u00edrt\u00e1l!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy felelt M\u00f3zesnek: Csak azt t\u00f6rl\u00f6m ki k\u00f6nyvemb\u0151l, aki v\u00e9tkezett ellenem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az\u00e9rt menj, vezesd a n\u00e9pet, ahov\u00e1 parancsoltam! \u00cdme, az \u00e9n angyalom megy el\u0151tted, \u00e9s majd a sz\u00e1monk\u00e9r\u00e9s napj\u00e1n sz\u00e1mon k\u00e9rem v\u00e9tk\u00fcket."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De megverte az \u00dar a n\u00e9pet, mert azt a borj\u00fat csin\u00e1ltatta, amelyet \u00c1ron k\u00e9sz\u00edtett el."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar nem akar a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt maradni - Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt M\u00f3zeshez az \u00dar: Eredj, menj el innen a n\u00e9ppel egy\u00fctt, amelyet f\u00f6lhozt\u00e1l Egyiptomb\u00f3l, arra a f\u00f6ldre, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rtem meg \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak, amikor azt mondtam, hogy az \u0151 ut\u00f3daiknak adom azt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Angyalt k\u00fcld\u00f6k el\u0151tted, \u00e9s ki\u0171z\u00f6m a k\u00e1na\u00e1niakat, em\u00f3riakat, hettit\u00e1kat, perizzieket, hivvieket \u00e9s jeb\u00fasziakat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bem\u00e9gy a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre, de \u00e9n nem megyek veled, mert kem\u00e9ny nyak\u00fa n\u00e9p vagy, \u00e9s elpuszt\u00edtan\u00e1lak az \u00faton."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor meghallotta a n\u00e9p ezt a kem\u00e9ny besz\u00e9det, gy\u00e1szolni kezdett, \u00e9s senki sem rakta mag\u00e1ra \u00e9kszereit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert az \u00dar ezt mondta M\u00f3zesnek: Mondd meg Izr\u00e1el fiainak, hogy mivel kem\u00e9ny nyak\u00fa n\u00e9p, megsemmis\u00edten\u00e9m, ha csak egy pillanatig is k\u00f6zt\u00fck menn\u00e9k. Az\u00e9rt rakj\u00e1k le magukr\u00f3l \u00e9kszereiket, \u00e9s majd megl\u00e1tom, hogy mit tegyek vel\u00fck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem hordanak \u00e9kszert Izr\u00e1el fiai a H\u00f3reb-hegyt\u0151l fogva."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00f3zes pedig fogta a s\u00e1trat, \u00e9s a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl vonta fel, messze a t\u00e1bort\u00f3l, \u00e9s a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak nevezte el. \u00c9s ki kellett mennie mindenkinek a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1hoz a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, ha az Urat kereste."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor kiment M\u00f3zes a s\u00e1torhoz, az eg\u00e9sz n\u00e9p f\u00f6lkelt, \u00e9s mindenki oda\u00e1llt s\u00e1tra bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s n\u00e9zte M\u00f3zest, amint bement a s\u00e1torba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor bement M\u00f3zes a s\u00e1torba, felh\u0151oszlop ereszkedett le, \u00e9s meg\u00e1llt a s\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l. \u00cdgy besz\u00e9lt M\u00f3zessel az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor az eg\u00e9sz n\u00e9p l\u00e1tta, hogy ott \u00e1ll a felh\u0151oszlop a s\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, az eg\u00e9sz n\u00e9p f\u00f6lkelt, \u00e9s mindenki leborult s\u00e1tra bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar pedig sz\u00ednr\u0151l sz\u00ednre besz\u00e9lt M\u00f3zessel, ahogyan egyik ember besz\u00e9l a m\u00e1sikkal. Amikor visszat\u00e9rt a t\u00e1borba, a szolg\u00e1lat\u00e1ra rendelt ifj\u00fa, J\u00f3zsu\u00e9, a N\u00fan fia nem t\u00e1vozott el a s\u00e1torb\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar megmutatja dics\u0151s\u00e9g\u00e9t - Majd ezt mondta M\u00f3zes az \u00darnak: L\u00e1sd, te azt mondod nekem, hogy vezessem ezt a n\u00e9pet. De nem adtad tudtomra, kit k\u00fcldesz velem. Pedig azt mondtad: N\u00e9v szerint ismerlek t\u00e9ged, \u00e9s megnyerted j\u00f3indulatomat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha val\u00f3ban megnyertem j\u00f3indulatodat, ismertesd meg velem a te utadat, hadd tudjam meg t\u0151led, hogy megnyertem j\u00f3indulatodat. N\u00e9zd, ez a n\u00e9p m\u00e9giscsak a te n\u00e9ped!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy felelt: Megnyugtat t\u00e9ged, ha az orc\u00e1m megy veletek?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3zes azt mondta: Ha nem j\u00f6n vel\u00fcnk a te orc\u00e1d, akkor ne is vigy\u00e9l tov\u00e1bb benn\u00fcnket!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mi m\u00e1sb\u00f3l tudn\u00e1nk meg, hogy \u00e9n \u00e9s a te n\u00e9ped megnyert\u00fck j\u00f3indulatodat, ha nem abb\u00f3l, hogy vel\u00fcnk j\u00f6ssz? Ez k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet meg engem \u00e9s a te n\u00e9pedet minden m\u00e1s n\u00e9pt\u0151l a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy sz\u00f3lt M\u00f3zeshez: Megteszem ezt is, amir\u0151l besz\u00e9lt\u00e9l, mert megnyerted j\u00f3indulatomat, \u00e9s n\u00e9v szerint ismerlek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00f3zes pedig ezt mondta: Mutasd meg nekem dics\u0151s\u00e9gedet!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy felelt: Elvonultatom el\u0151tted eg\u00e9sz fens\u00e9gemet, \u00e9s kimondom el\u0151tted az \u00dar nev\u00e9t. Kegyelmezek, akinek kegyelmezek, \u00e9s irgalmazok, akinek irgalmazok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Orc\u00e1mat azonban nem l\u00e1thatod - mondta -, mert nem l\u00e1that engem ember \u00fagy, hogy \u00e9letben maradjon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta az \u00dar: Van itt hely n\u00e1lam, \u00e1llj a k\u0151szikl\u00e1ra!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s amikor elvonul dics\u0151s\u00e9gem, a k\u0151szikla hasad\u00e9k\u00e1ba \u00e1ll\u00edtalak, \u00e9s kezemmel betakarlak, am\u00edg elvonulok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n elveszem kezemet, \u00e9s megl\u00e1thatsz h\u00e1tulr\u00f3l, mert orc\u00e1mat senki sem l\u00e1thatja meg."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00daj k\u0151t\u00e1bl\u00e1k - Azut\u00e1n azt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Faragj k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1t, az el\u0151bbiekhez hasonl\u00f3kat, \u00e9s \u00e9n f\u00f6l\u00edrom a t\u00e1bl\u00e1kra azokat az ig\u00e9ket, amelyek az el\u0151bbi t\u00e1bl\u00e1kon voltak, amelyeket \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e9gy k\u00e9szen reggelre, \u00e9s j\u00f6jj fel reggel a S\u00ednai-hegyre, \u00e9s \u00e1llj ott el\u00e9m a hegy cs\u00facs\u00e1n!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne j\u00f6jj\u00f6n veled senki, ne is mutatkozz\u00e9k senki az eg\u00e9sz hegyen, se juhok, se marh\u00e1k ne legeljenek a hegy t\u00f6v\u00e9ben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Faragott teh\u00e1t M\u00f3zes k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1t, az el\u0151bbiekhez hasonl\u00f3kat, kor\u00e1n reggel f\u00f6lment a S\u00ednai-hegyre az \u00dar parancsa szerint, \u00e9s kez\u00e9ben vitte a k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor lesz\u00e1llt felh\u0151ben az \u00dar, oda\u00e1llt mell\u00e9, \u00e9s kimondta az \u00dar nevet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elvonult el\u0151tte az \u00dar, \u00e9s \u00edgy mondta azt ki: Az \u00dar, az \u00dar irgalmas \u00e9s kegyelmes Isten! T\u00fcrelme hossz\u00fa, szeretete \u00e9s h\u0171s\u00e9ge nagy!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megtartja szeretet\u00e9t ezer\u00edzig, megbocs\u00e1tja a b\u0171nt, hitszeg\u00e9st \u00e9s v\u00e9tket. B\u00e1r nem hagyja eg\u00e9szen b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, hanem megb\u00fcnteti az aty\u00e1k b\u0171n\u00e9\u00e9rt a fiakat \u00e9s a fiak fiait harmad- \u00e9s negyed\u00edzig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00f3zes sietve let\u00e9rdelt a f\u00f6ldre, leborult,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: \u00d3, Uram, ha megnyertem j\u00f3indulatodat, j\u00e1rj k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk Uram! Mert b\u00e1r kem\u00e9ny nyak\u00fa n\u00e9p ez, bocs\u00e1sd meg m\u00e9gis b\u0171n\u00fcnket \u00e9s v\u00e9tkeinket, \u00e9s t\u00e9gy tulajdonodd\u00e1 benn\u00fcnket!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten sz\u00f6vets\u00e9ge h\u0171s\u00e9get k\u00f6vetel - Az \u00dar pedig azt mondta: \u00c9n most sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k. Olyan csod\u00e1kat teszek eg\u00e9sz n\u00e9ped el\u0151tt, amilyenek nem t\u00f6rt\u00e9ntek sehol a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9s egy n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt sem. Megl\u00e1tja majd az \u00dar cselekedeteit az eg\u00e9sz n\u00e9p, amely k\u00f6z\u00f6tt vagy, mert f\u00e9lelmetes dolgokat fogok cselekedni veled."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150rizd meg, amit most parancsolok neked! Ki\u0171z\u00f6m el\u0151led az em\u00f3riakat, k\u00e1na\u00e1niakat, hettit\u00e1kat, perizzieket, hivvieket \u00e9s jeb\u00fasziakat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz, ne k\u00f6ss sz\u00f6vets\u00e9get annak az orsz\u00e1gnak a lakosaival, ahov\u00e1 bem\u00e9sz, mert csapd\u00e1v\u00e1 v\u00e1lnak k\u00f6ztetek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0151t, ronts\u00e1tok le olt\u00e1raikat, t\u00f6rj\u00e9tek \u00f6ssze szent oszlopaikat, \u00e9s v\u00e1gj\u00e1tok ki szent f\u00e1ikat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem szabad leborulnod m\u00e1s isten el\u0151tt, mert az \u00dar, akinek F\u00e9lt\u0151n-szeret\u0151 a neve, f\u00e9lt\u0151n szeret\u0151 Isten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne k\u00f6ss sz\u00f6vets\u00e9get annak az orsz\u00e1gnak a lakosaival, mert amikor par\u00e1zn\u00e1lkodnak isteneikkel, \u00e9s \u00e1ldoznak isteneiknek, t\u00e9ged is megh\u00edvnak, \u00e9s enni fogsz \u00e1ldozataikb\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne v\u00e9gy feles\u00e9get le\u00e1nyaik k\u00f6z\u00fcl fiaidnak, mert amikor le\u00e1nyaik par\u00e1zn\u00e1lkodnak isteneikkel, fiaidat is par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1sra cs\u00e1b\u00edtj\u00e1k az \u0151 isteneikkel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne csin\u00e1lj magadnak \u00f6nt\u00f6tt istenszobrot!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tartsd meg a kov\u00e1sztalan keny\u00e9r \u00fcnnep\u00e9t! H\u00e9t napon \u00e1t egy\u00e9l kov\u00e1sztalan kenyeret, ahogyan megparancsoltam neked, az \u00c1b\u00edb h\u00f3nap meghat\u00e1rozott idej\u00e9n, mert az \u00c1b\u00edb h\u00f3napban j\u00f6tt\u00e9l ki Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eny\u00e9m legyen mindaz, ami megnyitja anyja m\u00e9h\u00e9t, \u00e9s minden h\u00edm j\u00f3sz\u00e1god is, amely marh\u00e1d vagy juhod els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De a szam\u00e1r els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t juhon v\u00e1ltsd meg! Ha nem v\u00e1ltod meg, szegd a nyak\u00e1t! Minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fat v\u00e1lts meg! Senki se jelenj\u00e9k meg el\u0151ttem \u00fcres k\u00e9zzel!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hat napon \u00e1t dolgozz, de a hetedik napon pihenj, m\u00e9g sz\u00e1nt\u00e1skor \u00e9s arat\u00e1skor is pihenj!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tartsd meg a hetek \u00fcnnep\u00e9t, amikor b\u00faz\u00e1d els\u0151 term\u00e9s\u00e9t aratod; \u00e9s a betakar\u00edt\u00e1s \u00fcnnep\u00e9t is az esztend\u0151 fordul\u00f3j\u00e1n!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9vente h\u00e1romszor jelenj\u00e9k meg minden f\u00e9rfi az \u00darnak, Izr\u00e1el Ur\u00e1nak, Isten\u00e9nek sz\u00edne el\u0151tt!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert n\u00e9peket \u0171z\u00f6k ki el\u0151led, kisz\u00e9les\u00edtem hat\u00e1rodat, \u00e9s senki sem k\u00edv\u00e1nja meg f\u00f6ldedet, amikor \u00e9venk\u00e9nt h\u00e1romszor f\u00f6lm\u00e9sz, hogy megjelenj Istenednek, az \u00darnak sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A nekem sz\u00e1nt \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9t ne ontsd ki kov\u00e1szos \u00e9tel mellett, \u00e9s ne maradjon meg m\u00e1snap reggelre a p\u00e1ska\u00fcnnep \u00e1ldozata!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6lded els\u0151 term\u00e9s\u00e9nek jav\u00e1t vidd el Istenednek, az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ba! Ne f\u0151zz g\u00f6d\u00f6ly\u00e9t az anyj\u00e1nak tej\u00e9ben!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: \u00cdrd le ezeket az ig\u00e9ket, mert ezeknek az ig\u00e9knek alapj\u00e1n k\u00f6t\u00f6ttem sz\u00f6vets\u00e9get veled \u00e9s Izr\u00e1ellel!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00f3zes negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel volt ott az \u00darn\u00e1l. Kenyeret nem evett, vizet sem ivott. \u00c9s fel\u00edrta a t\u00e1bl\u00e1kra a sz\u00f6vets\u00e9g ig\u00e9it, a t\u00edz ig\u00e9t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00f3zes arca sug\u00e1rzik - Azut\u00e1n lej\u00f6tt M\u00f3zes a S\u00ednai-hegyr\u0151l. A bizonys\u00e1g k\u00e9t t\u00e1bl\u00e1ja M\u00f3zes kez\u00e9ben volt, amikor lej\u00f6tt a hegyr\u0151l. Azt azonban nem tudta M\u00f3zes, hogy arc\u00e1nak a b\u0151re sug\u00e1rz\u00f3 lett, amikor Istennel besz\u00e9lt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor \u00c1ron \u00e9s Izr\u00e1el fiai megl\u00e1tt\u00e1k, hogy sug\u00e1rzik M\u00f3zes arc\u00e1nak a b\u0151re, f\u00e9ltek k\u00f6zel menni hozz\u00e1."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00f3zes azonban h\u00edvta \u0151ket, \u00e9s akkor \u00c1ron meg a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g vezet\u0151i mind visszat\u00e9rtek hozz\u00e1, M\u00f3zes pedig besz\u00e9lt vel\u00fck."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00f6zel mentek hozz\u00e1 Izr\u00e1el fiai is mind, \u0151 pedig megparancsolta nekik mindazt, amit az \u00dar meghagyott neki a S\u00ednai-hegyen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bev\u00e9gezve vel\u00fck a besz\u00e9det, leplet tett M\u00f3zes az arc\u00e1ra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor az \u00dar sz\u00edne el\u00e9 ment M\u00f3zes, hogy besz\u00e9ljen vele, levette a leplet kij\u00f6vetel\u00e9ig. Azut\u00e1n kij\u00f6tt, \u00e9s elmondta Izr\u00e1el fiainak mindazt, amit parancsk\u00e9nt kapott."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s mivel Izr\u00e1el fiai l\u00e1tt\u00e1k, hogy M\u00f3zes arc\u00e1nak b\u0151re sug\u00e1rzik, ism\u00e9t arc\u00e1ra bor\u00edtotta M\u00f3zes a leplet, am\u00edg be nem ment, hogy Istennel besz\u00e9ljen."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hetedik nap megszentel\u00e9se - Azut\u00e1n \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t, \u00e9s ezt mondta nekik: Ezek azok az ig\u00e9k, amelyekr\u0151l azt parancsolta az \u00dar, hogy meg kell tennetek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hat napon \u00e1t v\u00e9gezz\u00e9tek munk\u00e1tokat, de a hetedik napot tarts\u00e1tok szentnek, az \u00darnak szentelt nyugalom nagy napja legyen az. Meg kell \u00f6lni mindenkit, aki munk\u00e1t v\u00e9gez ezen a napon!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lak\u00f3helyeteken sehol se gy\u00fajtsatok t\u00fczet szombaton!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Adakoz\u00e1s a szent s\u00e1torra - \u00c9s ezt mondta M\u00f3zes Izr\u00e1el fiai eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek: Ezt a dolgot parancsolta az \u00dar:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gy\u0171jtsetek felaj\u00e1nl\u00e1st magatok k\u00f6z\u00f6tt az \u00darnak! Mindenki, akit a sz\u00edve arra ind\u00edt, hozzon felaj\u00e1nl\u00e1st az \u00darnak: aranyat, ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s rezet,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edbort, karmazsin fonalat \u00e9s lenfonalat, kecskesz\u0151rt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "v\u00f6r\u00f6sre festett kosb\u0151r\u00f6ket, delfinb\u0151rt \u00e9s ak\u00e1cf\u00e1t,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "l\u00e1mpaolajat, balzsamot a f\u00f6lken\u00e9shez val\u00f3 olajhoz \u00e9s a j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u00e9shez;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00f3nixk\u00f6veket \u00e9s foglalatba val\u00f3 dr\u00e1gak\u00f6veket az \u00e9f\u00f3dhoz \u00e9s h\u00f3senhez."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f6jj\u00f6n ide minden hozz\u00e1\u00e9rt\u0151 ember, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el mindazt, amit megparancsolt az \u00dar:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a hajl\u00e9kot, annak s\u00e1tr\u00e1t \u00e9s takar\u00f3j\u00e1t, kapcsait, deszk\u00e1it, reteszeit, oszlopait \u00e9s talpait."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts\u00e9k el a l\u00e1d\u00e1t \u00e9s annak r\u00fadjait a f\u00f6d\u00e9llel egy\u00fctt, a f\u00fcgg\u0151k\u00e1rpitot,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "az asztalt, annak r\u00fadjait, eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t \u00e9s a szent kenyereket,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a l\u00e1mpatart\u00f3t a vil\u00e1g\u00edt\u00e1shoz, annak f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t \u00e9s m\u00e9cseseit \u00e9s a l\u00e1mpaolajat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts\u00e9k el az illat\u00e1ldozati olt\u00e1rt \u00e9s annak r\u00fadjait, a f\u00f6lken\u00e9shez val\u00f3 olajat \u00e9s a j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u0151szereket, a bej\u00e1rati f\u00fcgg\u00f6nyt a hajl\u00e9k bej\u00e1rat\u00e1hoz,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt, annak r\u00e9zr\u00e1csozat\u00e1t, r\u00fadjait \u00e9s eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, a medenc\u00e9t \u00e9s annak \u00e1llv\u00e1ny\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts\u00e9k el az udvar sz\u0151nyegfalait, oszlopait \u00e9s talpait, meg az udvar kapuj\u00e1nak f\u00fcgg\u00f6ny\u00e9t,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a hajl\u00e9k c\u00f6vekeit, az udvar c\u00f6vekeit \u00e9s ezek k\u00f6teleit,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a d\u00edszes ruh\u00e1kat a szent\u00e9lyben v\u00e9gzend\u0151 szolg\u00e1lathoz, \u00c1ron f\u0151pap szent ruh\u00e1it \u00e9s fiainak papi ruh\u00e1it!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor elt\u00e1vozott M\u00f3zes el\u0151l Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n elj\u00f6tt mindenki, akit a sz\u00edve ind\u00edtott, akit a lelke hajtott, \u00e9s elhozta az \u00darnak sz\u00e1nt felaj\u00e1nl\u00e1s\u00e1t a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez, az ott v\u00e9gzend\u0151 szolg\u00e1lathoz \u00e9s a szent ruh\u00e1khoz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elj\u00f6ttek a f\u00e9rfiak az asszonyokkal egy\u00fctt, mindenki, akit a sz\u00edve arra ind\u00edtott, \u00e9s hoztak bogl\u00e1rokat, f\u00fcgg\u0151ket, gy\u0171r\u0171ket, nyakl\u00e1ncokat \u00e9s mindenf\u00e9le arany \u00e9kszert. Mindenki aj\u00e1nlott f\u00f6l aranyb\u00f3l val\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9kot az \u00darnak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Minden f\u00e9rfi aszerint, hogy mije volt, hozott k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edbort, karmazsin fonalat, lenfonalat \u00e9s kecskesz\u0151rt, tov\u00e1bb\u00e1 v\u00f6r\u00f6sre festett kosb\u0151r\u00f6ket \u00e9s delfinb\u0151r\u00f6ket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aki ez\u00fcstb\u0151l vagy r\u00e9zb\u0151l tudott felaj\u00e1nl\u00e1st tenni, elhozta felaj\u00e1nl\u00e1s\u00e1t az \u00darnak; akinek ak\u00e1cf\u00e1ja volt, azt hozta el a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 istentiszteleti eszk\u00f6z\u00f6kh\u00f6z."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mindazok az asszonyok, akik \u00e9rtettek hozz\u00e1, saj\u00e1t kez\u00fckkel font\u00e1k meg, \u00e9s megfonva hozt\u00e1k el a k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edbort, a karmazsin fonalat \u00e9s lenfonalat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mindazok az asszonyok pedig, akiket a sz\u00edv\u00fck arra ind\u00edtott, \u00e9s \u00e9rtettek hozz\u00e1, megfont\u00e1k a kecskesz\u0151rt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A vezet\u0151 emberek pedig \u00f3nixk\u00f6veket \u00e9s foglalatba val\u00f3 k\u00f6veket hoztak az \u00e9f\u00f3dhoz \u00e9s h\u00f3senhez."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hoztak balzsamot \u00e9s l\u00e1mpaolajat, f\u00f6lken\u00e9shez val\u00f3 olajat \u00e9s j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u0151szereket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl mindazok a f\u00e9rfiak \u00e9s asszonyok, akiket a sz\u00edv\u00fck arra ind\u00edtott, hogy adakozzanak a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le eszk\u00f6z\u00f6kre, amelyeknek elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9t elrendelte az \u00dar M\u00f3zes \u00e1ltal, elhozt\u00e1k \u00f6nk\u00e9ntes aj\u00e1nd\u00e9kukat az \u00darnak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Becal\u00e9l \u00e9s Ohol\u00ed\u00e1b megb\u00edzat\u00e1sa - Akkor ezt mondta M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak: N\u00e9zz\u00e9tek! Az \u00dar n\u00e9v szerint elh\u00edvta Becal\u00e9lt, H\u00far fi\u00e1nak, \u00dar\u00ednak a fi\u00e1t J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bet\u00f6lt\u00f6tte isteni l\u00e9lekkel, b\u00f6lcsess\u00e9ggel, \u00e9rtelemmel \u00e9s k\u00e9pess\u00e9ggel mindenf\u00e9le munk\u00e1ra,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "hogy terveket k\u00e9sz\u00edtsen az arany, az ez\u00fcst \u00e9s a r\u00e9z feldolgoz\u00e1s\u00e1ra,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "a foglalatba val\u00f3 k\u00f6vek v\u00e9s\u00e9s\u00e9re, fafarag\u00e1sra \u00e9s mindenf\u00e9le tervez\u0151munka elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9re."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azzal a k\u00e9pess\u00e9ggel is felruh\u00e1zta, hogy tan\u00edtson a D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3 Ohol\u00ed\u00e1bbal, Ah\u00edsz\u00e1m\u00e1k fi\u00e1val egy\u00fctt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nagy hozz\u00e1\u00e9rt\u00e9ssel aj\u00e1nd\u00e9kozta meg \u0151ket, hogy el tudjanak k\u00e9sz\u00edteni mindenf\u00e9le farag\u00f3, sz\u00f6v\u0151, h\u00edmz\u0151 \u00e9s tak\u00e1csmunk\u00e1t k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l, karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l \u00e9s lenfon\u00e1lb\u00f3l, \u00e9s elv\u00e9gezzenek minden munk\u00e1t \u00e9s terveket k\u00e9sz\u00edtsenek."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ekkor Becal\u00e9l \u00e9s Ohol\u00ed\u00e1b mindazokkal a hozz\u00e1\u00e9rt\u0151 f\u00e9rfiakkal egy\u00fctt, akiknek b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s \u00e9rtelmet adott az \u00dar, hogy el tudj\u00e1k k\u00e9sz\u00edteni a szent\u00e9ly k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 istentiszteleti eszk\u00f6zeit, elk\u00e9sz\u00edttette azokkal eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan megparancsolta az \u00dar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00edvatta teh\u00e1t M\u00f3zes Becal\u00e9lt \u00e9s Ohol\u00ed\u00e1bot, \u00e9s mindazokat a hozz\u00e1\u00e9rt\u0151 embereket, akiknek b\u00f6lcsess\u00e9get adott az \u00dar, mindenkit, akit sz\u00edve arra ind\u00edtott, hogy hozz\u00e1fogjon a munka elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9hez."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezek \u00e1tvett\u00e9k M\u00f3zest\u0151l mindazokat a felaj\u00e1nlott dolgokat, amelyeket Izr\u00e1el fiai hoztak a szent\u00e9ly istentiszteleti eszk\u00f6zeinek az elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez. Ezenk\u00edv\u00fcl is vittek hozz\u00e1 minden reggel \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozatokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elj\u00f6ttek mindazok a hozz\u00e1\u00e9rt\u0151 emberek, akik a szent\u00e9ly k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le eszk\u00f6zein dolgoztak, mindenki a maga mesters\u00e9g\u00e9ben, amiben dolgozni szokott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondt\u00e1k M\u00f3zesnek: T\u00f6bbet hordott \u00f6ssze a n\u00e9p, mint amennyi sz\u00fcks\u00e9ges azokhoz az istentiszteleti eszk\u00f6z\u00f6kh\u00f6z, amelyek elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9t megparancsolta az \u00dar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor megparancsolta M\u00f3zes, hogy vigy\u00e9k h\u00edr\u00fcl a t\u00e1borban, hogy se f\u00e9rfi, se asszony ne k\u00e9sz\u00edtsen semmit felaj\u00e1nl\u00e1sul a szent\u00e9ly sz\u00e1m\u00e1ra. \u00c9s a n\u00e9p abbahagyta az aj\u00e1nd\u00e9khord\u00e1st."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert el\u00e9g volt az anyag az eg\u00e9sz munka elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9hez, s\u0151t m\u00e9g maradt is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00fcl a szent hajl\u00e9k - A munka v\u00e9gz\u00e9s\u00e9hez \u00e9rt\u0151 emberek elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a hajl\u00e9kot t\u00edz s\u00e1torlapb\u00f3l: sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l, k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l meg karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l, m\u0171v\u00e9szi m\u00f3don belesz\u0151tt ker\u00fabokkal k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k azokat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egy-egy s\u00e1torlap hossza huszonnyolc k\u00f6ny\u00f6k, egy-egy s\u00e1torlap sz\u00e9less\u00e9ge pedig n\u00e9gy k\u00f6ny\u00f6k volt. Azonos volt a m\u00e9rete mindegyik s\u00e1torlapnak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6t s\u00e1torlapot f\u0171ztek \u00f6ssze egym\u00e1ssal, majd a m\u00e1sik \u00f6t s\u00e1torlapot is \u00f6sszef\u0171zt\u00e9k egym\u00e1ssal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edtettek k\u00e9k b\u00edbor hurkokat az egyik s\u00e1torlap szeg\u00e9ly\u00e9n az \u00f6sszef\u0171z\u00e9sn\u00e9l. Ugyanilyeneket k\u00e9sz\u00edtettek a m\u00e1sik s\u00e1torlap szeg\u00e9ly\u00e9n is, azon a v\u00e9g\u00e9n, ahol \u00f6sszef\u0171zt\u00e9k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6tven hurkot k\u00e9sz\u00edtettek az egyik s\u00e1torlapon, \u00e9s \u00f6tven hurkot k\u00e9sz\u00edtettek annak a m\u00e1sik s\u00e1torlapnak a szeg\u00e9ly\u00e9n is, amelyet hozz\u00e1f\u0171ztek. A hurkok szemben voltak egym\u00e1ssal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek \u00f6tven aranykapcsot, \u00e9s ezekkel a kapcsokkal r\u00f6gz\u00edtett\u00e9k egym\u00e1shoz a s\u00e1torlapokat. \u00cdgy lett a hajl\u00e9k eg\u00e9ssz\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edtettek s\u00e1torlapokat kecskesz\u0151rb\u0151l, s\u00e1tornak a hajl\u00e9k f\u00f6l\u00e9. Tizenegy ilyen s\u00e1torlapot k\u00e9sz\u00edtettek:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "egy s\u00e1torlap hossza harminc k\u00f6ny\u00f6k, sz\u00e9less\u00e9ge pedig n\u00e9gy k\u00f6ny\u00f6k volt. Egyforma m\u00e9rete volt a tizenegy s\u00e1torlapnak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6n f\u0171ztek \u00f6ssze \u00f6t s\u00e1torlapot, \u00e9s k\u00fcl\u00f6n hat s\u00e1torlapot is."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek \u00f6tven hurkot az egyik s\u00e1torlapnak arra a v\u00e9g\u00e9re, ahol \u00f6sszef\u0171zt\u00e9k, \u00e9s \u00f6tven hurkot k\u00e9sz\u00edtettek a m\u00e1sik s\u00e1torlapnak arra a sz\u00e9l\u00e9re is, ahol \u00f6sszef\u0171zt\u00e9k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek \u00f6tven r\u00e9zkapcsot a s\u00e1tor \u00f6sszef\u0171z\u00e9s\u00e9re, hogy eg\u00e9sz legyen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek m\u00e9g egy takar\u00f3t is a s\u00e1torra v\u00f6r\u00f6sre festett kosb\u0151rb\u0151l, \u00e9s arra m\u00e9g egy takar\u00f3t delfinb\u0151rb\u0151l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek a hajl\u00e9khoz ak\u00e1cfa deszk\u00e1kat, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edtott\u00e1k azokat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00edz k\u00f6ny\u00f6k volt a deszka magass\u00e1ga \u00e9s m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k a deszka sz\u00e9less\u00e9ge."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00e9t csapja volt mindegyik deszk\u00e1nak, azok k\u00f6t\u00f6tt\u00e9k \u00f6ssze egyiket a m\u00e1sikkal. \u00cdgy k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el a hajl\u00e9k mindegyik deszk\u00e1j\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A deszk\u00e1kat \u00edgy k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el a hajl\u00e9khoz: h\u00fasz deszk\u00e1t a d\u00e9li oldalon d\u00e9l fel\u00e9,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9s a h\u00fasz deszka al\u00e1 negyven ez\u00fcsttalpat k\u00e9sz\u00edtettek. K\u00e9t talpat mindegyik deszka al\u00e1 a k\u00e9t csapnak megfelel\u0151en. Minden egyes deszka alatt k\u00e9t talp volt a k\u00e9t csapnak megfelel\u0151en."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A hajl\u00e9k m\u00e1sik oldal\u00e1ra az \u00e9szaki oldalon is h\u00fasz deszk\u00e1t k\u00e9sz\u00edtettek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezeknek is negyven ez\u00fcsttalpa volt, k\u00e9t talp volt az egyik deszka alatt, \u00e9s k\u00e9t talp volt a m\u00e1sik deszka alatt is."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A hajl\u00e9k nyugati v\u00e9g\u00e9re is k\u00e9sz\u00edtettek hat deszk\u00e1t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "K\u00e9t deszk\u00e1t k\u00e9sz\u00edtettek a hajl\u00e9k sarkaira a k\u00e9t v\u00e9g\u00e9n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e1ros\u00e1val voltak egym\u00e1s mellett, alj\u00e1t\u00f3l a tetej\u00e9ig \u00f6sszefogva egy karik\u00e1val. Ezt csin\u00e1lt\u00e1k mindkett\u0151n\u00e9l, mindk\u00e9t sarokn\u00e1l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nyolc deszka volt teh\u00e1t ez\u00fcsttalpakkal, \u00f6sszesen tizenhat talp. K\u00e9t-k\u00e9t talp ker\u00fclt mindegyik deszka al\u00e1."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek reteszeket is ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l: \u00d6t\u00f6t a hajl\u00e9k egyik oldal\u00e1nak a deszk\u00e1ihoz,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00f6t reteszt a hajl\u00e9k m\u00e1sik oldal\u00e1nak a deszk\u00e1ihoz, \u00e9s \u00f6t reteszt a hajl\u00e9k deszk\u00e1ihoz a nyugati v\u00e9g\u00e9n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a k\u00f6z\u00e9ps\u0151 reteszt is, hogy k\u00f6z\u00e9pen r\u00f6gz\u00edtse a deszk\u00e1kat, egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sik v\u00e9g\u00e9ig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A deszk\u00e1kat arannyal vont\u00e1k be, \u00e9s aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a karik\u00e1kat a reteszek kengyel\u00e9\u00fcl. Bevont\u00e1k arannyal a reteszeket is."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a k\u00e1rpitot k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l, karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l \u00e9s sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l m\u0171v\u00e9szi m\u00f3don belesz\u0151tt ker\u00fabokkal."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek hozz\u00e1 n\u00e9gy ak\u00e1cfa oszlopot, \u00e9s bevont\u00e1k arannyal. A rajta lev\u0151 kamp\u00f3k is aranyb\u00f3l voltak. \u00c9s \u00f6nt\u00f6ttek hozz\u00e1juk n\u00e9gy ez\u00fcsttalpat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek f\u00fcgg\u00f6nyt a s\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1ra k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l, karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l \u00e9s sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l m\u0171v\u00e9szi m\u00f3don kih\u00edmezve."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ehhez \u00f6t oszlopot kamp\u00f3kkal egy\u00fctt, \u00e9s bevont\u00e1k az oszlopf\u0151ket \u00e9s \u00f6sszek\u00f6t\u0151iket arannyal, \u00f6t talpuk pedig r\u00e9zb\u0151l volt."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1ja - Azut\u00e1n elk\u00e9sz\u00edtette Becal\u00e9l a l\u00e1d\u00e1t ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l, amely k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa, m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les \u00e9s m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k magas volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bevonta sz\u00ednarannyal k\u00edv\u00fcl-bel\u00fcl, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtett r\u00e1 k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl aranyszeg\u00e9lyt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6nt\u00f6tt n\u00e9gy aranykarik\u00e1t a n\u00e9gy sark\u00e1ra, k\u00e9t karik\u00e1t az egyik oldal\u00e1ra \u00e9s k\u00e9t karik\u00e1t a m\u00e1sik oldal\u00e1ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett rudakat is ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l, \u00e9s azokat is bevonta arannyal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bedugta a rudakat a l\u00e1da oldalain lev\u0151 karik\u00e1kba, hogy azokon hordozhass\u00e1k a l\u00e1d\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa, m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les fedelet is sz\u00ednaranyb\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett k\u00e9t ker\u00fabot aranyb\u00f3l; \u00f6tv\u00f6smunk\u00e1val k\u00e9sz\u00edtette azokat a fed\u00e9l k\u00e9t v\u00e9g\u00e9re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az egyik ker\u00fabot az innens\u0151 v\u00e9g\u00e9re, a m\u00e1sik ker\u00fabot a t\u00fals\u00f3 v\u00e9g\u00e9re: a f\u00f6d\u00e9l k\u00e9t v\u00e9g\u00e9re k\u00e9sz\u00edtette a ker\u00fabokat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A ker\u00fabok kiterjesztett sz\u00e1rnnyal voltak rajta, betakarva sz\u00e1rnyaikkal a f\u00f6delet, egym\u00e1s fel\u00e9 fordulva; a ker\u00fabok arca a f\u00f6d\u00e9lre hajolt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A szent kenyerek asztala - Azut\u00e1n elk\u00e9sz\u00edtette az asztalt ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l, amely k\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa, egy k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les \u00e9s m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k magas volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bevonta sz\u00ednarannyal, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtett r\u00e1 aranyszeg\u00e9lyt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett r\u00e1 k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl egy teny\u00e9rnyi keretet, a keret\u00e9re pedig k\u00e9sz\u00edtett k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl aranyszeg\u00e9lyt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6nt\u00f6tt hozz\u00e1 n\u00e9gy aranykarik\u00e1t is, \u00e9s r\u00e1er\u0151s\u00edtette a karik\u00e1kat a n\u00e9gy l\u00e1b n\u00e9gy v\u00e9g\u00e9re."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A r\u00fadtart\u00f3 karik\u00e1k a keretn\u00e9l voltak, hogy hordozhat\u00f3 legyen az asztal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A rudakat ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edtette, \u00e9s bevonta arannyal: azokon hordozt\u00e1k az asztalt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00edtette az asztalra val\u00f3 ed\u00e9nyeket is sz\u00ednaranyb\u00f3l: a t\u00e1lakat, serpeny\u0151ket, kelyheket \u00e9s kors\u00f3kat, amelyekkel ital\u00e1ldozatot v\u00e9geznek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A l\u00e1mpatart\u00f3 - Elk\u00e9sz\u00edtette a l\u00e1mpatart\u00f3t sz\u00ednaranyb\u00f3l. \u00d6tv\u00f6smunk\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt a l\u00e1mpatart\u00f3. Sz\u00e1ra, \u00e1gai, kelyhei, g\u00f6mbjei \u00e9s vir\u00e1gai egy darabb\u00f3l voltak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hat \u00e1g ny\u00falt ki a k\u00e9t oldal\u00e1b\u00f3l: h\u00e1rom \u00e1g a l\u00e1mpatart\u00f3 egyik oldal\u00e1b\u00f3l, \u00e9s h\u00e1rom \u00e1g a l\u00e1mpatart\u00f3 m\u00e1sik oldal\u00e1b\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e1rom mandulavir\u00e1g alak\u00fa kehely volt az egyik \u00e1gon g\u00f6mbbel \u00e9s vir\u00e1ggal, \u00e9s h\u00e1rom mandulavir\u00e1g alak\u00fa kehely volt g\u00f6mbbel \u00e9s vir\u00e1ggal a m\u00e1sik \u00e1gon. \u00cdgy volt ez mind a hat \u00e1gon, amelyek kiny\u00faltak a l\u00e1mpatart\u00f3b\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A l\u00e1mpatart\u00f3 k\u00f6z\u00e9ps\u0151 sz\u00e1r\u00e1n n\u00e9gy mandulavir\u00e1g alak\u00fa kehely volt g\u00f6mbbel \u00e9s vir\u00e1ggal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00f6mb volt a bel\u0151le kiny\u00fal\u00f3 k\u00e9t \u00e1g alatt, g\u00f6mb volt a bel\u0151le kiny\u00fal\u00f3 m\u00e1sodik k\u00e9t \u00e1g alatt, \u00e9s g\u00f6mb volt a bel\u0151le kiny\u00fal\u00f3 harmadik k\u00e9t \u00e1g alatt is; a bel\u0151le kiny\u00fal\u00f3 mind a hat \u00e1gn\u00e1l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00f6mbjeik \u00e9s \u00e1gaik egy darabb\u00f3l voltak. Egy darab sz\u00ednarany \u00f6tv\u00f6smunka volt az eg\u00e9sz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett hozz\u00e1 h\u00e9t m\u00e9csest is, meg azok koppant\u00f3it \u00e9s hamutart\u00f3it is sz\u00ednaranyb\u00f3l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Egy talentum sz\u00ednaranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt ez \u00e9s az eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9se."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az illat\u00e1ldozati olt\u00e1r - Elk\u00e9sz\u00edtette az illat\u00e1ldozati olt\u00e1rt is ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l. Hossza egy k\u00f6ny\u00f6k, sz\u00e9less\u00e9ge egy k\u00f6ny\u00f6k, teh\u00e1t n\u00e9gyzet alak\u00fa volt, k\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k magas, \u00e9s vele egy darabb\u00f3l voltak a szarvai."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bevonta sz\u00ednarannyal a tetej\u00e9t \u00e9s oldalait k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s a szarvait is. K\u00e9sz\u00edtett r\u00e1 k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl aranyszeg\u00e9lyt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "K\u00e9t aranykarik\u00e1t is k\u00e9sz\u00edtett hozz\u00e1 a szeg\u00e9ly al\u00e1, k\u00e9toldalt mindk\u00e9t oldal\u00e1ra. Ezek voltak a rudak kengyelei, ezeken hordozt\u00e1k az olt\u00e1rt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A rudakat ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edtette, \u00e9s bevonta arannyal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00edtette a felken\u00e9shez val\u00f3 szent olajat \u00e9s a f\u0171szerezett illat\u00e1ldozatot tiszt\u00e1n, ahogyan a kenetkever\u0151 k\u00e9sz\u00edti."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r - Azut\u00e1n elk\u00e9sz\u00edtette az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l n\u00e9gyzet alak\u00fara, \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fara \u00e9s \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9lesre, \u00e9s h\u00e1rom k\u00f6ny\u00f6k volt a magass\u00e1ga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett szarvakat a n\u00e9gy sark\u00e1ra, vele egy darabb\u00f3l voltak a szarvak, \u00e9s bevonta r\u00e9zzel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n elk\u00e9sz\u00edtette az olt\u00e1r eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t: a fazekakat, a lap\u00e1tokat, hint\u0151ed\u00e9nyeket, vill\u00e1kat \u00e9s szenesserpeny\u0151ket. Az eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9st r\u00e9zb\u0151l k\u00e9sz\u00edtette el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett az olt\u00e1rhoz h\u00e1l\u00f3szer\u0171 r\u00e9zr\u00e1csozatot a perem al\u00e1, amely a k\u00f6zep\u00e9ig \u00e9rt le."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6nt\u00f6tt n\u00e9gy karik\u00e1t a r\u00e9zr\u00e1csozat n\u00e9gy v\u00e9g\u00e9re r\u00fadtart\u00f3kul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00edtette a rudakat ak\u00e1cf\u00e1b\u00f3l, \u00e9s bevonta r\u00e9zzel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bedugta a rudakat az olt\u00e1r oldalain lev\u0151 karik\u00e1kba, hogy hordozhat\u00f3 legyen. Deszk\u00e1kb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtette azt, bel\u00fcl \u00fcresre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A r\u00e9zmedence - Elk\u00e9sz\u00edtette a r\u00e9zmedenc\u00e9t is, amelynek az \u00e1llv\u00e1nya is r\u00e9zb\u0151l volt, azoknak az asszonyoknak a f\u00e9mt\u00fckreib\u0151l, akik a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l szolg\u00e1ltak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A szent hajl\u00e9k udvara - Elk\u00e9sz\u00edtette az udvart is a d\u00e9li oldalon, d\u00e9l fel\u00e9. Az udvar sz\u0151nyegfalai sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6knyi sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00fasz oszlopa \u00e9s h\u00fasz r\u00e9ztalpa volt, de az oszlopok kamp\u00f3i \u00e9s \u00f6sszek\u00f6t\u0151i ez\u00fcstb\u0151l voltak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00e9szaki oldal is sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6knyi volt, h\u00fasz oszloppal \u00e9s h\u00fasz r\u00e9ztalppal. Az oszlopok kamp\u00f3i \u00e9s \u00f6sszek\u00f6t\u0151i ez\u00fcstb\u0151l voltak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A nyugati oldalon \u00f6tven k\u00f6ny\u00f6knyi sz\u0151nyegfal volt t\u00edz oszloppal \u00e9s t\u00edz talppal. Az oszlopok kamp\u00f3i \u00e9s \u00f6sszek\u00f6t\u0151i ez\u00fcstb\u0151l voltak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A keleti oldal \u00f6tven k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tizen\u00f6t k\u00f6ny\u00f6k sz\u0151nyegfal volt az egyik oldalon, \u00e9s annak h\u00e1rom oszlopa \u00e9s h\u00e1rom talpa volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A m\u00e1sik oldalon, az udvar kapuj\u00e1t\u00f3l jobbra is, balra is tizen\u00f6t k\u00f6ny\u00f6knyi sz\u0151nyegfal volt. Ennek is h\u00e1rom oszlopa \u00e9s h\u00e1rom talpa volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az udvar minden sz\u0151nyegfala k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az oszlopok talpai r\u00e9zb\u0151l, az oszlopok kamp\u00f3i \u00e9s \u00f6sszek\u00f6t\u0151i pedig ez\u00fcstb\u0151l voltak. Az oszlopf\u0151ket is ez\u00fcsttel bor\u00edtott\u00e1k be. Az udvar \u00f6sszes oszlop\u00e1t ez\u00fcsthuzal k\u00f6t\u00f6tte \u00f6ssze."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az udvar kapuj\u00e1nak a f\u00fcgg\u00f6nye m\u0171v\u00e9szi m\u00f3don volt kih\u00edmezve k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l, karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l \u00e9s sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l. A hossza h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k, a magass\u00e1ga, vagyis a sz\u00e9less\u00e9ge \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k volt az udvar sz\u0151nyegfalainak megfelel\u0151en."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e9gy oszlopuk \u00e9s n\u00e9gy r\u00e9ztalpuk volt. Ez\u00fcstb\u0151l voltak a kamp\u00f3ik; az oszlopf\u0151k \u00e9s \u00f6sszek\u00f6t\u0151k is ez\u00fcstb\u0151l voltak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A hajl\u00e9k \u00e9s az udvar \u00f6sszes c\u00f6veke k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl r\u00e9zb\u0151l volt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A f\u00f6lhaszn\u00e1lt arany, ez\u00fcst \u00e9s r\u00e9z - \u00cdgy vett\u00e9k sz\u00e1mba a hajl\u00e9khoz, a bizonys\u00e1g hajl\u00e9k\u00e1hoz felhaszn\u00e1lt dolgokat, amelyeket M\u00f3zes parancs\u00e1ra sz\u00e1mba kellett venni. A l\u00e9vit\u00e1k feladata volt ez, \u00cdt\u00e1m\u00e1rnak, \u00c1ron f\u0151pap fi\u00e1nak vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Becal\u00e9l, H\u00far fi\u00e1nak, \u00dar\u00ednak a fia J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, elk\u00e9sz\u00edtette mindazt, amit M\u00f3zesnek parancsolt meg az \u00dar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vele egy\u00fctt dolgozott a D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3 Ohol\u00ed\u00e1b, Ah\u00edsz\u00e1m\u00e1k fia, aki mesteri tervez\u0151 \u00e9s m\u0171v\u00e9sz volt a k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edbor, a karmazsin \u00e9s lenfon\u00e1l feldolgoz\u00e1s\u00e1ban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A munk\u00e1latokhoz, a szent\u00e9ly eg\u00e9sz munk\u00e1lat\u00e1hoz felhaszn\u00e1lt \u00f6sszes arany aj\u00e1nd\u00e9kul hozott arany volt: huszonkilenc talentum \u00e9s h\u00e9tsz\u00e1zharminc sekel, a szent sekel szerint."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az ez\u00fcst pedig, amelyet a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g sz\u00e1mba vett tagjai adtak: sz\u00e1z talentum \u00e9s ezerh\u00e9tsz\u00e1zhetven\u00f6t sekel volt, a szent sekel szerint."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fejenk\u00e9nt egy beka vagyis f\u00e9l sekel, a szent sekel szerint, mind a hatsz\u00e1zh\u00e1romezer-\u00f6tsz\u00e1z\u00f6tven szem\u00e9lyt\u0151l, akik \u00e1testek a sz\u00e1mbav\u00e9telen h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A sz\u00e1z talentum ez\u00fcstb\u0151l meg\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a szent\u00e9ly \u00e9s a k\u00e1rpit talpait, sz\u00e1z talpat sz\u00e1z talentumb\u00f3l, vagyis egy talentumb\u00f3l egy talpat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az ezerh\u00e9tsz\u00e1zhetven\u00f6t sekelb\u0151l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el az oszlopok kamp\u00f3it, bebor\u00edtott\u00e1k az oszlopf\u0151ket, \u00e9s \u00f6sszek\u00f6t\u00f6tt\u00e9k azokat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az aj\u00e1nd\u00e9kul hozott r\u00e9z hetven talentum \u00e9s k\u00e9tezer-n\u00e9gysz\u00e1z sekel volt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ebb\u0151l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a kijelent\u00e9s s\u00e1tra bej\u00e1rat\u00e1nak talpait, a r\u00e9zolt\u00e1rt a hozz\u00e1 val\u00f3 r\u00e9zr\u00e1csozattal, \u00e9s az olt\u00e1r eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "meg az udvar talpait k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, az udvar kapuj\u00e1nak talpait, a hajl\u00e9k \u00f6sszes c\u00f6vek\u00e9t \u00e9s az udvar \u00f6sszes c\u00f6vek\u00e9t k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A papi ruh\u00e1k - Elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a d\u00edszes ruh\u00e1kat a szent\u00e9lyben v\u00e9gzend\u0151 szolg\u00e1lathoz k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l meg karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l. Elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k \u00c1ron szent ruh\u00e1it is, ahogyan megparancsolta M\u00f3zesnek az \u00dar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00e9f\u00f3d - Elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az \u00e9f\u00f3dot aranyb\u00f3l, k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l, karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l \u00e9s sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aranyb\u00f3l v\u00e9kony lapokat vertek, \u00e9s fonalakk\u00e1 met\u00e9lt\u00e9k, hogy beledolgozhass\u00e1k a k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborba, a karmazsinba \u00e9s lenbe, m\u0171v\u00e9szi munk\u00e1val."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek hozz\u00e1 \u00f6sszekapcsolhat\u00f3 v\u00e1llr\u00e9szeket, amelyek a k\u00e9t v\u00e9g\u00fck\u00f6n kapcsol\u00f3dtak \u00f6ssze."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A rajta lev\u0151 \u00f6vet, amellyel megk\u00f6t\u00f6tt\u00e9k, ugyan\u00fagy \u00e9s ugyanabb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k: aranyb\u00f3l, k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l, karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l \u00e9s sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l, ahogyan megparancsolta M\u00f3zesnek az \u00dar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n megmunk\u00e1lt\u00e1k az aranyfoglalatba val\u00f3 \u00f3nixk\u00f6veket, \u00e9s r\u00e1v\u00e9st\u00e9k Izr\u00e1el fiainak a nev\u00e9t, ahogyan a pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171t v\u00e9sik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s r\u00e1tett\u00e9k azokat az \u00e9f\u00f3d v\u00e1llr\u00e9szeire, Izr\u00e1el fiaira eml\u00e9keztet\u0151 k\u00f6vek\u00fcl, ahogyan megparancsolta M\u00f3zesnek az \u00dar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A h\u00f3sen - Azut\u00e1n elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a h\u00f3sent m\u0171v\u00e9szi munk\u00e1val, ahogyan az \u00e9f\u00f3dot k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k: aranyb\u00f3l, k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l, karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l \u00e9s sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e9gyzet alak\u00fa volt, \u00e9s k\u00e9tr\u00e9t hajtva k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a h\u00f3sent. Egy arasz hossz\u00fa \u00e9s egy arasz sz\u00e9les volt k\u00e9tr\u00e9t hajtva."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9gy sor k\u00f6vet foglaltak bele ebben a sorrendben: rubin, top\u00e1z \u00e9s smaragd; ez volt az els\u0151 sor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A m\u00e1sodik sor: karbunkulus, zaf\u00edr \u00e9s j\u00e1spis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A harmadik sor: op\u00e1l, ag\u00e1t \u00e9s ametiszt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A negyedik sor: krizolit, \u00f3nix \u00e9s nefrit. Bele voltak er\u0151s\u00edtve aranyfoglalatokba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A k\u00f6veken Izr\u00e1el fiainak a nevei voltak, a tizenk\u00e9t n\u00e9vnek megfelel\u0151en. A pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171h\u00f6z hasonl\u00f3an voltak v\u00e9sve, \u00e9s mind a tizenk\u00e9t t\u00f6rzsnek a neve rajta volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek a h\u00f3senra zsin\u00f3r m\u00f3dj\u00e1ra font l\u00e1ncokat sz\u00ednaranyb\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edtettek k\u00e9t aranyfoglalatot \u00e9s k\u00e9t aranykarik\u00e1t, \u00e9s r\u00e1illesztett\u00e9k a k\u00e9t karik\u00e1t a h\u00f3sen k\u00e9t v\u00e9g\u00e9re."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A k\u00e9t aranyzsin\u00f3rt belef\u0171zt\u00e9k a k\u00e9t karik\u00e1ba a h\u00f3sen k\u00e9t v\u00e9g\u00e9n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A k\u00e9t zsin\u00f3r k\u00e9t v\u00e9g\u00e9t r\u00e1er\u0151s\u00edtett\u00e9k a k\u00e9t foglalatra, \u00e9s r\u00e1er\u0151s\u00edtett\u00e9k az \u00e9f\u00f3d v\u00e1llr\u00e9sz\u00e9nek az elej\u00e9re."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek k\u00e9t aranykarik\u00e1t is, \u00e9s r\u00e1er\u0151s\u00edtett\u00e9k azokat a h\u00f3sen k\u00e9t v\u00e9g\u00e9re, azon a sz\u00e9l\u00e9n, amely az \u00e9f\u00f3d fel\u00e9 es\u0151 r\u00e9szen bel\u00fcl volt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek m\u00e9g k\u00e9t aranykarik\u00e1t, \u00e9s r\u00e1illesztett\u00e9k az \u00e9f\u00f3d k\u00e9t v\u00e1llr\u00e9sz\u00e9re, el\u00f6l kiss\u00e9 lejjebb, k\u00f6zel az \u00f6sszef\u0171z\u00e9shez az \u00e9f\u00f3d \u00f6ve felett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00e9k b\u00edborzsin\u00f3rral csatolt\u00e1k a h\u00f3sent karik\u00e1in\u00e1l fogva az \u00e9f\u00f3d karik\u00e1ihoz, \u00fagyhogy az \u00e9f\u00f3d \u00f6ve felett volt, \u00e9s nem cs\u00faszott el a h\u00f3sen az \u00e9f\u00f3dr\u00f3l. \u00cdgy parancsolta meg az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A pal\u00e1st \u00e9s a homlokd\u00edsz - Elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az \u00e9f\u00f3d pal\u00e1stj\u00e1t is, az eg\u00e9szet k\u00e9k b\u00edborb\u00f3l, tak\u00e1csmunk\u00e1val."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A pal\u00e1st nyakkiv\u00e1g\u00e1sa k\u00f6z\u00e9pen volt, mint a mellv\u00e9rt nyakkiv\u00e1g\u00e1sa. A kiv\u00e1g\u00e1son k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl szeg\u00e9ly volt, hogy be ne szakadjon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A pal\u00e1st szeg\u00e9ly\u00e9re gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1kat k\u00e9sz\u00edtettek k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l \u00e9s sodrott karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek csengetty\u0171ket sz\u00ednaranyb\u00f3l, \u00e9s odaer\u0151s\u00edtett\u00e9k a csengetty\u0171ket a gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1k k\u00f6z\u00e9 a pal\u00e1st szeg\u00e9ly\u00e9re k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, vagyis a gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1k k\u00f6z\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Csengetty\u0171 meg gr\u00e1n\u00e1talma v\u00e1ltakozott a pal\u00e1st szeg\u00e9ly\u00e9n k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl. Ebben szolg\u00e1lt a f\u0151pap, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k \u00c1ronnak \u00e9s fiainak a k\u00f6nt\u00f6seit lenb\u0151l, tak\u00e1csmunk\u00e1val."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A f\u0151papi s\u00fcveget \u00e9s a papi s\u00fcvegek kend\u0151it lenb\u0151l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k, a gyolcsnadr\u00e1got pedig sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az \u00f6vet is sodrott lenfon\u00e1lb\u00f3l, k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l meg karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k m\u0171v\u00e9szi h\u00edmz\u00e9ssel, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n a homlokd\u00edszt k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el, a szent fejd\u00edszt sz\u00ednaranyb\u00f3l, \u00e9s fel\u00edrt\u00e1k r\u00e1 pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171 v\u00e9s\u00e9s\u00e9nek a m\u00f3dj\u00e1n: Az \u00darnak szentelt!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezt k\u00e9k b\u00edbor zsin\u00f3rra f\u0171zt\u00e9k, \u00e9s r\u00e1k\u00f6t\u00f6tt\u00e9k a s\u00fcveg elej\u00e9re, ahogyan megparancsolta M\u00f3zesnek az \u00dar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00f3zes megszeml\u00e9li a k\u00e9sz munk\u00e1t - \u00cdgy v\u00e9gezt\u00e9k el a hajl\u00e9knak, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak \u00f6sszes munk\u00e1latait. Eg\u00e9szen \u00fagy k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el Izr\u00e1el fiai, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek, \u00fagy k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s bemutatt\u00e1k M\u00f3zesnek a hajl\u00e9kot, a s\u00e1trat \u00e9s eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t: a kapcsokat, deszk\u00e1kat \u00e9s reteszeket, az oszlopokat \u00e9s talpakat,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "a v\u00f6r\u00f6sre festett kosb\u0151rtakar\u00f3t \u00e9s a delfinb\u0151rtakar\u00f3t, a k\u00e1rpitot \u00e9s a f\u00fcgg\u00f6nyt,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, annak r\u00fadjait \u00e9s fedel\u00e9t,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "az asztalt, annak eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t \u00e9s a szent kenyereket,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "a sz\u00ednarany l\u00e1mpatart\u00f3t m\u00e9cseseivel, a m\u00e9cseseket sorj\u00e1ban, a teljes f\u00f6lszerel\u00e9st, meg a l\u00e1mpaolajat,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "az aranyolt\u00e1rt, a felken\u00e9shez val\u00f3 olajat, a j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u0151szereket \u00e9s a s\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1nak f\u00fcgg\u00f6ny\u00e9t,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "a r\u00e9zolt\u00e1rt, annak r\u00e9zr\u00e1csozat\u00e1t, r\u00fadjait \u00e9s eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, a medenc\u00e9t \u00e9s \u00e1llv\u00e1ny\u00e1t,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "az udvar sz\u0151nyegfalait, oszlopait \u00e9s talpait, az udvar kapuj\u00e1ra val\u00f3 f\u00fcgg\u00f6nyt, annak k\u00f6teleit \u00e9s c\u00f6vekeit, a hajl\u00e9knak, vagyis a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak eg\u00e9sz istentiszteleti f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "a d\u00edszes ruh\u00e1kat a szent\u00e9lyben v\u00e9gzend\u0151 szolg\u00e1lathoz, \u00c1ron f\u0151pap szent ruh\u00e1it \u00e9s fiainak papi ruh\u00e1it."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00dagy k\u00e9sz\u00edtettek el minden munk\u00e1latot Izr\u00e1el fiai, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "M\u00f3zes megtekintette az eg\u00e9sz munk\u00e1latot, \u00e9s meg\u00e1llap\u00edtotta, hogy elk\u00e9sz\u00fclt; eg\u00e9szen \u00fagy k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el, ahogyan az \u00dar megparancsolta. \u00c9s meg\u00e1ldotta \u0151ket M\u00f3zes."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kijelent\u00e9s s\u00e1tra \u00e9s a papok f\u00f6lszentel\u00e9se - Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az els\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n \u00e1ll\u00edtsd fel a hajl\u00e9kot, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Helyezd el benne a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s fedd be a l\u00e1d\u00e1t f\u00f6d\u00e9llel!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vidd be az asztalt, \u00e9s rakd r\u00e1, ami r\u00e1 val\u00f3! Vidd be a l\u00e1mpatart\u00f3t, \u00e9s rakd r\u00e1 a m\u00e9cseseket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tedd az illat\u00e1ldozatra val\u00f3 aranyolt\u00e1rt a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1ja el\u00e9, \u00e9s tedd f\u00f6l a f\u00fcgg\u00f6nyt a hajl\u00e9k bej\u00e1rat\u00e1ra!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Helyezd az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt a hajl\u00e9knak, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak bej\u00e1rata el\u00e9!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A mosd\u00f3medenc\u00e9t tedd a kijelent\u00e9s s\u00e1tra \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6z\u00e9, \u00e9s t\u00f6ltsd meg v\u00edzzel!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n rendezd el az udvart k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s tedd f\u00f6l a f\u00fcgg\u00f6nyt az udvar kapuj\u00e1ra!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vedd a felken\u00e9shez val\u00f3 olajat, kend meg a hajl\u00e9kot \u00e9s mindazt, ami benne van! \u00cdgy szenteld f\u00f6l azt \u00e9s eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, hogy szent legyen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kend meg az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt is \u00e9s eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t; \u00edgy szenteld f\u00f6l az olt\u00e1rt, hogy igen szent legyen az olt\u00e1r!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A mosd\u00f3medenc\u00e9t \u00e9s annak \u00e1llv\u00e1ny\u00e1t is kend meg! \u00cdgy szenteld f\u00f6l azt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n vezesd \u00c1ront \u00e9s fiait a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s mosdasd meg \u0151ket!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6lt\u00f6ztesd f\u00f6l \u00c1ront a szent ruh\u00e1kba, \u00e9s kend fel, \u00e9s szenteld fel, hogy a papom legyen!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fiait is vezesd oda, \u00e9s \u00f6lt\u00f6ztesd fel \u0151ket k\u00f6nt\u00f6s\u00fckbe!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kend fel \u0151ket, ahogyan apjukat felkented, hogy papjaim legyenek! Ez a felken\u00e9s teszi \u0151ket \u00f6r\u00f6kre papokk\u00e1 nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00f3zes pontosan \u00fagy j\u00e1rt el mindenben, ahogyan megparancsolta neki az \u00dar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A m\u00e1sodik \u00e9v els\u0151 h\u00f3napj\u00e1nak els\u0151 napj\u00e1n fel\u00e1ll\u00edtott\u00e1k a hajl\u00e9kot."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fel\u00e1ll\u00edttatta M\u00f3zes a hajl\u00e9kot, lerakt\u00e1k a talpait, fel\u00e1ll\u00edtott\u00e1k deszk\u00e1it, r\u00e1illesztett\u00e9k a reteszeket, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edtott\u00e1k az oszlopokat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n kifesz\u00edtett\u00e9k a hajl\u00e9kra a s\u00e1trat, f\u00f6lter\u00edtett\u00e9k a s\u00e1torra a takar\u00f3t, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd fogta a bizonys\u00e1got, \u00e9s beletette a l\u00e1d\u00e1ba. A rudakat r\u00e1illesztett\u00e9k a l\u00e1d\u00e1ra, \u00e9s a f\u00f6delet r\u00e1tett\u00e9k a l\u00e1d\u00e1ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n bevitt\u00e9k a l\u00e1d\u00e1t a hajl\u00e9kba, \u00e9s f\u00f6ltett\u00e9k a f\u00fcgg\u0151k\u00e1rpitot, hogy eltakarja a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elhelyezt\u00e9k az asztalt is a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ban a hajl\u00e9k \u00e9szaki oldal\u00e1n, a k\u00e1rpiton k\u00edv\u00fcl."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Majd kenyereket raktak r\u00e1 sorban az \u00dar el\u00e9, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fel\u00e1ll\u00edtotta a l\u00e1mpatart\u00f3t a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ban az asztallal szemben, a hajl\u00e9k d\u00e9li oldal\u00e1n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6lrakta a m\u00e9cseseket az \u00dar el\u00e9, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az aranyolt\u00e1rt pedig a k\u00e1rpit el\u00e9 helyezte a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ban,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9s j\u00f3 illat\u00fa \u00e1ldozatot mutatott be rajta, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6ltette a f\u00fcgg\u00f6nyt a hajl\u00e9k bej\u00e1rat\u00e1ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt pedig a hajl\u00e9knak, kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l helyezte el, \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot meg \u00e9tel\u00e1ldozatot mutatott be rajta, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A mosd\u00f3medenc\u00e9t a kijelent\u00e9s s\u00e1tra \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6z\u00f6tt helyezte el, vizet t\u00f6lt\u00f6tt bele a mosakod\u00e1shoz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ebben most\u00e1k meg M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s fiai a kez\u00fcket \u00e9s a l\u00e1bukat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor bementek a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ba, \u00e9s az olt\u00e1r el\u00e9 l\u00e9ptek, megmosakodtak, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azut\u00e1n elrendezte az udvart a hajl\u00e9k \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s r\u00e1tette a f\u00fcgg\u00f6nyt az udvar kapuj\u00e1ra. \u00cdgy v\u00e9gezte el M\u00f3zes a munk\u00e1t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lti a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1t - Ekkor bebor\u00edtotta a felh\u0151 a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1t, \u00e9s az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00f6tte a hajl\u00e9kot."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s M\u00f3zes nem tudott bemenni a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ba, mert rajta nyugodott a felh\u0151, \u00e9s az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00f6tte a hajl\u00e9kot."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor f\u00f6lsz\u00e1llt a felh\u0151 a hajl\u00e9kr\u00f3l, \u00fatnak indultak Izr\u00e1el fiai eg\u00e9sz v\u00e1ndorl\u00e1suk alatt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ha nem sz\u00e1llt f\u00f6l a felh\u0151, nem indultak el \u0151k se, am\u00edg f\u00f6l nem sz\u00e1llt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mert nappal az \u00dar felh\u0151je volt a hajl\u00e9kon, \u00e9jjel pedig t\u0171z volt rajta. Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1za l\u00e1tta ezt v\u00e1ndorl\u00e1sa eg\u00e9sz idej\u00e9n."
                }
            }
        }
    }
}