{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Ezekiel",
    "book_nr": "26",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9kiel l\u00e1tom\u00e1sa - A harmincadik \u00e9vben, a negyedik h\u00f3nap \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor \u00e9n a fogs\u00e1gban \u00e9l\u0151 n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt voltam a Keb\u00e1r foly\u00f3 mellett, megny\u00edlt az \u00e9g, \u00e9s isteni l\u00e1tom\u00e1sokat l\u00e1ttam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A h\u00f3nap \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, J\u00f3j\u00e1kin kir\u00e1ly fogs\u00e1gba vitel\u00e9nek \u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9ben,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Ez\u00e9kiel paphoz, B\u00fazi fi\u00e1hoz, a k\u00e1ldeusok orsz\u00e1g\u00e1ban, a Keb\u00e1r foly\u00f3 mellett, \u00e9s megragadta \u0151t ott az \u00dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy forg\u00f3sz\u00e9l j\u00f6tt \u00e9szak fel\u0151l, nagy felh\u0151vel \u00e9s egym\u00e1st \u00e9r\u0151 vill\u00e1ml\u00e1ssal, k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte f\u00e9ny\u00f6z\u00f6nnel. A k\u00f6zep\u00e9b\u0151l, a vill\u00e1mok k\u00f6z\u00fcl mintha ez\u00fcst\u00f6s csillog\u00e1s t\u00fcnd\u00f6kl\u00f6tt volna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e9gy \u00e9l\u0151l\u00e9ny alakja volt ott. Ilyennek l\u00e1tszottak: emberhez hasonl\u00f3 alakjuk volt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de mindegyiknek n\u00e9gy arca, \u00e9s mindegyiknek n\u00e9gy sz\u00e1rnya volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1baik egyenes l\u00e1bak voltak, de l\u00e1bfej\u00fck olyan volt, mint a borj\u00fal\u00e1b. Ragyog\u00f3ak voltak, mint a f\u00e9nyl\u0151 r\u00e9z."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sz\u00e1rnyuk alatt n\u00e9gyfel\u0151l emberi kezek voltak. Mind a n\u00e9gynek voltak arcai \u00e9s sz\u00e1rnyai."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sz\u00e1rnyaik \u00f6ssze\u00e9rtek, egyik\u00e9 a m\u00e1sik\u00e9hoz. Nem kellett megfordulniuk, amikor j\u00e1rtak, mindegyik el\u0151re n\u00e9zve tudott menni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ilyen volt az arcuk: volt emberarcuk, de volt oroszl\u00e1narca is mind a n\u00e9gynek jobbr\u00f3l, bikaarca is volt mind a n\u00e9gynek balr\u00f3l, \u00e9s volt sasarca is mind a n\u00e9gynek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ilyen volt az arcuk. Fels\u0151 sz\u00e1rnyaik ki voltak terjesztve, ez a k\u00e9t sz\u00e1rny \u00f6ssze\u00e9rt, egyik\u00e9 a m\u00e1sik\u00e9val, kett\u0151 pedig eltakarta a test\u00fcket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mindegyik el\u0151re n\u00e9zve tudott menni. Ahova a l\u00e9lek akart menni, oda mentek, nem kellett megfordulniuk, amikor j\u00e1rtak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ilyenek voltak az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek: k\u00fclsej\u00fck olyan volt, mint az izz\u00f3 par\u00e1zs, \u00e9s az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek k\u00f6zt, mintha \u00e9g\u0151 f\u00e1kly\u00e1k lobogtak volna. T\u0171z ragyogott, \u00e9s a t\u0171zb\u0151l vill\u00e1mok cik\u00e1ztak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek j\u00e1r\u00e1sa-kel\u00e9se olyannak l\u00e1tszott, mint a vill\u00e1ml\u00e1s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor n\u00e9ztem az \u00e9l\u0151l\u00e9nyeket, megpillantottam egy-egy kereket a f\u00f6ld\u00f6n az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek mellett, mind a n\u00e9gy el\u0151tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kerekek \u00fagy voltak elk\u00e9sz\u00edtve, hogy ragyog\u00f3 dr\u00e1gak\u00f6veknek l\u00e1tszottak, \u00e9s mind a n\u00e9gy egyforma volt. \u00dagy k\u00e9sz\u00fcltek, hogy mindegyik ker\u00e9k k\u00f6zep\u00e9ben egy m\u00e1sik ker\u00e9k l\u00e1tszott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor j\u00e1rtak, n\u00e9gy ir\u00e1nyban tudtak menni; nem kellett megfordulniuk, amikor j\u00e1rtak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A ker\u00e9k abroncsai magasak \u00e9s f\u00e9lelmetesek voltak, \u00e9s mind a n\u00e9gy abroncs k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl tele volt szemekkel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek j\u00e1rtak, a kerekek is j\u00e1rtak mellett\u00fck; \u00e9s amikor az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek f\u00f6lemelkedtek a f\u00f6ldr\u0151l, a kerekek is f\u00f6lemelkedtek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ahov\u00e1 a l\u00e9lek akart menni, oda mentek; ahov\u00e1 a l\u00e9lek akarta. \u00c9s a kerekek is f\u00f6lemelkedtek vel\u00fck, mert az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek lelke ir\u00e1ny\u00edtotta a kerekeket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha azok j\u00e1rtak, ezek is j\u00e1rtak, ha azok meg\u00e1lltak, ezek is meg\u00e1lltak; \u00e9s ha f\u00f6lemelkedtek a f\u00f6ldr\u0151l, f\u00f6lemelkedtek a kerekek is, mert az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek lelke ir\u00e1ny\u00edtotta a kerekeket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek feje f\u00f6l\u00f6tt valami boltozat volt, amely f\u00e9lelmesen csillogott, mint a j\u00e9g, \u00e9s ki volt fesz\u00edtve a fej\u00fck f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A boltozat alatt ki voltak terjesztve sz\u00e1rnyaik, egyik\u00e9 a m\u00e1sik\u00e9 fel\u00e9. Mindegyiknek volt m\u00e1sik k\u00e9t sz\u00e1rnya is. Ezekkel eltakart\u00e1k a test\u00fcket el\u00f6l is, h\u00e1tul is."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor j\u00e1rtak, olyannak hallottam sz\u00e1rnyaik z\u00fag\u00e1s\u00e1t, amilyen a nagy vizek z\u00fag\u00e1sa, mint a Mindenhat\u00f3 hangja. Hangjuk z\u00fag\u00e1sa olyan volt, mint egy t\u00e1bor morajl\u00e1sa. Amikor meg\u00e1lltak, leeresztett\u00e9k sz\u00e1rnyaikat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s egy hang hallatszott a fej\u00fck f\u00f6l\u00f6tt lev\u0151 boltozatr\u00f3l amikor meg\u00e1lltak, \u00e9s leeresztett\u00e9k sz\u00e1rnyaikat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A fej\u00fck f\u00f6l\u00f6tt lev\u0151 boltozaton f\u00f6l\u00fcl egy zaf\u00edrf\u00e9ny\u0171 tr\u00f3nus alakja l\u00e1tszott, a tr\u00f3nus alakja f\u00f6l\u00f6tt pedig emberhez hasonl\u00f3 alak l\u00e1tszott."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00fcst\u00f6sen csillog\u00f3nak l\u00e1ttam: derek\u00e1t\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9 \u00fagy l\u00e1tszott, mintha t\u0171z fogn\u00e1 k\u00f6r\u00fcl, derek\u00e1t\u00f3l lefel\u00e9 pedig \u00fagy l\u00e1ttam, mintha f\u00e9ny\u00f6z\u00f6n venn\u00e9 k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte lev\u0151 f\u00e9ny\u00f6z\u00f6n olyannak l\u00e1tszott, mint a sziv\u00e1rv\u00e1ny, amely a felh\u0151k\u00f6n szokott lenni es\u0151s napon. Ilyen volt az \u00daR dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek a l\u00e1tv\u00e1nya. Amikor megl\u00e1ttam, arcra borultam, \u00e9s hallottam, hogy valaki megsz\u00f3lal."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9kiel pr\u00f3f\u00e9tai k\u00fcldet\u00e9se - Ezt mondta nekem: Emberfia, \u00e1llj a l\u00e1badra, besz\u00e9lni akarok veled!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mik\u00f6zben besz\u00e9lt, l\u00e9lek \u00e1radt bel\u00e9m, talpra \u00e1ll\u00edtott, \u00e9n pedig hallottam, hogy besz\u00e9l hozz\u00e1m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondta nekem: Emberfia, elk\u00fcldelek t\u00e9ged Izr\u00e1el fiaihoz, a l\u00e1zad\u00f3 n\u00e9phez, amely fell\u00e1zadt ellenem. H\u0171tlenek voltak hozz\u00e1m \u0151k is, \u0151seik is eg\u00e9szen a mai napig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A makacs \u00e9s konok sz\u00edv\u0171 fiakhoz k\u00fcldelek. Mondd nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar!..."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ak\u00e1r hallgatnak r\u00e1, ak\u00e1r nem t\u00f6r\u0151dnek vele, hiszen engedetlen n\u00e9p ez, de majd megtudj\u00e1k, hogy pr\u00f3f\u00e9ta volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te pedig, emberfia, ne f\u00e9lj t\u0151l\u00fck, besz\u00e9d\u00fckt\u0151l se f\u00e9lj! Ha csal\u00e1n \u00e9s t\u00f6vis szurk\u00e1l is t\u00e9ged, ha skorpi\u00f3k k\u00f6zt \u00fclsz is, akkor se f\u00e9lj besz\u00e9d\u00fckt\u0151l, ne rettegj t\u0151l\u00fck, hiszen engedetlen n\u00e9p ez."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hirdesd nekik az \u00e9n ig\u00e9imet, ak\u00e1r hallgatnak r\u00e1, ak\u00e1r nem t\u00f6r\u0151dnek vele; hiszen engedetlen n\u00e9p ez!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te pedig, emberfia, hallgasd meg, amit mondok neked! Ne l\u00e9gy engedetlen, mint ez az engedetlen n\u00e9p! Nyisd ki a sz\u00e1d, \u00e9s edd meg, amit adok neked!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy egy k\u00e9z ny\u00falt fel\u00e9m, \u00e9s egy irattekercs volt benne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kiter\u00edtette el\u0151ttem, \u00e9s az tele volt \u00edrva mindk\u00e9t oldal\u00e1n. Sirat\u00f3\u00e9nek, s\u00f3haj meg jajsz\u00f3 volt r\u00e1\u00edrva."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezt mondta nekem: Emberfia, edd meg, amit itt tal\u00e1lsz! Edd meg ezt a tekercset, azut\u00e1n menj, \u00e9s sz\u00f3lj Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1hoz!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kinyitottam a sz\u00e1mat, \u0151 pedig megetette velem azt a tekercset."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondta nekem: Emberfia, rakd tele a hasadat, t\u00f6ltsd meg a gyomrodat ezzel a tekerccsel, amelyet adok neked! Meg is ettem, \u00e9s olyan \u00e9des volt a sz\u00e1mban, mint a m\u00e9z."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az igehirdet\u00e9s k\u00f6teless\u00e9ge - Azut\u00e1n ezt mondta nekem: Emberfia, menj el Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s hirdesd nekik ig\u00e9imet!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem \u00e9rthetetlen besz\u00e9d\u0171 \u00e9s neh\u00e9z nyelv\u0171 n\u00e9phez sz\u00f3l a k\u00fcldet\u00e9sed, hanem Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1hoz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem ahhoz a sok \u00e9rthetetlen besz\u00e9d\u0171 \u00e9s neh\u00e9z nyelv\u0171 n\u00e9phez, akiknek a besz\u00e9d\u00e9t nem \u00e9rted. Bizony, ha azokhoz k\u00fcldtelek volna, \u0151k hallgatn\u00e1nak r\u00e1d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De Izr\u00e1el h\u00e1za nem akar majd r\u00e1d hallgatni, mert \u00e9nr\u00e1m nem akarnak hallgatni. Bizony, Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1za kem\u00e9ny fej\u0171 \u00e9s konok sz\u00edv\u0171!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00e9n ugyanolyan kem\u00e9nny\u00e9 teszem arcodat, mint az \u0151 arcuk, \u00e9s ugyanolyan kem\u00e9nny\u00e9 a fejedet, mint az \u0151 fej\u00fck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Olyan kem\u00e9nny\u00e9 teszem a fejedet, mint a gy\u00e9m\u00e1nt, amely a t\u0171zk\u0151n\u00e9l is kem\u00e9nyebb. Ne f\u00e9lj, \u00e9s ne reszkess t\u0151l\u00fck! Bizony, engedetlen n\u00e9p ez!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta nekem: Emberfia, minden szavamat, amelyet elmondok neked, fogadd sz\u00edvedbe, \u00e9s hallgasd figyelmesen!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Menj oda fogs\u00e1gban \u00e9l\u0151 n\u00e9ped fiaihoz, sz\u00f3lj hozz\u00e1juk, \u00e9s mondd nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar!... - ak\u00e1r hallgatnak r\u00e1, ak\u00e1r nem t\u00f6r\u0151dnek vele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor f\u00f6lemelt engem a l\u00e9lek, h\u00e1tam m\u00f6g\u00f6tt pedig nagy, d\u00f6rg\u0151 hangot hallottam: \u00c1ldott az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge az \u0151 szent hely\u00e9n!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek sz\u00e1rnyainak z\u00fag\u00e1sa, amint egym\u00e1shoz csap\u00f3dtak, meg a kerekek robaja volt a nagy, d\u00f6rg\u0151 hang."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A l\u00e9lek f\u00f6lemelt, \u00e9s elragadott engem. \u00c9n pedig mentem keser\u0171en, felindult l\u00e9lekkel, de az \u00dar kem\u00e9ny k\u00e9zzel tartott engem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy ker\u00fcltem T\u00e9l-\u00c1b\u00edbba, a fogs\u00e1gban \u00e9l\u0151kh\u00f6z, akik a Keb\u00e1r-foly\u00f3 mellett laktak. Letelepedtem ott, ahol \u0151k laktak, \u00e9s ott \u00fcltem k\u00f6z\u00f6tt\u00fck h\u00e9t napig \u00f6sszet\u00f6rve."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta \u0151r\u00e1ll\u00f3i hivat\u00e1sa - H\u00e9t nap m\u00falva ez t\u00f6rt\u00e9nt: \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Emberfia! \u0150r\u00e1ll\u00f3v\u00e1 tettelek t\u00e9ged Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1ban. Ha ig\u00e9t hallasz t\u0151lem, figyelmeztesd \u0151ket az \u00e9n nevemben!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha azt mondom a b\u0171n\u00f6snek, hogy meg kell halnia, \u00e9s te \u0151t nem figyelmezteted, \u00e9s nem sz\u00f3lsz neki, figyelmeztetve a b\u0171n\u00f6st, hogy ne j\u00e1rjon b\u0171n\u00f6s \u00faton, \u00e9s \u00edgy \u00e9letben maradjon: akkor az a b\u0171n\u00f6s meghal ugyan b\u0171ne miatt, de a v\u00e9r\u00e9t t\u0151led k\u00e9rem sz\u00e1mon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ha te figyelmezteted a b\u0171n\u00f6st, \u00e9s \u0151 nem t\u00e9r meg b\u0171n\u00e9b\u0151l, \u00e9s b\u0171n\u00f6s \u00fatj\u00e1r\u00f3l, akkor \u0151 meghal a b\u0171ne miatt, de te megmented a lelkedet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha az igaz let\u00e9r az igaz \u00fatr\u00f3l, \u00e9s gonoszs\u00e1got k\u00f6vet el, akkor \u00e9n buk\u00e1s\u00e1t okozom, \u00e9s \u0151 meg fog halni. Ha nem figyelmezteted \u0151t, akkor meghal ugyan v\u00e9tke miatt, \u00e9s eml\u00e9ke sem marad meg igaz tetteinek, amelyeket v\u00e9ghezvitt, de a v\u00e9r\u00e9t t\u0151led k\u00e9rem sz\u00e1mon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha viszont figyelmezteted az igazat, hogy ne v\u00e9tkezz\u00e9k t\u00f6bb\u00e9 az igaz, \u00e9s \u0151 nem v\u00e9tkezik, akkor \u00e9letben marad, mert engedett a figyelmeztet\u00e9snek, \u00e9s te is megmented a lelkedet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9tai k\u00fcldet\u00e9s meger\u0151s\u00edt\u00e9se \u00fajabb l\u00e1tom\u00e1s sor\u00e1n - Az \u00dar ott megragadott engem, \u00e9s ezt mondta nekem: Indulj, menj ki a v\u00f6lgybe, mert ott akarok veled besz\u00e9lni!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El is indultam, kimentem a v\u00f6lgybe, \u00e9s \u00edme, ott \u00e1llt az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge. Ugyanolyan volt, amilyent a Keb\u00e1r-foly\u00f3 mellett l\u00e1ttam. Ekkor arcra borultam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De l\u00e9lek \u00e1radt bel\u00e9m, talpra \u00e1ll\u00edtott, sz\u00f3lt hozz\u00e1m, \u00e9s ezt mondta nekem: Menj, \u00e9s z\u00e1rk\u00f3zz be h\u00e1zadba!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Emberfia, k\u00f6teleket fognak hozni, megk\u00f6t\u00f6znek vel\u00fck, \u00e9s nem mehetsz k\u00f6z\u00e9j\u00fck."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nyelvedet az \u00ednyedhez ragasztom, n\u00e9ma leszel, \u00e9s nem tudod dorg\u00e1lni \u0151ket, noha engedetlen n\u00e9p ez."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Csak ha \u00e9n sz\u00f3lok hozz\u00e1d, \u00e9s megnyitom a sz\u00e1dat, akkor mondhatod nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar!... Aki hallgat r\u00e1, az hallgat r\u00e1, aki nem t\u00f6r\u0151dik vele, az nem t\u00f6r\u0151dik vele. Hiszen engedetlen n\u00e9p ez!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem ostrom\u00e1nak ki\u00e1br\u00e1zol\u00e1sa - Te pedig, emberfia, fogj egy t\u00e9gl\u00e1t, tedd magad el\u00e9, \u00e9s v\u00e9ss r\u00e1 egy v\u00e1rost: Jeruzs\u00e1lemet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vedd ostrom al\u00e1, \u00e9p\u00edts vele szemben ostromg\u00e9peket, emelj s\u00e1ncot, \u00e1ll\u00edts fel t\u00e1borokat, helyezz el k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte falt\u00f6r\u0151 kosokat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogj egy vas s\u00fct\u0151lapot, tedd oda mint egy vasfalat magad \u00e9s a v\u00e1ros k\u00f6z\u00e9, szegezd r\u00e1 a tekintetedet: \u00edgy legyen ostrom alatt, \u00edgy ostromold! Int\u0151 jel ez Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n fek\u00fcdj a bal oldaladra, \u00e9s vedd magadra Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak a b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t! Addig kell elszenvedned b\u00fcntet\u00e9s\u00fcket, ah\u00e1ny napig \u00edgy fekszel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Napokban kifejezve adtam meg b\u00fcntet\u00e9s\u00fck \u00e9veit: h\u00e1romsz\u00e1zkilencven nap. \u00cdgy szenvedd el Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha ezt kit\u00f6lt\u00f6tted, m\u00e1sodszor fek\u00fcdj a jobb oldaladra, \u00e9s szenvedd el J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak a b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t negyven napig. Egy-egy \u00e9vet egy-egy napban adtam meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szegezd tekintetedet Jeruzs\u00e1lem ostrom\u00e1ra, t\u0171rd fel ruh\u00e1d ujj\u00e1t, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellene!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megk\u00f6t\u00f6zlek, \u00e9s nem fordulhatsz egyik oldaladr\u00f3l a m\u00e1sikra, m\u00edg le nem telnek ostromod napjai."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n v\u00e9gy b\u00faz\u00e1t, \u00e1rp\u00e1t, babot, lencs\u00e9t, k\u00f6lest \u00e9s t\u00f6nk\u00f6lyt; tedd azokat egy ed\u00e9nybe, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts magadnak bel\u0151l\u00fck kenyeret! Ah\u00e1ny napig fekszel az oldaladon, azt edd: h\u00e1romsz\u00e1zkilencven napig!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00fasz sekel s\u00faly\u00fa ennival\u00f3t ehetsz naponk\u00e9nt, mindig ugyanabban az id\u0151ben egyed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vizet is m\u00e9rt\u00e9k szerint igy\u00e1l: egyhatod h\u00ednt, mindig ugyanabban az id\u0151ben igyad!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mint az \u00e1rpakenyeret, \u00fagy egyed, de emberi gan\u00e9jon s\u00fcsd meg a szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00cdgy eszik majd Izr\u00e1el fiai tiszt\u00e1talan kenyer\u00fcket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, amelyek k\u00f6z\u00e9 el\u0171z\u00f6m \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00e9n ezt mondtam: Jaj, Uram, Uram! \u00c9n m\u00e9g nem tettem magamat tiszt\u00e1talann\u00e1 ifj\u00fakoromt\u00f3l fogva mostan\u00e1ig sohasem azzal, hogy elhullott vagy sz\u00e9tt\u00e9pett \u00e1llatot ettem volna, \u00e9s nem vettem a sz\u00e1mba tiszt\u00e1talan h\u00fast."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt nekem: N\u00e9zd, megengedem neked, hogy emberi gan\u00e9j helyett marhagan\u00e9jon s\u00fcsd meg a kenyeredet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta nekem: Emberfia, \u00e9n \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m a keny\u00e9r botj\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben. Kenyeret m\u00e9rt\u00e9kkel \u00e9s agg\u00f3dva esznek, vizet is kim\u00e9rve \u00e9s borzadva isznak,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "mivel sz\u0171k\u00f6sen lesz kenyer\u00fck \u00e9s viz\u00fck; borzadva n\u00e9znek egym\u00e1sra, \u00e9s elsorvadnak b\u0171n\u00fck miatt."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Jeruzs\u00e1lem pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Emberfia, fogj egy \u00e9les kardot, haszn\u00e1ld borotv\u00e1nak, v\u00e1gd le a hajadat \u00e9s a szak\u00e1lladat! Azut\u00e1n v\u00e9gy egy serpeny\u0151s m\u00e9rleget, \u00e9s oszd r\u00e9szekre, amit lev\u00e1gt\u00e1l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Harmadr\u00e9sz\u00e9t \u00e9gesd el a v\u00e1ros k\u00f6zep\u00e9n, amikor letelnek az ostrom napjai; azut\u00e1n fogd a harmadr\u00e9sz\u00e9t, v\u00e1gd \u00f6ssze karddal a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl; harmadr\u00e9sz\u00e9t pedig sz\u00f3rd sz\u00e9jjel, \u00e9n meg kivont karddal \u00fcld\u00f6z\u00f6m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De v\u00e9gy ki bel\u0151le egy keveset, \u00e9s k\u00f6sd be a ruh\u00e1d szeg\u00e9ly\u00e9be!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g ebb\u0151l is v\u00e9gy ki, dobd bele a t\u0171zbe, \u00e9s \u00e9gesd el a t\u0171zben: ebb\u0151l \u00e1rad t\u0171z Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondta az \u00e9n Uram, az \u00dar: Ez itt Jeruzs\u00e1lem. A pog\u00e1ny n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt helyeztem el, orsz\u00e1gokkal vettem k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De engedetlen volt t\u00f6rv\u00e9nyeimmel szemben, b\u0171n\u00f6sebb, mint a pog\u00e1nyok, \u00e9s rendelkez\u00e9seimmel szemben engedetlenebb volt, mint a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte lev\u0151 orsz\u00e1gok. Megvetett\u00e9k t\u00f6rv\u00e9nyeimet, \u00e9s nem \u00e9ltek rendelkez\u00e9seim szerint."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Mivel meg\u00e1talkodottabbak voltatok a k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek lev\u0151 pog\u00e1nyokn\u00e1l, nem \u00e9ltetek rendelkez\u00e9seim szerint, \u00e9s nem teljes\u00edtett\u00e9tek t\u00f6rv\u00e9nyeimet, s\u0151t m\u00e9g olyanok sem voltatok, mint a k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek lev\u0151 pog\u00e1nyok, akik a maguk t\u00f6rv\u00e9nyeit teljes\u00edtik,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "az\u00e9rt ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9n is ellened fordulok, \u00e9s \u00edt\u00e9letet tartok k\u00f6ztetek a pog\u00e1nyok szeme l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Olyat teszek veletek sok ut\u00e1latos b\u0171n\u00f6t\u00f6k miatt, amilyet m\u00e9g nem tettem, \u00e9s amihez foghat\u00f3t nem is fogok tenni t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ap\u00e1k fogj\u00e1k megenni fiaikat k\u00f6z\u00f6ttetek, \u00e9s fiak fogj\u00e1k megenni ap\u00e1ikat. \u00cdt\u00e9letet tartok rajtad, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rom eg\u00e9sz marad\u00e9kodat mindenfel\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, \u00e9letemre mondom - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, mivel te tiszt\u00e1talann\u00e1 tetted szent\u00e9lyemet minden f\u00f6rtelmes \u00e9s ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyoddal, az\u00e9rt \u00e9n elveszem t\u0151led; nem sz\u00e1nakozom, \u00e9s nem leszek k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A n\u00e9p harmadr\u00e9sze d\u00f6gv\u00e9szben hal meg, \u00e9s \u00e9hen pusztul a v\u00e1rosban, egyharmada fegyvert\u0151l hull el k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte, egyharmad\u00e1t pedig sz\u00e9jjelsz\u00f3rom mindenfel\u00e9, \u00e9s kivont karddal \u00fcld\u00f6z\u00f6m \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kit\u00f6lt\u00f6m haragomat, \u00e9s lecsillapszik l\u00e1ngol\u00f3 haragom vel\u00fck szemben, amikor el\u00e9gt\u00e9telt veszek. Akkor tudj\u00e1k meg, hogy \u00e9n, az \u00dar, sz\u00f3ltam bossz\u00fas\u00e1gomban, amikor majd kit\u00f6lt\u00f6m rajtuk l\u00e1ngol\u00f3 haragomat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lerombollak, \u00e9s gyal\u00e1zatoss\u00e1 teszlek a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted \u00e9l\u0151 n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, l\u00e1tni fogja minden arra j\u00e1r\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gyal\u00e1zni \u00e9s cs\u00fafolni fognak, elrettent\u0151 p\u00e9lda leszel a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted \u00e9l\u0151 n\u00e9pek sz\u00e1m\u00e1ra, mert \u00edt\u00e9letet tartok rajtad haraggal, felindul\u00e1ssal \u00e9s s\u00falyos b\u00fcntet\u00e9ssel. \u00c9n, az \u00dar, megmondtam!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bel\u00e9j\u00fck l\u00f6v\u00f6m az \u00e9hs\u00e9g veszedelmes nyilait, amelyek roml\u00e1st okoznak, mert roml\u00e1sotokra l\u00f6v\u00f6m ki azokat; egyre s\u00falyosabb\u00e1 teszem k\u00f6ztetek az \u00e9hs\u00e9get, \u00e9s elt\u00f6r\u00f6m n\u00e1latok a keny\u00e9r botj\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9hs\u00e9get \u00e9s vad\u00e1llatokat bocs\u00e1tok r\u00e1d, amelyek megfosztanak gyermekeidt\u0151l; d\u00f6gv\u00e9sz \u00e9s v\u00e9ront\u00e1s g\u00e1zol \u00e1t rajtad, \u00e9s fegyvert bocs\u00e1tok r\u00e1d. \u00c9n, az \u00dar, megmondtam!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9lethirdet\u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s miatt - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia, vesd a tekintetedet Izr\u00e1el hegyeire, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellen\u00fck!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondd: Izr\u00e1el hegyei, hallj\u00e1tok meg az \u00e9n Uramnak, az \u00darnak az ig\u00e9j\u00e9t! Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar a hegyeknek \u00e9s a halmoknak, a medreknek \u00e9s a v\u00f6lgyeknek: \u00c9n most fegyvert bocs\u00e1tok r\u00e1tok, \u00e9s elpuszt\u00edtom \u00e1ldoz\u00f3halmaitokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elpusztulnak olt\u00e1raitok, \u00f6sszet\u00f6rnek t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 olt\u00e1raitok, \u00e9s odadobom a hal\u00e1lra sebzetteket b\u00e1lv\u00e1nyaitok el\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Odavetem Izr\u00e1el fiainak holttesteit b\u00e1lv\u00e1nyaik el\u00e9, \u00e9s odasz\u00f3rom csontjaitokat olt\u00e1raitok k\u00f6r\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Minden lak\u00f3helyeteken romm\u00e1 lesznek a v\u00e1rosok, \u00e9s elpusztulnak az \u00e1ldoz\u00f3halmok, hogy olt\u00e1raitok is romm\u00e1 legyenek, \u00e9s elpusztuljanak. \u00d6sszet\u00f6rik \u00e9s megsemmis\u00edtik b\u00e1lv\u00e1nyaitokat, sz\u00e9tz\u00fazz\u00e1k t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 olt\u00e1raitokat, \u00e9s t\u00f6nkreteszik csin\u00e1lm\u00e1nyaitokat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hullanak k\u00f6ztetek a sebes\u00fcltek. Akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De hagyok marad\u00e9kot. Lesznek, akik megmenek\u00fclnek a fegyvert\u0151l, a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9 sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dva az orsz\u00e1gokban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor majd meg\u00e9rtik megmenek\u00fcltjeitek a n\u00e9pek k\u00f6zt, ahov\u00e1 fogs\u00e1gba vitt\u00e9k \u0151ket, hogy \u00e9n t\u00f6rtem \u00f6ssze t\u0151lem elfordult par\u00e1zna sz\u00edv\u00fcket \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaikkal par\u00e1zn\u00e1lkod\u00f3 szem\u00fcket. Megundorodnak \u00f6nmagukt\u00f3l gonoszs\u00e1guk miatt, mert mindenf\u00e9le ut\u00e1latoss\u00e1got k\u00f6vettek el."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar. Nem hi\u00e1ba mondtam meg, hogy ilyen veszedelmet hozok r\u00e1juk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Csapd \u00f6ssze a kezed, dobbants a l\u00e1baddal, \u00e9s mondd: Jaj Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak a sok gonosz, ut\u00e1latos dolog miatt! Fegyver, \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s d\u00f6gv\u00e9sz miatt fognak elhullani!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aki messze van, d\u00f6gv\u00e9szben hal meg, aki k\u00f6zel van, fegyvert\u0151l esik el, \u00e9s aki az ostromlottak k\u00f6z\u00f6tt marad, az \u00e9hen hal. \u00cdgy t\u00f6lt\u00f6m ki rajtuk haragomat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, amikor ott hevernek a hal\u00e1lra sebzettek a b\u00e1lv\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, az olt\u00e1rok k\u00f6r\u00fcl, minden magas halmon, minden hegycs\u00facson, minden bujaz\u00f6ld fa \u00e9s minden lombos cserfa alatt; minden\u00fctt, ahol engesztel\u0151 illat\u00e1ldozatot szoktak bemutatni b\u00e1lv\u00e1nyaiknak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kiny\u00fajtom a kezemet ellen\u00fck, siv\u00e1rr\u00e1 \u00e9s kietlenn\u00e9 teszem az orsz\u00e1got, minden lak\u00f3hely\u00fcket a puszt\u00e1t\u00f3l Dibl\u00e1ig. Akkor majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A harag napja - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Te, emberfia - mondta az \u00e9n Uram, az \u00dar -, v\u00e9ge van Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9nek! J\u00f6n a v\u00e9g az orsz\u00e1g n\u00e9gy oldal\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Most v\u00e9ged lesz! R\u00e1d z\u00fad\u00edtom haragomat, el\u00edt\u00e9llek \u00fagy, ahogy meg\u00e9rdemled, megb\u00fcntetlek minden ut\u00e1latos tetted\u00e9rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem sz\u00e1nakozom rajtad, \u00e9s nem leszek k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes, hanem megb\u00fcntetlek, ahogy \u00e9rdemled: ut\u00e1latos tetteid k\u00f6vetkezm\u00e9nye utol\u00e9r. Akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Egyik veszedelem j\u00f6n a m\u00e1sik ut\u00e1n!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f6n a v\u00e9g, j\u00f6n a v\u00e9g! R\u00e1d virradt, j\u00f6n m\u00e1r!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f6n r\u00e1tok a felfordul\u00e1s, orsz\u00e1g lak\u00f3i! J\u00f6n m\u00e1r az az id\u0151, k\u00f6zel van az a nap, amelyen r\u00e9m\u00fclet lesz a hegyeken v\u00edg \u00e9nek helyett!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most m\u00e1r hamarosan kit\u00f6lt\u00f6m rajtad l\u00e1ngol\u00f3 haragomat, elb\u00e1nok veled haragomban; el\u00edt\u00e9llek \u00fagy, ahogy meg\u00e9rdemled, \u00e9s megb\u00fcntetlek minden ut\u00e1latos tetted\u00e9rt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem sz\u00e1nakozom, \u00e9s nem leszek k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes. \u00dagy b\u00e1nok veled, ahogy meg\u00e9rdemled: ut\u00e1latos tetteid k\u00f6vetkezm\u00e9nye utol\u00e9r. Akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n, az \u00dar, vagyok az, aki ver!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Itt van az a nap, elj\u00f6tt m\u00e1r! Elj\u00f6tt a felfordul\u00e1s, vir\u00e1gzik a t\u00f6rv\u00e9nys\u00e9rt\u00e9s, vir\u00edt a kev\u00e9lys\u00e9g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az er\u0151szak b\u0171n\u00f6s uralomm\u00e1 lett. Nem marad bel\u0151l\u00fck semmi, sem gazdags\u00e1gukb\u00f3l, sem t\u00f6meg\u00fckb\u0151l, sem el\u0151kel\u0151ikb\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elj\u00f6tt az id\u0151, el\u00e9rkezett a nap! A vev\u0151 ne \u00f6r\u00fclj\u00f6n, az elad\u00f3 ne b\u00fasuljon, mert minden gazdags\u00e1got utol\u00e9r a harag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az elad\u00f3 nem veheti vissza, amit eladott, m\u00e9g ha \u00e9letben maradna is, mert a l\u00e1tom\u00e1s minden gazdags\u00e1gra vonatkozik, \u00e9s visszavonhatatlan, hiszen m\u00e9g az \u00e9let\u00e9t sem tarthatja meg senki a b\u0171ne miatt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00fajj\u00e1tok csak a k\u00fcrt\u00f6t, k\u00e9sz\u00edtsetek el\u0151 mindent! Nem fog senki harcba menni, mert izz\u00f3 haragom el\u00e9rt minden gazdags\u00e1got."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kint fegyver puszt\u00edt, bent d\u00f6gv\u00e9sz \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9g. Aki a mez\u0151n van, fegyvert\u0151l hal meg, aki a v\u00e1rosban van, azt \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s d\u00f6gv\u00e9sz em\u00e9szti meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s ha lesznek is, akik megmenek\u00fclnek, olyanok lesznek, mint a b\u00fag\u00f3 galambok a hegyeken, mindny\u00e1jan ny\u00f6gnek b\u0171neik miatt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Minden k\u00e9z eler\u0151tlenedik, minden t\u00e9rd vizes lesz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Zs\u00e1kruh\u00e1t \u00f6ltenek, retteg\u00e9s lepi meg \u0151ket, minden arcon sz\u00e9gyenp\u00edr lesz, mindenki fej\u00e9n kopaszs\u00e1g."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00fcstj\u00fcket az utc\u00e1ra dobj\u00e1k, \u00e9s aranyuk szem\u00e9tbe ker\u00fcl. Ez\u00fcstj\u00fck \u00e9s aranyuk nem tudja megmenteni \u0151ket az \u00dar f\u00e9ktelen haragj\u00e1nak a napj\u00e1n. \u00c9hs\u00e9g\u00fcket nem el\u00e9g\u00edthetik ki, gyomrukat nem t\u00f6lthetik meg vele. Ez csak b\u0171nbe vitte \u0151ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00edszes \u00e9kess\u00e9g\u00e9vel b\u00fcszk\u00e9lkedtek, s\u0151t ut\u00e1latos \u00e9s f\u00f6rtelmes b\u00e1lv\u00e1nyokat csin\u00e1ltak bel\u0151le. Ez\u00e9rt tettem azt szem\u00e9tt\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pr\u00e9d\u00e1ul adtam az idegeneknek, \u00e9s zs\u00e1km\u00e1nyul a f\u00f6ld b\u0171n\u00f6seinek, akik gyal\u00e1zatra haszn\u00e1lj\u00e1k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elford\u00edtom t\u0151l\u00fck arcomat, \u00e9s meggyal\u00e1zz\u00e1k szent helyemet. Rabl\u00f3k hatolnak be oda, \u00e9s meggyal\u00e1zz\u00e1k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsd a l\u00e1ncot, mert tele van az orsz\u00e1g t\u00f6rv\u00e9nyes\u00edtett v\u00e9ront\u00e1ssal, \u00e9s tele van a v\u00e1ros er\u0151szakkal."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De \u00e9n idehozom a leggonoszabb n\u00e9peket, \u00e9s birtokba veszik a h\u00e1zakat. V\u00e9get vetek az er\u0151szak kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9nek, \u00e9s meggyal\u00e1zz\u00e1k a szent\u00e9lyeket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Retteg\u00e9s j\u00f6n; b\u00e9k\u00e9t keresnek, de hi\u00e1ba."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egyik baj a m\u00e1sik ut\u00e1n j\u00f6n, egyik h\u00edr a m\u00e1sik ut\u00e1n \u00e9rkezik. L\u00e1tom\u00e1st keresnek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1n\u00e1l, de hi\u00e1ba; nem tud \u00fatbaigaz\u00edt\u00e1st adni a pap, sem tan\u00e1csot a v\u00e9n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kir\u00e1ly gy\u00e1szolni fog, a fejedelmet borzad\u00e1s k\u00f6rny\u00e9kezi, \u00e9s az orsz\u00e1g n\u00e9p\u00e9nek megb\u00e9nul az ereje. \u00dagy b\u00e1nok vel\u00fck, ahogy meg\u00e9rdemlik. Ahogyan \u0151k \u00edt\u00e9ltek, \u00fagy \u00edt\u00e9lem meg \u0151ket. Akkor megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s a jeruzs\u00e1lemi templomban - A hatodik esztend\u0151ben, a hatodik h\u00f3nap \u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n, amikor a h\u00e1zamban \u00fcltem, J\u00fada v\u00e9nei pedig el\u0151ttem \u00fcltek, az \u00e9n Uramnak, az \u00darnak a keze ott meg\u00e9rintett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egy alakot l\u00e1ttam, amely t\u0171zh\u00f6z volt hasonl\u00f3. Derek\u00e1t\u00f3l lefel\u00e9 t\u0171znek l\u00e1tszott, derek\u00e1t\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9 pedig ragyog\u00f3nak l\u00e1tszott, ez\u00fcst\u00f6sen csillog\u00f3nak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mintha egy k\u00e9z ny\u00falt volna ki, megragadott engem a hajamn\u00e1l fogva. F\u00f6lemelt engem a l\u00e9lek az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld k\u00f6z\u00e9, \u00e9s elvitt Jeruzs\u00e1lembe isteni l\u00e1tom\u00e1sban, a Bels\u0151-kapu bej\u00e1rat\u00e1hoz, amely \u00e9szak fel\u0151l van, ahol az Istent bossz\u00fas\u00e1gra ingerl\u0151 b\u00e1lv\u00e1ny foglalt helyet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De megjelent ott Izr\u00e1el Isten\u00e9nek a dics\u0151s\u00e9ge. Ugyanolyan volt, mint amilyent a v\u00f6lgyben l\u00e1ttam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondta nekem: Emberfia! Tekints \u00e9szak fel\u00e9! F\u00f6l is tekintettem \u00e9szak fel\u00e9, \u00e9s megl\u00e1ttam a kaput\u00f3l \u00e9szakra egy olt\u00e1rt, ahol az Istent ingerl\u0151 b\u00e1lv\u00e1ny volt a bej\u00e1ratn\u00e1l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta nekem: Emberfia! L\u00e1tod-e, mit m\u0171velnek? Olyan nagy ut\u00e1latoss\u00e1got m\u0171vel itt Izr\u00e1el h\u00e1za, hogy miattuk el kell t\u00e1voznom szent\u00e9lyemb\u0151l. De m\u00e9g m\u00e1s nagy ut\u00e1latoss\u00e1gokat is fogsz l\u00e1tni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n bevitt engem az udvar bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s l\u00e1ttam, hogy egy r\u00e9s van a falban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt mondta nekem: Emberfia! T\u00f6rj \u00e1t a falon! \u00c1tt\u00f6rtem a falon, \u00e9s l\u00e1ttam ott egy ajt\u00f3t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd ezt mondta nekem: Menj be, \u00e9s n\u00e9zd meg, hogy milyen gonosz, ut\u00e1latos dolgokat m\u0171velnek ott!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Be is mentem, \u00e9s l\u00e1ttam, hogy mindenf\u00e9le cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3nak \u00e9s f\u00f6rtelmes \u00e1llatnak a k\u00e9pe, \u00e9s Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak valamennyi b\u00e1lv\u00e1nya be volt v\u00e9sve k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl a falba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ott \u00e1llt el\u0151tt\u00fck Izr\u00e1el h\u00e1za v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl hetven f\u00e9rfi, k\u00f6z\u00f6tt\u00fck Jaazanj\u00e1h\u00fa, S\u00e1f\u00e1n fia. Mindegyiknek t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 volt a kez\u00e9ben, \u00e9s illatos f\u00fcstfelh\u0151 sz\u00e1llt f\u00f6lfel\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekem: Emberfia! L\u00e1tod, hogy mit m\u0171velnek Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak a v\u00e9nei a s\u00f6t\u00e9tben, mindegyik a maga b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1nak f\u00fclk\u00e9j\u00e9n\u00e9l?! Mert ezt mondj\u00e1k: Nem l\u00e1t benn\u00fcnket az \u00dar! Elhagyta az \u00dar ezt az orsz\u00e1got!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd ezt mondta nekem: M\u00e9g m\u00e1s nagy ut\u00e1latoss\u00e1gokat is fogsz l\u00e1tni, amiket m\u0171velnek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s bevitt engem az \u00dar h\u00e1za kapuj\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz, amely \u00e9szakra van. Asszonyok \u00fcltek ott, akik Tamm\u00fazt siratt\u00e1k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt mondta nekem: L\u00e1ttad-e, emberfia? M\u00e9g ezekn\u00e9l is nagyobb ut\u00e1latoss\u00e1gokat fogsz l\u00e1tni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s bevitt engem az \u00dar h\u00e1za bels\u0151 udvar\u00e1ba. Az \u00dar temploma bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, a csarnok \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6z\u00f6tt mintegy huszon\u00f6t f\u00e9rfi volt, h\u00e1ttal az \u00dar temploma fel\u00e9, arccal kelet fel\u00e9 fordulva, \u00e9s kelet fel\u00e9 leborulva im\u00e1dt\u00e1k a napot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekem: L\u00e1tod, emberfia? Nem volt el\u00e9g az, hogy J\u00fada h\u00e1za olyan ut\u00e1latos dolgokat m\u0171velt, amilyeneket itt elk\u00f6vettek! M\u00e9g az orsz\u00e1got is el\u00e1rasztott\u00e1k er\u0151szakkal, \u00e9s engem \u00fajra meg \u00fajra bosszantottak! N\u00e9zd, hogy tartj\u00e1k a sz\u0151l\u0151hajt\u00e1sokat az orruk el\u0151tt!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De \u00e9n majd elb\u00e1nok vel\u00fck haragomban, nem sz\u00e1nakozom, \u00e9s nem leszek k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes. Ki\u00e1lthatnak hozz\u00e1m b\u00e1rmilyen nagy hangon, nem hallgatom meg \u0151ket."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s Jeruzs\u00e1lem pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Ezut\u00e1n \u00edgy ki\u00e1ltott nagy hangon a f\u00fclem hallat\u00e1ra: Elj\u00f6tt a v\u00e1ros b\u00fcntet\u00e9s\u00e9nek ideje. Mindenkinek a kez\u00e9ben ott van m\u00e1r a puszt\u00edt\u00f3 eszk\u00f6z."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdme, hat f\u00e9rfi j\u00f6tt a Fels\u0151-kapu fel\u0151l, amely \u00e9szakra n\u00e9z, fegyver volt mindegyiknek a kez\u00e9ben. De volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck egy gyolcsba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfi, akinek \u00edr\u00f3eszk\u00f6z\u00f6k voltak az oldal\u00e1n. Bej\u00f6ttek, \u00e9s oda\u00e1lltak a r\u00e9zolt\u00e1r mell\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor Izr\u00e1el Isten\u00e9nek a dics\u0151s\u00e9ge f\u00f6lemelkedett a ker\u00fabr\u00f3l, amely f\u00f6l\u00f6tt volt, a templom k\u00fcsz\u00f6b\u00e9hez vonult, \u00e9s sz\u00f3l\u00edtotta a gyolcsba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfit, akinek az oldal\u00e1n \u00edr\u00f3eszk\u00f6z\u00f6k voltak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondta neki az \u00dar: Menj v\u00e9gig a v\u00e1roson, Jeruzs\u00e1lemen, \u00e9s t\u00e9gy jelt azoknak az embereknek a homlok\u00e1ra, akik s\u00f3hajtoznak \u00e9s ny\u00f6gnek amiatt a sok ut\u00e1latos dolog miatt, amit elk\u00f6vetnek benne."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A t\u00f6bbieknek pedig ezt mondta a f\u00fclem hallat\u00e1ra: Menjetek ut\u00e1na v\u00e9gig a v\u00e1roson, \u00e9s \u00f6ld\u00f6k\u00f6ljetek, ne sz\u00e1nakozzatok, \u00e9s ne legyetek k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletesek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gyilkolj\u00e1tok az \u00f6reget, az ifjat \u00e9s a sz\u00fczet, a gyermekeket \u00e9s az asszonyokat, hadd pusztuljanak! De azokhoz az emberekhez ne ny\u00faljatok, akiken jel van! Az \u00e9n szent\u00e9lyemn\u00e9l kezdj\u00e9tek el! Elkezdt\u00e9k teh\u00e1t az \u00f6regeken, akik a templom el\u0151tt voltak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Majd ezt mondta nekik: Tegy\u00e9tek tiszt\u00e1talann\u00e1 a templomot, \u00e9s t\u00f6lts\u00e9tek meg az udvarokat hal\u00e1lra sebzettekkel! Menjetek! \u0150k teh\u00e1t mentek, \u00e9s \u00f6ld\u00f6k\u00f6ltek a v\u00e1rosban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Am\u00edg \u00f6ld\u00f6k\u00f6ltek, \u00e9n ott maradtam, arcra borultam, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltottam: \u00d3, Uram, Uram! El akarod puszt\u00edtani Izr\u00e1el eg\u00e9sz marad\u00e9k\u00e1t, amikor kit\u00f6lt\u00f6d haragodat Jeruzs\u00e1lemen?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy felelt nekem: Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak a b\u0171ne igen-igen nagy, hiszen tele van az orsz\u00e1g v\u00e9ront\u00e1ssal, \u00e9s tele van a v\u00e1ros t\u00f6rv\u00e9nys\u00e9rt\u00e9ssel, mert azt mondj\u00e1k, hogy elhagyta az \u00dar az orsz\u00e1got, \u00e9s nem l\u00e1t az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00e9n sem sz\u00e1nakozom, \u00e9s nem leszek k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes: fej\u00fckre olvasom tetteiket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor a gyolcsba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfi, akinek \u00edr\u00f3eszk\u00f6z\u00f6k voltak az oldal\u00e1n, ilyen jelent\u00e9st tett: Megtettem, amit parancsolt\u00e1l."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten t\u00fczet k\u00fcld Jeruzs\u00e1lemre - Azut\u00e1n l\u00e1ttam, hogy a boltozaton a ker\u00fabok feje f\u00f6l\u00f6tt egy zaf\u00edrf\u00e9ny\u0171 tr\u00f3nushoz hasonl\u00f3 l\u00e1tv\u00e1ny t\u0171nt fel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00dar pedig ezt mondta a gyolcsba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfinak: Menj be a ker\u00fabok alatt lev\u0151 kerekek k\u00f6z\u00e9, rakd tele mind a k\u00e9t markodat a ker\u00fabok k\u00f6z\u00f6tt lev\u0151 par\u00e1zzsal, \u00e9s sz\u00f3rd azt a v\u00e1rosra! Be is ment a szemem l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A ker\u00fabok a templomt\u00f3l jobbra \u00e1lltak, amikor a f\u00e9rfi bement, \u00e9s felh\u0151 t\u00f6lt\u00f6tte be a bels\u0151 udvart."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge f\u00f6lemelkedett a ker\u00fabr\u00f3l, a templom k\u00fcsz\u00f6b\u00e9n\u00e9l. A templom megtelt a felh\u0151vel, az udvar pedig megtelt az \u00dar dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek a f\u00e9ny\u00e9vel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ker\u00fabok sz\u00e1rnyainak z\u00fag\u00e1sa elhallatszott a legsz\u00e9ls\u0151 udvarig, mintha a mindenhat\u00f3 Isten hangja sz\u00f3lt volna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor azt parancsolta a gyolcsba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfinak, hogy vegyen t\u00fczet a ker\u00fabok k\u00f6z\u00f6tt lev\u0151 kerekek k\u00f6z\u00fcl, akkor az bement, \u00e9s meg\u00e1llt a ker\u00e9k mellett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az egyik ker\u00fab pedig kiny\u00fajtotta kez\u00e9t a ker\u00fabok k\u00f6z\u00fcl a ker\u00fabok k\u00f6z\u00f6tt lev\u0151 t\u0171z fel\u00e9, vett bel\u0151le, \u00e9s odatette a gyolcsba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfi mark\u00e1ba, az elvette, \u00e9s elt\u00e1vozott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ker\u00fabok sz\u00e1rnyai alatt emberi k\u00e9z alakja l\u00e1tszott."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A ker\u00fabok: Isten dics\u0151s\u00e9ge hordoz\u00f3i - L\u00e1ttam, hogy n\u00e9gy ker\u00e9k volt a ker\u00fabok mellett, egyik ker\u00e9k az egyik ker\u00fab mellett, m\u00e1sik ker\u00e9k a m\u00e1sik ker\u00fab mellett, \u00e9s olyanok voltak a kerekek, mint a ragyog\u00f3 dr\u00e1gak\u00f6vek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mind a n\u00e9gynek az alakja egyform\u00e1nak l\u00e1tszott: mintha egyik ker\u00e9k a m\u00e1sik ker\u00e9kben lenne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor j\u00e1rtak, n\u00e9gy ir\u00e1nyban tudtak menni, \u00e9s nem kellett megfordulniuk, amikor j\u00e1rtak, hanem amerre az els\u0151 akart menni, arra ment a t\u00f6bbi is; nem kellett megfordulniuk, amikor j\u00e1rtak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eg\u00e9sz test\u00fck \u00e9s h\u00e1tuk, kezeik \u00e9s sz\u00e1rnyaik, meg a kerekek k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl tele voltak szemekkel, mind a n\u00e9gynek a kereke."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kerekeket pedig valaki a f\u00fclem hallat\u00e1ra forg\u00f3knak nevezte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e9gy arca volt mindegyiknek: az els\u0151 ker\u00fabarc volt, a m\u00e1sodik arc emberarc, a harmadik oroszl\u00e1narc, a negyedik pedig sasarc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lemelkedtek a ker\u00fabok. Ez az az \u00e9l\u0151l\u00e9ny, amelyet a Keb\u00e1r-foly\u00f3 mellett l\u00e1ttam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor a ker\u00fabok j\u00e1rtak, a kerekek is j\u00e1rtak mellett\u00fck, amikor pedig a ker\u00fabok f\u00f6lemelt\u00e9k sz\u00e1rnyaikat, hogy f\u00f6lemelkedjenek a f\u00f6ldr\u0151l, a kerekek sem maradtak el mell\u0151l\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha azok \u00e1lltak, ezek is \u00e1lltak, ha azok f\u00f6lemelkedtek, ezek is f\u00f6lemelkedtek vel\u00fck, mert az \u00e9l\u0151l\u00e9ny lelke ir\u00e1ny\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor elvonult az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge a templom k\u00fcsz\u00f6b\u00e9t\u0151l, \u00e9s helyet foglalt a ker\u00fabok f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A ker\u00fabok pedig f\u00f6lemelt\u00e9k sz\u00e1rnyaikat, szemem l\u00e1tt\u00e1ra f\u00f6lemelkedtek a f\u00f6ldr\u0151l, \u00e9s elindultak a kerekekkel egy\u00fctt. Az \u00dar h\u00e1za keleti kapuj\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l meg\u00e1lltak, \u00e9s Izr\u00e1el Isten\u00e9nek dics\u0151s\u00e9ge ott volt f\u00f6l\u00f6tt\u00fck."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez az az \u00e9l\u0151l\u00e9ny, amelyet a Keb\u00e1r-foly\u00f3 mellett l\u00e1ttam, Izr\u00e1el Istene alatt, \u00e9s f\u00f6lismertem, hogy ezek ker\u00fabok."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e9gy arca volt mindegyiknek, \u00e9s n\u00e9gy sz\u00e1rnya volt mindegyiknek; a sz\u00e1rnyaik alatt olyanforma kez\u00fck volt, mint az embernek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Arcuk hasonl\u00f3 volt azokhoz az arcokhoz, amelyeket a Keb\u00e1r-foly\u00f3 mellett l\u00e1ttam, meg az alakjuk \u00e9s \u0151k maguk is. Mindegyik el\u0151re n\u00e9zve tudott menni."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9let J\u00fada el\u00f6lj\u00e1r\u00f3i f\u00f6l\u00f6tt - Azut\u00e1n f\u00f6lemelt engem a l\u00e9lek, \u00e9s az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak keleti kapuj\u00e1hoz vitt, amely keletre n\u00e9z. Ott, a kapu bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l huszon\u00f6t f\u00e9rfi volt. K\u00f6z\u00f6tt\u00fck l\u00e1ttam Jaazanj\u00e1t, Azz\u00far fi\u00e1t \u00e9s Pelatj\u00e1h\u00fat, Ben\u00e1j\u00e1h\u00fa fi\u00e1t, a n\u00e9p vezet\u0151it."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00dar ezt mondta nekem: Emberfia! Ezek azok a f\u00e9rfiak, akik \u00e1lnok terveket sz\u0151nek, \u00e9s rossz tan\u00e1csokat adnak ebben a v\u00e1rosban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondj\u00e1k: Nem lesz itt hamarosan h\u00e1z\u00e9p\u00edt\u00e9s! Faz\u00e9k ez a v\u00e1ros, mi vagyunk a h\u00fas!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellen\u00fck, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, emberfia!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor r\u00e1m sz\u00e1llt az \u00dar lelke, \u00e9s ezt mondta nekem: Mondd meg, hogy \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: J\u00f3l mondt\u00e1tok, Izr\u00e1el h\u00e1za! Tudom \u00e9n, hogy mit gondoltok magatokban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sokakat \u00f6ltetek meg ebben a v\u00e1rosban, megt\u00f6lt\u00f6tt\u00e9tek utc\u00e1it meg\u00f6ltekkel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Akiket v\u00e1rosszerte meg\u00f6ltetek, azok a h\u00fas, a v\u00e1ros pedig a faz\u00e9k. De titeket kiveszlek bel\u0151le."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fegyvert\u0151l f\u00e9ltetek, ez\u00e9rt fegyvert hozok r\u00e1tok! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kiviszlek innen titeket, idegenek kez\u00e9be adlak, \u00e9s \u00edt\u00e9letet tartok f\u00f6l\u00f6ttetek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fegyvert\u0151l fogtok elesni, Izr\u00e1el hat\u00e1r\u00e1n \u00edt\u00e9lkezem f\u00f6l\u00f6ttetek. Akkor majd megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nem lesz faz\u00e9k ez a v\u00e1ros, \u00e9s nem lesztek ti benne a h\u00fas. Izr\u00e1el hat\u00e1r\u00e1n \u00edt\u00e9lkezem f\u00f6l\u00f6ttetek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor majd megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, mert nem az \u00e9n rendelkez\u00e9seim szerint \u00e9ltetek, \u00e9s nem az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyeimet teljes\u00edtett\u00e9tek, hanem a k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek lev\u0151 n\u00e9pek t\u00f6rv\u00e9nyeit teljes\u00edtett\u00e9tek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mik\u00f6zben pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltam, Pelatj\u00e1h\u00fa, Ben\u00e1j\u00e1 fia meghalt. \u00c9n pedig arcra borultam, \u00e9s hangosan \u00edgy ki\u00e1ltottam: \u00d3, jaj, Uram, Uram, v\u00e9get akarsz vetni Izr\u00e1el marad\u00e9k\u00e1nak?!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdg\u00e9ret a hazat\u00e9r\u00e9sre - Akkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Emberfia! A te testv\u00e9reidr\u0151l, a veled fogs\u00e1gba jutottakr\u00f3l, Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1r\u00f3l \u00edgy besz\u00e9lnek Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i: Messzire vet\u0151dtek az \u00dart\u00f3l, a mi birtokunkba ker\u00fclt az orsz\u00e1g!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondd: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Elvetettem \u0151ket messzire a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00e9, sz\u00e9tsz\u00f3rtam \u0151ket az orsz\u00e1gokba, de \u00e9n vagyok a szent\u00e9ly\u00fck egy kis id\u0151re azokban az orsz\u00e1gokban, amelyekbe jutottak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondd: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00d6sszegy\u0171jtelek benneteket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s \u00f6sszeszedlek azokb\u00f3l az orsz\u00e1gokb\u00f3l, amelyekbe sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtatok, \u00e9s nektek adom Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s ha haza\u00e9rkeznek, elt\u00e1vol\u00edtanak onnan minden f\u00f6rtelmes \u00e9s ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Egy sz\u00edvet adok majd nekik, \u00e9s \u00faj lelket adok bel\u00e9j\u00fck, elt\u00e1vol\u00edtom test\u00fckb\u0151l a k\u0151sz\u00edvet, \u00e9s h\u00fassz\u00edvet adok nekik,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hogy rendelkez\u00e9seim szerint \u00e9ljenek, t\u00f6rv\u00e9nyeimet megtarts\u00e1k \u00e9s teljes\u00edts\u00e9k. Az \u00e9n n\u00e9pem lesznek, \u00e9n pedig Isten\u00fck leszek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A sz\u00edvr\u0151l \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Akiknek a sz\u00edve a f\u00f6rtelmes \u00e9s ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyokat k\u00f6vette, azoknak a tetteit a fej\u00fckre olvasom!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor a ker\u00fabok f\u00f6lemelt\u00e9k sz\u00e1rnyaikat a kerekekkel egy\u00fctt, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek a dics\u0151s\u00e9ge pedig ott volt f\u00f6l\u00f6tt\u00fck."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6lsz\u00e1llt az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s meg\u00e1llt a hegyen, amely a v\u00e1rost\u00f3l keletre van."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Engem pedig f\u00f6lemelt a l\u00e9lek, \u00e9s elvitt a k\u00e1ldeusok f\u00f6ldj\u00e9re a fogs\u00e1gban \u00e9l\u0151 n\u00e9phez, l\u00e1tom\u00e1sban, Isten lelke \u00e1ltal. Azut\u00e1n elt\u00e1vozott t\u0151lem a l\u00e1tom\u00e1s, amelyet l\u00e1ttam."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9n pedig elmondtam a fogs\u00e1gban \u00e9l\u0151 n\u00e9pnek az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, amelyet l\u00e1tom\u00e1sban adott nekem."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9kiel jelk\u00e9pesen ki\u00e1br\u00e1zolja a fogs\u00e1gba menetelt - Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! Engedetlen n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt laksz, akiknek van szem\u00fck, hogy l\u00e1ssanak, m\u00e9gsem l\u00e1tnak, van f\u00fcl\u00fck, hogy halljanak, m\u00e9gsem hallanak; mert engedetlen n\u00e9p ez."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Te pedig, emberfia, k\u00e9sz\u00edts el egy fogolynak val\u00f3 batyut, \u00e9s k\u00e9sz\u00fclj fogs\u00e1gba nappal, hogy l\u00e1ss\u00e1k; mert el kell menned lak\u00f3helyedr\u0151l m\u00e1s helyre, a szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra. Tal\u00e1n l\u00e1tni fognak, b\u00e1r engedetlen n\u00e9p ez!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A batyut, amely olyan, mint a foglyok\u00e9, nappal vidd ki a szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra, de te este menj ki a szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra, ahogy fogs\u00e1gba szoktak menni!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra t\u00f6rd \u00e1t a falat, \u00e9s azon \u00e1t menj ki!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra vedd a v\u00e1lladra, s\u00f6t\u00e9tben vidd el, arcodat takard el, hogy ne l\u00e1sd a f\u00f6ldet, mert int\u0151 jell\u00e9 teszlek t\u00e9ged Izr\u00e1el h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dagy tettem az\u00e9rt, ahogy megparancsolta nekem: nappal kivittem a batyut, amely olyan volt, mint a foglyok\u00e9, este pedig \u00e1tt\u00f6rtem kezemmel a falat, a s\u00f6t\u00e9tben kimentem, \u00e9s v\u00e1llamra vettem a szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Emberfia! Ugye, megk\u00e9rdezte t\u0151led Izr\u00e1el h\u00e1za, ez az engedetlen n\u00e9p, hogy mit csin\u00e1lsz?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mondd nekik: Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Ez a fenyeget\u0151 j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s a Jeruzs\u00e1lemben lev\u0151 fejedelemnek \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1nak sz\u00f3l, akik ott \u00e9lnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mondd: \u00c9n int\u0151 jel vagyok sz\u00e1motokra! Ahogyan \u00e9n tettem, \u00fagy kell majd nekik is tenni\u00fck: mint rabok mennek a fogs\u00e1gba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A fejedelem, aki k\u00f6z\u00f6tt\u00fck van, terhet visz a v\u00e1ll\u00e1n, s\u00f6t\u00e9tben megy el. \u00c1tt\u00f6rik a falat, azon vezeti ki, arc\u00e1t eltakarja, hogy ne is l\u00e1ssa szeme a f\u00f6ldet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e1l\u00f3mat kifesz\u00edtem ellene, \u00e9s csapd\u00e1ba ejtem. Elviszem Babil\u00f3ni\u00e1ba, a k\u00e1ldeusok orsz\u00e1g\u00e1ba, de azt m\u00e1r nem fogja l\u00e1tni, \u00e9s ott fog meghalni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Seg\u00edt\u0151it pedig \u00e9s eg\u00e9sz csapat\u00e1t, akik csak k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte vannak, sz\u00e9jjelsz\u00f3rom mindenfel\u00e9, \u00e9s kivont karddal \u00fcld\u00f6z\u00f6m \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, amikor elsz\u00e9lesztem \u0151ket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rom \u0151ket az orsz\u00e1gokba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De megtartok k\u00f6z\u00fcl\u00fck n\u00e9h\u00e1ny embert a fegyver, \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s d\u00f6gv\u00e9sz ut\u00e1n, hogy elbesz\u00e9lhess\u00e9k ut\u00e1latos dolgaikat a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, amelyek k\u00f6z\u00e9 ker\u00fclnek. Akkor megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Emberfia! Remegve egy\u00e9l kenyeret, reszketve \u00e9s agg\u00f3dva igy\u00e1l vizet!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g n\u00e9p\u00e9hez pedig \u00edgy sz\u00f3lj: Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3ir\u00f3l, Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l: Agg\u00f3dva eszik majd kenyer\u00fcket, \u00e9s borzadva issz\u00e1k viz\u00fcket, mert pusztas\u00e1gg\u00e1 v\u00e1lik az orsz\u00e1g mindenest\u00fcl, lak\u00f3inak er\u0151szakos volta miatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A lakott v\u00e1rosok romba d\u0151lnek, \u00e9s az orsz\u00e1g puszt\u00e1v\u00e1 lesz. Akkor majd megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6zel van az \u00edt\u00e9let - Majd \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Emberfia! Mif\u00e9le sz\u00f3besz\u00e9d az, amelyet mondogattok Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l: M\u00falnak a napok, \u00e9s nem teljes\u00fcl a sok l\u00e1tom\u00e1s?!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondd meg nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Megsz\u00fcntetem ezt a sz\u00f3besz\u00e9det, nem p\u00e9ld\u00e1l\u00f3znak \u00edgy t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1elben. Ezt hirdesd nekik: K\u00f6zeledik az az id\u0151, amikor val\u00f3ra v\u00e1lik minden l\u00e1tom\u00e1s."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor nem lesz t\u00f6bb\u00e9 hi\u00e1baval\u00f3 l\u00e1tom\u00e1s \u00e9s h\u00edzelg\u0151 j\u00f3solgat\u00e1s Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert ha \u00e9n, az \u00dar, sz\u00f3lok, akkor az az ige, amelyet \u00e9n mondok, val\u00f3ra v\u00e1lik k\u00e9sedelem n\u00e9lk\u00fcl. Ha a ti napjaitokban mondok valamit, ti engedetlen n\u00e9p, azt meg is teszem! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Majd \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Emberfia! Izr\u00e1el h\u00e1za ezt mondja: Sok\u00e1ra teljesedik be a l\u00e1tom\u00e1s, amelyet ez az ember l\u00e1t; a t\u00e1voli j\u00f6v\u0151r\u0151l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l \u0151."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondd meg nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Nem k\u00e9sik tov\u00e1bb egyetlen ig\u00e9m sem, val\u00f3ra v\u00e1lik az az ige, amelyet mondok - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00edt\u00e9lete - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Izr\u00e1el pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i ellen, akik pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lgatnak; mondd meg azoknak, akik a maguk gondolatait pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj\u00e1k: Hallj\u00e1tok meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Jaj a bolond pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak, akik a maguk esze ut\u00e1n j\u00e1rnak, de semmit sem l\u00e1ttak!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Olyanokk\u00e1 lettek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1id, Izr\u00e1el, mint a r\u00f3k\u00e1k a romok k\u00f6zt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem \u00e1lltatok oda a r\u00e9sekhez, nem \u00e9p\u00edtettetek falat Izr\u00e1el h\u00e1za k\u00f6r\u00fcl, hogy meg\u00e1llhasson a harcban az \u00dar napj\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got l\u00e1ttak \u00e9s hazug j\u00f3slatot, amikor azt mondogatt\u00e1k, hogy &#34;\u00edgy sz\u00f3l az \u00dar&#34;, pedig az \u00dar nem is k\u00fcldte \u0151ket; \u00e9s m\u00e9g v\u00e1rj\u00e1k, hogy beteljes\u00edtse szavukat!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hiszen hi\u00e1baval\u00f3 l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1ttatok, \u00e9s hazug j\u00f3slatokat mondtatok, amikor azt mondogatt\u00e1tok, hogy &#34;\u00edgy sz\u00f3l az \u00dar&#34;, pedig \u00e9n nem is besz\u00e9ltem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Mivel hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g a besz\u00e9detek \u00e9s hazugs\u00e1g a l\u00e1tom\u00e1sotok, az\u00e9rt \u00e9n ellenetek fordulok! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kezem r\u00e1nehezedik azokra a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kra, akik hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got l\u00e1tnak, \u00e9s hazugs\u00e1got j\u00f3solgatnak. Nem maradnak n\u00e9pem k\u00f6r\u00e9ben, nem \u00edrj\u00e1k be \u0151ket Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak a k\u00f6nyv\u00e9be, \u00e9s nem jutnak el Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re. Akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n, az \u00dar, \u00dar vagyok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mivel f\u00e9lrevezett\u00e9k n\u00e9pemet, amikor azt mondt\u00e1k, hogy b\u00e9kess\u00e9g, pedig nincs b\u00e9kess\u00e9g; \u00e9s ha a n\u00e9p falat \u00e9p\u00edt, \u0151k bevakolj\u00e1k habarccsal,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ez\u00e9rt mondd meg a habarccsal vakol\u00f3knak, hogy led\u0151l az. Ha majd \u00f6mlik a z\u00e1pores\u0151, parancsomra j\u00e9ges\u0151 esik, \u00e9s sz\u00e9lvihar t\u00f6r ki,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "akkor led\u0151l a fal. T\u0151letek pedig ezt k\u00e9rdezik: Hova lett a vakolat, amellyel bevakolt\u00e1tok?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Izz\u00f3 haragom miatt sz\u00e9lvihar t\u00f6r ki, haragom miatt z\u00e1pores\u0151 \u00f6mlik, \u00e9s j\u00e9ges\u0151vel vetek v\u00e9get neki izz\u00f3 haragomban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lerombolom a falat, amelyet habarccsal vakoltatok, \u00e9s a f\u00f6ldre d\u00f6nt\u00f6m, \u00fagyhogy f\u00f6lt\u00e1rul az alapja. Led\u0151l, \u00e9s vele egy\u00fctt nektek is v\u00e9getek lesz. Akkor majd megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e9get vetek haragomban a falnak, \u00e9s azoknak, akik azt habarccsal vakolt\u00e1k be, \u00e9s azt mondom majd nektek: Oda van a fal, \u00e9s oda vannak a vakol\u00f3i:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Izr\u00e1el pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i, akik Jeruzs\u00e1lemnek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lgattak, \u00e9s a b\u00e9kess\u00e9gr\u0151l l\u00e1ttak l\u00e1tom\u00e1sokat, pedig nincs b\u00e9kess\u00e9g! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te pedig, emberfia, szegezd tekintetedet n\u00e9ped le\u00e1nyaira, akik a maguk gondolatait pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj\u00e1k, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellen\u00fck!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezt mondd: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Jaj azoknak, akik b\u0171v\u00f6s szalagokat varrogatnak minden k\u00e9z csukl\u00f3j\u00e1ra, \u00e9s var\u00e1zskend\u0151ket k\u00e9sz\u00edtenek az emberek fej\u00e9re minden m\u00e9retben, lelkekre vad\u00e1szva! Lelkeket vad\u00e1sztok n\u00e9pemb\u0151l \u00fagy, hogy lelkeket biztattok \u00e9lettel a magatok \u00e9rdek\u00e9ben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Meggyal\u00e1ztok n\u00e9pem el\u0151tt n\u00e9h\u00e1ny mar\u00e9k \u00e1rp\u00e1\u00e9rt \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny falat keny\u00e9r\u00e9rt azzal, hogy hal\u00e1llal fenyegettek olyan lelkeket, akiknek nem kell meghalniuk, \u00e9s \u00e9lettel biztattok olyan lelkeket, akik nem maradnak \u00e9letben, mert hazudoztok n\u00e9pemnek, az pedig hallgat a hazugs\u00e1gra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: B\u0171v\u00f6s szalagjaitok ellen fordulok, amelyekkel lelkekre vad\u00e1sztok, mint a madarakra. Leszaggatom azokat karjaitokr\u00f3l, a lelkeket pedig elengedem, azokat a lelkeket, akikre ti vad\u00e1sztok, mint a madarakra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Let\u00e9pem var\u00e1zskend\u0151iteket, \u00e9s kiszabad\u00edtom kezetekb\u0151l n\u00e9pemet; nem lesz az t\u00f6bb\u00e9 vad\u00e1szzs\u00e1km\u00e1ny a kezetekben. Akkor majd megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mivel hazug m\u00f3don f\u00e1jdalmat okoztok az igaz embernek, pedig \u00e9n nem akarok neki f\u00e1jdalmat okozni; a b\u0171n\u00f6st pedig b\u00e1tor\u00edtj\u00e1tok, \u00fagyhogy nem t\u00e9r meg a rossz \u00fatr\u00f3l, \u00e9s nem marad \u00e9letben,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ez\u00e9rt nem fogtok t\u00f6bb\u00e9 hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got l\u00e1tni, \u00e9s nem j\u00f3solgattok tov\u00e1bb, mert kiszabad\u00edtom kezetekb\u0151l n\u00e9pemet. Akkor majd megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k nem kaphatnak kijelent\u00e9st - Egyszer elj\u00f6ttek hozz\u00e1m Izr\u00e1el v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1nyan, \u00e9s le\u00fcltek el\u0151ttem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Emberfia! Ezek az emberek sz\u00edv\u00fckbe fogadt\u00e1k b\u00e1lv\u00e1nyaikat, \u00e9s azon j\u00e1r az esz\u00fck, ami b\u0171nbe viszi \u0151ket. Engedjem, hogy ezek k\u00e9rdezgessenek engem?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt besz\u00e9lj vel\u00fck, \u00e9s ezt mondd nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Ha valaki Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1b\u00f3l \u00fagy megy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, hogy a sz\u00edv\u00e9be fogadja b\u00e1lv\u00e1nyait, \u00e9s azon j\u00e1r az esze, ami b\u0171nbe viszi \u0151t, annak \u00e9n, az \u00dar, fogok v\u00e1laszolni a sok b\u00e1lv\u00e1ny miatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert megragadom Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak a sz\u00edv\u00e9t, mindazok\u00e9t, akik elidegenedtek t\u0151lem b\u00e1lv\u00e1nyaik kedv\u00e9\u00e9rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondd Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: T\u00e9rjetek meg, forduljatok el b\u00e1lv\u00e1nyaitokt\u00f3l, r\u00e1 se n\u00e9zzetek ut\u00e1latos dolgaitokra!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert ha valaki Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1b\u00f3l \u00e9s az Izr\u00e1elben lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl elidegenedik t\u0151lem, sz\u00edv\u00e9be fogadja a b\u00e1lv\u00e1nyokat, azon j\u00e1r az esze, ami \u0151t b\u0171nbe viszi, \u00e9s \u00fagy megy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz az\u00e9rt, hogy megk\u00e9rdezzen engem, annak \u00e9n, az \u00dar, fogok v\u00e1laszolni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szembefordulok az ilyen emberrel, int\u0151 p\u00e9ld\u00e1v\u00e1 teszem, \u00e9s kiirtom n\u00e9pem k\u00f6z\u00fcl. Akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha azt a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t r\u00e1szedik, \u00e9s kijelent\u00e9st ad, \u00e9n, az \u00dar, hagyom, hogy r\u00e1szedj\u00e9k azt a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, de majd kiny\u00fajtom a kezem ellene, \u00e9s kipuszt\u00edtom n\u00e9pemb\u0151l, Izr\u00e1elb\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9ppen olyan b\u0171n\u00f6s, mint aki megk\u00e9rdezte. B\u0171nh\u0151dni fognak b\u0171n\u00fck\u00e9rt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "hogy t\u00f6bb\u00e9 ne t\u00e9velyedj\u00e9k el t\u0151lem Izr\u00e1el h\u00e1za, \u00e9s ne tegy\u00e9k magukat tiszt\u00e1talann\u00e1 semmif\u00e9le v\u00e9tk\u00fckkel. Akkor majd az \u00e9n n\u00e9pem lesznek, \u00e9n pedig Isten\u00fck leszek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem nem ker\u00fclheti el az \u00edt\u00e9letet - Majd \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Emberfia! Ha egy orsz\u00e1g v\u00e9tkezik ellenem, h\u0171tlens\u00e9get k\u00f6vet el, \u00e9n pedig kiny\u00fajtom a kezemet ellene, elt\u00f6r\u00f6m a keny\u00e9r botj\u00e1t, \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9get bocs\u00e1tok r\u00e1, hogy kiirtsak bel\u0151le embert \u00e9s \u00e1llatot,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "akkor m\u00e9g ha ott volna is ez a h\u00e1rom f\u00e9rfi, N\u00f3\u00e9, D\u00e1niel \u00e9s J\u00f3b, \u0151k is csak magukat menthetn\u00e9k meg igazs\u00e1gukkal - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha \u00e1llatokat bocs\u00e1tok az orsz\u00e1gra, hogy n\u00e9ptelenn\u00e9 tegy\u00e9k, \u00e9s az puszt\u00e1v\u00e1 legyen, ahol senki sem j\u00e1r a vad\u00e1llatok miatt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s ott volna az a h\u00e1rom f\u00e9rfi, \u00e9letemre mondom - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, hogy sem fiaikat, sem le\u00e1nyaikat nem menthetn\u00e9k meg, csak magukat menthetn\u00e9k meg, az orsz\u00e1g pedig puszt\u00e1v\u00e1 lenne!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vagy ha fegyvert hozok arra az orsz\u00e1gra, \u00e9s azt mondom, hogy fegyver j\u00e1rja v\u00e9gig az orsz\u00e1got, mert ki akarok bel\u0151le irtani embert \u00e9s \u00e1llatot,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s az a h\u00e1rom f\u00e9rfi ott volna, \u00e9letemre mondom - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, hogy sem fiaikat, sem le\u00e1nyaikat nem menthetn\u00e9k meg, hanem csak magukat menthetn\u00e9k meg!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vagy ha d\u00f6gv\u00e9szt bocs\u00e1tok arra az orsz\u00e1gra, \u00e9s v\u00e9rbe bor\u00edtom haragomban, hogy kiirtsak bel\u0151le embert \u00e9s \u00e1llatot,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s ott volna N\u00f3\u00e9, D\u00e1niel \u00e9s J\u00f3b: \u00e9letemre mondom - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, sem a fiukat, sem a l\u00e1nyukat nem menthetn\u00e9k meg, csak magukat menthetn\u00e9k meg igazs\u00e1gukkal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Ha r\u00e1bocs\u00e1tom is Jeruzs\u00e1lemre ezt a n\u00e9gy veszedelmes \u00edt\u00e9letet, a fegyvert, az \u00e9h\u00edns\u00e9get, a vad\u00e1llatokat \u00e9s a d\u00f6gv\u00e9szt, hogy kiirtsak bel\u0151le embert \u00e9s \u00e1llatot,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "m\u00e9gis marad ott, aki megmenek\u00fcl: fi\u00fak \u00e9s le\u00e1nyok, akik kijutnak onnan. \u0150k majd elj\u00f6nnek hozz\u00e1tok, \u00e9s ti megl\u00e1tj\u00e1tok \u00e9let\u00fcket \u00e9s tetteiket, \u00e9s vigasztal\u00e1st tal\u00e1ltok a veszedelem ellen\u00e9re, amelyet Jeruzs\u00e1lemre hoztam, mindazok ellen\u00e9re, amiket r\u00e1hoztam."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Megvigasztalnak benneteket, amikor l\u00e1tj\u00e1tok \u00e9let\u00fcket \u00e9s tetteiket. Akkor majd megtudj\u00e1tok, hogy nem hi\u00e1ba tettem mindazt, amit tettem vele - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A haszontalan sz\u0151l\u0151t\u0151ke p\u00e9ld\u00e1zata - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! Mennyivel k\u00fcl\u00f6nb a sz\u0151l\u0151t\u0151ke f\u00e1ja a t\u00f6bbi f\u00e1n\u00e1l, \u00e9s a sz\u0151l\u0151vessz\u0151, ha az erd\u0151 f\u00e1i k\u00f6z\u00e9 ker\u00fcl?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6lhaszn\u00e1lj\u00e1k-e a f\u00e1j\u00e1t, hogy valamit k\u00e9sz\u00edtsenek bel\u0151le? Haszn\u00e1lj\u00e1k-e c\u00f6veknek, hogy mindenf\u00e9l\u00e9t akasszanak r\u00e1?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ink\u00e1bb t\u0171zbe dobj\u00e1k, hogy az megem\u00e9ssze. \u00c9s ha a k\u00e9t v\u00e9g\u00e9t megem\u00e9sztette a t\u0171z, ha m\u00e1r a k\u00f6zepe is par\u00e1zslik, alkalmas-e m\u00e9g valamire?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen, am\u00edg \u00e9p volt, addig sem k\u00e9sz\u00fclt bel\u0151le semmi. H\u00e1t ha a t\u0171z em\u00e9szti \u00e9s par\u00e1zslik, k\u00e9sz\u00fclhet-e bel\u0151le valami?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Ahogy az erd\u0151 f\u00e1i k\u00f6z\u00e9 ker\u00fclt sz\u0151l\u0151t\u0151ke f\u00e1j\u00e1t t\u0171zbe dobom, hogy az megem\u00e9ssze, \u00fagy dobom oda Jeruzs\u00e1lem lakosait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ellen\u00fck ford\u00edtom arcomat. T\u0171zb\u0151l ker\u00fcltek ki, t\u0171z em\u00e9szti meg \u0151ket. Majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, amikor ellen\u00fck ford\u00edtom arcomat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Puszt\u00e1v\u00e1 teszem az orsz\u00e1got, mivel h\u0171tlenekk\u00e9 v\u00e1ltak - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a h\u0171tlen Jeruzs\u00e1lemr\u0151l - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! Ismertesd meg Jeruzs\u00e1lemmel, hogy milyen ut\u00e1latosak a dolgai!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondd: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar, Jeruzs\u00e1lemhez: K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l sz\u00e1rmazol, ott sz\u00fclett\u00e9l; ap\u00e1d em\u00f3ri, any\u00e1d pedig hettita."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ilyen volt a sz\u00fclet\u00e9sed: Amikor megsz\u00fclett\u00e9l, nem k\u00f6t\u00f6tt\u00e9k el a k\u00f6ld\u00f6kzsin\u00f3rodat, nem mostak tiszt\u00e1ra v\u00edzzel, nem d\u00f6rzs\u00f6ltek le s\u00f3val, p\u00f3ly\u00e1ba sem tettek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Senki sem sz\u00e1nakozott rajtad, semmit sem tettek meg veled ezekb\u0151l, nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcltek rajtad. Kidobtak a mez\u0151re, mert ut\u00e1ltak, amikor megsz\u00fclett\u00e9l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00e9n elmentem melletted, \u00e9s megl\u00e1ttam, hogy v\u00e9redben fetrengsz. Azt mondtam neked, b\u00e1r csupa v\u00e9r volt\u00e1l: Maradj \u00e9letben! Igen, azt mondtam neked, b\u00e1r csupa v\u00e9r volt\u00e1l: Maradj \u00e9letben!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nagyra n\u00f6veltelek, mint a mez\u0151 f\u00fcv\u00e9t. Nagyra n\u0151tt\u00e9l, f\u00f6lserd\u00fclt\u00e9l, melled kitelt, sz\u0151r\u00f6d kin\u0151tt, de teljesen mez\u00edtelen volt\u00e1l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elmentem melletted, \u00e9s l\u00e1ttam, hogy m\u00e1r a szerelem kor\u00e1ban vagy. Ez\u00e9rt r\u00e1d ter\u00edtettem ruh\u00e1m sz\u00e1rny\u00e1t, \u00e9s betakartam mez\u00edtelen testedet. Megesk\u00fcdtem neked, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9gre l\u00e9ptem veled - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, \u00e9s az eny\u00e9m lett\u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megf\u00fcrdettelek v\u00edzben, lemostam r\u00f3lad a v\u00e9rt, \u00e9s bekentelek olajjal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tarka ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztettelek, \u00e9s delfinb\u0151r sarut h\u00faztam a l\u00e1badra; gyolcsba takartalak, selymet ter\u00edtettem r\u00e1d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6ld\u00edsz\u00edtettelek \u00e9kszerekkel, karpereceket tettem a kezeidre \u00e9s a nyakadra l\u00e1ncot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Orrodba orrperecet tettem, f\u00fcleidbe f\u00fclbeval\u00f3t, a fejedre pedig \u00e9kes koron\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6ld\u00edsz\u00edtetted magad arannyal, ez\u00fcsttel; gyolcsba, selyembe \u00e9s tarka ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zt\u00e9l; \u00e9teled finomliszt, m\u00e9z \u00e9s olaj volt. Igen-igen megsz\u00e9p\u00fclt\u00e9l, s\u0151t m\u00e9g a kir\u00e1lys\u00e1got is el\u00e9rted."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sz\u00e9ps\u00e9gednek h\u00edre ment a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, mert t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 tett\u00e9k azok az \u00e9kszerek, amelyeket r\u00e1d raktam - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De elbizakodt\u00e1l sz\u00e9ps\u00e9ged miatt, \u00e9s h\u00edrhedt par\u00e1zna lett\u00e9l. El\u00e1rasztottad par\u00e1znas\u00e1goddal, aki csak elment melletted, \u00e9s az \u00f6v\u00e9 lett\u00e9l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fogtad a ruh\u00e1idat, csin\u00e1lt\u00e1l tarka s\u00e1trakat a halmokon, \u00e9s ott par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l. Ilyen m\u00e9g nem volt, \u00e9s nem is lesz!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fogtad arany \u00e9s ez\u00fcst \u00e9kszereidet, amelyeket \u00e9n adtam neked, f\u00e9rfiszobrokat k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l, \u00e9s azokkal par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fogtad tarka ruh\u00e1idat, \u00e9s r\u00e1juk ter\u00edtetted, a nekem j\u00e1r\u00f3 olajat \u00e9s illatszert pedig el\u00e9j\u00fck tetted."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00e9telt, amelyet neked adtam, a finomlisztet, az olajat \u00e9s a m\u00e9zet, amellyel t\u00e1pl\u00e1ltalak, el\u00e9j\u00fck raktad j\u00f3illat\u00fa \u00e1ldozatul. Ez t\u00f6rt\u00e9nt - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fogtad fiaidat \u00e9s le\u00e1nyaidat, akiket nekem sz\u00fclt\u00e9l, \u00e9s \u0151ket is fel\u00e1ldoztad nekik eledel\u00fcl. H\u00e1t nem volt eleged a par\u00e1znas\u00e1gb\u00f3l,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hogy m\u00e9g fiaimat is lev\u00e1gtad, \u00e9s odaadtad, fel\u00e1ldozva \u0151ket?!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sok ut\u00e1latoss\u00e1godban \u00e9s par\u00e1znas\u00e1godban nem eml\u00e9kezt\u00e9l vissza ifj\u00fakorodra, amikor teljesen mez\u00edtelen volt\u00e1l, \u00e9s v\u00e9redben fetrengt\u00e9l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sok gonoszs\u00e1god ut\u00e1n - jaj, jaj neked! \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "dombot emelt\u00e9l, \u00e9s magaslatot k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l minden t\u00e9ren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Magaslatot \u00e9p\u00edtett\u00e9l minden kereszt\u00faton, \u00e9s sz\u00e9ps\u00e9gedet ut\u00e1latoss\u00e1gra haszn\u00e1ltad: sz\u00e9tterpesztetted l\u00e1baidat minden arra j\u00e1r\u00f3 el\u0151tt, \u00e9s rengeteget par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l a szomsz\u00e9dos egyiptomiakkal, a nagy test\u0171ekkel, rengeteget par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l: \u00edgy bosszantott\u00e1l engem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9rt kiny\u00fajtottam kezemet ellened, elvettem a r\u00e9szedb\u0151l, \u00e9s kiszolg\u00e1ltattalak a t\u00e9ged gy\u0171l\u00f6l\u0151 filiszteusok indulat\u00e1nak, akik sz\u00e9gyenkeznek fajtalankod\u00e1sod miatt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az assz\u00edrokkal is par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l telhetetlen\u00fcl; par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l, de nem \u00e9rted be vele."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Rengeteget par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l a kalm\u00e1r k\u00e1ldeusok orsz\u00e1g\u00e1val, de ezzel sem \u00e9rted be."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mennyire epekedett a sz\u00edved! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, hogy mindezt meg tudtad tenni, egy nagy par\u00e1zna tetteit,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "amikor dombot emelt\u00e9l minden kereszt\u00faton, \u00e9s magaslatot k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l minden t\u00e9ren! Csak abban nem volt\u00e1l olyan, mint a par\u00e1zna, hogy nem t\u00f6r\u0151dt\u00e9l a b\u00e9rrel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Te h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 asszony, aki az ura helyett idegeneket fog mag\u00e1nak!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Minden par\u00e1zn\u00e1nak fizets\u00e9get adnak, de te magad adt\u00e1l fizets\u00e9get minden szeret\u0151dnek: megfizetted \u0151ket, hogy j\u00f6jjenek hozz\u00e1d minden\u00fcnnen par\u00e1zn\u00e1lkodni."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Par\u00e1znas\u00e1god ford\u00edtva t\u00f6rt\u00e9nt, mint m\u00e1s asszonyok\u00e9: nem teut\u00e1nad j\u00e1rtak par\u00e1zn\u00e1lkodni; te adt\u00e1l b\u00e9rt, \u00e9s nem neked adtak b\u00e9rt; veled teh\u00e1t ford\u00edtva t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ez\u00e9rt halld meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, te par\u00e1zna!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A h\u0171tlen Izr\u00e1el b\u00fcntet\u00e9se - \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Mivel mez\u00edtelenre vetk\u0151zt\u00e9l, \u00e9s mutogattad szem\u00e9rmedet, amikor par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l szeret\u0151iddel \u00e9s minden ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyoddal, s\u0151t fiaid v\u00e9r\u00e9t is nekik adtad,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "ez\u00e9rt majd \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m minden szeret\u0151det, akiknek kelletted magad: azokat is, akiket szerett\u00e9l, meg azokat is, akiket gy\u0171l\u00f6lt\u00e9l. K\u00f6r\u00e9d gy\u0171jt\u00f6m \u0151ket mindenfel\u0151l, \u00e9s leleplezem el\u0151tt\u00fck szem\u00e9rmedet, hadd l\u00e1ss\u00e1k eg\u00e9szen szem\u00e9rmedet."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Azut\u00e1n el\u00edt\u00e9llek a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 \u00e9s v\u00e9ront\u00f3 asszonyok t\u00f6rv\u00e9nye szerint, \u00e9s kiszolg\u00e1ltatlak a haragnak \u00e9s a v\u00e9rbossz\u00fanak."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kez\u00fckbe adlak: sz\u00e9td\u00falj\u00e1k dombjaidat, lerombolj\u00e1k magaslataidat, leh\u00fazz\u00e1k r\u00f3lad a ruh\u00e1t, elveszik \u00e9kszereidet, \u00e9s otthagynak teljesen mez\u00edtelen\u00fcl."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Gy\u0171l\u00e9st h\u00edvnak \u00f6ssze ellened, megk\u00f6veznek, \u00e9s kardjukkal felkoncolnak."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "H\u00e1zaidat f\u00f6lperzselik, \u00e9s v\u00e9grehajtj\u00e1k rajtad az \u00edt\u00e9letet a t\u00f6bbi asszony szeme l\u00e1tt\u00e1ra. V\u00e9get vetek par\u00e1znas\u00e1godnak, par\u00e1znab\u00e9rt sem fogsz t\u00f6bb\u00e9 fizetni."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Akkor lecsillapodik haragom, \u00e9s elm\u00falik indulatom; megnyugszom, \u00e9s nem bosszankodom t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Te nem eml\u00e9kezt\u00e9l vissza ifj\u00fakorodra, s\u0151t ingerelt\u00e9l engem ezekkel, \u00e9n meg fejedre olvasom tetteidet - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, t\u00f6bb\u00e9 nem folytathatod fajtalankod\u00e1sodat, sem ut\u00e1latos dolgaidat."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Aki p\u00e9ld\u00e1l\u00f3zik, ezt a p\u00e9ldabesz\u00e9det mondja r\u00f3lad: Amilyen az anya, olyan a l\u00e1nya!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Any\u00e1d l\u00e1nya vagy te, aki megunta a f\u00e9rj\u00e9t \u00e9s a fiait. Ugyanolyan vagy, mint a n\u0151v\u00e9reid, akik megunt\u00e1k f\u00e9rj\u00fcket \u00e9s fiaikat. Any\u00e1tok hettita volt, ap\u00e1tok pedig em\u00f3ri."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A n\u00e9n\u00e9d Sam\u00e1ria, aki l\u00e1nyaival egy\u00fctt t\u0151led \u00e9szakra lakik. H\u00fagod pedig a l\u00e1nyaival egy\u00fctt t\u0151led d\u00e9lre lak\u00f3 Sodoma."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Egy kis ideig nem \u00fagy \u00e9lt\u00e9l, mint \u0151k, \u00e9s nem k\u00f6vett\u00e9l el olyan ut\u00e1latos dolgokat. De azut\u00e1n minden tettedben romlottabb lett\u00e9l n\u00e1luk."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9letemre mondom - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, hogy m\u00e9g h\u00fagod, Sodoma sem tette azt l\u00e1nyaival egy\u00fctt, amit te tett\u00e9l l\u00e1nyaiddal egy\u00fctt!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Az volt a b\u0171ne a h\u00fagodnak, Sodom\u00e1nak, hogy b\u00e1r fens\u00e9gben, keny\u00e9rb\u0151s\u00e9gben \u00e9s zavartalan b\u00e9kess\u00e9gben volt r\u00e9sze neki \u00e9s l\u00e1nyainak, de a nyomorultat \u00e9s a szeg\u00e9nyt m\u00e9gsem t\u00e1mogatta."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Felfuvalkodtak, ut\u00e1latos dolgokat m\u0171veltek el\u0151ttem, az\u00e9rt elvetettem \u0151ket, amikor ezt l\u00e1ttam."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sam\u00e1ria hozz\u00e1d k\u00e9pest feleannyit sem v\u00e9tkezett, hiszen te t\u00f6bb ut\u00e1latos dolgot k\u00f6vett\u00e9l el, mint \u0151; n\u0151v\u00e9reid igazabbak n\u00e1lad, mert sok ut\u00e1latos dolgot k\u00f6vett\u00e9l el."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Viseld az\u00e9rt te is gyal\u00e1zatodat, mert n\u0151v\u00e9reid oldal\u00e1ra \u00e1llt\u00e1l v\u00e9tkeiddel, amikor m\u00e9g n\u00e1luk is ut\u00e1latosabb dolgokat k\u00f6vett\u00e9l el; m\u00e9g \u0151k is igazabbak n\u00e1lad. Sz\u00e9gyelld magad, \u00e9s viseld gyal\u00e1zatodat te is, hiszen m\u00e9g n\u0151v\u00e9reid is igazabbak n\u00e1lad!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00daj \u00e9let rem\u00e9nys\u00e9ge - De majd ford\u00edtok a sorsukon, Sodom\u00e1nak \u00e9s le\u00e1nyainak sors\u00e1n, Sam\u00e1ri\u00e1nak \u00e9s le\u00e1nyainak sors\u00e1n; \u00e9s akkor a te sorsodon is ford\u00edtok vel\u00fck egy\u00fctt."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Viseld gyal\u00e1zatodat, \u00e9s \u00e9rjen gyal\u00e1zat minden\u00e9rt, amit elk\u00f6vett\u00e9l, vigasztal\u00f3d\u00e1sukra."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "N\u0151v\u00e9reid, Sodoma \u00e9s le\u00e1nyai, visszat\u00e9rnek hajdani \u00e1llapotukba, Sam\u00e1ria \u00e9s le\u00e1nyai is visszat\u00e9rnek hajdani \u00e1llapotukba; azut\u00e1n te \u00e9s le\u00e1nyaid is visszat\u00e9rnek majd hajdani \u00e1llapotukba."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Milyen rossz h\u00edr\u00e9t terjesztetted h\u00fagodnak, Sodom\u00e1nak, amikor m\u00e9g g\u0151g\u00f6s volt\u00e1l,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "m\u00edg le nem leplez\u0151d\u00f6tt gonoszs\u00e1god! Ugyan\u00edgy gyal\u00e1znak most t\u00e9ged a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted lak\u00f3 ar\u00e1mok \u00e9s filiszteusok, akik mindny\u00e1jan ut\u00e1lnak t\u00e9ged."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Neked is viselned kell fajtalan \u00e9s ut\u00e1latos tetteid k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00dagy b\u00e1ntam veled, ahogy viselkedt\u00e9l, mert semmibe vetted az esk\u00fct, \u00e9s megszegted a sz\u00f6vets\u00e9get."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "De \u00e9n eml\u00e9kszem sz\u00f6vets\u00e9gemre, amelyet ifj\u00fakorodban k\u00f6t\u00f6ttem veled, \u00e9s \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9gre l\u00e9pek veled."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Akkor eszedbe jutnak tetteid, \u00e9s sz\u00e9gyenkezni fogsz. Magadhoz fogadod n\u00e9njeidet \u00e9s h\u00fagaidat, \u00e9n pedig l\u00e1nyaidd\u00e1 teszem \u0151ket, b\u00e1r nem tartoznak a veled k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9ghez."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9gre l\u00e9pek veled, \u00e9s megtudod, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Gondolj erre, sz\u00e9gyenkezz, \u00e9s gyal\u00e1zatod miatt ne nyisd ki t\u00f6bb\u00e9 a sz\u00e1dat, ha megbocs\u00e1tom mindazt, amit elk\u00f6vett\u00e9l - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a sz\u0151l\u0151t\u0151k\u00e9r\u0151l \u00e9s a saskesely\u0171r\u0151l - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! Adj el\u0151 egy jelk\u00e9pes t\u00f6rt\u00e9netet, mondj el egy p\u00e9ld\u00e1zatot Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondd: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: A nagy saskesely\u0171, a nagy sz\u00e1rny\u00fa \u00e9s hossz\u00fa toll\u00fa, amelynek s\u0171r\u0171 tollazata a tarka ruh\u00e1ja, elj\u00f6tt a Lib\u00e1nonra, \u00e9s lecs\u00edpte a c\u00e9drusfa hegy\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hajt\u00e1sai v\u00e9g\u00e9t let\u00e9pte, kalm\u00e1rok f\u00f6ldj\u00e9re vitte, keresked\u0151k v\u00e1ros\u00e1ba tette le."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd vett egy magot az orsz\u00e1gb\u00f3l, term\u00e9keny mez\u0151be \u00fcltette, sok v\u00edz mell\u00e9 vitte, f\u0171zf\u00e1k mell\u00e9 tette."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kihajtott, \u00e9s lett bel\u0151le tereb\u00e9lyes, de alacsony n\u00f6v\u00e9s\u0171 sz\u0151l\u0151t\u0151ke, amely leveleit fel\u00e9je ford\u00edtja, gy\u00f6kerei is \u0151alatta vannak. \u00cdgy lett sz\u0151l\u0151t\u0151k\u00e9v\u00e9, vessz\u0151ket hajtott, \u00e9s ind\u00e1kat eresztett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De volt egy m\u00e1sik nagy saskesely\u0171, nagy sz\u00e1rny\u00fa \u00e9s sok toll\u00fa, \u00e9s az a t\u0151ke \u0151fel\u00e9 eresztette gy\u00f6kereit, \u00e9s fel\u00e9 hajtotta leveleit, hogy az t\u00e1pl\u00e1lja \u0151t, ne a talaj, amelybe \u00fcltett\u00e9k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pedig j\u00f3 mez\u0151be, sok v\u00edz mell\u00e9 \u00fcltett\u00e9k, hogy vessz\u0151ket hajtson, gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t hozzon, \u00e9s pomp\u00e1s sz\u0151l\u0151t\u0151ke legyen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondd: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: J\u00f3 v\u00e9ge lesz ennek? Nem fogja kiszaggatni gy\u00f6kereit, \u00e9s let\u00e9pni gy\u00fcm\u00f6lcseit, \u00fagyhogy elsz\u00e1rad, minden friss hajt\u00e1sa elsz\u00e1rad? Nem kell hozz\u00e1 nagy hatalom \u00e9s sok n\u00e9p, hogy gy\u00f6kerest\u00fcl kiszak\u00edts\u00e1k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El\u00fcltett\u00e9k ugyan, de j\u00f3 v\u00e9ge lesz-e? Ha a keleti sz\u00e9l \u00e9ri, elsz\u00e1rad eg\u00e9szen, elsz\u00e1rad azon a talajon, amelyb\u0151l kihajtott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A p\u00e9ld\u00e1zat magyar\u00e1zata - Majd \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9rdezd meg az engedetlen n\u00e9pet: Tudj\u00e1tok, mint jelent ez? \u00c9s mondd: Azt, hogy elj\u00f6tt Babil\u00f3nia kir\u00e1lya Jeruzs\u00e1lembe, fogta annak kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s vez\u00e9reit, \u00e9s mag\u00e1val vitte \u0151ket Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De vett egy kir\u00e1lyi sarjat, sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vele, \u00e9s h\u0171s\u00e9gesk\u00fct t\u00e9tetett vele. Az orsz\u00e1g el\u0151kel\u0151it azonban elvitte,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hogy alacsonyrend\u0171 kir\u00e1lys\u00e1g legyen, \u00e9s f\u00f6l ne emelkedj\u00e9k, hanem ragaszkodj\u00e9k a sz\u00f6vets\u00e9ghez \u00e1llhatatosan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e9gis f\u00f6ll\u00e1zadt ellene: elk\u00fcldte k\u00f6veteit Egyiptomba, hogy az lovakat \u00e9s sok hadin\u00e9pet adjon neki. De j\u00f3 v\u00e9ge lesz-e? Megmenek\u00fcl-e, aki ilyet csin\u00e1l? Megszegte a sz\u00f6vets\u00e9get: megmenek\u00fcl-e?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9letemre mondom - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, hogy ott fog meghalni Babilonban, annak a kir\u00e1lynak a sz\u00e9khely\u00e9n, aki \u0151t kir\u00e1lly\u00e1 tette, akinek a h\u0171s\u00e9gesk\u00fcj\u00e9t semmibe vette, \u00e9s akinek a sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t megszegte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert nem fog el\u00e9g nagy hader\u0151vel \u00e9s el\u00e9g nagy sz\u00e1m\u00fa sereggel mell\u00e9 \u00e1llni a f\u00e1ra\u00f3 a h\u00e1bor\u00faban, amikor s\u00e1ncot emelnek \u00e9s ostromg\u00e9peket \u00e9p\u00edtenek sok ember veszt\u00e9re."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem fog megmenek\u00fclni, mert semmibe vette a h\u0171s\u00e9gesk\u00fct, \u00e9s megszegte a sz\u00f6vets\u00e9get. B\u00e1r kezet adott r\u00e1, m\u00e9gis elk\u00f6vette ezt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9letemre mondom: Fej\u00e9re olvasom, hogy semmibe vette, \u00e9s megszegte az el\u0151ttem tett h\u0171s\u00e9gesk\u00fct, az el\u0151ttem k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kifesz\u00edtem h\u00e1l\u00f3mat ellene, \u00e9s csapd\u00e1ba ejtem. Elviszem Babil\u00f3ni\u00e1ba, \u00e9s ott \u00edt\u00e9lkezem f\u00f6l\u00f6tte az ellenem elk\u00f6vetett h\u0171tlens\u00e9g\u00e9\u00e9rt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki csak megfutamodott csapataib\u00f3l, fegyvert\u0151l hull el, a megmaradtak pedig sz\u00e9jjelsz\u00f3r\u00f3dnak mindenfel\u00e9. Akkor majd megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n, az \u00dar, megmondtam."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdg\u00e9ret Izr\u00e1el helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra - \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Majd \u00e9n magam t\u00f6r\u00f6k le a magas c\u00e9drus hegy\u00e9r\u0151l egy \u00e1gat, \u00e9s elpl\u00e1nt\u00e1lom; tetej\u00e9r\u0151l let\u00e9pek egy gyenge hajt\u00e1st, \u00e9s el\u00fcltetem egy magasba emelked\u0151 hegyen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Izr\u00e1el magas hegy\u00e9n \u00fcltetem el, hogy \u00e1gat n\u00f6veljen, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t hozzon. Pomp\u00e1s c\u00e9drus lesz majd, amelyen lakik mindenf\u00e9le mad\u00e1r, mindenf\u00e9le sz\u00e1rnyas lakik lombja \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor majd megtudja a mez\u0151 minden f\u00e1ja, hogy \u00e9n, az \u00dar, teszem alacsonny\u00e1 a magas f\u00e1t, \u00e9s magass\u00e1 az alacsony f\u00e1t. \u00c9n sz\u00e1r\u00edtom ki a z\u00f6ldell\u0151 f\u00e1t, \u00e9s \u00e9n teszem virul\u00f3v\u00e1 a kisz\u00e1radt f\u00e1t. Amit \u00e9n, az \u00dar, megmondok, azt meg is teszem!"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tan\u00edt\u00e1s az egy\u00e9ni felel\u0151ss\u00e9gr\u0151l - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hogy mondhattok ilyen k\u00f6zmond\u00e1st Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l: Az ap\u00e1k ettek egrest, \u00e9s a fiak foga v\u00e1sott el t\u0151le?!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9letemre mondom - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, hogy nem fogj\u00e1tok t\u00f6bb\u00e9 ezt a k\u00f6zmond\u00e1st mondogatni Izr\u00e1elben!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert minden l\u00e9lek az eny\u00e9m: az ap\u00e1k lelke is, meg a fiak lelke is az eny\u00e9m. Annak a l\u00e9leknek kell meghalnia, aki v\u00e9tkezik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha valaki igaz, ha t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s igazs\u00e1g szerint \u00e9l:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "nem eszik a hegyeken bemutatott \u00e1ldozatb\u00f3l, nem tekint f\u00f6l Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak b\u00e1lv\u00e1nyaira, nem teszi tiszt\u00e1talann\u00e1 felebar\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s nem k\u00f6zeledik asszonyhoz tisztul\u00e1sa idej\u00e9n,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "senkivel sem kegyetlenkedik, visszaadja ad\u00f3s\u00e1nak a z\u00e1logot, nem rabol el semmit, kenyer\u00e9b\u0151l ad az \u00e9hez\u0151nek, \u00e9s a mez\u00edtelent felruh\u00e1zza,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "uzsor\u00e1t nem szed, kamatot nem vesz, tart\u00f3zkodik az \u00e1lnoks\u00e1gt\u00f3l, igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9lkezik a peres felek k\u00f6z\u00f6tt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "rendelkez\u00e9seim szerint \u00e9l, t\u00f6rv\u00e9nyeimet megtartja, \u00e9s h\u0171s\u00e9gesen teljes\u00edti: az ilyen ember igaz, \u0151 \u00e9lni fog! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha olyan fia sz\u00fcletik, aki rabl\u00f3 \u00e9s v\u00e9ront\u00f3 lesz, \u00e9s csak egyet is elk\u00f6vet ezekb\u0151l,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "b\u00e1r apja mindezt nem k\u00f6vette el: eszik a hegyeken bemutatott \u00e1ldozatb\u00f3l, tiszt\u00e1talann\u00e1 teszi felebar\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9t,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a nyomorulttal \u00e9s a szeg\u00e9nnyel kegyetlenkedik, mindenf\u00e9l\u00e9t rabol, a z\u00e1logot nem adja vissza, f\u00f6ltekint a b\u00e1lv\u00e1nyokra, \u00e9s ut\u00e1latos dolgokat k\u00f6vet el,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "uzsor\u00e1t szed, \u00e9s kamatot vesz: az ilyen \u00e9ljen? Nem fog \u00e9lni! Mivel elk\u00f6vette mindezeket az ut\u00e1latos dolgokat, meg kell halnia, v\u00e9re \u0151t terheli."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha valakinek olyan fia sz\u00fcletik, aki l\u00e1tja apja v\u00e9tkeit, amelyeket az elk\u00f6vet, l\u00e1tja ugyan, de \u0151 maga nem k\u00f6vet el olyanokat:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "nem eszik a hegyeken bemutatott \u00e1ldozatb\u00f3l, nem tekint f\u00f6l Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak b\u00e1lv\u00e1nyaira, nem teszi tiszt\u00e1talann\u00e1 felebar\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9t,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "nem kegyetlenkedik senkivel, nem tartja vissza a z\u00e1logot, nem rabol el semmit, kenyer\u00e9b\u0151l ad az \u00e9hez\u0151nek, \u00e9s felruh\u00e1zza a mez\u00edtelent,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "tart\u00f3zkodik az \u00e1lnoks\u00e1gt\u00f3l, uzsor\u00e1t \u00e9s kamatot nem vesz, t\u00f6rv\u00e9nyeimet teljes\u00edti, \u00e9s rendelkez\u00e9seim szerint \u00e9l: az ilyen nem hal meg apja b\u0171ne miatt, hanem \u00e9lni fog!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apja azonban, mivel megzsarolta \u00e9s kirabolta embert\u00e1rs\u00e1t, \u00e9s csak rosszat tett n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt, meg fog halni b\u0171ne miatt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ti ezt mondj\u00e1tok: Mi\u00e9rt nem b\u0171nh\u0151dik a fi\u00fa is az apa b\u0171ne miatt? Ez a fi\u00fa t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s igazs\u00e1g szerint \u00e9l, minden rendelkez\u00e9semet megtartja \u00e9s teljes\u00edti, ez\u00e9rt \u00e9lni fog."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Annak kell meghalnia, aki v\u00e9tkezett. A fi\u00fa nem b\u0171nh\u0151dik az apa b\u0171ne miatt, az apa sem b\u0171nh\u0151dik fia b\u0171ne miatt. Az igaz azt kapja, amit igazs\u00e1g\u00e1\u00e9rt \u00e9rdemel, a b\u0171n\u00f6s pedig azt kapja, amit b\u0171n\u00e9\u00e9rt \u00e9rdemel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isten kegyelmes a megt\u00e9r\u0151kh\u00f6z - De ha a b\u0171n\u00f6s megt\u00e9r, \u00e9s nem k\u00f6veti el t\u00f6bb\u00e9 v\u00e9tkeit, hanem megtartja minden rendelkez\u00e9semet, t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s igazs\u00e1g szerint \u00e9l: akkor \u00e9lni fog, nem hal meg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azok a v\u00e9tkek, amelyeket elk\u00f6vetett, nem maradnak eml\u00e9kezetben. Azok\u00e9rt az igaz tettek\u00e9rt, amelyeket v\u00e9ghezvitt, \u00e9lni fog!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hiszen nem k\u00edv\u00e1nom \u00e9n a b\u0171n\u00f6s ember hal\u00e1l\u00e1t - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, hanem azt, hogy megt\u00e9rjen \u00fatj\u00e1r\u00f3l, \u00e9s \u00e9ljen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha pedig az igaz elt\u00e9r az igazs\u00e1gt\u00f3l, \u00e9s \u00e1lnokul \u00e9l, elk\u00f6veti azokat az ut\u00e1latos dolgokat, amelyeket a b\u0171n\u00f6s ember szokott, az ilyen \u00e9ljen-e? Igaz tettei, amelyeket azel\u0151tt v\u00e9ghezvitt, nem maradnak eml\u00e9kezetben. H\u0171tlens\u00e9g\u00e9\u00e9rt, amelyre vetemedett, \u00e9s v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt, amelyet elk\u00f6vetett, meg fog halni!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ti azt mondj\u00e1tok: Nem k\u00f6vetkezetes az \u00dar. Figyeljetek ide, Izr\u00e1el h\u00e1za! \u00c9n nem vagyok k\u00f6vetkezetes? Ink\u00e1bb ti nem vagytok k\u00f6vetkezetesek!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha az igaz elt\u00e9r az igazs\u00e1gt\u00f3l, \u00e1lnokul \u00e9l, \u00e9s meghal: az\u00e9rt hal meg, mert \u00e1lnokul \u00e9lt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha pedig a b\u0171n\u00f6s megt\u00e9r, \u00e9s nem k\u00f6veti el t\u00f6bb\u00e9 b\u0171n\u00e9t, hanem t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s igazs\u00e1g szerint \u00e9l, akkor megmenti az \u00e9let\u00e9t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha bel\u00e1t\u00e1sra jut, \u00e9s megt\u00e9r, \u00e9s nem k\u00f6veti el v\u00e9tkeit, \u00e9lni fog, nem hal meg."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De Izr\u00e1el h\u00e1za azt mondja: Nem k\u00f6vetkezetes az \u00dar. \u00c9n nem vagyok k\u00f6vetkezetes, Izr\u00e1el h\u00e1za? Ink\u00e1bb ti nem vagytok k\u00f6vetkezetesek!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mindenkit a maga tettei szerint \u00edt\u00e9lek meg, Izr\u00e1el h\u00e1za! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar. T\u00e9rjetek meg, hagyj\u00e1tok el v\u00e9tkeiteket, akkor nem fogtok elbukni b\u0171neitek miatt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hagyjatok fel v\u00e9tkeitekkel, amelyeket elk\u00f6vettetek, \u00e9s \u00fajuljatok meg sz\u00edvetekben \u00e9s lelketekben! Mi\u00e9rt haln\u00e1tok meg, Izr\u00e1el h\u00e1za?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hiszen nem k\u00edv\u00e1nom a haland\u00f3 hal\u00e1l\u00e1t - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, t\u00e9rjetek h\u00e1t meg \u00e9s \u00e9ljetek!"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jelk\u00e9pes gy\u00e1sz\u00e9nek J\u00fada k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l - Te pedig kezdj sirat\u00f3\u00e9neket Izr\u00e1el fejedelmeir\u0151l,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s mondd: Mi volt any\u00e1d? N\u0151st\u00e9ny oroszl\u00e1n, oroszl\u00e1nok k\u00f6z\u00f6tt hevert, ifj\u00fa oroszl\u00e1nok k\u00f6z\u00f6tt nevelte f\u00f6l a k\u00f6lykeit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nagyra nevelte egyik k\u00f6lyk\u00e9t, ifj\u00fa oroszl\u00e1n lett az, \u00e9s megtanult zs\u00e1km\u00e1nyt ejteni, embert is evett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De n\u00e9peket h\u00edvtak \u00f6ssze ellene, foglyul ejtett\u00e9k verm\u00fckben, \u00e9s megl\u00e1ncolva vitt\u00e9k el Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor anyja l\u00e1tta, hogy hi\u00e1ba v\u00e1rja, oda lett a rem\u00e9nys\u00e9ge, fogta egy m\u00e1sik k\u00f6lyk\u00e9t, \u00e9s azt tette ifj\u00fa oroszl\u00e1nn\u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez j\u00e1rt-kelt az oroszl\u00e1nok k\u00f6z\u00f6tt, ifj\u00fa oroszl\u00e1nn\u00e1 lett, \u00e9s megtanult zs\u00e1km\u00e1nyt ejteni, embert is evett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lerontotta palot\u00e1ikat, romm\u00e1 tette v\u00e1rosaikat, rettegett az eg\u00e9sz orsz\u00e1g hangos ord\u00edt\u00e1s\u00e1t\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00f6sszefogtak ellene a k\u00f6rnyez\u0151 tartom\u00e1nyok n\u00e9pei, \u00e9s kivetett\u00e9k r\u00e1 h\u00e1l\u00f3jukat, foglyul ejtett\u00e9k verm\u00fckben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e1ncra verve ketrecbe z\u00e1rt\u00e1k, \u00e9s elvitt\u00e9k Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1hoz, elvitt\u00e9k a b\u00f6rt\u00f6nbe, hogy ne hallj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 a hangj\u00e1t Izr\u00e1el hegyein."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A puszt\u00e1ba kitelep\u00edtett sz\u0151l\u0151t\u0151ke - Olyan volt any\u00e1d, mint egy sz\u0151l\u0151t\u0151 a sz\u0151l\u0151skertben, amelyet v\u00edz mell\u00e9 \u00fcltettek: term\u00e9keny volt, sok hajt\u00e1sa lett a sok v\u00edzt\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Er\u0151s vessz\u0151i n\u0151ttek, kir\u00e1lyi p\u00e1lc\u00e1nak val\u00f3k, magas volt, kiemelkedett a f\u00e1k lombja k\u00f6z\u00fcl, kit\u0171nt magass\u00e1g\u00e1val \u00e9s sok level\u00e9vel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De a harag kiszaggatta, f\u00f6ldre ter\u00edtette, a keleti sz\u00e9l lesz\u00e1r\u00edtotta gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, er\u0151s vessz\u0151i let\u00f6redeztek, \u00e9s elsz\u00e1radtak, t\u0171z em\u00e9sztette meg \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most a puszt\u00e1ba van \u00fcltetve, a szikkadt \u00e9s szomj\u00fa f\u00f6ldbe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u0171z csapott ki vessz\u0151j\u00e9b\u0151l, megem\u00e9sztette hajt\u00e1sait \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t. Nincs rajta t\u00f6bb er\u0151s vessz\u0151, kir\u00e1lyi p\u00e1lca. Sirat\u00f3\u00e9nek ez, sirat\u00f3\u00e9nek lett."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nelmi lecke Izr\u00e1el h\u0171tlens\u00e9g\u00e9r\u0151l - A hetedik esztend\u0151ben, az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3nap tizedik\u00e9n elj\u00f6ttek hozz\u00e1m n\u00e9h\u00e1nyan Izr\u00e1el v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl megk\u00e9rdezni az Urat, \u00e9s le\u00fcltek el\u0151ttem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Emberfia, sz\u00f3lj Izr\u00e1el v\u00e9neihez, \u00e9s mondd nekik: Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Az\u00e9rt j\u00f6ttetek, hogy megk\u00e9rdezzetek engem? \u00c9letemre mondom: Nem hagyom, hogy k\u00e9rdezgessetek! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akarsz-e \u00edt\u00e9lkezni f\u00f6l\u00f6tt\u00fck, emberfia, akarsz-e? Akkor add tudtukra el\u0151deik ut\u00e1latos dolgait!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondd nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Amikor kiv\u00e1lasztottam Izr\u00e1elt, f\u00f6lemelt k\u00e9zzel tettem esk\u00fct J\u00e1k\u00f3b h\u00e1za ivad\u00e9kainak. Megismertettem magam vel\u00fck Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, \u00e9s f\u00f6lemelt k\u00e9zzel tettem esk\u00fct, amikor ezt mondtam: \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor f\u00f6lemelt k\u00e9zzel tettem esk\u00fct, hogy kihozom \u0151ket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l abba az orsz\u00e1gba, amelyet kiszemeltem nekik: tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ld az, minden orsz\u00e1g \u00e9kess\u00e9ge."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor ezt mondtam nekik: Vess\u00e9tek el mindny\u00e1jan szemetek el\u0151l a f\u00f6rtelmes b\u00e1lv\u00e1nyokat, ne tegy\u00e9tek magatokat tiszt\u00e1talann\u00e1 Egyiptom b\u00e1lv\u00e1nyisteneivel! \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De engedetlenek voltak velem szemben, \u00e9s nem akartak hallgatni r\u00e1m. Senki sem vetette el szeme el\u0151l a f\u00f6rtelmes b\u00e1lv\u00e1nyokat, \u00e9s nem hagyt\u00e1k el Egyiptom b\u00e1lv\u00e1nyisteneit. Ez\u00e9rt azt mondtam, hogy kit\u00f6lt\u00f6m rajtuk haragomat, \u00e9s v\u00e9gzek vel\u00fck haragomban ott, Egyiptom orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De m\u00e1st tettem nevem\u00e9rt, hogy ne gyal\u00e1zz\u00e1k azt azok a n\u00e9pek, amelyek k\u00f6z\u00f6tt \u00e9ltek, \u00e9s amelyek el\u0151tt megismertettem magamat vel\u00fck. Kihoztam \u0151ket Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kihoztam \u0151ket Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s elvittem \u0151ket a puszt\u00e1ba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Rendelkez\u00e9seket adtam nekik, \u00e9s megismertettem vel\u00fck t\u00f6rv\u00e9nyeimet, amelyek \u00e1ltal \u00e9l az ember, ha megtartja azokat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A nyugalom napjait is nekik adtam, annak jel\u00e9\u00fcl, hogy van k\u00f6z\u00fcnk egym\u00e1shoz, \u00e9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, aki megszentelem \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De engedetlen volt velem szemben Izr\u00e1el h\u00e1za a puszt\u00e1ban: rendelkez\u00e9seimet nem k\u00f6vett\u00e9k, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeimet megvetett\u00e9k, pedig ha az ember teljes\u00edti azokat, \u00e9l \u00e1ltaluk. A nyugalom napjait is igen meggyal\u00e1zt\u00e1k. Ez\u00e9rt azt mondtam, hogy kit\u00f6lt\u00f6m rajtuk haragomat a puszt\u00e1ban, \u00e9s v\u00e9gzek vel\u00fck."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e9gis m\u00e1sk\u00e9nt b\u00e1ntam vel\u00fck nevem\u00e9rt, hogy ne gyal\u00e1zz\u00e1k azt azok a n\u00e9pek, amelyeknek szeme l\u00e1tt\u00e1ra kihoztam \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De f\u00f6lemelt k\u00e9zzel tettem esk\u00fct a puszt\u00e1ban, hogy nem viszem be \u0151ket arra a f\u00f6ldre, amelyet nekik akartam adni - tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ld az, minden orsz\u00e1g \u00e9kess\u00e9ge -,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "mivel t\u00f6rv\u00e9nyeimet megvetett\u00e9k, nem k\u00f6vett\u00e9k rendelkez\u00e9seimet, \u00e9s a nyugalom napjait meggyal\u00e1zt\u00e1k, mert b\u00e1lv\u00e1nyaikhoz vonz\u00f3dott sz\u00edv\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e9gis megsz\u00e1ntam \u0151ket: nem puszt\u00edtottam el \u0151ket, \u00e9s nem v\u00e9geztem vel\u00fck a puszt\u00e1ban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De azt mondtam fiaiknak a puszt\u00e1ban: Ne k\u00f6vess\u00e9tek aty\u00e1itok szok\u00e1sait, ne az \u0151 t\u00f6rv\u00e9nyeikhez igazodjatok, \u00e9s ne tegy\u00e9tek magatokat tiszt\u00e1talanokk\u00e1 b\u00e1lv\u00e1nyaikkal!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek! Az \u00e9n rendelkez\u00e9seimet k\u00f6vess\u00e9tek, az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyeimhez igazodjatok, \u00e9s azokat teljes\u00edts\u00e9tek!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Szentelj\u00e9tek meg a nyugalom napjait annak jel\u00e9\u00fcl, hogy k\u00f6z\u00fcnk van egym\u00e1shoz, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De a fiak is engedetlenek voltak velem szemben, nem k\u00f6vett\u00e9k rendelkez\u00e9seimet, nem tartott\u00e1k meg \u00e9s nem teljes\u00edtett\u00e9k t\u00f6rv\u00e9nyeimet, pedig ha az ember teljes\u00edti azokat, \u00e9l \u00e1ltaluk. A nyugalom napjait is meggyal\u00e1zt\u00e1k. Ez\u00e9rt azt mondtam, hogy kit\u00f6lt\u00f6m rajtuk l\u00e1ngol\u00f3 haragomat, \u00e9s elb\u00e1nok vel\u00fck haragomban a puszt\u00e1ban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e9gis visszavontam a kezemet, \u00e9s m\u00e1sk\u00e9nt b\u00e1ntam vel\u00fck nevem\u00e9rt, hogy ne gyal\u00e1zz\u00e1k azt azok a n\u00e9pek, amelyeknek szeme l\u00e1tt\u00e1ra kihoztam \u0151ket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De f\u00f6lemelt k\u00e9zzel tettem esk\u00fct a puszt\u00e1ban, hogy elsz\u00e9lesztem \u0151ket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rom \u0151ket az orsz\u00e1gokba,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "mivel t\u00f6rv\u00e9nyeimet nem teljes\u00edtett\u00e9k, rendelkez\u00e9seimet megvetett\u00e9k, a nyugalom napjait meggyal\u00e1zt\u00e1k, \u00e9s aty\u00e1ik b\u00e1lv\u00e1nyain j\u00e1rt a szem\u00fck."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9n is hagytam, hogy legyenek olyan rendelkez\u00e9seik, amelyek nem j\u00f3k, \u00e9s olyan t\u00f6rv\u00e9nyeik, amelyek \u00e1ltal nem \u00e9lnek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hagytam, hogy tiszt\u00e1talanokk\u00e1 v\u00e1ljanak aj\u00e1nd\u00e9kaikkal, amikor \u00e1ldozatul el\u00e9gettek minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet; hagytam, hogy maguk is megr\u00e9m\u00fcljenek, \u00e9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, emberfia, sz\u00f3lj Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s mondd meg nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: M\u00e9g azzal is megcs\u00fafoltak engem \u0151seitek, hogy h\u0171tlens\u00e9get k\u00f6vettek el ellenem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert \u00e9n bevezettem \u0151ket abba az orsz\u00e1gba, amelyr\u0151l f\u00f6lemelt k\u00e9zzel tettem esk\u00fct, hogy nekik adom, \u0151k azonban ahol csak l\u00e1ttak egy magas halmot vagy egy lombos f\u00e1t, ott v\u00e1gt\u00e1k le v\u00e9res\u00e1ldozataikat, ott bosszantottak \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9kukkal, ott mutatt\u00e1k be engesztel\u0151 illat\u00e1ldozataikat, \u00e9s ott \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k ki ital\u00e1ldozataikat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor ezt mondtam nekik: Mire val\u00f3 az a halom, ahov\u00e1 \u00e1ldozni j\u00e1rtok? Az\u00e9rt nevezik ezeket \u00e1ldoz\u00f3halmoknak m\u00e9g ma is."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondd meg Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u0150seitek m\u00f3dj\u00e1n teszitek tiszt\u00e1talann\u00e1 magatokat, \u00e9s az \u0151 f\u00f6rtelmes b\u00e1lv\u00e1nyaikkal par\u00e1zn\u00e1lkodtok!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tiszt\u00e1talanokk\u00e1 teszitek magatokat, amikor aj\u00e1nd\u00e9kot hoztok, \u00e9s el\u00e9getitek \u00e1ldozatul fiaitokat b\u00e1lv\u00e1nyaitoknak mindm\u00e1ig! \u00c9s \u00e9n engedjem, hogy k\u00e9rdezgessetek engem, Izr\u00e1el h\u00e1za? \u00c9letemre mondom - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, nem hagyom, hogy k\u00e9rdezgessetek!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Isten megtiszt\u00edt\u00f3 \u00edt\u00e9lete - Semmi sem lesz abb\u00f3l, amin ti gondolkoztok, amikor azt mondj\u00e1tok: Legy\u00fcnk olyanok, mint m\u00e1s nemzetek, mint a t\u00f6bbi orsz\u00e1gok n\u00e9pei, akik f\u00e1t \u00e9s k\u00f6vet tisztelnek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9letemre mondom - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, hogy kir\u00e1lyotok maradok er\u0151s k\u00e9zzel \u00e9s kiny\u00fajtott karral, de ki\u00e1rad\u00f3, l\u00e1ngol\u00f3 haraggal is."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kivezetlek majd benneteket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jtelek az orsz\u00e1gokb\u00f3l, amelyekbe sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtatok, er\u0151s k\u00e9zzel, kiny\u00fajtott karral \u00e9s ki\u00e1rad\u00f3, l\u00e1ngol\u00f3 haraggal!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Elvezetlek benneteket a n\u00e9pek puszt\u00e1j\u00e1ba, ahol szemt\u0151l-szemben \u00e1llva t\u00f6rv\u00e9nykezem veletek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ahogyan \u0151seitekkel t\u00f6rv\u00e9nykeztem Egyiptom puszt\u00e1j\u00e1ban, \u00fagy t\u00f6rv\u00e9nykezem veletek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c1tterellek benneteket p\u00e1sztorbotom alatt, \u00e9s beveszlek a sz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6tel\u00e9k\u00e9be."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Megtiszt\u00edtlak benneteket az ellenem l\u00e1zad\u00f3kt\u00f3l \u00e9s hitszeg\u0151kt\u0151l; \u00e9s kivezetem \u0151ket abb\u00f3l az orsz\u00e1gb\u00f3l, amelyben j\u00f6vev\u00e9nyek voltak, de Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re nem fognak bemenni. Akkor majd megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ti az\u00e9rt, Izr\u00e1el h\u00e1za - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, k\u00f6vess\u00e9tek csak mindny\u00e1jan b\u00e1lv\u00e1nyaitokat, \u00e9s tisztelj\u00e9tek \u0151ket! De majd egyszer hallgatni fogtok r\u00e1m, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem gyal\u00e1zz\u00e1tok meg szent nevemet aj\u00e1nd\u00e9kaitokkal \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaitokkal."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mert szent hegyemen, Izr\u00e1el magas hegy\u00e9n - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, ott fog tisztelni engem Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1za, mindny\u00e1jan azon a f\u00f6ld\u00f6n. Ott gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m majd benn\u00fck, \u00e9s oda hozatom veletek felaj\u00e1nl\u00e1saitokat, az els\u0151 term\u00e9s \u00e1ldozat\u00e1t, \u00e9s mindazt, amit nekem szenteltek."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m bennetek, mint a kedves illat\u00fa \u00e1ldozatban, amikor kivezetlek a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jtelek azokb\u00f3l az orsz\u00e1gokb\u00f3l, amelyekbe sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtatok, \u00e9s a n\u00e9pek szeme l\u00e1tt\u00e1ra bebizony\u00edtom rajtatok, hogy szent vagyok."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Akkor majd megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, amikor beviszlek benneteket Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re, abba az orsz\u00e1gba, amelyr\u0151l f\u00f6lemelt k\u00e9zzel tettem esk\u00fct, hogy \u0151seiteknek adom."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ott majd visszagondoltok arra, hogyan \u00e9ltetek, \u00e9s mi mindent tettetek: hogyan tett\u00e9tek magatokat tiszt\u00e1talanokk\u00e1. Akkor megundorodtok magatokt\u00f3l, olyan sok gonoszs\u00e1got k\u00f6vettetek el."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Akkor majd megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar. Az \u00e9n nevem\u00e9rt, nem pedig a ti gonosz \u00e9letetek \u00e9s romlott tetteitek szerint b\u00e1nok \u00edgy veletek, Izr\u00e1el h\u00e1za! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9letes pr\u00f3f\u00e9cia Jeruzs\u00e1lem ellen - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia, vesd tekintetedet d\u00e9li ir\u00e1nyba, mondj sz\u00f3zatot d\u00e9l fel\u00e9, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj a d\u00e9li vid\u00e9k erdeje ellen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondd a d\u00e9len fekv\u0151 erd\u0151nek: Hallgasd meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t! \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9n t\u00fczet gy\u00fajtok benned, \u00e9s az megem\u00e9szt benned minden z\u00f6ldell\u0151 f\u00e1t \u00e9s minden kisz\u00e1radt f\u00e1t. Nem alszik el a lobog\u00f3 l\u00e1ng, \u00e9s megperzsel\u0151dik benne minden arc d\u00e9lt\u0151l \u00e9szakig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1tni fogja minden \u00e9l\u0151, hogy \u00e9n, az \u00dar, gy\u00fajtottam fel, nem is fog elaludni!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n azonban ezt mondtam: \u00d3, Uram, Uram! \u0150k azt mondj\u00e1k r\u00f3lam: Ez folyton p\u00e9ld\u00e1zatokat mond!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Emberfia, vesd tekintetedet Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9, mondj sz\u00f3zatot a szent helyekr\u0151l, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Izr\u00e1el f\u00f6ldje ellen!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mondd Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00c9n r\u00e1d t\u00e1madok, kih\u00fazom kardomat h\u00fcvely\u00e9b\u0151l, \u00e9s kiirtok bel\u0151led igazat \u00e9s b\u0171n\u00f6st."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mivel ki akarok irtani bel\u0151led igazat \u00e9s b\u0171n\u00f6st, az\u00e9rt j\u00f6n ki kardom h\u00fcvely\u00e9b\u0151l mindenki ellen d\u00e9lt\u0151l \u00e9szakig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor majd megtudja mindenki, hogy \u00e9n, az \u00dar, h\u00faztam ki kardomat h\u00fcvely\u00e9b\u0151l: nem is t\u00e9r az vissza!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Te, emberfia, s\u00f3hajtozz! Roskadoz\u00f3 der\u00e9kkal, keservesen s\u00f3hajtozz a szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha majd megk\u00e9rdezik t\u0151led, hogy mi\u00e9rt s\u00f3hajtozol, \u00edgy felelj: Egy h\u00edr miatt, amely ha ide\u00e9r, megdermed minden sz\u00edv, eler\u0151tlenedik minden k\u00e9z, elcs\u00fcgged minden l\u00e9lek, \u00e9s minden t\u00e9rd vizes lesz. \u00cdme, elj\u00f6n \u00e9s beteljes\u00fcl! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isten kivont kardja Izr\u00e1elre t\u00e1mad - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Emberfia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, \u00e9s mondd meg! \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram: Ezt mondd: Kard, kard! Ki van k\u00f6sz\u00f6r\u00fclve, ki is van f\u00e9nyes\u00edtve!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ki van k\u00f6sz\u00f6r\u00fclve, hogy vadul m\u00e9sz\u00e1roljon, ki van f\u00e9nyes\u00edtve, hogy vill\u00e1mokat sz\u00f3rjon. \u00d6r\u00fclj\u00fcnk-e annak, hogy fiamnak kir\u00e1lyi p\u00e1lc\u00e1ja van, mikor minden fa megveti?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Odaadta azt, hogy kif\u00e9nyes\u00edtve k\u00e9zbe fogj\u00e1k. Kik\u00f6sz\u00f6r\u00fclt, kif\u00e9nyes\u00edtett kard ez, arra val\u00f3, hogy gyilkos k\u00e9zbe adj\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ki\u00e1lts \u00e9s jajgass, emberfia, mert ez t\u00f6rt\u00e9nik n\u00e9pemmel, Izr\u00e1el minden f\u0151rang\u00fa ember\u00e9vel: kard\u00e9lre h\u00e1nyj\u00e1k \u0151ket n\u00e9pemmel egy\u00fctt. Az\u00e9rt f\u00e1jdalmadban verd a melledet!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert megvolt a pr\u00f3bat\u00e9tel, de mit \u00e9r az? Ha van is m\u00e9g kir\u00e1lyi p\u00e1lca, megvetett az, nem marad meg! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te az\u00e9rt, emberfia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj! Csapd \u00f6ssze a kezedet! K\u00e9tszeres, s\u0151t h\u00e1romszoros erej\u0171 lesz a kard: sebeket oszt\u00f3 kard ez, nagy \u00f6ld\u00f6kl\u00e9snek a kardja, amely ott j\u00e1r k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az\u00e9rt, hogy k\u00e9ts\u00e9gbeess\u00e9k a sz\u00edv, \u00e9s sokan elessenek, minden v\u00e1roskapu ellen \u00f6ld\u00f6kl\u0151 kardot k\u00fcldtem. Arra k\u00e9sz\u00fclt, hogy vill\u00e1mokat sz\u00f3rjon, ki van f\u00e9nyes\u00edtve, hogy \u00f6ld\u00f6k\u00f6lj\u00f6n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e1gj \u00e9lesen jobb fel\u00e9, fordulj, \u00e9s v\u00e1gj bal fel\u00e9, amerre csak ford\u00edtanak!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor \u00e9n is \u00f6sszecsapom a kezemet, \u00e9s lecsillapul l\u00e1ngol\u00f3 haragom! \u00c9n, az \u00dar, sz\u00f3ltam!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jelk\u00e9pes pr\u00f3f\u00e9cia a babiloniak t\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Te, emberfia, rajzolj magad el\u00e9 k\u00e9t utat, amelyen felj\u00f6n Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak kardja: egy orsz\u00e1gb\u00f3l induljon ki mindkett\u0151! Azut\u00e1n faragj \u00fatjelz\u0151t; a v\u00e1ros fel\u00e9 vezet\u0151 \u00fat el\u00e1gaz\u00e1s\u00e1hoz faragd!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Rajzolj utat, amelyen j\u00f6n a kard Rabbat-Amm\u00f3n ellen, meg J\u00fada \u00e9s a meger\u0151s\u00edtett Jeruzs\u00e1lem ellen!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert oda\u00e1ll Babil\u00f3nia kir\u00e1lya a v\u00e1lasz\u00fatra, a k\u00e9t \u00fat elej\u00e9re, hogy j\u00f3soltasson, megr\u00e1zza a nyilakat, megk\u00e9rdezze a b\u00e1lv\u00e1nyokat, megn\u00e9zze a m\u00e1jat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A j\u00f3slat jobb fel\u00e9, Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9 mutat. Falt\u00f6r\u0151 kosokat helyez el, gyilkos parancsra nyitja a sz\u00e1j\u00e1t, nagy harci ki\u00e1lt\u00e1st hallat, falt\u00f6r\u0151 kosokat helyez el a kapukkal szemben, s\u00e1ncot emeltet, \u00e9s ostromg\u00e9peket \u00e9p\u00edttet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De ezt \u0151k hi\u00e1baval\u00f3 j\u00f3solgat\u00e1snak tartj\u00e1k, esk\u00fcvel is bizonygatj\u00e1k. Az \u00dar majd eml\u00e9kezteti \u0151ket b\u0171n\u00fckre, \u00e9s megfogja \u0151ket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Mivel eml\u00e9kezetben marad b\u0171n\u00f6t\u00f6k, leleplez\u0151dik h\u0171tlens\u00e9getek, \u00e9s kider\u00fcl, hogy minden tettetek v\u00e9tkes volt: mivel ez eml\u00e9kezetben marad, k\u00e9zre ker\u00fclt\u00f6k!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Neked pedig, te gyal\u00e1zatos b\u0171n\u00f6s, Izr\u00e1el fejedelme, akinek elj\u00f6n a napja az utols\u00f3 b\u0171ntett idej\u00e9n,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: F\u00e9lre a s\u00fcveggel, le a koron\u00e1val! Nem marad \u00fagy, ahogyan most van! Legyen a magas alacsony, \u00e9s legyen az alacsony magas!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Romm\u00e1, romm\u00e1, romm\u00e1 teszem, amilyen m\u00e9g nem volt ez; m\u00edg majd elj\u00f6n, aki\u00e9 az \u00edt\u00e9let, mert neki adom!"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem b\u0171nei \u00e9s b\u0171nh\u0151d\u00e9se - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akarsz-e \u00edt\u00e9lkezni, emberfia? Akarsz-e \u00edt\u00e9letet mondani a v\u00e9ront\u00f3 v\u00e1ros f\u00f6l\u00f6tt? Akkor add tudt\u00e1ra minden ut\u00e1latos tett\u00e9t,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s mondd: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Ennek a v\u00e9ront\u00f3 v\u00e1rosnak elj\u00f6n az ideje, mert b\u00e1lv\u00e1nyokat k\u00e9sz\u00edtett a maga veszt\u00e9re, \u00e9s tiszt\u00e1talan lett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A v\u00e9r, amelyet kiontott\u00e1l, v\u00e9tkess\u00e9 tett, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaid, amelyeket k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l, tiszt\u00e1talann\u00e1 tettek. Te vagy az oka, hogy k\u00f6zel van m\u00e1r a napod, el\u00e9rkezt\u00e9l esztendeid v\u00e9g\u00e9hez. Ez\u00e9rt gyal\u00e1zatoss\u00e1 teszlek a n\u00e9pek el\u0151tt, \u00e9s cs\u00faff\u00e1 teszlek minden orsz\u00e1gban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00f6zel \u00e9s t\u00e1vol lev\u0151k cs\u00fafolni fognak t\u00e9ged, te rossz h\u00edr\u0171, te sokat visz\u00e1lykod\u00f3!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdme, Izr\u00e1el fejedelmei k\u00f6z\u00fcl mindegyik annyi v\u00e9rt ontott, amennyit csak b\u00edrt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ap\u00e1t \u00e9s any\u00e1t \u00f3cs\u00e1roltak orsz\u00e1godban, a j\u00f6vev\u00e9nyt zsarolt\u00e1k, az \u00e1rv\u00e1t \u00e9s az \u00f6zvegyet nyomorgatt\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A szent dolgokat semmibe vetted, \u00e9s a nyugalom napjait meggyal\u00e1ztad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e1galmakat terjesztettek orsz\u00e1godban, hogy v\u00e9rt onthassanak; a hegyeken bemutatott \u00e1ldozatb\u00f3l ettek, gal\u00e1d dolgokat k\u00f6vettek el."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A fi\u00fak apjuk feles\u00e9g\u00e9vel h\u00e1ltak. Er\u0151szakoskodtak a tisztul\u00e1sban lev\u0151 n\u0151vel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Volt, aki a m\u00e1s feles\u00e9g\u00e9vel k\u00f6vetett el ut\u00e1latos dolgot, volt, aki a saj\u00e1t meny\u00e9t gyal\u00e1zta meg gal\u00e1dul; olyan is volt, aki a h\u00fag\u00e1val, saj\u00e1t apja le\u00e1ny\u00e1val er\u0151szakoskodott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hagyt\u00e1k magukat megvesztegetni orsz\u00e1godban, hogy v\u00e9rt onthassanak. Uzsor\u00e1t \u00e9s kamatot szedt\u00e9l, nyer\u00e9szkedt\u00e9l embert\u00e1rsaidon, zsarolva \u0151ket, engem pedig elfelejtett\u00e9l! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00e9n \u00f6sszecsapom a kezemet nyer\u00e9szked\u00e9sed miatt, amelyet elk\u00f6vett\u00e9l, \u00e9s a v\u00e9ront\u00e1s miatt, amelyet orsz\u00e1godban elk\u00f6vettek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lesz-e el\u00e9g b\u00e1tors\u00e1god, lesz-e el\u00e9g er\u0151d akkor, amikor majd elb\u00e1nok veled? Amit \u00e9n, az \u00dar, mondok, azt meg is teszem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elsz\u00e9lesztelek majd a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rlak az orsz\u00e1gokba; v\u00e9get vetek orsz\u00e1godban a tiszt\u00e1talankod\u00e1snak!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gyal\u00e1zatos leszel a n\u00e9pek el\u0151tt. Akkor megtudod, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Emberfia! Izr\u00e1el h\u00e1za salakk\u00e1 lett sz\u00e1momra: a r\u00e9z, az \u00f3n, a vas \u00e9s az \u00f3lom a kemenc\u00e9ben ez\u00fcstsalakk\u00e1 lett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Mivel mindenest\u00fcl salakk\u00e1 lettetek, \u00f6sszegy\u0171jtelek benneteket Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ahogyan \u00f6sszegy\u0171jtik az ez\u00fcst\u00f6t, a rezet, a vasat, az \u00f3lmot \u00e9s az \u00f3nt a kemenc\u00e9be, \u00e9s t\u00fczet f\u00fajtatnak alatta, hogy megolvassz\u00e1k, \u00fagy gy\u0171jtelek \u00f6ssze benneteket l\u00e1ngol\u00f3 haragomban, kemenc\u00e9be raklak, \u00e9s megolvasztalak benne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6sszeszedlek benneteket, r\u00e1tok f\u00favok haragom t\u00fcz\u00e9vel, \u00e9s megolvasztalak benne."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ahogyan megolvad az ez\u00fcst a kemenc\u00e9ben, \u00fagy olvadtok meg Jeruzs\u00e1lemben. Amikor kit\u00f6lt\u00f6m rajtatok haragomat, akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A n\u00e9p vezet\u0151inek b\u0171ne - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Emberfia, mondd meg ennek az orsz\u00e1gnak: Tiszt\u00e1talan f\u00f6ld vagy, amely nem kapott es\u0151t a harag napj\u00e1n!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151nek, olyanok, mint az ord\u00edt\u00f3, ragadoz\u00f3 oroszl\u00e1n: embereket esznek, kincset \u00e9s dr\u00e1gas\u00e1got har\u00e1csolnak, sok asszonyt tesznek \u00f6zveggy\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Papjai er\u0151szakot k\u00f6vettek el t\u00f6rv\u00e9nyemen, \u00e9s meggyal\u00e1zt\u00e1k szent dolgaimat. Nem tettek k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get a szent \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges k\u00f6z\u00f6tt, nem tan\u00edtottak a tiszt\u00e1talan \u00e9s tiszta megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s\u00e9re. A nyugalom napjaival nem t\u00f6r\u0151dtek, \u00e9s gyal\u00e1zatot hoztak r\u00e1m."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vez\u00e9rei olyanok, mint a ragadoz\u00f3 farkasok: v\u00e9rt ontanak, embereket puszt\u00edtanak el nyeres\u00e9gv\u00e1gyb\u00f3l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i m\u00e1zolj\u00e1k a habarcsot, hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got l\u00e1tnak, hazugs\u00e1gokat j\u00f3solgatnak nekik, amikor ezt mondj\u00e1k: &#34;\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar...\u0092\u0092 - pedig az \u00dar nem sz\u00f3lt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g n\u00e9pe sz\u00edvtelen\u00fcl zsarol, \u00e9s lelketlen\u00fcl rabol, a nyomorultat \u00e9s a szeg\u00e9nyt elnyomj\u00e1k, a j\u00f6vev\u00e9nyt pedig t\u00f6rv\u00e9nytelen\u00fcl zsarolj\u00e1k."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kerestem k\u00f6zt\u00fck valakit, aki \u00e9p\u00edten\u00e9 a falat, \u00e9s oda\u00e1llana a r\u00e9sre sz\u00ednem el\u00e9 az orsz\u00e1g\u00e9rt, hogy ne puszt\u00edtsam el, de nem tal\u00e1ltam."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ez\u00e9rt kit\u00f6lt\u00f6m rajtuk d\u00fch\u00f6met, megsemmis\u00edtem \u0151ket haragom t\u00fcz\u00e9vel, fej\u00fckre olvasom tetteiket! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a k\u00e9t h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 asszonyr\u00f3l - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! Volt k\u00e9t asszony, egy any\u00e1nak a l\u00e1nyai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezek par\u00e1zn\u00e1lkodtak Egyiptomban, m\u00e1r ifj\u00fakorukban par\u00e1zn\u00e1k voltak. Ott nyomkodt\u00e1k a mell\u00fcket, ott szorongatt\u00e1k sz\u0171zi kebl\u00fcket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az id\u0151sebbik neve Ohol\u00e1 volt, a h\u00fag\u00e1\u00e9 Oholib\u00e1. Azt\u00e1n az eny\u00e9im lettek, \u00e9s sz\u00fcltek fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat. A nev\u00fck \u00edgy \u00e9rtend\u0151: Ohol\u00e1 Sam\u00e1ria, Oholib\u00e1 pedig Jeruzs\u00e1lem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ohol\u00e1 azonban par\u00e1zn\u00e1v\u00e1 lett, noha a feles\u00e9gem volt. V\u00e1gyra gerjedt szeret\u0151i ir\u00e1nt, az assz\u00edrok ir\u00e1nt, akik hozz\u00e1 \u00e9rkeztek"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "k\u00e9k b\u00edborba \u00f6lt\u00f6zve: helytart\u00f3k \u00e9s el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k, k\u00edv\u00e1natos ifjak mindny\u00e1jan, lovasok, harci kocsin j\u00e1r\u00f3k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1st folytatott vel\u00fck, Assz\u00edria v\u00e1logatott ifjaival \u00e9s mindazokkal, akik ir\u00e1nt v\u00e1gyra gerjedt, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 tette mag\u00e1t b\u00e1lv\u00e1nyaikkal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De az egyiptomiakkal folytatott par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1s\u00e1t sem hagyta abba, hiszen azok vele h\u00e1ltak m\u00e1r fiatal kor\u00e1ban; \u0151k is szorongatt\u00e1k sz\u0171zi kebl\u00e9t, \u00e9s nagy par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1st folytattak vele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a szeret\u0151i kez\u00e9be adtam, az assz\u00edrok kez\u00e9be, akik ir\u00e1nt v\u00e1gyra gerjedt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azok leleplezt\u00e9k szem\u00e9rm\u00e9t, elvett\u00e9k fiait \u00e9s le\u00e1nyait, \u0151t mag\u00e1t pedig meg\u00f6lt\u00e9k fegyverrel, \u00e9s h\u00edrhedtt\u00e9 lett az asszonyok k\u00f6z\u00f6tt, amikor v\u00e9grehajtott\u00e1k rajta az \u00edt\u00e9letet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta ezt a h\u00faga, Oholib\u00e1, romlottabb lett n\u00e1la, mert v\u00e1gyra gerjedt, \u00e9s m\u00e9g r\u00fatabb par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1st \u0171z\u00f6tt, mint a n\u0151v\u00e9re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e1gyra gerjedt az assz\u00edrok ir\u00e1nt: a helytart\u00f3k \u00e9s az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k ir\u00e1nt, akik gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 ruh\u00e1kban \u00e9rkeztek hozz\u00e1, meg a lovasok ir\u00e1nt, a harci kocsin j\u00e1r\u00f3k ir\u00e1nt, akik mindny\u00e1jan k\u00edv\u00e1natos ifjak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy tiszt\u00e1talan lett; egyform\u00e1k \u0151k mind a ketten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ez m\u00e9g tov\u00e1bb ment a par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1sban, mert l\u00e1tott f\u00e9rfialakokat a falra v\u00e9sve, a k\u00e1ldeusok k\u00e9pm\u00e1s\u00e1t v\u00f6r\u00f6s fest\u00e9kkel rajzolva."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezek \u00f6vet viselnek a derekukon, kend\u0151s turb\u00e1nt a fej\u00fck\u00f6n; l\u00e1tszik mindny\u00e1jukr\u00f3l, hogy tisztek, hasonl\u00f3k a babil\u00f3niaiakhoz, akiknek K\u00e1ldea a sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldje."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor a szem\u00e9be t\u0171ntek, v\u00e1gyra gerjedt ir\u00e1ntuk, \u00e9s k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1juk K\u00e1lde\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El is j\u00f6ttek hozz\u00e1 a babil\u00f3niaiak, hogy szeretkezzenek vele, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 tett\u00e9k par\u00e1znas\u00e1gukkal. Amikor tiszt\u00e1talann\u00e1 lett miattuk, megundorodott t\u0151l\u00fck."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mivel ny\u00edltan par\u00e1zn\u00e1lkodott, \u00e9s szem\u00e9rmetlen\u00fcl viselkedett, megundorodtam t\u0151le, ahogyan megundorodtam n\u0151v\u00e9r\u00e9t\u0151l is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De \u0151 egyre t\u00f6bbet par\u00e1zn\u00e1lkodott, eml\u00e9kezve fiatalkor\u00e1ra, amikor Egyiptomban par\u00e1zn\u00e1lkodott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Olyan szeret\u0151k ir\u00e1nt gerjedt v\u00e1gyra, akiknek olyan a teste, mint a szamarak\u00e9, \u00e9s olyan a tagja, mint a lovak\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e1gy\u00f3dott fiatalkora gal\u00e1ds\u00e1g\u00e1ra, amikor m\u00e9g Egyiptomban szorongatt\u00e1k kebl\u00e9t, nyomkodt\u00e1k ifj\u00fa melleit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A h\u0171tlens\u00e9g b\u00fcntet\u00e9se - Ez\u00e9rt Oholib\u00e1 - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, \u00e9n majd f\u00f6lind\u00edtom szeret\u0151idet, akikt\u0151l megundorodt\u00e1l, \u00e9s elhozom \u0151ket ellened mindenfel\u0151l:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a babil\u00f3niaiakat, az \u00f6sszes k\u00e1ldeusokat, a Pek\u00f3db\u00f3l, S\u00f3\u00e1b\u00f3l \u00e9s K\u00f3\u00e1b\u00f3l val\u00f3kat, meg az assz\u00edrokat vel\u00fck egy\u00fctt, a k\u00edv\u00e1natos ifjakat, a helytart\u00f3kat \u00e9s el\u00f6lj\u00e1r\u00f3kat mind, a tiszteket, a kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9zeket \u00e9s az \u00f6sszes harci kocsin j\u00e1r\u00f3kat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f6nnek ellened kerekeken g\u00f6rd\u00fcl\u0151 harci kocsikkal, n\u00e9pek t\u00f6meg\u00e9vel, f\u00f6lszerelve neh\u00e9z \u00e9s k\u00f6nny\u0171 pajzzsal, sisakosan. K\u00f6r\u00fclvesznek t\u00e9ged, \u00e9s jogot adok nekik arra, hogy saj\u00e1t t\u00f6rv\u00e9nyeik szerint \u00edt\u00e9lkezzenek f\u00f6l\u00f6tted."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Meg\u00e9reztetem veled f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gemet, \u0151k pedig haragjukban elb\u00e1nnak veled: orrodat, f\u00fcledet lev\u00e1gj\u00e1k; ami pedig megmarad bel\u0151led, az fegyvert\u0151l pusztul el. Elviszik fiaidat \u00e9s le\u00e1nyaidat, akik pedig megmaradnak, azokat t\u0171z em\u00e9szti meg."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Leh\u00fazz\u00e1k r\u00f3lad a ruh\u00e1t, \u00e9s elveszik \u00e9kszereidet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e9get vetek gal\u00e1ds\u00e1godnak \u00e9s Egyiptomban elkezdett par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1sodnak. Nem tekintgetsz r\u00e1juk, \u00e9s Egyiptomra sem gondolsz t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bizony, ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Odaadlak azoknak a kez\u00e9be, akiket meggy\u0171l\u00f6lt\u00e9l, akikt\u0151l megundorodt\u00e1l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gy\u0171l\u00f6let\u00fckben elb\u00e1nnak veled: elvesznek t\u0151led mindent, amit szerezt\u00e9l, azut\u00e1n ott hagynak csupaszon, mez\u00edtelen\u00fcl, leleplezve par\u00e1zna szem\u00e9rmedet \u00e9s gal\u00e1d par\u00e1znas\u00e1godat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cdgy b\u00e1nnak veled, mert par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l a n\u00e9pekkel, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 tetted magadat b\u00e1lv\u00e1nyaikkal."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e9n\u00e9d \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt\u00e1l, ez\u00e9rt az \u0151 pohar\u00e1t adom a kezedbe!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A harag pohara - Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Ki kell innod n\u00e9n\u00e9d pohar\u00e1t, a m\u00e9lyet \u00e9s \u00f6bl\u00f6set; kinevetnek \u00e9s kig\u00fanyolnak, mert sok f\u00e9r bele!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "R\u00e9szeg leszel, gy\u00f6trelemmel tele, sz\u00f6rny\u0171 borzalom pohara n\u00e9n\u00e9dnek, Sam\u00e1ri\u00e1nak a pohara."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ki kell innod, ki kell \u00fcr\u00edtened! M\u00e9g a cserepeit is r\u00e1gni fogod, \u00e9s t\u00e9ped a melledet. Megmondtam! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Mivel te elfelejtett\u00e9l, \u00e9s h\u00e1tat ford\u00edtott\u00e1l nekem, viseld h\u00e1t gal\u00e1ds\u00e1god \u00e9s par\u00e1znas\u00e1god k\u00f6vetkezm\u00e9ny\u00e9t!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "V\u00e1d \u00e9s \u00edt\u00e9let - Ezt mondta nekem az \u00dar: Emberfia! Akarsz-e \u00edt\u00e9letet mondani Ohol\u00e1 \u00e9s Oholib\u00e1 f\u00f6l\u00f6tt? Akkor add tudtukra ut\u00e1latos tetteiket!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mert h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k, v\u00e9r tapad a kez\u00fckh\u00f6z; b\u00e1lv\u00e1nyaikkal k\u00f6vett\u00e9k el a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st, azoknak \u00e1ldozt\u00e1k oda eledel\u00fcl m\u00e9g a fiaikat is, akiket nekem sz\u00fcltek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Azt is megtett\u00e9k velem, hogy ugyanazon a napon tiszt\u00e1talann\u00e1 tett\u00e9k szent\u00e9lyemet, \u00e9s meggyal\u00e1zt\u00e1k szombatjaimat."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mert lev\u00e1gt\u00e1k fiaikat b\u00e1lv\u00e1nyaiknak, \u00e9s m\u00e9g aznap elmentek szent\u00e9lyembe, \u00e9s meggyal\u00e1zt\u00e1k azt: ezt tett\u00e9k."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "S\u0151t elk\u00fcldtek a messze lak\u00f3 emberek\u00e9rt, k\u00f6vetet k\u00fcldve hozz\u00e1juk, \u00e9s azok el is j\u00f6ttek. A kedv\u00fck\u00e9rt megmosakodt\u00e1l, kifestetted a szemedet, \u00e9s \u00e9kszerekkel \u00e9kes\u00edtetted magad."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vetett \u00e1gyra \u00fclt\u00e9l, el\u0151tte ter\u00edtett asztal volt, \u00e9s az \u00e9n t\u00f6mj\u00e9nemet \u00e9s olajomat tetted arra."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Vid\u00e1m l\u00e1rma hallatszott ott. Az embert\u00f6meghez m\u00e9g iv\u00f3cimbor\u00e1kat is hoztak a puszt\u00e1b\u00f3l. Ezek karperecet adtak a n\u0151k kez\u00e9re, d\u00edszes koszor\u00fat a fej\u00fckre."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Akkor ezt mondtam: M\u00e9g a kiv\u00e9n\u00fclt asszonynak is h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9s kell? Most m\u00e1r az ilyen par\u00e1zna szem\u00e9llyel is par\u00e1zn\u00e1lkodnak?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00dagy j\u00e1rtak hozz\u00e1, ahogy par\u00e1zna asszonyhoz szok\u00e1s: \u00fagy j\u00e1rtak Ohol\u00e1hoz \u00e9s Oholib\u00e1hoz, ezekhez a gal\u00e1d n\u0151kh\u00f6z."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De majd igaz f\u00e9rfiak \u00edt\u00e9lkeznek f\u00f6l\u00f6tt\u00fck a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k \u00e9s a v\u00e9ront\u00f3k t\u00f6rv\u00e9nye szerint, mert h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k, \u00e9s v\u00e9r tapad a kez\u00fckh\u00f6z."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: H\u00edvjanak \u00f6ssze \u00fcgy\u00fckben egy n\u00e9pgy\u0171l\u00e9st, \u00e9s vess\u00e9k \u0151ket pr\u00e9d\u00e1ra elrettent\u0151 p\u00e9ld\u00e1ul."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "K\u00f6vezze meg \u0151ket a n\u00e9pgy\u0171l\u00e9s, \u00e9s koncolj\u00e1k fel \u0151ket kardjukkal; fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat gyilkolj\u00e1k le, h\u00e1zaikat pedig gy\u00fajts\u00e1k f\u00f6l."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Megsz\u00fcntetem a gal\u00e1ds\u00e1got az orsz\u00e1gban, hogy okuljon bel\u0151le minden asszony, \u00e9s ne k\u00f6vessen el olyan gal\u00e1ds\u00e1got, mint ti."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1r\u00edtj\u00e1k r\u00e1tok gal\u00e1ds\u00e1gotok b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t, \u00e9s viselni fogj\u00e1tok b\u00e1lv\u00e1nyoz\u00e1sotok v\u00e9tk\u00e9nek k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit. Akkor majd megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n, az \u00dar, \u00dar vagyok!"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a rozsd\u00e1s faz\u00e9kr\u00f3l - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je hozz\u00e1m a kilencedik \u00e9vben, a tizedik h\u00f3nap tizedik\u00e9n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! \u00cdrd f\u00f6l magadnak ezt a nevezetes napot, \u00e9ppen a mai napot: Babil\u00f3nia kir\u00e1lya \u00e9ppen a mai napon ind\u00edtott t\u00e1mad\u00e1st Jeruzs\u00e1lem ellen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondj p\u00e9ld\u00e1zatot az engedetlen n\u00e9pr\u0151l, \u00e9s mondd nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Tedd f\u00f6l a fazekat, tedd f\u00f6l, vizet is t\u00f6lts bel\u00e9!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Rakj bele h\u00fasdarabokat, csupa j\u00f3 darabokat, combot \u00e9s lapock\u00e1t, a legjava csontokkal rakd tele!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ny\u00e1j legjav\u00e1b\u00f3l vedd azt, \u00e9s rakj al\u00e1 k\u00f6rben f\u00e1t! F\u0151zd a h\u00fasdarabokat, m\u00edg csak meg nem f\u0151nek a csontok is benne!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezzel azt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Jaj a v\u00e9ront\u00f3 v\u00e1rosnak, e rozsd\u00e1s faz\u00e9knak, mert a rozsd\u00e1ja nem megy le r\u00f3la! Szedd ki bel\u0151le egyik darabot a m\u00e1sik ut\u00e1n v\u00e1logat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert ott van benne a v\u00e9r, melyet a csupasz k\u0151re ontott, nem a f\u00f6ldre \u00f6nt\u00f6tte, hogy a por betakarhatn\u00e1,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00edgy keltett haragot, \u00edgy ind\u00edtott bossz\u00fara. \u00c9n is kiontom a v\u00e9r\u00e9t a csupasz k\u0151re, hogy ne lehessen betakarni!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Jaj a v\u00e9ront\u00f3 v\u00e1rosnak! \u00c9n is nagy m\u00e1gly\u00e1t rakatok:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hozzatok sok f\u00e1t, gy\u00fajtsatok nagy t\u00fczet, f\u0151zz\u00e9tek puh\u00e1ra a h\u00fast, hadd f\u0151j\u00f6n sz\u00e9t teljesen, \u00e9gjenek oda a csontok!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok \u00fcresen \u00e1llni a par\u00e1zson, hadd t\u00fczesedj\u00e9k \u00e1t, legyen izz\u00f3 a r\u00e9zfaz\u00e9k, hogy megolvadjon benne a tiszt\u00e1talans\u00e1g, le\u00e9gjen r\u00f3la a rozsda!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kimer\u00edt\u0151 volt a f\u00e1radoz\u00e1s, m\u00e9gsem ment le r\u00f3la a sok rozsda, a t\u0171zben is rajta maradt a rozsda!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gal\u00e1d tiszt\u00e1talans\u00e1godban akartalak ugyan tisztogatni, de nem tisztult\u00e1l meg, Nem is tisztulsz meg tiszt\u00e1talans\u00e1godt\u00f3l, m\u00edg ki nem t\u00f6lt\u00f6m rajtad haragomat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar, megmondtam, be is teljesedik, mert v\u00e9ghezviszem! Nem engedek, nem sz\u00e1nakozom, \u00e9s nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k! Aszerint \u00edt\u00e9llek el, ahogyan \u00e9lt\u00e9l, \u00e9s amit tett\u00e9l! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00edrad\u00e1s Jeruzs\u00e1lem elest\u00e9r\u0151l - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Emberfia! \u00c9n most elveszem t\u0151led hirtelen hal\u00e1llal azt, aki neked kedves, de te ne gy\u00e1szold, ne sirasd, k\u00f6nnyedet se hullasd!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Csak halkan s\u00f3hajtozz, ne gy\u00e1szold \u00fagy, ahogy a halottakat szokt\u00e1k! Tedd f\u00f6l a fejd\u00edszedet, \u00e9s k\u00f6sd a l\u00e1badra sarudat, ne takard el a bajuszodat, \u00e9s ne edd a gy\u00e1szol\u00f3k kenyer\u00e9t!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elmondtam ezt reggel a n\u00e9pnek; est\u00e9re meghalt a feles\u00e9gem. M\u00e1snap reggel a kapott parancs szerint cselekedtem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor a n\u00e9p ezt mondta nekem: Magyar\u00e1zd meg, hogy mit jelent az, amit el\u0151tt\u00fcnk csin\u00e1lsz!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt feleltem nekik: \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mondd meg Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9n most meggyal\u00e1zott\u00e1 teszem szent\u00e9lyemet, er\u0151ss\u00e9geteket, melyre b\u00fcszk\u00e9k vagytok, amely nektek kedves, amely ut\u00e1n v\u00e1gy\u00f3dtok; fiaitok \u00e9s le\u00e1nyaitok pedig, akiket ott hagytatok, fegyvert\u0151l esnek el."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azt fogj\u00e1tok csin\u00e1lni, amit \u00e9n csin\u00e1ltam: nem takarj\u00e1tok el bajuszotokat, \u00e9s nem eszitek a gy\u00e1szol\u00f3k kenyer\u00e9t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fejd\u00edsz lesz a fejeteken, saru a l\u00e1batokon; nem fogtok gy\u00e1szolni, sem s\u00edrni, hanem elsorvadtok b\u0171neitek miatt, \u00e9s csak s\u00f3hajtoztok egym\u00e1s k\u00f6zt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9kiel pedig p\u00e9lda lesz sz\u00e1motokra: amit \u0151 csin\u00e1lt, ugyanazt csin\u00e1lj\u00e1tok ti is. Amikor ez bek\u00f6vetkezik, akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n, az \u00dar, \u00dar vagyok!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hozz\u00e1d pedig, emberfia, azon a napon, amelyen elveszem t\u0151l\u00fck er\u0151ss\u00e9g\u00fcket, \u00e9kess\u00e9g\u00fcket, amelynek \u00f6r\u00fclnek, amely kedves nekik \u00e9s amely ut\u00e1n v\u00e1gy\u00f3dnak, meg a fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "azon a napon egy menek\u00fclt j\u00f6n hozz\u00e1d, hogy h\u00edrt hozzon neked."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azon a napon megny\u00edlik majd a sz\u00e1d, besz\u00e9lni fogsz a menek\u00fclttel, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem kell hallgatnod. Int\u0151 jel leszel sz\u00e1mukra, \u00e9s megtudj\u00e1k majd, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9lethirdet\u00e9s Amm\u00f3n ellen - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! Vesd tekintetedet Amm\u00f3n n\u00e9p\u00e9re, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellene!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondd Amm\u00f3n n\u00e9p\u00e9nek: Hallj\u00e1tok az \u00e9n Uramnak, az \u00darnak ig\u00e9j\u00e9t! \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Mivel hahot\u00e1zt\u00e1l, amikor szent\u00e9lyemet meggyal\u00e1zt\u00e1k, amikor Izr\u00e1el f\u00f6ldje elpusztult, \u00e9s amikor J\u00fada h\u00e1za fogs\u00e1gba ker\u00fclt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "az\u00e9rt \u00e9n a keleten lak\u00f3k birtok\u00e1ba adlak. T\u00e1bort vernek orsz\u00e1godban, ott k\u00e9sz\u00edtik el lak\u00e1sukat, megeszik gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6det, \u00e9s megissz\u00e1k tejedet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rabba v\u00e1ros\u00e1t tev\u00e9k legel\u0151j\u00e9v\u00e9 teszem, Amm\u00f3n f\u00f6ldj\u00e9t pedig juhok delel\u0151hely\u00e9v\u00e9. Akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony, ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Mivel tapsolt\u00e1l kezeddel, dobogt\u00e1l l\u00e1baddal, \u00e9s megvet\u00e9ssel, sz\u00edvb\u0151l \u00f6r\u00fclt\u00e9l Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9nek a sors\u00e1n,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "az\u00e9rt \u00e9n kiny\u00fajtom a kezemet ellened, zs\u00e1km\u00e1nyul adlak oda a n\u00e9peknek, kiirtalak a nemzetek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s kipuszt\u00edtalak az orsz\u00e1gok k\u00f6z\u00fcl. Megsemmis\u00edtelek, \u00e9s majd megtudod, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9lethirdet\u00e9s M\u00f3\u00e1b \u00e9s Ed\u00f3m ellen - \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Mivel M\u00f3\u00e1b \u00e9s Sz\u00e9\u00edr azt mondja, hogy J\u00fada h\u00e1za is csak olyan, mint a t\u00f6bbi n\u00e9p,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "az\u00e9rt \u00e9n most utat nyitok M\u00f3\u00e1b hegyoldal\u00e1n a v\u00e1rosok fel\u00e9, v\u00e9gv\u00e1rai fel\u00e9, az orsz\u00e1g d\u00edszei, B\u00e9t-Hajesim\u00f3t, Baal-Me\u00f3n \u00e9s Kirj\u00e1taim fel\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Utat nyitok a keleten lak\u00f3k el\u0151tt Amm\u00f3n n\u00e9pe fel\u00e9 is, \u00e9s birtokukba adom. Nem is eml\u00e9keznek t\u00f6bb\u00e9 Amm\u00f3nra a n\u00e9pek k\u00f6r\u00e9ben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00f3\u00e1b f\u00f6l\u00f6tt is \u00edt\u00e9letet tartok, \u00e9s majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Mivel Ed\u00f3m kegyetlen bossz\u00fat \u00e1llt J\u00fada h\u00e1z\u00e1n, \u00e9s nagy b\u0171nt k\u00f6vetett el azzal, hogy bossz\u00fat \u00e1llt rajta,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ez\u00e9rt - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar - kiny\u00fajtom a kezemet Ed\u00f3m ellen, \u00e9s kiirtok bel\u0151le embert \u00e9s \u00e1llatot. Romhalmazz\u00e1 teszem, T\u00e9m\u00e1nt\u00f3l Ded\u00e1nig fegyvert\u0151l esnek el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e9pem, Izr\u00e1el \u00e1ltal \u00e1llok bossz\u00fat Ed\u00f3mon, \u00e9s \u0151k l\u00e1ngol\u00f3 haragom szerint b\u00e1nnak el Ed\u00f3mmal. Akkor majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n bossz\u00fat \u00e1llok! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9lethirdet\u00e9s a filiszteusok ellen - Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Mivel a filiszteusok bossz\u00fab\u00f3l cselekedtek, \u00e9s kegyetlen bossz\u00fat \u00e1lltak, fennh\u00e9j\u00e1z\u00f3 l\u00e9lekkel, \u00f6r\u00f6k\u00f6s ellens\u00e9gk\u00e9nt puszt\u00edtva,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "az\u00e9rt ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9n kiny\u00fajtom kezemet a filiszteusok ellen, kiirtom a kr\u00e9taiakat, \u00e9s elpuszt\u00edtom a tengerparton lak\u00f3k marad\u00e9k\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nagy bossz\u00fat \u00e1llok rajtuk, megfeny\u00edtem \u0151ket haragomban. Akkor majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, amikor bossz\u00fat \u00e1llok rajtuk."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s T\u00edrusz ostrom\u00e1r\u00f3l \u00e9s pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - A tizenegyedik \u00e9vben, a h\u00f3nap elsej\u00e9n \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! T\u00edrusz ezt mondta Jeruzs\u00e1lemr\u0151l: Haha! \u00d6sszet\u00f6rt a n\u00e9pek kapuja, felt\u00e1rult el\u0151ttem! Gazdag leszek, mert romm\u00e1 lett!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9n ellened fordulok, T\u00edrusz, sok n\u00e9pet hozok ellened, ahogyan a tenger hozza hull\u00e1mait."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lerombolj\u00e1k T\u00edrusz v\u00e1rfalait, \u00e9s led\u00f6ntik b\u00e1sty\u00e1it. Les\u00f6pr\u00f6m r\u00f3la m\u00e9g a port is, \u00e9s csupasz szikl\u00e1v\u00e1 teszem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e1l\u00f3k sz\u00e1r\u00edt\u00f3helye lesz a tenger k\u00f6zep\u00e9n. Megmondtam - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -: a n\u00e9pek zs\u00e1km\u00e1nya lesz!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A sz\u00e1razf\u00f6ld\u00f6n lev\u0151 falvait fegyverrel irtj\u00e1k ki. Majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Elhozom T\u00edrusz ellen Nebukadneccart, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t, a kir\u00e1lyok kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9szakr\u00f3l, lovakkal, harci kocsikkal, lovasokkal \u00e9s nagy t\u00f6meg\u0171 hadin\u00e9ppel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A sz\u00e1razf\u00f6ld\u00f6n lev\u0151 falvaidat fegyverrel irtja ki. Ostromg\u00e9peket \u00e1ll\u00edt veled szemben, s\u00e1ncot emel ellened, \u00e9s pajzsok alatt t\u00f6r ellened."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Falt\u00f6r\u0151 kost szegez v\u00e1rfalaidnak, b\u00e1sty\u00e1idat pedig lerombolja cs\u00e1k\u00e1nyaival."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Belep a por, amelyet felver t\u00f6m\u00e9rdek lova; megrend\u00fclnek v\u00e1rfalaid a lovasoknak \u00e9s a kerekeken g\u00f6rd\u00fcl\u0151 harci kocsiknak a zaj\u00e1t\u00f3l, amikor bet\u00f6r kapuidon, ahogy bet\u00f6rnek egy ostromlott v\u00e1rosba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lovainak pat\u00e1i utc\u00e1idon tipornak, n\u00e9pedet fegyverrel gyilkolja le, hatalmas oszlopaid a f\u00f6ldre zuhannak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zs\u00e1km\u00e1nyul ejtik gazdags\u00e1godat, \u00e9s felpr\u00e9d\u00e1lj\u00e1k \u00e1ruidat; led\u00f6ntik v\u00e1rfalaidat, gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 h\u00e1zaidat lerombolj\u00e1k, a k\u00f6veket, a gerend\u00e1kat, m\u00e9g a port is a tenger k\u00f6zep\u00e9be sz\u00f3rj\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megsz\u00fcntetem \u00e9nekeid zaj\u00e1t, \u00e9s citer\u00e1d hangja nem hallatszik t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Csupasz szikl\u00e1v\u00e1 teszlek; h\u00e1l\u00f3k sz\u00e1r\u00edt\u00f3helye leszel; nem \u00e9p\u00edtenek fel t\u00f6bb\u00e9. \u00c9n, az \u00dar, megmondtam! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar T\u00edrusznak: Megrend\u00fclnek a szigetek \u00f6sszeoml\u00e1sod hallat\u00e1ra, amikor ny\u00f6gnek a hal\u00e1lra sebzettek, \u00e9s ott tombolnak a gyilkosok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lesz\u00e1llnak majd tr\u00f3njukr\u00f3l a tengeri orsz\u00e1gok fejedelmei mind, leteszik pal\u00e1stjukat, \u00e9s levetik tarka ruh\u00e1ikat. R\u00e9m\u00fcletbe \u00f6lt\u00f6znek, a f\u00f6ldre \u00fclnek, szakadatlanul r\u00e9m\u00fcld\u00f6znek \u00e9s sz\u00f6rny\u00fclk\u00f6dnek rajtad."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sirat\u00f3\u00e9neket kezdenek, \u00e9s ezt mondj\u00e1k r\u00f3lad: Jaj, de elpusztult\u00e1l, te dics\u0151\u00edtett v\u00e1ros, mely a tenger k\u00f6zep\u00e9n lakott. A tenger volt az er\u0151ss\u00e9ge neki \u00e9s lak\u00f3inak, retteg\u00e9sben tartott\u00e1k a k\u00f6rny\u00e9k\u00fck\u00f6n lak\u00f3kat mind!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Most, amikor elbukt\u00e1l, r\u00e9m\u00fclet fogja el a szigeteket, megriadnak a tenger szigetei, hogy ilyen v\u00e9ged lett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Amikor romv\u00e1ross\u00e1 teszlek, amilyenek a lakatlan v\u00e1rosok, amikor r\u00e1d z\u00fad\u00edtom a m\u00e9lys\u00e9g \u00e1rj\u00e1t, \u00e9s elbor\u00edtanak a nagy vizek,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "akkor letasz\u00edtalak a s\u00edrba roskad\u00f3khoz, a hajdan \u00e9lt emberekhez, \u00e9s ott kell laknod a f\u00f6ld m\u00e9ly\u00e9ben, az \u0151sid\u0151k \u00f3ta puszta helyen, a s\u00edrba roskad\u00f3kn\u00e1l; lakatlan leszel, b\u00e1r \u00e9kess\u00e9 tettelek az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rettenetes v\u00e9get adok neked, nem leszel! Keresni fognak, de nem tal\u00e1lnak meg soha t\u00f6bb\u00e9! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00edrusz \u00f6sszeoml\u00e1sa - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Te, emberfia, kezdj sirat\u00f3\u00e9neket T\u00edruszr\u00f3l,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s mondd T\u00edrusznak, amely a tenger kapuj\u00e1n\u00e1l lakik, \u00e9s sok sziget n\u00e9peivel kereskedik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: T\u00edrusz, te azt mondtad: T\u00f6k\u00e9letes sz\u00e9ps\u00e9g\u0171 vagyok!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A tenger k\u00f6zep\u00e9n ter\u00fcl el birodalmad, t\u00f6k\u00e9letesen sz\u00e9pnek \u00e9p\u00edtettek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szen\u00edr ciprusaib\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k \u00f6sszes oldaldeszk\u00e1dat, lib\u00e1noni c\u00e9drust hoztak, abb\u00f3l csin\u00e1lt\u00e1k \u00e1rbocodat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e1s\u00e1ni t\u00f6lgyf\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k evez\u0151idet, elef\u00e1ntcsonttal d\u00edsz\u00edtett fed\u00e9lzetedet ciprusf\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k, mely a kittiek szigeteir\u0151l val\u00f3."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egyiptomi tarka v\u00e1szonb\u00f3l volt a vitorl\u00e1d, az volt a z\u00e1szl\u00f3d. Ponyv\u00e1nak Elis\u00e1 szigeteir\u0151l val\u00f3 k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edbort haszn\u00e1lt\u00e1l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szid\u00f3n \u00e9s Arvad lak\u00f3i voltak evez\u0151seid, T\u00edrusz leg\u00fcgyesebb emberei voltak matr\u00f3zaid."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Geb\u00e1l legtapasztaltabb \u00e9s leg\u00fcgyesebb emberei jav\u00edtgatt\u00e1k s\u00e9r\u00fcl\u00e9seidet. A tenger minden haj\u00f3ja \u00e9s haj\u00f3sa megfordult n\u00e1lad, hogy kereskedj\u00e9k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Perzs\u00e1k, l\u00eddek \u00e9s p\u00fatiak voltak hader\u0151d katon\u00e1i, pajzsot \u00e9s sisakot akasztottak r\u00e1d: azok d\u00edsz\u00edtettek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Falaidon k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl arv\u00e1diak voltak seregedben, b\u00e1sty\u00e1idon pedig gamm\u00e1diak. Pajzsaikat kiakasztott\u00e1k falaidra k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, ezek tettek t\u00f6k\u00e9letesen sz\u00e9pp\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tars\u00eds sokf\u00e9le \u00e1rut v\u00e1s\u00e1rolt t\u0151led, piacodra pedig ez\u00fcst\u00f6t, vasat, \u00f3nt \u00e9s \u00f3lmot hoztak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e1v\u00e1n, T\u00fabal \u00e9s Mesek kalm\u00e1rai \u00e9l\u0151 embereket \u00e9s r\u00e9zeszk\u00f6z\u00f6ket adtak cser\u00e9be \u00e1ruid\u00e9rt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00e9t-T\u00f3garm\u00e1b\u00f3l lovakat, lovasokat \u00e9s \u00f6szv\u00e9reket hoztak piacodra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A ded\u00e1ni kalm\u00e1rokkal \u00e9s sok szigettel volt\u00e1l kereskedelmi kapcsolatban, elef\u00e1ntagyarakat \u00e9s \u00e9benf\u00e1t hoztak neked fizets\u00e9g\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az ar\u00e1mok is v\u00e1s\u00e1roltak t\u0151led sokf\u00e9le k\u00e9sz\u00edtm\u00e9nyt, \u00e9s t\u00fcrkizt, b\u00edborsz\u00edn\u0171 gyapj\u00fat, tarka sz\u0151tteseket, feh\u00e9r gyolcsot, korallokat \u00e9s rubint hoztak piacodra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el kalm\u00e1rai minn\u00edti b\u00faz\u00e1t, f\u00fcg\u00e9t, m\u00e9zet, olajat \u00e9s balzsamot adtak cser\u00e9be \u00e1ruid\u00e9rt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Damaszkusz is v\u00e1s\u00e1rolt t\u0151led sokf\u00e9le k\u00e9sz\u00edtm\u00e9nyt, mindenf\u00e9le \u00e1rut: helb\u00f3ni bor\u00e9rt \u00e9s h\u00f3feh\u00e9r gyapj\u00fa\u00e9rt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ved\u00e1n \u00e9s J\u00e1v\u00e1n Uzz\u00e1lb\u00f3l kov\u00e1csolt vasat, fah\u00e9jat \u00e9s illatos n\u00e1dat hozott piacodra; ezeket adt\u00e1k cser\u00e9be \u00e1ruid\u00e9rt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A ded\u00e1ni kalm\u00e1rok l\u00f3takar\u00f3kat hoztak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ar\u00e1bi\u00e1val \u00e9s K\u00e9d\u00e1r \u00f6sszes fejedelm\u00e9vel kereskedelmi kapcsolatban volt\u00e1l: b\u00e1r\u00e1nyokkal, kosokkal \u00e9s bakokkal kereskedtek veled."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Seba \u00e9s Ram\u00e1 kalm\u00e1rai a legfinomabb balzsamot, mindenf\u00e9le dr\u00e1gak\u00f6vet \u00e9s aranyat hoztak piacodra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "H\u00e1r\u00e1n, Kann\u00e9, Eden \u00e9s Seba kalm\u00e1rai, Ass\u00far \u00e9s Kilmad kalm\u00e1rai"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e1rus\u00edtottak v\u00e1s\u00e1raidon d\u00edszruh\u00e1kat, k\u00e9k b\u00edbor k\u00f6penyeket \u00e9s tarka ruh\u00e1kat, sz\u00ednes sz\u0151nyegeket \u00e9s er\u0151sen sodrott k\u00f6teleket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tars\u00eds-haj\u00f3k sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k \u00e1ruidat. Meggazdagodt\u00e1l, tekint\u00e9lyre tett\u00e9l szert a tenger k\u00f6zep\u00e9n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nagy vizekre vittek evez\u0151seid, de \u00f6sszet\u00f6rt a keleti sz\u00e9l a tenger k\u00f6zep\u00e9n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kincseid \u00e9s piaci \u00e1ruid, haj\u00f3said \u00e9s matr\u00f3zaid, azok, akik jav\u00edtgatt\u00e1k s\u00e9r\u00fcl\u00e9sedet, akik \u00e1ruiddal kereskedtek \u00e9s \u00f6sszes katon\u00e1d, a rajtad lev\u0151 eg\u00e9sz embert\u00f6meg els\u00fcllyed a tenger k\u00f6zep\u00e9n, \u00f6sszeoml\u00e1sod idej\u00e9n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Matr\u00f3zaid jajki\u00e1lt\u00e1s\u00e1nak hangj\u00e1ra megrend\u00fclnek a partvid\u00e9kek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A haj\u00f3kb\u00f3l kisz\u00e1ll minden evez\u0151s, a tengeri haj\u00f3sok \u00e9s matr\u00f3zok mind a sz\u00e1razf\u00f6ldre l\u00e9pnek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jajszavukat hallatj\u00e1k miattad, \u00e9s keservesen ki\u00e1ltoznak, port hintenek a fej\u00fckre, hamuban fetrengenek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kopaszra nyiratkoznak miattad, \u00e9s gy\u00e1szba \u00f6lt\u00f6znek, s\u00edrnak miattad keser\u0171 sz\u00edvvel, siratnak keservesen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00e1jdalmukban sirat\u00f3\u00e9nekbe kezdenek, \u00e9s \u00edgy \u00e9nekelnek r\u00f3lad: Kicsoda pusztult el \u00fagy, mint T\u00edrusz a tenger k\u00f6zep\u00e9n?!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor piaci \u00e1ruid a tengerr\u0151l meg\u00e9rkeztek, sok n\u00e9pet el\u00e9g\u00edtett\u00e9l ki, kincset \u00e9r\u0151 \u00e1ruk t\u00f6meg\u00e9vel gazdag\u00edtottad a f\u00f6ld kir\u00e1lyait."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Most pedig haj\u00f3t\u00f6r\u00f6tt vagy a tengeren, a vizek m\u00e9ly\u00e9n, els\u00fcllyedtek \u00e1ruid \u00e9s a rajtad lev\u0151 eg\u00e9sz embert\u00f6meg."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A szigetek minden lak\u00f3ja sz\u00f6rny\u00fclk\u00f6dik rajtad, kir\u00e1lyaikat r\u00e9m\u00fclet fogja el, eltorzul az arcuk."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A n\u00e9pek keresked\u0151i f\u00f6lszisszennek miattad. Rettenetes v\u00e9ged lett, nem lesz bel\u0151led soha semmi!"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00edrusz elpusztul felfuvalkodotts\u00e1ga miatt - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! Sz\u00f3lj T\u00edrusz fejedelm\u00e9hez: Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Felfuvalkodt\u00e1l, \u00e9s ezt mondtad: Isten vagyok \u00e9n, Isten lak\u00f3hely\u00e9n lakom, a tenger k\u00f6zep\u00e9n! Pedig csak ember vagy, nem Isten, csak te tartod magad olyan okosnak, mint amilyen Isten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Biztosan b\u00f6lcsebb vagy D\u00e1nieln\u00e9l, nem marad hom\u00e1lyban el\u0151tted semmi!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00f6lcsess\u00e9geddel \u00e9s \u00e9rtelmeddel szerezt\u00e9l gazdags\u00e1got, aranyat \u00e9s ez\u00fcst\u00f6t szerezt\u00e9l kincst\u00e1raidba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nagy keresked\u0151i b\u00f6lcsess\u00e9geddel gyarap\u00edtottad gazdags\u00e1godat, \u00e9s felfuvalkodt\u00e1l, mert meggazdagodt\u00e1l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Mivel olyan okosnak tartottad magad, mint amilyen Isten,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ez\u00e9rt \u00e9n idegeneket k\u00fcld\u00f6k ellened, a legkegyetlenebb n\u00e9peket. Kardot r\u00e1ntanak ellened b\u00e1rmilyen sz\u00e9p \u00e9s b\u00f6lcs vagy is, \u00e9s v\u00e9get vetnek f\u00e9ny\u0171z\u00e9sednek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00edrba tasz\u00edtanak, meghalsz hal\u00e1lra sebzetten a tenger k\u00f6zep\u00e9n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mondhatod-e majd gyilkosaidnak: Isten vagyok \u00e9n!? Csak ember vagy, nem Isten, kiszolg\u00e1ltatva meg\u00f6l\u0151idnek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek m\u00f3dj\u00e1n halsz meg, idegeneknek kiszolg\u00e1ltatva. \u00c9n megmondtam - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dajabb sirat\u00f3\u00e9nek T\u00edrusz buk\u00e1s\u00e1n - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Emberfia! Kezdj sirat\u00f3\u00e9neket T\u00edrusz kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l, \u00e9s mondd r\u00f3la: Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Te volt\u00e1l a mintak\u00e9p, tele b\u00f6lcsess\u00e9ggel, t\u00f6k\u00e9letesen sz\u00e9p."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9denben, Isten kertj\u00e9ben volt\u00e1l, mindenf\u00e9le dr\u00e1gak\u0151 bor\u00edtott: rubin, top\u00e1z \u00e9s j\u00e1spis, krizolit, \u00f3nix \u00e9s nefrit, zaf\u00edr, karbunkulus \u00e9s smaragd. Aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek foglalataid, \u00e9s a rajtad lev\u0151 v\u00e9setek teremt\u00e9sed napj\u00e1n elk\u00e9sz\u00fcltek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6lkent ker\u00fabot adtam mell\u00e9d, hogy oltalmazzon, Isten szent hegy\u00e9n volt\u00e1l, t\u00fczes k\u00f6vek k\u00f6zt j\u00e1rk\u00e1lt\u00e1l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Feddhetetlen \u00e9let\u0171 volt\u00e1l teremt\u00e9sed napj\u00e1t\u00f3l fogva, m\u00edg \u00e1lnoks\u00e1g nem lett tal\u00e1lhat\u00f3 benned."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A nagyar\u00e1ny\u00fa keresked\u00e9s k\u00f6zben megtelt\u00e9l er\u0151szakkal, \u00e9s v\u00e9tkes lett\u00e9l. Az\u00e9rt sz\u00e1m\u0171ztelek az Isten hegy\u00e9r\u0151l, \u00e9s elkergetett az oltalmaz\u00f3 ker\u00fab a t\u00fczes k\u00f6vek k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sz\u00e9ps\u00e9gedben felfuvalkodt\u00e1l, rosszra haszn\u00e1ltad b\u00f6lcsess\u00e9gedet a f\u00e9ny\u0171z\u00e9s kedv\u00e9\u00e9rt. Ledobtalak a f\u00f6ldre, l\u00e1tv\u00e1nyoss\u00e1gg\u00e1 tettelek a kir\u00e1lyok sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sok b\u0171n\u00f6ddel, \u00e1lnok kalm\u00e1rkod\u00e1soddal meggyal\u00e1ztad szent\u00e9lyeidet. Az\u00e9rt t\u00fczet gy\u00fajtottam benned, \u00e9s megem\u00e9sztett t\u00e9ged, hamuv\u00e1 tettelek a f\u00f6ld\u00f6n mindenki szeme l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akik csak ismertek a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, sz\u00f6rny\u00fclk\u00f6dnek rajtad. Rettenetes v\u00e9ged lett, nem lesz bel\u0151led soha semmi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Szid\u00f3nr\u00f3l - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Emberfia! Vesd tekinteted Szid\u00f3nra, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellene!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezt mondd: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Ellened fordulok, Szid\u00f3n, \u00e9s megmutatom dics\u0151s\u00e9gemet rajtad. Majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, amikor \u00edt\u00e9letet tartok f\u00f6l\u00f6tte, \u00e9s megmutatom, hogy szent vagyok!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert d\u00f6gv\u00e9szt bocs\u00e1tok r\u00e1, \u00e9s v\u00e9ront\u00e1st utc\u00e1ira, hullanak benne a hal\u00e1lra sebzettek, mert fegyver t\u00f6r r\u00e1 mindenfel\u0151l. Majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Szid\u00f3n nem lesz t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1el h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra sz\u00far\u00f3s t\u00f6vis \u00e9s f\u00e1jdalmat okoz\u00f3 t\u00fcske azok k\u00f6z\u00f6tt, akik k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte laknak, \u00e9s akik megvetik. Akkor megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n, az \u00dar, \u00dar vagyok."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Amikor \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1t a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, amelyek k\u00f6z\u00e9 sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak, akkor megmutatom a n\u00e9pek szeme l\u00e1tt\u00e1ra, hogy szent vagyok, mert a maguk f\u00f6ldj\u00e9n fognak lakni, amelyet szolg\u00e1mnak, J\u00e1k\u00f3bnak adtam."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Biztons\u00e1gban laknak ott; h\u00e1zakat \u00e9p\u00edtenek, \u00e9s sz\u0151l\u0151ket \u00fcltetnek, biztons\u00e1gban laknak. Amikor \u00edt\u00e9letet tartok a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck lak\u00f3k f\u00f6l\u00f6tt, akik megvetett\u00e9k \u0151ket, akkor megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n, az \u00dar, vagyok az \u0151 Isten\u00fck."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Egyiptom lehanyatl\u00e1s\u00e1r\u00f3l - A tizedik esztend\u0151ben a tizedik h\u00f3nap tizenkettedik\u00e9n \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! Vesd tekintetedet a f\u00e1ra\u00f3ra, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1ra, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj r\u00f3la \u00e9s Egyiptomr\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00f3lj \u00e9s mondd ezt: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9n ellened fordulok, te f\u00e1ra\u00f3, Egyiptom kir\u00e1lya, te nagy sz\u00f6rnyeteg, aki ott hever\u00e9szel a N\u00edlus \u00e1gai k\u00f6zt, \u00e9s ezt mondod: Eny\u00e9m a N\u00edlus, \u00e9n alkottam!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Horgokat akasztok az \u00e1lladba, pikkelyp\u00e1nc\u00e9lodhoz ragasztom a N\u00edlus halait, \u00e9s kir\u00e1ntalak a N\u00edlusb\u00f3l, a N\u00edlus halaival egy\u00fctt, amelyek pikkelyp\u00e1nc\u00e9lodhoz ragadtak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kidoblak a puszt\u00e1ba a N\u00edlus halaival egy\u00fctt, s\u00edk mez\u0151re esel, nem szednek f\u00f6l, \u00e9s nem temetnek el, a f\u00f6ld vadainak \u00e9s az \u00e9g madarainak adlak eledel\u00fcl."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majd megtudja Egyiptom minden lak\u00f3ja, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar. Mert olyan t\u00e1masz volt\u00e1l Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak, mint a n\u00e1d:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha k\u00e9zbe fogtak, \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9l, \u00e9s v\u00e9gighas\u00edtottad v\u00e1llukat, ha r\u00e1d t\u00e1maszkodtak, \u00f6sszeroppant\u00e1l, \u00e9s megroskasztottad derekukat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00cdme, fegyvert hozok ellened, \u00e9s kiirtok bel\u0151led embert \u00e9s \u00e1llatot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egyiptom f\u00f6ldje pusztas\u00e1g \u00e9s romhalmaz lesz, mivel azt mondta: Eny\u00e9m a N\u00edlus, \u00e9n alkottam! Akkor megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9n ellened fordulok \u00e9s a N\u00edlus ellen. Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9t romhalmazz\u00e1, csupa romm\u00e1 teszem Migd\u00f3lt\u00f3l Szev\u00e9n\u00e9ig, Eti\u00f3pia hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nem j\u00e1r arra ember, \u00e1llat sem j\u00e1r arra; lakatlan lesz negyven \u00e9vig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9t pusztas\u00e1gg\u00e1 teszem az elpusztult orsz\u00e1gok sor\u00e1ban. V\u00e1rosai a romv\u00e1rosok sor\u00e1ba ker\u00fclnek, puszt\u00e1n maradnak negyven \u00e9vig. Az egyiptomiakat pedig sz\u00e9tsz\u00f3rom a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, \u00e9s elsz\u00f3rom \u0151ket az orsz\u00e1gokba!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Negyven \u00e9v m\u00falva \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m az egyiptomiakat a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, amelyek k\u00f6z\u00e9 sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3ra ford\u00edtom Egyiptom sors\u00e1t; visszahozom \u0151ket Patr\u00f3sz f\u00f6ldj\u00e9re, eredeti haz\u00e1jukba, \u00e9s ott alacsonyrend\u0171 kir\u00e1lys\u00e1g lesznek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alacsonyabb rend\u0171 lesz m\u00e1s kir\u00e1lys\u00e1gokn\u00e1l, nem tud t\u00f6bb\u00e9 a n\u00e9pek f\u00f6l\u00e9 emelkedni. Kicsiv\u00e9 teszem \u0151ket, hogy ne uralkodhassanak a n\u00e9peken."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem lesz t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak a bizodalma, nem eml\u00e9keztet arra a b\u0171nre, hogy hozz\u00e1 fordultak. Akkor megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n, az \u00dar, \u00dar vagyok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A huszonhetedik \u00e9vben, az els\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Emberfia! Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya neh\u00e9z munk\u00e1t v\u00e9geztetett haderej\u00e9vel T\u00edrusszal szemben. Mindenkinek belekopaszodott a feje, \u00e9s felt\u00f6rt a v\u00e1lla, m\u00e9gsem lett jutalma sem neki, sem haderej\u00e9nek az\u00e9rt a munk\u00e1\u00e9rt, amelyet T\u00edrusszal szemben v\u00e9geztek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9n most neki adom Nebukadneccar babil\u00f3niai kir\u00e1lynak Egyiptomot. Elveszi kincseit, zs\u00e1km\u00e1nyt ejt, \u00e9s pr\u00e9d\u00e1t szerez. Ez lesz haderej\u00e9nek a b\u00e9re"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "az\u00e9rt a munk\u00e1\u00e9rt, amelyet v\u00e9gzett: neki adom Egyiptomot, mert nekem szolg\u00e1lt vele - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azon a napon \u00fajra megn\u00f6velem Izr\u00e1el h\u00e1za hatalm\u00e1t, te pedig ny\u00edltan besz\u00e9lhetsz k\u00f6z\u00f6tt\u00fck. Akkor majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9let j\u00f6n Egyiptomra - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, \u00e9s mondd ezt: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Jajgassatok! Jaj, milyen nap az!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert k\u00f6zel van a nap, k\u00f6zel van az \u00dar napja! Bor\u00fas nap lesz az, a n\u00e9pek ideje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elj\u00f6n a fegyver Egyiptom ellen, reszket\u00e9s lesz Eti\u00f3pi\u00e1ban, hullanak a sebes\u00fcltek Egyiptomban, elviszik kincseit, \u00e9s f\u00f6ldig lerombolj\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eti\u00f3pok, p\u00fatiak, l\u00eddek, mindenf\u00e9le kever\u00e9k n\u00e9p, K\u00fab \u00e9s a vele sz\u00f6vets\u00e9ges orsz\u00e1g lak\u00f3i egyar\u00e1nt fegyver \u00e1ltal esnek el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Elesnek Egyiptom t\u00e1mogat\u00f3i, lehanyatlik g\u0151g\u00f6s hatalma. Migd\u00f3lt\u00f3l Szev\u00e9n\u00e9ig fegyvert\u0151l esnek el a benne lak\u00f3k! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Puszt\u00e1v\u00e1 lesz az elpusztult orsz\u00e1gok sor\u00e1ban, \u00e9s v\u00e1rosai a romv\u00e1rosok sor\u00e1ba ker\u00fclnek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, amikor t\u0171zbe bor\u00edtom Egyiptomot, \u00e9s seg\u00edt\u0151i mind \u00f6sszet\u00f6rnek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azon a napon k\u00f6veteket ind\u00edtok haj\u00f3kon, hogy f\u00f6lriassz\u00e1k a gondtalan Eti\u00f3pi\u00e1t. Reszket\u00e9s j\u00f6n r\u00e1juk Egyiptom napja miatt, mert j\u00f6n m\u00e1r!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: V\u00e9get vetek Egyiptom n\u00e9pe t\u00f6meg\u00e9nek Nebukadneccar babil\u00f3niai kir\u00e1ly \u00e1ltal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elhozom \u0151t \u00e9s n\u00e9p\u00e9t, a legkegyetlenebb n\u00e9peket az orsz\u00e1g elpuszt\u00edt\u00e1s\u00e1ra. Kardot r\u00e1ntanak Egyiptom ellen, \u00e9s megt\u00f6ltik az orsz\u00e1got meg\u00f6l\u00f6ttekkel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kisz\u00e1r\u00edtom a N\u00edlus \u00e1gait, \u00e9s gonoszok kez\u00e9be adom az orsz\u00e1got. Idegenekkel puszt\u00edttatom el az orsz\u00e1got \u00e9s a benne lev\u0151ket. \u00c9n, az \u00dar, megmondtam!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Elpuszt\u00edtom a b\u00e1lv\u00e1nyokat, kiirtom a b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat N\u00f3fb\u00f3l, Egyiptomban nem lesz t\u00f6bb\u00e9 fejedelem. F\u00e9lelmet keltek majd Egyiptomban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtom Patr\u00f3szt, t\u0171zbe bor\u00edtom C\u00f3ant, \u00edt\u00e9letet tartok N\u00f3 f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ki\u00f6nt\u00f6m haragomat Sz\u00ednre, Egyiptom er\u0151s v\u00e1r\u00e1ra, \u00e9s kiirtom N\u00f3 n\u00e9pe t\u00f6meg\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u0171zbe bor\u00edtom Egyiptomot, k\u00ednj\u00e1ban verg\u0151dik Sz\u00edn, N\u00f3 falain r\u00e9seket t\u00f6rnek, N\u00f3fot f\u00e9nyes nappal ostromolj\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d3n \u00e9s P\u00ed-Beszet ifjai fegyvert\u0151l esnek el, s a t\u00f6bbiek fogs\u00e1gba mennek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tahpanh\u00e9szben s\u00f6t\u00e9t lesz nappal, ha \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m ott Egyiptom ig\u00e1j\u00e1t. V\u00e9ge lesz g\u0151g\u00f6s erej\u00e9nek, \u0151t mag\u00e1t felh\u0151 bor\u00edtja el, le\u00e1nyai pedig fogs\u00e1gba mennek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy tartok \u00edt\u00e9letet Egyiptom f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A tizenegyedik \u00e9vben, az els\u0151 h\u00f3nap hetedik\u00e9n \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Emberfia! Elt\u00f6rtem a f\u00e1ra\u00f3nak, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak a karj\u00e1t, de nem k\u00f6t\u00f6zt\u00e9k be, hogy meggy\u00f3gy\u00edts\u00e1k, p\u00f3ly\u00e1t sem raktak r\u00e1, hogy meger\u0151s\u00f6dj\u00e9k, \u00e9s fegyvert foghasson."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9n a f\u00e1ra\u00f3 ellen, Egyiptom kir\u00e1lya ellen fordulok, \u00e9s mindk\u00e9t karj\u00e1t elt\u00f6r\u00f6m: az \u00e9pet is, meg a m\u00e1r t\u00f6r\u00f6ttet is, \u00e9s ki\u00fct\u00f6m kez\u00e9b\u0151l a fegyvert."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sz\u00e9tsz\u00f3rom az egyiptomiakat a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, \u00e9s elsz\u00f3rom \u0151ket az orsz\u00e1gokba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak a karjait meger\u0151s\u00edtem, \u00e9s kardomat adom a kez\u00e9be. A f\u00e1ra\u00f3 karjait azonban elt\u00f6r\u00f6m, \u00e9s keservesen fog ny\u00f6gni el\u0151tte, mint akit hal\u00e1lra sebeztek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Meger\u0151s\u00edtem Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak a karjait, a f\u00e1ra\u00f3 karjai pedig lehanyatlanak. Akkor megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, mert kardomat Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9be adom, hogy azt Egyiptom ellen ford\u00edtsa."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sz\u00e9tsz\u00f3rom az egyiptomiakat a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, \u00e9s elsz\u00f3rom \u0151ket az orsz\u00e1gokba. Akkor megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Assz\u00edria int\u0151 p\u00e9lda Egyiptom sz\u00e1m\u00e1ra - A tizenegyedik \u00e9vben, a harmadik h\u00f3nap elsej\u00e9n \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! Mondd ezt a f\u00e1ra\u00f3r\u00f3l, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l \u00e9s n\u00e9pe t\u00f6meg\u00e9r\u0151l: Kihez hasonl\u00edtasz nagys\u00e1godban?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9zd, Assz\u00edria olyan volt, mint egy lib\u00e1noni c\u00e9drus: sz\u00e9p \u00e1g\u00fa, \u00e1rnyas lomb\u00fa \u00e9s magas n\u00f6v\u00e9s\u0171, a s\u0171r\u0171 felh\u0151kig \u00e9rt a teteje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00edzt\u0151l n\u0151tt meg nagyra, a m\u00e9lys\u00e9g vize tette magass\u00e1, ennek a t\u00f6v\u00e9hez \u00e1rasztotta foly\u00f3it mindenfel\u0151l, csak patakjait bocs\u00e1totta a mez\u0151 t\u00f6bbi f\u00e1ihoz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt lett magasabb n\u00f6v\u00e9s\u0171 a mez\u0151 t\u00f6bbi f\u00e1in\u00e1l: sok \u00e1ga n\u0151tt, \u00e9s hossz\u00fa hajt\u00e1sai lettek a sok v\u00edzt\u0151l, mely fel\u00e9je \u00e1radt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1gain f\u00e9szket rakott minden \u00e9gi mad\u00e1r, hajt\u00e1sai alatt fiadzott a mez\u0151 minden vadja, s \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban lakott mindenf\u00e9le n\u00e9p."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sz\u00e9p volt nagys\u00e1g\u00e1val, hosszan kiny\u00fal\u00f3 \u00e1gaival, mert gy\u00f6kerei sok vizet kaptak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem volt hozz\u00e1 foghat\u00f3 c\u00e9drus az Isten kertj\u00e9ben, a ciprusoknak sem voltak hozz\u00e1 hasonl\u00f3 \u00e1gai, \u00e9s a plat\u00e1noknak sem voltak olyan hajt\u00e1sai, mint neki: Isten kertj\u00e9ben egy f\u00e1nak sem volt hozz\u00e1 hasonl\u00f3 sz\u00e9ps\u00e9ge."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sz\u00e9pp\u00e9 tettem \u0151t d\u00fas lomb\u00fa \u00e1gaival, irigykedett is r\u00e1 \u00c9den minden f\u00e1ja az Isten kertj\u00e9ben."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Mivel magasra n\u0151tt, \u00e9s teteje f\u00f6lny\u00falt a s\u0171r\u0171 felh\u0151k k\u00f6z\u00e9, felfuvalkodott, mert magasra n\u0151tt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a n\u00e9pek ur\u00e1nak kez\u00e9be adtam: tegyen vele, amit akar. B\u0171ne miatt tasz\u00edtottam el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kiv\u00e1gt\u00e1k az idegenek, led\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a legkegyetlenebb n\u00e9pek. A hegyekre \u00e9s a v\u00f6lgyekbe hullottak lombos \u00e1gai, hajt\u00e1sai \u00f6sszet\u00f6rve estek a f\u00f6ldre, a patakmedrekbe. \u00c1rny\u00e9k\u00e1b\u00f3l pedig elvonult a f\u00f6ld \u00f6sszes n\u00e9pe, \u00e9s ott hagyta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Led\u0151lt t\u00f6rzs\u00e9re r\u00e1telepedett minden \u00e9gi mad\u00e1r, hajt\u00e1sain ott tany\u00e1zott minden mezei vad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az\u00e9rt ne n\u0151j\u00f6n t\u00fal magasra egy fa sem a v\u00edz mellett, ne ny\u00fajtsa tetej\u00e9t a s\u0171r\u0171 felh\u0151k k\u00f6z\u00e9! Ne bizakodj\u00e9k el nagys\u00e1g\u00e1ban senki, ha a v\u00edz t\u00e1pl\u00e1lja, mert mindenki hal\u00e1lra jut, a f\u00f6ld m\u00e9ly\u00e9be, azokkal az emberekkel, akik lesz\u00e1lltak a s\u00edrba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Amikor lesz\u00e1llt a holtak haz\u00e1j\u00e1ba, gy\u00e1szba bor\u00edtottam miatta a m\u00e9lys\u00e9g vizeit, g\u00e1tat vetettem foly\u00f3inak, \u00e9s a v\u00edzt\u00f6megeket elz\u00e1rtam. Feket\u00e9be \u00f6lt\u00f6ztettem miatta a Lib\u00e1nont, a mez\u0151 f\u00e1i is mind elepedtek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Zuhan\u00e1s\u00e1nak hangj\u00e1val megrend\u00edtettem a n\u00e9peket, amikor a holtak haz\u00e1j\u00e1ba tasz\u00edtottam a s\u00edrba lesz\u00e1ll\u00f3kkal egy\u00fctt; \u00e9s megvigasztal\u00f3dott a f\u00f6ld m\u00e9ly\u00e9ben \u00c9den minden f\u00e1ja, Lib\u00e1non v\u00e1logatott sz\u00e9ps\u00e9ge, mindaz, amit a v\u00edz t\u00e1pl\u00e1lt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert ezek is lesz\u00e1lltak a holtak haz\u00e1j\u00e1ba, a fegyverrel meg\u00f6ltekhez, azokkal a n\u00e9pekkel egy\u00fctt, amelyek hatalm\u00e1nak \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban \u00e9ltek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kihez hasonl\u00edtasz dics\u0151s\u00e9gben \u00e9s nagys\u00e1gban \u00c9den f\u00e1i k\u00f6z\u00f6tt? Le kell sz\u00e1llnod \u00c9den f\u00e1ival egy\u00fctt a f\u00f6ld m\u00e9ly\u00e9be, ahol k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6zt fekszel, fegyverrel meg\u00f6ltekkel egy\u00fctt. \u00cdgy j\u00e1r a f\u00e1ra\u00f3 \u00e9s n\u00e9p\u00e9nek eg\u00e9sz t\u00f6mege! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sirat\u00f3\u00e9nek Egyiptom f\u00f6l\u00f6tt - A tizenkettedik \u00e9vben, a tizenkettedik h\u00f3nap elsej\u00e9n \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! Kezdj sirat\u00f3\u00e9neket a f\u00e1ra\u00f3r\u00f3l, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l! Ezt mondd r\u00f3la: Oroszl\u00e1n volt\u00e1l a n\u00e9pek k\u00f6zt, de v\u00e9ged lett! Mint egy tengeri sz\u00f6rnyeteg, hull\u00e1mokat vert\u00e9l foly\u00f3idban, f\u00f6lzavartad l\u00e1baiddal a vizet, \u00e9s f\u00f6lkavartad a foly\u00f3kat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Kivetem r\u00e1d h\u00e1l\u00f3mat; sok n\u00e9pet gy\u0171jtve \u00f6ssze kih\u00fazlak ker\u00edt\u0151h\u00e1l\u00f3mmal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ledoblak a f\u00f6ldre, s\u00edk mez\u0151re vetlek, r\u00e1d telep\u00edtek majd mindenf\u00e9le \u00e9gi madarat, j\u00f3l tartok bel\u0151led minden f\u00f6ldi \u00e1llatot."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Testedet a hegyekre dobom, megt\u00f6lt\u00f6m a v\u00f6lgyeket hull\u00e1ddal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Meg\u00f6nt\u00f6z\u00f6m kifoly\u00f3 v\u00e9reddel a f\u00f6ldet, eg\u00e9szen a hegyekig, megtelnek vele a patakmedrek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor kim\u00falsz, befedem az eget, \u00e9s els\u00f6t\u00e9t\u00edtem csillagait; a napot felh\u0151vel takarom el, a hold f\u00e9nye sem vil\u00e1g\u00edt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minden \u00e9gitestet els\u00f6t\u00e9t\u00edtek miattad, \u00e9s orsz\u00e1godat s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe bor\u00edtom! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sok n\u00e9pet megd\u00f6bbentek, amikor eljuttatom \u00f6sszeoml\u00e1sod h\u00edr\u00e9t a nemzetekhez, azokba az orsz\u00e1gokba, amelyeket nem ismert\u00e9l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "R\u00e9m\u00fcletbe ejtek sok n\u00e9pet, kir\u00e1lyaikat borzalom fogja el miattad, amikor kardomat suhogtatom el\u0151tt\u00fck. Szakadatlanul rettegni fog mindenki a maga \u00e9let\u00e9\u00e9rt \u00f6sszeoml\u00e1sod idej\u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: El\u00e9r t\u00e9ged Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak fegyvere!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Leter\u00edtlek t\u00f6megest\u00fcl a h\u0151s\u00f6k fegyver\u00e9vel, akik a n\u00e9pek k\u00f6zt a legkegyetlenebbek; elpuszt\u00edtj\u00e1k Egyiptom b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9t, kipusztul n\u00e9p\u00e9nek eg\u00e9sz t\u00f6mege."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kipuszt\u00edtok minden \u00e1llatot a nagy vizek mell\u0151l, t\u00f6bb\u00e9 nem zavarja f\u00f6l azokat ember l\u00e1ba, \u00e1llatok pat\u00e1ja sem zavarja f\u00f6l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor megtiszt\u00edtom vizeiket, hogy olajk\u00e9nt folyjanak foly\u00f3ik! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor puszt\u00e1v\u00e1 teszem Egyiptomot, \u00e9s mindenest\u00fcl elpusztul az orsz\u00e1g, amikor megverem minden lak\u00f3j\u00e1t, akkor megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sirat\u00f3\u00e9nek ez, s\u00edrva \u00e9nekelj\u00e9k a n\u00e9pek le\u00e1nyai, s\u00edrva \u00e9nekelj\u00e9k, Egyiptomr\u00f3l \u00e9s eg\u00e9sz t\u00f6meg\u00e9r\u0151l \u00e9nekelj\u00e9k s\u00edrva! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egyiptom is a n\u00e9pek temet\u0151j\u00e9be ker\u00fcl - A tizenkettedik \u00e9vben az els\u0151 h\u00f3nap tizen\u00f6t\u00f6dik\u00e9n \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Emberfia! Sirasd el a n\u00e9pek le\u00e1nyaival Egyiptom n\u00e9pe t\u00f6meg\u00e9t, \u00e9s k\u00fcldd le az el\u0151kel\u0151ket a f\u00f6ld m\u00e9ly\u00e9be, a s\u00edrba roskad\u00f3khoz!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nb vagy-e b\u00e1rkin\u00e9l is? Menj, \u00e9s fek\u00fcdj a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek mell\u00e9!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A fegyverrel meg\u00f6ltek k\u00f6zt fognak elesni! Fegyver martal\u00e9ka lett, elvonszolt\u00e1k \u0151t \u00e9s eg\u00e9sz t\u00f6meg\u00e9t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy fognak besz\u00e9lni r\u00f3la \u00e9s seg\u00edt\u0151ir\u0151l a hatalmas h\u0151s\u00f6k a holtak haz\u00e1j\u00e1ban: Lesz\u00e1lltak, itt fekszenek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6z\u00f6tt, a fegyverrel meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ott van Assz\u00edria, eg\u00e9sz n\u00e9pe k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl a s\u00edrokban. Mindny\u00e1jan fegyvert\u0151l estek el, hal\u00e1lra sebzetten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A legm\u00e9lyebb s\u00edrban adtak neki helyet, ott van n\u00e9pe k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl a s\u00edrokban. Mindny\u00e1jan fegyvert\u0151l estek el, hal\u00e1lra sebzetten, pedig retteg\u00e9sben tartott\u00e1k az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ott van \u00c9l\u00e1m, eg\u00e9sz t\u00f6mege k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl a s\u00edrokban. Mindny\u00e1jan fegyver \u00e1ltal estek el, hal\u00e1lra sebzetten. K\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen\u00fcl sz\u00e1lltak le a f\u00f6ld m\u00e9ly\u00e9be, pedig retteg\u00e9sben tartott\u00e1k az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9t. De most gyal\u00e1zat a sorsuk a s\u00edrba lesz\u00e1ll\u00f3kkal egy\u00fctt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A meg\u00f6ltek k\u00f6zt adtak fekv\u0151helyet neki, eg\u00e9sz t\u00f6meg\u00e9nek k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl a s\u00edrokban. Mindny\u00e1jan k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek, fegyverrel meg\u00f6ltek, pedig retteg\u00e9sben tartott\u00e1k az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9t. Gyal\u00e1zat a sorsuk a s\u00edrba lesz\u00e1ll\u00f3kkal egy\u00fctt. A meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00e9 dobt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ott van Mesek \u00e9s Tubal, eg\u00e9sz t\u00f6meg\u00fck k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl a s\u00edrokban. Mindny\u00e1jan k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek, fegyverrel meg\u00f6ltek, pedig retteg\u00e9sben tartott\u00e1k az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nem fekhetnek egy\u00fctt azokkal a h\u0151s\u00f6kkel, akik a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6z\u00fcl estek el, de fegyverzet\u00fckkel egy\u00fctt sz\u00e1lltak le a holtak haz\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s kardjukat a fej\u00fck al\u00e1 tett\u00e9k. B\u00fcntet\u00e9s\u00fck m\u00e9g a csontjaikra is r\u00e1nehezedik, mert mint h\u0151s\u00f6k, retteg\u00e9sben tartott\u00e1k az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Te is \u00f6sszeomlasz a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenekkel egy\u00fctt, \u00e9s ott fekszel majd a fegyverrel meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ott van Ed\u00f3m, kir\u00e1lyaival \u00e9s \u00f6sszes fejedelm\u00e9vel, akiket vit\u00e9zs\u00e9g\u00fck ellen\u00e9re a fegyverrel meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00e9 dobtak. A k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek \u00e9s a s\u00edrba lesz\u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt fekszenek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ott vannak az \u00e9szaki uralkod\u00f3k, \u00e9s minden szid\u00f3ni, akik lesz\u00e1lltak a meg\u00f6ltekkel egy\u00fctt, rettegett vit\u00e9zs\u00e9g\u00fck ellen\u00e9re megsz\u00e9gyen\u00fclve. K\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen\u00fcl fekszenek a fegyverrel meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s gyal\u00e1zat a sorsuk a s\u00edrba lesz\u00e1ll\u00f3kkal egy\u00fctt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ha ezeket l\u00e1tja a f\u00e1ra\u00f3, megvigasztal\u00f3dik n\u00e9pe t\u00f6meg\u00e9nek sors\u00e1n. Fegyver \u00f6lte meg a f\u00e1ra\u00f3t \u00e9s eg\u00e9sz haderej\u00e9t - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Retteg\u00e9sben tartottam vele az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9t, de le kellett fek\u00fcdnie a f\u00e1ra\u00f3nak \u00e9s n\u00e9pe eg\u00e9sz t\u00f6meg\u00e9nek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenekkel egy\u00fctt a fegyverrel meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00e9 - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u0151r\u00e1ll\u00f3 felel\u0151ss\u00e9ge - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! Sz\u00f3lj n\u00e9pedhez, \u00e9s ezt mondd nekik: Ha fegyveres ellens\u00e9get hozok egy orsz\u00e1g ellen, \u00e9s az orsz\u00e1g n\u00e9pe v\u00e1laszt a maga k\u00f6r\u00e9b\u0151l egy f\u00e9rfit, \u00e9s \u0151r\u00e1ll\u00f3v\u00e1 teszi,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "az pedig l\u00e1tja j\u00f6nni a fegyveres ellens\u00e9get az orsz\u00e1g ellen, \u00e9s megf\u00fajja a k\u00fcrt\u00f6t, hogy figyelmeztesse a n\u00e9pet,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "akkor ha valaki hallja a k\u00fcrtsz\u00f3t, de nem t\u00f6r\u0151dik a figyelmeztet\u00e9ssel, a fegyveres ellens\u00e9g pedig elj\u00f6n, \u00e9s lev\u00e1gja, \u00fagy a v\u00e9re a saj\u00e1t fej\u00e9re sz\u00e1ll."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hallotta a k\u00fcrtsz\u00f3t, de nem t\u00f6r\u0151d\u00f6tt a figyelmeztet\u00e9ssel: a v\u00e9re saj\u00e1t mag\u00e1ra sz\u00e1ll, mert ha t\u00f6r\u0151d\u00f6tt volna a figyelmeztet\u00e9ssel, megmenthette volna az \u00e9let\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha ellenben az \u0151r\u00e1ll\u00f3 l\u00e1tja j\u00f6nni a fegyveres ellens\u00e9get, de nem f\u00fajja meg a k\u00fcrt\u00f6t, \u00e9s nem figyelmezteti a n\u00e9pet, azut\u00e1n elj\u00f6n a fegyveres ellens\u00e9g, \u00e9s lev\u00e1g k\u00f6z\u00fcl\u00fck valakit, akkor azt a maga b\u0171ne \u00e9rte utol, de v\u00e9r\u00e9t az \u0151r\u00e1ll\u00f3t\u00f3l k\u00e9rem sz\u00e1mon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Emberfia! T\u00e9ged ilyen \u0151r\u00e1ll\u00f3v\u00e1 tettelek Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1ban. Ha ig\u00e9t hallasz t\u0151lem, figyelmeztesd \u0151ket az \u00e9n nevemben!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha ezt mondom a b\u0171n\u00f6snek: B\u0171n\u00f6s vagy, meg kell halnod! - \u00e9s te nem mondod meg, \u00e9s nem figyelmezteted a b\u0171n\u00f6st, hogy rossz \u00faton j\u00e1r, akkor az a b\u0171n\u00f6s meghal ugyan b\u0171ne miatt, de v\u00e9r\u00e9t t\u0151led k\u00e9rem sz\u00e1mon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ha te figyelmeztetted a b\u0171n\u00f6st, hogy t\u00e9rjen meg \u00fatj\u00e1r\u00f3l, \u00e9s az nem t\u00e9rt meg \u00fatj\u00e1r\u00f3l, akkor az meghal a b\u0171ne miatt, de te megmented a lelkedet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te pedig, emberfia, mondd meg Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak: Ti \u00edgy besz\u00e9ltek: R\u00e1nk nehezednek b\u0171neink \u00e9s v\u00e9tkeink, elsorvadunk miattuk. Hogyan maradhatn\u00e1nk \u00e9letben?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt mondd nekik: \u00c9letemre mondom - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, hogy nem k\u00edv\u00e1nom a b\u0171n\u00f6s ember hal\u00e1l\u00e1t, hanem azt, hogy a b\u0171n\u00f6s megt\u00e9rjen \u00fatj\u00e1r\u00f3l, \u00e9s \u00e9ljen. T\u00e9rjetek meg, t\u00e9rjetek meg gonosz utaitokr\u00f3l! Mi\u00e9rt haln\u00e1tok meg, Izr\u00e1el h\u00e1za?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Te pedig, emberfia, mondd meg n\u00e9pednek: Az igazat nem menti meg igazs\u00e1ga, ha v\u00e9tkess\u00e9 v\u00e1lik; a b\u0171n\u00f6s sem bukik el b\u0171ne miatt, ha megt\u00e9r b\u0171n\u00e9b\u0151l. Az igaz sem maradhat \u00e9letben, ha v\u00e9tkess\u00e9 v\u00e1lik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha azt mondom az igaznak, hogy \u00e9lni fog, de \u0151 elbizakodik igazs\u00e1g\u00e1ban, \u00e9s gonoszs\u00e1got m\u0171vel, akkor igaz tettei nem ker\u00fclnek eml\u00edt\u00e9sre, hanem meg fog halni, mert gonoszs\u00e1got m\u0171velt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig azt mondom a b\u0171n\u00f6snek, hogy meg fog halni, de \u0151 megt\u00e9r v\u00e9tk\u00e9b\u0151l, t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s igazs\u00e1g szerint \u00e9l,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ha a b\u0171n\u00f6s visszaadja a z\u00e1logot, a rablott holmi\u00e9rt k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st ad, az \u00e9letre viv\u0151 rendelkez\u00e9seket k\u00f6veti, nem k\u00f6vet el gonoszs\u00e1got, akkor \u00e9lni fog, nem hal meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elk\u00f6vetett v\u00e9tkei nem ker\u00fclnek eml\u00edt\u00e9sre. K\u00f6vette a t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9s az igazs\u00e1got, teh\u00e1t \u00e9lni fog."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e9ped ezt mondja: Nem k\u00f6vetkezetes az \u00dar! Pedig \u0151k nem k\u00f6vetkezetesek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha az igaz elt\u00e9r igazs\u00e1g\u00e1t\u00f3l, \u00e9s gonoszs\u00e1got m\u0171vel, meghal miatta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s ha a b\u0171n\u00f6s megt\u00e9r b\u0171n\u00e9b\u0151l, k\u00f6veti a t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9s az igazs\u00e1got, \u00e9lni fog."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mondhatj\u00e1tok, hogy nem k\u00f6vetkezetes az \u00dar, \u00e9n akkor is mindegyik\u0151t\u00f6ket a tettei szerint \u00edt\u00e9lem meg, Izr\u00e1el h\u00e1za!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9lethirdet\u00e9s a j\u00fadaiak elbizakodotts\u00e1ga miatt - Fogs\u00e1gunk tizenkettedik \u00e9v\u00e9ben, a tizedik h\u00f3nap \u00f6t\u00f6dik\u00e9n egy menek\u00fclt \u00e9rkezett hozz\u00e1m Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, \u00e9s ezt mondta: Elesett a v\u00e1ros!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00dar pedig m\u00e1r a menek\u00fclt meg\u00e9rkez\u00e9s\u00e9t megel\u0151z\u0151 est\u00e9n megragadott engem. De reggel megnyitotta sz\u00e1mat, amikor a menek\u00fclt hozz\u00e1m \u00e9rkezett. Megny\u00edlt a sz\u00e1m, \u00e9s nem voltam m\u00e1r n\u00e9ma."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Emberfia! Azoknak a romoknak a lak\u00f3i, ott Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n, ezt mondogatj\u00e1k: \u00c1brah\u00e1m egymaga volt, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl kapta az orsz\u00e1got. Mi sokan vagyunk, nek\u00fcnk jutott \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl az orsz\u00e1g."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondd meg nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: V\u00e9rrel egy\u00fctt eszitek a h\u00fast, f\u00f6ln\u00e9ztek b\u00e1lv\u00e1nyaitokra, v\u00e9rt ontotok, \u00e9s ti akarj\u00e1tok \u00f6r\u00f6k\u00f6lni az orsz\u00e1got?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fegyveretekre t\u00e1maszkodtok, ut\u00e1latos dolgokat m\u0171veltek, egym\u00e1s feles\u00e9g\u00e9t tiszt\u00e1talann\u00e1 teszitek, \u00e9s ti akarj\u00e1tok \u00f6r\u00f6k\u00f6lni az orsz\u00e1got?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezt mondd nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9letemre mondom, hogy akik a romok k\u00f6z\u00f6tt vannak, fegyvert\u0151l esnek el, akik a mez\u0151n vannak, azokat a vad\u00e1llatoknak adom eledel\u00fcl, akik pedig er\u0151d\u00f6kben \u00e9s barlangokban vannak, d\u00f6gv\u00e9szben halnak meg."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Siv\u00e1rr\u00e1 \u00e9s kietlenn\u00e9 teszem az orsz\u00e1got, v\u00e9ge lesz g\u0151g\u00f6s erej\u00e9nek. Kop\u00e1rak lesznek Izr\u00e1el hegyei, nem j\u00e1r rajtuk senki."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, amikor az orsz\u00e1got siv\u00e1rr\u00e1 \u00e9s kietlenn\u00e9 teszem, a sok ut\u00e1latos dolog miatt, amit elk\u00f6vettek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta cs\u00fafol\u00f3i - Emberfia! R\u00f3lad besz\u00e9lget n\u00e9ped a falak mellett \u00e9s a h\u00e1zak kapuj\u00e1ban. \u00cdgy besz\u00e9lgetnek maguk k\u00f6zt egym\u00e1ssal: Gyertek csak, hallgass\u00e1tok, mif\u00e9le ige j\u00f6n az \u00dart\u00f3l!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n elj\u00f6nnek hozz\u00e1d, mintha n\u00e9pgy\u0171l\u00e9sre j\u00f6nn\u00e9nek; oda\u00fcl el\u00e9d az \u00e9n n\u00e9pem, hallgatj\u00e1k besz\u00e9dedet, de nem aszerint \u00e9lnek. Pajz\u00e1n dall\u00e1 lesz az a sz\u00e1jukban, az esz\u00fck pedig nyeres\u00e9gen j\u00e1r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Csak ennyi vagy nekik: Pajz\u00e1n dalok \u00e9nekese, akinek sz\u00e9p a hangja, \u00e9s j\u00f3l pengeti a lantot. Hallgatj\u00e1k a besz\u00e9dedet, de nem aszerint \u00e9lnek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De ha majd beteljesedik - mert beteljesedik! - akkor megtudj\u00e1k, hogy pr\u00f3f\u00e9ta volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9let a h\u0171tlen p\u00e1sztorok f\u00f6l\u00f6tt - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Izr\u00e1el p\u00e1sztorair\u00f3l! Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, \u00e9s mondd meg a p\u00e1sztoroknak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Jaj Izr\u00e1el p\u00e1sztorainak, akik magukat legeltett\u00e9k! H\u00e1t nem a ny\u00e1jat kell legeltetni\u00fck a p\u00e1sztoroknak?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A tejet megitt\u00e1tok, a gyapj\u00faval ruh\u00e1zkodtatok, a k\u00f6v\u00e9ret lev\u00e1gt\u00e1tok, de a ny\u00e1jat nem legeltett\u00e9tek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A gyeng\u00e9t nem er\u0151s\u00edtett\u00e9tek, a beteget nem gy\u00f3gy\u00edtott\u00e1tok, a s\u00e9r\u00fcltet nem k\u00f6t\u00f6zt\u00e9tek be, az elt\u00e9vedtet nem terelt\u00e9tek vissza, \u00e9s az elveszettet nem kerest\u00e9tek meg, hanem er\u0151szakosan \u00e9s kegyetlen\u00fcl uralkodtatok rajtuk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak, mint akiknek nincs p\u00e1sztoruk, mindenf\u00e9le mezei vad eledel\u00e9v\u00e9 lettek, \u00fagy sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00e9velygett ny\u00e1jam minden hegyen \u00e9s minden magas halmon; sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott ny\u00e1jam az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n, \u00e9s nincs aki ut\u00e1na j\u00e1rjon, nincs aki megkeresse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ti, p\u00e1sztorok, hallj\u00e1tok meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9letemre mondom - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -: Mivel pr\u00e9d\u00e1v\u00e1 lett a ny\u00e1jam, \u00e9s mindenf\u00e9le mezei vad eledel\u00e9v\u00e9 lett a ny\u00e1jam, mint amelynek nincs p\u00e1sztora, p\u00e1sztoraim nem j\u00e1rtak ny\u00e1jam ut\u00e1n, hanem \u00f6nmagukat legeltett\u00e9k a p\u00e1sztorok, nem a ny\u00e1jamat legeltett\u00e9k,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ez\u00e9rt, ti p\u00e1sztorok, hallj\u00e1tok meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9n most a p\u00e1sztorok ellen fordulok, \u00e9s sz\u00e1monk\u00e9rem t\u0151l\u00fck a ny\u00e1jamat. V\u00e9get vetek annak, hogy \u0151k legeltess\u00e9k a ny\u00e1jat, magukat sem fogj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 legeltetni a p\u00e1sztorok. Kiragadom sz\u00e1jukb\u00f3l juhaimat, \u00e9s nem esznek bel\u0151l\u00fck t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A j\u00f3 p\u00e1sztor uralkod\u00e1sa - Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Majd \u00e9n magam keresem meg juhaimat, \u00e9s \u00e9n viselem gondjukat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ahogyan a p\u00e1sztor gondj\u00e1t viseli a ny\u00e1jnak, amikor ott \u00e1ll juhai k\u00f6z\u00f6tt, amelyek sz\u00e9t voltak sz\u00f3r\u00f3dva, \u00fagy viselem gondj\u00e1t juhaimnak. Kiszabad\u00edtom \u0151ket minden\u00fcnnen, ahov\u00e1 csak sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak egy felh\u0151s, bor\u00fas napon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kivezetem \u0151ket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m az orsz\u00e1gokb\u00f3l, azut\u00e1n beviszem \u0151ket a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00fckre. Legeltetni fogom \u0151ket Izr\u00e1el hegyein, a v\u00f6lgyekben \u00e9s az orsz\u00e1g minden lak\u00f3hely\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3 legel\u0151n legeltetem majd \u0151ket, \u00e9s Izr\u00e1el magas hegyein fognak tany\u00e1zni. J\u00f3 tany\u00e1juk lesz, ott hever\u00e9sznek, \u00e9s k\u00f6v\u00e9r legel\u0151n legel\u00e9sznek Izr\u00e1el hegyein."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n legeltetem juhaimat, \u00e9s \u00e9n keresek nekik pihen\u0151helyet - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az elveszettet megkeresem, az elt\u00e9vedtet visszaterelem, a s\u00e9r\u00fcltet bek\u00f6t\u00f6z\u00f6m, a gyeng\u00e9t er\u0151s\u00edtem, a k\u00f6v\u00e9rre \u00e9s az er\u0151sre vigy\u00e1zok; \u00fagy legeltetem \u0151ket, ahogy kell."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De k\u00f6ztetek is igazs\u00e1got teszek, juhaim - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, b\u00e1r\u00e1ny \u00e9s b\u00e1r\u00e1ny k\u00f6z\u00f6tt, kosok \u00e9s bakok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem el\u00e9g nektek, hogy a legjobb legel\u0151n legeltek? Mi\u00e9rt taposs\u00e1tok \u00f6ssze l\u00e1batokkal a t\u00f6bbi legel\u0151t? Tiszta vizet isztok. Mi\u00e9rt zavarj\u00e1tok f\u00f6l l\u00e1batokkal, amit ott hagytok?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt legelj\u00e9k az \u00e9n juhaim, amit a ti l\u00e1batok \u00f6sszetaposott, \u00e9s azt igy\u00e1k, amit a ti l\u00e1batok f\u00f6lzavart?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Majd \u00e9n igazs\u00e1got teszek k\u00f6v\u00e9r b\u00e1r\u00e1ny \u00e9s sov\u00e1ny b\u00e1r\u00e1ny k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Oldalatokkal \u00e9s v\u00e1llatokkal taszig\u00e1lj\u00e1tok, \u00e9s szarvaitokkal \u00f6klelitek f\u00e9lre a gy\u00f6ng\u00e9ket, m\u00edg csak ki nem szor\u00edtj\u00e1tok \u0151ket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De \u00e9n megszabad\u00edtom juhaimat, \u00e9s nem esnek t\u00f6bb\u00e9 zs\u00e1km\u00e1nyul, mert igazs\u00e1got teszek b\u00e1r\u00e1ny \u00e9s b\u00e1r\u00e1ny k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egyetlen p\u00e1sztort rendelek f\u00f6l\u00e9j\u00fck, hogy legeltesse \u0151ket: szolg\u00e1mat, D\u00e1vidot. \u0150 fogja legeltetni \u0151ket, \u0151 lesz a p\u00e1sztoruk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar, Isten\u00fck leszek, szolg\u00e1m, D\u00e1vid pedig fejedelm\u00fck lesz. \u00c9n, az \u00dar, megmondtam!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k vel\u00fck, hogy b\u00e9k\u00e9j\u00fck legyen: kipuszt\u00edtom az orsz\u00e1gb\u00f3l a vad\u00e1llatokat, biztons\u00e1gban lakhatnak majd a puszt\u00e1ban, \u00e9s az erd\u0151kben is alhatnak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1ld\u00e1st adok nekik hegyem k\u00f6r\u00fcl, es\u0151t adok idej\u00e9ben: \u00e1ld\u00e1sos es\u0151k lesznek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A mez\u0151 f\u00e1ja megadja gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, a f\u00f6ld is megadja term\u00e9s\u00e9t, biztons\u00e1gban \u00e9lnek f\u00f6ldj\u00fck\u00f6n. Majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, amikor darabokra t\u00f6r\u00f6m ig\u00e1jukat, \u00e9s kiszabad\u00edtom \u0151ket azok kez\u00e9b\u0151l, akiket szolg\u00e1lnak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nem esnek t\u00f6bb\u00e9 zs\u00e1km\u00e1nyul a n\u00e9peknek, \u00e9s nem falj\u00e1k fel \u0151ket a vad\u00e1llatok, hanem biztons\u00e1gban lakhatnak, mert senki sem r\u00e9m\u00edtgeti \u0151ket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "H\u00edres \u00fcltetv\u00e9nyt sarjasztok nekik, nem hal \u00e9hen t\u00f6bb\u00e9 senki az orsz\u00e1gban, \u00e9s nem kell t\u0171rni\u00fck t\u00f6bb\u00e9 a n\u00e9pek gyal\u00e1zkod\u00e1s\u00e1t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n, az \u00dar, az \u0151 Isten\u00fck, vel\u00fck vagyok, \u00e9s hogy \u0151k, Izr\u00e1el h\u00e1za, az \u00e9n n\u00e9pem - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert ti az \u00e9n juhaim, az \u00e9n legel\u0151m ny\u00e1ja vagytok. Emberek vagytok, \u00e9n pedig Istenetek! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9let Ed\u00f3m orsz\u00e1ga f\u00f6l\u00f6tt - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! Vesd tekintetedet a Sz\u00e9\u00edr hegy\u00e9re, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj r\u00f3la!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondd r\u00f3la: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9n most ellened fordulok, Sz\u00e9\u00edr hegye, kiny\u00fajtom kezem ellened, siv\u00e1rr\u00e1 \u00e9s kietlenn\u00e9 teszlek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e1rosaidat romba d\u00f6nt\u00f6m, te pedig puszt\u00e1v\u00e1 leszel, \u00e9s megtudod, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mivel \u00f6r\u00f6k\u00f6sen ellens\u00e9geskedt\u00e9l, \u00e9s Izr\u00e1el fiait fegyver martal\u00e9k\u00e1v\u00e1 tetted veszedelm\u00fck idej\u00e9n, a v\u00e9gs\u0151 b\u0171nh\u0151d\u00e9s idej\u00e9n,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ez\u00e9rt, \u00e9letemre mondom - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, hogy v\u00e9rbe bor\u00edtlak, \u00fcld\u00f6zni fog a v\u00e9r! Te nem gy\u0171l\u00f6lted a v\u00e9rt, ez\u00e9rt \u00fcld\u00f6zni fog a v\u00e9r!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sz\u00e9\u00edr hegy\u00e9t siv\u00e1rr\u00e1 \u00e9s kietlenn\u00e9 teszem, \u00e9s kiirtok onnan mindenkit, aki ott j\u00e1r-kel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elbor\u00edtom hegyeidet meg\u00f6ltekkel, halmaidon, v\u00f6lgyeidben \u00e9s \u00f6sszes foly\u00f3medredben fegyverrel meg\u00f6ltek hullanak el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kre puszt\u00e1v\u00e1 teszlek, \u00e9s v\u00e1rosaid lakatlanok lesznek. Akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mivel ezt mondod: Az a k\u00e9t n\u00e9p \u00e9s az a k\u00e9t orsz\u00e1g az eny\u00e9m lesz, birtokba veszem - pedig ott volt az \u00dar -,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9letemre mondom, hogy ugyanolyan haragos indulattal b\u00e1nok veled, ahogyan te b\u00e1nt\u00e1l vel\u00fck gy\u0171l\u00f6letedben. Majd megismersz engem, amikor \u00edt\u00e9letet tartok f\u00f6l\u00f6tted."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor megtudod, hogy \u00e9n, az \u00dar, meghallottam, mennyi szitkot sz\u00f3rt\u00e1l Izr\u00e1el hegyeire, amikor \u00edgy besz\u00e9lt\u00e9l: Elpusztultak, nek\u00fcnk jutottak martal\u00e9kul!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nagysz\u00e1j\u00faak voltatok, \u00e9s sokat szidtatok engem. \u00c9n meghallottam!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Az eg\u00e9sz f\u00f6ld \u00f6r\u00fclni fog, ha pusztas\u00e1gg\u00e1 teszlek,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ahogyan te \u00f6r\u00fclt\u00e9l, amikor Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak birtoka pusztas\u00e1gg\u00e1 lett. \u00cdgy b\u00e1nok veled. Pusztas\u00e1g lesz a Sz\u00e9\u00edr hegye eg\u00e9sz Ed\u00f3mmal egy\u00fctt. Akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00daj \u00e9let \u00edg\u00e9rete - Te pedig, emberfia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Izr\u00e1el hegyeinek, \u00e9s mondd: Izr\u00e1el hegyei, hallj\u00e1tok meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Mivel az ellens\u00e9g hahot\u00e1zva mondta r\u00f3latok: Az \u0151si halmok a mi birtokunkba ker\u00fcltek! -"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ez\u00e9rt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, \u00e9s mondd: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Mivel a vesztetekre t\u00f6rnek mindenfel\u0151l, hogy a t\u00f6bbi n\u00e9p birtok\u00e1v\u00e1 legyetek, \u00e9s mivel r\u00e1galmakat terjeszt\u0151 n\u00e9pek sz\u00e1j\u00e1ra ker\u00fcltetek,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "az\u00e9rt, Izr\u00e1el hegyei, hallj\u00e1tok az \u00e9n Uramnak, az \u00darnak ig\u00e9j\u00e9t! Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar a hegyeknek \u00e9s a halmoknak, a medreknek \u00e9s a v\u00f6lgyeknek, az elpusztult romoknak \u00e9s az elhagyatott v\u00e1rosoknak, amelyeket a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck \u00e9l\u0151 t\u00f6bbi n\u00e9p pr\u00e9d\u00e1lt \u00e9s g\u00fanyolt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ez\u00e9rt teh\u00e1t \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Heves indulatomban besz\u00e9lek a t\u00f6bbi n\u00e9p ellen \u00e9s eg\u00e9sz Ed\u00f3m ellen, akik birtokba vett\u00e9k orsz\u00e1gomat k\u00e1r\u00f6rvend\u0151 sz\u00edvvel \u00e9s megvet\u0151 l\u00e9lekkel, hogy eln\u00e9ptelen\u00edts\u00e9k \u00e9s f\u00f6lpr\u00e9d\u00e1lj\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, mondd a hegyeknek \u00e9s a halmoknak, a medreknek \u00e9s a v\u00f6lgyeknek: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Haragos indulatomban besz\u00e9lek, mert a n\u00e9pek gyal\u00e1zkod\u00e1s\u00e1t kellett elt\u0171rn\u00f6t\u00f6k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: F\u00f6lemelt k\u00e9zzel teszek esk\u00fct, hogy majd a k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek \u00e9l\u0151 n\u00e9peknek kell elt\u0171rni\u00fck, hogy gyal\u00e1zz\u00e1k \u0151ket!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rajtatok pedig, Izr\u00e1el hegyei, \u00e1gak sarjadnak, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs terem n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek, mert hamarosan hazat\u00e9rnek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00e9n mellettetek vagyok, \u00e9s fel\u00e9tek fordulok: megm\u0171velnek \u00e9s bevetnek titeket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megszapor\u00edtom rajtatok az embereket, Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1t, v\u00e1rosaitok ben\u00e9pes\u00fclnek, a romok \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00fclnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megszapor\u00edtom rajtatok az embereket \u00e9s az \u00e1llatokat, sokasodni \u00e9s szaporodni fognak. \u00dagy telep\u00edtem le \u0151ket, mint hajdan, \u00e9s t\u00f6bb j\u00f3t teszek veletek, mint azel\u0151tt. Akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azt is megteszem, hogy emberek j\u00e1rjanak majd rajtatok: az \u00e9n n\u00e9pem, Izr\u00e1el. Birtokba vesznek, az \u0151 tulajdonuk lesztek, \u00e9s nem lesztek t\u00f6bb\u00e9 n\u00e9ptelenek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: B\u00e1r azt mondj\u00e1k, hogy emberev\u0151 f\u00f6ld vagy, mert el szoktad puszt\u00edtani a rajtad \u00e9l\u0151 n\u00e9peket,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "nem eszel t\u00f6bb\u00e9 embert, \u00e9s nem puszt\u00edtod el a rajtad \u00e9l\u0151 n\u00e9peket - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem kell t\u00f6bb\u00e9 hallanod a nemzetek gyal\u00e1zkod\u00e1s\u00e1t, a n\u00e9pek cs\u00fafol\u00f3d\u00e1s\u00e1t sem kell t\u0171rn\u00f6d t\u00f6bb\u00e9, \u00e9s nem puszt\u00edtod el a rajtad \u00e9l\u0151 n\u00e9peket - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Emberfia! Amikor Izr\u00e1el h\u00e1za a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9n lakott, tiszt\u00e1talann\u00e1 tett\u00e9k azt \u00e9let\u00fckkel \u00e9s tetteikkel. Olyan tiszt\u00e1talan volt el\u0151ttem az \u00e9let\u00fck, mint a havi v\u00e9rz\u00e9s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u00e1juk z\u00fad\u00edtottam haragomat, mert v\u00e9rt ontottak a f\u00f6ldre, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 tett\u00e9k azt b\u00e1lv\u00e1nyaikkal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elsz\u00e9lesztettem \u0151ket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak az orsz\u00e1gokba. \u00c9let\u00fck \u00e9s tetteik szerint tartottam \u00edt\u00e9letet f\u00f6l\u00f6tt\u00fck."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De amikor a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9 jutottak, amerre csak j\u00e1rtak, gyal\u00e1zatoss\u00e1 tett\u00e9k szent nevemet, mert ezt mondt\u00e1k r\u00f3luk: Az \u00dar n\u00e9pe ezek, m\u00e9gis ki kellett j\u00f6nni\u00fck orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor sz\u00e1nalomra indultam szent nevem\u00e9rt, amelyet gyal\u00e1zatoss\u00e1 tett Izr\u00e1el h\u00e1za a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, amerre csak j\u00e1rt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondd ezt Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Nem ti\u00e9rtetek cselekszem \u00e9n, Izr\u00e1el h\u00e1za, hanem szent nevem\u00e9rt, amelyet gyal\u00e1zatoss\u00e1 tettetek a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, amerre csak j\u00e1rtatok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Megmutatom, hogy szent az \u00e9n nagy nevem, amely gyal\u00e1zatos lett a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, mert gyal\u00e1zatoss\u00e1 tett\u00e9tek k\u00f6z\u00f6tt\u00fck. Akkor megtudj\u00e1k a n\u00e9pek, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, amikor szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra megmutatom rajtatok, hogy szent vagyok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kihozlak benneteket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, \u00f6sszegy\u0171jtelek az orsz\u00e1gokb\u00f3l, \u00e9s beviszlek benneteket a saj\u00e1t f\u00f6ldetekre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tiszta vizet hintek r\u00e1tok, hogy megtisztuljatok. Minden tiszt\u00e1talans\u00e1gotokt\u00f3l \u00e9s minden b\u00e1lv\u00e1nyotokt\u00f3l megtiszt\u00edtlak benneteket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00daj sz\u00edvet adok nektek, \u00e9s \u00faj lelket adok bel\u00e9tek: elt\u00e1vol\u00edtom testetekb\u0151l a k\u0151sz\u00edvet, \u00e9s h\u00fassz\u00edvet adok nektek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00e9n lelkemet adom bel\u00e9tek, \u00e9s azt m\u0171velem veletek, hogy rendelkez\u00e9seim szerint \u00e9ljetek, t\u00f6rv\u00e9nyeimet megtarts\u00e1tok \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Abban az orsz\u00e1gban fogtok lakni, amelyet \u0151seiteknek adtam. Az \u00e9n n\u00e9pem lesztek, \u00e9n pedig Istenetek leszek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Megszabad\u00edtlak benneteket minden tiszt\u00e1talans\u00e1gotokt\u00f3l. Parancsolok a gabon\u00e1nak, megsokas\u00edtom, \u00e9s nem hozok r\u00e1tok \u00e9h\u00edns\u00e9get."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Megszapor\u00edtom a f\u00e1k gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t \u00e9s a mez\u0151 term\u00e9s\u00e9t, hogy ne cs\u00fafoljanak t\u00f6bb\u00e9 benneteket \u00e9h\u00edns\u00e9g miatt a n\u00e9pek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor visszagondoltok arra, hogy milyen gonoszul \u00e9ltetek, \u00e9s milyen rosszak voltak tetteitek, \u00e9s megundorodtok magatokt\u00f3l ut\u00e1latos b\u0171neitek miatt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nem ti\u00e9rtetek cselekszem - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, tudj\u00e1tok meg ezt! Sz\u00e9gyenkezzetek, \u00e9s piruljatok \u00e9letetek miatt, Izr\u00e1el h\u00e1za!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Amikor megtiszt\u00edtlak benneteket minden b\u0171n\u00f6t\u00f6kt\u0151l, ben\u00e9pes\u00edtem a v\u00e1rosokat, \u00e9s \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00fclnek a romok."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u0171velni fogj\u00e1k a puszt\u00e1v\u00e1 lett f\u00f6ldet, azut\u00e1n, hogy puszt\u00e1n hevert az arra j\u00e1r\u00f3k szeme l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azt mondj\u00e1k majd: Ez a puszt\u00e1v\u00e1 lett f\u00f6ld itt most olyan, mint az \u00c9den kertje. A romm\u00e1 lett, elpusztult \u00e9s lerombolt v\u00e1rosokat pedig \u00fajb\u00f3l meger\u0151s\u00edtett\u00e9k, \u00e9s \u00fajb\u00f3l laknak benn\u00fck."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Akkor megtudj\u00e1k a n\u00e9pek, amelyek k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek megmaradtak, hogy \u00e9n, az \u00dar, \u00e9p\u00edtettem \u00fajj\u00e1 a romba d\u0151lt v\u00e1rosokat, \u00e9s \u00e9n \u00fcltettem be a puszt\u00e1v\u00e1 lett f\u00f6ldet. \u00c9n, az \u00dar, megmondtam, \u00e9s meg is teszem!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: M\u00e9g azt is k\u00e9rheti t\u0151lem Izr\u00e1el h\u00e1za, hogy ezt tegyem vel\u00fck: \u00fagy megsokas\u00edtom az embereket, mint a juhokat."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00dagy tele lesznek a romba d\u0151lt v\u00e1rosok emberek t\u00f6meg\u00e9vel, ahogyan Jeruzs\u00e1lem tele van az \u00fcnnepeken juhokkal, \u00e1ldozatra szentelt juhokkal. Akkor megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s Izr\u00e1el \u00fajj\u00e1\u00e9led\u00e9s\u00e9r\u0151l - Az \u00dar megragadott engem; elvitt engem az \u00dar l\u00e9lek \u00e1ltal, \u00e9s letett egy v\u00f6lgyben. Tele volt az csontokkal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e9gigvezetett k\u00f6zt\u00fck k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s l\u00e1ttam, hogy nagyon sok csont volt a v\u00f6lgyben, \u00e9s m\u00e1r nagyon sz\u00e1razak voltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezte t\u0151lem: Emberfia! \u00c9letre kelnek-e m\u00e9g ezek a csontok? \u00c9n \u00edgy feleltem: \u00d3, Uram, Uram, te tudod!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekem: Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj e csontokr\u00f3l! Mondd nekik: Ti sz\u00e1raz csontok, hallj\u00e1tok az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar ezekhez a csontokhoz: \u00c9n lelket adok bel\u00e9tek, \u00e9s \u00e9letre fogtok kelni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Inakat adok r\u00e1tok, h\u00fast rakok r\u00e1tok, \u00e9s bebor\u00edtlak benneteket b\u0151rrel, azut\u00e1n lelket adok bel\u00e9tek, hogy \u00e9letre keljetek. Akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9n teh\u00e1t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltam, ahogyan megparancsolta nekem. Amint pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni kezdtem, hirtelen d\u00f6rg\u0151 hang t\u00e1madt, a csontok pedig egym\u00e1shoz illeszkedtek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy inak ker\u00fcltek r\u00e1juk, majd h\u00fas n\u00f6vekedett, \u00e9s v\u00e9g\u00fcl b\u0151r bor\u00edtotta be \u0151ket, de l\u00e9lek m\u00e9g nem volt benn\u00fck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekem: Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj a l\u00e9leknek, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, emberfia, \u00e9s mondd a l\u00e9leknek: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: A n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j fel\u0151l j\u00f6jj el\u0151, l\u00e9lek, \u00e9s lehelj ezekbe a meg\u00f6ltekbe, hogy \u00e9letre keljenek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9n teh\u00e1t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltam, ahogyan megparancsolta nekem. Akkor l\u00e9lek sz\u00e1llt bel\u00e9j\u00fck, \u00e9letre keltek, \u00e9s talpra \u00e1lltak: igen-igen nagy sereg volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekem: Emberfia! Ez a sok csont Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1za, amely most ezt mondja: Elsz\u00e1radtak a csontjaink, \u00e9s elveszett a rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcnk, v\u00e9g\u00fcnk van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, \u00e9s ezt mondd nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9n felnyitom s\u00edrjaitokat, \u00e9s kihozlak s\u00edrjaitokb\u00f3l, \u00e9n n\u00e9pem, \u00e9s beviszlek benneteket Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, amikor felnyitom s\u00edrjaitokat, \u00e9s kihozlak s\u00edrjaitokb\u00f3l, \u00e9n n\u00e9pem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lelkemet adom bel\u00e9tek, \u00e9letre keltek, \u00e9s letelep\u00edtelek benneteket a saj\u00e1t f\u00f6ldeteken. Akkor megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n, az \u00dar, meg is teszem, amit megmondtam - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada \u00fajra egy n\u00e9pp\u00e9 lesz - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Te emberfia, fogj egy fadarabot, \u00e9s \u00edrd r\u00e1: Ez J\u00fad\u00e1\u00e9 \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 izr\u00e1eliek\u00e9. Azut\u00e1n fogj egy m\u00e1sik fadarabot, \u00e9s arra ezt \u00edrd: Ez J\u00f3zsef\u00e9, azaz Efraim\u00e9, \u00e9s az eg\u00e9sz hozz\u00e1 tartoz\u00f3 Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Illeszd \u0151ket egym\u00e1shoz egy f\u00e1v\u00e1, hogy eggy\u00e9 legyenek a kezedben!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha majd ezt mondja neked n\u00e9ped: Magyar\u00e1zd meg, hogy mit jelent ez! -"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "akkor \u00edgy felelj: Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9n kezembe fogom J\u00f3zsefnek, azaz Efraimnak \u00e9s Izr\u00e1el hozz\u00e1 tartoz\u00f3 t\u00f6rzseinek a f\u00e1j\u00e1t, hozz\u00e1illesztem J\u00fada f\u00e1j\u00e1hoz, egy f\u00e1t csin\u00e1lok bel\u0151l\u00fck, \u00e9s eggy\u00e9 lesznek a kezemben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra kezedben lesznek azok a fadarabok, amelyekre \u00edrt\u00e1l,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00edgy besz\u00e9lj hozz\u00e1juk: Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9n kihozom Izr\u00e1el fiait a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, b\u00e1rhov\u00e1 ker\u00fcltek. \u00d6sszegy\u0171jt\u00f6m \u0151ket mindenfel\u0151l, \u00e9s beviszem \u0151ket a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00fckre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Egy n\u00e9pp\u00e9 teszem \u0151ket abban az orsz\u00e1gban, Izr\u00e1el hegyein, \u00e9s egy kir\u00e1ly fog uralkodni mindny\u00e1juk f\u00f6l\u00f6tt. Nem lesz t\u00f6bb\u00e9 k\u00e9t n\u00e9p, \u00e9s nem szakadnak soha t\u00f6bb\u00e9 k\u00e9t kir\u00e1lys\u00e1gra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nem teszik magukat t\u00f6bb\u00e9 tiszt\u00e1talann\u00e1 f\u00f6rtelmes b\u00e1lv\u00e1nyszobraikkal \u00e9s sok v\u00e9tk\u00fckkel. Megszabad\u00edtom \u0151ket minden v\u00e9tk\u00fckt\u0151l, mert elp\u00e1rtoltak t\u0151lem, \u00e9s megtiszt\u00edtom \u0151ket. Az \u00e9n n\u00e9pem lesznek, \u00e9n pedig Isten\u00fck leszek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00e9n szolg\u00e1m, D\u00e1vid lesz a kir\u00e1lyuk: egy p\u00e1sztoruk lesz mindny\u00e1juknak. Akkor az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyeim szerint \u00e9lnek, rendelkez\u00e9seimet megtartj\u00e1k \u00e9s teljes\u00edtik."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Abban az orsz\u00e1gban laknak majd, amelyet szolg\u00e1mnak, J\u00e1k\u00f3bnak adtam, amelyben \u0151seitek is laktak. Ott laknak \u0151k, fiaik \u00e9s unok\u00e1ik \u00f6r\u00f6kre, \u00e9s szolg\u00e1m, D\u00e1vid lesz a fejedelm\u00fck \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k vel\u00fck, hogy b\u00e9k\u00e9ben \u00e9ljenek. \u00d6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9g lesz az. Letelep\u00edtem \u00e9s megsokas\u00edtom \u0151ket, szent\u00e9lyemet pedig k\u00f6z\u00e9j\u00fck helyezem \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hajl\u00e9kom n\u00e1luk lesz, Isten\u00fck leszek, \u0151k pedig n\u00e9pem lesznek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor megtudj\u00e1k a n\u00e9pek, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, aki megszentelem Izr\u00e1elt, amikor szent\u00e9lyem k\u00f6zt\u00fck lesz \u00f6r\u00f6kre."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "G\u00f3g n\u00e9pe r\u00e1t\u00e1mad Izr\u00e1elre - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emberfia! Vesd tekintetedet G\u00f3gra a Mag\u00f3g orsz\u00e1g\u00e1ban, R\u00f3s, Mesek \u00e9s Tubal fejedelm\u00e9re, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj r\u00f3la!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondd: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9n ellened fordulok, G\u00f3g, aki R\u00f3s, Mesek \u00e9s Tubal fejedelme vagy!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megford\u00edtalak, horgokat akasztok az \u00e1lladba, kivezetlek t\u00e9ged \u00e9s eg\u00e9sz hader\u0151det, a lovakat \u00e9s a lovasokat, akik mindny\u00e1jan teljes fegyverzetet \u00f6lt\u00f6ttek, ezt a nagy sereget, amely nagy \u00e9s kis pajzzsal \u00e9s karddal van f\u00f6lszerelve."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Perzs\u00e1k, eti\u00f3pok \u00e9s p\u00fatiak vannak vel\u00fck, pajzsa, sisakja van mindegyiknek,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 G\u00f3mer minden csapat\u00e1val, B\u00e9t-T\u00f3garma a messze \u00e9szakr\u00f3l, minden csapat\u00e1val - sok n\u00e9p van veled!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fclj, \u00e1llj k\u00e9szenl\u00e9tben az eg\u00e9sz sereggel egy\u00fctt, amely k\u00f6r\u00e9d sereglett, \u00e9s l\u00e9gy a vez\u00e9r\u00fck!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva rendelkez\u00e9st kapsz, \u00e9vek m\u00falt\u00e1n behatolsz a fegyveres puszt\u00edt\u00e1s ut\u00e1n helyre\u00e1ll\u00edtott orsz\u00e1gba, amelynek lak\u00f3i a t\u00f6bbi n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl gy\u0171ltek \u00f6ssze Izr\u00e1el hegyeire, amelyek sok\u00e1ig puszt\u00e1n \u00e1lltak. Kihoztam \u0151ket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s biztons\u00e1gban laknak mindny\u00e1jan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De te felvonulsz, bet\u00f6rsz, mint a f\u00f6rgeteg minden csapatoddal \u00e9s a veled lev\u0151 sok n\u00e9ppel, olyan leszel, mint a f\u00f6ldet bebor\u00edt\u00f3 felh\u0151."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Abban az id\u0151ben rossz gondolataid t\u00e1madnak, \u00e9s gonosz terveket fogsz sz\u0151ni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt gondolod: F\u00f6lvonulok a v\u00e9dtelen orsz\u00e1g ellen, r\u00e1t\u00e1madok a b\u00e9k\u00e9ben \u00e9s biztons\u00e1gban lak\u00f3kra, akik mindny\u00e1jan \u00fagy \u00e9lnek, hogy sem v\u00e1rfaluk, sem z\u00e1rral ell\u00e1tott kapujuk nincs."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zs\u00e1km\u00e1nyt akarsz ejteni, pr\u00e9d\u00e1t akarsz szerezni, hatalmaddal az \u00fajra ben\u00e9pes\u00fclt romok ellen akarsz fordulni, a nemzetek k\u00f6z\u00fcl \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt n\u00e9p ellen, amely m\u00e1r j\u00f3sz\u00e1got \u00e9s birtokot szerzett, \u00e9s a vil\u00e1g k\u00f6zep\u00e9n lakik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Seb\u00e1, Ded\u00e1n \u00e9s Tars\u00eds keresked\u0151i \u00e9s el\u0151kel\u0151i ezt k\u00e9rdezik t\u0151led: Az\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l, hogy zs\u00e1km\u00e1nyt ejts? Az\u00e9rt gy\u0171jt\u00f6tted \u00f6ssze seregedet, hogy pr\u00e9d\u00e1t szerezz, hogy elvidd az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s az aranyat, elvedd a j\u00f3sz\u00e1got \u00e9s a birtokot, \u00e9s nagy zs\u00e1km\u00e1nyt ejts?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isten szembesz\u00e1ll G\u00f3g n\u00e9p\u00e9vel - Az\u00e9rt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, emberfia, \u00e9s mondd meg G\u00f3gnak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Azon a napon, amikor megtudod, hogy n\u00e9pem, Izr\u00e1el, biztons\u00e1gban \u00e9l,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "elj\u00f6ssz lak\u00f3helyedr\u0151l, a messze \u00e9szakr\u00f3l sok n\u00e9ppel egy\u00fctt, akik mind lovakon nyargalnak; nagy sereg ez, roppant hader\u0151."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dagy vonulsz f\u00f6l n\u00e9pem, Izr\u00e1el ellen, mint a f\u00f6ldet bebor\u00edt\u00f3 felh\u0151. Az utols\u00f3 napokban hozlak el t\u00e9ged orsz\u00e1gom ellen, hogy megismerjenek engem a n\u00e9pek, amikor szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra megmutatom rajtad, G\u00f3g, hogy szent vagyok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Te vagy az, akir\u0151l megmondtam hajdan\u00e1ban szolg\u00e1im \u00e1ltal, Izr\u00e1el pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i \u00e1ltal, akik azokban a napokban \u00e9s \u00e9vekben pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak, hogy elhozlak ellen\u00fck."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De majd azon a napon, amelyen meg\u00e9rkezik G\u00f3g Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, haragra lobbanok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Felindul\u00e1somban, heves haragomban \u00edgy besz\u00e9lek: Azon a napon nagy f\u00f6ldreng\u00e9s lesz Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Megrettennek t\u0151lem a tenger halai, az \u00e9g madarai, a mez\u0151 vadai, meg a f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3 mindenf\u00e9le \u00e1llat \u00e9s minden ember a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n. Leomlanak a hegyek, lezuhannak a szikl\u00e1k, \u00e9s f\u00f6ldre d\u0151lnek a v\u00e1rfalak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fegyverbe sz\u00f3l\u00edtok ellene hegyeimen mindenkit - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, ember ember ellen t\u00e1mad fegyver\u00e9vel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Megb\u00fcntetem d\u00f6gv\u00e9sszel \u00e9s v\u00e9ront\u00e1ssal. \u00d6ml\u0151 z\u00e1pores\u0151t, j\u00e9ges\u0151t, t\u00fczet \u00e9s k\u00e9nk\u00f6vet hullatok r\u00e1 \u00e9s csapataira, a vele lev\u0151 sok n\u00e9pre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy mutatom meg, hogy nagy \u00e9s szent vagyok, \u00e9s megismertetem magamat a sok n\u00e9ppel, \u00e9s megtudj\u00e1k majd, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "G\u00f3g n\u00e9pe megsemmis\u00fcl az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n - Te pedig, emberfia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj G\u00f3gr\u00f3l, \u00e9s ezt mondd: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: \u00c9n ellened t\u00e1madok, G\u00f3g, aki R\u00f3s, Mesek \u00e9s Tubal fejedelme vagy!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ir\u00e1ny\u00edtlak \u00e9s vezetgetlek, elhozlak a messze \u00e9szakr\u00f3l, \u00e9s Izr\u00e1el hegyeire viszlek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ki\u00fct\u00f6m az \u00edjat bal kezedb\u0151l, \u00e9s kiverem a nyilakat jobb kezedb\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Izr\u00e1el hegyein fogsz elesni valamennyi csapatoddal \u00e9s a veled lev\u0151 n\u00e9pekkel egy\u00fctt. Mindenf\u00e9le ragadoz\u00f3 mad\u00e1rnak \u00e9s mezei vadnak adlak eledel\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A harcmez\u0151n esel el. \u00c9n megmondtam! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00fczet bocs\u00e1tok Mag\u00f3gra \u00e9s azokra, akik biztons\u00e1gban laknak a szigeteken, \u00e9s majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megismertetem szent nevemet n\u00e9pemmel, Izr\u00e1ellel, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem hagyom, hogy gyal\u00e1zz\u00e1k szent nevemet. Akkor megtudj\u00e1k a n\u00e9pek, hogy \u00e9n, az \u00dar, Izr\u00e1el Szentje vagyok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elj\u00f6n ez, \u00e9s megt\u00f6rt\u00e9nik - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, ez az a nap, amelyr\u0151l besz\u00e9ltem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor Izr\u00e1el v\u00e1rosainak lak\u00f3i kimennek, meggy\u00fajtj\u00e1k \u00e9s el\u00e9getik a fegyvereket, a nagy \u00e9s kis pajzsokat, az \u00edjakat \u00e9s a nyilakat, a buzog\u00e1nyokat \u00e9s a d\u00e1rd\u00e1kat, \u00e9s h\u00e9t \u00e9vig t\u00fczelnek vel\u00fck."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem kell f\u00e1t hordaniuk a mez\u0151r\u0151l, az erd\u0151b\u0151l sem kell v\u00e1gniuk, mert a fegyvereket haszn\u00e1lj\u00e1k t\u00fczel\u0151nek. Kifosztj\u00e1k fosztogat\u00f3ikat, \u00e9s pr\u00e9d\u00e1t szereznek pr\u00e9d\u00e1l\u00f3ikt\u00f3l - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azon a napon nevezetes s\u00edrhelyet adok G\u00f3gnak Izr\u00e1elben, a V\u00e1ndorok v\u00f6lgy\u00e9t a tengert\u0151l keletre, \u00e9s az elz\u00e1rja a v\u00e1ndorok el\u0151tt az utat. Ott temetik el G\u00f3got eg\u00e9sz sereg\u00e9vel egy\u00fctt. Ez\u00e9rt fogj\u00e1k azt a G\u00f3g serege v\u00f6lgy\u00e9nek nevezni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e9t h\u00f3napon \u00e1t fogja \u0151ket temetni Izr\u00e1el h\u00e1za, hogy megtiszt\u00edtsa az orsz\u00e1got."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Temetni fog az orsz\u00e1g eg\u00e9sz n\u00e9pe, \u00e9s az dics\u00e9ret\u00fckre v\u00e1lik azon a napon, amelyen megmutatom dics\u0151s\u00e9gemet - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00e9rfiakat v\u00e1lasztanak ki arra, hogy \u00e1lland\u00f3an j\u00e1rj\u00e1k az orsz\u00e1got, \u00e9s temess\u00e9k el azokat, akik m\u00e9g a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n maradtak, hogy megtiszt\u00edts\u00e1k az orsz\u00e1got. A h\u00e9t h\u00f3nap elm\u00falt\u00e1val induljanak el keresni,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "j\u00e1rj\u00e1k v\u00e9gig az orsz\u00e1got, \u00e9s ha valaki emberi csontokat l\u00e1t, \u00e1ll\u00edtson mell\u00e9 jelet, m\u00edg a s\u00edr\u00e1s\u00f3k el nem temetik a G\u00f3g serege v\u00f6lgy\u00e9ben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Van ott egy Ham\u00f3n\u00e1 nev\u0171 v\u00e1ros is. \u00cdgy tiszt\u00edts\u00e1k meg az orsz\u00e1got."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te pedig, emberfia - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, mondd ezt a madaraknak, mindenf\u00e9le sz\u00e1rnyasnak \u00e9s mindenf\u00e9le mezei vadnak: Gy\u0171ljetek \u00f6ssze, j\u00f6jjetek \u00e9s gy\u00fclekezzetek mindenfel\u0151l az \u00e9n v\u00e9res\u00e1ldozatom k\u00f6r\u00e9! Mert \u00e9n nagy v\u00e9res\u00e1ldozatot k\u00e9sz\u00edtek nektek Izr\u00e1el hegyein: egyetek h\u00fast, igyatok v\u00e9rt!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vit\u00e9zek h\u00fas\u00e1t eszitek, \u00e9s a f\u00f6ld fejedelmeinek a v\u00e9r\u00e9t issz\u00e1tok: B\u00e1s\u00e1nban h\u00edzott kosok, b\u00e1r\u00e1nyok, bakok \u00e9s bik\u00e1k ezek mindny\u00e1jan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f6v\u00e9ret esztek a j\u00f3llak\u00e1sig, \u00e9s v\u00e9rt isztok a megr\u00e9szeged\u00e9sig az \u00e9n v\u00e9res\u00e1ldozatomb\u00f3l, amelyet k\u00e9sz\u00edtek nektek!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3llaktok majd asztalomn\u00e1l l\u00f3val \u00e9s lovassal, vit\u00e9zzel \u00e9s mindenf\u00e9le harcossal! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Izr\u00e1el kegyelmet \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get nyer - Megmutatom dics\u0151s\u00e9gemet a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s minden n\u00e9p megl\u00e1tja, hogy milyen \u00edt\u00e9letet tartottam, \u00e9s hogyan vetettem r\u00e1juk kezemet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Izr\u00e1el h\u00e1za megtudja, hogy \u00e9n, az \u00dar, vagyok az \u0151 Isten\u00fck att\u00f3l fogva tov\u00e1bbra is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A pog\u00e1ny n\u00e9pek pedig megtudj\u00e1k, hogy a b\u0171ne miatt kellett fogs\u00e1gba mennie Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak, mert h\u0171tlenn\u00e9 v\u00e1ltak hozz\u00e1m, \u00e9s \u00e9n elrejtettem arcomat el\u0151l\u00fck; ellens\u00e9geik kez\u00e9be adtam \u0151ket, \u00e9s sokan elestek fegyver \u00e1ltal."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tiszt\u00e1talans\u00e1guk \u00e9s v\u00e9tkeik szerint b\u00e1ntam vel\u00fck, amikor elrejtettem arcomat el\u0151l\u00fck."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Most j\u00f3ra ford\u00edtom J\u00e1k\u00f3b sors\u00e1t, \u00e9s irgalmas leszek Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1hoz, mert f\u00e9lt\u0151 szeretetre indulok szent nevem\u00e9rt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor elfelejthetik gyal\u00e1zatukat \u00e9s mindazt a h\u0171tlens\u00e9get, amit ellenem elk\u00f6vettek. Biztons\u00e1gban laknak f\u00f6ldj\u00fck\u00f6n, \u00e9s senki sem rettenti \u0151ket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Visszahozom \u0151ket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m \u0151ket ellens\u00e9geik orsz\u00e1gaib\u00f3l, \u00e9s \u00edgy mutatom meg rajtuk a t\u00f6bbi n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra, hogy szent vagyok."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n, az \u00dar, Isten\u00fck voltam akkor is, amikor fogs\u00e1gba vittem \u0151ket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, mert \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m \u0151ket f\u00f6ldj\u00fck\u00f6n, \u00e9s nem hagyok ott k\u00f6z\u00fcl\u00fck senkit."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u00f6bb\u00e9 nem rejtem el orc\u00e1mat el\u0151l\u00fck, mert ki\u00f6nt\u00f6m lelkemet Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1ra - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9kiel l\u00e1tom\u00e1sa az \u00faj templomr\u00f3l - Fogs\u00e1gunk huszon\u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9ben, az \u00e9v elej\u00e9n, a h\u00f3nap tizedik\u00e9n - tizenn\u00e9gy \u00e9vvel azut\u00e1n, hogy bevett\u00e9k a v\u00e1rost - ugyanazon a napon megragadott, \u00e9s elvitt engem az \u00dar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isteni l\u00e1tom\u00e1sban vitt el engem Izr\u00e1el orsz\u00e1g\u00e1ba, letett egy igen magas hegyre, amelynek a d\u00e9li oldal\u00e1n egy v\u00e1roshoz hasonl\u00f3 \u00e9p\u00edtm\u00e9ny volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Odavitt engem, \u00e9s \u00e9n egy f\u00e9rfit l\u00e1ttam, amint \u00e1llt a kapuban. Olyannak l\u00e1tszott, mintha \u00e9rcb\u0151l lett volna; kez\u00e9ben lenzsin\u00f3r \u00e9s m\u00e9r\u0151n\u00e1d volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez a f\u00e9rfi \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: Emberfia! N\u00e9zd meg a szemeddel, halld meg a f\u00fcleddel, \u00e9s v\u00e9sd az eszedbe mindazt, amit mutatok neked, mert az\u00e9rt kellett idej\u00f6nn\u00f6d, hogy megl\u00e1sd ezeket a dolgokat. Mindazt, amit l\u00e1tsz, mondd el Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A k\u00fcls\u0151 udvar kapuinak le\u00edr\u00e1sa - A templomon k\u00edv\u00fcl k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl v\u00e1rfal h\u00faz\u00f3dott. A f\u00e9rfi kez\u00e9ben egy hat k\u00f6ny\u00f6knyi m\u00e9r\u0151n\u00e1d volt (ez a k\u00f6ny\u00f6k a szok\u00e1sosn\u00e1l egy teny\u00e9rrel hosszabb volt). Megm\u00e9rte az \u00e9p\u00edtm\u00e9nyt: egy m\u00e9r\u0151n\u00e1d sz\u00e9les \u00e9s egy m\u00e9r\u0151n\u00e1d magas volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n a keletre n\u00e9z\u0151 kapuhoz ment, f\u00f6lment a l\u00e9pcs\u0151j\u00e9n, \u00e9s megm\u00e9rte a kapu k\u00fcsz\u00f6b\u00e9t: egy m\u00e9r\u0151n\u00e1d sz\u00e9les volt, \u00e9s a m\u00e1sik k\u00fcsz\u00f6b is egy m\u00e9r\u0151n\u00e1d sz\u00e9les."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egy-egy \u0151rszoba egy m\u00e9r\u0151n\u00e1d hossz\u00fa \u00e9s egy m\u00e9r\u0151n\u00e1d sz\u00e9les volt; az \u0151rszob\u00e1k k\u00f6z\u00f6tti t\u00e9r \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k, a kapu k\u00fcsz\u00f6be pedig, a kapu csarnoka mellett, a templom fel\u0151l egy m\u00e9r\u0151n\u00e1d volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megm\u00e9rte a kapu csarnok\u00e1t a templom fel\u0151l: egy m\u00e9r\u0151n\u00e1d sz\u00e9les volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megm\u00e9rte a kapu csarnok\u00e1t: nyolc k\u00f6ny\u00f6k volt, pill\u00e9rei pedig k\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k vastagok voltak. A kapu csarnoka a templom fel\u0151l volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A keleti kapunak mind az egyik, mind a m\u00e1sik oldal\u00e1n h\u00e1rom-h\u00e1rom \u0151rszoba volt, mind a h\u00e1rom azonos m\u00e9ret\u0171, \u00e9s a pill\u00e9rek is azonos m\u00e9ret\u0171ek voltak, mind az egyik, mind a m\u00e1sik oldalon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n megm\u00e9rte a kapuny\u00edl\u00e1s sz\u00e9less\u00e9g\u00e9t: t\u00edz k\u00f6ny\u00f6k volt, a kaput\u00e9r pedig tizenh\u00e1rom k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u0151rszob\u00e1k el\u0151tt lev\u0151 ter\u00fclet egy k\u00f6ny\u00f6k volt, egy k\u00f6ny\u00f6knyi ter\u00fclet volt a m\u00e1sik oldalon is. Mindegyik \u0151rszoba hat k\u00f6ny\u00f6k volt az egyik oldalon, \u00e9s hat k\u00f6ny\u00f6k a m\u00e1sik oldalon is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n megm\u00e9rte a kaput az egyik \u0151rszoba h\u00e1ts\u00f3 fal\u00e1t\u00f3l a m\u00e1siknak a h\u00e1ts\u00f3 fal\u00e1ig: huszon\u00f6t k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les volt, ahol egyik ny\u00edl\u00e1s a m\u00e1sikkal szemben volt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy j\u00e1rt el a csarnokn\u00e1l is: h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k volt az, \u00e9s a kapu csarnok\u00e1t udvar vette k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A bej\u00e1rati kapu elej\u00e9t\u0151l a kapu csarnok\u00e1nak a v\u00e9g\u00e9ig \u00f6tven k\u00f6ny\u00f6k t\u00e1vols\u00e1g volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u0151rszob\u00e1kon k\u0151keretes ablakok voltak, meg a pill\u00e9reiken is bel\u00fcl, a kapu fel\u00e9 k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl. Ugyanilyen ablakai voltak a csarnoknak is befel\u00e9 k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl. A pill\u00e9reken p\u00e1lmad\u00edsz volt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n bevitt engem a k\u00fcls\u0151 udvarba, \u00e9s ott kamr\u00e1k voltak. Az udvarnak k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl volt egy k\u00f6vezett r\u00e9sze, harminc kamra volt a k\u00f6vezett r\u00e9szen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A k\u00f6vezet a kapuk oldal\u00e1ig \u00e9rt, \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge megfelelt a kaput\u00e9r hossz\u00e1nak. Ez volt az als\u00f3 k\u00f6vezet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n megm\u00e9rte a sz\u00e9less\u00e9get az als\u00f3 kapu homlokzat\u00e1t\u00f3l a bels\u0151 udvar kapuj\u00e1nak k\u00fcls\u0151 homlokzat\u00e1ig: sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k volt. Amilyen volt keleten, olyan volt \u00e9szakon is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Megm\u00e9rte a k\u00fcls\u0151 udvar \u00e9szakra n\u00e9z\u0151 kapuj\u00e1nak a hossz\u00fas\u00e1g\u00e1t \u00e9s sz\u00e9less\u00e9g\u00e9t is."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ennek is volt h\u00e1rom-h\u00e1rom \u0151rszob\u00e1ja mind az egyik, mind a m\u00e1sik oldalon, tov\u00e1bb\u00e1 pill\u00e9rei \u00e9s el\u0151csarnoka, az els\u0151 kapu m\u00e9retei szerint: \u00f6tven k\u00f6ny\u00f6k volt a hossz\u00fas\u00e1ga, huszon\u00f6t k\u00f6ny\u00f6k a sz\u00e9less\u00e9ge."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ablakai, pill\u00e9rei \u00e9s p\u00e1lmad\u00edszei is megfeleltek a keletre n\u00e9z\u0151 kapu m\u00e9reteinek. H\u00e9t l\u00e9pcs\u0151fok vezetett f\u00f6l oda, ezek fel\u0151l volt az el\u0151csarnok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00e9szaki kapuval szemben is volt a bels\u0151 udvarnak egy kapuja, ugyan\u00fagy, mint a keleti kapun\u00e1l. Egyik kaput\u00f3l a m\u00e1sikig sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k t\u00e1vols\u00e1got m\u00e9rt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n d\u00e9li ir\u00e1nyba vezetett, ott volt a d\u00e9li kapu. Megm\u00e9rte a pill\u00e9reit \u00e9s az el\u0151csarnok\u00e1t: ezek is ugyanolyan m\u00e9ret\u0171ek voltak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ennek is, meg az el\u0151csarnok\u00e1nak is ugyanolyan ablakai voltak k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, mint amazok az ablakok. A kapu hossz\u00fas\u00e1ga \u00f6tven k\u00f6ny\u00f6k, sz\u00e9less\u00e9ge huszon\u00f6t k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6lj\u00e1rat\u00e1nak h\u00e9t l\u00e9pcs\u0151foka volt, ezek fel\u0151l volt az el\u0151csarnoka. P\u00e1lmad\u00edszek is voltak a pill\u00e9rein mind az egyik, mind a m\u00e1sik oldalon."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A bels\u0151 udvarnak d\u00e9l fel\u00e9 is volt kapuja. Egyik kaput\u00f3l a m\u00e1sikig d\u00e9l fel\u00e9 is sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k t\u00e1vols\u00e1got m\u00e9rt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A bels\u0151 udvar kapui \u00e9s \u00e9p\u00edtm\u00e9nyei - Azut\u00e1n bevitt engem a bels\u0151 udvarba, a d\u00e9li kapuhoz, \u00e9s megm\u00e9rte a d\u00e9li kaput: m\u00e9retei ugyanazok voltak, mint a k\u00fcls\u0151knek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0150rszob\u00e1inak, pill\u00e9reinek \u00e9s el\u0151csarnok\u00e1nak ugyanazok voltak a m\u00e9retei. Ennek is, meg el\u0151csarnok\u00e1nak is voltak ablakai k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl. A kapu hossz\u00fas\u00e1ga \u00f6tven k\u00f6ny\u00f6k, sz\u00e9less\u00e9ge huszon\u00f6t k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "K\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl csarnokok voltak: hossz\u00fas\u00e1guk huszon\u00f6t k\u00f6ny\u00f6k volt, sz\u00e9less\u00e9g\u00fck pedig \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A kapu el\u0151csarnoka a k\u00fcls\u0151 udvar fel\u0151l volt, pill\u00e9rein p\u00e1lmad\u00edszek voltak, \u00e9s f\u00f6lj\u00e1rat\u00e1nak nyolc l\u00e9pcs\u0151foka volt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azut\u00e1n elvitt engem a bels\u0151 udvarban kelet fel\u00e9, \u00e9s megm\u00e9rte a kaput: m\u00e9retei ugyanazok voltak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0150rszob\u00e1inak, pill\u00e9reinek \u00e9s el\u0151csarnok\u00e1nak is ugyanazok voltak a m\u00e9retei. Ennek \u00e9s az el\u0151csarnok\u00e1nak is voltak ablakai k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl. \u00d6tven k\u00f6ny\u00f6k volt a hossz\u00fas\u00e1ga, huszon\u00f6t k\u00f6ny\u00f6k a sz\u00e9less\u00e9ge."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El\u0151csarnoka a k\u00fcls\u0151 udvar fel\u0151l volt, pill\u00e9rein p\u00e1lmad\u00edszek voltak mind az egyik, mind a m\u00e1sik oldalon, \u00e9s f\u00f6lj\u00e1rat\u00e1nak nyolc l\u00e9pcs\u0151foka volt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n elvitt engem az \u00e9szaki kapuhoz, \u00e9s megm\u00e9rte: m\u00e9retei ugyanazok voltak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ennek is voltak \u0151rszob\u00e1i, pill\u00e9rei \u00e9s el\u0151csarnoka, ablakai is voltak k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl. \u00d6tven k\u00f6ny\u00f6k volt a hossz\u00fas\u00e1ga, huszon\u00f6t k\u00f6ny\u00f6k a sz\u00e9less\u00e9ge."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "El\u0151csarnoka a k\u00fcls\u0151 udvar fel\u0151l volt, p\u00e1lmad\u00edszek voltak a pill\u00e9rein mind az egyik, mind a m\u00e1sik oldalon, \u00e9s f\u00f6lj\u00e1rat\u00e1nak nyolc l\u00e9pcs\u0151foka volt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Volt egy kamra is, amelynek az ajtaja a kapu csarnok\u00e1n\u00e1l volt. Ott most\u00e1k meg az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A kapu csarnok\u00e1nak egyik oldal\u00e1n is, meg a m\u00e1sik oldal\u00e1n is volt k\u00e9t asztal. Azokon darabolt\u00e1k f\u00f6l az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, a v\u00e9tek\u00e1ldozatot \u00e9s a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatot."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A k\u00fcls\u0151 oldalon, az \u00e9szaki kapu bej\u00e1rat\u00e1hoz vezet\u0151 l\u00e9pcs\u0151n\u00e9l k\u00e9t asztal volt, a kapu csarnok\u00e1nak m\u00e1sik oldal\u00e1n is volt k\u00e9t asztal."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Egyik oldalon is, m\u00e1sik oldalon is n\u00e9gy asztal volt a kapu mellett, \u00f6sszesen nyolc asztal: ezeken darabolt\u00e1k f\u00f6l az \u00e1ldozatokat."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat sz\u00e1m\u00e1ra n\u00e9gy asztal volt faragott k\u0151b\u0151l: m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa, m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les \u00e9s egy k\u00f6ny\u00f6k magas. Ezekre teszik azokat az eszk\u00f6z\u00f6ket, amelyekkel az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s a v\u00e9res \u00e1ldozatot f\u00f6ldarabolj\u00e1k."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A perem\u00fck egy teny\u00e9rnyi volt, befel\u00e9 hajl\u00f3an odaer\u0151s\u00edtve k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl. Az asztalokra tett\u00e9k az \u00e1ldozatra hozott h\u00fast."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A bels\u0151 kapu mellett volt k\u00e9t kamra a bels\u0151 udvarban, az egyik az \u00e9szaki kapu oldal\u00e1n d\u00e9l fel\u00e9 n\u00e9zett, a m\u00e1sik a d\u00e9li kapu oldal\u00e1n \u00e9szak fel\u00e9 n\u00e9zett."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az a f\u00e9rfi: Ez a kamra, amely d\u00e9l fel\u00e9 n\u00e9z, azok\u00e9 a papok\u00e9, akik a templomban teljes\u00edtenek szolg\u00e1latot."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Az a kamra pedig, amely \u00e9szakra n\u00e9z, azok\u00e9 a papok\u00e9, akik az olt\u00e1rn\u00e1l teljes\u00edtenek szolg\u00e1latot: ezek C\u00e1d\u00f3k ut\u00f3dai. A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl ezek j\u00e1rulhatnak az \u00darhoz a szent szolg\u00e1lat v\u00e9gz\u00e9s\u00e9re."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Azut\u00e1n megm\u00e9rte az udvart: hossz\u00fas\u00e1ga sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k, sz\u00e9less\u00e9ge is sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k, teh\u00e1t n\u00e9gyzet alak\u00fa volt. A templom el\u0151tt volt az olt\u00e1r."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A templom\u00e9p\u00fclet le\u00edr\u00e1sa - Azut\u00e1n bevitt engem a templom csarnok\u00e1ba, \u00e9s megm\u00e9rte a csarnok pill\u00e9reit: \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k volt az egyik oldalon, \u00e9s \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k a m\u00e1sik oldalon. A kapu sz\u00e9less\u00e9ge pedig h\u00e1rom k\u00f6ny\u00f6k volt az egyik oldalon, \u00e9s h\u00e1rom k\u00f6ny\u00f6k a m\u00e1sik oldalon."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A csarnok hossz\u00fas\u00e1ga h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k volt, sz\u00e9less\u00e9ge tizenegy k\u00f6ny\u00f6k, \u00e9s t\u00edz l\u00e9pcs\u0151fok vezetett f\u00f6l oda. A pill\u00e9rekn\u00e9l oszlopok voltak, egy az egyik oldalon, egy a m\u00e1sik oldalon."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azut\u00e1n bevitt a templomba, \u00e9s megm\u00e9rte a pill\u00e9reket. Hat k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les volt az egyik oldalon, \u00e9s hat k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les a m\u00e1sik oldalon: ilyen sz\u00e9lesek voltak a pill\u00e9rek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A bej\u00e1rat sz\u00e9less\u00e9ge t\u00edz k\u00f6ny\u00f6k volt, a bej\u00e1rat oldalfala pedig \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k volt az egyik oldalon, \u00e9s \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k a m\u00e1sik oldalon. Megm\u00e9rte a templom hossz\u00fas\u00e1g\u00e1t is: negyven k\u00f6ny\u00f6k volt, a sz\u00e9less\u00e9ge pedig h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n bement a legbels\u0151 r\u00e9szbe, \u00e9s megm\u00e9rte a bej\u00e1rat pill\u00e9reit: k\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k vastagok voltak, a bej\u00e1rat hat k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les, a bej\u00e1rat oldalfalai pedig h\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00faak voltak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megm\u00e9rte a hossz\u00fas\u00e1g\u00e1t: h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k volt, a sz\u00e9less\u00e9ge pedig a templom fel\u0151l h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k. Akkor ezt mondta nekem: Ez a szentek szentje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A templom k\u00f6r\u00fcl lev\u0151 \u00e9p\u00edtm\u00e9nyek - Ezut\u00e1n megm\u00e9rte a templom fal\u00e1t: hat k\u00f6ny\u00f6k volt. A templomot k\u00f6r\u00fclvev\u0151 oldal\u00e9p\u00edtm\u00e9ny sz\u00e9less\u00e9ge pedig minden\u00fctt n\u00e9gy k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Harminc oldalf\u00fclke volt, egyik f\u00fclke a m\u00e1sik mellett, h\u00e1rom sorban egym\u00e1s f\u00f6l\u00f6tt. A templom fala l\u00e9pcs\u0151zetesen volt \u00e9p\u00edtve az oldalf\u00fclk\u00e9k sz\u00e1m\u00e1ra k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, hogy er\u0151sen \u00e1lljanak, de ne a templom fal\u00e1ba legyenek er\u0151s\u00edtve."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az oldalf\u00fclk\u00e9k \u00edgy emeletr\u0151l emeletre sz\u00e9lesedtek, mert a templom fala l\u00e9pcs\u0151zetesen \u00e9p\u00fclt emeletr\u0151l emeletre k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl: ez\u00e9rt lettek az oldalf\u00fclk\u00e9k emeletenk\u00e9nt sz\u00e9lesebbek. Az als\u00f3 sorr\u00f3l a k\u00f6z\u00e9ps\u0151n \u00e1t lehetett f\u00f6lmenni a fels\u0151re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy a templom mellett k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl kiemelked\u0151 k\u00f6vezet van, az oldalf\u00fclk\u00e9k alapj\u00e1t\u00f3l oldalra egy teljes m\u00e9r\u0151n\u00e1dnyira, vagyis hat k\u00f6ny\u00f6knyire."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az oldal\u00e9p\u00edtm\u00e9ny k\u00fcls\u0151 fal\u00e1nak sz\u00e9less\u00e9ge \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k volt. Volt egy szabad t\u00e9rs\u00e9g is a templom oldalf\u00fclk\u00e9i"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s a kamr\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt: ez h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les volt minden\u00fctt a templom k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az oldal\u00e9p\u00edtm\u00e9ny bej\u00e1ratai a szabad t\u00e9rs\u00e9g fel\u00e9 ny\u00edltak, az egyik bej\u00e1rat \u00e9szak fel\u00e9, a m\u00e1sik bej\u00e1rat d\u00e9l fel\u00e9. A szabad t\u00e9rs\u00e9gen k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl volt egy \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les fal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett helyen, a nyugat fel\u00e9 lev\u0151 mell\u00e9k\u00e9p\u00fclet hetven k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les volt; a mell\u00e9k\u00e9p\u00fclet fala \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les volt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, a hossz\u00fas\u00e1ga pedig kilencven k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n megm\u00e9rte a templomot: sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa volt. Az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett hely, a mell\u00e9k\u00e9p\u00fclet \u00e9s annak falai sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00faak voltak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A templom eleje \u00e9s az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett hely kelet fel\u00e9 es\u0151 r\u00e9sze sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megm\u00e9rte a mell\u00e9k\u00e9p\u00fclet hossz\u00fas\u00e1g\u00e1t a m\u00f6g\u00f6tte lev\u0151 elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett hely fel\u0151l: a k\u00e9t oldal\u00e1n lev\u0151 falakkal egy\u00fctt sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k volt. A templom bels\u0151 d\u00edsz\u00edt\u00e9se - A templom belseje \u00e9s az udvari csarnok,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "meg a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6k, az ablakkeretek \u00e9s az ablakm\u00e9lyed\u00e9sek is a bej\u00e1rattal szemben h\u00e1rom oldalon faburkolattal voltak ell\u00e1tva k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, a f\u00f6ldt\u0151l az ablakokig, az ablakok pedig z\u00e1rhat\u00f3k voltak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A bej\u00e1ratt\u00f3l a templom legbelsej\u00e9ig, meg onnan kifel\u00e9 az eg\u00e9sz falon k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl befel\u00e9 \u00e9s kifel\u00e9, egyforma m\u00e9ret\u0171"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ker\u00fabok \u00e9s p\u00e1lmad\u00edszek voltak k\u00e9sz\u00edtve, \u00fagyhogy minden p\u00e1lma egy-egy ker\u00fab k\u00f6z\u00e9 ker\u00fclt. Mindegyik ker\u00fabnak k\u00e9t arca volt:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "emberarc n\u00e9zett az egyik oldalon lev\u0151 p\u00e1lm\u00e1ra, oroszl\u00e1narc a m\u00e1sik oldalon lev\u0151 p\u00e1lm\u00e1ra. \u00cdgy volt ez elk\u00e9sz\u00edtve az eg\u00e9sz templomban k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A f\u00f6ldt\u0151l a bej\u00e1rat fels\u0151 r\u00e9sz\u00e9nek a magass\u00e1g\u00e1ig ker\u00fabok \u00e9s p\u00e1lm\u00e1k voltak k\u00e9sz\u00edtve a templom fal\u00e1n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A templom ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1i n\u00e9gysz\u00f6gletesek voltak. A szent\u00e9ly el\u0151tt pedig olyasmi l\u00e1tszott,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mint egy faolt\u00e1r. H\u00e1rom k\u00f6ny\u00f6k volt a magass\u00e1ga, k\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k a hossz\u00fas\u00e1ga. F\u00e1b\u00f3l voltak a sarkai, az alapja meg az oldalai. Akkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: Ez az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt \u00e1ll\u00f3 asztal."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e9tsz\u00e1rny\u00fa ajtaja volt a templomnak \u00e9s a szent\u00e9lynek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezeknek az ajt\u00f3knak k\u00e9t sz\u00e1rnyuk volt, k\u00e9t leng\u0151 ajt\u00f3sz\u00e1rny: kett\u0151 volt az egyik ajt\u00f3n, \u00e9s k\u00e9t sz\u00e1rnya volt a m\u00e1sik ajt\u00f3nak is."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A templom ajt\u00f3sz\u00e1rnyain ugyanolyan ker\u00fabok \u00e9s p\u00e1lm\u00e1k voltak k\u00e9sz\u00edtve, amilyenek a falakon voltak. A csarnok el\u0151tt k\u00edv\u00fcl fakorl\u00e1t volt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u0151keretes ablakok \u00e9s p\u00e1lmad\u00edszek voltak mind az egyik, mind a m\u00e1sik oldalon, a csarnok oldalain\u00e1l. A templom oldalf\u00fclk\u00e9in\u00e9l is korl\u00e1tok voltak."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A papok haszn\u00e1lat\u00e1ra rendelt kamr\u00e1k - Azut\u00e1n kivitt engem a k\u00fcls\u0151 udvarba \u00e9szaki ir\u00e1nyban, \u00e9s odavitt azoknak a kamr\u00e1knak az \u00e9p\u00fclet\u00e9hez, amelyek az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett hellyel szemben \u00e9s a mell\u00e9k\u00e9p\u00fclettel szemben \u00e9szakra voltak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hossza sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k volt, sz\u00e9less\u00e9ge pedig \u00f6tven k\u00f6ny\u00f6k; a bej\u00e1rat \u00e9szakon volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A bels\u0151 udvar h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6knyi t\u00e9rs\u00e9g\u00e9vel \u00e9s a k\u00fcls\u0151 udvar k\u00f6vezett r\u00e9sz\u00e9vel p\u00e1rhuzamosan egym\u00e1ssal szemben teraszok voltak h\u00e1rom szinten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bel\u00fcl a kamr\u00e1k el\u0151tt t\u00edz k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les, sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa j\u00e1rda volt; bej\u00e1rataik \u00e9szak fel\u0151l voltak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00e9p\u00edtm\u00e9ny fels\u0151 kamr\u00e1i r\u00f6videbbek voltak az als\u00f3 \u00e9s a k\u00f6z\u00e9ps\u0151 kamr\u00e1kn\u00e1l, mert a teraszok elvettek bel\u0151l\u00fck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivel h\u00e1rom szinten voltak, \u00e9s nem voltak olyan oszlopaik, mint az udvari oszlopok, az\u00e9rt kellett megr\u00f6vid\u00edteni az als\u00f3khoz \u00e9s a k\u00f6z\u00e9ps\u0151kh\u00f6z k\u00e9pest, a f\u00f6ldszintt\u0151l f\u00f6lfel\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Volt k\u00edv\u00fcl egy fal, amely a kamr\u00e1kkal p\u00e1rhuzamosan a k\u00fcls\u0151 udvar ir\u00e1ny\u00e1ban h\u00faz\u00f3dott a kamr\u00e1k ment\u00e9n, ennek a hossza \u00f6tven k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kamr\u00e1k teljes hossz\u00fas\u00e1ga a k\u00fcls\u0151 udvar fel\u0151l \u00f6tven k\u00f6ny\u00f6k volt, a templom fel\u0151l pedig sz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezek alatt a kamr\u00e1k alatt kelet fel\u0151l volt a bej\u00e1rat, ha valaki a k\u00fcls\u0151 udvarb\u00f3l ment be."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az udvar fal\u00e1nak sz\u00e9less\u00e9g\u00e9ben d\u00e9l fel\u0151l is voltak kamr\u00e1k, az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett hellyel \u00e9s a mell\u00e9k\u00e9p\u00fclettel szemben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El\u0151tt\u00fck \u00fat volt, \u00e9s ugyanolyanok voltak, mint az \u00e9szaki kamr\u00e1k, ugyanolyan hossz\u00faak \u00e9s sz\u00e9lesek voltak, azoknak megfelel\u0151k voltak a kij\u00e1rataik \u00e9s a bej\u00e1rataik is:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "olyanok voltak, mint a d\u00e9l fel\u00e9 lev\u0151 kamr\u00e1k bej\u00e1ratai. Az \u00fat elej\u00e9n\u00e9l egy bej\u00e1rat volt: ez az \u00fat a megfelel\u0151 fal el\u0151tt volt, amelyen kelet fel\u0151l lehetett bemenni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta nekem: Az \u00e9szaki kamr\u00e1k \u00e9s a d\u00e9li kamr\u00e1k, amelyek az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett hely el\u0151tt vannak, szent kamr\u00e1k. Ott ehetik meg a papok, akik az \u00darhoz j\u00e1rulnak, az igen szent \u00e1ldozatokat. Ott helyezik el az igen szent \u00e1ldozatokat: az \u00e9tel\u00e1ldozatot, a v\u00e9tek\u00e1ldozatot \u00e9s a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatot, mert szent az a hely."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha a papok bemennek oda, nem j\u00f6hetnek ki addig a szent ter\u00fcletr\u0151l a k\u00fcls\u0151 udvarra, m\u00edg ott bent le nem rakj\u00e1k ruh\u00e1ikat, amelyekben a szent szolg\u00e1latot v\u00e9gzik, mert szentek azok. M\u00e1s ruh\u00e1ba kell \u00f6lt\u00f6zk\u00f6dni\u00fck, \u00fagy mehetnek a n\u00e9p sz\u00e1m\u00e1ra kijel\u00f6lt helyre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A templomt\u00e9r ker\u00fclete - Miut\u00e1n befejezte a bels\u0151 \u00e9p\u00edtm\u00e9nyek megm\u00e9r\u00e9s\u00e9t, kivitt engem a kelet fel\u00e9 n\u00e9z\u0151 kapuhoz, \u00e9s m\u00e9rni kezdett k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megm\u00e9rte a keleti oldalt m\u00e9r\u0151n\u00e1ddal: \u00f6tsz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k volt m\u00e9r\u0151n\u00e1ddal m\u00e9rve. Majd megfordult,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s megm\u00e9rte az \u00e9szaki oldalt: \u00f6tsz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k volt m\u00e9r\u0151n\u00e1ddal m\u00e9rve. Majd megfordult,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s a d\u00e9li oldalt is megm\u00e9rte: az is \u00f6tsz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k volt, m\u00e9r\u0151n\u00e1ddal m\u00e9rve."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n a nyugati oldal fel\u00e9 fordulva megm\u00e9rte azt: \u00f6tsz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k volt m\u00e9r\u0151n\u00e1ddal m\u00e9rve."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mind a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j fel\u0151l megm\u00e9rte. K\u0151fala volt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, amelynek a hossz\u00fas\u00e1ga is \u00f6tsz\u00e1z, a sz\u00e9less\u00e9ge is \u00f6tsz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k volt. Ez v\u00e1lasztotta el a szent ter\u00fcletet a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gest\u0151l."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten dics\u0151s\u00e9ge az \u00faj templomban - Azut\u00e1n odavezetett engem a kapuhoz, ahhoz a kapuhoz, amely keletre n\u00e9z."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek a dics\u0151s\u00e9ge k\u00f6zeledett kelet fel\u0151l; z\u00fag\u00e1sa olyan volt, mint nagy vizek z\u00fag\u00e1sa, a f\u00f6ld pedig ragyogott dics\u0151s\u00e9g\u00e9t\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A l\u00e1tv\u00e1ny, amelyet l\u00e1ttam, olyan volt, mint az, amelyet akkor l\u00e1ttam, amikor a v\u00e1ros pusztul\u00e1sa bek\u00f6vetkezett. Olyan volt, mint az a l\u00e1tv\u00e1ny, amelyet a Keb\u00e1r-foly\u00f3 mellett l\u00e1ttam. Akkor arcra borultam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge pedig bement a templomba a kelet fel\u00e9 n\u00e9z\u0151 kapun \u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor f\u00f6lemelt engem a l\u00e9lek, bevitt a bels\u0151 udvarba, \u00e9s \u00edme, az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00f6tte a templomot."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hallottam, hogy a templomb\u00f3l sz\u00f3l hozz\u00e1m valaki - az a f\u00e9rfi pedig mellettem \u00e1llt -,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondja nekem: Emberfia! Ez az \u00e9n tr\u00f3nusomnak a helye \u00e9s l\u00e1baimnak a helye, ahol Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt fogok lakni \u00f6r\u00f6kre. Nem szennyezi be t\u00f6bb\u00e9 szent nevemet Izr\u00e1el h\u00e1za, sem \u0151k, sem kir\u00e1lyaik par\u00e1znas\u00e1ggal, a kir\u00e1lyok holttest\u00e9vel \u00e9s \u00e1ldoz\u00f3halmokkal,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "meg azzal, hogy k\u00fcsz\u00f6b\u00fcket az \u00e9n k\u00fcsz\u00f6b\u00f6m mell\u00e9, \u00e9s ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1ikat az \u00e9n ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1im mell\u00e9 helyezt\u00e9k, \u00fagyhogy csak egy fal volt k\u00f6ztem \u00e9s k\u00f6zt\u00fck. Beszennyezt\u00e9k szent nevemet ut\u00e1latos tetteikkel, az\u00e9rt elb\u00e1ntam vel\u00fck haragomban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Most azonban felhagynak a par\u00e1znas\u00e1ggal, \u00e9s elviszik el\u0151lem a kir\u00e1lyok holttest\u00e9t, \u00e9n pedig k\u00f6zt\u00fck fogok lakni \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te, emberfia, mondd el Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak, hogy milyen ez a templom. \u0150k pedig sz\u00e9gyenkezzenek b\u0171neik miatt, \u00e9s azut\u00e1n m\u00e9rt\u00e9k\u00fcl vehetik ezt a mint\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha majd sz\u00e9gyenkezni fognak mindazok miatt, amiket elk\u00f6vettek, akkor ismertesd vel\u00fck a templom tervezet\u00e9t \u00e9s elrendez\u00e9s\u00e9t, kij\u00e1ratait \u00e9s bej\u00e1ratait, eg\u00e9sz tervezet\u00e9t \u00e9s el\u0151\u00edr\u00e1sait, eg\u00e9sz tervezet\u00e9t \u00e9s a r\u00e1 vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyeket; rajzold le a szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra, hogy jegyezz\u00e9k meg eg\u00e9sz tervezet\u00e9t \u00e9s el\u0151\u00edr\u00e1sait, \u00e9s azt val\u00f3s\u00edts\u00e1k meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez a templom t\u00f6rv\u00e9nye. A hegy tetej\u00e9n k\u00f6r\u00fclhat\u00e1rolt eg\u00e9sz ter\u00fclet igen szents\u00e9ges. \u00cdme, ez a templom t\u00f6rv\u00e9nye."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00faj olt\u00e1r - Ezek az olt\u00e1r m\u00e9retei k\u00f6ny\u00f6kkel m\u00e9rve (ez a k\u00f6ny\u00f6k a szok\u00e1sosn\u00e1l egy teny\u00e9rrel hosszabb volt): k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte egy k\u00f6ny\u00f6k m\u00e9ly \u00e9s egy k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les bem\u00e9lyed\u00e9s volt, amelynek a sz\u00e9l\u00e9n egyarasznyi szeg\u00e9ly volt. Ilyen magas volt az olt\u00e1r:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a f\u00f6ldben lev\u0151 bem\u00e9lyed\u00e9st\u0151l az als\u00f3 t\u00f6mb k\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k magas volt, ennek volt egy k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les pereme. A kisebb t\u00f6mbt\u0151l a nagyobb t\u00f6mbig n\u00e9gy k\u00f6ny\u00f6k, egy k\u00f6ny\u00f6k peremsz\u00e9less\u00e9ggel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Maga a t\u0171zt\u00e9r n\u00e9gy k\u00f6ny\u00f6k magas volt, \u00e9s a t\u0171zt\u00e9rb\u0151l n\u00e9gy szarv emelkedett ki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A t\u0171zt\u00e9r hossz\u00fas\u00e1ga tizenk\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k volt, a sz\u00e9less\u00e9ge is tizenk\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k: a n\u00e9gy oldala n\u00e9gyzetet alkotott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A fels\u0151 t\u00f6mb hossz\u00fas\u00e1ga tizenn\u00e9gy k\u00f6ny\u00f6k volt, a sz\u00e9less\u00e9ge is tizenn\u00e9gy k\u00f6ny\u00f6k, egyform\u00e1n mind a n\u00e9gy oldal\u00e1n. Egy f\u00e9lk\u00f6ny\u00f6knyi szeg\u00e9ly vette k\u00f6r\u00fcl, a bem\u00e9lyed\u00e9s pedig egy k\u00f6ny\u00f6k volt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl. Az olt\u00e1r l\u00e9pcs\u0151je kelet fel\u0151l volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta nekem: Emberfia! \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Ezek az olt\u00e1rra vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9sek, arra az id\u0151re, amikor majd elk\u00e9sz\u00fcl, hogy \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot mutassanak be rajta, \u00e9s v\u00e9rt hintsenek r\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A C\u00e1d\u00f3k ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 l\u00e9vita-papoknak, akik el\u00e9m j\u00e1rulhatnak a szent szolg\u00e1lat v\u00e9gz\u00e9s\u00e9re - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, adj egy bikaborj\u00fat v\u00e9tek\u00e1ldozatul!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e9gy a v\u00e9r\u00e9b\u0151l, \u00e9s kend meg az olt\u00e1r n\u00e9gy szarv\u00e1t, a fels\u0151 t\u00f6mb n\u00e9gy sark\u00e1t, meg a szeg\u00e9lyt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl. \u00cdgy mutass be v\u00e9tek\u00e1ldozatot, \u00e9s v\u00e9gezz engesztel\u00e9st \u00e9rte!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n vedd a v\u00e9tek\u00e1ldozatra sz\u00e1nt bik\u00e1t, \u00e9s \u00e9gesd el azt a templomhoz tartoz\u00f3 kijel\u00f6lt helyen, a szent ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e1snap pedig vigy\u00e9l egy hib\u00e1tlan kecskebakot v\u00e9tek\u00e1ldozatul! Ugyan\u00fagy mutass\u00e1k be v\u00e9tek\u00e1ldozatul az olt\u00e1r\u00e9rt, ahogyan a bik\u00e1t bemutatt\u00e1k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Miut\u00e1n megvolt a v\u00e9tek\u00e1ldozat, mutass be \u00e1ldozatul egy hib\u00e1tlan bikaborj\u00fat \u00e9s egy hib\u00e1tlan kost a ny\u00e1jb\u00f3l!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vidd oda azokat az \u00dar sz\u00edne el\u00e9, a papok pedig sz\u00f3rjanak r\u00e1juk s\u00f3t, \u00e9s mutass\u00e1k be azokat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00darnak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e9t napon \u00e1t minden nap k\u00e9sz\u00edts el egy kecskebakot v\u00e9tek\u00e1ldozatnak, tov\u00e1bb\u00e1 egy bikaborj\u00fat \u00e9s egy kost a ny\u00e1jb\u00f3l; hib\u00e1tlanokat k\u00e9sz\u00edtsenek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00e9t napon \u00e1t v\u00e9gezzenek engesztel\u00e9st az olt\u00e1r\u00e9rt, \u00edgy tiszt\u00edts\u00e1k meg, \u00e9s \u00edgy avass\u00e1k f\u00f6l!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezeknek a napoknak az eltelt\u00e9vel a nyolcadik napt\u00f3l kezdve k\u00e9sz\u00edts\u00e9k oda a papok az olt\u00e1rra \u00e9g\u0151\u00e1ldozataitokat \u00e9s b\u00e9ke\u00e1ldozataitokat, \u00e9n pedig kegyelmes leszek hozz\u00e1tok - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A keleti kaput z\u00e1rva kell tartani - Azut\u00e1n visszavitt engem a szent ter\u00fclet keletre n\u00e9z\u0151 k\u00fcls\u0151 kapuj\u00e1hoz, de az z\u00e1rva volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekem az \u00dar: Ez a kapu z\u00e1rva marad, nem nyithatja ki senki, \u00e9s nem mehet be rajta senki, mert az \u00dar, Izr\u00e1el Istene ment be rajta, ez\u00e9rt marad z\u00e1rva."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Csak a fejedelem tart\u00f3zkodhat ott, mivel fejedelem, \u00e9s \u00e9tkezhet az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt. A kapu csarnoka fel\u0151l menjen be, \u00e9s arra is j\u00f6jj\u00f6n ki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1lati beoszt\u00e1sa - Azut\u00e1n bevitt engem az \u00e9szaki kapun a templom el\u00e9, \u00e9s l\u00e1ttam, hogy az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00f6tte az \u00dar h\u00e1z\u00e1t, \u00e9n pedig arcra borultam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar ezt mondta nekem: Emberfia! J\u00f3l figyeld meg, n\u00e9zd meg a szemeddel, halld meg a f\u00fcleddel mindazt, amit elmondok neked az \u00dar h\u00e1z\u00e1ra vonatkoz\u00f3 el\u0151\u00edr\u00e1sokr\u00f3l \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyekr\u0151l! J\u00f3l figyelj arra, hogy kik mehetnek be a templomba, \u00e9s kiket kell elt\u00e1vol\u00edtani a szent helyr\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mondd meg Izr\u00e1elnek, ennek az engedetlen n\u00e9pnek: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: El\u00e9g volt m\u00e1r mindenf\u00e9le ut\u00e1latos dolgotokb\u00f3l, Izr\u00e1el h\u00e1za!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hiszen idegeneket, k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen sz\u00edv\u0171 \u00e9s test\u0171 embereket engedtetek bej\u00f6nni; szent helyemen val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00fck meggyal\u00e1zta h\u00e1zamat, amikor kenyeret, k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t \u00e9s v\u00e9rt hoztatok nekem \u00e1ldozatul. Ezzel megszegt\u00e9tek sz\u00f6vets\u00e9gemet, tet\u00e9zve ut\u00e1latos dolgaitokat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem ti teljes\u00edtettetek szolg\u00e1latot szent\u00e9lyem k\u00f6r\u00fcl, hanem r\u00e1juk b\u00edzt\u00e1tok, hogy azok teljes\u00edtsenek szolg\u00e1latot helyettetek szent helyemen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondta az \u00e9n Uram, az \u00dar: Az idegenek, az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt \u00e9l\u0151 k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen sz\u00edv\u0171 \u00e9s test\u0171 idegenek, nem mehetnek be szent helyemre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azok a l\u00e9vit\u00e1k pedig, akik elt\u00e1volodtak t\u0151lem, amikor t\u00e9velygett Izr\u00e1el, t\u00e9velygett, mert a b\u00e1lv\u00e1nyokat k\u00f6vette, b\u0171nh\u0151djenek b\u0171n\u00fck\u00e9rt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s \u0151k teljes\u00edtsenek szolg\u00e1latot szent helyemen: \u0151rk\u00f6djenek a templom kapuin\u00e1l, \u00e9s szolg\u00e1ljanak a templomn\u00e1l! \u0150k v\u00e1gj\u00e1k le a n\u00e9p \u00e9g\u0151\u00e1ldozat\u00e1t \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozat\u00e1t, \u00e9s \u00e1lljanak szolg\u00e1latukra!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivel b\u00e1lv\u00e1nyaik el\u0151tt szolg\u00e1lt\u00e1k \u0151ket, \u00e9s ezzel b\u0171nbe vitt\u00e9k Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1t, az\u00e9rt esk\u00fcre emeltem kezemet - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar -, hogy b\u0171nh\u0151dni fognak b\u0171n\u00fck\u00e9rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem j\u00e1rulhatnak hozz\u00e1m, hogy mint papok szolg\u00e1ljanak nekem, \u00e9s nem ny\u00falhatnak a nekem szentelt dolgokhoz, sem az igen szent \u00e1ldozatokhoz. Sz\u00e9gyenkezve kell viselni\u00fck ut\u00e1latos tetteik k\u00f6vetkezm\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Arra rendelem \u0151ket, hogy a templomn\u00e1l teljes\u00edtsenek szolg\u00e1latot, v\u00e9gezzenek ott minden munk\u00e1t \u00e9s mindenf\u00e9le teend\u0151t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A papi szolg\u00e1lat kiv\u00e1lts\u00e1ga - De a C\u00e1d\u00f3k ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 l\u00e9vita-papok, akik szent helyemen teljes\u00edtettek szolg\u00e1latot, amikor Izr\u00e1el fiai t\u00e9velyegtek, \u0151k hozz\u00e1m j\u00e1rulhatnak, hogy a szent szolg\u00e1latot v\u00e9gezz\u00e9k. \u0150k \u00e1llhatnak sz\u00ednem el\u00e9, hogy k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t \u00e9s v\u00e9rt mutassanak be nekem \u00e1ldozatul - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150k mehetnek be szent\u00e9lyembe, \u00e9s \u0151k j\u00e1rulhatnak asztalomhoz, hogy ott szolg\u00e1ljanak. \u00cdgy teljes\u00edtsenek nekem szolg\u00e1latot!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha bemennek a bels\u0151 udvar kapuihoz, v\u00e1szonruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zzenek. Ne viseljenek gyapj\u00faruh\u00e1t, amikor szolg\u00e1latukat v\u00e9gzik a bels\u0151 udvar kapuin\u00e1l \u00e9s a templomban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e1szons\u00fcveget viseljenek a fej\u00fck\u00f6n, \u00e9s v\u00e1szonnadr\u00e1got a derekukon. Ne \u00f6lt\u00f6zzenek \u00fagy f\u00f6l, hogy megizzadjanak!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha pedig kij\u00f6nnek a k\u00fcls\u0151 udvarba a kint lev\u0151 n\u00e9phez, vess\u00e9k le azt a ruh\u00e1jukat, amelyben a szolg\u00e1latot v\u00e9gezt\u00e9k, \u00e9s tegy\u00e9k le azt a szent kamr\u00e1kban. \u00d6lt\u00f6zzenek m\u00e1sik ruh\u00e1ba, hogy a n\u00e9pet ne \u00e9rints\u00e9k szent ruh\u00e1jukkal!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fej\u00fcket ne borotv\u00e1lj\u00e1k kopaszra, de hossz\u00fa hajat se n\u00f6vesszenek, hanem egyenletesen ny\u00edrass\u00e1k a hajukat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A papok nem ihatnak bort, amikor a bels\u0151 udvarba mennek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6zvegy vagy elbocs\u00e1tott asszonyt nem vehetnek feles\u00e9g\u00fcl, csak Izr\u00e1elb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 hajadont; papnak az \u00f6zvegy\u00e9t azonban elvehetik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tan\u00edts\u00e1k meg n\u00e9pemet a szent \u00e9s k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges k\u00f6zti k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gt\u00e9telre, \u00e9s oktass\u00e1k \u0151ket a tiszt\u00e1talan \u00e9s tiszta k\u00f6zti k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gt\u00e9telre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Peres \u00fcgyekben \u0151k \u00e1lljanak el\u0151 \u00edt\u00e9lkezni: az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyeim alapj\u00e1n \u00edt\u00e9lkezzenek! \u00dcnnepeimre vonatkoz\u00f3 minden t\u00f6rv\u00e9nyemet \u00e9s rendelkez\u00e9semet tarts\u00e1k meg, \u00e9s szombatjaimat szentelj\u00e9k meg!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Halotthoz nem mehet, nehogy tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lj\u00e9k. Csak apj\u00e1\u00e9rt, anyj\u00e1\u00e9rt, fi\u00e1\u00e9rt, le\u00e1ny\u00e1\u00e9rt, testv\u00e9r\u00e9\u00e9rt vagy n\u0151v\u00e9r\u00e9\u00e9rt, ha az m\u00e9g nem volt f\u00e9rjn\u00e9l, v\u00e1llalhatja a tiszt\u00e1talans\u00e1got."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Megtisztul\u00e1sa ut\u00e1n sz\u00e1moljanak h\u00e9t napot."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s amikor \u00fajra bemegy a szent helyre, a bels\u0151 udvarba, hogy szolg\u00e1latot v\u00e9gezzen a szent\u00e9lyben, mutasson be v\u00e9tek\u00e1ldozatot - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lesz nekik \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck: \u00e9n leszek az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck! Ez\u00e9rt ne adjatok nekik birtokot Izr\u00e1elben: \u00e9n leszek az \u0151 birtokuk!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az \u00e9tel\u00e1ldozatb\u00f3l, a v\u00e9tek\u00e1ldozatb\u00f3l \u00e9s a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatb\u00f3l fognak \u00e9lni, \u00e9s \u00f6v\u00e9k lesz mindaz, amit Izr\u00e1elben esk\u00fcvel szentelnek az \u00darnak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Minden els\u0151 term\u00e9snek \u00e9s minden felaj\u00e1nl\u00e1snak a legjava, b\u00e1rmib\u0151l aj\u00e1nlj\u00e1tok fel, a papok\u00e9 lesz. Az el\u0151sz\u00f6r \u0151r\u00f6lt lisztet adj\u00e1tok a papnak, hogy \u00e1ld\u00e1s nyugodj\u00e9k h\u00e1zatokon!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sem d\u00f6gl\u00f6tt, sem sz\u00e9tt\u00e9pett madarat vagy \u00e1llatot nem ehetnek a papok."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A szent ter\u00fclet kijel\u00f6l\u00e9se - Ha majd sorsvet\u00e9ssel felosztj\u00e1tok az orsz\u00e1got birtokr\u00e9szekre, aj\u00e1nljatok fel szent aj\u00e1nd\u00e9kul az orsz\u00e1gb\u00f3l az \u00darnak egy huszon\u00f6tezer k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s h\u00faszezer k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les ter\u00fcletet! Az \u00edgy k\u00f6r\u00fclhat\u00e1rolt ter\u00fclet szent."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ebb\u0151l a szent hely\u00e9 lesz egy \u00f6tsz\u00e1zszor \u00f6tsz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6knyi n\u00e9gyzet, k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte pedig \u00f6tven k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9less\u00e9g\u0171 legel\u0151 lesz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ebb\u0151l a megm\u00e9rt ter\u00fcletb\u0151l m\u00e9rj ki egy huszon\u00f6tezer k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s t\u00edzezer k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les ter\u00fcletet: ezen lesz a szent hely, amely igen szent."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g szent ter\u00fclete ez: a papok\u00e9, a szent\u00e9ly szolg\u00e1i\u00e9 lesz, akik a szent szolg\u00e1lat v\u00e9gz\u00e9s\u00e9re j\u00e1rulnak az \u00darhoz. Itt lesz hely a h\u00e1zaik sz\u00e1m\u00e1ra, \u00e9s itt lesz a szent\u00e9ly szent ter\u00fclete."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Huszon\u00f6tezer k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s t\u00edzezer k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les hely pedig a l\u00e9vit\u00e1k\u00e9 lesz, akik a templomn\u00e1l teljes\u00edtenek szolg\u00e1latot. Ez lesz a birtokuk \u00e9s lak\u00f3hely\u00fck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adjatok a v\u00e1rosnak birtokul egy \u00f6tezer k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les \u00e9s huszon\u00f6tezer k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa ter\u00fcletet a felaj\u00e1nlott szent ter\u00fclet ment\u00e9n! Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1\u00e9 lesz ez."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A fejedelem\u00e9 lesz a f\u00f6ld a felaj\u00e1nlott szent ter\u00fcletnek \u00e9s a v\u00e1ros birtok\u00e1nak mindk\u00e9t oldal\u00e1n a felaj\u00e1nlott szent ter\u00fclet mellett, meg a v\u00e1ros birtoka mellett a nyugati sz\u00e9l\u00e9t\u0151l nyugat fel\u00e9, a keleti sz\u00e9l\u00e9t\u0151l kelet fel\u00e9. Hossz\u00fas\u00e1ga olyan lesz, mint az egyes t\u00f6rzsek oszt\u00e1lyr\u00e9szei\u00e9, a nyugati hat\u00e1rt\u00f3l a keleti hat\u00e1rig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez a f\u00f6ld lesz a fejedelmek birtoka Izr\u00e1elben, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 ne nyomorgass\u00e1k n\u00e9pemet. A t\u00f6bbi f\u00f6ldet pedig adj\u00e1k \u00e1t Izr\u00e1el h\u00e1za t\u00f6rzseinek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Most m\u00e1r el\u00e9g volt, Izr\u00e1el fejedelmei! Hagyjatok fel az er\u0151szakkal \u00e9s a b\u00e1ntalmaz\u00e1ssal, t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s igazs\u00e1g szerint j\u00e1rjatok el! Ne \u0171zz\u00e9tek ki t\u00f6bb\u00e9 n\u00e9pemet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u0151l! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hiteles m\u00e9rleget, \u00e9f\u00e1t \u00e9s batot haszn\u00e1ljatok!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00e9f\u00e1 \u00e9s a bat azonos \u0171rtartalm\u00fa legyen. A bat a h\u00f3mernak egy tizedr\u00e9sze legyen, \u00e9s az \u00e9f\u00e1 is a h\u00f3mernak egy tizedr\u00e9sze legyen; a h\u00f3mert kell alapul venni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A sekel h\u00fasz g\u00e9ra, az \u00f6tsekeles \u00f6t sekel s\u00faly\u00fa legyen, a t\u00edzsekeles pedig t\u00edz sekel. A mina \u00f6tven sekel s\u00faly\u00fa legyen n\u00e1latok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1ldozati rendtart\u00e1s - Adom\u00e1nyk\u00e9nt aj\u00e1nljatok f\u00f6l minden h\u00f3mer b\u00faz\u00e1b\u00f3l egyhatod \u00e9f\u00e1t, \u00e9s minden h\u00f3mer \u00e1rp\u00e1b\u00f3l egyhatod \u00e9f\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az olajb\u00f3l rendelt r\u00e9sz, battal m\u00e9rve az olajat, ez: minden k\u00f3r olajb\u00f3l egytized bat. T\u00edz bat tesz ki egy h\u00f3mert, ahogyan t\u00edz bat tesz ki egy k\u00f3rt is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Izr\u00e1el ny\u00e1jaib\u00f3l minden k\u00e9tsz\u00e1z juh ut\u00e1n adjatok egy b\u00e1r\u00e1nyt, \u00e9tel\u00e1ldozatnak, \u00e9g\u0151\u00e1ldozatnak \u00e9s b\u00e9ke\u00e1ldozatnak, hogy engesztel\u00e9st v\u00e9gezzenek vel\u00fck - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g eg\u00e9sz n\u00e9pe j\u00e1ruljon hozz\u00e1 ehhez az adom\u00e1nyhoz, amely Izr\u00e1el fejedelm\u00e9t illeti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A fejedelem k\u00f6teless\u00e9ge pedig az lesz, hogy \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat, \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s ital\u00e1ldozatot vigyen az \u00fcnnepeken, \u00fajholdkor \u00e9s szombatonk\u00e9nt, meg Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak valamennyi \u00fcnnep\u00e9n. \u0150 k\u00e9sz\u00edttessen v\u00e9tek\u00e1ldozatot, \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s b\u00e9ke\u00e1ldozatot, hogy engesztel\u00e9st v\u00e9gezzenek Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1\u00e9rt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Az els\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n v\u00e9gy egy hib\u00e1tlan bikaborj\u00fat, \u00e9s mutass be v\u00e9tek\u00e1ldozatot a szent\u00e9ly\u00e9rt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A pap vegyen a v\u00e9tek\u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9b\u0151l, \u00e9s kenje meg a templom ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1j\u00e1t, meg az olt\u00e1r fels\u0151 t\u00f6mbj\u00e9nek n\u00e9gy sark\u00e1t \u00e9s a bels\u0151 udvar kapuj\u00e1nak ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1j\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy kell tenni a h\u00f3nap hetedik napj\u00e1n a t\u00e9ved\u00e9sb\u0151l vagy tudatlans\u00e1gb\u00f3l v\u00e9tkez\u0151k miatt, \u00e9s \u00edgy v\u00e9gezzetek engesztel\u00e9st a templom\u00e9rt!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az els\u0151 h\u00f3nap tizennegyedik napj\u00e1n \u00fcnnepelj\u00e9tek meg a p\u00e1sk\u00e1t! Az \u00fcnnep h\u00e9t napj\u00e1n kov\u00e1sztalan kenyeret kell enni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A fejedelem k\u00e9sz\u00edttessen azon a napon egy bik\u00e1t v\u00e9tek\u00e1ldozatul \u00f6nmag\u00e1\u00e9rt \u00e9s az orsz\u00e1g eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9\u00e9rt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00fcnnepnek mind a h\u00e9t napj\u00e1n k\u00e9sz\u00edttessen h\u00e9t hib\u00e1tlan bik\u00e1t \u00e9s h\u00e9t hib\u00e1tlan kost \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00darnak, h\u00e9t napon \u00e1t mindennap; v\u00e9tek\u00e1ldozatul pedig naponk\u00e9nt egy kecskebakot."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9tel\u00e1ldozatul k\u00e9sz\u00edttessen egy \u00e9f\u00e1 lisztet bik\u00e1nk\u00e9nt \u00e9s egy \u00e9f\u00e1t kosonk\u00e9nt, olajb\u00f3l pedig egy h\u00ednt minden \u00e9f\u00e1 liszthez."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A hetedik h\u00f3nap tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n, az \u00fcnnepen ugyan\u00fagy k\u00e9sz\u00edttessen v\u00e9tek\u00e1ldozatot, \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s olajat, mint ezen a h\u00e9t napon."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati rendtart\u00e1s folytat\u00e1sa - Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: A bels\u0151 udvar keletre n\u00e9z\u0151 kapuja legyen bez\u00e1rva a hat munkanapon, de szombaton \u00e9s \u00fajhold napj\u00e1n legyen nyitva."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha a fejedelem a kapu csarnok\u00e1n \u00e1t k\u00edv\u00fclr\u0151l bemegy, \u00e1lljon oda a kapunak az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1j\u00e1hoz, \u00e9s m\u00edg a papok elk\u00e9sz\u00edtik \u00e9g\u0151\u00e1ldozat\u00e1t \u00e9s b\u00e9ke\u00e1ldozat\u00e1t, \u0151 im\u00e1dkozz\u00e9k a kapu k\u00fcsz\u00f6b\u00e9n, azut\u00e1n menjen ki; de a kaput ne z\u00e1rj\u00e1k be estig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g n\u00e9pe is ennek a kapunak a bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l im\u00e1dkozz\u00e9k szombaton \u00e9s \u00fajholdkor az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat, amelyet a fejedelem mutat be az \u00darnak a nyugalom napj\u00e1n, hat hib\u00e1tlan b\u00e1r\u00e1ny \u00e9s egy hib\u00e1tlan kos legyen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00e9tel\u00e1ldozat legyen egy \u00e9f\u00e1 liszt a kos mell\u00e9, a b\u00e1r\u00e1nyok mell\u00e9 pedig adjon annyi \u00e9tel\u00e1ldozatot, amennyit akar; tov\u00e1bb\u00e1 egy h\u00edn olajat minden \u00e9f\u00e1 liszthez."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dajhold napj\u00e1n adjon egy hib\u00e1tlan bikaborj\u00fat, hat b\u00e1r\u00e1nyt meg egy kost; ezek is hib\u00e1tlanok legyenek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A bika mell\u00e9 egy \u00e9f\u00e1 lisztet, a kos mell\u00e9 is egy \u00e9f\u00e1t k\u00e9sz\u00edtsen \u00e9tel\u00e1ldozatul, a b\u00e1r\u00e1nyok mell\u00e9 pedig annyit, amennyit akar; tov\u00e1bb\u00e1 egy h\u00edn olajat minden \u00e9f\u00e1 liszthez."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha bemegy a fejedelem, a kapu csarnok\u00e1n \u00e1t menjen be, \u00e9s ugyanazon az \u00faton t\u00e1vozz\u00e9k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ha az orsz\u00e1g n\u00e9pe megy be az \u00dar sz\u00edne el\u00e9 az \u00fcnnepeken, akkor aki az \u00e9szaki kapun \u00e1t ment be, hogy im\u00e1dkozz\u00e9k, az a d\u00e9li kapun \u00e1t t\u00e1vozzon; aki pedig a d\u00e9li kapun \u00e1t ment be, az az \u00e9szaki kapun \u00e1t t\u00e1vozzon. Ne azon a kapun \u00e1t t\u00e9rjen vissza, amelyen bement, hanem a szemben lev\u0151n \u00e1t t\u00e1vozzon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A fejedelem pedig ugyanakkor menjen be, amikor azok bemennek, \u00e9s akkor t\u00e1vozzon, amikor azok t\u00e1voznak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le \u00fcnnepeken legyen az \u00e9tel\u00e1ldozat egy \u00e9f\u00e1 liszt egy bika mell\u00e9, egy \u00e9f\u00e1 egy kos mell\u00e9, a b\u00e1r\u00e1nyok mell\u00e9 annyi, amennyit akar; az olajb\u00f3l pedig egy h\u00edn minden \u00e9f\u00e1 liszthez."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha a fejedelem \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozatot k\u00e9sz\u00edttet, ak\u00e1r \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, ak\u00e1r b\u00e9ke\u00e1ldozatot mutat be \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozatul az \u00darnak, akkor nyittassa ki a keletre n\u00e9z\u0151 kaput, \u00e9s \u00fagy k\u00e9sz\u00edttesse el \u00e9g\u0151\u00e1ldozat\u00e1t vagy b\u00e9ke\u00e1ldozat\u00e1t, ahogyan a nyugalom napj\u00e1n szokta elk\u00e9sz\u00edttetni. Amikor t\u00e1vozik, z\u00e1rj\u00e1k be a kaput ut\u00e1na."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttessen naponk\u00e9nt egy egy\u00e9ves hib\u00e1tlan b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00darnak; minden reggel k\u00e9sz\u00edttesse el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9tel\u00e1ldozatul k\u00e9sz\u00edttessen hozz\u00e1 minden reggel egyhatod r\u00e9sz \u00e9f\u00e1 lisztet \u00e9s egyharmad h\u00edn olajat, hogy azt a lisztbe keverj\u00e9k. Az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozat ez, \u00f6r\u00f6k \u00e9rv\u00e9nnyel, \u00e1lland\u00f3an."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el a b\u00e1r\u00e1nyt, az \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s az olajat minden reggel, \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozat ez."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A fejedelem birtok\u00e1nak \u00f6r\u00f6kl\u00e9si rendje - Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Ha a fejedelem aj\u00e1nd\u00e9kot akar adni a tulajdon\u00e1b\u00f3l valamelyik fi\u00e1nak, az a fi\u00e1\u00e9 lehet, mert az \u0151 tulajdon birtokuk az."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ha az egyik szolg\u00e1j\u00e1nak ad aj\u00e1nd\u00e9kot a tulajdon\u00e1b\u00f3l, csak a felszabad\u00edt\u00e1s \u00e9v\u00e9ig lehet az\u00e9, azut\u00e1n visszasz\u00e1ll a fejedelemre, mert az \u0151 tulajdona az, \u00e9s a fiai\u00e9 lesz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A n\u00e9p tulajdon\u00e1b\u00f3l azonban nem vehet el a fejedelem, hogy ki ne szor\u00edtsa \u0151ket birtokukb\u00f3l. A maga birtok\u00e1b\u00f3l adjon r\u00e9szt a fiainak, nehogy elsz\u00e9ledjen n\u00e9pem a maga birtok\u00e1r\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati konyh\u00e1k - Azut\u00e1n bevitt engem oda, ahol a kapu mellett a papoknak rendelt szent kamr\u00e1k voltak, amelyek \u00e9szakra n\u00e9ztek. Volt ott a nyugati sz\u00e9l\u00e9n egy helyis\u00e9g."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt mondta nekem: Ezen a helyen f\u0151zz\u00e9k a papok a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatot meg a v\u00e9tek\u00e1ldozatot, \u00e9s ott s\u00fcss\u00e9k az \u00e9tel\u00e1ldozatot, mert nem szabad kivinni\u00fck a k\u00fcls\u0151 udvarba, hogy a n\u00e9p meg ne \u00e9rintse a szent dolgokat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n kivitt a k\u00fcls\u0151 udvarba, \u00e9s odavezetett az udvar n\u00e9gy sark\u00e1hoz: az udvar mindegyik sark\u00e1ban egy-egy kisebb udvar volt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Negyven k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s harminc k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les kisebb udvarok voltak az udvar n\u00e9gy sark\u00e1ban, egyforma m\u00e9ret\u0171ek voltak mind a n\u00e9gy sarokban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mind a n\u00e9gyet ker\u00edt\u00e9s vette k\u00f6r\u00fcl, a ker\u00edt\u00e9sek mellett pedig t\u0171zhelyek voltak k\u00e9sz\u00edtve k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azt mondta nekem: Ezek a konyh\u00e1k; itt f\u0151zik a templom szolg\u00e1i a n\u00e9pnek jut\u00f3 r\u00e9szt az \u00e1ldozatb\u00f3l."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A templomb\u00f3l forr\u00e1s fakad - Azut\u00e1n visszavitt engem a templom bej\u00e1rat\u00e1hoz. Ott v\u00edz fakadt a templom k\u00fcsz\u00f6be al\u00f3l kelet fel\u0151l, mert a templom keletre n\u00e9z. A v\u00edz a templom d\u00e9li oldala mell\u0151l, az olt\u00e1rt\u00f3l d\u00e9lre folyt tov\u00e1bb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n kivitt engem az \u00e9szaki kapun \u00e1t, \u00e9s k\u00f6r\u00fclvitt k\u00edv\u00fcl a keletre n\u00e9z\u0151 k\u00fcls\u0151 kapuhoz. A v\u00edz ott folydog\u00e1lt a kapu d\u00e9li oldal\u00e1n\u00e1l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u0151 kelet fel\u00e9 ment m\u00e9r\u0151zsin\u00f3rral a kez\u00e9ben, lem\u00e9rt ezer k\u00f6ny\u00f6k\u00f6t, \u00e9s \u00e1tvezetett a v\u00edzen: a v\u00edz bok\u00e1ig \u00e9rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ism\u00e9t lem\u00e9rt ezret, \u00e9s \u00e1tvezetett a v\u00edzen: a v\u00edz t\u00e9rdig \u00e9rt. \u00dajra lem\u00e9rt ezret, \u00e9s \u00e1tvezetett: a v\u00edz der\u00e9kig \u00e9rt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor \u00fajabb ezret m\u00e9rt, m\u00e1r nem tudtam \u00e1tkelni a patakon, mert annyira megn\u0151tt a v\u00edz, hogy \u00faszni kellett volna benne: a patakon nem lehetett \u00e1tg\u00e1zolni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekem: L\u00e1ttad-e emberfia? Majd visszavezetett engem a patak partj\u00e1n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Visszafel\u00e9 menve l\u00e1ttam, hogy a patak partj\u00e1n innen is, t\u00fal is igen sok fa van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt mondta nekem: Ez a v\u00edz a keleti vid\u00e9k fel\u00e9 tart, a puszt\u00e1n folyik kereszt\u00fcl, \u00e9s a tengerbe \u00f6mlik, a s\u00f3ss\u00e1 v\u00e1lt tengerbe, \u00e9s meggy\u00f3gyul t\u0151le a v\u00edz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9lni fog benne mindenf\u00e9le \u00e9l\u0151l\u00e9ny, ami csak ny\u00fczs\u00f6g; \u00e9s ahov\u00e1 csak eljut a patak, igen sok hal lesz. Eljut oda ez a v\u00edz, \u00e9s meggy\u00f3gyul. \u00c9lni fog benne minden, ahov\u00e1 csak eljut a patak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hal\u00e1szok \u00e1llnak majd ott, \u00e9s \u00c9ngedit\u0151l \u00c9n-Eglaimig h\u00e1l\u00f3k sz\u00e1r\u00edt\u00f3helye lesz. Olyan sok hal lesz benne \u00e9s annyif\u00e9le, mint a Nagy-tengerben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De a t\u00f3cs\u00e1k \u00e9s pocsoly\u00e1k nem gy\u00f3gyulnak meg: s\u00f3sak maradnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A patak partj\u00e1n innen is, t\u00fal is mindenf\u00e9le gy\u00fcm\u00f6lcsfa n\u0151 majd. Level\u00fck nem hervad el, gy\u00fcm\u00f6lcs\u00fck nem fogy el: havonk\u00e9nt \u00faj terem, mert a szent\u00e9lyb\u0151l folyik oda a v\u00edz. Gy\u00fcm\u00f6lcs\u00fck eledel, level\u00fck pedig orvoss\u00e1g lesz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00faj orsz\u00e1g hat\u00e1rai - \u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: Ez lesz a hat\u00e1r, amelyen bel\u00fcl ossz\u00e1tok fel az orsz\u00e1got Izr\u00e1el tizenk\u00e9t t\u00f6rzse k\u00f6z\u00f6tt; de J\u00f3zsefnek k\u00e9t r\u00e9sz jusson!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ugyanannyit osszatok az egyiknek, mint a m\u00e1siknak. F\u00f6lemelt k\u00e9zzel tettem esk\u00fct, hogy \u0151seiteknek adom, most pedig r\u00e1tok sz\u00e1ll ez az orsz\u00e1g \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez lesz az orsz\u00e1g hat\u00e1ra: az \u00e9szaki hat\u00e1rvonal a Nagy-tengert\u0151l Hetl\u00f3non \u00e1t Ced\u00e1d fel\u00e9 haladva,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ham\u00e1t, B\u00e9r\u00f3t\u00e1 \u00e9s Szibraim, amely a Damaszkusz \u00e9s Ham\u00e1t k\u00f6zti hat\u00e1ron van, H\u00e1c\u00e9r-Hatt\u00edk\u00f3n, amely Haur\u00e1n hat\u00e1r\u00e1n van."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez lesz teh\u00e1t a hat\u00e1r a tengert\u0151l Hacar-\u00c9n\u00f3nig: Damaszkusz hat\u00e1ra \u00e9s Ham\u00e1t hat\u00e1ra \u00e9szakra esik. Ez az \u00e9szaki oldal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A keleti oldal Haur\u00e1n \u00e9s Damaszkusz k\u00f6z\u00e9 esik. Azut\u00e1n a Jord\u00e1n a hat\u00e1r Gile\u00e1d \u00e9s Izr\u00e1el f\u00f6ldje k\u00f6z\u00f6tt, eg\u00e9szen a keleti tenger mellett lev\u0151 T\u00e1m\u00e1rig. Ez a keleti oldal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A d\u00e9l fel\u00e9 es\u0151 oldal T\u00e1m\u00e1rt\u00f3l a K\u00e1d\u00e9sn\u00e9l lev\u0151 Mer\u00edb\u00e1 viz\u00e9ig h\u00faz\u00f3dik, azut\u00e1n a Nagy-tenger patakja mellett. Ez a d\u00e9l fel\u00e9 es\u0151 oldal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A nyugati oldal a Nagy-tenger a d\u00e9li hat\u00e1rt\u00f3l a Ham\u00e1t fel\u00e9 vezet\u0151 \u00fatig. Ez a nyugati oldal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezt a f\u00f6ldet fogj\u00e1tok felosztani Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s amikor elosztj\u00e1tok az \u00f6r\u00f6ks\u00e9get magatok k\u00f6zt, a k\u00f6ztetek \u00e9l\u0151 j\u00f6vev\u00e9nyeknek is adjatok, akiknek fiai m\u00e1r n\u00e1latok sz\u00fclettek. Olyanoknak tekints\u00e9tek \u0151ket, mint akik Izr\u00e1el fiaival egyenl\u0151 jog\u00faak, veletek egy\u00fctt \u0151k is osztozzanak Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Abban a t\u00f6rzsben adj\u00e1tok ki az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcket, amelyben j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt \u00e9lnek! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00faj orsz\u00e1g feloszt\u00e1sa - \u00cdgy k\u00f6vetkeznek a t\u00f6rzsek n\u00e9v szerint: az \u00e9szaki hat\u00e1rsz\u00e9lt\u0151l kiindulva, amely a hetl\u00f3ni \u00fat ment\u00e9n halad Ham\u00e1t fel\u00e9 Hacar-\u00c9n\u00f3nig \u00fagy, hogy Damaszkusz hat\u00e1ra \u00e9szak fel\u00e9 esik, Ham\u00e1t mellett; a keleti oldalt\u00f3l a nyugati oldalig D\u00e1n\u00e9 lesz egy r\u00e9sz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1n hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugati oldalig \u00c1s\u00e9r\u00e9 lesz egy r\u00e9sz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugati oldalig Naft\u00e1li\u00e9 lesz egy r\u00e9sz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Naft\u00e1li hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugati oldalig Manass\u00e9\u00e9 lesz egy r\u00e9sz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Manass\u00e9 hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugati oldalig Efraim\u00e9 lesz egy r\u00e9sz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Efraim hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugati oldalig R\u00faben\u00e9 lesz egy r\u00e9sz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00faben hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugati oldalig J\u00fad\u00e1\u00e9 lesz egy r\u00e9sz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00fada hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugati oldalig lesz az a ter\u00fclet, amelyet f\u00f6laj\u00e1nlotok: sz\u00e9less\u00e9ge huszon\u00f6tezer k\u00f6ny\u00f6k, hossz\u00fas\u00e1ga pedig annyi, mint egy-egy r\u00e9sz\u00e9 a keleti oldalt\u00f3l a nyugati oldalig. Ennek a k\u00f6zep\u00e9n lesz a szent hely."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az a ter\u00fclet, amelyet az \u00darnak f\u00f6laj\u00e1nlotok, huszon\u00f6tezer k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s t\u00edzezer k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les lesz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A f\u00f6laj\u00e1nlott szent ter\u00fclet \u00edgy oszlik meg: a papok\u00e9 \u00e9szakon huszon\u00f6tezer k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa, nyugaton t\u00edzezer k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les, keleten t\u00edzezer k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les, d\u00e9len huszon\u00f6tezer k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa. Ennek a k\u00f6zep\u00e9n lesz az \u00dar szent helye."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez a C\u00e1d\u00f3k ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 f\u00f6lszentelt papok\u00e9 lesz, akik nekem szolg\u00e1ltak, \u00e9s nem t\u00e9velyegtek, mint a l\u00e9vit\u00e1k, amikor t\u00e9velygett Izr\u00e1el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6v\u00e9k lesz ez, mint az orsz\u00e1gb\u00f3l f\u00f6laj\u00e1nlott igen szent ter\u00fclet, a l\u00e9vit\u00e1k hat\u00e1ra mellett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k\u00e9 lesz a papok hat\u00e1ra ment\u00e9n egy huszon\u00f6tezer k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s t\u00edzezer k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les ter\u00fclet. Az eg\u00e9sznek a hossz\u00fas\u00e1ga teh\u00e1t huszon\u00f6tezer k\u00f6ny\u00f6k, sz\u00e9less\u00e9ge pedig h\u00faszezer k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem szabad ebb\u0151l semmit sem eladniuk, sem elcser\u00e9lni\u00fck, \u00e9s nem sz\u00e1llhat \u00e1t m\u00e1sra, mert az az orsz\u00e1gnak a legjava, az \u00dar szent tulajdona."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az az \u00f6tezer k\u00f6ny\u00f6knyi ter\u00fclet, amely a huszon\u00f6tezer k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9less\u00e9gb\u0151l m\u00e9g h\u00e1tra van, a v\u00e1ros k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges ter\u00fclete lesz, lak\u00f3hely\u00fcl \u00e9s legel\u0151\u00fcl. Ennek a k\u00f6zep\u00e9n lesz a v\u00e1ros."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezek a m\u00e9retei: \u00e9szaki oldala n\u00e9gyezer-\u00f6tsz\u00e1z, d\u00e9li oldala n\u00e9gyezer-\u00f6tsz\u00e1z, keleti oldala n\u00e9gyezer-\u00f6tsz\u00e1z, \u00e9s nyugati oldala is n\u00e9gyezer-\u00f6tsz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A v\u00e1ros legel\u0151je \u00e9szak fel\u00e9 k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tven, d\u00e9l fel\u00e9 k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tven, kelet fel\u00e9 k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tven \u00e9s nyugat fel\u00e9 k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tven k\u00f6ny\u00f6k lesz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ami megmarad a szent ter\u00fclet hossz\u00fas\u00e1g\u00e1b\u00f3l - keletre t\u00edzezer k\u00f6ny\u00f6k, nyugatra t\u00edzezer k\u00f6ny\u00f6k -, az ott lesz a szent ter\u00fclet mellett, term\u00e9se pedig legyen a v\u00e1ros dolgoz\u00f3inak a kenyere."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ami pedig a v\u00e1ros dolgoz\u00f3it illeti, Izr\u00e1el minden t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3k fognak ott dolgozni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az eg\u00e9sznek a ter\u00fclete huszon\u00f6tezerszer huszon\u00f6tezer k\u00f6ny\u00f6k. Ez a n\u00e9gyzet, amelyhez hozz\u00e1tartozik a v\u00e1ros birtoka is, legyen szent ter\u00fclet!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A megmarad\u00f3 r\u00e9sz a fejedelem\u00e9: a szent ter\u00fcletnek \u00e9s a v\u00e1ros birtok\u00e1nak mindk\u00e9t oldal\u00e1n, a huszon\u00f6tezer k\u00f6ny\u00f6knyi ter\u00fclett\u0151l a keleti hat\u00e1rig, \u00e9s nyugat fel\u00e9 a huszon\u00f6tezer k\u00f6ny\u00f6knyi ter\u00fclett\u0151l a nyugati hat\u00e1rig, a t\u00f6rzseknek kiosztott r\u00e9szek k\u00f6z\u00e9 es\u0151 ter\u00fclet lesz a fejedelem\u00e9. Ennek a k\u00f6zep\u00e9n lesz a f\u00f6laj\u00e1nlott szent ter\u00fclet, a szent hely \u00e9s a templom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k birtoka \u00e9s a v\u00e1ros birtoka a fejedelem birtokai k\u00f6z\u00e9 esik. A fejedelem birtoka J\u00fada ter\u00fclete \u00e9s Benj\u00e1min ter\u00fclete k\u00f6zt lesz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A t\u00f6bbi r\u00e9sz \u00edgy k\u00f6vetkezik: a keleti oldalt\u00f3l a nyugati oldalig Benj\u00e1min\u00e9 lesz egy r\u00e9sz."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Benj\u00e1min hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugati oldalig Simeon\u00e9 lesz egy r\u00e9sz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Simeon hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugati oldalig Issak\u00e1r\u00e9 lesz egy r\u00e9sz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Issak\u00e1r hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugati oldalig Zebulon\u00e9 lesz egy r\u00e9sz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Zebulon hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugati oldalig G\u00e1d\u00e9 lesz egy r\u00e9sz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00e1d hat\u00e1ra mellett a d\u00e9l fel\u00e9 es\u0151 oldalon a hat\u00e1r T\u00e1m\u00e1rt\u00f3l a K\u00e1d\u00e9sn\u00e9l lev\u0151 Mer\u00edb\u00e1 viz\u00e9ig h\u00faz\u00f3dik, azut\u00e1n a Nagy-tenger patakja mellett."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezt a f\u00f6ldet kell sorsvet\u00e9ssel elosztani, \u00e9s \u00edgy r\u00e9szesednek bel\u0151le Izr\u00e1el t\u00f6rzsei! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az \u00faj Jeruzs\u00e1lem - Ezek lesznek a v\u00e1ros kij\u00e1ratai a n\u00e9gyezer-\u00f6tsz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9szaki oldalon kezdve."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A v\u00e1ros kapui Izr\u00e1el t\u00f6rzseir\u0151l kapj\u00e1k a nev\u00fcket. H\u00e1rom kapu van \u00e9szakon: R\u00faben\u00e9 egy kapu, J\u00fad\u00e1\u00e9 egy kapu \u00e9s L\u00e9vi\u00e9 egy kapu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e9gyezer-\u00f6tsz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa a keleti oldal, \u00e9s h\u00e1rom kapu van rajta: J\u00f3zsef\u00e9 egy kapu, Benj\u00e1min\u00e9 egy kapu \u00e9s D\u00e1n\u00e9 egy kapu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e9gyezer-\u00f6tsz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa a d\u00e9li oldal, \u00e9s h\u00e1rom kapu van rajta: Simeon\u00e9 egy kapu, Issak\u00e1r\u00e9 egy kapu \u00e9s Zebulon\u00e9 egy kapu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e9gyezer-\u00f6tsz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa a nyugati oldal, \u00e9s h\u00e1rom kapu van rajta: G\u00e1d\u00e9 egy kapu, \u00c1s\u00e9r\u00e9 egy kapu \u00e9s Naft\u00e1li\u00e9 egy kapu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A v\u00e1ros ker\u00fclete tizennyolcezer k\u00f6ny\u00f6k. A v\u00e1ros neve pedig ez lesz: Ott van az \u00dar!"
                }
            }
        }
    }
}