{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Ezra",
    "book_nr": "15",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00edrus enged\u00e9lyt ad a zsid\u00f3knak a hazat\u00e9r\u00e9sre - C\u00edrus perzsa kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u0151 esztendej\u00e9ben, az\u00e9rt, hogy beteljesedj\u00e9k az \u00darnak Jeremi\u00e1s \u00e1ltal mondott ig\u00e9je, arra ind\u00edtotta az \u00dar C\u00edrus perzsa kir\u00e1ly lelk\u00e9t, hogy eg\u00e9sz birodalm\u00e1ban sz\u00f3ban \u00e9s \u00edr\u00e1sban kihirdettesse a k\u00f6vetkez\u0151ket:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja C\u00edrus perzsa kir\u00e1ly: A f\u00f6ld minden orsz\u00e1g\u00e1t nekem adta az \u00dar, a menny Istene. \u0150 b\u00edzott meg engem azzal, hogy fel\u00e9p\u00edttessem templom\u00e1t a J\u00fad\u00e1ban lev\u0151 Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aki csak az \u0151 n\u00e9p\u00e9hez tartozik k\u00f6z\u00fcletek, legyen azzal Istene, menjen el a J\u00fad\u00e1ban lev\u0151 Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s \u00e9p\u00edtse fel Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, az \u00darnak a h\u00e1z\u00e1t! \u0150 az Isten Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki csak megmaradt b\u00e1rhol, ahol j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt \u00e9l, azt seg\u00edts\u00e9k annak a helynek a polg\u00e1rai ez\u00fcsttel, arannyal, k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le javakkal \u00e9s \u00e1llatokkal, meg \u00f6nk\u00e9ntes aj\u00e1nd\u00e9kokkal az Isten jeruzs\u00e1lemi h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elindultak teh\u00e1t J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min csal\u00e1df\u0151i, meg a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k. Mindny\u00e1juk lelk\u00e9t arra ind\u00edtotta az Isten, hogy menjenek el, \u00e9s \u00e9p\u00edts\u00e9k fel az \u00dar h\u00e1z\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eg\u00e9sz k\u00f6rnyezet\u00fck seg\u00edtette \u0151ket ez\u00fcstt\u00e1rgyakkal, arannyal, k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le javakkal, \u00e1llatokkal \u00e9s kincsekkel, \u00f6nk\u00e9ntes adom\u00e1nyaikon k\u00edv\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00edrus kir\u00e1ly pedig el\u0151hozatta az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak az ed\u00e9nyeit, amelyeket Nebukadneccar vitt el Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, \u00e9s saj\u00e1t istenei templom\u00e1nak aj\u00e1nd\u00e9kozott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El\u0151hozatta ezeket C\u00edrus perzsa kir\u00e1ly Mitred\u00e1t kincst\u00e1rnok fel\u00fcgyelet\u00e9vel, \u00e9s sz\u00e1m szerint \u00e1tadta S\u00e9sbaccarnak, J\u00fada fejedelm\u00e9nek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez volt a sz\u00e1muk: harminc aranyt\u00e1l, ezer ez\u00fcstt\u00e1l, huszonkilenc k\u00e9s,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "harminc aranyserleg, n\u00e9gysz\u00e1zt\u00edz m\u00e1sodrend\u0171 ez\u00fcstserleg \u00e9s ezer m\u00e1s ed\u00e9ny."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6sszesen \u00f6tezer-n\u00e9gysz\u00e1z arany- \u00e9s ez\u00fcsted\u00e9ny volt. Mindezt mag\u00e1val vitte S\u00e9sbaccar, amikor a foglyok elmentek Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l Jeruzs\u00e1lembe."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hazat\u00e9rtek n\u00e9vsora - A J\u00fada tartom\u00e1ny\u00e1b\u00f3l val\u00f3k k\u00f6z\u00fcl ezek t\u00e9rtek haza a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l. Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya vitte \u0151ket fogs\u00e1gba, de visszat\u00e9rhettek Jeruzs\u00e1lembe \u00e9s J\u00fad\u00e1ba, ki-ki a maga v\u00e1ros\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Zerubb\u00e1bellal j\u00f6tt J\u00e9s\u00faa, Nehemj\u00e1, Szer\u00e1j\u00e1, Re\u00e9l\u00e1j\u00e1, Mordokaj, Bils\u00e1n, Miszp\u00e1r, Bigvaj, Reh\u00fam \u00e9s Baan\u00e1. Az Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoz\u00f3 f\u00e9rfiak sz\u00e1ma a k\u00f6vetkez\u0151 volt:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Par\u00f3snak k\u00e9tezer-sz\u00e1zhetvenk\u00e9t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sefatj\u00e1nak h\u00e1romsz\u00e1zhetvenk\u00e9t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1rahnak h\u00e9tsz\u00e1zhetven\u00f6t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pahat-M\u00f3\u00e1bnak J\u00e9s\u00faa \u00e9s J\u00f3\u00e1b \u00e1g\u00e1n k\u00e9tezer-nyolcsz\u00e1ztizenk\u00e9t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1mnak ezerk\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tvenn\u00e9gy lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Zattunak kilencsz\u00e1znegyven\u00f6t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Zakkajnak h\u00e9tsz\u00e1zhatvan lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e1ninak hatsz\u00e1znegyvenk\u00e9t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e9bajnak hatsz\u00e1zhuszonh\u00e1rom lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azg\u00e1dnak ezerk\u00e9tsz\u00e1zhuszonk\u00e9t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ad\u00f3nik\u00e1mnak hatsz\u00e1zhatvanhat lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bigvajnak k\u00e9tezer-\u00f6tvenhat lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1dinnak n\u00e9gysz\u00e1z\u00f6tvenn\u00e9gy lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1t\u00e9rnak H\u00edzkijj\u00e1 \u00e1g\u00e1n kilencvennyolc lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00e9cajnak h\u00e1romsz\u00e1zhuszonh\u00e1rom lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1nak sz\u00e1ztizenk\u00e9t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e1sumnak k\u00e9tsz\u00e1zhuszonh\u00e1rom lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gibb\u00e1rnak kilencven\u00f6t lesz\u00e1rmazottja volt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Betlehemiek sz\u00e1zhuszonh\u00e1rman voltak,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Net\u00f3f\u00e1b\u00f3l val\u00f3k \u00f6tvenhatan,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "An\u00e1t\u00f3tb\u00f3l val\u00f3k sz\u00e1zhuszonnyolcan,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "azm\u00e1vetiek negyvenketten,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "kirjat-\u00e1rimiak, kefiraiak \u00e9s be\u00e9r\u00f3tiak h\u00e9tsz\u00e1znegyvenh\u00e1rman,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "r\u00e1maiak \u00e9s gebaiak hatsz\u00e1zhuszonegyen,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mikm\u00e1szb\u00f3l val\u00f3k sz\u00e1zhuszonketten,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00e9telb\u0151l \u00e9s Ajb\u00f3l val\u00f3k k\u00e9tsz\u00e1zhuszonh\u00e1rman,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "neb\u00f3iak \u00f6tvenketten,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "magb\u00edsiak sz\u00e1z\u00f6tvenhatan,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a m\u00e1sik \u00e9l\u00e1miak ezerk\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tvenn\u00e9gyen,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "h\u00e1rimiak h\u00e1romsz\u00e1zh\u00faszan,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "l\u00f3diak, h\u00e1didiak \u00e9s \u00f3n\u00f3iak h\u00e9tsz\u00e1zhuszon\u00f6ten,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "jerik\u00f3iak h\u00e1romsz\u00e1znegyven\u00f6ten,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "szen\u00e1\u00e1iak pedig h\u00e1romezer-hatsz\u00e1zharmincan voltak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A hazat\u00e9rt papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k n\u00e9vsora - A papok a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Jedaj\u00e1 lesz\u00e1rmazottai J\u00e9s\u00faa csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l kilencsz\u00e1zhetvenh\u00e1rman,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Imm\u00e9r lesz\u00e1rmazottai ezer\u00f6tvenketten,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pash\u00far lesz\u00e1rmazottai ezerk\u00e9tsz\u00e1znegyvenheten,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "H\u00e1rim lesz\u00e1rmazottai ezertizenheten."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: J\u00e9s\u00faa \u00e9s Kadmi\u00e9l lesz\u00e1rmazottai H\u00f3davj\u00e1 \u00e1g\u00e1n hetvenn\u00e9gyen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az \u00e9nekesek ezek voltak: \u00c1sz\u00e1f lesz\u00e1rmazottai sz\u00e1zhuszonnyolcan."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A kapu\u0151rs\u00e9ghez tartoztak Sall\u00famnak, \u00c1t\u00e9rnak, Talm\u00f3nnak, Akk\u00fabnak, Hat\u00edt\u00e1nak \u00e9s S\u00f3bajnak a lesz\u00e1rmazottai, \u00f6sszesen sz\u00e1zharminckilencen."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Templomszolg\u00e1k voltak C\u00edh\u00e1 fiai, Haszuf\u00e1 fiai, Tabb\u00e1\u00f3t fiai,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "K\u00e9r\u00f3sz fiai, Sziah\u00e1 fiai, P\u00e1d\u00f3n fiai,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Leb\u00e1n\u00e1 fiai, Hag\u00e1b\u00e1 fiai, Akk\u00fab fiai,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "H\u00e1g\u00e1b fiai, Samlaj fiai, H\u00e1n\u00e1n fiai,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Gidd\u00e9l fiai, Gahar fiai, Re\u00e1j\u00e1 fiai,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Rec\u00edn fiai, Nek\u00f3d\u00e1 fiai, Gazz\u00e1m fiai,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Uzz\u00e1 fiai, P\u00e1sz\u00e9ah fiai, B\u00e9szaj fiai,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Aszn\u00e1 fiai, Me\u00fanim fiai, Nef\u00faszim fiai,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Bakb\u00fak fiai, Hak\u00faf\u00e1 fiai, Harh\u00far fiai,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Bacl\u00fat fiai, Meh\u00edd\u00e1 fiai, Hars\u00e1 fiai,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Bark\u00f3sz fiai, Sziszer\u00e1 fiai, Temah fiai,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Nec\u00edah fiai, Hat\u00edf\u00e1 fiai."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Salamon szolg\u00e1inak a fiai voltak: Sz\u00f3taj fiai, Hassz\u00f3feret fiai, Perud\u00e1 fiai,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Jal\u00e1 fiai, Dark\u00f3n fiai, Gidd\u00e9l fiai,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Sefatj\u00e1 fiai, Hatt\u00edl fiai, P\u00f3keret-Hacceb\u00e1im fiai \u00e9s \u00c1mi fiai."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "A templomszolg\u00e1k \u00e9s Salamon szolg\u00e1inak a fiai \u00f6sszesen h\u00e1romsz\u00e1zkilencvenketten voltak."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ezek azok, akik T\u00e9l-Melahb\u00f3l, T\u00e9l-Hars\u00e1b\u00f3l, Ker\u00fabb\u00f3l, Add\u00e1nb\u00f3l \u00e9s Imm\u00e9rb\u0151l j\u00f6ttek, de nem tudt\u00e1k igazolni csal\u00e1djukat \u00e9s sz\u00e1rmaz\u00e1sukat, hogy Izr\u00e1elb\u0151l val\u00f3k-e:"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Del\u00e1j\u00e1 fiai, T\u00f3bijj\u00e1 fiai \u00e9s Nek\u00f3d\u00e1 fiai hatsz\u00e1z\u00f6tvenketten."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "A paps\u00e1ghoz tartoztak Hobajj\u00e1 fiai, Hakk\u00f3c fiai \u00e9s Barzillaj fiai. Ez a gile\u00e1di Barzillaj egyik le\u00e1ny\u00e1t vette feles\u00e9g\u00fcl, \u00e9s r\u00f3la nevezt\u00e9k el."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Ezek kerest\u00e9k bejegyz\u00e9s\u00fcket a sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kben, de nem tal\u00e1lt\u00e1k, ez\u00e9rt meg kellett v\u00e1lniuk a paps\u00e1gt\u00f3l."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "A kir\u00e1lyi helytart\u00f3 pedig megmondta nekik, hogy nem ehetnek az igen szent \u00e9telekb\u0151l, am\u00edg szolg\u00e1latba nem l\u00e9p a f\u0151pap, aki d\u00f6nthet az \u00far\u00edmmal \u00e9s a tumm\u00edmmal."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet \u00f6sszesen negyvenk\u00e9tezer-h\u00e1romsz\u00e1zhatvan f\u0151 volt,"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "azonk\u00edv\u00fcl h\u00e9tezer-h\u00e1romsz\u00e1zharminch\u00e9t rabszolga \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny, meg k\u00e9tsz\u00e1z \u00e9nekes \u00e9s \u00e9nekesn\u0151."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Volt h\u00e9tsz\u00e1zharminchat lovuk, k\u00e9tsz\u00e1znegyven\u00f6t \u00f6szv\u00e9r\u00fck,"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "n\u00e9gysz\u00e1zharminc\u00f6t tev\u00e9j\u00fck \u00e9s hatezer-h\u00e9tsz\u00e1zh\u00fasz szamaruk."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek Jeruzs\u00e1lembe az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz, egyes csal\u00e1df\u0151k \u00f6nk\u00e9ntes aj\u00e1nd\u00e9kot adtak az Isten h\u00e1z\u00e1ra, hogy fel\u00e9p\u00edts\u00e9k a r\u00e9gi hely\u00e9n."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Erej\u00fckh\u00f6z k\u00e9pest adtak az \u00e9p\u00edt\u00e9s k\u00f6lts\u00e9geire hatvanegyezer aranydrahm\u00e1t, \u00f6tezer ez\u00fcstmin\u00e1t \u00e9s sz\u00e1z papi k\u00f6nt\u00f6st."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "A papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k, meg a hazat\u00e9rt n\u00e9p, az \u00e9nekesek, a kapu\u0151r\u00f6k \u00e9s a templomszolg\u00e1k letelepedtek a maguk v\u00e1rosaiban; eg\u00e9sz Izr\u00e1el a maga v\u00e1rosaiban."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r f\u00f6l\u00e1ll\u00edt\u00e1sa - Amikor el\u00e9rkezett a hetedik h\u00f3nap, \u00e9s Izr\u00e1el fiai m\u00e1r a v\u00e1rosokban voltak, egy emberk\u00e9nt \u00f6sszegy\u0171lt a n\u00e9p Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor fogott hozz\u00e1 J\u00e9s\u00faa, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fia, szolgat\u00e1rsaival, a papokkal, \u00e9s Zerubb\u00e1bel, Sealti\u00e9l fia, testv\u00e9reivel egy\u00fctt, hogy fel\u00e9p\u00edts\u00e9k Izr\u00e1el Isten\u00e9nek az olt\u00e1r\u00e1t, \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat mutassanak be rajta \u00fagy, ahogyan meg van \u00edrva M\u00f3zesnek, Isten ember\u00e9nek a t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A r\u00e9gi hely\u00e9n \u00e1ll\u00edtott\u00e1k f\u00f6l az olt\u00e1rt, mert rettegtek a tartom\u00e1nyok n\u00e9p\u00e9t\u0151l, \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat mutattak be rajta az \u00darnak: reggeli \u00e9s esti \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megtartott\u00e1k a s\u00e1toros \u00fcnnepet, ahogyan meg van \u00edrva, \u00e9s bemutatt\u00e1k az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot napr\u00f3l napra, megfelel\u0151 sz\u00e1mban, a rendtart\u00e1s szerint, mindegyiket a maga napj\u00e1n;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 az \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, az \u00fajhold napj\u00e1n \u00e9s az \u00dar minden szent \u00fcnnep\u00e9n esed\u00e9kes \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, \u00e9s mindazoknak az \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozat\u00e1t, akik ilyent vittek az \u00darnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A hetedik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1t\u00f3l kezdtek \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat bemutatni az \u00darnak, b\u00e1r az \u00dar templom\u00e1nak az alapk\u00f6v\u00e9t m\u00e9g nem rakt\u00e1k le."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De p\u00e9nzt adtak a k\u0151farag\u00f3knak \u00e9s az \u00e1csoknak, \u00e9telt, italt \u00e9s olajat a szid\u00f3niaknak \u00e9s a t\u00edrusziaknak, hogy sz\u00e1ll\u00edtsanak c\u00e9drusf\u00e1t a Lib\u00e1nonr\u00f3l J\u00e1f\u00f3ba a tengeren, C\u00edrus perzsa kir\u00e1ly enged\u00e9ly\u00e9vel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lerakj\u00e1k a templom alapk\u00f6v\u00e9t - Azut\u00e1n hogy meg\u00e9rkeztek Jeruzs\u00e1lembe az Isten h\u00e1z\u00e1hoz, a m\u00e1sodik esztend\u0151 m\u00e1sodik h\u00f3napj\u00e1ban tett\u00e9k meg az el\u0151k\u00e9sz\u00fcleteket Zerubb\u00e1bel, Sealti\u00e9l fia, J\u00e9s\u00faa, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fia \u00e9s t\u00f6bbi szolgat\u00e1rsuk, a papok, a l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s mindazok, akik vissza\u00e9rkeztek Jeruzs\u00e1lembe a fogs\u00e1gb\u00f3l. A h\u00fasz\u00e9ves \u00e9s ann\u00e1l id\u0151sebb l\u00e9vit\u00e1kat b\u00edzt\u00e1k meg azzal, hogy vezess\u00e9k az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak az \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9s\u00faa a fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel, Kadmi\u00e9l a fiaival, tov\u00e1bb\u00e1 J\u00fada fiaival, meg H\u00e9n\u00e1d\u00e1d fiai a fiaikkal \u00e9s testv\u00e9reikkel, a l\u00e9vit\u00e1kkal egy emberk\u00e9nt v\u00e1llalt\u00e1k, hogy vezetik azokat, akik az Isten h\u00e1z\u00e1nak az \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t v\u00e9gzik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00e9p\u00edt\u0151k teh\u00e1t lerakt\u00e1k az \u00dar templom\u00e1nak az alapj\u00e1t, \u00e9s oda\u00e1ll\u00edtott\u00e1k a papokat szolg\u00e1lati \u00f6lt\u00f6zetben harson\u00e1kkal, meg a l\u00e9vit\u00e1kat, \u00c1sz\u00e1f fiait cint\u00e1ny\u00e9rokkal, hogy dics\u00e9rj\u00e9k az Urat, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak, D\u00e1vidnak az el\u0151\u00edr\u00e1sa szerint."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9nekeltek, dics\u00e9rve \u00e9s magasztalva az Urat, mert j\u00f3, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete Izr\u00e1el ir\u00e1nt. Az eg\u00e9sz n\u00e9p pedig nagy \u00f6r\u00f6mujjong\u00e1sban t\u00f6rt ki, dics\u00e9rve az Urat az\u00e9rt, hogy lerakhatt\u00e1k az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak az alapj\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sokan az id\u0151sebb papok, l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s csal\u00e1df\u0151k k\u00f6z\u00fcl, akik m\u00e9g l\u00e1tt\u00e1k az els\u0151 templomot, hangosan s\u00edrtak, amikor szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra rakt\u00e1k le ennek a templomnak az alapj\u00e1t, sokan pedig hangosan ujjongtak, \u00e9s \u00f6rvendeztek,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fagyhogy a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl senki sem tudta megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni az \u00f6r\u00f6mujjong\u00e1s hangj\u00e1t a s\u00edr\u00e1s hangj\u00e1t\u00f3l, mert a n\u00e9p igen hangosan ujjongott, \u00e9s messzire hallatszott a hangja."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fada ellens\u00e9gei akad\u00e1lyozz\u00e1k a templom\u00e9p\u00edt\u00e9st - Amikor J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min ellens\u00e9gei meghallott\u00e1k, hogy a fogs\u00e1gb\u00f3l hazat\u00e9rtek templomot \u00e9p\u00edtenek Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, az \u00darnak,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "elmentek Zerubb\u00e1belhoz, meg a csal\u00e1df\u0151kh\u00f6z, \u00e9s ezt mondt\u00e1k nekik: Hadd \u00e9p\u00edts\u00fcnk veletek egy\u00fctt, mert mi is a ti Istenetekhez folyamodunk, ahogyan ti, \u00e9s neki \u00e1ldozunk \u00c9szar-Hadd\u00f3n assz\u00edr kir\u00e1ly idej\u00e9t\u0151l fogva, aki idehozott benn\u00fcnket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Zerubb\u00e1bel, J\u00e9s\u00faa \u00e9s Izr\u00e1el t\u00f6bbi csal\u00e1df\u0151je azonban \u00edgy felelt nekik: Nem \u00e9p\u00edthettek vel\u00fcnk egy\u00fctt templomot a mi Isten\u00fcnknek, hanem mi magunk akarjuk azt fel\u00e9p\u00edteni Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, az \u00darnak, ahogyan megparancsolta nek\u00fcnk C\u00edrus kir\u00e1ly, Perzsia kir\u00e1lya."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az orsz\u00e1g n\u00e9pe elcs\u00fcggesztette J\u00fada n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s elrettentette \u0151ket az \u00e9p\u00edt\u00e9st\u0151l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tan\u00e1csad\u00f3kat b\u00e9reltek f\u00f6l ellen\u00fck C\u00edrus perzsa kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak eg\u00e9sz idej\u00e9ben, D\u00e1rius perzsa kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1ig, hogy meghi\u00fas\u00edts\u00e1k sz\u00e1nd\u00e9kukat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ahasv\u00e9r\u00f3s uralkod\u00e1sa alatt, uralkod\u00e1sa kezdet\u00e9n v\u00e1dol\u00f3 levelet \u00edrtak J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i ellen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Artahsaszt\u00e1 idej\u00e9ben pedig Bisl\u00e1m, Mitred\u00e1t \u00e9s T\u00e1be\u00e9l, t\u00f6bbi hivatalnokt\u00e1rsukkal egy\u00fctt \u00edrtak Artahsaszt\u00e1 perzsa kir\u00e1lynak. Levelet \u00edrtak ar\u00e1m \u00edr\u00e1ssal, ar\u00e1m ford\u00edt\u00e1sban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Reh\u00fam korm\u00e1nyz\u00f3 \u00e9s Simsaj kancell\u00e1r is \u00edrt ilyen levelet Jeruzs\u00e1lem ellen Artahsaszt\u00e1 kir\u00e1lynak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jelent\u00e9st tett Reh\u00fam korm\u00e1nyz\u00f3, Simsaj kancell\u00e1r \u00e9s t\u00f6bbi hivatalnokt\u00e1rsuk, a b\u00edr\u00f3k, tisztvisel\u0151k, fel\u00fcgyel\u0151k \u00e9s hivatalnokok, az erekiek, b\u00e1beliak \u00e9s sus\u00e1niak, vagyis el\u00e1miak,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "meg a t\u00f6bbi n\u00e9pek, amelyeket a nagy \u00e9s dics\u0151 Asznappar vitt fogs\u00e1gba, \u00e9s telep\u00edtett le Sam\u00e1ria v\u00e1rosaiba, meg a t\u00f6bbiekbe a Folyamon t\u00fal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez annak a lev\u00e9lnek a sz\u00f6vege, amelyet Artahsaszt\u00e1 kir\u00e1lynak k\u00fcldtek: &#34;Szolg\u00e1id, a Folyamon t\u00fali emberek jelentik:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tudt\u00e1ra adjuk a kir\u00e1lynak, hogy a zsid\u00f3k, akik elj\u00f6ttek t\u0151led, meg\u00e9rkeztek hozz\u00e1nk Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9p\u00edtik ezt a l\u00e1zad\u00f3 \u00e9s gonosz v\u00e1rost, helyre\u00e1ll\u00edtj\u00e1k a v\u00e1rfalakat, \u00e9s jav\u00edtgatj\u00e1k az alapokat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most az\u00e9rt tudt\u00e1ra adjuk a kir\u00e1lynak, hogy ha ez a v\u00e1ros fel\u00e9p\u00fcl, \u00e9s a v\u00e1rfalak elk\u00e9sz\u00fclnek, akkor nem fognak fizetni ad\u00f3t, beszolg\u00e1ltat\u00e1st \u00e9s v\u00e1mot, \u00e9s a kir\u00e1lyi kincst\u00e1r k\u00e1rosodik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mivel pedig mi a palota s\u00f3j\u00e1val s\u00f3zunk, \u00e9s nem illik eln\u00e9zn\u00fcnk, hogy becsapj\u00e1k a kir\u00e1lyt, ez\u00e9rt k\u00fcldt\u00fck ezt a jelent\u00e9st a kir\u00e1lynak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9k csak \u00e1t az \u0151seid t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvet! Megtal\u00e1lod, \u00e9s megtudod a t\u00f6rt\u00e9netek k\u00f6nyv\u00e9b\u0151l, hogy ez a v\u00e1ros l\u00e1zad\u00f3, a kir\u00e1lyokat \u00e9s a tartom\u00e1nyokat megk\u00e1ros\u00edt\u00f3 v\u00e1ros volt, r\u00e9gt\u0151l fogva p\u00e1rt\u00fct\u00e9sek t\u00f6rt\u00e9ntek benne, ez\u00e9rt rombolt\u00e1k le ezt a v\u00e1rost."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mi teh\u00e1t tudatjuk a kir\u00e1llyal, hogy ha ez a v\u00e1ros fel\u00e9p\u00fcl, \u00e9s v\u00e1rfalai elk\u00e9sz\u00fclnek, akkor nem lesz birtokod a Folyamon t\u00fal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kir\u00e1ly megtiltja az \u00e9p\u00edt\u00e9st - A kir\u00e1ly ezt a d\u00f6nt\u00e9st k\u00fcldte: &#34;Reh\u00fam korm\u00e1nyz\u00f3nak, Simsaj kancell\u00e1rnak \u00e9s t\u00f6bbi hivatalnokt\u00e1rsuknak, akik Sam\u00e1ri\u00e1ban meg a t\u00f6bbi Folyamon t\u00fali v\u00e1rosban laknak: B\u00e9kess\u00e9g!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A levelet, amelyet nek\u00fcnk k\u00fcldtetek, \u00e9rthet\u0151en felolvast\u00e1k el\u0151ttem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt parancsot adtam, hogy n\u00e9zzenek ut\u00e1na ennek, \u00e9s \u00fagy tal\u00e1lt\u00e1k, hogy az a v\u00e1ros r\u00e9gt\u0151l fogva l\u00e1zongott a kir\u00e1lyok ellen, l\u00e1zad\u00e1sok \u00e9s p\u00e1rt\u00fct\u00e9sek t\u00f6rt\u00e9ntek benne,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s hatalmas kir\u00e1lyok voltak Jeruzs\u00e1lemben, akik urai voltak az eg\u00e9sz Folyamon t\u00fali tartom\u00e1nynak, \u00e9s ad\u00f3t, beszolg\u00e1ltat\u00e1st meg v\u00e1mot fizettek nekik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Most az\u00e9rt adjatok parancsot, hogy akad\u00e1lyozz\u00e1k meg ezeket a f\u00e9rfiakat, \u00e9s ne \u00e9p\u00edts\u00e9k azt a v\u00e1rost, am\u00edg t\u0151lem \u00fajabb parancs nem \u00e9rkezik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dcgyeljetek arra, hogy ne t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k hanyags\u00e1g ebben a dologban, \u00e9s \u00edgy ne n\u00f6vekedj\u00e9k a k\u00e1r a kir\u00e1lyok rov\u00e1s\u00e1ra!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mihelyt felolvast\u00e1k Artahsaszt\u00e1 kir\u00e1ly level\u00e9nek a sz\u00f6veg\u00e9t Reh\u00fam \u00e9s Simsaj kancell\u00e1r, meg hivatalnokt\u00e1rsaik el\u0151tt, sietve Jeruzs\u00e1lembe mentek a zsid\u00f3khoz, \u00e9s karhatalommal megakad\u00e1lyozt\u00e1k munk\u00e1jukat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor sz\u00fcntett\u00e9k meg a munk\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben az Isten h\u00e1z\u00e1n\u00e1l, \u00e9s sz\u00fcnetelt az D\u00e1rius perzsa kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak a m\u00e1sodik esztendej\u00e9ig."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A templom\u00e9p\u00edt\u00e9s folytat\u00e1sa - De Haggeus pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s Zakari\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta, Idd\u00f3 fia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt a J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben lev\u0151 zsid\u00f3knak, Izr\u00e1el Istene nev\u00e9ben, aki f\u00f6l\u00f6tt\u00fck volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor Zerubb\u00e1bel, Sealti\u00e9l fia \u00e9s J\u00e9s\u00faa, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fia hozz\u00e1fogott, \u00e9s elkezdte Isten h\u00e1z\u00e1nak az \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t Jeruzs\u00e1lemben. Vel\u00fck voltak Isten pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i, akik t\u00e1mogatt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben odament hozz\u00e1juk Tattenaj, a Folyamon t\u00fali tartom\u00e1ny helytart\u00f3ja \u00e9s Setar-B\u00f3znaj meg hivatalnokt\u00e1rsaik, \u00e9s ezt mondt\u00e1k nekik: Ki adott nektek parancsot arra, hogy ezt a h\u00e1zat f\u00f6l\u00e9p\u00edts\u00e9tek, \u00e9s gerend\u00e1zat\u00e1t elk\u00e9sz\u00edts\u00e9tek?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151l\u00fck: Hogy h\u00edvj\u00e1k azokat a f\u00e9rfiakat, akik ezt az \u00e9p\u00fcletet \u00e9p\u00edtik?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De a zsid\u00f3k v\u00e9nein rajta volt Isten\u00fck szeme, ez\u00e9rt nem akad\u00e1lyozt\u00e1k \u0151ket, m\u00edg jelent\u00e9s nem ment D\u00e1riushoz, \u00e9s lev\u00e9lben v\u00e1lasz nem \u00e9rkezett r\u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tattenaj f\u00f6ljelenti a templom\u00e9p\u00edt\u0151ket - Ez annak a lev\u00e9lnek a sz\u00f6vege, amelyet D\u00e1rius kir\u00e1lynak k\u00fcld\u00f6tt Tattenaj, a Folyamon t\u00fali tartom\u00e1ny helytart\u00f3ja \u00e9s Setar-B\u00f3znaj meg hivatalnokt\u00e1rsai, a Folyamon t\u00fali tartom\u00e1ny tisztvisel\u0151i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Beadv\u00e1nyt k\u00fcldtek ugyanis hozz\u00e1, mely a k\u00f6vetkez\u0151k\u00e9ppen volt meg\u00edrva: &#34;D\u00e1rius kir\u00e1lynak teljes b\u00e9kess\u00e9g!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tudt\u00e1ra adjuk a kir\u00e1lynak, hogy elment\u00fcnk J\u00fada tartom\u00e1ny\u00e1ba, a nagy Isten h\u00e1z\u00e1hoz. Azt most k\u0151t\u00f6mb\u00f6kb\u0151l \u00e9p\u00edtik, \u00e9s a falakra gerend\u00e1kat helyeznek. Ezt a munk\u00e1t gondosan v\u00e9gzik, \u00e9s sikeresen folytatj\u00e1k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezt\u00fck az ott lev\u0151 v\u00e9neket, \u00e9s ezt mondtuk nekik: Ki adott nektek parancsot arra, hogy ezt a templomot fel\u00e9p\u00edts\u00e9tek, \u00e9s gerend\u00e1zat\u00e1t elk\u00e9sz\u00edts\u00e9tek?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nev\u00fcket is megk\u00e9rdezt\u00fck, hogy tudassuk veled, \u00e9s meg\u00edrjuk azoknak a f\u00e9rfiaknak a nev\u00e9t, akik az \u00e9l\u00fck\u00f6n \u00e1llnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150k azonban ilyen szavakkal feleltek nek\u00fcnk: Mi a menny \u00e9s f\u00f6ld Isten\u00e9nek a szolg\u00e1i vagyunk, \u00e9s \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtj\u00fck ezt a templomot, amely sok \u00e9vvel ezel\u0151tt \u00e9p\u00fclt. Izr\u00e1elnek egy nagy kir\u00e1lya kezdte \u00e9p\u00edteni, \u00e9s be is fejezte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150seink azonban haragra ingerelt\u00e9k a menny Isten\u00e9t, ez\u00e9rt \u0151 Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak, a k\u00e1ldeus Nebukadneccarnak a kez\u00e9be adta \u0151ket, aki ezt a templomot lerombolta, a n\u00e9pet pedig fogs\u00e1gba vitte Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De C\u00edrusnak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak uralkod\u00e1sa els\u0151 esztendej\u00e9ben parancsot adott C\u00edrus kir\u00e1ly, hogy Istennek ezt a h\u00e1z\u00e1t \u00e9p\u00edts\u00e9k fel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0151t Isten h\u00e1z\u00e1nak az arany- \u00e9s ez\u00fcsted\u00e9nyeit is, amelyeket Nebukadneccar elhozott a jeruzs\u00e1lemi templomb\u00f3l, \u00e9s bevitt Babilon templom\u00e1ba, el\u0151hozatta C\u00edrus kir\u00e1ly Babilon templom\u00e1b\u00f3l, \u00e9s \u00e1tadatta egy S\u00e9sbaccar nev\u0171 embernek, akit helytart\u00f3v\u00e1 tett,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s azt mondta neki: Vedd \u00e1t ezeket az ed\u00e9nyeket, menj, \u00e9s helyezd el a jeruzs\u00e1lemi templomban, \u00e9s az Isten h\u00e1za \u00e9p\u00fclj\u00f6n fel a r\u00e9gi hely\u00e9n!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor S\u00e9sbaccar el is j\u00f6tt, lerakta Isten h\u00e1z\u00e1nak az alapj\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s az\u00f3ta eg\u00e9szen mostan\u00e1ig \u00e9p\u00fcl, de m\u00e9g nincs k\u00e9szen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, ha a kir\u00e1ly j\u00f3nak l\u00e1tja, n\u00e9zessen ut\u00e1na Babil\u00f3ni\u00e1ban, a kir\u00e1lyi kincst\u00e1rban, hogy adott-e parancsot C\u00edrus kir\u00e1ly Isten jeruzs\u00e1lemi h\u00e1z\u00e1nak a fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re, \u00e9s a kir\u00e1ly err\u0151l sz\u00f3l\u00f3 hat\u00e1rozat\u00e1t k\u00fcldje meg nek\u00fcnk!&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1rius rendelete - Ekkor D\u00e1rius parancsot adott, hogy n\u00e9zzenek ut\u00e1na ennek a lev\u00e9lt\u00e1rban, ahol a kincseket szokt\u00e1k elhelyezni Babil\u00f3ni\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s tal\u00e1ltak Ahmet\u00e1 v\u00e1r\u00e1ban, M\u00e9dia tartom\u00e1ny\u00e1ban egy irattekercset, amelyre ez volt \u00edrva eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00edrus kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u0151 \u00e9v\u00e9ben parancsot adott C\u00edrus kir\u00e1ly Isten jeruzs\u00e1lemi h\u00e1z\u00e1ra n\u00e9zve: \u00c9p\u00edts\u00e9k fel azt a templomot, legyen olyan hely, ahol \u00e1ldozatokat mutatnak be! Maradjanak meg r\u00e9gi alapjai, legyen a magass\u00e1ga hatvan k\u00f6ny\u00f6k, sz\u00e9less\u00e9ge is hatvan k\u00f6ny\u00f6k!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e1rom sor legyen k\u0151t\u00f6mb\u00f6kb\u0151l, \u00e9s egy sor f\u00e1b\u00f3l. A k\u00f6lts\u00e9get a kir\u00e1ly palot\u00e1j\u00e1b\u00f3l fedezz\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u0151t Isten h\u00e1z\u00e1nak az arany- \u00e9s ez\u00fcsted\u00e9nyeit is, amelyeket Nebukadneccar hozott el a jeruzs\u00e1lemi templomb\u00f3l, \u00e9s vitt Babilonba, vigy\u00e9k vissza, hadd ker\u00fcljenek \u00fajra a hely\u00fckre, a jeruzs\u00e1lemi templomba, \u00e9s helyezz\u00e9k el azokat az Isten h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, Tattenaj, a Folyamon t\u00fali tartom\u00e1ny helytart\u00f3ja \u00e9s Setar-B\u00f3znaj meg hivatalnokt\u00e1rsaik, a Folyamon t\u00fali tisztvisel\u0151k, maradjatok onnan t\u00e1vol!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok b\u00e9k\u00e9n az Isten h\u00e1za \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t! A zsid\u00f3k helytart\u00f3ja \u00e9s a zsid\u00f3k v\u00e9nei hadd \u00e9p\u00edts\u00e9k f\u00f6l Isten h\u00e1z\u00e1t a r\u00e9gi hely\u00e9n!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Arra is parancsot adok, mit kell tennetek a zsid\u00f3k v\u00e9neinek a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra Isten h\u00e1z\u00e1nak az \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9ben: a kir\u00e1ly j\u00f6vedelm\u00e9b\u0151l, a Folyamon t\u00fali ad\u00f3b\u00f3l pontosan adj\u00e1k meg a k\u00f6lts\u00e9geket ezeknek a f\u00e9rfiaknak, hogy ne legyen fennakad\u00e1s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adj\u00e1k meg nekik napr\u00f3l napra hi\u00e1nytalanul, amire m\u00e9g sz\u00fcks\u00e9g van: bik\u00e1kat, kosokat \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyokat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul a menny Isten\u00e9nek, tov\u00e1bb\u00e1, b\u00faz\u00e1t, s\u00f3t, bort \u00e9s olajat a jeruzs\u00e1lemi papok rendelkez\u00e9se szerint,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hogy mutassanak be j\u00f3illat\u00fa \u00e1ldozatot a menny Isten\u00e9nek, \u00e9s im\u00e1dkozzanak a kir\u00e1lynak \u00e9s fiainak az \u00e9let\u00e9\u00e9rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Arra is parancsot adok, hogy ha valaki ezt a rendeletet megszegi, annak a h\u00e1z\u00e1b\u00f3l vegyenek ki egy gerend\u00e1t, \u00e9s \u0151t akassz\u00e1k \u00e9s szegezz\u00e9k r\u00e1, h\u00e1z\u00e1t pedig tegy\u00e9k szem\u00e9tdombb\u00e1 emiatt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az Isten pedig, aki ott szerzett nev\u00e9nek lak\u00e1st, puszt\u00edtson el minden olyan kir\u00e1lyt \u00e9s n\u00e9pet, aki arra vetemedik, hogy megszegve ezt a rendeletet, lerombolja Istennek ezt a h\u00e1z\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben! \u00c9n, D\u00e1rius adtam ezt a parancsot, pontosan v\u00e9gre kell hajtani!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00faj templom f\u00f6lszentel\u00e9se - Akkor Tattenaj, a Folyamon t\u00fali tartom\u00e1ny helytart\u00f3ja \u00e9s Setar-B\u00f3znaj meg hivatalnokt\u00e1rsaik pontosan v\u00e9grehajtott\u00e1k azt a rendeletet, amelyet D\u00e1rius kir\u00e1ly k\u00fcld\u00f6tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy a j\u00fadai v\u00e9nek sikeresen folytatt\u00e1k az \u00e9p\u00edtkez\u00e9st Haggeus pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak \u00e9s Zakari\u00e1snak, Idd\u00f3 fi\u00e1nak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1sa szerint. Be is fejezt\u00e9k az \u00e9p\u00edtkez\u00e9st, ahogyan Izr\u00e1el Istene megparancsolta, \u00e9s C\u00edrus, D\u00e1rius meg Artahsaszt\u00e1 perzsa kir\u00e1lyok elrendelt\u00e9k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a templomot D\u00e1rius kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak a hatodik \u00e9v\u00e9ben, az Ad\u00e1r h\u00f3nap harmadik napj\u00e1ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor \u00f6r\u00f6mmel \u00fcnnepelt\u00e9k meg Izr\u00e1el fiai, a papok, a l\u00e9vit\u00e1k meg a t\u00f6bbiek, akik a fogs\u00e1gb\u00f3l hazat\u00e9rtek, az Isten h\u00e1za f\u00f6lszentel\u00e9s\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az Isten h\u00e1za f\u00f6lszentel\u00e9sekor bemutattak \u00e1ldozatul sz\u00e1z bik\u00e1t, k\u00e9tsz\u00e1z kost, n\u00e9gysz\u00e1z b\u00e1r\u00e1nyt, \u00e9s v\u00e9tek\u00e1ldozatul az eg\u00e9sz Izr\u00e1el\u00e9rt tizenk\u00e9t kecskebakot, Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek a sz\u00e1ma szerint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n Isten szolg\u00e1lat\u00e1ba \u00e1ll\u00edtott\u00e1k Jeruzs\u00e1lemben a papokat rendjeik szerint \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat oszt\u00e1lyaik szerint, ahogyan meg van \u00edrva M\u00f3zes k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n a fogs\u00e1gb\u00f3l hazat\u00e9rtek megtartott\u00e1k a p\u00e1sk\u00e1t az els\u0151 h\u00f3nap tizennegyedik napj\u00e1n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k egy emberk\u00e9nt megtiszt\u00edtott\u00e1k magukat, mindny\u00e1jan tiszt\u00e1k lettek, \u00e9s lev\u00e1gt\u00e1k a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt mindazoknak, akik a fogs\u00e1gb\u00f3l hazat\u00e9rtek, szolgat\u00e1rsaiknak, a papoknak \u00e9s \u00f6nmaguknak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s megett\u00e9k azt a fogs\u00e1gb\u00f3l hazat\u00e9rt izr\u00e1eliek, meg mindazok, akik hozz\u00e1juk csatlakozva elk\u00fcl\u00f6n\u00fcltek az orsz\u00e1g pog\u00e1ny n\u00e9peinek a tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1t\u00f3l, \u00e9s az \u00darhoz, Izr\u00e1el Isten\u00e9hez folyamodtak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Megtartott\u00e1k a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnep\u00e9t is h\u00e9t napon \u00e1t \u00f6rvendezve, mert meg\u00f6rvendeztette \u0151ket az \u00dar azzal, hogy hozz\u00e1juk ford\u00edtotta Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak a sz\u00edv\u00e9t, az pedig t\u00e1mogatta \u0151ket, hogy dolgozhassanak Istennek, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek a h\u00e1z\u00e1n."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezsdr\u00e1s Jeruzs\u00e1lembe \u00e9rkezik - Ezek ut\u00e1n az esem\u00e9nyek ut\u00e1n Artahsaszt\u00e1 perzsa kir\u00e1ly uralkod\u00e1sa alatt Ezsdr\u00e1s, Szer\u00e1j\u00e1 fia, aki Azarj\u00e1 fia, aki Hilkijj\u00e1 fia,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "aki Sall\u00fam fia, aki C\u00e1d\u00f3k fia, aki Ahit\u00fab fia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "aki Amarj\u00e1 fia, aki Azarj\u00e1 fia, aki Mer\u00e1j\u00f3t fia,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "aki Zerahj\u00e1 fia, aki Uzzi fia, aki Bukki fia,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "aki Abis\u00faa fia, aki Fine\u00e1s fia, aki Ele\u00e1z\u00e1r fia, aki pedig \u00c1ron f\u0151papnak volt a fia,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ez az Ezsdr\u00e1s elj\u00f6tt Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l. \u0150 \u00edr\u00e1stud\u00f3 volt, j\u00e1rtas M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben, amelyet Izr\u00e1el Istene, az \u00dar adott. A kir\u00e1ly pedig teljes\u00edtette minden k\u00e9r\u00e9s\u00e9t, mert vele volt Isten\u00e9nek, az \u00darnak az ereje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl is j\u00f6ttek Jeruzs\u00e1lembe papok, l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s \u00e9nekesek, kapu\u0151r\u00f6k \u00e9s templomszolg\u00e1k Artahsaszt\u00e1 kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak hetedik \u00e9v\u00e9ben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak hetedik \u00e9v\u00e9ben, az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3napban \u00e9rkezett meg Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az els\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n hat\u00e1rozta el, hogy elj\u00f6n Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, \u00e9s az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n \u00e9rkezett meg Jeruzs\u00e1lembe, mert vele volt Isten\u00e9nek a j\u00f3akarata."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert Ezsdr\u00e1s sz\u00edvb\u0151l t\u00f6rekedett arra, hogy kutassa \u00e9s teljes\u00edtse az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, \u00e9s tan\u00edtsa Izr\u00e1elben a rendelkez\u00e9seket \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Artahsaszt\u00e1 kir\u00e1ly utas\u00edt\u00e1sai - Ez annak a lev\u00e9lnek a sz\u00f6vege, amelyet Artahsaszt\u00e1 kir\u00e1ly adott Ezsdr\u00e1snak, az \u00edr\u00e1stud\u00f3 papnak, aki \u00edr\u00e1stud\u00f3 volt, j\u00e1rtas az \u00dar parancsolatainak az ig\u00e9iben \u00e9s rendelkez\u00e9seiben, amelyeket Izr\u00e1elnek adott:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Artahsaszt\u00e1, a kir\u00e1lyok kir\u00e1lya, Ezsdr\u00e1s papnak, aki a menny Istene t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben t\u00f6k\u00e9letesen j\u00e1rtas \u00edr\u00e1stud\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Parancsot adok, hogy mindenki, aki orsz\u00e1gomb\u00f3l \u00f6nk\u00e9nt el akar menni Jeruzs\u00e1lembe Izr\u00e1el n\u00e9pe, papjai \u00e9s l\u00e9vit\u00e1i k\u00f6z\u00fcl, az veled mehet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mivel te a kir\u00e1lynak \u00e9s h\u00e9t tan\u00e1csos\u00e1nak a kik\u00fcld\u00f6ttje vagy, vizsg\u00e1ld meg J\u00fad\u00e1t \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet Istened t\u00f6rv\u00e9nye szerint, amely a kezedben van."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s vidd el azt az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, amelyet a kir\u00e1ly \u00e9s tan\u00e1csosai \u00f6nk\u00e9nt aj\u00e1nd\u00e9koznak Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, akinek a hajl\u00e9ka Jeruzs\u00e1lemben van,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 mindazt az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, amelyet Babil\u00f3nia tartom\u00e1nyaiban kapsz, a n\u00e9p \u00e9s a papok \u00f6nk\u00e9ntes aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val egy\u00fctt, amit \u00f6nk\u00e9nt aj\u00e1nd\u00e9koznak Isten\u00fck h\u00e1z\u00e1nak, amely Jeruzs\u00e1lemben van."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt v\u00e1s\u00e1rolj gondosan ezen a p\u00e9nzen bik\u00e1kat, kosokat \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyokat, meg a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozatokhoz val\u00f3t, \u00e9s mutasd be azokat Istenetek h\u00e1z\u00e1nak az olt\u00e1r\u00e1n Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A megmarad\u00f3 ez\u00fcsttel \u00e9s arannyal pedig azt tegy\u00e9tek, amit Istenetek akarata szerint j\u00f3nak l\u00e1ttok megtenni, te \u00e9s aty\u00e1dfiai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az ed\u00e9nyeket pedig, amelyeket \u00e1tadnak neked Istened h\u00e1z\u00e1nak a haszn\u00e1lat\u00e1ra, add \u00e1t Isten el\u0151tt Jeruzs\u00e1lemben!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Istened h\u00e1z\u00e1nak egy\u00e9b sz\u00fcks\u00e9glet\u00e9t pedig, amelyet m\u00e9g fedezned kell, fedezd a kir\u00e1ly kincst\u00e1r\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9n, Artahsaszt\u00e1 kir\u00e1ly, parancsot adok minden kincst\u00e1rnoknak a Folyamon t\u00fal: Mindazt pontosan teljes\u00edts\u00e9tek, amit k\u00e9r t\u0151letek Ezsdr\u00e1s pap, aki a menny Istene t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben j\u00e1rtas \u00edr\u00e1stud\u00f3:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ez\u00fcst\u00f6t sz\u00e1z talentumig, b\u00faz\u00e1t sz\u00e1z k\u00f3rig, bort sz\u00e1z batig, olajat sz\u00e1z batig, s\u00f3t pedig ak\u00e1rmennyit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mindent pontosan teljes\u00edteni kell a menny Istene parancs\u00e1b\u00f3l a menny Istene h\u00e1z\u00e1nak a jav\u00e1ra, hogy meg ne haragudj\u00e9k a kir\u00e1lynak \u00e9s fiainak az orsz\u00e1g\u00e1ra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tudatjuk m\u00e9g veletek, hogy a papokra, l\u00e9vit\u00e1kra, \u00e9nekesekre, kapu\u0151r\u00f6kre, templomszolg\u00e1kra \u00e9s az Isten h\u00e1za munk\u00e1saira senkinek se legyen szabad ad\u00f3t, beszolg\u00e1ltat\u00e1st vagy v\u00e1mot kivetni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Te pedig, Ezsdr\u00e1s, Istenednek benned lev\u0151 b\u00f6lcsess\u00e9ge szerint rendelj \u00edt\u00e9l\u0151b\u00edr\u00e1kat, hogy \u00edt\u00e9lkezzenek az eg\u00e9sz Folyamon t\u00fali n\u00e9pen, mindazokon, akik ismerik Istened t\u00f6rv\u00e9nyeit. Aki pedig nem ismeri, azt tan\u00edts\u00e1tok meg r\u00e1!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mindazokra, akik nem teljes\u00edtik Istened t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t \u00e9s a kir\u00e1ly t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, pontosan szabj\u00e1k ki az \u00edt\u00e9letet: vagy hal\u00e1lt, vagy sz\u00e1m\u0171zet\u00e9st, vagy p\u00e9nzb\u00fcntet\u00e9st, vagy b\u00f6rt\u00f6nt!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00dar, \u0151seink Istene, aki arra ind\u00edtotta a kir\u00e1ly sz\u00edv\u00e9t, hogy f\u00f6l\u00e9kes\u00edtse az \u00dar h\u00e1z\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kiterjesztette r\u00e1m a kir\u00e1lynak, tan\u00e1csosainak \u00e9s a kir\u00e1ly minden h\u0151s vezet\u0151 ember\u00e9nek a szeretet\u00e9t. \u00c9n pedig meger\u0151s\u00f6dtem, mert Istenemnek, az \u00darnak a hatalma volt velem, \u00e9s csal\u00e1df\u0151ket gy\u0171jt\u00f6ttem Izr\u00e1elb\u0151l, hogy j\u00f6jjenek velem."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az Ezsdr\u00e1ssal hazat\u00e9rt csal\u00e1df\u0151k - Ezek a csal\u00e1df\u0151k \u00e9s sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe f\u00f6lvettek j\u00f6ttek velem Artahsaszt\u00e1 kir\u00e1ly uralkod\u00e1sa alatt Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fine\u00e1s fiai k\u00f6z\u00fcl G\u00e9rs\u00f3m, \u00cdt\u00e1m\u00e1r fiai k\u00f6z\u00fcl D\u00e1niel, D\u00e1vid fiai k\u00f6z\u00fcl Hatt\u00fas,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sekanj\u00e1 fia. Par\u00f3s fiai k\u00f6z\u00fcl Zekarj\u00e1 \u00e9s vele a sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe f\u00f6lvett sz\u00e1z\u00f6tven f\u00e9rfi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pahat-M\u00f3\u00e1b fiai k\u00f6z\u00fcl Eljeh\u00f3\u00e9naj, Zerahj\u00e1 fia \u00e9s vele k\u00e9tsz\u00e1z f\u00e9rfi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sekanj\u00e1 fiai k\u00f6z\u00fcl Jahazi\u00e9l fia \u00e9s vele h\u00e1romsz\u00e1z f\u00e9rfi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1din fiai k\u00f6z\u00fcl Ebed, J\u00f3n\u00e1t\u00e1n fia \u00e9s vele \u00f6tven f\u00e9rfi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1m fiai k\u00f6z\u00fcl Jesaj\u00e1, Atalj\u00e1 fia \u00e9s vele hetven f\u00e9rfi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sefatj\u00e1 fiai k\u00f6z\u00fcl Zebadj\u00e1, M\u00edk\u00e1\u00e9l fia \u00e9s vele nyolcvan f\u00e9rfi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b fiai k\u00f6z\u00fcl \u00d3badj\u00e1, Jehi\u00e9l fia \u00e9s vele k\u00e9tsz\u00e1ztizennyolc f\u00e9rfi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sel\u00f3mit fiai k\u00f6z\u00fcl J\u00f3szifj\u00e1 fia \u00e9s vele sz\u00e1zhatvan f\u00e9rfi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e9baj fiai k\u00f6z\u00fcl Zekarj\u00e1, B\u00e9baj fia \u00e9s vele huszonnyolc f\u00e9rfi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azg\u00e1d fiai k\u00f6z\u00fcl J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, Hakk\u00e1t\u00e1n fia \u00e9s vele sz\u00e1zt\u00edz f\u00e9rfi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ad\u00f3nik\u00e1m fiai k\u00f6z\u00fcl az ifjabbak, akiknek nevei: Elifelet, Jei\u00e9l \u00e9s Semaj\u00e1 \u00e9s vel\u00fck hatvan f\u00e9rfi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bigvaj fiai k\u00f6z\u00fcl \u00dataj \u00e9s Zabb\u00fad \u00e9s vele hetven f\u00e9rfi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az Ezsdr\u00e1ssal hazat\u00e9rt l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s templomszolg\u00e1k - Akkor \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttem \u0151ket az Ahav\u00e1ba \u00f6ml\u0151 foly\u00f3n\u00e1l, \u00e9s ott t\u00e1boroztunk h\u00e1rom napig. Szem\u00fcgyre vettem a n\u00e9pet \u00e9s a papokat, de a l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl nem tal\u00e1ltam ott senkit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elk\u00fcldtem az\u00e9rt Eliezer, Ari\u00e9l, Semaj\u00e1, Eln\u00e1t\u00e1n, J\u00e1rib, Eln\u00e1t\u00e1n, N\u00e1t\u00e1n, Zekarj\u00e1 \u00e9s Mesull\u00e1m csal\u00e1df\u0151ket, tov\u00e1bb\u00e1 J\u00f3j\u00e1rib \u00e9s Eln\u00e1t\u00e1n tan\u00edt\u00f3kat,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s odarendeltem \u0151ket K\u00e1szifj\u00e1 helys\u00e9gbe Idd\u00f3 f\u0151emberhez, miut\u00e1n sz\u00e1jukba adtam a szavakat, hogy mit mondjanak Idd\u00f3nak \u00e9s szolgat\u00e1rsainak, a templomszolg\u00e1knak K\u00e1szifj\u00e1 helys\u00e9gben, hogy hozzanak szolg\u00e1lattev\u0151ket Isten\u00fcnk h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isten\u00fcnk j\u00f3akarata \u00e1ltal el is hoztak nek\u00fcnk egy \u00e9rtelmes embert Mahl\u00ed ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl, aki L\u00e9vi fia, Izr\u00e1el unok\u00e1ja volt; tov\u00e1bb\u00e1 S\u00e9r\u00e9bj\u00e1t fiaival \u00e9s testv\u00e9reivel, \u00f6sszesen tizennyolcat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "meg Hasabj\u00e1t \u00e9s vele Jesaj\u00e1t, Mer\u00e1ri fiai k\u00f6z\u00fcl, testv\u00e9reivel \u00e9s fiaival, \u00f6sszesen h\u00faszat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A templomszolg\u00e1k k\u00f6z\u00fcl, akiket m\u00e9g D\u00e1vid \u00e9s a vezet\u0151 emberek rendeltek a l\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1lat\u00e1ra, k\u00e9tsz\u00e1zh\u00fasz templomszolg\u00e1t; mindny\u00e1juk neve f\u00f6l van jegyezve."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor b\u00f6jt\u00f6t hirdettem ott az Ahav\u00e1-foly\u00f3 mellett, hogy megal\u00e1zzuk magunkat Isten\u00fcnk el\u0151tt, \u00e9s j\u00f3 utat k\u00e9rj\u00fcnk t\u0151le magunknak, hozz\u00e1tartoz\u00f3inknak \u00e9s minden j\u00f3sz\u00e1gunknak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert sz\u00e9gyelltem sereget \u00e9s lovasokat k\u00e9rni a kir\u00e1lyt\u00f3l, hogy oltalmazzanak az ellens\u00e9ggel szemben az \u00faton, hiszen azt mondtuk a kir\u00e1lynak: Isten\u00fcnk ereje mindazoknak a jav\u00e1ra van, akik \u0151t keresik, de hatalma \u00e9s haragja fordul mindazok ellen, akik \u0151t elhagyj\u00e1k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6jt\u00f6lt\u00fcnk teh\u00e1t \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gt\u00fcnk ez\u00e9rt Isten\u00fcnkh\u00f6z, \u0151 pedig meghallgatott minket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A templomra gy\u0171jt\u00f6tt adom\u00e1nyok - Ezut\u00e1n kiv\u00e1lasztottam a papok vezet\u0151i k\u00f6z\u00fcl tizenkett\u0151t, S\u00e9r\u00e9bj\u00e1t, Hasabj\u00e1t \u00e9s m\u00e9g t\u00edz szolgat\u00e1rsukat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Megm\u00e9rtem el\u0151tt\u00fck az Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1nak aj\u00e1nd\u00e9kozott ez\u00fcst\u00f6t, az aranyat \u00e9s az ed\u00e9nyeket, amelyeket a kir\u00e1ly, a tan\u00e1csosai, vezet\u0151 emberei \u00e9s az eg\u00e9sz ott \u00e9l\u0151 Izr\u00e1el aj\u00e1nd\u00e9kozott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kim\u00e9rtem \u00e9s a kez\u00fckbe adtam hatsz\u00e1z\u00f6tven talentum ez\u00fcst\u00f6t, sz\u00e1z talentum \u00e9rt\u00e9k\u0171 ez\u00fcsted\u00e9nyt \u00e9s sz\u00e1z talentum aranyat,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 ezer d\u00e1rik \u00e9rt\u00e9k\u0171 h\u00fasz aranykelyhet \u00e9s k\u00e9t sz\u00e9pen kif\u00e9nyes\u00edtett r\u00e9zed\u00e9nyt, amelyek olyan becsesek voltak, mint az arany."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Majd ezt mondtam nekik: Ti az \u00darnak vagytok szentelve, ezek az ed\u00e9nyek is szentek, ez az ez\u00fcst \u00e9s arany \u0151seitek Isten\u00e9nek, az \u00darnak adott \u00f6nk\u00e9ntes aj\u00e1nd\u00e9k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok r\u00e1, \u00e9s \u0151rizz\u00e9tek meg, am\u00edg meg nem m\u00e9ritek a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k vezet\u0151i el\u0151tt, meg Izr\u00e1el csal\u00e1djainak a vezet\u0151i el\u0151tt Jeruzs\u00e1lemben, az \u00dar h\u00e1za kamr\u00e1iban!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ekkor \u00e1tvett\u00e9k a papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k a megm\u00e9rt ez\u00fcst\u00f6t, aranyat \u00e9s az ed\u00e9nyeket, hogy elsz\u00e1ll\u00edts\u00e1k Jeruzs\u00e1lembe Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezut\u00e1n elindultunk az Ahav\u00e1-foly\u00f3 mell\u0151l az els\u0151 h\u00f3nap tizenkettedik napj\u00e1n, hogy Jeruzs\u00e1lembe menj\u00fcnk. Isten\u00fcnk ereje vel\u00fcnk volt, \u00e9s megmentett benn\u00fcnket az \u00faton \u00f3l\u00e1lkod\u00f3 ellens\u00e9gt\u0151l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkezt\u00fcnk Jeruzs\u00e1lembe, h\u00e1rom napig pihent\u00fcnk."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A negyedik napon azut\u00e1n megm\u00e9rt\u00e9k az ez\u00fcst\u00f6t, az aranyat \u00e9s az ed\u00e9nyeket Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k Mer\u00e9m\u00f3t papnak, \u00darijj\u00e1 fi\u00e1nak. Vele volt Ele\u00e1z\u00e1r, Fine\u00e1s fia, \u00e9s mellett\u00fck volt J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, J\u00e9s\u00faa fia, meg N\u00f3adj\u00e1, Binn\u00faj fia, l\u00e9vit\u00e1k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mindent megsz\u00e1moltak \u00e9s megm\u00e9rtek, \u00e9s ugyanakkor f\u00f6ljegyezt\u00e9k az eg\u00e9sz s\u00falyt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek a fogs\u00e1gb\u00f3l a sz\u00e1m\u0171z\u00f6ttek, \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot mutattak be Izr\u00e1el Isten\u00e9nek: tizenk\u00e9t bik\u00e1t eg\u00e9sz Izr\u00e1el\u00e9rt, kilencvenhat kost, hetvenh\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyt, tizenk\u00e9t v\u00e9tek\u00e1ldozati bakot, mindezt \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00darnak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tadt\u00e1k a kir\u00e1ly rendelkez\u00e9s\u00e9t a kir\u00e1lyi korm\u00e1nyz\u00f3knak \u00e9s a Folyamon t\u00fali helytart\u00f3knak. Ezek t\u00e1mogatt\u00e1k a n\u00e9pet \u00e9s az Isten h\u00e1z\u00e1t."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezsdr\u00e1s b\u0171nb\u00e1nati im\u00e1ds\u00e1ga - Ezeknek v\u00e9gezt\u00e9vel elj\u00f6ttek hozz\u00e1m a vezet\u0151 emberek, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Izr\u00e1el n\u00e9pe, m\u00e9g a papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k sem k\u00fcl\u00f6n\u00fcltek el az orsz\u00e1g n\u00e9peit\u0151l, a k\u00e1na\u00e1niak, hettit\u00e1k, perizziek, jeb\u00fasziak, amm\u00f3niak, m\u00f3\u00e1biak, egyiptomiak \u00e9s em\u00f3riak ut\u00e1latos szok\u00e1sait\u00f3l,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mert ezeknek a le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl vettek feles\u00e9get maguknak \u00e9s fiaiknak, \u00fagyhogy \u00f6sszekeveredett a szent mag az orsz\u00e1g n\u00e9peivel, s\u0151t a vezet\u0151 emberek \u00e9s el\u00f6lj\u00e1r\u00f3ik j\u00e1rtak \u00e9len ebben a h\u0171tlens\u00e9gben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor meghallottam ezt a dolgot, megszaggattam a ruh\u00e1mat \u00e9s k\u00f6penyemet, t\u00e9ptem a hajamat \u00e9s szak\u00e1llamat, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rve \u00fcltem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor hozz\u00e1m gy\u0171ltek mindazok, akik remegve gondoltak Izr\u00e1el Isten\u00e9nek az ig\u00e9ire a fogs\u00e1gb\u00f3l hazat\u00e9rtek h\u0171tlens\u00e9ge miatt. \u00c9n pedig \u00f6sszet\u00f6rve \u00fcltem eg\u00e9szen az esti \u00e1ldozatig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az esti \u00e1ldozatkor pedig f\u00f6lkeltem onnan, ahova leroskadtam, majd megszaggatott ruh\u00e1ban \u00e9s k\u00f6penyben t\u00e9rdre hulltam, im\u00e1dkozva emeltem kezeimet Istenem, az \u00dar fel\u00e9,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondtam: Istenem! Sz\u00e9gyenkezem \u00e9s pirulok, amikor f\u00f6lemelem arcomat hozz\u00e1d, Istenem, mert b\u0171neink elbor\u00edtott\u00e1k fej\u00fcnket, \u00e9s v\u00e9tk\u00fcnk az \u00e9gig n\u00f6vekedett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150seink idej\u00e9t\u0151l fogva mind a mai napig nagy v\u00e9tekben vagyunk, \u00e9s b\u0171neink miatt jutottunk kir\u00e1lyainkkal \u00e9s papjainkkal egy\u00fctt m\u00e1s orsz\u00e1gok kir\u00e1lyai kez\u00e9be, fegyverre, fogs\u00e1gba, pr\u00e9d\u00e1ra \u00e9s arcunk sz\u00e9gyen\u00e9re, ahogyan ma is van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e9g csak r\u00f6vid ideje annak, hogy megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajtunk Isten\u00fcnk, az \u00dar, mert megengedte, hogy maradjanak k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk megmenek\u00fcltek, \u00e9s adott nek\u00fcnk egy talpalatnyi f\u00f6ldet szent hely\u00e9n, f\u00f6lder\u00edtette tekintet\u00fcnket Isten\u00fcnk, \u00e9s hagyta, hogy egy kiss\u00e9 fel\u00e9ledj\u00fcnk szolgas\u00e1gunkban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert szolg\u00e1k vagyunk, de Isten\u00fcnk szolgas\u00e1gunkban sem hagyott el benn\u00fcnket. Kiterjesztette r\u00e1nk a perzsa kir\u00e1lyok szeretet\u00e9t, \u00e9s megengedte, hogy fel\u00e9ledve f\u00f6lemelhess\u00fck Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1t, hogy helyre\u00e1ll\u00edtsuk azt romjaib\u00f3l, \u00e9s v\u00e9d\u0151falat adott nek\u00fcnk J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s most mit mondjunk ezut\u00e1n, Isten\u00fcnk? Hiszen elhagytuk parancsolataidat,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "amelyeket szolg\u00e1id, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal adt\u00e1l, amikor ezt mondtad: Az a f\u00f6ld, amelyre bementek, hogy birtokba vegy\u00e9tek, tiszt\u00e1talan f\u00f6ld, az orsz\u00e1gban lak\u00f3 n\u00e9pek tiszt\u00e1talans\u00e1ga \u00e9s ut\u00e1latos szok\u00e1sai miatt, mert megt\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k azt egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig tiszt\u00e1talans\u00e1gukkal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt ne adj\u00e1tok hozz\u00e1 le\u00e1nyaitokat az \u0151 fiaikhoz, \u00e9s az \u0151 le\u00e1nyaikat se vegy\u00e9tek feles\u00e9g\u00fcl fiaitoknak, \u00e9s ne keress\u00e9tek soha b\u00e9kess\u00e9g\u00fcket, sem javukat; akkor meger\u0151s\u00f6dt\u00f6k, \u00e9lhettek a f\u00f6ld javaival, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl hagyhatj\u00e1tok azt fiaitokra \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mindazok ut\u00e1n, amik utol\u00e9rtek benn\u00fcnket gonosz tetteink \u00e9s nagy b\u0171neink miatt, te Isten\u00fcnk, b\u0171neinkhez k\u00e9pest k\u00edm\u00e9letesen b\u00e1nt\u00e1l vel\u00fcnk, s\u0151t megengedted, hogy k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk n\u00e9h\u00e1nyan megmenek\u00fcljenek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vajon ha \u00fajb\u00f3l megszegj\u00fck parancsolataidat, \u00e9s \u00f6sszeh\u00e1zasodunk ezekkel az ut\u00e1latos n\u00e9pekkel, nem semmis\u00edthetsz-e meg benn\u00fcnket haragodban \u00fagy, hogy m\u00e9g menek\u00fclt se maradjon?!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Uram, Izr\u00e1el Istene! Igaz vagy te, hiszen megmaradhattunk mint menek\u00fcltek, ahogyan ma is van. Mi v\u00e9tkesek vagyunk el\u0151tted, pedig \u00edgy senki sem \u00e1llhat sz\u00edned el\u00e9!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hazat\u00e9rteket gy\u0171l\u00e9sbe h\u00edvj\u00e1k - M\u00edg Ezsdr\u00e1s im\u00e1dkozott, \u00e9s vall\u00e1st tett s\u00edrva \u00e9s leborulva az Isten h\u00e1za el\u0151tt, Izr\u00e1elb\u0151l igen nagy gy\u00fclekezet gy\u0171lt hozz\u00e1: f\u00e9rfiak, asszonyok \u00e9s gyermekek, mert a n\u00e9p igen keservesen s\u00edrt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor megsz\u00f3lalt az \u00c9l\u00e1m fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 Sekanj\u00e1, Jehi\u00e9l fia, \u00e9s ezt mondta Ezsdr\u00e1snak: H\u0171tlenek lett\u00fcnk Isten\u00fcnkh\u00f6z, mert idegen n\u0151ket vett\u00fcnk feles\u00e9g\u00fcl az orsz\u00e1g n\u00e9pei k\u00f6z\u00fcl. De ennek ellen\u00e9re is van rem\u00e9nys\u00e9ge Izr\u00e1elnek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Most az\u00e9rt k\u00f6ss\u00fcnk sz\u00f6vets\u00e9get Isten\u00fcnkkel \u00fagy, hogy elbocs\u00e1tjuk mindezeket az asszonyokat \u00e9s gyermekeiket, uramnak \u00e9s azoknak a tan\u00e1csa szerint, akik remegve gondolnak Isten\u00fcnk parancsolat\u00e1ra. A t\u00f6rv\u00e9ny szerint kell elj\u00e1rni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kelj f\u00f6l, mert r\u00e1d tartozik ez a dolog, \u00e9s mi veled lesz\u00fcnk. L\u00e9gy er\u0151s, \u00e9s cselekedj!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6lkelt teh\u00e1t Ezsdr\u00e1s, \u00e9s megeskette a papok, a l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el vezet\u0151it, hogy e szerint a besz\u00e9d szerint j\u00e1rnak el; \u0151k pedig megesk\u00fcdtek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor f\u00f6lkelt Ezsdr\u00e1s az Isten h\u00e1za el\u0151l, \u00e9s elment Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1nnak, Elj\u00e1sib fi\u00e1nak a kamr\u00e1j\u00e1ba. Bement oda, de sem kenyeret nem evett, sem vizet nem ivott, mert gy\u00e1szolt a fogs\u00e1gb\u00f3l hazat\u00e9rtek h\u0171tlens\u00e9ge miatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00f6zh\u00edrr\u00e9 tett\u00e9k J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben mindazoknak, akik a fogs\u00e1gb\u00f3l hazat\u00e9rtek, hogy gy\u0171ljenek \u00f6ssze Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha pedig valaki nem j\u00f6n el h\u00e1rom napon bel\u00fcl, annak a j\u00f3sz\u00e1g\u00e1t a vezet\u0151k \u00e9s a v\u00e9nek tan\u00e1csa szerint ki kell irtani, \u0151t mag\u00e1t pedig ki kell z\u00e1rni a hazat\u00e9rtek gy\u00fclekezet\u00e9b\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Harmadnapra teh\u00e1t \u00f6sszegy\u0171lt minden j\u00fadai \u00e9s benj\u00e1mini f\u00e9rfi Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s a kilencedik h\u00f3nap huszadik napj\u00e1n ott \u00fclt az eg\u00e9sz n\u00e9p az Isten h\u00e1za el\u0151tti t\u00e9ren, reszketve az \u00fcgy miatt, meg az es\u0151z\u00e9s miatt is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az idegen asszonyok elbocs\u00e1t\u00e1sa - Akkor el\u0151\u00e1llt Ezsdr\u00e1s pap, \u00e9s ezt mondta nekik: H\u0171tlens\u00e9get k\u00f6vettetek el azzal, hogy idegen asszonyokat vettetek feles\u00e9g\u00fcl, \u00e9s \u00edgy szapor\u00edtott\u00e1tok Izr\u00e1el v\u00e9tk\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tegyetek err\u0151l vall\u00e1st \u0151seitek Isten\u00e9nek, az \u00darnak, \u00e9s cselekedjetek az \u0151 tetsz\u00e9se szerint: v\u00e1ljatok k\u00fcl\u00f6n az orsz\u00e1g n\u00e9peit\u0151l \u00e9s az idegen asszonyokt\u00f3l!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Erre az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet hangosan ezt v\u00e1laszolta: Igen! A te besz\u00e9ded szerint kell tenn\u00fcnk!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De nagy ez a n\u00e9p, \u00e9s es\u0151s id\u0151szak van, ez\u00e9rt nem \u00e1lldog\u00e1lhatunk a szabadban. Nem is egy-k\u00e9t napi munka ez, hiszen sokan vagyunk, akik v\u00e9tkezt\u00fcnk ebben a dologban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1lljanak el\u0151 az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet vezet\u0151i, \u00e9s v\u00e1rosainkb\u00f3l mindazok, akik idegen asszonyokat vettek feles\u00e9g\u00fcl. J\u00f6jjenek ide egy meghat\u00e1rozott id\u0151pontban, \u0151k \u00e9s vel\u00fck egy\u00fctt minden egyes v\u00e1rosnak a v\u00e9nei \u00e9s b\u00edr\u00e1i, \u00e9s azut\u00e1n ford\u00edts\u00e1k el r\u00f3lunk Isten\u00fcnknek e dolog miatt f\u00f6ll\u00e1ngolt haragj\u00e1t!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Csak J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, Asz\u00e1\u00e9l fia \u00e9s Jahzej\u00e1, Tikv\u00e1 fia \u00e1lltak ennek ellene, \u00e9s Mesull\u00e1m, meg a l\u00e9vita Sabbetaj t\u00e1mogatt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A fogs\u00e1gb\u00f3l hazat\u00e9rtek azonban \u00edgy j\u00e1rtak el. Kiv\u00e1lasztott\u00e1k Ezsdr\u00e1s papot meg egyes f\u00e9rfiakat, csal\u00e1donk\u00e9nt a csal\u00e1df\u0151ket, mindny\u00e1jukat n\u00e9v szerint. Ezek a tizedik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n \u00f6sszegy\u0171ltek, hogy megvizsg\u00e1lj\u00e1k az \u00fcgyet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az els\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1ig elint\u00e9zt\u00e9k minden f\u00e9rfi \u00fcgy\u00e9t, aki idegen asszonyt vett feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A paps\u00e1g k\u00f6z\u00f6tt is akadtak olyanok, akik idegen asszonyt vettek el: J\u00e9s\u00fa\u00e1nak, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fi\u00e1nak \u00e9s testv\u00e9reinek a fiai k\u00f6z\u00fcl Maasz\u00e9j\u00e1, Eliezer, J\u00e1rib \u00e9s Gedalj\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezek kezet adtak arra, hogy elbocs\u00e1tj\u00e1k feles\u00e9g\u00fcket. A v\u00e9tk\u00fck miatt hozott j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat egy kos volt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Imm\u00e9r fiai k\u00f6z\u00fcl Han\u00e1ni \u00e9s Zebadj\u00e1,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e1rim fiai k\u00f6z\u00fcl Maasz\u00e9j\u00e1, \u00c9lijj\u00e1, Semaj\u00e1, Jehi\u00e9l \u00e9s Uzzijj\u00e1,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pash\u00far fiai k\u00f6z\u00fcl Elj\u00f3\u00e9naj, Maasz\u00e9j\u00e1, Jism\u00e1\u00e9l, Netan\u00e9l, J\u00f3z\u00e1b\u00e1d \u00e9s El\u00e1sz\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, Simei \u00e9s K\u00e9l\u00e1j\u00e1, azaz Kelit\u00e1, tov\u00e1bb\u00e1 Petahj\u00e1, Jeh\u00fad\u00e1 \u00e9s Eliezer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00e9nekesek k\u00f6z\u00fcl Elj\u00e1sib. A kapu\u0151r\u00f6k k\u00f6z\u00fcl Sall\u00fam, Telem \u00e9s \u00dari."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Izr\u00e1elb\u0151l: Par\u00f3s fiai k\u00f6z\u00fcl Ramj\u00e1, Jizzijj\u00e1, Malkijj\u00e1, Mijj\u00e1min, Ele\u00e1z\u00e1r, Malkijj\u00e1 \u00e9s Ben\u00e1j\u00e1."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1m fiai k\u00f6z\u00fcl Mattanj\u00e1, Zekarj\u00e1, Jehi\u00e9l, Abdi, Jer\u00e9m\u00f3t \u00e9s \u00c9lijj\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Zatt\u00fa fiai k\u00f6z\u00fcl Elj\u00f3\u00e9naj, Elj\u00e1sib, Mattanj\u00e1, Jer\u00e9m\u00f3t, Z\u00e1b\u00e1d \u00e9s Az\u00edz\u00e1."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00e9baj fiai k\u00f6z\u00fcl Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n, Hananj\u00e1, Zabbaj \u00e9s Atlaj."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "B\u00e1ni fiai k\u00f6z\u00fcl Mesull\u00e1m, Mall\u00fak \u00e9s Ad\u00e1j\u00e1, J\u00e1s\u00fab, Se\u00e1l \u00e9s Jer\u00e9m\u00f3t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pahat-M\u00f3\u00e1b fiai k\u00f6z\u00fcl Adn\u00e1 \u00e9s Kel\u00e1l, Ben\u00e1j\u00e1, Maasz\u00e9j\u00e1, Mattanj\u00e1, Becal\u00e9l, Binn\u00faj \u00e9s Manass\u00e9."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "H\u00e1rim fiai k\u00f6z\u00fcl Eliezer, Jissijj\u00e1, Malkijj\u00e1, Semaj\u00e1, Simeon,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Benj\u00e1min, Mall\u00fak \u00e9s Semarj\u00e1."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e1sum fiai k\u00f6z\u00fcl Mattenaj, Mattatt\u00e1, Z\u00e1b\u00e1d, Elifelet, Jer\u00e9maj, Manass\u00e9 \u00e9s Simei."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "B\u00e1ni fiai k\u00f6z\u00fcl Maadaj, Amr\u00e1m \u00e9s \u00da\u00e9l,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ben\u00e1j\u00e1, B\u00e9dej\u00e1 \u00e9s Keluh\u00fa,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vanj\u00e1, Mer\u00e9m\u00f3t \u00e9s Elj\u00e1sib,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mattanj\u00e1, Mattenaj \u00e9s Jaaszaj,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "B\u00e1ni, Binn\u00faj \u00e9s Simei,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Selemj\u00e1, N\u00e1t\u00e1n \u00e9s Ad\u00e1j\u00e1,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Maknadbaj, S\u00e1saj \u00e9s S\u00e1raj,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azar\u00e9l, Selemj\u00e1h\u00fa \u00e9s Semarj\u00e1,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sall\u00fam, Amarj\u00e1 \u00e9s J\u00f3sz\u00e9f."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Neb\u00f3 fiai k\u00f6z\u00fcl Jei\u00e9l, Mattitj\u00e1, Z\u00e1b\u00e1d, Zeb\u00edn\u00e1, Jaddaj, J\u00f3\u00e9l \u00e9s Ben\u00e1j\u00e1."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mindezek idegen n\u0151ket vettek feles\u00e9g\u00fcl. Voltak k\u00f6z\u00f6tt\u00fck olyan asszonyok, akiknek m\u00e1r fiaik is voltak."
                }
            }
        }
    }
}