{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00edmz\u00e9s, \u00fcdv\u00f6zl\u00e9s - P\u00e1l apostol, aki nem emberekt\u0151l, nem is emberek \u00e1ltal kapta elh\u00edv\u00e1s\u00e1t, hanem J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal, \u00e9s az Atya Isten \u00e1ltal, aki felt\u00e1masztotta J\u00e9zust a halottak k\u00f6z\u00fcl -"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s a velem lev\u0151 atyafiak mindny\u00e1jan: Gal\u00e1cia gy\u00fclekezeteinek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g Istent\u0151l, a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l \u00e9s a mi Urunk J\u00e9zus Krisztust\u00f3l,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "aki \u00f6nmag\u00e1t adta b\u0171neink\u00e9rt, hogy kiszabad\u00edtson minket a jelenlegi gonosz vil\u00e1gb\u00f3l Istennek, a mi Aty\u00e1nknak akarata szerint."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6v\u00e9 a dics\u0151s\u00e9g \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nincs m\u00e1s evang\u00e9lium - Csod\u00e1lkozom, hogy att\u00f3l, aki Krisztus kegyelme \u00e1ltal elh\u00edvott titeket, ilyen hamar m\u00e1s evang\u00e9liumhoz p\u00e1rtoltok;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pedig nincsen m\u00e1s. De egyesek megzavartak titeket, \u00e9s el akarj\u00e1k ferd\u00edteni a Krisztus evang\u00e9lium\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Viszont ha m\u00e9g mi magunk, vagy egy mennyb\u0151l val\u00f3 angyal hirdetne is nektek evang\u00e9liumot azonk\u00edv\u00fcl, amit mi hirdet\u00fcnk, \u00e1tkozott legyen!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amint m\u00e1r kor\u00e1bban is megmondtuk, most ism\u00e9t mondom: ha valaki nektek m\u00e1s evang\u00e9liumot hirdet, azon k\u00edv\u00fcl, amelyet elfogadtatok, \u00e1tkozott legyen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e1l nem embert\u0151l vette \u00e1t az evang\u00e9liumot - Most teh\u00e1t embereknek akarok a kedv\u00e9ben j\u00e1rni, vagy Istennek? Vagy embereknek igyekszem tetszeni? Ha m\u00e9g mindig embereknek akarn\u00e9k tetszeni, nem voln\u00e9k Krisztus szolg\u00e1ja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tudtotokra adom, testv\u00e9reim, hogy az evang\u00e9lium, amelyet \u00e9n hirdettem, nem embert\u0151l sz\u00e1rmazik,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "mert \u00e9n nem embert\u0151l vettem, nem is tan\u00edtottak r\u00e1, hanem J\u00e9zus Krisztus kinyilatkoztat\u00e1s\u00e1b\u00f3l kaptam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert hallott\u00e1tok: milyen volt az \u00e9n egykori magatart\u00e1som a zsid\u00f3s\u00e1g k\u00f6r\u00e9ben, hogy f\u00e9ktelen\u00fcl \u00fcld\u00f6ztem az Isten egyh\u00e1z\u00e1t, \u00e9s puszt\u00edtottam azt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s a zsid\u00f3 hith\u0171s\u00e9gben sok kort\u00e1rsamat fel\u00fclm\u00faltam n\u00e9pem k\u00f6r\u00e9ben, minthogy f\u00f6l\u00f6tt\u00e9bb buzg\u00f3 rajong\u00f3ja voltam aty\u00e1im hagyom\u00e1nyainak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De amikor \u00fagy tetszett annak, aki engem any\u00e1m m\u00e9h\u00e9t\u0151l fogva kiv\u00e1lasztott, \u00e9s kegyelme \u00e1ltal elh\u00edvott,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "hogy kinyilatkoztassa Fi\u00e1t \u00e9nbennem, hogy hirdessem \u0151t a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, nem tan\u00e1cskoztam testtel \u00e9s v\u00e9rrel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem is mentem fel Jeruzs\u00e1lembe azokhoz, akik el\u0151ttem lettek apostolokk\u00e1, hanem azonnal elmentem Ar\u00e1bi\u00e1ba, azt\u00e1n ism\u00e9t visszat\u00e9rtem Damaszkuszba."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Majd h\u00e1rom esztend\u0151 m\u00falva felmentem Jeruzs\u00e1lembe, hogy megl\u00e1togassam K\u00e9f\u00e1st, \u00e9s n\u00e1la maradtam tizen\u00f6t napig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De az apostolok k\u00f6z\u00fcl nem l\u00e1ttam m\u00e1st, csak Jakabot, az \u00dar testv\u00e9r\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amit pedig nektek \u00edrok, \u00edme, az Isten sz\u00edne el\u0151tt mondom, hogy nem hazugs\u00e1g."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n elmentem Sz\u00edria \u00e9s Cilicia vid\u00e9k\u00e9re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00fadea kereszty\u00e9n gy\u00fclekezetei azonban szem\u00e9ly szerint nem ismertek engem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Csup\u00e1n ezt hallott\u00e1k: &#34;Aki egykor \u00fcld\u00f6z\u00f6tt minket, most hirdeti azt a hitet, amelyet valamikor puszt\u00edtott.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s dics\u0151\u00edtett\u00e9k \u00e9n\u00e9rtem az Istent."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1lt az apostolok elismerik Jeruzs\u00e1lemben - Azut\u00e1n tizenn\u00e9gy esztend\u0151 m\u00falva ism\u00e9t felmentem Jeruzs\u00e1lembe Barnab\u00e1ssal, \u00e9s magammal vittem Tituszt is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kinyilatkoztat\u00e1st\u00f3l ind\u00edttatva mentem fel, \u00e9s el\u00e9j\u00fck t\u00e1rtam az evang\u00e9liumot, amelyet a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt hirdetek, m\u00e9gpedig k\u00fcl\u00f6n a tekint\u00e9lyesek el\u00e9, nehogy hi\u00e1ba f\u00e1radjak, \u00e9s hogy eddigi f\u00e1radoz\u00e1som se legyen hi\u00e1baval\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e9g a velem l\u00e9v\u0151 Tituszt, aki g\u00f6r\u00f6g volt, \u0151t sem k\u00e9nyszer\u00edtette senki arra, hogy k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedj\u00e9k,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a befurakodott \u00e1ltestv\u00e9rek kedv\u00e9\u00e9rt sem, akik csak az\u00e9rt f\u00e9rk\u0151ztek be k\u00f6z\u00e9nk, hogy kik\u00e9mlelj\u00e9k szabads\u00e1gunkat, amelyet Krisztus J\u00e9zusban kaptunk, \u00e9s \u00edgy szolg\u00e1v\u00e1 tegyenek minket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezeknek egy pillanatra sem engedt\u00fcnk, hogy az evang\u00e9lium igazs\u00e1ga megmaradjon sz\u00e1motokra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azok pedig, akik tekint\u00e9lyeseknek sz\u00e1m\u00edtanak - hogy a m\u00faltban mik voltak, azzal nem t\u00f6r\u0151d\u00f6m; Isten nem n\u00e9zi az ember szem\u00e9ly\u00e9t -, azok a tekint\u00e9lyes szem\u00e9lyek engem semmire sem k\u00f6teleztek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ellenkez\u0151leg: elismert\u00e9k, hogy r\u00e1m van b\u00edzva a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9g evang\u00e9liuma, mint ahogyan P\u00e9terre a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert aki munk\u00e1lkodott P\u00e9ter \u00e1ltal a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9ltek k\u00f6z\u00f6tti apostols\u00e1gban, az munk\u00e1lkodott \u00e9n\u00e1ltalam is a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s amikor Jakab \u00e9s K\u00e9f\u00e1s meg J\u00e1nos, akiket oszlopoknak tekintenek, felismert\u00e9k a nekem adott kegyelmet, meg\u00e1llapod\u00e1sul kezet adtak nekem \u00e9s Barnab\u00e1snak, hogy mi a pog\u00e1nyokhoz menj\u00fcnk, \u0151k pedig a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9ltekhez."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Csak azt k\u00e9rt\u00e9k, hogy eml\u00e9kezz\u00fcnk meg a szeg\u00e9nyekr\u0151l: ez az, amit \u00e9n igyekeztem is megtenni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e1l vit\u00e1ja P\u00e9terrel Anti\u00f3khi\u00e1ban - Amikor pedig K\u00e9f\u00e1s Anti\u00f3khi\u00e1ba j\u00f6tt, ny\u00edltan szembesz\u00e1lltam vele, mivel okot adott arra, hogy megfeddjem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Miel\u0151tt ugyanis odaj\u00f6ttek n\u00e9h\u00e1nyan Jakabt\u00f3l, egy\u00fctt evett a pog\u00e1nyokkal. Amikor pedig azok meg\u00e9rkeztek, visszah\u00faz\u00f3dott \u00e9s elk\u00fcl\u00f6n\u00fclt, mert f\u00e9lt a zsid\u00f3 sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa testv\u00e9rekt\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9pmutat\u00f3 m\u00f3don viselkedett vele egy\u00fctt a t\u00f6bbi zsid\u00f3 is, \u00fagyhogy k\u00e9pmutat\u00e1sukba m\u00e9g Barnab\u00e1s is belesodr\u00f3dott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De amikor l\u00e1ttam, hogy nem az evang\u00e9lium igazs\u00e1g\u00e1nak megfelel\u0151 egyenes \u00faton j\u00e1rnak, mindny\u00e1juk el\u0151tt ezt mondtam K\u00e9f\u00e1snak: &#34;Ha te zsid\u00f3 l\u00e9tedre pog\u00e1ny m\u00f3dra, \u00e9s nem zsid\u00f3 m\u00f3dra \u00e9lsz, hogyan k\u00e9nyszer\u00edtheted a pog\u00e1nyokat, hogy zsid\u00f3 szok\u00e1s szerint \u00e9ljenek?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megigazul\u00e1s a J\u00e9zus Krisztusban val\u00f3 hit \u00e1ltal - Mi, akik term\u00e9szet szerint zsid\u00f3k, \u00e9s nem pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 b\u0171n\u00f6s\u00f6k vagyunk,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "tudjuk, hogy az ember nem a t\u00f6rv\u00e9ny cselekedetei alapj\u00e1n igazul meg, hanem a Krisztus J\u00e9zusba vetett hit \u00e1ltal. Ez\u00e9rt mi is Krisztus J\u00e9zusban hitt\u00fcnk, hogy megigazuljunk a Krisztusban val\u00f3 hit, \u00e9s nem a t\u00f6rv\u00e9ny cselekv\u00e9se \u00e1ltal, mert a t\u00f6rv\u00e9ny cselekv\u00e9se \u00e1ltal nem igazul meg egy ember sem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha pedig Krisztusban keresve megigazul\u00e1st, magunk is b\u0171n\u00f6snek bizonyulunk, akkor tal\u00e1n Krisztus a b\u0171n szolg\u00e1ja? Semmik\u00e9ppen sem!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert ha valamit leromboltam, \u00e9s ism\u00e9t fel\u00e9p\u00edtem, magam nyilv\u00e1n\u00edtom magamat t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u0151nek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert \u00e9n meghaltam a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal a t\u00f6rv\u00e9nynek, hogy Istennek \u00e9ljek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Krisztussal egy\u00fctt keresztre vagyok fesz\u00edtve: t\u00f6bb\u00e9 teh\u00e1t nem \u00e9n \u00e9lek, hanem Krisztus \u00e9l bennem; azt az \u00e9letet pedig, amit most testben \u00e9lek, az Isten Fi\u00e1ban val\u00f3 hitben \u00e9lem, aki szeretett engem, \u00e9s \u00f6nmag\u00e1t adta \u00e9rtem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9n nem vetem el az Isten kegyelm\u00e9t: mert ha a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal van a megigazul\u00e1s, akkor Krisztus hi\u00e1ba halt meg."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A galat\u00e1k is a hit hall\u00e1s\u00e1b\u00f3l kapt\u00e1k a Lelket - \u00d3, esztelen galat\u00e1k, ki ig\u00e9zett meg titeket, akiknek szeme el\u0151tt \u00fagy \u00edrtuk le J\u00e9zus Krisztust, mintha k\u00f6z\u00f6ttetek fesz\u00edtett\u00e9k volna meg!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Csak azt szeretn\u00e9m megtudni t\u0151letek: a t\u00f6rv\u00e9ny cselekv\u00e9se alapj\u00e1n kapt\u00e1tok-e a Lelket, vagy az ige meghall\u00e1s\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 hit alapj\u00e1n?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ennyire esztelenek vagytok? Amit L\u00e9lekben kezdtetek el, most testben akarj\u00e1tok befejezni?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hi\u00e1ba tapasztaltatok ilyen nagy dolgokat? Ha \u00edgy volna, val\u00f3ban hi\u00e1ba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Teh\u00e1t az, aki a Lelket adja nektek, \u00e9s hatalmas er\u0151kkel munk\u00e1lkodik k\u00f6z\u00f6ttetek, vajon a t\u00f6rv\u00e9ny cselekedetei, vagy a hit ig\u00e9j\u00e9nek hall\u00e1sa \u00e1ltal teszi-e ezt?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m a hit p\u00e9ld\u00e1ja - \u00cdgy van meg\u00edrva: &#34;\u00c1brah\u00e1m hitt az Istennek, \u00e9s Isten \u0151t az\u00e9rt igaznak fogadta el.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9rts\u00e9tek meg teh\u00e1t, hogy akik hitb\u0151l val\u00f3k, azok \u00c1brah\u00e1m fiai."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mivel pedig el\u0151re l\u00e1tta az \u00cdr\u00e1s, hogy az Isten a pog\u00e1nyokat hit \u00e1ltal igaz\u00edtja meg, el\u0151re hirdette ezt az evang\u00e9liumot \u00c1brah\u00e1mnak: &#34;\u00c1ltalad nyer \u00e1ld\u00e1st a f\u00f6ld minden n\u00e9pe.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eszerint a hitb\u0151l \u00e9l\u0151k nyernek \u00e1ld\u00e1st a h\u00edv\u0151 \u00c1brah\u00e1mmal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert a t\u00f6rv\u00e9ny cselekedeteiben b\u00edz\u00f3k \u00e1tok alatt vannak, amint meg van \u00edrva: &#34;\u00c1tkozott mindenki, aki nem marad meg abban, amir\u0151l meg van \u00edrva a t\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6nyv\u00e9ben, hogy azt kell cselekedni.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az pedig, hogy t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal senki sem igazul meg az Isten el\u0151tt, vil\u00e1gos, mert &#34;az igaz ember hitb\u0151l fog \u00e9lni&#34;."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny pedig nem hitb\u0151l van, hanem &#34;aki cselekszi, az fog \u00e9lni \u00e1ltala&#34;."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Krisztus megv\u00e1ltott minket a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1tk\u00e1t\u00f3l, \u00fagy, hogy \u00e1tokk\u00e1 lett \u00e9rt\u00fcnk - mert meg van \u00edrva: &#34;\u00c1tkozott, aki f\u00e1n f\u00fcgg&#34; -,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "az\u00e9rt, hogy \u00c1brah\u00e1m \u00e1ld\u00e1sa J\u00e9zus Krisztusban a pog\u00e1nyok\u00e9 legyen, \u00e9s hogy a L\u00e9lek \u00edg\u00e9ret\u00e9t hit \u00e1ltal megkapjuk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, emberi m\u00f3don sz\u00f3lok: a meger\u0151s\u00edtett v\u00e9grendeletet, m\u00e9g ha ember\u00e9 is, senki sem teheti \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9, vagy nem toldhatja meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00edg\u00e9retek pedig \u00c1brah\u00e1mnak adattak, \u00e9s az \u0151 ut\u00f3d\u00e1nak. Nem \u00edgy mondja az \u00cdr\u00e1s: &#34;\u00e9s az \u0151 ut\u00f3dainak&#34;, mintha sokakr\u00f3l sz\u00f3lna, hanem csak egyr\u0151l: &#34;\u00e9s a te ut\u00f3dodnak&#34;, aki a Krisztus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt pedig \u00edgy \u00e9rtem: azt a sz\u00f6vets\u00e9get, amelyet kor\u00e1bban meger\u0151s\u00edtett az Isten, a n\u00e9gysz\u00e1zharminc esztend\u0151 m\u00falva keletkezett t\u00f6rv\u00e9ny nem teszi \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9, vagyis ez nem t\u00f6rli el az \u00edg\u00e9retet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert ha a t\u00f6rv\u00e9ny alapj\u00e1n van az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g, akkor m\u00e1r nem az \u00edg\u00e9ret alapj\u00e1n volna; \u00c1brah\u00e1mnak viszont \u00edg\u00e9ret \u00e1ltal aj\u00e1nd\u00e9kozta azt az Isten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny nevel\u0151nk Krisztusig - Mi teh\u00e1t a t\u00f6rv\u00e9ny? A b\u0171n\u00f6k miatt adatott, am\u00edg elj\u00f6n az ut\u00f3d, akinek az \u00edg\u00e9ret sz\u00f3l. A t\u00f6rv\u00e9nyt angyalok k\u00f6z\u00f6lt\u00e9k k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3 \u00e1ltal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "K\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3ra nincs sz\u00fcks\u00e9g, ahol nincs k\u00e9t f\u00e9l. Isten pedig egy."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny teh\u00e1t az \u00edg\u00e9retek ellen van? Semmik\u00e9ppen sem! Mert ha olyan t\u00f6rv\u00e9ny adatott volna, amely k\u00e9pes \u00e9letet adni, val\u00f3ban a t\u00f6rv\u00e9ny alapj\u00e1n volna a megigazul\u00e1s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De az \u00cdr\u00e1s mindenkit b\u0171n al\u00e1 rekesztett, hogy az \u00edg\u00e9ret a J\u00e9zus Krisztusba vetett hit alapj\u00e1n adass\u00e9k azoknak, akik hisznek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Miel\u0151tt pedig elj\u00f6tt a hit, a t\u00f6rv\u00e9ny \u0151rz\u00f6tt benn\u00fcnket, egybez\u00e1rva az elj\u00f6vend\u0151 hit kinyilatkoztat\u00e1s\u00e1ig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Teh\u00e1t a t\u00f6rv\u00e9ny nevel\u0151nk volt Krisztusig, hogy hit \u00e1ltal igazuljunk meg."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De miut\u00e1n elj\u00f6tt a hit, t\u00f6bb\u00e9 nem vagyunk a nevel\u0151nek al\u00e1vetve."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert mindny\u00e1jan Isten fiai vagytok a Krisztus J\u00e9zusban val\u00f3 hit \u00e1ltal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akik Krisztusba keresztelkedtetek meg, Krisztust \u00f6lt\u00f6tt\u00e9tek magatokra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Krisztusban teh\u00e1t nincs zsid\u00f3, sem g\u00f6r\u00f6g, nincs szolga, sem szabad, nincs f\u00e9rfi, sem n\u0151, mert ti mindny\u00e1jan egyek vagytok a Krisztus J\u00e9zusban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha pedig Krisztus\u00e9i vagytok, akkor \u00c1brah\u00e1m ut\u00f3dai vagytok, \u00e9s \u00edg\u00e9ret szerint \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6k."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus \u00e1ltal Isten fiai vagyunk - Azt mondom pedig, hogy ameddig az \u00f6r\u00f6k\u00f6s kiskor\u00fa, addig semmiben sem k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zik a szolg\u00e1t\u00f3l, j\u00f3llehet ura mindennek,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hanem gy\u00e1mok \u00e9s gondoz\u00f3k fennhat\u00f3s\u00e1ga alatt \u00e1ll az apa \u00e1ltal megszabott ideig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy mi is, amikor kiskor\u00faak voltunk, a vil\u00e1g elemei al\u00e1 voltunk vetve szolgas\u00e1gra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De amikor elj\u00f6tt az id\u0151 teljess\u00e9ge, Isten elk\u00fcldte Fi\u00e1t, aki asszonyt\u00f3l sz\u00fcletett a t\u00f6rv\u00e9nynek al\u00e1vetve,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hogy a t\u00f6rv\u00e9ny alatt lev\u0151ket megv\u00e1ltsa, hogy Isten fiaiv\u00e1 legy\u00fcnk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivel pedig fiak vagytok, Isten elk\u00fcld\u00f6tte Fi\u00e1nak Lelk\u00e9t a mi sz\u00edv\u00fcnkbe, aki ezt ki\u00e1ltja: &#34;Abb\u00e1, Atya!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dagyhogy m\u00e1r nem vagy szolga, hanem fi\u00fa, ha pedig fi\u00fa, akkor Isten akarat\u00e1b\u00f3l \u00f6r\u00f6k\u00f6s is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d3v\u00e1s a visszaes\u00e9st\u0151l - Amikor pedig m\u00e9g nem ismert\u00e9tek az Istent, olyan isteneknek szolg\u00e1ltatok, amelyek l\u00e9nyeg\u00fcket tekintve nem azok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Most azonban, miut\u00e1n megismert\u00e9tek Istent, vagy m\u00e9g ink\u00e1bb: Isten ismert meg titeket, hogyan t\u00e9rhettek vissza ism\u00e9t az er\u0151tlen \u00e9s szeg\u00e9ny elemekhez, \u00e9s hogyan akartok \u00fajb\u00f3l szolg\u00e1jukk\u00e1 lenni?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Agg\u00f3dva figyeltek a napokra, h\u00f3napokra, az \u00e9vszakokra \u00e9s az esztend\u0151kre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Att\u00f3l f\u00e9ltelek titeket, hogy tal\u00e1n hi\u00e1ba f\u00e1radoztam \u00e9rtetek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eml\u00e9keztet\u00e9s a galat\u00e1k els\u0151 szeretet\u00e9re - Testv\u00e9reim, k\u00e9rlek titeket: legyetek olyanok, mint \u00e9n, mert \u00e9n is olyan vagyok, mint ti. Semmivel sem b\u00e1ntottatok meg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hiszen tudj\u00e1tok, hogy az els\u0151 alkalommal testi er\u0151tlens\u00e9gemben hirdettem nektek az evang\u00e9liumot,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s ti m\u00e9gsem estetek abba a k\u00eds\u00e9rt\u00e9sbe, hogy engem testi er\u0151tlens\u00e9gem miatt megvessetek vagy megut\u00e1ljatok, hanem \u00fagy fogadtatok, mint Isten angyal\u00e1t, mint Krisztus J\u00e9zust."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hova lett a ti boldogs\u00e1gotok? Mert bizonys\u00e1got teszek r\u00f3latok, hogy ha lehetett volna, a szemeteket is kiv\u00e1jt\u00e1tok, \u00e9s nekem adt\u00e1tok volna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Most pedig az ellens\u00e9getek lettem, mert az igazat mondom nektek?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem j\u00f3 sz\u00e1nd\u00e9kkal buzg\u00f3lkodnak \u00e9rtetek, hanem el akarnak titeket t\u0151lem szak\u00edtani, hogy azt\u00e1n \u00e9rt\u00fck buzg\u00f3lkodjatok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Helyes az, ha valaki mindenkor a j\u00f3\u00e9rt buzg\u00f3lkodik, \u00e9s nem csak akkor, amikor ott vagyok k\u00f6z\u00f6ttetek,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "gyermekeim, akiket \u00fajra meg \u00fajra f\u00e1jdalmak k\u00f6z\u00f6tt sz\u00fcl\u00f6k meg, am\u00edg kiform\u00e1l\u00f3dik bennetek a Krisztus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Szeretn\u00e9k azonban most ott lenni n\u00e1latok, \u00e9s v\u00e1ltoztatni a hangomon, mert bizonytalans\u00e1gban vagyok fel\u0151letek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e1g\u00e1r \u00e9s S\u00e1ra a k\u00e9t sz\u00f6vets\u00e9g p\u00e9ld\u00e1ja - Mondj\u00e1tok meg nekem ti, akik a t\u00f6rv\u00e9ny uralma alatt akartok lenni, nem hallj\u00e1tok a t\u00f6rv\u00e9nyt?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert meg van \u00edrva, hogy \u00c1brah\u00e1mnak k\u00e9t fia volt: az egyik a rabszolgan\u0151t\u0151l, a m\u00e1sik a szabadt\u00f3l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De a rabszolgan\u0151t\u0151l val\u00f3 csak test szerint sz\u00fcletett, a szabadt\u00f3l val\u00f3 viszont az \u00edg\u00e9ret \u00e1ltal."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezeket \u00e1tvitt \u00e9rtelemben kell venni, mert ezek az asszonyok k\u00e9t sz\u00f6vets\u00e9get jelentenek. Az egyik a s\u00ednai-hegyi sz\u00f6vets\u00e9g, amely szolgas\u00e1gra sz\u00fcl: ez H\u00e1g\u00e1r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert H\u00e1g\u00e1r a S\u00ednai-hegy Ar\u00e1bi\u00e1ban - megfelel a mostani Jeruzs\u00e1lemnek -, amely szolgas\u00e1gban van fiaival egy\u00fctt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De a mennyei Jeruzs\u00e1lem szabad: ez a mi any\u00e1nk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert meg van \u00edrva: &#34;Ujjongj, te medd\u0151, aki nem sz\u00fclt\u00e9l, vigadj \u00e9s \u00f6rvendj, aki nem vaj\u00fadt\u00e1l, mert t\u00f6bb a gyermeke az elhagyottnak, mint a f\u00e9rjes asszonynak.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ti pedig, testv\u00e9reim, Izs\u00e1k m\u00f3dj\u00e1ra az \u00edg\u00e9ret gyermekei vagytok."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De amint akkor a test szerint sz\u00fcletett \u00fcld\u00f6zte a L\u00e9lek szerintit, \u00fagy van ez most is."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De mit mond az \u00cdr\u00e1s? &#34;\u0170zd el a rabszolgan\u0151t \u00e9s a fi\u00e1t, mert nem \u00f6r\u00f6k\u00f6lhet egy\u00fctt a rabszolgan\u0151 fia a szabad asszony fi\u00e1val.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t testv\u00e9reim: mi nem a rabszolgan\u0151, hanem a szabad asszony gyermekei vagyunk."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az igazi szabads\u00e1g a szeretetben val\u00f3 szolg\u00e1lat - Krisztus szabads\u00e1gra szabad\u00edtott meg minket, \u00e1lljatok meg teh\u00e1t szil\u00e1rdan, \u00e9s ne engedj\u00e9tek magatokat \u00fajra a szolgas\u00e1g ig\u00e1j\u00e1ba fogni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdme, \u00e9n, P\u00e1l, mondom nektek, hogy ha k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedtek: Krisztus semmit sem haszn\u00e1l nektek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ism\u00e9t bizonys\u00e1got teszek minden embernek, hogy aki k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedik, k\u00f6teles az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9nyt megtartani."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akik t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal akartok megigazulni, elszakadtatok a Krisztust\u00f3l, a kegyelemb\u0151l pedig kiestek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mi ugyanis a L\u00e9lek \u00e1ltal, hitb\u0151l v\u00e1rjuk az igazs\u00e1g rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert Krisztus J\u00e9zusban nem sz\u00e1m\u00edt sem a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s, sem a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9g, csak a szeretet \u00e1ltal munk\u00e1lkod\u00f3 hit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eddig j\u00f3l futottatok: ki akad\u00e1lyozott meg titeket abban, hogy az igazs\u00e1gnak engedelmeskedjetek?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez a f\u00e9lrevezet\u00e9s nem att\u00f3l van, aki h\u00edv titeket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egy kev\u00e9s kov\u00e1sz az eg\u00e9sz t\u00e9szt\u00e1t megkeleszti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9n bizalommal vagyok ir\u00e1ntatok az \u00darban, hogy egy\u00e1ltal\u00e1n nem fogtok m\u00e1sk\u00e9pp gondolkodni; de aki megzavar titeket, el fogja venni b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t, b\u00e1rki legyen is az."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Engem pedig, testv\u00e9reim, ha m\u00e9g mindig a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9st hirdetem, mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6znek? Hiszen akkor megsz\u0171nik a kereszt botr\u00e1nya."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00e1rcsak ki is metszetn\u00e9k magukat, akik l\u00e1z\u00edtanak titeket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert ti testv\u00e9reim, szabads\u00e1gra vagytok elh\u00edvva; csak a szabads\u00e1g nehogy \u00fcr\u00fcgy legyen a testnek, hanem szeretetben szolg\u00e1ljatok egym\u00e1snak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9ny ebben az egy ig\u00e9ben teljesedik be: &#34;Szeresd felebar\u00e1todat, mint magadat.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha pedig egym\u00e1st marj\u00e1tok \u00e9s falj\u00e1tok, vigy\u00e1zzatok: el ne em\u00e9ssz\u00e9tek egym\u00e1st!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A test cselekedetei \u00e9s a L\u00e9lek gy\u00fcm\u00f6lcse - Intelek titeket: a L\u00e9lek szerint \u00e9ljetek, \u00e9s a test k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t ne teljes\u00edts\u00e9tek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert a test k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga a L\u00e9lek ellen t\u00f6r, a L\u00e9lek\u00e9 pedig a test ellen, ezek viaskodnak egym\u00e1ssal, hogy ne azt tegy\u00e9tek, amit szeretn\u00e9tek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha pedig a L\u00e9lek vezet titeket, nem vagytok a t\u00f6rv\u00e9ny uralma alatt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A test cselekedetei azonban nyilv\u00e1nval\u00f3k, m\u00e9gpedig ezek: h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9s, par\u00e1znas\u00e1g, tiszt\u00e1talans\u00e1g, buj\u00e1lkod\u00e1s,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s, var\u00e1zsl\u00e1s, ellens\u00e9gesked\u00e9s, visz\u00e1lykod\u00e1s, f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9g, harag, \u00f6nz\u00e9s, sz\u00e9th\u00faz\u00e1s, p\u00e1rtoskod\u00e1s;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "irigys\u00e9g, gyilkoss\u00e1g, r\u00e9szegesked\u00e9s, tobz\u00f3d\u00e1s \u00e9s ezekhez hasonl\u00f3k. Ezekr\u0151l el\u0151re megmondom nektek, amint m\u00e1r kor\u00e1bban is mondtam, akik ilyeneket cselekszenek, nem \u00f6r\u00f6klik Isten orsz\u00e1g\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A L\u00e9lek gy\u00fcm\u00f6lcse pedig: szeretet, \u00f6r\u00f6m, b\u00e9kess\u00e9g, t\u00fcrelem, sz\u00edvess\u00e9g, j\u00f3s\u00e1g, h\u0171s\u00e9g,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "szel\u00edds\u00e9g, \u00f6nmegtart\u00f3ztat\u00e1s. Az ilyenek ellen nincs t\u00f6rv\u00e9ny."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akik pedig Krisztus J\u00e9zus\u00e9i, a testet megfesz\u00edtett\u00e9k szenved\u00e9lyeivel \u00e9s k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaival egy\u00fctt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha a L\u00e9lek \u00e1ltal \u00e9l\u00fcnk, akkor \u00e9lj\u00fcnk is a L\u00e9lek szerint."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ne legy\u00fcnk becsv\u00e1gy\u00f3k, egym\u00e1st ingerl\u0151k, egym\u00e1sra irigyked\u0151k."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek bet\u00f6lt\u00e9se - Testv\u00e9reim, ha valakit tetten is \u00e9rnek valamilyen b\u0171nben, ti, akik lelki emberek vagytok, igaz\u00edts\u00e1tok helyre az ilyet szel\u00edd l\u00e9lekkel. De az\u00e9rt vigy\u00e1zz magadra, hogy k\u00eds\u00e9rt\u00e9sbe ne ess\u00e9l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egym\u00e1s terh\u00e9t hordozz\u00e1tok: \u00e9s \u00edgy t\u00f6lts\u00e9tek be a Krisztus t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert ha valaki azt gondolja, hogy \u0151 valami, j\u00f3llehet semmi, megcsalja \u00f6nmag\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindenki a saj\u00e1t tetteit vizsg\u00e1lja meg, \u00e9s akkor csakis a maga tetteivel dicsekedhet, \u00e9s nem a m\u00e1s\u00e9val."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert mindenki a maga terh\u00e9t hordozza."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akit pedig az ig\u00e9re tan\u00edtanak, az minden jav\u00e1b\u00f3l r\u00e9szes\u00edtse tan\u00edt\u00f3j\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne t\u00e9velyegjetek: Istent nem lehet megcs\u00fafolni. Hiszen amit vet az ember, azt fogja aratni is:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mert aki a test\u00e9nek vet, az a testb\u0151l arat majd pusztul\u00e1st; aki pedig a L\u00e9leknek vet, a L\u00e9lekb\u0151l fog aratni \u00f6r\u00f6k \u00e9letet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A j\u00f3 cselekv\u00e9s\u00e9ben pedig ne f\u00e1radjunk el, mert a maga idej\u00e9ben aratunk majd, ha meg nem lankadunk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t, m\u00edg id\u0151nk van, tegy\u00fcnk j\u00f3t mindenkivel, legink\u00e1bb pedig azokkal, akik testv\u00e9reink a hitben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e1l saj\u00e1t kez\u00e9vel \u00edrt z\u00e1r\u00f3sorai - N\u00e9zz\u00e9tek, mekkora bet\u0171kkel \u00edrok nektek a saj\u00e1t kezemmel!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akik testi \u00e9rtelemben akarnak tetsz\u00e9st aratni, azok k\u00e9nyszer\u00edtenek arra titeket, hogy k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedjetek, csak az\u00e9rt, hogy a Krisztus keresztj\u00e9\u00e9rt ne \u00fcld\u00f6zz\u00e9k \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert akik k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkednek, maguk sem tartj\u00e1k meg a t\u00f6rv\u00e9nyt, hanem az\u00e9rt akarj\u00e1k a ti k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9seteket, hogy a ti testetekkel dicsekedhessenek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9n azonban nem k\u00edv\u00e1nok m\u00e1ssal dicsekedni, mint a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus keresztj\u00e9vel, aki \u00e1ltal keresztre fesz\u00edttetett sz\u00e1momra a vil\u00e1g, \u00e9s \u00e9n is a vil\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert a Krisztus J\u00e9zusban sem a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s nem sz\u00e1m\u00edt, sem a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9g; hanem csak az \u00faj teremt\u00e9s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9g \u00e9s irgalmass\u00e1g mindazoknak, akik e szab\u00e1ly szerint \u00e9lnek, \u00e9s az Isten Izr\u00e1el\u00e9nek!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezent\u00fal senki se okozzon nekem f\u00e1jdalmat, mert \u00e9n a J\u00e9zus b\u00e9lyegeit hordozom a testemen!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A mi Urunk J\u00e9zus Krisztus kegyelme legyen a ti lelketekkel, testv\u00e9reim. \u00c1men."
                }
            }
        }
    }
}