{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Genesis",
    "book_nr": "1",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vil\u00e1g teremt\u00e9se - Kezdetben teremtette Isten a mennyet \u00e9s a f\u00f6ldet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A f\u00f6ld m\u00e9g kietlen \u00e9s puszta volt, a m\u00e9lys\u00e9g f\u00f6l\u00f6tt s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g volt, de Isten Lelke lebegett a vizek f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Isten: Legyen vil\u00e1goss\u00e1g! \u00c9s lett vil\u00e1goss\u00e1g."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1tta Isten, hogy a vil\u00e1goss\u00e1g j\u00f3, elv\u00e1lasztotta teh\u00e1t Isten a vil\u00e1goss\u00e1got a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gt\u0151l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s elnevezte Isten a vil\u00e1goss\u00e1got nappalnak, a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get pedig \u00e9jszak\u00e1nak nevezte. \u00cdgy lett este, \u00e9s lett reggel: els\u0151 nap."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta Isten: Legyen boltozat a vizek k\u00f6z\u00f6tt, hogy elv\u00e1lassza egym\u00e1st\u00f3l a vizeket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megalkotta teh\u00e1t Isten a boltozatot, \u00e9s elv\u00e1lasztotta a boltozat alatt lev\u0151 vizeket a boltozat felett lev\u0151 vizekt\u0151l. \u00c9s \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n elnevezte Isten a boltozatot \u00e9gnek. \u00cdgy lett este, \u00e9s lett reggel: m\u00e1sodik nap."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta Isten: Gy\u0171ljenek \u00f6ssze az \u00e9g alatt lev\u0151 vizek egy helyre, hogy l\u00e1that\u00f3v\u00e1 v\u00e1lj\u00e9k a sz\u00e1raz. \u00c9s \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n elnevezte Isten a sz\u00e1razat f\u00f6ldnek, az \u00f6sszegy\u0171lt vizeket pedig tengernek nevezte. \u00c9s l\u00e1tta Isten, hogy ez j\u00f3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta Isten: N\u00f6vesszen a f\u00f6ld n\u00f6v\u00e9nyeket: f\u00fcvet, amely magvakat hoz, gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1t, amely fajt\u00e1j\u00e1nak megfelel\u0151 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem, amelyben magva lesz a f\u00f6ld\u00f6n. \u00c9s \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hajtott teh\u00e1t a f\u00f6ld n\u00f6v\u00e9nyeket: f\u00fcvet, amely fajt\u00e1j\u00e1nak megfelel\u0151 magvakat hoz, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcsterm\u0151 f\u00e1t, amelynek ugyancsak fajt\u00e1j\u00e1nak megfelel\u0151 magva van. \u00c9s l\u00e1tta Isten, hogy ez j\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy lett este, \u00e9s lett reggel: harmadik nap."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta Isten: Legyenek vil\u00e1g\u00edt\u00f3 testek az \u00e9gbolton, hogy elv\u00e1lassz\u00e1k a nappalt az \u00e9jszak\u00e1t\u00f3l, \u00e9s meghat\u00e1roz\u00f3 jelei legyenek az \u00fcnnepeknek, a napoknak \u00e9s az esztend\u0151knek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Legyenek ezek vil\u00e1g\u00edt\u00f3 testek az \u00e9gbolton, hogy vil\u00e1g\u00edtsanak a f\u00f6ldre. \u00c9s \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megalkotta Isten a k\u00e9t nagy vil\u00e1g\u00edt\u00f3 testet: a nagyobbik vil\u00e1g\u00edt\u00f3 testet, hogy uralkodj\u00e9k nappal, \u00e9s a kisebbik vil\u00e1g\u00edt\u00f3 testet, hogy uralkodj\u00e9k \u00e9jszaka; meg a csillagokat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00e9gboltra helyezte \u0151ket Isten, hogy vil\u00e1g\u00edtsanak a f\u00f6ldre,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s uralkodjanak nappal meg \u00e9jszaka, \u00e9s elv\u00e1lassz\u00e1k a vil\u00e1goss\u00e1got a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gt\u0151l. \u00c9s l\u00e1tta Isten, hogy ez j\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy lett este, \u00e9s lett reggel: negyedik nap."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00e1llatok teremt\u00e9se - Azut\u00e1n ezt mondta Isten: Pezsd\u00fcljenek a vizek \u00e9l\u0151l\u00e9nyek ny\u00fczsg\u00e9s\u00e9t\u0151l, \u00e9s repdessenek madarak a f\u00f6ld felett, az \u00e9gbolt alatt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s megteremtette Isten a nagy v\u00edzi\u00e1llatokat, a vizekben ny\u00fczsg\u0151 k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le fajta \u00fasz\u00f3 \u00e9l\u0151l\u00e9nyeket, \u00e9s a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le fajta madarakat. \u00c9s l\u00e1tta Isten, hogy ez j\u00f3."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n meg\u00e1ldotta \u0151ket Isten: Szaporodjatok, sokasodjatok, \u00e9s t\u00f6lts\u00e9tek meg a tenger viz\u00e9t; a mad\u00e1r is sokasodj\u00e9k a f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy lett este, \u00e9s lett reggel: \u00f6t\u00f6dik nap."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta Isten: Hozzon l\u00e9tre a f\u00f6ld k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le fajta \u00e9l\u0151l\u00e9nyeket: k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le fajta barmokat, cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3kat \u00e9s egy\u00e9b f\u00f6ldi \u00e1llatokat. \u00c9s \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Megalkotta Isten a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le fajta f\u00f6ldi \u00e1llatokat, a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le fajta barmokat, meg a f\u00f6ld mindenf\u00e9le cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3j\u00e1t. \u00c9s l\u00e1tta Isten, hogy ez j\u00f3."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az ember teremt\u00e9se - Akkor ezt mondta Isten: Alkossunk embert a k\u00e9pm\u00e1sunkra, hozz\u00e1nk hasonl\u00f3v\u00e1: uralkodj\u00e9k a tenger halain, az \u00e9g madarain, az \u00e1llatokon, az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n \u00e9s mindenen, ami a f\u00f6ld\u00f6n cs\u00faszik-m\u00e1szik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Megteremtette Isten az embert a maga k\u00e9pm\u00e1s\u00e1ra, Isten k\u00e9pm\u00e1s\u00e1ra teremtette, f\u00e9rfiv\u00e1 \u00e9s n\u0151v\u00e9 teremtette \u0151ket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isten meg\u00e1ldotta \u0151ket, \u00e9s ezt mondta nekik Isten: Szaporodjatok, sokasodjatok, t\u00f6lts\u00e9tek be \u00e9s h\u00f3d\u00edts\u00e1tok meg a f\u00f6ldet. Uralkodjatok a tenger halain, az \u00e9g madarain \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n mozg\u00f3 minden \u00e9l\u0151l\u00e9nyen!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta Isten: Nektek adok az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n minden maghoz\u00f3 n\u00f6v\u00e9nyt, \u00e9s minden f\u00e1t, amelynek maghoz\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcse van: mindez legyen a ti eledeletek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Minden f\u00f6ldi \u00e1llatnak, az \u00e9g minden madar\u00e1nak \u00e9s minden f\u00f6ldi cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3nak pedig, amelyben \u00e9let van, eledel\u00fcl adok minden z\u00f6ld n\u00f6v\u00e9nyt. \u00c9s \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1tta Isten, hogy minden, amit alkotott, igen j\u00f3. \u00cdgy lett este, \u00e9s lett reggel: hatodik nap."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A teremt\u00e9s hetedik napja - \u00cdgy k\u00e9sz\u00fclt el a menny \u00e9s a f\u00f6ld \u00e9s minden sereg\u00fck."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A hetedik napra elk\u00e9sz\u00fclt Isten a maga munk\u00e1j\u00e1val, amelyet alkotott, \u00e9s megpihent a hetedik napon eg\u00e9sz alkot\u00f3 munk\u00e1ja ut\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n meg\u00e1ldotta \u00e9s megszentelte Isten a hetedik napot, mivel azon pihent meg Isten eg\u00e9sz teremt\u0151 \u00e9s alkot\u00f3 munk\u00e1ja ut\u00e1n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez a menny \u00e9s f\u00f6ld teremt\u00e9s\u00e9nek a t\u00f6rt\u00e9nete. Az els\u0151 ember az \u00c9den kertj\u00e9ben - Amikor az \u00daristen a f\u00f6ldet \u00e9s a mennyet megalkotta,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "m\u00e9g semmif\u00e9le mezei f\u0171 nem volt a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s semmif\u00e9le mezei n\u00f6v\u00e9ny nem hajtott ki, mert az \u00daristen m\u00e9g nem bocs\u00e1tott es\u0151t a f\u00f6ldre. Ember sem volt, aki a term\u0151f\u00f6ldet megm\u0171velje."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor p\u00e1ra sz\u00e1llt fel a f\u00f6ldr\u0151l, \u00e9s minden\u00fctt \u00e1titatta a term\u0151f\u00f6ld felsz\u00edn\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n megform\u00e1lta az \u00daristen az embert a f\u00f6ld por\u00e1b\u00f3l, \u00e9s \u00e9let lehelet\u00e9t lehelte orr\u00e1ba. \u00cdgy lett az ember \u00e9l\u0151l\u00e9nny\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dcltetett az \u00daristen egy kertet \u00c9denben, keleten, \u00e9s ott helyezte el az embert, akit form\u00e1lt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sarjasztott az \u00daristen a term\u0151f\u00f6ldb\u0151l mindenf\u00e9le f\u00e1t, szemre k\u00edv\u00e1natosat \u00e9s eledelre j\u00f3t; az \u00e9let f\u00e1j\u00e1t is a kert k\u00f6zep\u00e9n, meg a j\u00f3 \u00e9s a rossz tud\u00e1s\u00e1nak f\u00e1j\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9denb\u0151l pedig foly\u00f3 j\u00f6tt ki a kert meg\u00f6nt\u00f6z\u00e9s\u00e9re, amely onnan sz\u00e9t\u00e1gazott, \u00e9s n\u00e9gy \u00e1gra szakadt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Egyiknek P\u00eds\u00f3n a neve. Ez megker\u00fcli Hav\u00edl\u00e1 eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9t, ahol arany van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ennek a f\u00f6ldnek az aranya j\u00f3. Van ott illatos gyanta \u00e9s \u00f3nixk\u0151."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A m\u00e1sodik foly\u00f3nak G\u00edh\u00f3n a neve. Ez megker\u00fcli K\u00fas eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A harmadik foly\u00f3nak Hiddekel a neve. Ez Ass\u00far keleti r\u00e9sz\u00e9n folyik. A negyedik foly\u00f3 pedig az Eufr\u00e1tesz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s fogta az \u00daristen az embert, elhelyezte az \u00c9den kertj\u00e9ben, hogy azt m\u0171velje \u00e9s \u0151rizze."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt parancsolta az \u00daristen az embernek: A kert minden f\u00e1j\u00e1r\u00f3l szabadon ehetsz,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "de a j\u00f3 \u00e9s a rossz tud\u00e1s\u00e1nak f\u00e1j\u00e1r\u00f3l nem ehetsz, mert ha eszel r\u00f3la, meg kell halnod."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta az \u00daristen: Nem j\u00f3 az embernek egyed\u00fcl lenni, alkotok hozz\u00e1ill\u0151 seg\u00edt\u0151t\u00e1rsat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Form\u00e1lt teh\u00e1t az \u00daristen a f\u00f6ldb\u0151l mindenf\u00e9le mezei \u00e1llatot, mindenf\u00e9le \u00e9gi madarat, \u00e9s odavitte az emberhez, hogy l\u00e1ssa, minek nevezi; mert minden \u00e9l\u0151l\u00e9nynek az a neve, aminek az ember nevezi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy adott az ember nevet minden \u00e1llatnak, az \u00e9gi madaraknak \u00e9s minden mezei \u00e9l\u0151l\u00e9nynek, de az emberhez ill\u0151 seg\u00edt\u0151t\u00e1rsat nem tal\u00e1lt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e9ly \u00e1lmot bocs\u00e1tott az\u00e9rt az \u00daristen az emberre, \u00e9s az elaludt. Akkor kivette az egyik oldalbord\u00e1j\u00e1t, \u00e9s h\u00fast tett a hely\u00e9re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az emberb\u0151l kivett oldalbord\u00e1t asszonny\u00e1 form\u00e1lta az \u00daristen, \u00e9s odavitte az emberhez."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor ezt mondta az ember: Ez most m\u00e1r csontomb\u00f3l val\u00f3 csont, testemb\u0151l val\u00f3 test. Asszonyember legyen a neve: mert f\u00e9rfiemberb\u0151l v\u00e9tetett."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a f\u00e9rfi elhagyja apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t, ragaszkodik feles\u00e9g\u00e9hez, \u00e9s lesznek egy testt\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e9g mindketten mez\u00edtelenek voltak: az ember \u00e9s a feles\u00e9ge; de nem sz\u00e9gyellt\u00e9k magukat."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u0171nbees\u00e9s - A k\u00edgy\u00f3 pedig ravaszabb volt minden mezei \u00e1llatn\u00e1l, amelyet az \u00daristen alkotott. Ezt k\u00e9rdezte az asszonyt\u00f3l: Csakugyan azt mondta Isten, hogy a kert egyetlen f\u00e1j\u00e1r\u00f3l sem ehettek?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az asszony \u00edgy felelt a k\u00edgy\u00f3nak: A kert f\u00e1inak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u0151l ehet\u00fcnk,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "csak annak a f\u00e1nak a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9r\u0151l, amely a kert k\u00f6zep\u00e9n van, mondta Isten: Nem ehettek abb\u00f3l, ne is \u00e9rints\u00e9tek, mert meghaltok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De a k\u00edgy\u00f3 ezt mondta az asszonynak: Dehogy haltok meg!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hanem j\u00f3l tudja Isten, hogy ha esztek bel\u0151le, megny\u00edlik a szemetek, \u00e9s olyanok lesztek, mint az Isten: tudni fogj\u00e1tok, mi a j\u00f3, \u00e9s mi a rossz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az asszony \u00fagy l\u00e1tta, hogy j\u00f3 volna enni arr\u00f3l a f\u00e1r\u00f3l, mert cs\u00e1b\u00edtja a szemet, meg k\u00edv\u00e1natos is az a fa, mert okoss\u00e1 tesz: szak\u00edtott a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u0151l, evett, majd adott a vele lev\u0151 f\u00e9rj\u00e9nek is, \u00e9s \u0151 is evett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor megny\u00edlt mindkett\u0151j\u00fck szeme, \u00e9s \u00e9szrevett\u00e9k, hogy mez\u00edtelenek. Ez\u00e9rt f\u00fcgefaleveleket f\u0171ztek \u00f6ssze, \u00e9s \u00e1gy\u00e9kk\u00f6t\u0151ket k\u00e9sz\u00edtettek maguknak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor azonban meghallott\u00e1k az \u00daristen hangj\u00e1t, amint szell\u0151s alkonyatkor j\u00e1rt-kelt a kertben, elrejt\u0151z\u00f6tt az ember \u00e9s a feles\u00e9ge az \u00daristen el\u0151l a kert f\u00e1i k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De az \u00daristen ki\u00e1ltott az embernek, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: Hol vagy?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az ember \u00edgy felelt: Meghallottam hangodat a kertben, \u00e9s megijedtem, mert mez\u00edtelen vagyok. Ez\u00e9rt rejt\u0151ztem el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az Isten erre azt k\u00e9rdezte: Ki mondta meg neked, hogy mez\u00edtelen vagy? Tal\u00e1n arr\u00f3l a f\u00e1r\u00f3l ett\u00e9l, amelyr\u0151l azt parancsoltam, hogy ne egy\u00e9l?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az ember \u00edgy felelt: Az asszony, akit mell\u00e9m adt\u00e1l, \u0151 adott nekem a f\u00e1r\u00f3l, \u00e9s \u00edgy ettem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor az \u00daristen ezt k\u00e9rdezte az asszonyt\u00f3l: Mit tett\u00e9l? Az asszony \u00edgy felelt: A k\u00edgy\u00f3 szedett r\u00e1, az\u00e9rt ettem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isten b\u00fcntet\u00e9se - Akkor ezt mondta az \u00daristen a k\u00edgy\u00f3nak: Mivel ezt tetted, \u00e1tkozott l\u00e9gy minden \u00e1llat \u00e9s minden mezei vad k\u00f6zt: hasadon j\u00e1rj, \u00e9s port egy\u00e9l eg\u00e9sz \u00e9letedben!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ellens\u00e9gesked\u00e9st t\u00e1masztok k\u00f6zted \u00e9s az asszony k\u00f6zt, a te ut\u00f3dod \u00e9s az \u0151 ut\u00f3dja k\u00f6zt: \u0151 a fejedet tapossa, te meg a sark\u00e1t mardosod."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az asszonynak ezt mondta: Igen megn\u00f6velem terhess\u00e9ged f\u00e1jdalm\u00e1t, f\u00e1jdalommal sz\u00fcl\u00f6d gyermeked, m\u00e9gis v\u00e1gyakozol f\u00e9rjed ut\u00e1n, \u0151 pedig uralkodni fog rajtad."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az embernek pedig ezt mondta: Mivel hallgatt\u00e1l feles\u00e9ged szav\u00e1ra, \u00e9s ett\u00e9l arr\u00f3l a f\u00e1r\u00f3l, amelyr\u0151l azt parancsoltam, hogy ne egy\u00e9l, legyen a f\u00f6ld \u00e1tkozott miattad, f\u00e1rads\u00e1ggal \u00e9lj bel\u0151le eg\u00e9sz \u00e9letedben!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00f6vist \u00e9s bog\u00e1ncsot hajt neked, \u00e9s a mez\u0151 n\u00f6v\u00e9ny\u00e9t eszed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Arcod verejt\u00e9k\u00e9vel eszed a kenyeret, m\u00edg visszat\u00e9rsz a f\u00f6ldbe, mert abb\u00f3l v\u00e9tett\u00e9l. Bizony por vagy, \u00e9s vissza fogsz t\u00e9rni a porba!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az ember \u00c9v\u00e1nak nevezte el a feles\u00e9g\u00e9t, mert \u0151 lett az anyja minden \u00e9l\u0151nek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00daristen pedig b\u0151rruh\u00e1t k\u00e9sz\u00edtett az embernek \u00e9s feles\u00e9g\u00e9nek, \u00e9s fel\u00f6lt\u00f6ztette \u0151ket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta az \u00daristen: \u00cdme, az ember olyann\u00e1 lett, mint mik\u00f6z\u00fcl\u00fcnk egy: tudja, mi a j\u00f3, \u00e9s mi a rossz. Most az\u00e9rt, hogy ne ny\u00fajthassa ki kez\u00e9t, \u00e9s ne szak\u00edthasson az \u00e9let f\u00e1j\u00e1r\u00f3l is, hogy egy\u00e9k, \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9ljen,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ki\u0171zte az \u00daristen az \u00c9den kertj\u00e9b\u0151l, hogy m\u0171velje a f\u00f6ldet, amelyb\u0151l v\u00e9tetett."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s miut\u00e1n ki\u0171zte az embert, oda\u00e1ll\u00edtotta az \u00c9den kertje el\u00e9 a ker\u00fabokat \u00e9s a villog\u00f3 l\u00e1ngpallost, hogy \u0151rizz\u00e9k az \u00e9let f\u00e1j\u00e1hoz vezet\u0151 utat."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kain \u00e9s \u00c1bel - Azut\u00e1n \u00c1d\u00e1m a feles\u00e9g\u00e9vel, \u00c9v\u00e1val h\u00e1lt, aki terhes lett, megsz\u00fclte Kaint, \u00e9s azt mondta: Fi\u00fat kaptam az \u00dart\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Majd \u00fajb\u00f3l sz\u00fclt: annak testv\u00e9r\u00e9t, \u00c1belt. \u00c1bel juhp\u00e1sztor lett, Kain pedig f\u00f6ldm\u0171vel\u0151."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva Kain \u00e1ldozatot vitt az \u00darnak, a f\u00f6ld gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1bel is vitt az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt b\u00e1r\u00e1nyokb\u00f3l, a k\u00f6v\u00e9rj\u00fckb\u0151l. Az \u00dar r\u00e1tekintett \u00c1belra \u00e9s \u00e1ldozat\u00e1ra,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "de Kainra \u00e9s \u00e1ldozat\u00e1ra nem tekintett. Emiatt Kain nagy haragra gerjedt, \u00e9s lehorgasztotta a fej\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor azt k\u00e9rdezte Kaint\u00f3l az \u00dar: Mi\u00e9rt gerjedt\u00e9l haragra, \u00e9s mi\u00e9rt horgasztod le a fejed?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hiszen ha j\u00f3l cselekszel, emelt f\u0151vel j\u00e1rhatsz. Ha pedig nem j\u00f3l cselekszel, a b\u0171n az ajt\u00f3 el\u0151tt leselkedik, \u00e9s r\u00e1d v\u00e1gy\u00f3dik, de te uralkodj\u00e1l rajta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egyszer azt mondta Kain a testv\u00e9r\u00e9nek, \u00c1belnak: Menj\u00fcnk ki a mez\u0151re! Amikor a mez\u0151n voltak, r\u00e1t\u00e1madt Kain a testv\u00e9r\u00e9re, \u00c1belra, \u00e9s meggyilkolta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten meg\u00e1tkozza Kaint - Akkor az \u00dar ezt mondta Kainnak: Hol van \u00c1bel, a testv\u00e9red? Kain ezt felelte: Nem tudom! Tal\u00e1n \u0151rz\u0151je vagyok \u00e9n a testv\u00e9remnek?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De az \u00dar \u00edgy sz\u00f3lt: Mit tett\u00e9l? Testv\u00e9red kiontott v\u00e9re ki\u00e1lt hozz\u00e1m a f\u00f6ldr\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most az\u00e9rt l\u00e9gy \u00e1tkozott, kitasz\u00edtva arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, amely megnyitotta a sz\u00e1j\u00e1t, hogy befogadja testv\u00e9red kiontott v\u00e9r\u00e9t a kezedb\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha a f\u00f6ldet m\u0171veled, nem adja t\u00f6bb\u00e9 neked term\u0151erej\u00e9t. Bujdos\u00f3 \u00e9s k\u00f3borl\u00f3 leszel a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor Kain azt mondta az \u00darnak: Nagyobb a b\u00fcntet\u00e9sem, semhogy elhordozhatn\u00e1m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdme, el\u0171zt\u00e9l ma err\u0151l a f\u00f6ldr\u0151l, el kell rejt\u0151zn\u00f6m sz\u00edned el\u0151l, bujdos\u00f3 \u00e9s k\u00f3borl\u00f3 leszek a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s meggyilkolhat b\u00e1rki, aki r\u00e1m tal\u00e1l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De az \u00dar azt felelte neki: Nem \u00fagy lesz! Ha valaki meggyilkolja Kaint, h\u00e9tszeresen kell b\u0171nh\u0151dnie. Ez\u00e9rt jelet tett az \u00dar Kainra, hogy senki se \u00fcsse agyon, ha r\u00e1tal\u00e1l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kain ut\u00f3dai - Ezut\u00e1n elment Kain az \u00dar sz\u00edne el\u0151l, \u00e9s letelepedett N\u00f3d f\u00f6ldj\u00e9n, \u00c9dent\u0151l keletre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s Kain a feles\u00e9g\u00e9vel h\u00e1lt, aki terhes lett, \u00e9s megsz\u00fclte \u00c9n\u00f3kot. Majd v\u00e1rost \u00e9p\u00edtett Kain, \u00e9s a fia nev\u00e9r\u0151l \u00c9n\u00f3knak nevezte el."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9n\u00f3knak sz\u00fcletett \u00cdr\u00e1d, \u00cdr\u00e1d nemzette Meh\u00faj\u00e1\u00e9lt, Meh\u00faj\u00e1\u00e9l nemzette Met\u00fas\u00e1\u00e9lt, \u00e9s Met\u00fas\u00e1\u00e9l nemzette L\u00e1meket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e1mek k\u00e9t feles\u00e9get vett mag\u00e1nak: az egyiknek \u00c1d\u00e1 volt a neve, a m\u00e1siknak Cill\u00e1."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1d\u00e1 sz\u00fclte J\u00e1b\u00e1lt. \u0150 lett a s\u00e1torlak\u00f3k \u00e9s p\u00e1sztorok \u0151satyja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Testv\u00e9r\u00e9nek J\u00fab\u00e1l volt a neve. \u0150 lett minden citer\u00e1s \u00e9s fuvol\u00e1s \u0151satyja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cill\u00e1 is sz\u00fclt: T\u00fabalkaint, mindenf\u00e9le r\u00e9z- \u00e9s vasszersz\u00e1m kov\u00e1csmester\u00e9t, tov\u00e1bb\u00e1 T\u00fabalkain h\u00fag\u00e1t, Naam\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egyszer ezt mondta L\u00e1mek a feles\u00e9geinek: \u00c1d\u00e1 \u00e9s Cill\u00e1, hallgassatok sz\u00f3mra! L\u00e1mek asszonyai, figyeljetek mond\u00e1somra! Embert \u00f6l\u00f6k, ha megsebez, gyermeket is, ha meg\u00fct."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha h\u00e9tszeres a bossz\u00fa Kain\u00e9rt, hetvenh\u00e9tszeres az L\u00e1mek\u00e9rt!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e9t \u00e9s En\u00f3s sz\u00fclet\u00e9se - \u00c1d\u00e1m \u00fajb\u00f3l a feles\u00e9g\u00e9vel h\u00e1lt, \u00e9s az fi\u00fat sz\u00fclt, \u00e9s S\u00e9tnek nevezte el, mert azt mondta: Adott nekem Isten m\u00e1s ut\u00f3dot \u00c1bel helyett, akit meggyilkolt Kain."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e9tnek is sz\u00fcletett fia, akit En\u00f3snak nevezett el. Akkor kezdt\u00e9k seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvni az \u00dar nev\u00e9t."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e9t ut\u00f3dai N\u00f3\u00e9ig - Ez \u00c1d\u00e1m nemzets\u00e9g\u00e9nek k\u00f6nyve. Amikor Isten embert teremtett, Istenhez hasonl\u00f3v\u00e1 alkotta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00e9rfiv\u00e1 \u00e9s n\u0151v\u00e9 teremtette, meg\u00e1ldotta, \u00e9s embernek nevezte \u0151ket teremt\u00e9s\u00fck napj\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1d\u00e1m sz\u00e1zharminc \u00e9ves volt, amikor fi\u00fat nemzett, mag\u00e1hoz hasonl\u00f3t, a maga k\u00e9pm\u00e1s\u00e1ra, \u00e9s elnevezte S\u00e9tnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e9t sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n \u00c1d\u00e1m nyolcsz\u00e1z \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1d\u00e1m teljes \u00e9letkora teh\u00e1t kilencsz\u00e1zharminc \u00e9v volt, amikor meghalt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e9t sz\u00e1z\u00f6t \u00e9ves volt, amikor En\u00f3st nemzette."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En\u00f3s sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n S\u00e9t nyolcsz\u00e1zh\u00e9t \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e9t teljes \u00e9letkora teh\u00e1t kilencsz\u00e1ztizenk\u00e9t \u00e9v volt, amikor meghalt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En\u00f3s kilencven \u00e9ves volt, amikor K\u00e9n\u00e1nt nemzette."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e9n\u00e1n sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n En\u00f3s nyolcsz\u00e1ztizen\u00f6t \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En\u00f3s teljes \u00e9letkora teh\u00e1t kilencsz\u00e1z\u00f6t \u00e9v volt, amikor meghalt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9n\u00e1n hetven \u00e9ves volt, amikor Mahalal\u00e9lt nemzette."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mahalal\u00e9l sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n K\u00e9n\u00e1n nyolcsz\u00e1znegyven \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e9n\u00e1n teljes \u00e9letkora teh\u00e1t kilencsz\u00e1zt\u00edz \u00e9v volt, amikor meghalt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mahalal\u00e9l hatvan\u00f6t \u00e9ves volt, amikor Jeredet nemzette."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jered sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n Mahalal\u00e9l nyolcsz\u00e1zharminc \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mahalal\u00e9l teljes \u00e9letkora teh\u00e1t nyolcsz\u00e1zkilencven\u00f6t \u00e9v volt, amikor meghalt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jered sz\u00e1zhatvank\u00e9t \u00e9ves volt, amikor \u00c9n\u00f3kot nemzette."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9n\u00f3k sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n Jered nyolcsz\u00e1z \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jered teljes \u00e9letkora teh\u00e1t kilencsz\u00e1zhatvank\u00e9t \u00e9v volt, amikor meghalt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9n\u00f3k hatvan\u00f6t \u00e9ves volt, amikor Met\u00faselahot nemzette."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9n\u00f3k az Istennel j\u00e1rt; Met\u00faselah sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n h\u00e1romsz\u00e1z \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9n\u00f3k teljes \u00e9letkora teh\u00e1t h\u00e1romsz\u00e1zhatvan\u00f6t \u00e9v volt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9n\u00f3k az Istennel j\u00e1rt, \u00e9s egyszer csak elt\u0171nt, mert mag\u00e1hoz vette \u0151t Isten."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Met\u00faselah sz\u00e1znyolcvanh\u00e9t \u00e9ves volt, amikor L\u00e1meket nemzette."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e1mek sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n Met\u00faselah h\u00e9tsz\u00e1znyolcvank\u00e9t \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Met\u00faselah teljes \u00e9letkora teh\u00e1t kilencsz\u00e1zhatvankilenc \u00e9v volt, amikor meghalt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00e1mek sz\u00e1znyolcvank\u00e9t \u00e9ves volt, amikor fi\u00fat nemzett."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9nak nevezte el, \u00e9s ezt mondta: \u0150 vigasztal meg benn\u00fcnket kez\u00fcnk f\u00e1rads\u00e1gos munk\u00e1j\u00e1ban a term\u0151f\u00f6ld\u00f6n, amelyet meg\u00e1tkozott az \u00dar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n L\u00e1mek \u00f6tsz\u00e1zkilencven\u00f6t \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u00e1mek teljes \u00e9letkora teh\u00e1t h\u00e9tsz\u00e1zhetvenh\u00e9t \u00e9v volt, amikor meghalt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 \u00f6tsz\u00e1z \u00e9ves volt, amikor fiakat nemzett: S\u00e9met, H\u00e1mot \u00e9s J\u00e1fetet."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az er\u0151szakoss\u00e1g elterjed a f\u00f6ld\u00f6n - T\u00f6rt\u00e9nt pedig, hogy amikor az emberek kezdtek elszaporodni a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s le\u00e1nyaik sz\u00fclettek,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "l\u00e1tt\u00e1k az istenfiak, hogy sz\u00e9pek az emberek le\u00e1nyai, ez\u00e9rt feles\u00e9g\u00fcl vett\u00e9k k\u00f6z\u00fcl\u00fck mindazokat, akiket kiszemeltek maguknak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor ezt mondta az \u00dar: Ne maradjon lelkem \u00f6r\u00f6kk\u00e9 az emberben, hiszen \u0151 csak test. Legyen az \u00e9letkora sz\u00e1zh\u00fasz esztend\u0151."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben, amikor az istenfiak bementek az emberek le\u00e1nyaihoz, \u00e9s azok gyermekeket sz\u00fcltek nekik - s\u0151t m\u00e9g azut\u00e1n is -, \u00f3ri\u00e1sok \u00e9ltek a f\u00f6ld\u00f6n. \u0150k azok a vit\u00e9zked\u0151k, akik \u0151sid\u0151kt\u0151l fogva h\u00edrnevesek voltak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta az \u00dar, hogy az emberi gonoszs\u00e1g mennyire elhatalmasodott a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s hogy az ember sz\u00edv\u00e9nek minden sz\u00e1nd\u00e9ka \u00e9s gondolata sz\u00fcntelen\u00fcl csak gonosz,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "megb\u00e1nta az \u00dar, hogy embert alkotott a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s megszomorodott sz\u00edv\u00e9ben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondta az \u00dar: Elt\u00f6rl\u00f6m a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l az embert, akit teremtettem; az emberrel egy\u00fctt az \u00e1llatokat, a cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3kat \u00e9s az \u00e9gi madarakat is, mert megb\u00e1ntam, hogy alkottam \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De N\u00f3\u00e9 kegyelmet tal\u00e1lt az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00f6z\u00f6nv\u00edz N\u00f3\u00e9 b\u00e1rk\u00e1t \u00e9p\u00edt - N\u00f3\u00e9nak ez a t\u00f6rt\u00e9nete: N\u00f3\u00e9 igaz ember volt, feddhetetlen a maga nemzed\u00e9k\u00e9ben. Az Istennel j\u00e1rt N\u00f3\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 h\u00e1rom fi\u00fat nemzett: S\u00e9met, H\u00e1mot \u00e9s J\u00e1fetet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A f\u00f6ld pedig mind romlottabb lett az Isten el\u0151tt, \u00e9s megtelt a f\u00f6ld er\u0151szakoss\u00e1ggal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s Isten l\u00e1tta, hogy mennyire megromlott a f\u00f6ld, mert mindenki rossz \u00fatra t\u00e9rt a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezt mondta Isten N\u00f3\u00e9nak: Elhat\u00e1roztam, hogy minden \u00e9l\u0151nek v\u00e9get vetek, mert er\u0151szakoss\u00e1ggal telt meg miattuk a f\u00f6ld. Ez\u00e9rt elpuszt\u00edtom \u0151ket a f\u00f6lddel egy\u00fctt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Csin\u00e1lj b\u00e1rk\u00e1t g\u00f3ferf\u00e1b\u00f3l, k\u00e9sz\u00edts rekeszeket a b\u00e1rk\u00e1ban, \u00e9s vond be k\u00edv\u00fcl-bel\u00fcl szurokkal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00e9sz\u00edtsd el azt: a b\u00e1rka hossza h\u00e1romsz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6k legyen, sz\u00e9less\u00e9ge \u00f6tven k\u00f6ny\u00f6k \u00e9s magass\u00e1ga harminc k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ablakot is csin\u00e1lj a b\u00e1rk\u00e1ra, \u00e9s egy k\u00f6ny\u00f6kre hagyd azt fel\u00fclr\u0151l; a b\u00e1rka ajtaj\u00e1t az oldal\u00e1ra helyezd. K\u00e9sz\u00edts als\u00f3, k\u00f6z\u00e9ps\u0151 \u00e9s fels\u0151 emeletet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert \u00e9n \u00f6z\u00f6nvizet fogok hozni a f\u00f6ldre, hogy elpuszt\u00edtsak az \u00e9g alatt minden \u00e9l\u0151l\u00e9nyt. Minden el fog pusztulni, ami a f\u00f6ld\u00f6n van."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Veled azonban sz\u00f6vets\u00e9gre l\u00e9pek: menj be a b\u00e1rk\u00e1ba fiaiddal, feles\u00e9geddel \u00e9s fiaid feles\u00e9geivel egy\u00fctt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s vigy\u00e9l be a b\u00e1rk\u00e1ba minden \u00e9l\u0151l\u00e9nyb\u0151l, mindenb\u0151l kett\u0151t-kett\u0151t, hogy \u00e9letben maradjanak veled egy\u00fctt. H\u00edmek \u00e9s n\u0151st\u00e9nyek legyenek azok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A madaraknak, az \u00e1llatoknak \u00e9s a f\u00f6ld minden cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3j\u00e1nak k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 fajt\u00e1ib\u00f3l, mindegyikb\u0151l kett\u0151-kett\u0151 menjen be hozz\u00e1d, hogy \u00e9letben maradjon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vigy\u00e9l magaddal mindenf\u00e9le eledelt, ami csak megehet\u0151; gy\u0171jtsd be magadhoz, hogy legyen ennival\u00f3tok, neked is, meg azoknak is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 meg is tett mindent, \u00fagy j\u00e1rt el, ahogyan Isten megparancsolta neki."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00f6z\u00f6nv\u00edz kezdete - Akkor ezt mondta az \u00dar N\u00f3\u00e9nak: Menj be eg\u00e9sz h\u00e1zad n\u00e9p\u00e9vel a b\u00e1rk\u00e1ba, mert csak t\u00e9ged l\u00e1tlak igaznak ebben a nemzed\u00e9kben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Minden tiszta \u00e1llatb\u00f3l hetet-hetet vigy\u00e9l magaddal, h\u00edmet \u00e9s n\u0151st\u00e9nyt. Azokb\u00f3l az \u00e1llatokb\u00f3l, amelyek nem tiszt\u00e1k, kett\u0151t-kett\u0151t, h\u00edmet \u00e9s n\u0151st\u00e9nyt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00e9gi madarakb\u00f3l is hetet-hetet, h\u00edmet \u00e9s n\u0151st\u00e9nyt, hogy maradjon ut\u00f3djuk az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert h\u00e9t nap m\u00falva negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel tart\u00f3 es\u0151t bocs\u00e1tok a f\u00f6ldre, \u00e9s elt\u00f6rl\u00f6k a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l minden \u00e9l\u0151t, amelyet alkottam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 meg is tett mindent \u00fagy, ahogyan az \u00dar megparancsolta neki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 hatsz\u00e1z \u00e9ves volt, amikor \u00f6z\u00f6nv\u00edz lett a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bement teh\u00e1t N\u00f3\u00e9 fiaival, feles\u00e9g\u00e9vel \u00e9s fiainak feles\u00e9geivel a b\u00e1rk\u00e1ba az \u00f6z\u00f6nv\u00edz el\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A tiszta \u00e1llatok k\u00f6z\u00fcl, de a nem tiszta \u00e1llatok k\u00f6z\u00fcl is, a madarak \u00e9s mindenf\u00e9le f\u00f6ldi cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3k k\u00f6z\u00fcl"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "kett\u0151-kett\u0151 ment be N\u00f3\u00e9hoz a b\u00e1rk\u00e1ba: h\u00edm \u00e9s n\u0151st\u00e9ny, ahogyan megparancsolta Isten N\u00f3\u00e9nak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A hetedik napon \u00f6z\u00f6nv\u00edz lett a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 \u00e9let\u00e9nek hatsz\u00e1zadik \u00e9v\u00e9ben, a m\u00e1sodik h\u00f3nap tizenhetedik\u00e9n, f\u00f6lfakadt ezen a napon a nagy m\u00e9lys\u00e9g minden forr\u00e1sa, \u00e9s megny\u00edltak az \u00e9g csatorn\u00e1i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel esett az es\u0151 a f\u00f6ldre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e9g azon a napon bement N\u00f3\u00e9 \u00e9s N\u00f3\u00e9 fiai, S\u00e9m, H\u00e1m \u00e9s J\u00e1fet, N\u00f3\u00e9 feles\u00e9ge \u00e9s fiainak h\u00e1rom feles\u00e9ge a b\u00e1rk\u00e1ba,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s vel\u00fck egy\u00fctt mindenfajta \u00e9l\u0151l\u00e9ny, mindenf\u00e9le \u00e1llat \u00e9s mindenf\u00e9le cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3, amely csak cs\u00faszik-m\u00e1szik a f\u00f6ld\u00f6n, mindenfajta repdes\u0151 \u00e1llat, madarak \u00e9s sz\u00e1rnyasok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kett\u0151-kett\u0151 ment be N\u00f3\u00e9hoz a b\u00e1rk\u00e1ba mindenf\u00e9le \u00e9l\u0151l\u00e9nyb\u0151l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00edm \u00e9s n\u0151st\u00e9ny ment be minden \u00e9l\u0151b\u0151l; bementek, ahogyan Isten parancsolta. Az \u00dar pedig bez\u00e1rta N\u00f3\u00e9 ut\u00e1n az ajt\u00f3t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r negyven napja tartott az \u00f6z\u00f6nv\u00edz a f\u00f6ld\u00f6n, annyira megn\u00f6vekedett a v\u00edz, hogy elb\u00edrta a b\u00e1rk\u00e1t, \u00e9s az f\u00f6lemelkedett a f\u00f6ldr\u0151l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A v\u00edz egyre \u00e1radt \u00e9s n\u00f6vekedett a f\u00f6ld\u00f6n, \u00fagyhogy a b\u00e1rka a v\u00edz sz\u00edn\u00e9n \u00faszott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A v\u00edz egyre er\u0151sebben \u00e1radt a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s elbor\u00edtotta a legmagasabb hegyeket is az \u00e9g alatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0151t tizen\u00f6t k\u00f6ny\u00f6knyit \u00e1radt a v\u00edz azut\u00e1n, hogy elbor\u00edtotta a hegyeket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elpusztult minden test, amely a f\u00f6ld\u00f6n mozgott: mad\u00e1r, \u00e1llat \u00e9s vad, a f\u00f6ld\u00f6n ny\u00fczsg\u0151 minden f\u00e9reg \u00e9s minden ember."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Minden meghalt, aminek az orr\u00e1ban \u00e9let lehelete volt, ami a sz\u00e1razf\u00f6ld\u00f6n \u00e9lt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elt\u00f6r\u00f6lt Isten minden \u00e9l\u0151t, amely a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n volt, embert \u00e9s \u00e1llatot, cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3t \u00e9s \u00e9gi madarat. Mindent elt\u00f6r\u00f6lt a f\u00f6ldr\u0151l, csak N\u00f3\u00e9 maradt meg \u00e9s azok, akik vele voltak a b\u00e1rk\u00e1ban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A v\u00edz sz\u00e1z\u00f6tven napig \u00e1radt a f\u00f6ld\u00f6n."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00f6z\u00f6nv\u00edz v\u00e9ge - Isten azonban nem feledkezett meg N\u00f3\u00e9r\u00f3l, sem azokr\u00f3l az \u00e9l\u0151l\u00e9nyekr\u0151l, azokr\u00f3l az \u00e1llatokr\u00f3l, amelyek vele voltak a b\u00e1rk\u00e1ban. Szelet bocs\u00e1tott Isten a f\u00f6ldre, \u00e9s a v\u00edz apadni kezdett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bez\u00e1rultak a m\u00e9lys\u00e9g forr\u00e1sai \u00e9s az \u00e9g csatorn\u00e1i; megsz\u0171nt esni az es\u0151 az \u00e9gb\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n a v\u00edz egyre jobban visszah\u00faz\u00f3dott a f\u00f6ldr\u0151l, \u00e9s sz\u00e1z\u00f6tven nap m\u00falva leapadt a v\u00edz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A b\u00e1rka pedig a hetedik h\u00f3nap tizenhetedik napj\u00e1n megfeneklett az Arar\u00e1t-hegys\u00e9gben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A v\u00edz \u00e1lland\u00f3an fogyott a tizedik h\u00f3napig. A tizedik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n l\u00e1that\u00f3kk\u00e1 v\u00e1ltak a hegyek cs\u00facsai."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Negyven nap m\u00falva kinyitotta N\u00f3\u00e9 a b\u00e1rka ablak\u00e1t, amelyet csin\u00e1lt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s kiengedett egy holl\u00f3t. Az \u00fajra meg \u00fajra kirep\u00fclt, meg visszat\u00e9rt, am\u00edg f\u00f6l nem sz\u00e1radt a v\u00edz a f\u00f6ldr\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kiengedett egy galambot is, hogy l\u00e1ssa: vajon leapadt-e a v\u00edz a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De a galamb nem tal\u00e1lt helyet a l\u00e1b\u00e1nak, hogy lesz\u00e1llhasson, ez\u00e9rt visszat\u00e9rt hozz\u00e1 a b\u00e1rk\u00e1ba, mert v\u00edz bor\u00edtotta az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9t. \u0150 pedig kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, megfogta \u00e9s bevette mag\u00e1hoz a b\u00e1rk\u00e1ba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e1rakozott m\u00e9g \u00fajabb h\u00e9t napig, \u00e9s ism\u00e9t kiengedte a galambot a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Est\u00e9re megj\u00f6tt hozz\u00e1 a galamb, \u00e9s ekkor m\u00e1r egy leszak\u00edtott olajfalev\u00e9l volt a cs\u0151r\u00e9ben. Ebb\u0151l tudta meg N\u00f3\u00e9, hogy a v\u00edz leapadt a f\u00f6ldr\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e1rakozott m\u00e9g \u00fajabb h\u00e9t napig, \u00e9s kiengedte a galambot, de az m\u00e1r nem t\u00e9rt vissza hozz\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A hatsz\u00e1zegyedik esztend\u0151ben, az els\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1ra f\u00f6lszikkadt a v\u00edz a f\u00f6ldr\u0151l. Ekkor N\u00f3\u00e9 elt\u00e1vol\u00edtotta a b\u00e1rka f\u00f6del\u00e9t, \u00e9s l\u00e1tta, hogy m\u00e1r megszikkadt a f\u00f6ld sz\u00edne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A m\u00e1sodik h\u00f3nap huszonhetedik napj\u00e1ra megsz\u00e1radt a f\u00f6ld."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 h\u00e1la\u00e1ldozata - Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt Isten N\u00f3\u00e9hoz:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f6jj ki a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l feles\u00e9geddel, fiaiddal \u00e9s fiaid feles\u00e9geivel egy\u00fctt!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindenf\u00e9le \u00e9l\u0151l\u00e9nyt, amely csak veled van: madarat, \u00e1llatot \u00e9s minden f\u00f6ldi cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3t hozz ki magaddal, hadd ny\u00fczs\u00f6gjenek a f\u00f6ld\u00f6n, szaporodjanak \u00e9s sokasodjanak a f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kij\u00f6tt teh\u00e1t N\u00f3\u00e9 fiaival, feles\u00e9g\u00e9vel \u00e9s fiainak feles\u00e9geivel egy\u00fctt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Minden \u00e9l\u0151l\u00e9ny, minden cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3, minden mad\u00e1r, minden, ami mozog a f\u00f6ld\u00f6n, csoportonk\u00e9nt kij\u00f6tt a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett N\u00f3\u00e9 az \u00darnak, \u00e9s vett minden tiszta \u00e1llatb\u00f3l \u00e9s minden tiszta mad\u00e1rb\u00f3l, \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat mutatott be az olt\u00e1ron."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor az \u00dar meg\u00e9rezte a kedves illatot, ezt mondta mag\u00e1ban az \u00dar: Nem \u00e1tkozom meg t\u00f6bb\u00e9 a f\u00f6ldet az ember miatt, b\u00e1r gonosz az ember sz\u00edv\u00e9nek sz\u00e1nd\u00e9ka ifj\u00fas\u00e1g\u00e1t\u00f3l fogva, \u00e9s nem irtok ki t\u00f6bb\u00e9 minden \u00e9l\u0151t, ahogyan most cselekedtem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Am\u00edg csak f\u00f6ld lesz, nem sz\u0171nik meg a vet\u00e9s \u00e9s az arat\u00e1s, a hideg \u00e9s a meleg, a ny\u00e1r \u00e9s a t\u00e9l, a nappal \u00e9s az \u00e9jszaka."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten sz\u00f6vets\u00e9ge a vil\u00e1ggal - Isten meg\u00e1ldotta N\u00f3\u00e9t \u00e9s fiait, \u00e9s ezt mondta nekik: Szaporodjatok, sokasodjatok, \u00e9s t\u00f6lts\u00e9tek be a f\u00f6ldet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00e9ljen \u00e9s rettegjen t\u0151letek minden f\u00f6ldi \u00e1llat \u00e9s minden \u00e9gi mad\u00e1r, kezetekbe adom \u0151ket minden f\u00f6ldi cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3val \u00e9s a tenger minden hal\u00e1val egy\u00fctt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Minden, ami mozog, ami csak \u00e9l, legyen a ti eledeletek. Nektek adom mindezt \u00e9pp\u00fagy, mint a z\u00f6ld n\u00f6v\u00e9nyt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De h\u00fast az \u00e9ltet\u0151 v\u00e9rrel egy\u00fctt ne egyetek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A benneteket \u00e9ltet\u0151 v\u00e9rt pedig sz\u00e1mon k\u00e9rem. Minden \u00e9l\u0151l\u00e9nyt\u0151l sz\u00e1mon k\u00e9rem azt, az embert\u0151l is. Sz\u00e1mon k\u00e9rem az ember \u00e9let\u00e9t: egyik embert\u0151l a m\u00e1sik\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki ember v\u00e9r\u00e9t ontja, annak v\u00e9r\u00e9t ember ontja. Mert Isten a maga k\u00e9pm\u00e1s\u00e1ra alkotta az embert."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ti az\u00e9rt szaporodjatok, sokasodjatok, n\u00e9pes\u00edts\u00e9tek be a f\u00f6ldet, sokasodjatok rajta!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten azt mondta N\u00f3\u00e9nak \u00e9s fiainak:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdme, sz\u00f6vets\u00e9gre l\u00e9pek veletek \u00e9s ut\u00f3daitokkal,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "meg minden \u00e9l\u0151l\u00e9nnyel, amely veletek van: mad\u00e1rral, \u00e1llattal \u00e9s minden f\u00f6ldi \u00e9l\u0151l\u00e9nnyel; mindennel, ami a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l kij\u00f6tt, minden f\u00f6ldi \u00e9l\u0151l\u00e9nnyel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9gre l\u00e9pek veletek, \u00e9s semmi sem pusztul el t\u00f6bb\u00e9 \u00f6z\u00f6nv\u00edz miatt, mert nem lesz t\u00f6bb\u00e9 \u00f6z\u00f6nv\u00edz a f\u00f6ld elpuszt\u00edt\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd azt mondta Isten: Ez a jele a sz\u00f6vets\u00e9gnek, amit \u00e9n szerzek veletek \u00e9s minden \u00e9l\u0151l\u00e9nnyel, amely veletek van, minden nemzed\u00e9kkel, \u00f6r\u00f6kre:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "sziv\u00e1rv\u00e1ny\u00edvemet helyezem a felh\u0151kre, az lesz a jele a sz\u00f6vets\u00e9gnek, melyet \u00e9n a vil\u00e1ggal k\u00f6t\u00f6k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor felh\u0151t bor\u00edtok a f\u00f6ldre, \u00e9s felt\u0171nik az \u00edv a felh\u0151n,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "akkor visszaeml\u00e9kezem a sz\u00f6vets\u00e9gre, amelyet k\u00f6t\u00f6ttem veletek \u00e9s minden \u00e9l\u0151l\u00e9nnyel, amely testben \u00e9l, \u00e9s nem lesz t\u00f6bb\u00e9 a v\u00edz \u00f6z\u00f6nv\u00edzz\u00e9 minden test pusztul\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha ott lesz az \u00edv a felh\u0151n, l\u00e1tni fogom \u00e9s visszaeml\u00e9kezem az \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9gre, amelyet Isten k\u00f6t\u00f6tt minden \u00e9l\u0151l\u00e9nnyel, amely testben \u00e9l a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Isten N\u00f3\u00e9nak: Ez annak a sz\u00f6vets\u00e9gnek a jele, amelyet minden f\u00f6ldi \u00e9l\u0151vel k\u00f6t\u00f6ttem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 \u00e1ld\u00e1sa \u00e9s \u00e1tka - Ezek voltak N\u00f3\u00e9 fiai, akik kij\u00f6ttek a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l: S\u00e9m, H\u00e1m \u00e9s J\u00e1fet. H\u00e1m K\u00e1na\u00e1n \u0151satyja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezek h\u00e1rman N\u00f3\u00e9 fiai, \u00e9s ezek n\u00e9pes\u00edtett\u00e9k be az eg\u00e9sz f\u00f6ldet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 elkezdte a f\u00f6ldet m\u0171velni, \u00e9s sz\u0151l\u0151t \u00fcltetett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Egyszer bort ivott, megr\u00e9szegedett, \u00e9s mez\u00edtelenre vetk\u0151z\u00f6tt a s\u00e1tr\u00e1ban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e1m, K\u00e1na\u00e1n \u0151satyja, megl\u00e1tta apja szem\u00e9rm\u00e9t, \u00e9s elmondta kint lev\u0151 k\u00e9t testv\u00e9r\u00e9nek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor S\u00e9m \u00e9s J\u00e1fet fogt\u00e1k a ruh\u00e1j\u00e1t, a v\u00e1llukra ter\u00edtett\u00e9k, s h\u00e1ttal bemenve, betakart\u00e1k apjuk szem\u00e9rm\u00e9t, de elford\u00edtott\u00e1k arcukat, \u00e9s \u00edgy nem l\u00e1tt\u00e1k apjuk szem\u00e9rm\u00e9t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor N\u00f3\u00e9 kij\u00f3zanodott m\u00e1mor\u00e1b\u00f3l, \u00e9s megtudta, hogy mit tett vele a kisebbik fia,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ezt mondta: \u00c1tkozott K\u00e1na\u00e1n! Szolg\u00e1k szolg\u00e1ja lesz testv\u00e9rei k\u00f6zt!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezut\u00e1n ezt mondta: \u00c1ldott az \u00dar, S\u00e9mnek Istene! Legyen K\u00e1na\u00e1n a szolg\u00e1ja!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Terjessze ki Isten J\u00e1fetet, lakj\u00e9k S\u00e9m s\u00e1traiban, legyen K\u00e1na\u00e1n a szolg\u00e1ja!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az \u00f6z\u00f6nv\u00edz ut\u00e1n N\u00f3\u00e9 m\u00e9g h\u00e1romsz\u00e1z\u00f6tven \u00e9vig \u00e9lt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 teljes \u00e9letkora kilencsz\u00e1z\u00f6tven \u00e9v volt, amikor meghalt."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 ut\u00f3dai - Ezek N\u00f3\u00e9 fiainak, S\u00e9mnek, H\u00e1mnak \u00e9s J\u00e1fetnek a lesz\u00e1rmazottai, mert fiaik sz\u00fclettek az \u00f6z\u00f6nv\u00edz ut\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1fet fiai: G\u00f3mer, M\u00e1g\u00f3g, M\u00e1daj, J\u00e1v\u00e1n, T\u00fabal, Mesek \u00e9s T\u00edr\u00e1sz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f3mer fiai: Asken\u00e1z, R\u00edfat \u00e9s T\u00f3garm\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e1v\u00e1n fiai: El\u00eds\u00e1, Tars\u00eds, Kitt\u00edm \u00e9s D\u00f3d\u00e1n\u00edm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezekt\u0151l \u00e1gaztak sz\u00e9t orsz\u00e1gaikba a szigetlak\u00f3 n\u00e9pek, mindegyik a maga nyelve szerint, nemzets\u00e9gekre \u00e9s n\u00e9pekre tagol\u00f3dva."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e1m fiai: K\u00fas, Micraim, P\u00fat \u00e9s K\u00e1na\u00e1n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00fas fiai: Szeb\u00e1, Hav\u00edl\u00e1, Szabt\u00e1, Ram\u00e1 \u00e9s Szabtek\u00e1. Ram\u00e1 fiai: Seb\u00e1 \u00e9s Ded\u00e1n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00fas nemzette Nimr\u00f3dot. Ez kezdett hatalmaskodni a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatalmas vad\u00e1sz volt \u0151 az \u00dar el\u0151tt. Ez\u00e9rt mondj\u00e1k: Hatalmas vad\u00e1sz az \u00dar el\u0151tt, mint Nimr\u00f3d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Orsz\u00e1ga el\u0151sz\u00f6r B\u00e1belben, Erekben, Akk\u00e1dban \u00e9s Kaln\u00e9ban, Sine\u00e1r f\u00f6ldj\u00e9n volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l ment Ass\u00farba, \u00e9s \u00e9p\u00edtette Niniv\u00e9t, Reh\u00f3b\u00f3t-\u00cdrt, Kelahot"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s Reszent, ezt a nagy v\u00e1rost Ninive \u00e9s Kelah k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Micraim nemzette a l\u00fadiakat, an\u00e1miakat, leh\u00e1biakat \u00e9s naft\u00fahiakat,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a patr\u00f3sziakat, kaszl\u00fahiakat \u00e9s a kaft\u00f3riakat. Innen sz\u00e1rmaztak a filiszteusok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e1na\u00e1n nemzette els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t, Szid\u00f3nt, azut\u00e1n H\u00e9tet,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "meg a jeb\u00fasziakat, em\u00f3riakat, girg\u00e1siakat,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "a hivvieket, arkiakat \u00e9s sz\u00ednieket,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "az arv\u00e1diakat, cem\u00e1riakat \u00e9s ham\u00e1tiakat. Azut\u00e1n elsz\u00e9ledtek a k\u00e1na\u00e1niak nemzets\u00e9gei,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00fagyhogy a k\u00e1na\u00e1niak ter\u00fclete Szid\u00f3nt\u00f3l Ger\u00e1r ir\u00e1ny\u00e1ban G\u00e1z\u00e1ig, Sodoma, Gomora, Adm\u00e1 \u00e9s Ceb\u00f3im ir\u00e1ny\u00e1ban Les\u00e1ig terjedt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezek H\u00e1m fiai nemzets\u00e9g\u00fck \u00e9s nyelv\u00fck szerint, orsz\u00e1gokra \u00e9s n\u00e9pekre tagol\u00f3dva."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sz\u00fclettek gyermekei S\u00e9mnek is, aki H\u00e9ber \u00f6sszes fiainak \u0151satyja, J\u00e1fetnek pedig testv\u00e9rb\u00e1tyja volt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e9m fiai: \u00c9l\u00e1m, Ass\u00far, Arpaksad, L\u00fad \u00e9s Ar\u00e1m."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ar\u00e1m fiai: \u00dac, H\u00fal, Geter \u00e9s Mas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Arpaksad nemzette Selahot, \u00e9s Selah nemzette H\u00e9bert."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e9bernek is sz\u00fcletett k\u00e9t fia: az egyiknek Peleg volt a neve, mivel az \u0151 idej\u00e9ben v\u00e1ltak sz\u00e9t a f\u00f6ld n\u00e9pei. Testv\u00e9r\u00e9nek Jokt\u00e1n volt a neve."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jokt\u00e1n nemzette Alm\u00f3d\u00e1dot, Selefet, Hacarm\u00e1vetet \u00e9s Jerahot,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Had\u00f3r\u00e1mot, \u00daz\u00e1lt \u00e9s Dikl\u00e1t,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d3b\u00e1lt, Ab\u00edm\u00e1\u00e9lt \u00e9s Seb\u00e1t,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d3firt, Hav\u00edl\u00e1t \u00e9s J\u00f3b\u00e1bot. Ezek mind Jokt\u00e1n fiai."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Lak\u00f3hely\u00fck M\u00e9s\u00e1t\u00f3l Szef\u00e1r ir\u00e1ny\u00e1ban a keleti hegyekig terjedt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezek S\u00e9m fiai nemzets\u00e9g\u00fck \u00e9s nyelv\u00fck szerint, orsz\u00e1gaik \u00e9s n\u00e9peik szerint."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezek N\u00f3\u00e9 fiainak a nemzets\u00e9gei, sz\u00e1rmaz\u00e1suk szerint n\u00e9pekre tagol\u00f3dva. Ezekt\u0151l \u00e1gaztak sz\u00e9t a n\u00e9pek a f\u00f6ld\u00f6n az \u00f6z\u00f6nv\u00edz ut\u00e1n."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e1bel tornya - Az eg\u00e9sz f\u00f6ldnek egy nyelve \u00e9s egyf\u00e9le besz\u00e9de volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor \u00fatnak indultak keletr\u0151l, Sine\u00e1r f\u00f6ldj\u00e9n egy v\u00f6lgyre tal\u00e1ltak, \u00e9s ott letelepedtek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: Gyertek, vess\u00fcnk t\u00e9gl\u00e1t, \u00e9s \u00e9gess\u00fck ki j\u00f3l! \u00c9s a t\u00e9gla lett az \u00e9p\u00edt\u0151k\u00f6v\u00fck, a f\u00f6ldi szurok pedig a habarcsuk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondt\u00e1k: Gyertek, \u00e9p\u00edts\u00fcnk magunknak v\u00e1rost \u00e9s tornyot, amelynek teteje az \u00e9gig \u00e9rjen; \u00e9s szerezz\u00fcnk magunknak nevet, hogy el ne sz\u00e9ledj\u00fcnk az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar pedig lesz\u00e1llt, hogy l\u00e1ssa azt a v\u00e1rost \u00e9s tornyot, amelyet az emberek \u00e9p\u00edtettek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor ezt mondta az \u00dar: Most m\u00e9g egy n\u00e9p ez, \u00e9s mindny\u00e1juknak egy a nyelve. De ez csak a kezdete annak, amit tenni akarnak. \u00c9s most semmi sem g\u00e1tolja \u0151ket, hogy v\u00e9ghezvigy\u00e9k mindazt, amit elterveznek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Menj\u00fcnk csak le \u00e9s zavarjuk ott \u00f6ssze a nyelv\u00fcket, hogy ne \u00e9rts\u00e9k egym\u00e1s nyelv\u00e9t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00e9lesztette sz\u00e9t \u0151ket onnan az \u00dar az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9re, \u00e9s abbahagyt\u00e1k a v\u00e1ros \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nevezt\u00e9k azt B\u00e1belnek, mert ott zavarta \u00f6ssze az \u00dar az eg\u00e9sz f\u00f6ld nyelv\u00e9t, \u00e9s onnan sz\u00e9lesztette sz\u00e9t \u0151ket az \u00dar az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e9m nemzets\u00e9ge - Ez S\u00e9m nemzets\u00e9ge: S\u00e9m sz\u00e1z\u00e9ves volt, amikor Arpaksadot nemzette, k\u00e9t \u00e9vvel az \u00f6z\u00f6nv\u00edz ut\u00e1n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Arpaksad sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n S\u00e9m \u00f6tsz\u00e1z \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Arpaksad harminc\u00f6t \u00e9ves volt, amikor Selahot nemzette."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Selah sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n Arpaksad n\u00e9gysz\u00e1zh\u00e1rom \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Selah harminc\u00e9ves volt, amikor H\u00e9bert nemzette."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e9ber sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n Selah n\u00e9gysz\u00e1zh\u00e1rom \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e9ber harmincn\u00e9gy \u00e9ves volt, amikor Peleget nemzette."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Peleg sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n H\u00e9ber n\u00e9gysz\u00e1zharminc \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Peleg harminc\u00e9ves volt, amikor Re\u00fat nemzette."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Re\u00fa sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n Peleg k\u00e9tsz\u00e1zkilenc \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Re\u00fa harminck\u00e9t \u00e9ves volt, amikor Szer\u00fagot nemzette."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Szer\u00fag sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n Re\u00fa k\u00e9tsz\u00e1zh\u00e9t \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Szer\u00fag harminc\u00e9ves volt, amikor N\u00e1h\u00f3rt nemzette."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e1h\u00f3r sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n Szer\u00fag k\u00e9tsz\u00e1z \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e1h\u00f3r huszonkilenc \u00e9ves volt, amikor T\u00e1r\u00e9t nemzette."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u00e1r\u00e9 sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n N\u00e1h\u00f3r sz\u00e1ztizenkilenc \u00e9vig \u00e9lt, \u00e9s m\u00e9g nemzett fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor T\u00e1r\u00e9 hetven\u00e9ves volt Abr\u00e1mot, N\u00e1h\u00f3rt \u00e9s H\u00e1r\u00e1nt nemzette."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez T\u00e1r\u00e9 nemzets\u00e9ge: T\u00e1r\u00e9 nemzette Abr\u00e1mot, N\u00e1h\u00f3rt \u00e9s H\u00e1r\u00e1nt. H\u00e1r\u00e1n nemzette L\u00f3tot."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "H\u00e1r\u00e1n meghalt m\u00e9g apja \u00e9let\u00e9ben a sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldj\u00e9n, \u00dar-Kaszdimban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Abr\u00e1m \u00e9s N\u00e1h\u00f3r feles\u00e9get vettek maguknak: Abr\u00e1m feles\u00e9g\u00e9nek Sz\u00e1raj volt a neve, N\u00e1h\u00f3r feles\u00e9g\u00e9nek pedig Milk\u00e1 volt a neve: \u0150 H\u00e1r\u00e1nnak, Milk\u00e1 apj\u00e1nak \u00e9s Jiszk\u00e1 apj\u00e1nak volt a le\u00e1nya."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sz\u00e1raj azonban medd\u0151 volt, nem volt gyermeke."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "T\u00e1r\u00e9 fogta fi\u00e1t, Abr\u00e1mot, \u00e9s L\u00f3tot, fi\u00e1nak, H\u00e1r\u00e1nnak a fi\u00e1t, \u00e9s meny\u00e9t, Sz\u00e1rajt, fi\u00e1nak, Abr\u00e1mnak a feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s elindult vel\u00fck \u00dar-Kaszdimb\u00f3l, hogy K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re menjen. Eljutottak H\u00e1r\u00e1nig, \u00e9s ott letelepedtek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "T\u00e1r\u00e9 k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6t \u00e9ves volt, amikor meghalt H\u00e1r\u00e1nban."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m (Abr\u00e1m) elh\u00edvat\u00e1sa - Az \u00dar ezt mondta Abr\u00e1mnak: Menj el f\u00f6ldedr\u0151l, rokons\u00e1god k\u00f6z\u00fcl \u00e9s aty\u00e1d h\u00e1z\u00e1b\u00f3l arra a f\u00f6ldre, amelyet mutatok neked!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nagy n\u00e9pp\u00e9 teszlek, \u00e9s meg\u00e1ldalak, naggy\u00e1 teszem nevedet, \u00e9s \u00e1ld\u00e1s leszel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Meg\u00e1ldom a t\u00e9ged \u00e1ld\u00f3kat, s meg\u00e1tkozom a t\u00e9ged gyal\u00e1z\u00f3kat. \u00c1ltalad nyer \u00e1ld\u00e1st a f\u00f6ld minden nemzets\u00e9ge."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abr\u00e1m elment, ahogyan azt az \u00dar mondta neki, \u00e9s L\u00f3t is vele ment. Abr\u00e1m hetven\u00f6t \u00e9ves volt, amikor kij\u00f6tt H\u00e1r\u00e1nb\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fogta Abr\u00e1m Sz\u00e1rajt, a feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s L\u00f3tot, a testv\u00e9re fi\u00e1t, meg minden szerzem\u00e9ny\u00fcket, amit csak szereztek, mindenkit, akikre H\u00e1r\u00e1nban tettek szert, \u00e9s elindultak, hogy K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re menjenek. El is \u00e9rkeztek K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majd \u00e1tvonult Abr\u00e1m az orsz\u00e1gon eg\u00e9szen a sikemi szenthelyig, M\u00f3r\u00e9 t\u00f6lgyes\u00e9ig. Akkor m\u00e9g k\u00e1na\u00e1niak voltak ezen a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar megjelent Abr\u00e1mnak, \u00e9s ezt mondta: A te ut\u00f3daidnak fogom adni ezt a f\u00f6ldet! \u0150 pedig olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett ott az \u00darnak, aki megjelent neki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Onnan tov\u00e1bbvonult a B\u00e9telt\u0151l keletre es\u0151 hegyvid\u00e9kre, \u00e9s fel\u00fct\u00f6tte s\u00e1tr\u00e1t. B\u00e9tel esett nyugatra, Aj pedig keletre. Olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett ott is az \u00darnak, \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvta az \u00dar nev\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00fatnak indult Abr\u00e1m, \u00e9s tov\u00e1bbvonult a D\u00e9lvid\u00e9k fel\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m Egyiptomban - Egyszer \u00e9h\u00edns\u00e9g t\u00e1madt azon a f\u00f6ld\u00f6n. Ekkor lement Abr\u00e1m Egyiptomba, hogy ott tart\u00f3zkodj\u00e9k, mert s\u00falyos \u00e9h\u00edns\u00e9g volt azon a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r k\u00f6zel j\u00e1rt Egyiptomhoz, ezt mondta feles\u00e9g\u00e9nek, Sz\u00e1rajnak: N\u00e9zd csak! Tudom, hogy sz\u00e9p arc\u00fa asszony vagy."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha megl\u00e1tnak az egyiptomiak, azt mondj\u00e1k majd: Ez a feles\u00e9ge! \u00c9s engem meg\u00f6lnek, t\u00e9ged pedig \u00e9letben hagynak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mondd, hogy a h\u00fagom vagy, hogy j\u00f3 sorom legyen a te r\u00e9veden, \u00e9s \u00e9letben maradjak \u00e1ltalad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt. Amikor Abr\u00e1m Egyiptomba \u00e9rkezett, az egyiptomiak l\u00e1tt\u00e1k, hogy nagyon sz\u00e9p az asszony."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 f\u0151emberei is megl\u00e1tt\u00e1k \u0151t, dics\u00e9rt\u00e9k a f\u00e1ra\u00f3nak, \u00e9s elvitt\u00e9k az asszonyt a f\u00e1ra\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Abr\u00e1mnak pedig j\u00f3 sora lett az asszony r\u00e9v\u00e9n: lettek neki juhai, marh\u00e1i \u00e9s szamarai, szolg\u00e1i \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3i, n\u0151st\u00e9ny szamarai \u00e9s tev\u00e9i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De nagy csap\u00e1sokkal s\u00fajtotta az \u00dar a f\u00e1ra\u00f3t \u00e9s h\u00e1z\u00e1t Abr\u00e1m feles\u00e9ge, Sz\u00e1raj miatt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00edvatta az\u00e9rt a f\u00e1ra\u00f3 Abr\u00e1mot, \u00e9s ezt mondta: Mit tett\u00e9l velem? Mi\u00e9rt nem mondtad meg nekem, hogy a feles\u00e9ged?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mi\u00e9rt mondtad, hogy a h\u00fagod? Csak ez\u00e9rt vettem feles\u00e9g\u00fcl. Most azt\u00e1n itt a feles\u00e9ged, fogd, \u00e9s menj!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Embereket is rendelt mell\u00e9 a f\u00e1ra\u00f3, \u00e9s azok kivezett\u00e9k \u0151t, feles\u00e9g\u00e9t \u00e9s minden\u00e9t, amije csak volt."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f3t elv\u00e1lik \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l - Abr\u00e1m felj\u00f6tt Egyiptomb\u00f3l a feles\u00e9g\u00e9vel \u00e9s minden\u00e9vel egy\u00fctt, amije volt. L\u00f3t is vele j\u00f6tt a D\u00e9lvid\u00e9kre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abr\u00e1mnak igen tekint\u00e9lyes vagyona volt: j\u00f3sz\u00e1ga, ez\u00fcstje \u00e9s aranya."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A D\u00e9lvid\u00e9kr\u0151l tov\u00e1bbvonult el\u0151z\u0151 sz\u00e1ll\u00e1sai ment\u00e9n eg\u00e9szen B\u00e9telig, addig a helyig, ahol kor\u00e1bban is s\u00e1torozott B\u00e9tel \u00e9s Aj k\u00f6z\u00f6tt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "annak az olt\u00e1rnak a hely\u00e9ig, amelyet ott el\u0151sz\u00f6r k\u00e9sz\u00edtett. Ott is seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvta Abr\u00e1m az \u00dar nev\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De L\u00f3tnak is, aki Abr\u00e1mmal ment, voltak juhai, marh\u00e1i \u00e9s s\u00e1trai,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s az a f\u00f6ld nem b\u00edrta eltartani \u0151ket, hogy egy\u00fctt lakjanak. Mivel sok j\u00f3sz\u00e1guk volt, nem lakhattak egy\u00fctt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6ssze is vesztek Abr\u00e1m j\u00f3sz\u00e1g\u00e1nak a p\u00e1sztorai L\u00f3t j\u00f3sz\u00e1g\u00e1nak a p\u00e1sztoraival. Akkor m\u00e9g a k\u00e1na\u00e1niak \u00e9s a perizziek is ott laktak azon a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az\u00e9rt Abr\u00e1m ezt mondta L\u00f3tnak: Ne legyen visz\u00e1ly k\u00f6ztem \u00e9s k\u00f6zted, az \u00e9n p\u00e1sztoraim \u00e9s a te p\u00e1sztoraid k\u00f6z\u00f6tt, hiszen rokonok vagyunk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e1t nincs el\u0151tted az eg\u00e9sz orsz\u00e1g? V\u00e1lj el t\u0151lem! Ha te balra tartasz, \u00e9n jobbra megyek, ha te jobbra m\u00e9gy, \u00e9n balra t\u00e9rek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor L\u00f3t k\u00f6r\u00fcln\u00e9zett, \u00e9s l\u00e1tta, hogy a Jord\u00e1n eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9ke b\u0151viz\u0171 f\u00f6ld. Mert miel\u0151tt elpuszt\u00edtotta az \u00dar Sodom\u00e1t \u00e9s Gomor\u00e1t, eg\u00e9szen C\u00f3arig olyan volt az, mint az \u00dar kertje, mint Egyiptom f\u00f6ldje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00f3t teh\u00e1t a Jord\u00e1n eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9k\u00e9t v\u00e1lasztotta mag\u00e1nak, \u00e9s elindult L\u00f3t kelet fel\u00e9. \u00cdgy v\u00e1ltak el egym\u00e1st\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abr\u00e1m K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n lakott, L\u00f3t pedig a Jord\u00e1n k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n lev\u0151 v\u00e1rosokban telepedett le, \u00e9s eg\u00e9szen Sodom\u00e1ig s\u00e1torozott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A sodomai f\u00e9rfiak pedig igen romlottak \u00e9s v\u00e9tkesek voltak az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isten \u00c1brah\u00e1mnak \u00edg\u00e9ri K\u00e1na\u00e1nt - Az \u00dar ezt mondta Abr\u00e1mnak azut\u00e1n, hogy L\u00f3t elv\u00e1lt t\u0151le: Emeld f\u00f6l tekintetedet, \u00e9s n\u00e9zz sz\u00e9t arr\u00f3l a helyr\u0151l, ahol vagy, \u00e9szakra, d\u00e9lre, keletre \u00e9s nyugatra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azt az eg\u00e9sz f\u00f6ldet, amelyet l\u00e1tsz, neked \u00e9s a te ut\u00f3daidnak adom \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hasonl\u00f3v\u00e1 teszem ut\u00f3daidat a f\u00f6ld por\u00e1hoz: aki meg tudja sz\u00e1molni a f\u00f6ld por\u00e1t, az tudja megsz\u00e1molni a te ut\u00f3daidat is."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Indulj, j\u00e1rd be ezt a f\u00f6ldet sz\u00e9lt\u00e9ben-hossz\u00e1ban, mert neked adom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy vonult tov\u00e1bb Abr\u00e1m a s\u00e1traival, \u00e9s letelepedett Mamr\u00e9 t\u00f6lgyes\u00e9ben, amely Hebr\u00f3nban van. Ott is \u00e9p\u00edtett olt\u00e1rt az \u00darnak."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A szidd\u00edm-v\u00f6lgyi csata - T\u00f6rt\u00e9nt pedig Amr\u00e1felnak, Sine\u00e1r kir\u00e1ly\u00e1nak, Arj\u00f3knak, Ell\u00e1sz\u00e1r kir\u00e1ly\u00e1nak, Kedorl\u00e1\u00f3mernak, \u00c9l\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e9s Tid\u00e1lnak, G\u00f3im kir\u00e1ly\u00e1nak az idej\u00e9ben,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hogy ezek h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtottak Bera, Sodoma kir\u00e1lya, Birsa, Gomora kir\u00e1lya, Sin\u00e1b, Adm\u00e1 kir\u00e1lya, Sem\u00e9ber, Ceb\u00f3im kir\u00e1lya \u00e9s Bela, azaz C\u00f3ar kir\u00e1lya ellen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindezek a Szidd\u00edm-v\u00f6lgyben egyes\u00fcltek, ahol most a S\u00f3s-tenger van."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tizenk\u00e9t \u00e9vig szolg\u00e1lt\u00e1k Kedorl\u00e1\u00f3mert, de a tizenharmadik esztend\u0151ben fell\u00e1zadtak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a tizennegyedik esztend\u0151ben elj\u00f6tt Kedorl\u00e1\u00f3mer a vele tart\u00f3 kir\u00e1lyokkal, \u00e9s megvert\u00e9k a ref\u00e1iakat Aster\u00f3t-Karnaimban, a z\u00faziakat H\u00e1mban, az \u00e9mieket S\u00e1v\u00e9-Kirj\u00e1taimban"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s a h\u00f3riakat a maguk hegy\u00e9n, a Sz\u00e9\u00edren, eg\u00e9szen \u00c9l-P\u00e1r\u00e1nig, amely a puszta mellett van."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n megfordultak, \u00e9s \u00c9n-Misp\u00e1tba, azaz K\u00e1d\u00e9sba mentek, levert\u00e9k az am\u00e1l\u00e9kiak eg\u00e9sz mezej\u00e9t \u00e9s az em\u00f3riakat is, akik Hacec\u00f3n-T\u00e1m\u00e1rban laktak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kivonult teh\u00e1t Sodoma kir\u00e1lya, Gomora kir\u00e1lya, Adm\u00e1 kir\u00e1lya, Ceb\u00f3im kir\u00e1lya \u00e9s Bela, azaz C\u00f3ar kir\u00e1lya is, \u00e9s a Szidd\u00edm-v\u00f6lgyben csatarendbe \u00e1lltak"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kedorl\u00e1\u00f3merral, \u00c9l\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1val, Tid\u00e1llal, G\u00f3im kir\u00e1ly\u00e1val, Amr\u00e1fellal, Sine\u00e1r kir\u00e1ly\u00e1val \u00e9s Arj\u00f3kkal, Ell\u00e1sz\u00e1r kir\u00e1ly\u00e1val szemben: n\u00e9gy kir\u00e1ly \u00f6t ellen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Szidd\u00edm-v\u00f6lgy tele volt szurokforr\u00e1sokkal. Amikor Sodoma \u00e9s Gomora kir\u00e1lyai megfutamodtak, beleestek azokba, a megmaradtak pedig a hegys\u00e9gbe futottak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elvitt\u00e9k Sodoma \u00e9s Gomora minden j\u00f3sz\u00e1g\u00e1t \u00e9s minden eles\u00e9g\u00e9t, azut\u00e1n elvonultak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elvitt\u00e9k L\u00f3tot is, Abr\u00e1m testv\u00e9r\u00e9nek a fi\u00e1t, j\u00f3sz\u00e1g\u00e1val egy\u00fctt, \u00e9s elvonultak. \u0150 akkor Sodom\u00e1ban lakott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De j\u00f6tt egy menek\u00fclt, \u00e9s h\u00edrt hozott a h\u00e9ber Abr\u00e1mnak, aki akkor az em\u00f3ri Mamr\u00e9nak, Esk\u00f3l \u00e9s \u00c1n\u00e9r testv\u00e9r\u00e9nek a t\u00f6lgyes\u00e9ben lakott. \u0150k meg Abr\u00e1m sz\u00f6vets\u00e9gesei voltak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amint meghallotta Abr\u00e1m, hogy unoka\u00f6ccse fogs\u00e1gba esett, f\u00f6lfegyverezte h\u00e1romsz\u00e1ztizennyolc leg\u00e9ny\u00e9t, akik a h\u00e1z\u00e1n\u00e1l sz\u00fclettek, \u00e9s D\u00e1nig \u00fcld\u00f6zte \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9jszaka azut\u00e1n csapatokra oszoltak, szolg\u00e1ival egy\u00fctt r\u00e1juk t\u00e1madt, megverte, \u00e9s \u00fcld\u00f6zte \u0151ket eg\u00e9szen H\u00f3b\u00e1ig, amely Damaszkuszt\u00f3l \u00e9szakra van."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Visszahozott minden j\u00f3sz\u00e1got. Visszahozta unoka\u00f6ccs\u00e9t, L\u00f3tot is j\u00f3sz\u00e1g\u00e1val egy\u00fctt, meg az asszonyokat \u00e9s a n\u00e9pet is."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Miut\u00e1n \u00edgy megverte Kedorl\u00e1\u00f3mert \u00e9s a vele tart\u00f3 kir\u00e1lyokat, visszat\u00e9rt. Sodoma kir\u00e1lya pedig kivonult el\u00e9je a S\u00e1v\u00e9-v\u00f6lgybe, azaz a Kir\u00e1ly-v\u00f6lgybe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m \u00e9s Melkis\u00e9dek - Melkis\u00e9dek, S\u00e1lem kir\u00e1lya kenyeret \u00e9s bort vitt ki el\u00e9je. \u0150 a Fels\u00e9ges Isten papja volt,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "meg\u00e1ldotta \u0151t, \u00e9s ezt mondta: \u00c1ldott vagy Abr\u00e1m a Fels\u00e9ges Isten el\u0151tt, aki a mennyet \u00e9s a f\u00f6ldet alkotta!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ldott a Fels\u00e9ges Isten, mert kezedbe adta ellens\u00e9geidet! Abr\u00e1m pedig tizedet adott neki mindenb\u0151l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sodoma kir\u00e1lya ezt mondta Abr\u00e1mnak: Add nekem az embereket, a j\u00f3sz\u00e1got pedig tartsd meg magadnak!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De Abr\u00e1m \u00edgy v\u00e1laszolt Sodoma kir\u00e1ly\u00e1nak: F\u00f6lemelt k\u00e9zzel esk\u00fcsz\u00f6m az \u00darra, a Fels\u00e9ges Istenre, a menny \u00e9s a f\u00f6ld alkot\u00f3j\u00e1ra,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "hogy egy sz\u00e1l fonalat vagy egy sarusz\u00edjat sem veszek el mindabb\u00f3l, ami a tied, hogy ne mondhasd: \u00c9n tettem gazdagg\u00e1 Abr\u00e1mot."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "R\u00f3lam ne legyen sz\u00f3, csak arr\u00f3l, amit megettek a leg\u00e9nyek, meg azoknak a f\u00e9rfiaknak a r\u00e9sz\u00e9r\u0151l, akik velem tartottak: An\u00e9r, Esk\u00f3l \u00e9s Mamr\u00e9 kapj\u00e1k meg a r\u00e9sz\u00fcket."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m hite - Ezek ut\u00e1n az esem\u00e9nyek ut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar Abr\u00e1mhoz l\u00e1tom\u00e1sban: Ne f\u00e9lj Abr\u00e1m! \u00c9n vagyok a pajzsod: jutalmad igen b\u0151s\u00e9ges."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De Abr\u00e1m ezt mondta: \u00d3, Uram, Uram! Mit adhatsz nekem, hiszen gyermektelen vagyok, \u00e9s h\u00e1zamat a damaszkuszi Eli\u00e9zer \u00f6r\u00f6kli."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem adt\u00e1l nekem ut\u00f3dot - mondta Abr\u00e1m -, ez\u00e9rt a h\u00e1zamn\u00e1l sz\u00fcletett szolga lesz az \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 az \u00dar: Nem \u0151 lesz az \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6d, hanem az lesz az \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6d, aki t\u0151led fog sz\u00e1rmazni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n kivezette az \u00dar, \u00e9s azt mondta: Tekints f\u00f6l az \u00e9gre, \u00e9s sz\u00e1mold meg a csillagokat, ha meg tudod sz\u00e1molni! Azt mondta neki: Ennyi ut\u00f3dod lesz!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abr\u00e1m hitt az \u00darnak, aki ez\u00e9rt igaznak fogadta el \u0151t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t \u00c1brah\u00e1mmal - Azut\u00e1n ezt mondta neki: \u00c9n az \u00dar vagyok, aki kihoztalak \u00dar-Kaszdimb\u00f3l, \u00e9s neked adom ezt a f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abr\u00e1m ezt mondta: \u00d3, Uram, Uram! Mib\u0151l tudom meg, hogy \u00e9n \u00f6r\u00f6kl\u00f6m azt?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondta neki: Hozz nekem egy h\u00e1rom\u00e9ves \u00fcsz\u0151t, egy h\u00e1rom\u00e9ves kecsk\u00e9t \u00e9s egy h\u00e1rom\u00e9ves kost, egy gerlic\u00e9t \u00e9s egy galambot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elhozta neki mindezeket, azut\u00e1n kett\u00e9has\u00edtotta \u0151ket, \u00e9s mindegyiknek az egyik fel\u00e9t a m\u00e1sik fel\u00e9vel szemben helyezte el; de a madarakat nem has\u00edtotta kett\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor ragadoz\u00f3 madarak sz\u00e1lltak a h\u00fasdarabokra, de Abr\u00e1m elhessegette \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Naplementekor az t\u00f6rt\u00e9nt, hogy m\u00e9ly \u00e1lomba mer\u00fclt Abr\u00e1m, \u00e9s r\u00e9m\u00edt\u0151 nagy s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g borult r\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor az \u00dar azt mondta Abr\u00e1mnak: Tudd meg, hogy a te ut\u00f3daid j\u00f6vev\u00e9nyek lesznek egy olyan orsz\u00e1gban, amely nem az \u00f6v\u00e9k: rabszolg\u00e1kk\u00e1 teszik, \u00e9s nyomorgatj\u00e1k \u0151ket n\u00e9gysz\u00e1z \u00e9vig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00edt\u00e9letet tartok azon a n\u00e9pen is, amelyet szolg\u00e1lnak, \u00e9s azut\u00e1n nagy vagyonnal j\u00f6nnek ki."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te pedig b\u00e9kess\u00e9ggel t\u00e9rsz \u0151seidhez, \u00e9s k\u00e9s\u0151 v\u00e9ns\u00e9gedben temetnek el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Csak a negyedik nemzed\u00e9k t\u00e9r vissza ide, mert az em\u00f3riak gonoszs\u00e1ga m\u00e9g nem telt be."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor lement a nap, \u00e9s koroms\u00f6t\u00e9t lett, hirtelen f\u00fcst\u00f6lg\u0151 kemence \u00e9s t\u00fczes f\u00e1klya ment \u00e1t ezek k\u00f6z\u00f6tt a h\u00fasdarabok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezen a napon k\u00f6t\u00f6tt az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9get Abr\u00e1mmal, \u00e9s azt mondta: A te ut\u00f3daidnak adom ezt a f\u00f6ldet Egyiptom foly\u00f3j\u00e1t\u00f3l a nagy folyamig, az Eufr\u00e1tesz folyamig,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a k\u00e9nieket, kenizzieket \u00e9s kadm\u00f3niakat,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a hettit\u00e1kat, perizzieket \u00e9s ref\u00e1iakat,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "az em\u00f3riakat \u00e9s k\u00e1na\u00e1niakat, a girg\u00e1siakat \u00e9s jeb\u00fasziakat."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1g\u00e1r \u00e9s Izmael - Sz\u00e1raj, Abr\u00e1m feles\u00e9ge nem sz\u00fclt neki. De volt Sz\u00e1rajnak egy egyiptomi szolg\u00e1l\u00f3ja, akinek H\u00e1g\u00e1r volt a neve."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00e1raj ezt mondta Abr\u00e1mnak: \u00cdme, az \u00dar nem engedett sz\u00fcln\u00f6m, menj be a szolg\u00e1l\u00f3mhoz, tal\u00e1n az \u0151 r\u00e9v\u00e9n lesz fiam. \u00c9s hallgatott Abr\u00e1m Sz\u00e1raj szav\u00e1ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor Sz\u00e1raj, Abr\u00e1m feles\u00e9ge, fogta szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t, az egyiptomi H\u00e1g\u00e1rt, \u00e9s f\u00e9rj\u00e9nek, Abr\u00e1mnak adta, hogy legyen az asszonya; t\u00edz esztend\u0151vel azut\u00e1n, hogy Abr\u00e1m megtelepedett K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s \u0151 bement H\u00e1g\u00e1rhoz, az pedig teherbe esett. Amikor l\u00e1tta, hogy terhes, \u00farn\u0151j\u00e9nek nem volt t\u00f6bb\u00e9 becs\u00fclete el\u0151tte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Sz\u00e1raj ezt mondta Abr\u00e1mnak: Miattad \u00e9rt engem s\u00e9relem! Magam adtam \u00f6ledbe a szolg\u00e1l\u00f3mat, de l\u00e1tja, hogy teherbe esett, \u00e9s nincs el\u0151tte becs\u00fcletem. \u00cdt\u00e9ljen \u00fcgy\u00fcnkben az \u00dar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abr\u00e1m \u00edgy felelt Sz\u00e1rajnak: Hiszen kezedben van a szolg\u00e1l\u00f3d, csin\u00e1lj vele, amit j\u00f3nak l\u00e1tsz! Ett\u0151l fogva olyan rosszul b\u00e1nt vele Sz\u00e1raj, hogy az elfutott t\u0151le."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar angyala r\u00e1tal\u00e1lt egy forr\u00e1sn\u00e1l a puszt\u00e1ban, ann\u00e1l a forr\u00e1sn\u00e1l, amely a S\u00farba vezet\u0151 \u00fat ment\u00e9n van,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: H\u00e1g\u00e1r, Sz\u00e1raj szolg\u00e1l\u00f3ja! Honnan j\u00f6ssz, \u00e9s hov\u00e1 m\u00e9gy? \u0150 \u00edgy felelt: \u00darn\u0151m el\u0151l, Sz\u00e1raj el\u0151l futok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azt mondta neki az \u00dar angyala: T\u00e9rj vissza \u00farn\u0151dh\u00f6z, \u00e9s al\u00e1zkodj meg el\u0151tte!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt is mondta neki az \u00dar angyala: Nagyon megsokas\u00edtom a te ut\u00f3daidat, annyira, hogy meg sem lehet \u0151ket sz\u00e1molni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd ezt mondta neki az \u00dar angyala: \u00cdme, teherbe est\u00e9l, \u00e9s fi\u00fat fogsz sz\u00fclni. Nevezd Izmaelnek, mert hallott az \u00dar nyomor\u00fas\u00e1godr\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Szilaj ember lesz ez! Kezet emel mindenkire, de r\u00e1 is mindenki, k\u00e1rt tesz testv\u00e9reinek, ahol csak tany\u00e1zik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy nevezte az Urat, aki sz\u00f3lt hozz\u00e1: Te vagy a l\u00e1t\u00e1s Istene. Mert ezt mondta: \u00c9n is l\u00e1thattam itt, aki engem l\u00e1tott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nevezik azt a kutat Lahajr\u00f3i-k\u00fatnak. Ott van most is K\u00e1d\u00e9s \u00e9s Bered k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n fi\u00fat sz\u00fclt H\u00e1g\u00e1r Abr\u00e1mnak. Abr\u00e1m Izmaelnek nevezte a fi\u00e1t, akit H\u00e1g\u00e1r sz\u00fclt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Abr\u00e1m nyolcvanhat esztend\u0151s volt, amikor H\u00e1g\u00e1r Izmaelt sz\u00fclte Abr\u00e1mnak."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar meg\u00faj\u00edtja sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t \u00c1brah\u00e1mmal - Amikor Abr\u00e1m kilencvenkilenc \u00e9ves volt, megjelent Abr\u00e1mnak az \u00dar, \u00e9s ezt mondta neki: \u00c9n vagyok a mindenhat\u00f3 Isten. J\u00e1rj \u00e9nel\u0151ttem, \u00e9s l\u00e9gy feddhetetlen!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megaj\u00e1nd\u00e9kozlak sz\u00f6vets\u00e9gemmel, \u00e9s nagyon megszapor\u00edtom ut\u00f3daidat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor Abr\u00e1m arcra borult, Isten pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez lesz az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gem veled: Sok n\u00e9p atyja leszel!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem neveznek t\u00f6bb\u00e9 Abr\u00e1mnak, hanem \u00c1brah\u00e1m lesz a neved, mert sok n\u00e9p atyj\u00e1v\u00e1 teszlek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nagyon megszapor\u00edtom ut\u00f3daidat, n\u00e9peket t\u00e1masztok bel\u0151led, kir\u00e1lyok sz\u00e1rmaznak t\u0151led."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9gre l\u00e9pek veled, s\u0151t ut\u00f3daiddal is, \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9gre minden nemzed\u00e9k\u00fckkel. Mert Istened leszek, \u00e9s ut\u00f3daidnak is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Neked adom \u00e9s ut\u00f3daidnak a f\u00f6ldet, hol j\u00f6vev\u00e9ny vagy, K\u00e1na\u00e1n eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9t birtokul \u00f6r\u00f6kre, \u00e9s Isten\u00fck leszek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s a sz\u00f6vets\u00e9g jele - Majd ezt mondta Isten \u00c1brah\u00e1mnak: Te pedig tartsd meg sz\u00f6vets\u00e9gemet, meg ut\u00f3daid is nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy tarts\u00e1tok meg sz\u00f6vets\u00e9gemet, amelyet veletek \u00e9s ut\u00f3daitokkal k\u00f6t\u00f6k: met\u00e9ljenek k\u00f6r\u00fcl n\u00e1latok minden f\u00e9rfit!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Met\u00e9lj\u00e9tek k\u00f6r\u00fcl szem\u00e9remtestetek b\u0151r\u00e9t, ez lesz a veletek k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gem jele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nyolcnapos kor\u00e1ban k\u00f6r\u00fcl kell met\u00e9lni n\u00e1latok minden fi\u00fagyermeket nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre, ak\u00e1r a h\u00e1zban sz\u00fcletett, ak\u00e1r p\u00e9nzen v\u00e1s\u00e1rolt\u00e1k valami idegent\u0151l, aki nem a te ut\u00f3daid k\u00f6z\u00fcl val\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fcl kell met\u00e9lni azt is, aki a h\u00e1zban sz\u00fcletett, azt is, akit p\u00e9nzen v\u00e1s\u00e1roltak. Ott lesz az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gem a testeteken \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9gk\u00e9nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen f\u00e9rfi, akinek nem met\u00e9lt\u00e9k k\u00f6r\u00fcl szem\u00e9remteste b\u0151r\u00e9t, az irtass\u00e9k ki n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, mert elutas\u00edtotta sz\u00f6vets\u00e9gemet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00dar Izs\u00e1kot \u00edg\u00e9ri \u00c1brah\u00e1mnak - Azut\u00e1n ezt mondta Isten \u00c1brah\u00e1mnak: Sz\u00e1rajt, a feles\u00e9gedet ne nevezd t\u00f6bb\u00e9 Sz\u00e1rajnak, hanem S\u00e1ra legyen a neve!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert meg\u00e1ldom \u0151t, s\u0151t fi\u00fat adok t\u0151le neked; meg\u00e1ldom \u0151t, \u00e9s n\u00e9pek t\u00e1madnak bel\u0151le, n\u00e9pek kir\u00e1lyai sz\u00e1rmaznak t\u0151le."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m arcra borult, de nevetett, \u00e9s azt mondta mag\u00e1ban: Sz\u00e1zesztend\u0151s embernek lehet-e gyermeke? Vagy S\u00e1ra kilencven \u00e9ves l\u00e9t\u00e9re sz\u00fclhet-e?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta \u00c1brah\u00e1m az Istennek: B\u00e1rcsak Izmael \u00e9let\u00e9t oltalmazn\u00e1d!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De Isten ezt mondta: Nem! S\u00e1ra, a feles\u00e9ged sz\u00fcl neked fi\u00fat, akit Izs\u00e1knak fogsz nevezni. Sz\u00f6vets\u00e9gre l\u00e9pek vele is, \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9gre, meg ut\u00f3daival is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Izmael dolg\u00e1ban is meghallgatlak: meg\u00e1ldom \u0151t, \u00e9s nagyon megszapor\u00edtom \u00e9s megsokas\u00edtom ut\u00f3dait. Tizenk\u00e9t fejedelmet fog nemzeni, \u00e9s nagy n\u00e9pp\u00e9 teszem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De sz\u00f6vets\u00e9gre csak Izs\u00e1kkal l\u00e9pek, akit S\u00e1ra egy esztend\u0151 m\u00falva sz\u00fcl neked."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor Isten befejezte besz\u00e9d\u00e9t, elt\u00e1vozott \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezut\u00e1n fogta \u00c1brah\u00e1m a fi\u00e1t, Izmaelt, meg a h\u00e1z\u00e1ban sz\u00fcletett, vagy p\u00e9nzen v\u00e1s\u00e1rolt \u00f6sszes szolg\u00e1j\u00e1t, \u00c1brah\u00e1m h\u00e1za n\u00e9p\u00e9b\u0151l az \u00f6sszes f\u00e9rfit, \u00e9s k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lte szem\u00e9remtest\u00fck b\u0151r\u00e9t m\u00e9g azon a napon, ahogyan meghagyta neki Isten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m kilencvenkilenc esztend\u0151s volt, amikor szem\u00e9remteste b\u0151r\u00e9t k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lt\u00e9k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fia, Izmael tizenh\u00e1rom esztend\u0151s volt, amikor szem\u00e9remteste b\u0151r\u00e9t k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lt\u00e9k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ugyanazon a napon met\u00e9lt\u00e9k k\u00f6r\u00fcl \u00c1brah\u00e1mot, a fi\u00e1t, Izmaelt"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9b\u0151l az \u00f6sszes f\u00e9rfit. Mind a h\u00e1zban sz\u00fcletett, mind az idegent\u0151l p\u00e9nzen v\u00e1s\u00e1rolt szolg\u00e1kat k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lt\u00e9k vele egy\u00fctt."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar megjelenik \u00c1brah\u00e1mnak Mamr\u00e9 t\u00f6lgyes\u00e9ben - Azut\u00e1n megjelent neki az \u00dar Mamr\u00e9 t\u00f6lgyes\u00e9ben, amikor a nappali h\u0151s\u00e9g el\u0151l a s\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1ba h\u00faz\u00f3dott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6lemelte tekintet\u00e9t, \u00e9s l\u00e1tta, hogy h\u00e1rom f\u00e9rfi \u00e1ll el\u0151tte. Amint megl\u00e1tta \u0151ket, el\u00e9j\u00fck futott a s\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1t\u00f3l, f\u00f6ldre borult,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Uram, ha megnyertem j\u00f3indulatodat, k\u00e9rlek, ne ker\u00fcld el szolg\u00e1dat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindj\u00e1rt hozatok egy kis vizet, moss\u00e1tok meg a l\u00e1batokat, \u00e9s d\u0151ljetek le a fa al\u00e1!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n meg hozok egy falat kenyeret, hogy fel\u00fcd\u00fcljetek, \u00e9s \u00fagy menjetek tov\u00e1bb, ha szolg\u00e1tok mellett mentek el! \u0150k azt felelt\u00e9k: Tedd azt, amit mondt\u00e1l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m besietett S\u00e1r\u00e1hoz a s\u00e1torba, \u00e9s azt mondta: Siess, dagassz meg h\u00e1rom m\u00e9rt\u00e9k finomlisztet, \u00e9s s\u00fcss l\u00e1ngost!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kiszaladt \u00c1brah\u00e1m a csord\u00e1hoz is, fogott egy sz\u00e9p szop\u00f3s borj\u00fat, \u00e9s odaadta a leg\u00e9ny\u00e9nek, az pedig gyorsan elk\u00e9sz\u00edtette."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n vett vajat, tejet, meg vette a borj\u00fat, amelyet elk\u00e9sz\u00edttetett, \u00e9s el\u00e9j\u00fck tette. \u0150 maga pedig ott \u00e1llt mellett\u00fck a fa alatt, am\u00edg ettek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: Hol van S\u00e1ra, a feles\u00e9ged? \u0150 \u00edgy felelt: Itt a s\u00e1torban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Egyik\u00fck azt mondta: Egy esztend\u0151 m\u00falva visszat\u00e9rek hozz\u00e1d, \u00e9s akkor m\u00e1r a feles\u00e9gednek, S\u00e1r\u00e1nak fia lesz! S\u00e1ra meg ott hallgat\u00f3dzott a h\u00e1ta m\u00f6g\u00f6tt a s\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m \u00e9s S\u00e1ra \u00e9lemedett kor\u00fa \u00f6regek voltak, \u00e9s S\u00e1r\u00e1n\u00e1l m\u00e1r megsz\u0171nt a n\u0151i \u00e9letfolyamat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e1ra nevetett mag\u00e1ban, \u00e9s azt gondolta: Miut\u00e1n megv\u00e9n\u00fcltem, lehet-e gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9gem? Meg az uram is \u00f6reg!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De az \u00dar megk\u00e9rdezte \u00c1brah\u00e1mot: Mi\u00e9rt nevetett S\u00e1ra, \u00e9s mi\u00e9rt mondta: Ugyan, hogy sz\u00fclhetn\u00e9k \u00f6reg l\u00e9temre?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Van-e valami lehetetlen az \u00dar sz\u00e1m\u00e1ra? Egy esztend\u0151 m\u00falva visszat\u00e9rek hozz\u00e1d, \u00e9s fia lesz S\u00e1r\u00e1nak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e1ra azonban tagadott, mert f\u00e9lt. Azt mondta, hogy nem nevetett. Az \u00dar azonban \u00edgy sz\u00f3lt: De bizony nevett\u00e9l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g Sodom\u00e1\u00e9rt - Amikor a f\u00e9rfiak elindultak, \u00e9s Sodoma fel\u00e9 tartottak, \u00c1brah\u00e1m is vel\u00fck ment, hogy elk\u00eds\u00e9rje \u0151ket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00dar ezt mondta: Eltitkoljam-e \u00c1brah\u00e1m el\u0151l, amit tenni akarok?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hiszen \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l nagy \u00e9s hatalmas n\u00e9p fog sz\u00e1rmazni, \u00e9s \u00e1ltala nyer \u00e1ld\u00e1st a f\u00f6ld minden n\u00e9pe."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert \u0151t v\u00e1lasztottam ki arra, hogy megparancsolja fiainak \u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek is, hogy \u0151rizz\u00e9k meg az \u00dar \u00fatj\u00e1t, cselekedjenek az igazs\u00e1gnak \u00e9s jognak megfelel\u0151en, hogy az \u00dar is beteljes\u00edtse, amit meg\u00edg\u00e9rt \u00c1brah\u00e1mnak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondta az \u00dar: Mivel m\u00e1r igen sok a jajki\u00e1lt\u00e1s Sodoma \u00e9s Gomora miatt, \u00e9s v\u00e9tk\u00fck igen s\u00falyoss\u00e1 v\u00e1lt,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "lemegyek, hogy megn\u00e9zzem: vajon csakugyan a hozz\u00e1m f\u00f6lhatolt jajki\u00e1lt\u00e1s szerint cselekedtek-e, vagy sem. Tudni akarom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor a f\u00e9rfiak megfordultak, \u00e9s elindultak Sodoma fel\u00e9, \u00c1brah\u00e1m m\u00e9g ott \u00e1llt az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hozz\u00e1l\u00e9pett \u00c1brah\u00e1m, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: Vajon elpuszt\u00edtod-e az igazat is a b\u0171n\u00f6ssel egy\u00fctt?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e1tha van \u00f6tven igaz ember abban a v\u00e1rosban? Akkor is elpuszt\u00edtod, \u00e9s nem bocs\u00e1tasz meg annak a helynek az\u00e9rt az \u00f6tven igaz\u00e9rt, akik ott laknak?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u00e1vol legyen t\u0151led, hogy ilyet t\u00e9gy, hogy meg\u00f6ld az igazat a b\u0171n\u00f6ssel egy\u00fctt, \u00e9s \u00fagy j\u00e1rjon az igaz is, mint a b\u0171n\u00f6s. T\u00e1vol legyen t\u0151led! Vajon az eg\u00e9sz f\u00f6ld b\u00edr\u00e1ja nem tenne-e igaz \u00edt\u00e9letet?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy felelt: Ha tal\u00e1lok Sodoma v\u00e1ros\u00e1ban \u00f6tven igazat, megkegyelmezek \u00e9rt\u00fck az eg\u00e9sz helynek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m \u00fajb\u00f3l megsz\u00f3lalt: Tudom, mer\u00e9sz dolog, hogy sz\u00f3lok az \u00e9n Uramnak, b\u00e1r \u00e9n csak por \u00e9s hamu vagyok."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De ha az \u00f6tven igaznak \u00f6t h\u00edja lesz, elpuszt\u00edtod-e az \u00f6t miatt az eg\u00e9sz v\u00e1rost? \u0150 ezt felelte: Nem puszt\u00edtom el, ha tal\u00e1lok ott negyven\u00f6t\u00f6t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ism\u00e9t sz\u00f3lt hozz\u00e1, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: H\u00e1tha negyven tal\u00e1lhat\u00f3 ott? Az \u00dar \u00edgy felelt: Nem teszem meg a negyven\u00e9rt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ne induljon f\u00f6l az \u00e9n Uram, hogy besz\u00e9lek - sz\u00f3lt \u00c1brah\u00e1m -, de h\u00e1tha csak harminc tal\u00e1lhat\u00f3 ott? \u0150 \u00edgy felelt: Nem teszem meg, ha tal\u00e1lok ott harmincat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m ezt mondta: Tudom, mer\u00e9sz dolog, hogy sz\u00f3lok az \u00e9n Uramnak: h\u00e1tha h\u00fasz tal\u00e1lhat\u00f3 ott? \u0150 \u00edgy felelt: Nem puszt\u00edtom el a h\u00fasz\u00e9rt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m ezt mondta: Ne induljon f\u00f6l az \u00e9n Uram, hogy m\u00e9g egyszer sz\u00f3lok: de h\u00e1tha csak t\u00edz tal\u00e1lhat\u00f3 ott? \u0150 \u00edgy felelt: Nem puszt\u00edtom el a t\u00edz\u00e9rt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amint az \u00dar bev\u00e9gezte besz\u00e9lget\u00e9s\u00e9t \u00c1brah\u00e1mmal, elt\u00e1vozott, \u00c1brah\u00e1m pedig visszat\u00e9rt lak\u00f3hely\u00e9re."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A romlott Sodoma - A k\u00e9t angyal est\u00e9re Sodom\u00e1ba \u00e9rkezett, L\u00f3t pedig \u00e9ppen Sodoma kapuj\u00e1ban \u00fclt. Amint megl\u00e1tta \u0151ket L\u00f3t, f\u00f6lkelt, el\u00e9j\u00fck ment, \u00e9s arccal a f\u00f6ldre borult."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta: T\u00e9rjetek be, Uraim, szolg\u00e1tok h\u00e1z\u00e1ba, t\u00f6lts\u00e9tek itt az \u00e9jszak\u00e1t, moss\u00e1tok meg a l\u00e1batokat! Reggel majd f\u00f6lkelhettek, \u00e9s utatokra indulhattok. De \u0151k azt felelt\u00e9k: Nem, hanem itt a szabadban t\u00f6ltj\u00fck az \u00e9jszak\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mivel azonban nagyon unszolta \u0151ket, bet\u00e9rtek hozz\u00e1, bementek a h\u00e1zba. \u0150 pedig lakom\u00e1t k\u00e9sz\u00edtett nekik, kov\u00e1sztalan kenyeret s\u00fcttetett, \u00e9s ettek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lefekv\u00e9s el\u0151tt a v\u00e1ros f\u00e9rfiai, a sodomaiak, k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k a h\u00e1zat; ifjak \u00e9s \u00f6regek, az eg\u00e9sz n\u00e9p kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Beki\u00e1ltottak L\u00f3tnak, \u00e9s azt mondt\u00e1k neki: Hol vannak azok a f\u00e9rfiak, akik hozz\u00e1d j\u00f6ttek \u00e9jszak\u00e1ra? Hozd ki \u0151ket hozz\u00e1nk, hadd ismerj\u00fck \u0151ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00f3t kiment hozz\u00e1juk az ajt\u00f3 el\u00e9, de az ajt\u00f3t bez\u00e1rta maga m\u00f6g\u00f6tt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: Ugyan, bar\u00e1taim, ne tegyetek rosszat!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Van k\u00e9t le\u00e1nyom, akiknek m\u00e9g nem volt dolguk f\u00e9rfival, kihozom hozz\u00e1tok, \u00e9s tegyetek vel\u00fck, amit j\u00f3nak l\u00e1ttok. De ezekkel az emberekkel ne tegyetek semmit, mivel hajl\u00e9kom oltalma alatt vannak!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De azok \u00edgy feleltek: Menj innen! \u00c9s azt mondt\u00e1k: \u0150 az egyetlen j\u00f6vev\u00e9ny k\u00f6zt\u00fcnk, \u00e9s \u0151 akar t\u00f6rv\u00e9nyt szabni? M\u00e9g jobban elb\u00e1nunk veled, mint vel\u00fck! Szorongatni kezdt\u00e9k mag\u00e1t L\u00f3tot, \u00e9s m\u00e1r majdnem bet\u00f6rt\u00e9k az ajt\u00f3t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De azok a f\u00e9rfiak kiny\u00fajtott\u00e1k a kez\u00fcket, beh\u00fazt\u00e1k L\u00f3tot magukhoz a h\u00e1zba, \u00e9s bez\u00e1rt\u00e1k az ajt\u00f3t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az emberek apraj\u00e1t-nagyj\u00e1t pedig, akik a h\u00e1z ajtaja el\u0151tt voltak, vaks\u00e1ggal vert\u00e9k meg, \u00fagyhogy nem tudt\u00e1k megtal\u00e1lni az ajt\u00f3t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00f3t megmenek\u00fcl - Akkor ezt k\u00e9rdezt\u00e9k a f\u00e9rfiak L\u00f3tt\u00f3l: Ki van m\u00e9g itt hozz\u00e1d tartoz\u00f3? V\u0151det, fiaidat \u00e9s le\u00e1nyaidat, meg mindenedet, ami a tied a v\u00e1rosban, vidd el err\u0151l a helyr\u0151l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert mi el fogjuk puszt\u00edtani ezt a helyet, mivel eljutott az \u00darhoz az a nagy jajki\u00e1lt\u00e1s, amelyet okoztak. Az \u00dar az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt benn\u00fcnket, hogy elpuszt\u00edtsuk a v\u00e1rost."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00f3t teh\u00e1t kiment, \u00e9s besz\u00e9lt a v\u0151ivel, akik le\u00e1nyait el akart\u00e1k venni, \u00e9s ezt mondta: Keljetek f\u00f6l, menjetek ki err\u0151l a helyr\u0151l, mert az \u00dar el fogja puszt\u00edtani ezt a v\u00e1rost. De a v\u0151inek \u00fagy t\u0171nt, hogy csak tr\u00e9f\u00e1l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor hajnalodott, \u00edgy s\u00fcrgett\u00e9k az angyalok L\u00f3tot: Kelj f\u00f6l, fogd a feles\u00e9gedet \u00e9s itt lev\u0151 k\u00e9t le\u00e1nyodat, hogy el ne pusztulj a v\u00e1ros b\u0171ne miatt!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s amikor t\u00e9tov\u00e1zott, megragadt\u00e1k a f\u00e9rfiak a kez\u00e9t, meg a feles\u00e9g\u00e9nek \u00e9s k\u00e9t le\u00e1ny\u00e1nak a kez\u00e9t, mert az \u00dar megsz\u00e1nta \u0151t. Kivitt\u00e9k, \u00e9s ott hagyt\u00e1k a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor vitt\u00e9k \u0151ket kifel\u00e9, ezt mondt\u00e1k: Mentsd az \u00e9letedet! Ne n\u00e9zz h\u00e1tra, \u00e9s ne \u00e1llj meg sehol a k\u00f6rny\u00e9ken! A hegyre menek\u00fclj, k\u00fcl\u00f6nben elpusztulsz!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De L\u00f3t azt mondta nekik: Ne oda, Uram!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha m\u00e1r kegyelmes volt\u00e1l szolg\u00e1dhoz, \u00e9s olyan nagy szeretettel b\u00e1nsz velem, hogy meg akarod tartani az \u00e9letemet, akkor ne kelljen a hegyre menek\u00fcln\u00f6m, mert utol\u00e9r a veszedelem \u00e9s meghalok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Itt van a k\u00f6zelben ez a kis v\u00e1ros, hadd fussak oda! B\u00e1r kicsi, hadd menek\u00fcljek oda, hogy \u00e9letben maradjak!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ebben a dologban is engedek neked - felelte. Nem puszt\u00edtom el azt a v\u00e1rost, amelyr\u0151l besz\u00e9lt\u00e9l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De sietve menek\u00fclj oda, mert semmit sem tudok tenni, am\u00edg oda nem \u00e9rsz. - Ez\u00e9rt h\u00edvj\u00e1k azt a v\u00e1rost C\u00f3arnak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A nap \u00e9ppen f\u00f6lkelt, amikor L\u00f3t C\u00f3arba \u00e9rt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00dar pedig k\u00e9nk\u00f6ves t\u00fczes es\u0151t bocs\u00e1tott Sodom\u00e1ra \u00e9s Gomor\u00e1ra, az \u00dart\u00f3l, az \u00e9gb\u0151l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cdgy puszt\u00edtotta el azokat a v\u00e1rosokat \u00e9s azt az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9ket, a v\u00e1rosok eg\u00e9sz lakoss\u00e1g\u00e1t, s\u0151t a f\u00f6ld n\u00f6v\u00e9nyzet\u00e9t is."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00f6g\u00f6tte men\u0151 feles\u00e9ge azonban h\u00e1tratekintett, \u00e9s s\u00f3b\u00e1lv\u00e1nny\u00e1 lett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Reggel f\u00f6lkelt \u00c1brah\u00e1m, hogy arra a helyre menjen, ahol az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt \u00e1llt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Odatekintett Sodoma \u00e9s Gomora fel\u00e9, meg annak az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9knek a f\u00f6ldje fel\u00e9, \u00e9s l\u00e1tta, hogy m\u00e1r csak f\u00fcst sz\u00e1llt a f\u00f6ld felett, mint az olvaszt\u00f3kemence f\u00fcstje."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De amikor Isten elpuszt\u00edtotta annak a k\u00f6rny\u00e9knek a v\u00e1rosait, nem feledkezett meg Isten \u00c1brah\u00e1mr\u00f3l, \u00e9s kivezette L\u00f3tot a pusztul\u00e1sb\u00f3l, amikor elpuszt\u00edtotta azokat a v\u00e1rosokat, ahol L\u00f3t lakott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u00f3t le\u00e1nyainak a b\u0171ne - L\u00f3t f\u00f6lment C\u00f3arb\u00f3l, \u00e9s letelepedett k\u00e9t le\u00e1ny\u00e1val egy\u00fctt a hegyen, mert f\u00e9lt C\u00f3arban lakni. Egy barlangban lakott k\u00e9t le\u00e1ny\u00e1val egy\u00fctt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Egyszer a nagyobbik le\u00e1nya ezt mondta a kisebbiknek: Ap\u00e1nk \u00f6reg, \u00e9s nincs ezen a f\u00f6ld\u00f6n f\u00e9rfi, aki hozz\u00e1nk bej\u00f6nne az eg\u00e9sz f\u00f6ld szok\u00e1sa szerint."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gyere, itassuk le ap\u00e1nkat borral, h\u00e1ljunk vele, \u00e9s t\u00e1masszunk ap\u00e1nkt\u00f3l ut\u00f3dot."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Leitatt\u00e1k teh\u00e1t az apjukat borral m\u00e9g azon az \u00e9jszak\u00e1n, \u00e9s bement a nagyobbik, \u00e9s az apj\u00e1val h\u00e1lt. L\u00f3t pedig mit sem tudott le\u00e1nya lefekv\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00e9s f\u00f6lkel\u00e9s\u00e9r\u0151l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u00e1snap azt mondta a nagyobbik a kisebbiknek: A m\u00falt \u00e9jjel \u00e9n h\u00e1ltam az ap\u00e1mmal. Itassuk le borral ma \u00e9jjel is, \u00e9s menj be te, h\u00e1lj vele, hogy ut\u00f3dot t\u00e1masszunk ap\u00e1nkt\u00f3l."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azon az \u00e9jszak\u00e1n is leitatt\u00e1k az apjukat borral, \u00e9s a kisebbik is vele h\u00e1lt. L\u00f3t pedig mit sem tudott le\u00e1nya lefekv\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00e9s f\u00f6lkel\u00e9s\u00e9r\u0151l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cdgy esett teherbe L\u00f3t mindk\u00e9t le\u00e1nya az apj\u00e1t\u00f3l."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A nagyobbik fi\u00fat sz\u00fclt, \u00e9s M\u00f3\u00e1bnak nevezte el. \u0150 a mai M\u00f3\u00e1b \u0151satyja."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A kisebbik is fi\u00fat sz\u00fclt, \u00e9s Ben-Amm\u00ednak nevezte el. \u0150 a mai Amm\u00f3n fiainak az \u0151satyja."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m \u00e9s S\u00e1ra Ger\u00e1rban - Azut\u00e1n elindult onnan \u00c1brah\u00e1m a D\u00e9lvid\u00e9k fel\u00e9, letelepedett K\u00e1d\u00e9s \u00e9s S\u00far k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt \u00e9lt Ger\u00e1rban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m azt mondta S\u00e1r\u00e1r\u00f3l, a feles\u00e9g\u00e9r\u0151l, hogy a h\u00faga, ez\u00e9rt Ab\u00edmelek, Ger\u00e1r kir\u00e1lya \u00e9rte k\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s elvitette S\u00e1r\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten azonban elj\u00f6tt Ab\u00edmelekhez \u00e9jjel, \u00e1lm\u00e1ban, \u00e9s azt mondta neki: Meg fogsz halni az asszony miatt, akit elvitett\u00e9l, mert f\u00e9rjes asszony."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ab\u00edmelek azonban m\u00e9g nem k\u00f6zeledett hozz\u00e1, \u00e9s azt mondta: Uram, az igaz n\u00e9pet is meg\u00f6l\u00f6d?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen \u0151 mondta nekem, hogy a h\u00faga, az asszony meg azt mondta r\u00f3la, hogy a b\u00e1tyja! \u00c9n tiszta sz\u00edvvel \u00e9s \u00e1rtatlan k\u00e9zzel tettem ezt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor ezt mondta neki \u00e1lm\u00e1ban az Isten: \u00c9n is tudom, hogy tiszta sz\u00edvvel tetted ezt. Ez\u00e9rt \u00f3vtalak magam is att\u00f3l, hogy v\u00e9tkezz\u00e9l ellenem, ez\u00e9rt nem engedtem, hogy \u00e9rintsd \u0151t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most teh\u00e1t add vissza annak az embernek a feles\u00e9g\u00e9t, mert pr\u00f3f\u00e9ta \u0151, \u00e9s im\u00e1dkozik \u00e9rted, hogy \u00e9letben maradj. Ha azonban nem adod vissza, tudd meg, hogy meg kell halnod neked \u00e9s minden hozz\u00e1d tartoz\u00f3nak!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6lkelt az\u00e9rt Ab\u00edmelek reggel, h\u00edvatta valamennyi szolg\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elbesz\u00e9lte nekik mindezt. Az emberek nagyon megijedtek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor h\u00edvatta Ab\u00edmelek \u00c1brah\u00e1mot, \u00e9s ezt mondta neki: Mit tett\u00e9l vel\u00fcnk? Mit v\u00e9tettem ellened, hogy ilyen nagy v\u00e9tekbe akart\u00e1l belevinni engem \u00e9s orsz\u00e1gomat? Olyan dolgokat tett\u00e9l velem, amilyeneket nem szabad tenni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd ezt k\u00e9rdezte Ab\u00edmelek \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l: Mire gondolt\u00e1l, amikor ezt tetted?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m ezt felelte: Azt gondoltam, hogy nincs istenf\u00e9lelem ezen a helyen, \u00e9s meg\u00f6lnek a feles\u00e9gem\u00e9rt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De val\u00f3ban h\u00fagom is \u0151, az ap\u00e1m le\u00e1nya, csak nem az any\u00e1m le\u00e1nya; \u00edgy lett a feles\u00e9gem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor v\u00e1ndor\u00fatra ind\u00edtott engem Isten ap\u00e1m h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, ezt k\u00e9rtem t\u0151le: Azzal mutasd meg szeretetedet ir\u00e1ntam, hogy b\u00e1rhov\u00e1 megy\u00fcnk, minden\u00fctt azt mondd r\u00f3lam, hogy a b\u00e1ty\u00e1d vagyok!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor vett Ab\u00edmelek juhokat \u00e9s \u00f6kr\u00f6ket, szolg\u00e1kat \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3kat, \u00e9s \u00c1brah\u00e1mnak adta, S\u00e1r\u00e1t, a feles\u00e9g\u00e9t pedig visszak\u00fcldte hozz\u00e1,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta Ab\u00edmelek: Itt van el\u0151tted az orsz\u00e1gom, lakj ott, ahol j\u00f3nak l\u00e1tod."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e1r\u00e1hoz pedig \u00edgy sz\u00f3lt: \u00cdme, ezer ez\u00fcst\u00f6t adtam a b\u00e1ty\u00e1dnak, ez felment t\u00e9ged mindazok el\u0151tt, akik veled vannak, mert \u00edgy minden tekintetben igazolva vagy."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m pedig im\u00e1dkozott Istenhez, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtotta Isten Ab\u00edmeleket, feles\u00e9g\u00e9t \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3it, \u00fagyhogy ism\u00e9t sz\u00fclhettek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert az \u00dar medd\u0151v\u00e9 tett minden n\u0151t Ab\u00edmelek h\u00e1z\u00e1ban S\u00e1r\u00e1nak, \u00c1brah\u00e1m feles\u00e9g\u00e9nek az esete miatt."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izs\u00e1k sz\u00fclet\u00e9se - Azut\u00e1n megl\u00e1togatta az \u00dar S\u00e1r\u00e1t, ahogyan megmondta, \u00e9s \u00fagy cselekedett az \u00dar S\u00e1r\u00e1val, ahogy meg\u00edg\u00e9rte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e1ra teherbe esett, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclt \u00c1brah\u00e1mnak \u00f6regkor\u00e1ra, abban az id\u0151ben, amelyet meg\u00edg\u00e9rt neki Isten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m Izs\u00e1knak nevezte el \u00fajsz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t, akit S\u00e1ra sz\u00fclt neki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lte \u00c1brah\u00e1m a fi\u00e1t, Izs\u00e1kot nyolcnapos kor\u00e1ban, ahogyan megparancsolta neki Isten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m sz\u00e1zesztend\u0151s volt, amikor fia, Izs\u00e1k megsz\u00fcletett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor ezt mondta S\u00e1ra: Nevets\u00e9gess\u00e9 tett engem az Isten, kinevet mindenki, aki csak hallja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt is mondta: Ki j\u00f3solta volna meg \u00c1brah\u00e1mnak, hogy fog m\u00e9g S\u00e1ra fiakat szoptatni? Mert fi\u00fat sz\u00fcltem \u00f6regkor\u00e1ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor a gyermek nagyobb lett, elv\u00e1lasztott\u00e1k. \u00c1brah\u00e1m pedig nagy lakom\u00e1t k\u00e9sz\u00edtett azon a napon, amelyen elv\u00e1lasztott\u00e1k Izs\u00e1kot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e1g\u00e1r \u00e9s Izmael el\u0171z\u00e9se - Amikor S\u00e1ra nevetni l\u00e1tta az egyiptomi H\u00e1g\u00e1r fi\u00e1t, akit H\u00e1g\u00e1r \u00c1brah\u00e1mnak sz\u00fclt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ezt mondta \u00c1brah\u00e1mnak: Kergesd el ezt a szolg\u00e1l\u00f3t a fi\u00e1val egy\u00fctt, mert nem \u00f6r\u00f6k\u00f6lhet ennek a szolg\u00e1l\u00f3nak a fia az \u00e9n fiammal, Izs\u00e1kkal!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez a besz\u00e9d \u00c1brah\u00e1mnak igen rosszul esett, a fia miatt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De Isten ezt mondta \u00c1brah\u00e1mnak: Ne ess\u00e9k neked rosszul ennek a fi\u00fanak \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3dnak a dolga. B\u00e1rmit mond neked S\u00e1ra, hallgass a szav\u00e1ra, mert Izs\u00e1kot fogj\u00e1k a te ut\u00f3dodnak nevezni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De a szolg\u00e1l\u00f3 fi\u00e1b\u00f3l is n\u00e9pet t\u00e1masztok, mert \u0151 is t\u0151led sz\u00e1rmazik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m f\u00f6lkelt reggel, fogott egy kenyeret meg egy t\u00f6ml\u0151 vizet, \u00e9s H\u00e1g\u00e1rnak adta. F\u00f6ltette azt az asszony v\u00e1ll\u00e1ra, \u00e9s elk\u00fcldte \u0151t a gyermekkel egy\u00fctt. \u00cdgy ment el, \u00e9s bolyongott Be\u00e9rseba puszt\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor kifogyott a v\u00edz a t\u00f6ml\u0151b\u0151l, odatette a gyermeket az egyik bokor al\u00e1,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "maga pedig elment, le\u00fclt vele szemben egy ny\u00edll\u00f6v\u00e9snyi t\u00e1vols\u00e1gban, \u00e9s ezt mondta: Ne l\u00e1ssam, amikor meghal a gyermek. Ott \u00fclt vele szemben, \u00e9s hangosan s\u00edrt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De Isten meghallotta a fi\u00fa hangj\u00e1t, Isten angyala pedig ki\u00e1ltott a mennyb\u0151l H\u00e1g\u00e1rnak, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Mi van veled, H\u00e1g\u00e1r? Ne f\u00e9lj, mert meghallotta Isten a fi\u00fa hangj\u00e1t ott, ahol van."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kelj f\u00f6l, vedd fel a fi\u00fat, \u00e9s fogd k\u00e9zen, mert nagy n\u00e9pet t\u00e1masztok bel\u0151le."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s megnyitotta Isten az asszony szem\u00e9t, \u00fagyhogy megl\u00e1tott egy forr\u00e1st. Odament, megt\u00f6lt\u00f6tte a t\u00f6ml\u0151t v\u00edzzel, \u00e9s megitatta a fi\u00fat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten pedig vele volt a fi\u00faval, \u00e9s az feln\u00f6vekedett. A puszt\u00e1ban lakott, \u00e9s \u00edj\u00e1sz lett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e1r\u00e1n puszt\u00e1j\u00e1ban lakott, anyja pedig Egyiptomb\u00f3l szerzett neki feles\u00e9get."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m \u00e9s Ab\u00edmelek sz\u00f6vets\u00e9ge - T\u00f6rt\u00e9nt abban az id\u0151ben, hogy Ab\u00edmelek \u00e9s hadseregparancsnoka, P\u00edk\u00f3l azt mondta \u00c1brah\u00e1mnak: Isten van veled mindenben, amit cselekszel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Esk\u00fcdj meg nekem most Istenre, hogy nem csalsz meg sem engem, sem a fiamat, sem az unok\u00e1mat, hanem olyan h\u0171s\u00e9gesen b\u00e1nsz velem \u00e9s azzal a f\u00f6lddel, ahol j\u00f6vev\u00e9ny vagy, ahogyan \u00e9n b\u00e1ntam veled!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m \u00edgy felelt: Megesk\u00fcsz\u00f6m."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De \u00c1brah\u00e1m szemreh\u00e1ny\u00e1st tett Ab\u00edmeleknek amiatt, hogy Ab\u00edmelek szolg\u00e1i er\u0151szakkal elfoglaltak t\u0151le egy kutat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ab\u00edmelek ezt mondta: Nem tudom, ki tette ezt. Te sem sz\u00f3lt\u00e1l r\u00f3la nekem, \u00e9n sem hallottam, csak ma."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor \u00c1brah\u00e1m vett juhokat meg marh\u00e1kat, \u00e9s Ab\u00edmeleknek adta. Majd sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek egym\u00e1ssal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De \u00c1brah\u00e1m k\u00fcl\u00f6n\u00e1ll\u00edtott a ny\u00e1jb\u00f3l h\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor ezt k\u00e9rdezte Ab\u00edmelek \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l: Mire val\u00f3 ez a h\u00e9t b\u00e1r\u00e1ny, amelyeket k\u00fcl\u00f6n\u00e1ll\u00edtott\u00e1l?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0150 azt felelte: Fogadd el t\u0151lem ezt a h\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyt, annak bizonys\u00e1g\u00e1ul, hogy \u00e9n \u00e1stam ezt a kutat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az\u00e9rt nevezt\u00e9k el azt a helyet Be\u00e9rseb\u00e1nak, mert ott esk\u00fcdtek meg \u0151k ketten."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Miut\u00e1n megk\u00f6t\u00f6tt\u00e9k a sz\u00f6vets\u00e9get Be\u00e9rseb\u00e1ban, f\u00f6lkelt Ab\u00edmelek \u00e9s hadseregparancsnoka, P\u00edk\u00f3l, \u00e9s visszat\u00e9rtek a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m pedig tamariszkuszf\u00e1kat \u00fcltetett Be\u00e9rseb\u00e1ban, \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvta ott az \u00darnak, az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Istennek a nev\u00e9t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azut\u00e1n m\u00e9g hossz\u00fa ideig \u00e9lt j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt \u00c1brah\u00e1m a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9n."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten pr\u00f3b\u00e1ra teszi \u00c1brah\u00e1m hit\u00e9t - Ezek ut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Isten pr\u00f3b\u00e1ra tette \u00c1brah\u00e1mot, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u00c1brah\u00e1m! \u0150 pedig felelt: Itt vagyok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten ezt mondta: Fogd a fiadat, a te egyetlenedet, akit szeretsz, Izs\u00e1kot, \u00e9s menj el M\u00f3rijj\u00e1 f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s \u00e1ldozd fel ott \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az egyik hegyen, amelyet majd megmondok neked!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m f\u00f6lkelt reggel, f\u00f6lnyergelte a szamar\u00e1t, maga mell\u00e9 vette k\u00e9t szolg\u00e1j\u00e1t meg Izs\u00e1kot, a fi\u00e1t. F\u00e1t is hasogatott az \u00e1ldozathoz. Azut\u00e1n elindult arra a helyre, amelyet az Isten mondott neki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A harmadik napon f\u00f6lemelte tekintet\u00e9t \u00c1brah\u00e1m, \u00e9s megl\u00e1tta azt a helyet messzir\u0151l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt \u00c1brah\u00e1m a szolg\u00e1ihoz: Maradjatok itt a szam\u00e1rral, \u00e9n pedig a fiammal elmegyek oda, im\u00e1dkozunk, \u00e9s ut\u00e1na visszat\u00e9r\u00fcnk hozz\u00e1tok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fogta teh\u00e1t \u00c1brah\u00e1m az \u00e9g\u0151\u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00e1t, r\u00e1tette a fi\u00e1ra, Izs\u00e1kra, \u0151 maga pedig a t\u00fczet meg a k\u00e9st vitte; \u00edgy mentek ketten egy\u00fctt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De Izs\u00e1k megsz\u00f3l\u00edtotta apj\u00e1t, \u00c1brah\u00e1mot: Ap\u00e1m! \u0150 pedig felelt: Itt vagyok, fiam. A fi\u00fa megk\u00e9rdezte: Itt van a t\u0171z meg a fa, de hol van az \u00e1ldozatra val\u00f3 b\u00e1r\u00e1ny?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m azt mondta: Isten majd gondoskodik az \u00e1ldozatra val\u00f3 b\u00e1r\u00e1nyr\u00f3l, fiam. \u00cdgy mentek tov\u00e1bb ketten egy\u00fctt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor eljutottak arra a helyre, amelyet Isten mondott neki, olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett ott \u00c1brah\u00e1m, r\u00e1rakta a fadarabokat, megk\u00f6t\u00f6zte a fi\u00e1t, Izs\u00e1kot, \u00e9s f\u00f6ltette az olt\u00e1rra a fadarabok tetej\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De amint kiny\u00fajtotta \u00c1brah\u00e1m a kez\u00e9t, \u00e9s m\u00e1r fogta a k\u00e9st, hogy lev\u00e1gja a fi\u00e1t,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ki\u00e1ltott neki az \u00dar angyala a mennyb\u0151l: \u00c1brah\u00e1m! \u00c1brah\u00e1m! \u0150 \u00edgy felelt: Itt vagyok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az angyal \u00edgy sz\u00f3lt: Ne ny\u00fajtsd ki kezedet a fi\u00fara, \u00e9s ne b\u00e1ntsd \u0151t, mert most m\u00e1r tudom, hogy istenf\u00e9l\u0151 vagy, \u00e9s nem tagadtad meg t\u0151lem a fiadat, a te egyetlenedet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor f\u00f6lemelte \u00c1brah\u00e1m a tekintet\u00e9t, \u00e9s megl\u00e1tta, hogy ott van egy kos, szarv\u00e1n\u00e1l fogva f\u00f6nnakadva a boz\u00f3tban. Odament \u00c1brah\u00e1m, fogta a kost, \u00e9s azt \u00e1ldozta f\u00f6l \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul a fia helyett."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy nevezte el \u00c1brah\u00e1m azt a helyet: Az \u00dar gondoskodik. Ma ezt mondj\u00e1k: Az \u00dar hegy\u00e9n a gondvisel\u00e9s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00dar angyala m\u00e1sodszor is ki\u00e1ltott \u00c1brah\u00e1mnak a mennyb\u0151l,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: Magamra esk\u00fcsz\u00f6m, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, hogy mivel \u00edgy tett\u00e9l, \u00e9s nem tagadtad meg t\u0151lem a fiadat, a te egyetlenedet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "az\u00e9rt gazdagon meg\u00e1ldalak, \u00e9s \u00fagy megszapor\u00edtom ut\u00f3daidat, hogy annyian lesznek, mint az \u00e9g csillagai, vagy mint a homokszemek a tenger partj\u00e1n. A te ut\u00f3dod birtokolni fogja ellens\u00e9gei kapuj\u00e1t,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s a te ut\u00f3dod \u00e1ltal nyer \u00e1ld\u00e1st a f\u00f6ld valamennyi n\u00e9pe, mert hallgatt\u00e1l szavamra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00c1brah\u00e1m visszat\u00e9rt szolg\u00e1ihoz, elindultak, \u00e9s egy\u00fctt elmentek Be\u00e9rseb\u00e1ba. \u00c1brah\u00e1m tov\u00e1bbra is Be\u00e9rseb\u00e1ban lakott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e1h\u00f3r ut\u00f3dai - Ezek ut\u00e1n ezt a h\u00edrt vitt\u00e9k \u00c1brah\u00e1mnak: Milk\u00e1 is sz\u00fclt fi\u00fakat \u00f6cs\u00e9dnek, N\u00e1h\u00f3rnak:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dacot, az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t, B\u00fazt, annak \u00f6ccs\u00e9t, \u00e9s Kem\u00fa\u00e9lt, Ar\u00e1m atyj\u00e1t,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 Keszedet, Haz\u00f3t \u00e9s Pild\u00e1st, Jidl\u00e1fot \u00e9s Bet\u00fa\u00e9lt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bet\u00fa\u00e9l nemzette Rebek\u00e1t. Ezt a nyolcat sz\u00fclte Milk\u00e1 N\u00e1h\u00f3rnak, \u00c1brah\u00e1m \u00f6ccs\u00e9nek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Re\u00fam\u00e1 nev\u0171 m\u00e1sodfeles\u00e9ge is sz\u00fclt neki: Tebahot, Gahamot, Tahast \u00e9s Maak\u00e1t."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1ra hal\u00e1la \u00e9s temet\u00e9se - S\u00e1ra sz\u00e1zhuszonh\u00e9t esztendeig \u00e9lt, ennyi volt S\u00e1ra \u00e9letkora."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor meghalt S\u00e1ra K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n Kirjat-Arb\u00e1ban, azaz Hebr\u00f3nban, \u00c1brah\u00e1m bement S\u00e1r\u00e1hoz, hogy meggy\u00e1szolja, \u00e9s elsirassa \u0151t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd f\u00f6lkelt \u00c1brah\u00e1m a halottja mell\u0151l, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt a hettit\u00e1khoz:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f6vev\u00e9ny \u00e9s idegen vagyok k\u00f6ztetek. Adjatok nekem s\u00edrhelynek val\u00f3 birtokot n\u00e1latok, hogy oda temethessem halottamat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A hettit\u00e1k ezt felelt\u00e9k \u00c1brah\u00e1mnak:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hallgass meg benn\u00fcnket, urunk! Istent\u0151l val\u00f3 fejedelem vagy te k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk. A legszebb s\u00edrhely\u00fcnk\u00f6n temesd el halottadat! Senki sem akad\u00e1lyoz meg k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk, hogy az \u0151 s\u00edrhely\u00e9re temesd halottadat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor f\u00f6lkelt \u00c1brah\u00e1m, meghajolt a f\u00f6ld tulajdonosai, a hettit\u00e1k el\u0151tt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: Ha igaz\u00e1n azt akarj\u00e1tok, hogy eltemessem halottamat, hallgassatok meg engem, \u00e9s b\u00edrj\u00e1tok r\u00e1 Efr\u00f3nt, C\u00f3har fi\u00e1t,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "hogy adja nekem a makp\u00e9lai barlangj\u00e1t, amely a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldje v\u00e9g\u00e9n van! Teljes \u00e9rt\u00e9k\u00e9\u00e9rt adja el, hogy legyen s\u00edrhelynek val\u00f3 birtokom k\u00f6ztetek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Efr\u00f3n is ott \u00fclt a hettit\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt. Ez a hettita Efr\u00f3n \u00edgy sz\u00f3lt \u00c1brah\u00e1mhoz a hettit\u00e1knak \u00e9s mindazoknak a f\u00fcle hallat\u00e1ra, akik a v\u00e1ros kapuj\u00e1ban \u00f6sszej\u00f6ttek:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nem, uram! Hallgass meg engem! Neked adom azt a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet a rajta lev\u0151 barlanggal egy\u00fctt. N\u00e9pem fiainak a szeme l\u00e1tt\u00e1ra adom azt neked. Temesd el halottadat!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m meghajolt a f\u00f6ld tulajdonosai el\u0151tt,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt Efr\u00f3nhoz a f\u00f6ld tulajdonosainak a f\u00fcle hallat\u00e1ra: Hallgass m\u00e9gis r\u00e1m! Megadom a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld \u00e1r\u00e1t, fogadd el t\u0151lem, azut\u00e1n oda temetem halottamat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De Efr\u00f3n \u00edgy felelt \u00c1brah\u00e1mnak:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hallgass r\u00e1m, uram! N\u00e9gysz\u00e1z ez\u00fcstsekelt \u00e9r ez a f\u00f6ld! Mit sz\u00e1m\u00edt az k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk? Temesd csak el halottadat!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m engedett Efr\u00f3nnak, \u00e9s kim\u00e9rt \u00c1brah\u00e1m Efr\u00f3nnak annyi ez\u00fcst\u00f6t, amennyit mondott a hettit\u00e1k f\u00fcle hallat\u00e1ra, a kereskedelmi forgalomban haszn\u00e1lt n\u00e9gysz\u00e1z ez\u00fcstsekelt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy ment \u00e1t Efr\u00f3n makp\u00e9lai sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldje, amely Mamr\u00e9val szemben van, a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld a barlanggal egy\u00fctt, \u00e9s minden fa a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld eg\u00e9sz hat\u00e1r\u00e1n k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m birtok\u00e1ba, a hettit\u00e1knak \u00e9s mindazoknak a szeme l\u00e1tt\u00e1ra, akik a v\u00e1ros kapuj\u00e1ban \u00f6sszej\u00f6ttek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n eltemette \u00c1brah\u00e1m a feles\u00e9g\u00e9t, S\u00e1r\u00e1t a makp\u00e9lai sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld barlangj\u00e1ban, Mamr\u00e9val szemben. Ez ma Hebr\u00f3n, K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy ker\u00fclt \u00c1brah\u00e1m birtok\u00e1ba s\u00edrhely\u00fcl a hettit\u00e1knak ez a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldje a rajta lev\u0151 barlanggal egy\u00fctt."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m feles\u00e9get hozat Izs\u00e1knak - \u00c1brah\u00e1m \u00e9lemedett kor\u00fa, \u00f6reg ember lett, \u00e9s az \u00dar mindennel meg\u00e1ldotta \u00c1brah\u00e1mot."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egyszer azt mondta \u00c1brah\u00e1m h\u00e1za \u00f6reg szolg\u00e1j\u00e1nak, aki minden\u00e9t kezelte: Tedd a kezedet a cs\u00edp\u0151m al\u00e1,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hadd eskesselek meg az \u00darra, az \u00e9g \u00e9s f\u00f6ld Isten\u00e9re, hogy fiamnak nem a k\u00e1na\u00e1niak le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl hozol feles\u00e9get, akik k\u00f6z\u00f6tt lakom,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hanem elm\u00e9sz haz\u00e1mba, a rokons\u00e1gomhoz, \u00e9s onnan hozol feles\u00e9get a fiamnak, Izs\u00e1knak!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De a szolga ezt mondta neki: H\u00e1tha az a le\u00e1ny nem akar k\u00f6vetni engem erre a f\u00f6ldre? Akkor visszavigyem a fiadat arra a f\u00f6ldre, ahonnan elj\u00f6tt\u00e9l?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m \u00edgy v\u00e1laszolt neki: \u0150rizkedj att\u00f3l, hogy oda visszavidd a fiamat!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar, az \u00e9g Istene, aki kihozott engem aty\u00e1m h\u00e1z\u00e1b\u00f3l \u00e9s rokons\u00e1gom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, aki besz\u00e9lt velem, \u00e9s \u00edgy esk\u00fcd\u00f6tt meg nekem: A te ut\u00f3daidnak adom ezt a f\u00f6ldet! - \u0150 elk\u00fcldi majd angyal\u00e1t el\u0151tted, hogy onnan hozz a fiamnak feles\u00e9get."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha a le\u00e1ny nem akar k\u00f6vetni t\u00e9ged, akkor mentes leszel a nekem tett esk\u00fc al\u00f3l, de a fiamat nem viheted vissza oda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor a szolga odatette kez\u00e9t ur\u00e1nak, \u00c1brah\u00e1mnak a cs\u00edp\u0151je al\u00e1, \u00e9s megesk\u00fcd\u00f6tt neki erre a dologra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n kiv\u00e1lasztott a szolga t\u00edz tev\u00e9t ur\u00e1nak a tev\u00e9i k\u00f6z\u00fcl, hogy elmenjen, \u00e9s vitt mag\u00e1val ur\u00e1t\u00f3l mindenf\u00e9le \u00e9rt\u00e9kes dolgot. Elindult, \u00e9s elment Aram-Naharaimba, N\u00e1h\u00f3r v\u00e1ros\u00e1ba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl megpihentette a tev\u00e9ket egy k\u00fatn\u00e1l, estefel\u00e9, amikor az asszonyok vizet mer\u00edteni j\u00e1rtak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor ezt mondta: Uram, \u00c1brah\u00e1mnak, az \u00e9n uramnak Istene! Adj eredm\u00e9nyt m\u00e9g ma, \u00e9s mutasd meg h\u0171s\u00e9gedet az \u00e9n uram, \u00c1brah\u00e1m ir\u00e1nt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ide\u00e1llok a forr\u00e1s mell\u00e9, amikor a v\u00e1rosbeli le\u00e1nyok kij\u00f6nnek vizet mer\u00edteni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Legyen \u00fagy, hogy ha azt mondom valamelyik le\u00e1nynak: Ny\u00fajtsd ide a kors\u00f3dat, hadd igyam! - \u0151 pedig azt mondja: Igy\u00e1l, s\u0151t m\u00e9g a tev\u00e9idet is megitatom - akkor \u0151t rendelted szolg\u00e1dnak, Izs\u00e1knak, \u00e9s ebb\u0151l tudom meg, hogy megmutattad h\u0171s\u00e9gedet uram ir\u00e1nt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e9g be sem fejezte szavait, m\u00e1ris j\u00f6tt Rebeka, kors\u00f3val a v\u00e1ll\u00e1n. \u0150 Bet\u00fa\u00e9lnak, Milk\u00e1 fi\u00e1nak volt a le\u00e1nya; Milk\u00e1 pedig \u00c1brah\u00e1m testv\u00e9r\u00e9nek, N\u00e1h\u00f3rnak volt a feles\u00e9ge."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A le\u00e1ny igen sz\u00e9p arc\u00fa volt, hajadon, akinek f\u00e9rfival m\u00e9g nem volt dolga. Lement a forr\u00e1shoz, megt\u00f6lt\u00f6tte a kors\u00f3j\u00e1t, \u00e9s felj\u00f6tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor a szolga odafutott, \u00e9s azt mondta: Adj nekem egy korty vizet a kors\u00f3b\u00f3l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A le\u00e1ny \u00edgy felelt: Igy\u00e1l, uram! \u00c9s gyorsan levette kors\u00f3j\u00e1t a kez\u00e9be, \u00e9s inni adott neki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Miut\u00e1n eleget adott neki inni, \u00edgy sz\u00f3lt: Tev\u00e9idnek is mer\u00edtek, m\u00edg eleget nem isznak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sietve bele\u00f6nt\u00f6tte a kors\u00f3 vizet a v\u00e1ly\u00faba, azut\u00e1n ism\u00e9t odafutott mer\u00edteni a forr\u00e1shoz. \u00cdgy mer\u00edtett valamennyi tev\u00e9nek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az ember k\u00f6zben n\u00e9m\u00e1n figyelte, hogy megtudja, szerencs\u00e9ss\u00e9 tette-e \u00fatj\u00e1t az \u00dar, vagy sem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Miut\u00e1n a tev\u00e9k m\u00e1r eleget ittak, el\u0151vett a f\u00e9rfi egy f\u00e9l sekel s\u00faly\u00fa aranyf\u00fcgg\u0151t, \u00e9s a le\u00e1ny kez\u00e9re val\u00f3 k\u00e9t karperecet, t\u00edz aranysekel s\u00faly\u00fat,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e9s ezt k\u00e9rdezte: Kinek a le\u00e1nya vagy? Mondd meg nekem, van-e sz\u00e1munkra \u00e9jszak\u00e1ra hely ap\u00e1d h\u00e1z\u00e1n\u00e1l?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0150 azt felelte: Bet\u00fa\u00e9l le\u00e1nya vagyok, Milk\u00e1 fi\u00e1\u00e9, akit \u0151 N\u00e1h\u00f3rnak sz\u00fclt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azt is mondta neki: Van n\u00e1lunk b\u0151ven szalma is, abrak is, meg hely is van \u00e9jszak\u00e1ra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor meghajolt az a f\u00e9rfi, leborult az \u00dar el\u0151tt,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: \u00c1ldott az \u00dar, \u00c1brah\u00e1mnak, az \u00e9n uramnak Istene, aki nem vonta meg h\u0171s\u00e9ges szeretet\u00e9t uramt\u00f3l! Az \u00dar vez\u00e9relt engem ezen az \u00faton az \u00e9n uram testv\u00e9r\u00e9nek h\u00e1z\u00e1hoz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1ja Bet\u00fa\u00e9l h\u00e1z\u00e1ban - Ezut\u00e1n elszaladt a le\u00e1ny, \u00e9s elmondta anyja h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Rebek\u00e1nak pedig volt egy L\u00e1b\u00e1n nev\u0171 b\u00e1tyja. Ez a L\u00e1b\u00e1n kiszaladt ahhoz az emberhez a forr\u00e1shoz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta a f\u00fcgg\u0151t \u00e9s a h\u00faga kez\u00e9n lev\u0151 karpereceket, \u00e9s meghallotta h\u00fag\u00e1nak, Rebek\u00e1nak a besz\u00e9d\u00e9t, aki elmondta, hogy mir\u0151l besz\u00e9lt vele az az ember, akkor odament ahhoz az emberhez, aki m\u00e9g mindig ott \u00e1llt a tev\u00e9k mellett a forr\u00e1sn\u00e1l,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: J\u00f6jj be, \u00e1ldott embere az \u00darnak, mit \u00e1llsz idekint? \u00c9n m\u00e1r elk\u00e9sz\u00edtettem a h\u00e1zat \u00e9s a tev\u00e9k hely\u00e9t is."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A f\u00e9rfi bement a h\u00e1zba, L\u00e1b\u00e1n meg levette a tev\u00e9kr\u0151l a szersz\u00e1mot, adott a tev\u00e9knek szalm\u00e1t \u00e9s abrakot; azut\u00e1n vizet hoztak, hogy megmoss\u00e1k a l\u00e1b\u00e1t, meg a vele lev\u0151 emberek l\u00e1b\u00e1t is."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Majd ennival\u00f3t tettek el\u00e9je, de \u0151 \u00edgy sz\u00f3lt: Nem eszem, am\u00edg el nem mondom a mondanival\u00f3mat! L\u00e1b\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt: Besz\u00e9lj!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta: \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1ja vagyok."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az \u00dar igen meg\u00e1ldotta az \u00e9n uramat, \u00e9s meggazdagodott. Adott neki juhokat, szarvasmarh\u00e1kat, ez\u00fcst\u00f6t, aranyat, szolg\u00e1kat, szolg\u00e1l\u00f3kat, tev\u00e9ket \u00e9s szamarakat."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Uramnak a feles\u00e9ge, S\u00e1ra, \u00f6regkor\u00e1ban sz\u00fclt fi\u00fat az \u00e9n uramnak, aki neki adta minden\u00e9t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Engem pedig \u00edgy esketett meg az uram: Ne v\u00e9gy fiamnak feles\u00e9get a k\u00e1na\u00e1niak le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl, akiknek a f\u00f6ldj\u00e9n lakom,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "hanem menj el ap\u00e1m h\u00e1z\u00e1hoz, az \u00e9n nemzets\u00e9gemhez, \u00e9s onnan hozz feles\u00e9get a fiamnak!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S amikor azt mondtam uramnak: H\u00e1tha az a le\u00e1ny nem akar k\u00f6vetni engem,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "akkor \u00edgy felelt nekem: Az \u00dar, akinek a sz\u00edne el\u0151tt j\u00e1rok, elk\u00fcldi majd angyal\u00e1t veled, \u00e9s szerencs\u00e9ss\u00e9 teszi utadat, hogy feles\u00e9get hozhass fiamnak az \u00e9n nemzets\u00e9gemb\u0151l, ap\u00e1m h\u00e1z\u00e1b\u00f3l."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Csak akkor mentes\u00fclsz a nekem tett esk\u00fc al\u00f3l, ha elm\u00e9sz az \u00e9n nemzets\u00e9gemhez. Ha nem adj\u00e1k neked, akkor is mentes\u00fclsz a nekem tett esk\u00fc al\u00f3l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Amikor ma a forr\u00e1shoz \u00e9rtem, ezt mondtam: Uram, \u00c1brah\u00e1mnak, az \u00e9n uramnak Istene! B\u00e1rcsak szerencs\u00e9ss\u00e9 tenn\u00e9d utamat, amelyen j\u00e1rok!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ide\u00e1llok a forr\u00e1s mell\u00e9. Legyen \u00fagy, hogy ha azt mondom valamelyik le\u00e1nynak, aki kij\u00f6n vizet mer\u00edteni: Adj innom egy kis vizet a kors\u00f3b\u00f3l,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00e9s az ezt feleli nekem: Igy\u00e1l, s\u0151t m\u00e9g a tev\u00e9idnek is mer\u00edtek: az legyen az a le\u00e1ny, akit az \u00dar az \u00e9n uram fi\u00e1nak rendelt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "M\u00e9g be sem fejeztem magamban a besz\u00e9det, m\u00e1ris j\u00f6tt Rebeka, kors\u00f3val a v\u00e1ll\u00e1n, lement a forr\u00e1shoz, \u00e9s mer\u00edtett. Ezt mondtam neki: Adj innom!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u0150 gyorsan levette a kors\u00f3j\u00e1t, \u00e9s \u00edgy felelt: Igy\u00e1l, s\u0151t m\u00e9g a tev\u00e9idet is megitatom. Ittam, \u00e9s \u0151 a tev\u00e9ket is megitatta."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Azut\u00e1n megk\u00e9rdeztem t\u0151le: Kinek a le\u00e1nya vagy? \u0150 ezt mondta: Annak a Bet\u00fa\u00e9lnak a le\u00e1nya vagyok, akit Milk\u00e1 sz\u00fclt N\u00e1h\u00f3rnak. Ekkor a f\u00fcgg\u0151t az orr\u00e1ba \u00e9s a karpereceket a kez\u00e9re tettem."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghajoltam, leborultam az \u00dar el\u0151tt, \u00e9s \u00e1ldottam az Urat, \u00c1brah\u00e1mnak, az \u00e9n uramnak Isten\u00e9t, aki a helyes \u00faton vez\u00e9relt engem, hogy az \u00e9n uram testv\u00e9re le\u00e1ny\u00e1t vigyem el feles\u00e9g\u00fcl a fi\u00e1nak."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, ha meg akarj\u00e1tok mutatni, hogy szeretitek uramat, \u00e9s h\u0171ek vagytok hozz\u00e1, mondj\u00e1tok meg ezt nekem! De ha nem, azt is mondj\u00e1tok meg, mert aszerint fordulok jobbra vagy balra!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Rebeka feles\u00e9g\u00fcl megy Izs\u00e1khoz - L\u00e1b\u00e1n \u00e9s Bet\u00fa\u00e9l \u00edgy v\u00e1laszolt: Az \u00dart\u00f3l indult el ez a dolog, mi nem mondhatunk neked sem rosszat, sem j\u00f3t."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Itt van Rebeka, vidd, \u00e9s menj! Legyen urad fi\u00e1nak a feles\u00e9ge, ahogyan elv\u00e9gezte az \u00dar."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Amikor meghallotta \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1ja a besz\u00e9d\u00fcket, f\u00f6ldre borult az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Azut\u00e1n a szolga ez\u00fcst \u00e9s arany \u00e9kszereket meg ruh\u00e1kat vett el\u0151, \u00e9s Rebek\u00e1nak adta. Dr\u00e1ga aj\u00e1nd\u00e9kokat adott a b\u00e1tyj\u00e1nak \u00e9s az anyj\u00e1nak is."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Majd ettek \u00e9s ittak az emberekkel egy\u00fctt, akik vele voltak, \u00e9s ott t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k az \u00e9jszak\u00e1t. Amikor felkeltek reggel, \u00edgy sz\u00f3lt: Bocs\u00e1ssatok el uramhoz!"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "A le\u00e1ny b\u00e1tyja \u00e9s anyja azonban azt mondta: Hadd maradjon vel\u00fcnk a le\u00e1ny m\u00e9g vagy t\u00edz napig, azut\u00e1n elmehet!"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy felelt nekik: Ne tartsatok vissza, hiszen az \u00dar szerencs\u00e9ss\u00e9 tette utamat. Bocs\u00e1ssatok el, hadd menjek uramhoz!"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Azok ezt mondt\u00e1k: H\u00edvjuk ide a le\u00e1nyt, \u00e9s k\u00e9rdezz\u00fck meg \u0151t mag\u00e1t!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Odah\u00edvt\u00e1k Rebek\u00e1t, \u00e9s azt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: Elm\u00e9sz-e ezzel az emberrel? \u0150 azt felelte: Elmegyek!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Elbocs\u00e1tott\u00e1k teh\u00e1t h\u00fagukat, Rebek\u00e1t, \u00e9s a dajk\u00e1j\u00e1t, meg \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1j\u00e1t embereivel egy\u00fctt."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Meg\u00e1ldott\u00e1k Rebek\u00e1t, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: H\u00fagunk, legyen ut\u00f3daid sz\u00e1ma ezerszer t\u00edzezer! Vegye birtokba ut\u00f3dod ellens\u00e9gei v\u00e1ros\u00e1t!"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6lkelt Rebeka \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3i, fel\u00fcltek a tev\u00e9kre, \u00e9s k\u00f6vett\u00e9k azt a f\u00e9rfit. \u00cdgy vitte el a szolga Rebek\u00e1t, \u00e9s elment."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Izs\u00e1k \u00e9ppen meg\u00e9rkezett a Lahajr\u00f3i-k\u00fatt\u00f3l, mert a D\u00e9lvid\u00e9ken lakott."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Estefel\u00e9 kiment Izs\u00e1k im\u00e1dkozni a mez\u0151re. Amint f\u00f6ltekintett, l\u00e1tta, hogy tev\u00e9k k\u00f6zelednek."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Rebeka is f\u00f6ltekintett, \u00e9s megl\u00e1tta Izs\u00e1kot. Akkor lesz\u00e1llt a tev\u00e9r\u0151l,"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00e9s azt k\u00e9rdezte a szolg\u00e1t\u00f3l: Ki az a f\u00e9rfi, aki szembe j\u00f6n vel\u00fcnk a mez\u0151n? A szolga \u00edgy felelt: \u0150 az \u00e9n uram! Akkor Rebeka f\u00e1tylat vett el\u0151, \u00e9s eltakarta mag\u00e1t."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "A szolga pedig elbesz\u00e9lte Izs\u00e1knak mindazt, amit v\u00e9gzett."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Izs\u00e1k ekkor bevezette Rebek\u00e1t anyj\u00e1nak, S\u00e1r\u00e1nak a s\u00e1tr\u00e1ba, \u00e9s feles\u00e9g\u00fcl vette Rebek\u00e1t. Izs\u00e1k megszerette \u0151t, \u00e9s megvigasztal\u00f3dott anyja hal\u00e1la ut\u00e1n."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m m\u00e1sodik h\u00e1zass\u00e1ga - \u00c1brah\u00e1m ism\u00e9t megn\u0151s\u00fclt, feles\u00e9g\u00e9nek Ket\u00far\u00e1 volt a neve."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 sz\u00fclte neki Zimr\u00e1nt, Joks\u00e1nt, Med\u00e1nt, Midj\u00e1nt, Jisb\u00e1kot \u00e9s S\u00faahot."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Joks\u00e1n nemzette Seb\u00e1t \u00e9s Ded\u00e1nt. Ded\u00e1n fiai lettek az ass\u00fariak, a let\u00fasiak \u00e9s a leummiak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Midj\u00e1n fiai pedig: \u00c9f\u00e1, \u00c9fer, Han\u00f3k, Ab\u00edd\u00e1 \u00e9s Eld\u00e1\u00e1. Ezek mind Ket\u00far\u00e1nak a lesz\u00e1rmazottjai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De \u00c1brah\u00e1m Izs\u00e1knak adta minden\u00e9t,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "az \u00c1brah\u00e1m m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9geit\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 fiaknak csak aj\u00e1nd\u00e9kokat adott \u00c1brah\u00e1m, \u00e9s m\u00e9g \u00e9let\u00e9ben elt\u00e1vol\u00edtotta \u0151ket fia, Izs\u00e1k mell\u0151l kelet fel\u00e9, egy keleti orsz\u00e1gba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m hal\u00e1la \u00e9s temet\u00e9se - \u00c1brah\u00e1m \u00e9letkora, amit meg\u00e9rt, sz\u00e1zhetven\u00f6t \u00e9v volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor elhunyt \u00c1brah\u00e1m, meghalt k\u00e9s\u0151 v\u00e9ns\u00e9g\u00e9ben, \u00f6regen, betelve az \u00e9lettel, \u00e9s el\u0151dei mell\u00e9 ker\u00fclt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fiai, Izs\u00e1k \u00e9s Izmael temett\u00e9k el a makp\u00e9lai barlangban, Efr\u00f3nnak, a hettita C\u00f3har fi\u00e1nak a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9n, Mamr\u00e9val szemben,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "azon a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld\u00f6n, amelyet \u00c1brah\u00e1m a hettit\u00e1kt\u00f3l vett meg. Ott temett\u00e9k el \u00c1brah\u00e1mot, ahol S\u00e1r\u00e1t, a feles\u00e9g\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m hal\u00e1la ut\u00e1n meg\u00e1ldotta Isten az \u0151 fi\u00e1t, Izs\u00e1kot. Izs\u00e1k a Lahajr\u00f3i-k\u00fatn\u00e1l lakott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Izmael nemzets\u00e9ge - Ez \u00c1brah\u00e1m fi\u00e1nak, Izmaelnek a nemzets\u00e9ge, akit az egyiptomi H\u00e1g\u00e1r, S\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3ja sz\u00fclt \u00c1brah\u00e1mnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00edvt\u00e1k Izmael fiait nev\u00fck \u00e9s nemzets\u00e9g\u00fck szerint: Izmael els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje volt Neb\u00e1j\u00f3t, azut\u00e1n k\u00f6vetkezett K\u00e9d\u00e1r, Adbe\u00e9l \u00e9s Mibsz\u00e1m,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 Mism\u00e1, D\u00fam\u00e1 \u00e9s Massz\u00e1,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hadad, T\u00e9m\u00e1, Jet\u00far, N\u00e1fis \u00e9s K\u00e9dm\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezek Izmael fiai, \u00e9s ez a nev\u00fck falvaik \u00e9s s\u00e1tort\u00e1boraik szerint: tizenk\u00e9t fejedelem, t\u00f6rzseiknek megfelel\u0151en."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izmael \u00e9letkora sz\u00e1zharminck\u00e9t esztend\u0151 volt. Akkor elhunyt, meghalt, \u00e9s el\u0151dei mell\u00e9 ker\u00fclt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Izmael ut\u00f3dai Hav\u00edl\u00e1t\u00f3l S\u00farig tany\u00e1ztak, amely Egyiptomt\u00f3l keletre, Ass\u00far fel\u00e9 van. Szembesz\u00e1lltak a testv\u00e9rt\u00f6rzsekkel is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Izs\u00e1k fiai: \u00c9zsau \u00e9s J\u00e1k\u00f3b - Ez Izs\u00e1knak, \u00c1brah\u00e1m fi\u00e1nak a nemzets\u00e9ge: \u00c1brah\u00e1m nemzette Izs\u00e1kot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Izs\u00e1k negyvenesztend\u0151s volt, amikor feles\u00e9g\u00fcl vette Rebek\u00e1t, az ar\u00e1m Bet\u00fa\u00e9l le\u00e1ny\u00e1t, az ar\u00e1m L\u00e1b\u00e1n h\u00fag\u00e1t Paddan-Ar\u00e1mb\u00f3l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s Izs\u00e1k k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00darnak feles\u00e9g\u00e9\u00e9rt, mivel medd\u0151 volt. Az \u00dar pedig engedett k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9nek, \u00fagyhogy teherbe esett Rebeka, a feles\u00e9ge."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De a fi\u00fak tusakodtak a m\u00e9h\u00e9ben. Akkor ezt mondta Rebeka: Ha \u00edgy van, minek is \u00e9lek? Elment az\u00e9rt, hogy megk\u00e9rdezze az Urat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00dar pedig ezt mondta neki: K\u00e9t n\u00e9p van m\u00e9hedben, k\u00e9t nemzet v\u00e1lik ki bels\u0151db\u0151l: egyik nemzet er\u0151sebb lesz a m\u00e1sikn\u00e1l, de a nagyobbik szolg\u00e1l a kisebbnek!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El\u00e9rkezett a sz\u00fcl\u00e9s napja, \u00e9s ikrek voltak a m\u00e9h\u00e9ben."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kij\u00f6tt az els\u0151: v\u00f6r\u00f6ses volt, \u00e9s minden\u00fctt sz\u0151r\u00f6s, mint a dar\u00f3c. Ez\u00e9rt \u00c9zsaunak nevezt\u00e9k el."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n kij\u00f6tt a testv\u00e9re, kez\u00e9vel \u00c9zsau sark\u00e1ba kapaszkodva. Ez\u00e9rt \u0151t J\u00e1k\u00f3bnak nevezt\u00e9k el. Izs\u00e1k hatvanesztend\u0151s volt, amikor ezek sz\u00fclettek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9zsau eladja els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jog\u00e1t - Amikor a fi\u00fak feln\u0151ttek, \u00c9zsau a vad\u00e1szathoz \u00e9rt\u0151, szabadban \u00e9l\u0151 ember lett, J\u00e1k\u00f3b ellenben szel\u00edd s\u00e1torlak\u00f3."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Izs\u00e1k \u00c9zsaut szerette, mert \u00edzlett neki a vad, Rebeka viszont J\u00e1k\u00f3bot szerette."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Egyszer J\u00e1k\u00f3b valami f\u0151zel\u00e9ket f\u0151z\u00f6tt, amikor \u00c9zsau f\u00e1radtan j\u00f6tt meg a mez\u0151r\u0151l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9zsau azt mondta J\u00e1k\u00f3bnak: Hadd egyem ebb\u0151l a v\u00f6r\u00f6s \u00e9telb\u0151l, mert f\u00e1radt vagyok! Ez\u00e9rt nevezt\u00e9k el \u0151t Ed\u00f3mnak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De J\u00e1k\u00f3b azt felelte: Add nekem \u00e9rte azonnal az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jogodat!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9zsau ezt mondta: \u00c9n \u00fagyis folyton hal\u00e1los vesz\u00e9lyben vagyok, mire val\u00f3 nekem az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jog?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b azt felelte: Akkor esk\u00fcdj meg nekem azonnal! \u00c9zsau megesk\u00fcd\u00f6tt neki, \u00edgy adta el els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jog\u00e1t J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b meg adott \u00c9zsaunak kenyeret \u00e9s lencsef\u0151zel\u00e9ket. \u00c9s \u0151 evett, ivott, azut\u00e1n f\u00f6lkelt, \u00e9s elment. Ennyire semmibe vette \u00c9zsau az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jogot."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izs\u00e1k \u00e9s Rebeka Ger\u00e1rban - Egyszer \u00e9h\u00edns\u00e9g volt az orsz\u00e1gban, azon az els\u0151 \u00e9h\u00edns\u00e9gen k\u00edv\u00fcl, amely \u00c1brah\u00e1m idej\u00e9ben volt. Ekkor elment Izs\u00e1k Ab\u00edmelekhez, a filiszteusok kir\u00e1ly\u00e1hoz Ger\u00e1rba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert megjelent neki az \u00dar, \u00e9s ezt mondta: Ne menj Egyiptomba, hanem abban az orsz\u00e1gban lakj, amelyet \u00e9n mondok neked!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Maradj j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt ebben az orsz\u00e1gban, \u00e9n pedig veled leszek, \u00e9s meg\u00e1ldalak, mert neked \u00e9s ut\u00f3daidnak adom ezeket az orsz\u00e1gokat mind, \u00e9s megtartom azt az esk\u00fct, amellyel megesk\u00fcdtem ap\u00e1dnak, \u00c1brah\u00e1mnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy megszapor\u00edtom ut\u00f3daidat, hogy annyian lesznek, mint az \u00e9gen a csillag. A te ut\u00f3daidnak adom mindezeket az orsz\u00e1gokat, \u00e9s a te ut\u00f3dod \u00e1ltal nyernek \u00e1ld\u00e1st a f\u00f6ld \u00f6sszes n\u00e9pei,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "mert hallgatott \u00c1brah\u00e1m a szavamra, \u00e9s megtartotta a megtartand\u00f3kat: parancsolataimat, rendelkez\u00e9seimet \u00e9s utas\u00edt\u00e1saimat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izs\u00e1k Ger\u00e1rban telepedett le."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor annak a helynek a lakosai a feles\u00e9ge ir\u00e1nt k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6dtek, azt mondta, hogy a h\u00faga. F\u00e9lt azt mondani, hogy a feles\u00e9ge, hogy meg ne \u00f6lj\u00e9k annak a helynek a lak\u00f3i Rebeka miatt, mert sz\u00e9p arc\u00fa volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r j\u00f3 ideje ott lakott, t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Ab\u00edmelek, a filiszteusok kir\u00e1lya kitekintett az ablakon, \u00e9s megl\u00e1tta Izs\u00e1kot, amint a feles\u00e9g\u00e9vel, Rebek\u00e1val nevetg\u00e9lt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor h\u00edvatta Ab\u00edmelek Izs\u00e1kot, \u00e9s ezt mondta: M\u00e9giscsak a feles\u00e9ged \u0151! Hogy mondhattad, hogy a h\u00fagod?! Izs\u00e1k ezt felelte neki: Mert azt gondoltam, hogy meg fogok halni miatta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3lt Ab\u00edmelek: Mi\u00e9rt tetted ezt vel\u00fcnk? K\u00f6nnyen megeshetett volna, hogy valaki a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl a feles\u00e9geddel h\u00e1l, \u00e9s akkor b\u0171nbe kevert\u00e9l volna benn\u00fcnket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ab\u00edmelek ez\u00e9rt ilyen parancsot adott az eg\u00e9sz n\u00e9pnek: Aki ehhez az emberhez \u00e9s feles\u00e9g\u00e9hez ny\u00fal, annak meg kell halnia!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Izs\u00e1k k\u00fczdelmei a kutak\u00e9rt - Izs\u00e1k ezut\u00e1n vetett azon a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s sz\u00e1zszoros\u00e1t aratta abban az esztend\u0151ben, \u00fagy meg\u00e1ldotta \u0151t az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy gazdagodott ez az ember; folyton-folyv\u00e1st gazdagodott, m\u00edg v\u00e9g\u00fcl is d\u00fasgazdagg\u00e1 lett."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Volt juhny\u00e1ja, marhacsord\u00e1ja \u00e9s nagy szolgahada, s ez\u00e9rt f\u00e9lt\u00e9kenyek lettek r\u00e1 a filiszteusok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mindazokat a kutakat, amelyeket apj\u00e1nak, \u00c1brah\u00e1mnak az idej\u00e9ben apja szolg\u00e1i \u00e1stak, bet\u00f6mt\u00e9k a filiszteusok, \u00e9s telesz\u00f3rt\u00e1k f\u00f6lddel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ab\u00edmelek ekkor \u00edgy sz\u00f3lt Izs\u00e1khoz: Menj el t\u0151l\u00fcnk, mert sokkal hatalmasabb lett\u00e9l, mint mi!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El is ment onnan Izs\u00e1k, \u00e9s Ger\u00e1r v\u00f6lgy\u00e9ben \u00fct\u00f6tt t\u00e1bort, \u00e9s ott lakott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Majd ism\u00e9t ki\u00e1sta Izs\u00e1k azokat a kutakat, amelyeket apj\u00e1nak, \u00c1brah\u00e1mnak az idej\u00e9ben \u00e1stak, de \u00c1brah\u00e1m hal\u00e1la ut\u00e1n a filiszteusok bet\u00f6mtek; \u00e9s ugyan\u00fagy nevezte el azokat, ahogyan apja nevezte \u0151ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Egyszer Izs\u00e1k szolg\u00e1i a v\u00f6lgyben \u00e1stak, \u00e9s ott olyan kutat tal\u00e1ltak, amelyben forr\u00e1sv\u00edz volt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A ger\u00e1ri p\u00e1sztorok azonban p\u00f6rlekedtek Izs\u00e1k p\u00e1sztoraival, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: mienk a v\u00edz! Ez\u00e9rt nevezte el a kutat \u00c9szeknek, mert civakodtak vele."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n m\u00e1s kutat \u00e1stak, de amiatt is p\u00f6rlekedtek, ez\u00e9rt azt Szitn\u00e1nak nevezte el."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Onnan is tov\u00e1bbvonult, \u00e9s egy m\u00e1sik kutat \u00e1sott, amely miatt m\u00e1r nem p\u00f6rlekedtek, ez\u00e9rt azt Reh\u00f3b\u00f3tnak nevezte el, mert ezt mondta: Most m\u00e1r t\u00e1gas helyet szerzett nek\u00fcnk az \u00dar, \u00e9s szaporodhatunk ezen a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onnan f\u00f6lment Be\u00e9rseb\u00e1ba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azon az \u00e9jszak\u00e1n megjelent neki az \u00dar, \u00e9s ezt mondta: \u00c9n vagyok aty\u00e1dnak, \u00c1brah\u00e1mnak Istene. Ne f\u00e9lj, mert \u00e9n veled vagyok, meg\u00e1ldalak t\u00e9ged, megsokas\u00edtom ut\u00f3daidat szolg\u00e1m\u00e9rt, \u00c1brah\u00e1m\u00e9rt!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett ott, \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvta az \u00dar nev\u00e9t. Felvonta s\u00e1tr\u00e1t Izs\u00e1k, szolg\u00e1i meg kutat \u00e1stak ott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Majd elment hozz\u00e1 Ab\u00edmelek Ger\u00e1rb\u00f3l bar\u00e1tj\u00e1val, Ahuzzattal \u00e9s hadseregparancsnok\u00e1val, P\u00edk\u00f3llal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Izs\u00e1k ezt mondta nekik: Mi\u00e9rt j\u00f6ttetek hozz\u00e1m, hiszen ti gy\u0171l\u00f6lt\u00f6k engem, \u00e9s el\u0171ztetek magatok k\u00f6z\u00fcl?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De azok ezt felelt\u00e9k: Meg kellett l\u00e1tnunk, hogy az \u00dar van veled. Ez\u00e9rt azt mondtuk: Legyen esk\u00fcvel fogadott meg\u00e1llapod\u00e1s k\u00f6zt\u00fcnk \u00e9s k\u00f6zted! Sz\u00f6vets\u00e9get akarunk k\u00f6tni veled,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "hogy nem teszel rosszat vel\u00fcnk, ahogyan mi sem b\u00e1ntottunk t\u00e9ged, csak j\u00f3t tett\u00fcnk veled, \u00e9s b\u00e9k\u00e9vel bocs\u00e1tottunk el. Hiszen az \u00dar \u00e1ldott embere vagy te!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor lakom\u00e1t k\u00e9sz\u00edtett nekik: ettek \u00e9s ittak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor reggel f\u00f6lkeltek, megesk\u00fcdtek egym\u00e1snak, azut\u00e1n elbocs\u00e1totta \u0151ket Izs\u00e1k, \u00e9s b\u00e9k\u00e9vel mentek el t\u0151le."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e9g aznap meg\u00e9rkeztek Izs\u00e1k szolg\u00e1i, \u00e9s jelentett\u00e9k, hogy kutat \u00e1stak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: Vizet tal\u00e1ltunk!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s elnevezte azt Sib\u00e1nak, ez\u00e9rt Be\u00e9rseba annak a v\u00e1rosnak a neve m\u00e9g ma is."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amikor \u00c9zsau negyven\u00e9ves volt, feles\u00e9g\u00fcl vette Juditot, a hettita Be\u00e9ri le\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s Boszmatot, a hettita \u00c9l\u00f3n le\u00e1ny\u00e1t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezek keser\u00edtett\u00e9k meg Izs\u00e1k \u00e9s Rebeka lelk\u00e9t."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b csal\u00e1ssal szerzi meg az apai \u00e1ld\u00e1st - Amikor Izs\u00e1k meg\u00f6regedett, \u00e9s annyira meghom\u00e1lyosodott a szeme, hogy nem l\u00e1tott, beh\u00edvta a nagyobbik fi\u00e1t, \u00c9zsaut, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Fiam! Az felelt neki: Itt vagyok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Izs\u00e1k ezt mondta: L\u00e1sd, \u00e9n meg\u00f6regedtem, nem tudom hal\u00e1lom napj\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Most h\u00e1t fogd a fegyvereidet, tegzedet \u00e9s \u00edjadat, menj ki a mez\u0151re, \u00e9s l\u0151j nekem valami vadat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edts nekem j\u00f3 falatokat, ahogyan \u00e9n szeretem, \u00e9s hozd be nekem, hogy egyem, \u00e9s meg\u00e1ldjalak, miel\u0151tt meghalok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rebeka azonban hallgat\u00f3zott, amikor Izs\u00e1k a fi\u00e1val, \u00c9zsauval besz\u00e9lt. Amint elment \u00c9zsau a mez\u0151re, hogy vadat l\u0151j\u00f6n, \u00e9s elhozza,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Rebeka ezt mondta fi\u00e1nak, J\u00e1k\u00f3bnak: Hallottam, hogy ap\u00e1d a b\u00e1ty\u00e1ddal, \u00c9zsauval besz\u00e9lt, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hozz nekem vadat, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts j\u00f3 falatokat, hogy egyem, \u00e9s meg\u00e1ldjalak az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, miel\u0151tt meghalok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, fiam, hallgass a szavamra, amit \u00e9n parancsolok neked."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Menj el a ny\u00e1jhoz, \u00e9s hozz onnan k\u00e9t kecskegid\u00e1t a jav\u00e1b\u00f3l, hadd k\u00e9sz\u00edtsek abb\u00f3l ap\u00e1dnak j\u00f3 falatokat, ahogyan \u0151 szereti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n vidd be ap\u00e1dnak, hogy egy\u00e9k, \u00e9s t\u00e9ged \u00e1ldjon meg, miel\u0151tt meghal!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De J\u00e1k\u00f3b ezt mondta anyj\u00e1nak, Rebek\u00e1nak: Igen, de \u00c9zsau b\u00e1ty\u00e1m sz\u0151r\u00f6s ember, \u00e9n pedig simab\u0151r\u0171 vagyok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e1tha megtapogat az ap\u00e1m, \u00e9s akkor azt hiszi, hogy cs\u00fafot \u0171z\u00f6k bel\u0151le, \u00e9s \u00edgy \u00e1tkot szerzek magamnak, nem \u00e1ld\u00e1st."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De azt mondta neki az anyja: Engem s\u00fajtson az az \u00e1tok, fiam, te csak hallgass a szavamra, menj, \u00e9s hozd, amit mondtam!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elment teh\u00e1t, elhozta a gid\u00e1kat, \u00e9s bevitte anyj\u00e1nak. Anyja pedig elk\u00e9sz\u00edtette a j\u00f3 falatokat, ahogyan az apja szerette."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor fogta Rebeka nagyobbik fi\u00e1nak, \u00c9zsaunak a legszebb ruh\u00e1j\u00e1t, amely n\u00e1la volt otthon, \u00e9s fel\u00f6lt\u00f6ztette J\u00e1k\u00f3bot, a kisebbik fi\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kecskegid\u00e1k b\u0151r\u00e9vel pedig bebor\u00edtotta a kez\u00e9t \u00e9s a sima nyak\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n kez\u00e9be adta fi\u00e1nak, J\u00e1k\u00f3bnak a j\u00f3 falatokat \u00e9s a kenyeret, amit k\u00e9sz\u00edtett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor J\u00e1k\u00f3b bement az apj\u00e1hoz, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Ap\u00e1m! \u0150 pedig \u00edgy felelt: Itt vagyok. Ki vagy te, fiam?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b ezt felelte apj\u00e1nak: \u00c9n vagyok \u00c9zsau, az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tted. \u00dagy cselekedtem, ahogyan mondtad nekem. Kelj h\u00e1t fel, \u00fclj fel, \u00e9s egy\u00e9l a vadpecseny\u00e9b\u0151l, azut\u00e1n \u00e1ldj meg engem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Izs\u00e1k azt k\u00e9rdezte a fi\u00e1t\u00f3l: Hogy tal\u00e1lt\u00e1l vadat ilyen hamar, fiam? \u0150 pedig \u00edgy felelt: Mert Istened, az \u00dar el\u00e9m hozta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Izs\u00e1k J\u00e1k\u00f3bnak: Gyere k\u00f6zelebb, hadd tapogassalak meg, fiam, hogy csakugyan te vagy-e az \u00e9n \u00c9zsau fiam, vagy sem?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b k\u00f6zelebb ment apj\u00e1hoz, Izs\u00e1khoz, aki megtapogatta, \u00e9s ezt mondta: A hang J\u00e1k\u00f3b hangja, de a k\u00e9z \u00c9zsau keze."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nem ismerte meg \u0151t, mivel sz\u0151r\u00f6s volt a keze, mint b\u00e1tyj\u00e1nak, \u00c9zsaunak a keze, ez\u00e9rt \u00e1ldotta meg \u0151t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De megk\u00e9rdezte: Te vagy az, fiam, \u00c9zsau? \u0150 \u00edgy felelt: \u00c9n vagyok."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor ezt mondta: Hozd ide, hadd egyem a fiam vadpecseny\u00e9j\u00e9b\u0151l, hogy ut\u00e1na meg\u00e1ldjalak t\u00e9ged. Odavitte neki, \u00e9s evett. Bort is vitt neki, \u00e9s ivott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor ezt mondta neki az apja, Izs\u00e1k: Gyere k\u00f6zelebb, \u00e9s cs\u00f3kolj meg fiam!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Odament \u00e9s megcs\u00f3kolta \u0151t. Amikor meg\u00e9rezte ruh\u00e1j\u00e1nak az illat\u00e1t, meg\u00e1ldotta \u0151t, \u00e9s ezt mondta: L\u00e1m, fiam illata olyan, mint a mez\u0151 illata, amelyet meg\u00e1ldott az \u00dar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Adjon neked az Isten \u00e9gi harmatot, zs\u00edros f\u00f6ldet, sok gabon\u00e1t \u00e9s mustot."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e9pek szolg\u00e1ljanak neked, nemzetek boruljanak le el\u0151tted! L\u00e9gy parancsol\u00f3ja testv\u00e9reidnek, boruljanak le el\u0151tted any\u00e1dnak fiai! \u00c1tkozott lesz, aki \u00e1tkoz, \u00e1ldott, aki t\u00e9ged \u00e1ld!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor befejezte Izs\u00e1k J\u00e1k\u00f3b meg\u00e1ld\u00e1s\u00e1t, \u00e9s J\u00e1k\u00f3b \u00e9ppen csak kij\u00f6tt apj\u00e1t\u00f3l, Izs\u00e1kt\u00f3l, a b\u00e1tyja, \u00c9zsau is megj\u00f6tt a vad\u00e1szatb\u00f3l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0150 is k\u00e9sz\u00edtett j\u00f3 falatokat, bevitte apj\u00e1nak, \u00e9s ezt mondta neki: Kelj f\u00f6l, ap\u00e1m, egy\u00e9l a fiad vadpecseny\u00e9j\u00e9b\u0151l, \u00e9s azut\u00e1n \u00e1ldj meg engem!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De az apja, Izs\u00e1k, ezt mondta neki: Ki vagy te? \u0150 \u00edgy felelt: \u00c9n vagyok az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fiad, \u00c9zsau."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Megrend\u00fclt Izs\u00e1k, megrend\u00fcl\u00e9se igen nagy volt, \u00e9s ezt mondta: Ki volt akkor az, aki vadat l\u0151tt, behozta nekem, meg is ettem mind, m\u00e9g miel\u0151tt megj\u00f6tt\u00e9l? \u00c9n \u0151t meg\u00e1ldottam, \u00e9s \u00e1ldott is lesz!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9zsau b\u00e1nata \u00e9s haragja - Amikor meghallotta \u00c9zsau apja besz\u00e9d\u00e9t, hangosan \u00e9s igen keservesen f\u00f6lki\u00e1ltott, \u00e9s azt mondta apj\u00e1nak: \u00c1ldj meg engem is, ap\u00e1m!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta: \u00d6cs\u00e9d j\u00f6tt be alattomban, \u00e9s \u0151 vette el a te \u00e1ld\u00e1sodat."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9zsau \u00edgy felelt: M\u00e9lt\u00e1n nevezt\u00e9k el J\u00e1k\u00f3bnak, hiszen m\u00e1r m\u00e1sodszor csalt meg engem! Elvette az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jogomat, most pedig elvette az \u00e1ld\u00e1somat is. Majd ezt mondta: Nekem nem tartott\u00e1l meg valami \u00e1ld\u00e1st?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Izs\u00e1k ezt felelte \u00c9zsaunak: M\u00e1r a parancsol\u00f3dd\u00e1 tettem \u0151t, \u00e9s szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 tettem minden testv\u00e9r\u00e9t. Gabon\u00e1val \u00e9s musttal is \u0151t l\u00e1ttam el. Mit tehetek most m\u00e1r \u00e9rted, fiam?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9zsau ezt mondta apj\u00e1nak: Csak az az egy \u00e1ld\u00e1sod volt neked, ap\u00e1m? \u00c1ldj meg engem is, ap\u00e1m! \u00c9s hangos s\u00edr\u00e1sra fakadt \u00c9zsau."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Apja, Izs\u00e1k felelt, \u00e9s ezt mondta neki: Nem zs\u00edros f\u00f6ld\u00f6n lesz a lak\u00f3helyed, nem hull r\u00e1d \u00e9gi harmat."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Fegyvered \u00e9ltet, \u00f6cs\u00e9det szolg\u00e1lod. De ha nekifesz\u00fclsz, let\u00f6r\u00f6d ig\u00e1j\u00e1t nyakadr\u00f3l!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9zsau azonban bossz\u00fat forralt J\u00e1k\u00f3b ellen az \u00e1ld\u00e1s miatt, mivel \u0151t \u00e1ldotta meg az apja, \u00e9s ezt mondta mag\u00e1ban \u00c9zsau: K\u00f6zelednek m\u00e1r a napok, amikor majd ap\u00e1mat gy\u00e1szoljuk. Akkor meggyilkolom az \u00f6cs\u00e9met, J\u00e1k\u00f3bot."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De Rebek\u00e1nak h\u00edr\u00fcl vitt\u00e9k nagyobbik fi\u00e1nak, \u00c9zsaunak a szavait, ez\u00e9rt mag\u00e1hoz h\u00edvatta kisebbik fi\u00e1t, J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s ezt mondta neki: B\u00e1ty\u00e1d, \u00c9zsau bossz\u00fat akar \u00e1llni rajtad, meg akar gyilkolni."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Az\u00e9rt, fiam, hallgass a szavamra: indulj, menek\u00fclj b\u00e1ty\u00e1mhoz, L\u00e1b\u00e1nhoz H\u00e1r\u00e1nba!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Lakj n\u00e1la egy ideig, am\u00edg b\u00e1ty\u00e1d haragja elm\u00falik."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ha majd elfordul r\u00f3lad b\u00e1ty\u00e1d haragja, \u00e9s elfelejti, hogy mit k\u00f6vett\u00e9l el ellene, akkor \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6k, \u00e9s hazahozatlak onnan. Mi\u00e9rt vesz\u00edten\u00e9lek el mindkett\u0151t\u00f6ket egy napon?"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Izs\u00e1knak pedig ezt mondta Rebeka: Megut\u00e1ltam az \u00e9letemet a hettita le\u00e1nyok miatt. Ha J\u00e1k\u00f3b is a hettita le\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl vesz feles\u00e9get, olyat, mint ezek, ennek az orsz\u00e1gnak a le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl, mit \u00e9r akkor az \u00e9letem?"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izs\u00e1k L\u00e1b\u00e1nhoz k\u00fcldi J\u00e1k\u00f3bot - Ekkor Izs\u00e1k h\u00edvatta J\u00e1k\u00f3bot, meg\u00e1ldotta, \u00e9s ezt parancsolta neki: Ne v\u00e9gy feles\u00e9get a k\u00e1na\u00e1ni le\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fclj, menj Paddan-Ar\u00e1mba, any\u00e1d apj\u00e1nak, Bet\u00fa\u00e9lnak a h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s ott v\u00e9gy feles\u00e9get any\u00e1d b\u00e1tyj\u00e1nak, L\u00e1b\u00e1nnak a le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A mindenhat\u00f3 Isten pedig \u00e1ldjon meg, szapor\u00edtsa \u00e9s sokas\u00edtsa meg ut\u00f3daidat, hogy n\u00e9pek gy\u00fclekezet\u00e9v\u00e9 v\u00e1ljanak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Adja neked \u00c1brah\u00e1m \u00e1ld\u00e1s\u00e1t, neked \u00e9s ut\u00f3daidnak veled egy\u00fctt, hogy birtokba vedd ezt az orsz\u00e1got, ahol j\u00f6vev\u00e9ny vagy, amelyet \u00c1brah\u00e1mnak adott az Isten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00fcldte el Izs\u00e1k J\u00e1k\u00f3bot, hogy Paddan-Ar\u00e1mba menjen L\u00e1b\u00e1nhoz, az ar\u00e1m Bet\u00fa\u00e9l fi\u00e1hoz, Rebek\u00e1nak, J\u00e1k\u00f3b \u00e9s \u00c9zsau anyj\u00e1nak a b\u00e1tyj\u00e1hoz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9zsau l\u00e1tta, hogy Izs\u00e1k meg\u00e1ldotta J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s elk\u00fcldte Paddan-Ar\u00e1mba, hogy ott vegyen feles\u00e9get, \u00e9s amikor meg\u00e1ldotta, ezt parancsolta neki: Ne v\u00e9gy feles\u00e9get a k\u00e1na\u00e1ni le\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b engedelmeskedett apj\u00e1nak \u00e9s anyj\u00e1nak, \u00e9s elment Paddan-Ar\u00e1mba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta \u00c9zsau, hogy apja, Izs\u00e1k, a k\u00e1na\u00e1ni le\u00e1nyokat rosszaknak tartja,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "elment \u00c9zsau Izmaelhez, \u00e9s feles\u00e9g\u00fcl vette addigi feles\u00e9gein k\u00edv\u00fcl Mahalatot, \u00c1brah\u00e1m fi\u00e1nak, Izmaelnek a le\u00e1ny\u00e1t, Neb\u00e1j\u00f3tnak a h\u00fag\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b \u00e1lma \u00e9s fogadalma - Elindult J\u00e1k\u00f3b Be\u00e9rseb\u00e1b\u00f3l, \u00e9s H\u00e1r\u00e1n fel\u00e9 tartott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Egy olyan helyre \u00e9rt, ahol elt\u00f6lthette az \u00e9jszak\u00e1t, mikor a nap lement. Fogott egyet az ott lev\u0151 k\u00f6vek k\u00f6z\u00fcl, azt a feje al\u00e1 tette, \u00e9s lefek\u00fcdt azon a helyen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1lmot l\u00e1tott: Egy l\u00e9tra volt a f\u00f6ldre \u00e1ll\u00edtva, amelynek teteje az \u00e9gig \u00e9rt, \u00e9s Isten angyalai j\u00e1rtak azon fel \u00e9s le."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Odaf\u00f6nt pedig az \u00dar \u00e1llt, \u00e9s ezt mondta: \u00c9n vagyok az \u00dar, aty\u00e1dnak, \u00c1brah\u00e1mnak Istene, \u00e9s Izs\u00e1knak Istene! Ezt a f\u00f6ldet, amelyen fekszel, neked adom \u00e9s a te ut\u00f3daidnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Annynnyi ut\u00f3dod lesz, mint a f\u00f6ld pora, terjeszkedni fogsz nyugatra \u00e9s keletre, \u00e9szakra \u00e9s d\u00e9lre, \u00e9s \u00e1ld\u00e1st nyer \u00e1ltalad, meg ut\u00f3dod \u00e1ltal a f\u00f6ld minden nemzets\u00e9ge."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert \u00e9n veled vagyok, meg\u0151rizlek t\u00e9ged, ak\u00e1rhova m\u00e9gy, \u00e9s visszahozlak erre a f\u00f6ldre. Bizony, nem hagylak el, am\u00edg nem teljes\u00edtem, amit meg\u00edg\u00e9rtem neked."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor J\u00e1k\u00f3b f\u00f6l\u00e9bredt \u00e1lm\u00e1b\u00f3l, ezt mondta: Bizony\u00e1ra az \u00dar van ezen a helyen, \u00e9s \u00e9n nem tudtam!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00e9lelem fogta el, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Milyen f\u00e9lelmes ez a hely! Nem m\u00e1s ez, mint Isten h\u00e1za \u00e9s a menny kapuja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Reggel f\u00f6lkelt J\u00e1k\u00f3b, fogta azt a k\u00f6vet, amely a fejealja volt, f\u00f6l\u00e1ll\u00edtotta szent oszlopk\u00e9nt, \u00e9s olajat \u00f6nt\u00f6tt a tetej\u00e9re."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n elnevezte azt a helyet B\u00e9telnek, azel\u0151tt L\u00faz volt annak a v\u00e1rosnak a neve."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s ilyen fogadalmat tett J\u00e1k\u00f3b: Ha velem lesz Isten, \u00e9s meg\u0151riz ezen az \u00faton, amelyen most j\u00e1rok, ha ad nekem \u00e9tel\u00fcl kenyeret \u00e9s \u00f6lt\u00f6zet\u00fcl ruh\u00e1t,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9s b\u00e9kess\u00e9gben t\u00e9rek vissza ap\u00e1m h\u00e1z\u00e1ba, akkor az \u00dar lesz az \u00e9n Istenem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez a k\u0151 pedig, amelyet szent oszlopk\u00e9nt \u00e1ll\u00edtottam f\u00f6l, Isten h\u00e1za lesz, \u00e9s b\u00e1rmit adsz nekem, a tized\u00e9t neked adom."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b L\u00e1b\u00e1n h\u00e1z\u00e1ban - J\u00e1k\u00f3b azut\u00e1n \u00fatnak indult, \u00e9s elment a keleten \u00e9l\u0151 n\u00e9pek f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1tta, hogy egy k\u00fat volt a mez\u0151n, \u00e9s h\u00e1rom juhny\u00e1j hever\u00e9szett mellette. Abb\u00f3l a k\u00fatb\u00f3l itatt\u00e1k a ny\u00e1jakat, \u00e9s a k\u00fat sz\u00e1j\u00e1n egy nagy k\u0151 volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor minden ny\u00e1jat \u00f6sszetereltek, akkor szokt\u00e1k elg\u00f6rd\u00edteni a k\u00f6vet a k\u00fat sz\u00e1j\u00e1r\u00f3l, hogy megitass\u00e1k a juhokat, azut\u00e1n vissza szokt\u00e1k tenni a k\u00f6vet a k\u00fat sz\u00e1j\u00e1ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b ezt mondta nekik: Hova val\u00f3k vagytok, bar\u00e1taim? Azok ezt felelt\u00e9k: H\u00e1r\u00e1niak vagyunk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: Ismeritek-e L\u00e1b\u00e1nt, N\u00e1h\u00f3r fi\u00e1t? Azt felelt\u00e9k: Ismerj\u00fck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majd ezt k\u00e9rdezte: J\u00f3l van-\u00e9? Azok \u00edgy feleltek: J\u00f3l van. N\u00e9zd, a le\u00e1nya, R\u00e1hel, \u00e9ppen itt j\u00f6n a juhokkal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor \u0151 \u00edgy sz\u00f3lt: Hossz\u00fa m\u00e9g a nap, nincs itt az ideje, hogy beterelj\u00e9k a j\u00f3sz\u00e1got. Itass\u00e1tok meg a juhokat, azut\u00e1n menjetek, legeltessetek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De azok ezt felelt\u00e9k: Nem tehetj\u00fck, am\u00edg minden ny\u00e1jat \u00f6ssze nem terelnek, \u00e9s el nem g\u00f6rd\u00edtik a k\u00f6vet a k\u00fat sz\u00e1j\u00e1r\u00f3l, hogy megitathassuk a juhokat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9g besz\u00e9lgetett vel\u00fck, amikor meg\u00e9rkezett R\u00e1hel az apja juhaival, mert \u0151 legeltette azokat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor J\u00e1k\u00f3b megl\u00e1tta R\u00e1helt, anyja b\u00e1tyj\u00e1nak, L\u00e1b\u00e1nnak a le\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s anyja b\u00e1tyj\u00e1nak, L\u00e1b\u00e1nnak a juhait, odal\u00e9pett J\u00e1k\u00f3b, elg\u00f6rd\u00edtette a k\u00f6vet a k\u00fat sz\u00e1j\u00e1r\u00f3l, \u00e9s megitatta anyja b\u00e1tyj\u00e1nak, L\u00e1b\u00e1nnak a juhait."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b azut\u00e1n megcs\u00f3kolta R\u00e1helt, \u00e9s hangos s\u00edr\u00e1sra fakadt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b elmondta R\u00e1helnek, hogy \u0151 rokona az apj\u00e1nak, mert Rebek\u00e1nak a fia. A le\u00e1ny ekkor elszaladt, \u00e9s elbesz\u00e9lte ezt az apj\u00e1nak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor L\u00e1b\u00e1n hallotta a h\u00edrt J\u00e1k\u00f3br\u00f3l, h\u00fag\u00e1nak a fi\u00e1r\u00f3l, el\u00e9je futott, meg\u00f6lelte, megcs\u00f3kolta, \u00e9s bevezette a h\u00e1z\u00e1ba. \u0150 pedig elmondott mindent L\u00e1b\u00e1nnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n ezt mondta neki: Bizony, az \u00e9n csontom \u00e9s h\u00fasom vagy te! J\u00e1k\u00f3b azt\u00e1n ott lakott n\u00e1la egy h\u00f3napig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor L\u00e1b\u00e1n ezt mondta J\u00e1k\u00f3bnak: Ha rokonom vagy is, nem kell ingyen szolg\u00e1lnod nekem. Mondd meg nekem, mi legyen a b\u00e9red?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Volt pedig L\u00e1b\u00e1nnak k\u00e9t le\u00e1nya: a nagyobbiknak a neve Lea, a kisebbiknek a neve R\u00e1hel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lea gyenge szem\u0171 volt, R\u00e1hel pedig sz\u00e9p termet\u0171 \u00e9s sz\u00e9p arc\u00fa volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt R\u00e1helt szerette meg J\u00e1k\u00f3b, \u00e9s ezt mondta: Szolg\u00e1lok neked h\u00e9t esztendeig a kisebbik le\u00e1nyod\u00e9rt, R\u00e1hel\u00e9rt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n azt felelte: Jobb, ha hozz\u00e1d adom, mintha m\u00e1s emberhez adn\u00e1m. Maradj n\u00e1lam!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy szolg\u00e1lt J\u00e1k\u00f3b R\u00e1hel\u00e9rt h\u00e9t esztendeig, de ez csak n\u00e9h\u00e1ny napnak t\u0171nt neki, annyira szerette \u0151t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b h\u00e1zass\u00e1ga Le\u00e1val \u00e9s R\u00e1hellel - Ut\u00e1na J\u00e1k\u00f3b ezt mondta L\u00e1b\u00e1nnak: Add hozz\u00e1m a feles\u00e9gemet, mert letelt az id\u0151m. Hadd menjek be hozz\u00e1!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n \u00f6ssze is gy\u0171jt\u00f6tte annak a helynek valamennyi lak\u00f3j\u00e1t, \u00e9s lakodalmat rendezett."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De amikor este lett, fogta a le\u00e1ny\u00e1t, Le\u00e1t, \u00e9s \u0151t vitte be hozz\u00e1. J\u00e1k\u00f3b be is ment hozz\u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n a szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t, Zilp\u00e1t, le\u00e1ny\u00e1nak, Le\u00e1nak adta szolg\u00e1l\u00f3ul."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b csak reggel l\u00e1tta, hogy Lea van vele. Akkor ezt mondta L\u00e1b\u00e1nnak: Mit tett\u00e9l velem? H\u00e1t nem R\u00e1hel\u00e9rt szolg\u00e1ltam n\u00e1lad? Mi\u00e9rt csapt\u00e1l be engem?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n \u00edgy felelt: Nem szok\u00e1s n\u00e1lunk, hogy a kisebbiket az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt el\u0151tt adj\u00e1k f\u00e9rjhez."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "T\u00f6ltsd el ezt a lakodalmi hetet, azt\u00e1n neked adjuk amazt is a szolg\u00e1latod\u00e9rt, ha m\u00e1sik h\u00e9t esztendeig szolg\u00e1lsz n\u00e1lam."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b \u00fagy is tett, elt\u00f6lt\u00f6tte azt a hetet. Azut\u00e1n L\u00e1b\u00e1n hozz\u00e1adta R\u00e1helt, a le\u00e1ny\u00e1t, feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n a szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t, Bilh\u00e1t, le\u00e1ny\u00e1nak, R\u00e1helnek adta szolg\u00e1l\u00f3ul."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b bement R\u00e1helhoz is, \u00e9s R\u00e1helt jobban szerette, mint Le\u00e1t. \u00cdgy szolg\u00e1lt L\u00e1b\u00e1nn\u00e1l m\u00e9g m\u00e1sik h\u00e9t esztendeig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b gyermekei - De az \u00dar l\u00e1tta Lea megvetett volt\u00e1t, \u00e9s megnyitotta az \u0151 m\u00e9h\u00e9t, R\u00e1hel ellenben medd\u0151 maradt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Lea teherbe esett \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclt. R\u00fabennek nevezte el, mert azt mondta: Megl\u00e1tta az \u00dar nyomor\u00fas\u00e1gomat, most m\u00e1r szeretni fog a f\u00e9rjem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azut\u00e1n ism\u00e9t teherbe esett, fi\u00fat sz\u00fclt, \u00e9s azt mondta: Bizony, meghallotta az \u00dar, hogy milyen megvetett vagyok, az\u00e9rt adta nekem ezt is. \u00c9s elnevezte \u0151t Simeonnak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Majd \u00fajra teherbe esett, fi\u00fat sz\u00fclt \u00e9s azt mondta: Most m\u00e1r ragaszkodni fog hozz\u00e1m a f\u00e9rjem, mert h\u00e1rom fi\u00fat sz\u00fcltem neki. Ez\u00e9rt nevezte el \u0151t L\u00e9vinek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Megint teherbe esett, fi\u00fat sz\u00fclt \u00e9s azt mondta: Most m\u00e1r h\u00e1l\u00e1t adok az \u00darnak. Ez\u00e9rt nevezte el \u0151t J\u00fad\u00e1nak. Azut\u00e1n nem sz\u00fclt egy ideig."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amikor R\u00e1hel l\u00e1tta, hogy \u0151 nem tud sz\u00fclni J\u00e1k\u00f3bnak, f\u00e9lt\u00e9keny lett R\u00e1hel a n\u00e9nj\u00e9re, \u00e9s ezt mondta J\u00e1k\u00f3bnak: Adj nekem fiakat, mert ha nem, belehalok!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b haragra gerjedt R\u00e1hel ellen, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Tal\u00e1n Isten vagyok \u00e9n, aki megtagadja t\u0151led a m\u00e9h gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt felelte: Itt van Bilha, a szolg\u00e1l\u00f3m, menj be hozz\u00e1, \u00e9s ha majd a t\u00e9rdemen sz\u00fcl, az \u0151 r\u00e9v\u00e9n nekem is lesz fiam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy adta hozz\u00e1 feles\u00e9g\u00fcl Bilh\u00e1t, a szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t, J\u00e1k\u00f3b pedig bement ahhoz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bilha teherbe esett, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclt J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor ezt mondta R\u00e1hel: \u00cdt\u00e9lt \u00fcgyemben Isten, meghallgatta szavamat, \u00e9s adott nekem fi\u00fat. Ez\u00e9rt nevezte el \u0151t D\u00e1nnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megint teherbe esett Bilha, R\u00e1hel szolg\u00e1l\u00f3ja, \u00e9s m\u00e1sik fi\u00fat sz\u00fclt J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u00e1hel ezt mondta: Isten volt velem a k\u00fczdelemben, amikor a n\u00e9n\u00e9mmel k\u00fczd\u00f6ttem, \u00e9s gy\u0151ztem is! Ez\u00e9rt nevezte el \u0151t Naft\u00e1linak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta Lea, hogy egy ideje nem sz\u00fcl, fogta a szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t, Zilp\u00e1t, \u00e9s feles\u00e9g\u00fcl adta J\u00e1k\u00f3bhoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s Zilpa, Lea szolg\u00e1l\u00f3ja fi\u00fat sz\u00fclt J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Lea: Szerencs\u00e9m van! Ez\u00e9rt nevezte el \u0151t G\u00e1dnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zilpa, Lea szolg\u00e1l\u00f3ja m\u00e1sik fi\u00fat is sz\u00fclt J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Lea: Boldog vagyok! Bizony, boldognak mondanak engem a le\u00e1nyok! Ez\u00e9rt nevezte el \u0151t \u00c1s\u00e9rnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Egyszer R\u00faben b\u00fazaarat\u00e1skor kint j\u00e1rt a mez\u0151n, mandrag\u00f3r\u00e1t tal\u00e1lt, \u00e9s elvitte anyj\u00e1nak, Le\u00e1nak. R\u00e1hel azt mondta Le\u00e1nak: Adj nekem a fiad mandrag\u00f3r\u00e1j\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150 pedig azt felelte neki: Tal\u00e1n kevesled, hogy elvetted a f\u00e9rjemet, a fiam mandrag\u00f3r\u00e1j\u00e1t is el akarod venni? R\u00e1hel azt mondta: Veled h\u00e1lhat az \u00e9jszaka a fiad mandrag\u00f3r\u00e1j\u00e1\u00e9rt!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor J\u00e1k\u00f3b megj\u00f6tt este a mez\u0151r\u0151l, Lea el\u00e9je ment, \u00e9s ezt mondta: \u00c9nhozz\u00e1m j\u00f6jj be, mert b\u00e9rbe vettelek a fiam mandrag\u00f3r\u00e1j\u00e1n. \u00c9s vele h\u00e1lt azon az \u00e9jszak\u00e1n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isten pedig meghallgatta Le\u00e1t, aki teherbe esett, \u00e9s \u00f6t\u00f6dik fi\u00fat sz\u00fclt J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Lea: Megadta Isten annak a b\u00e9r\u00e9t, hogy szolg\u00e1l\u00f3mat a f\u00e9rjemhez adtam. Ez\u00e9rt nevezte el \u0151t Issak\u00e1rnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megint teherbe esett Lea, \u00e9s hatodik fi\u00fat sz\u00fclt J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta Lea: Megaj\u00e1nd\u00e9kozott engem az Isten sz\u00e9p aj\u00e1nd\u00e9kkal. Most m\u00e1r velem lakik a f\u00e9rjem, mert hat fi\u00fat sz\u00fcltem neki. Ez\u00e9rt nevezte el \u0151t Zebulonnak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n le\u00e1nyt sz\u00fclt, \u00e9s Din\u00e1nak nevezte el."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Megeml\u00e9kezett Isten R\u00e1helr\u0151l is, meghallgatta Isten, \u00e9s megnyitotta a m\u00e9h\u00e9t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Teherbe esett, fi\u00fat sz\u00fclt, \u00e9s ezt mondta: Elvette Isten a gyal\u00e1zatomat!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elnevezte J\u00f3zsefnek, \u00e9s ezt mondta: Adjon nekem az \u00dar m\u00e9g m\u00e1sik fi\u00fat is!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b meggazdagodik - T\u00f6rt\u00e9nt, hogy miut\u00e1n R\u00e1hel megsz\u00fclte J\u00f3zsefet, J\u00e1k\u00f3b azt mondta L\u00e1b\u00e1nnak: Bocs\u00e1ss el engem, hadd menjek haza a sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldemre!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Add ki a feles\u00e9geimet \u00e9s gyermekeimet, akik\u00e9rt szolg\u00e1ltam neked! Hadd menjek el, hiszen te tudod, hogy mennyit dolgoztam n\u00e1lad!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n azt felelte neki: B\u00e1rcsak j\u00f3indulattal n\u00e9zn\u00e9l r\u00e1m! Megtudtam a jelekb\u0151l, hogy te\u00e9rted \u00e1ldott meg engem az \u00dar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s azt mondta: Szabd meg a b\u00e9rt, amivel tartozom, \u00e9s \u00e9n megadom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b azt felelte neki: Te tudod, hogyan szolg\u00e1ltalak, \u00e9s miv\u00e9 lett n\u00e1lam a j\u00f3sz\u00e1god."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az a kev\u00e9s, amid volt j\u00f6vetelem el\u0151tt, sokra szaporodott, mert meg\u00e1ldott t\u00e9ged az \u00dar a l\u00e1bam nyom\u00e1n. De mikor tehetek m\u00e1r valamit a magam csal\u00e1dj\u00e1\u00e9rt is?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ekkor \u0151 azt mondta: Mit adjak neked? J\u00e1k\u00f3b \u00edgy felelt: Nem kell adnod nekem semmit, ha megteszed ezt az egyet: Tov\u00e1bb legeltetem \u00e9s \u0151rz\u00f6m a ny\u00e1jadat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De ma v\u00e9gigj\u00e1rom eg\u00e9sz ny\u00e1jadat. K\u00fcl\u00f6n\u00edts el abb\u00f3l minden pettyes \u00e9s tarka b\u00e1r\u00e1nyt, minden fekete b\u00e1r\u00e1nyt a juhok k\u00f6z\u00fcl, meg a kecsk\u00e9k k\u00f6z\u00fcl is a tark\u00e1t \u00e9s a pettyest: ez legyen a b\u00e9rem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az mutatja meg, hogy igaz ember vagyok-e, hogy majd amikor elj\u00f6ssz megn\u00e9zni a b\u00e9remet, lopott j\u00f3sz\u00e1g lesz n\u00e1lam mindaz, ami nem pettyes vagy tarka a kecsk\u00e9k k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s nem fekete a juhok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n ezt mondta: J\u00f3, legyen \u00fagy, ahogy mondod."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcl\u00f6n\u00edtette m\u00e9g azon a napon a cs\u00edkos l\u00e1b\u00fa \u00e9s tarka bakokat, minden pettyes \u00e9s tarka kecsk\u00e9t, mindazt, amelyiken valami feh\u00e9rs\u00e9g volt, \u00e9s minden feket\u00e9t a juhok k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s a fiaira b\u00edzta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Majd h\u00e1rom napi j\u00e1r\u00f3f\u00f6ldet hagyott maga \u00e9s J\u00e1k\u00f3b k\u00f6z\u00f6tt. J\u00e1k\u00f3b pedig tov\u00e1bb legeltette L\u00e1b\u00e1n t\u00f6bbi juhait."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b v\u00e1gott gyenge ny\u00e1rfa-, mandulafa- \u00e9s plat\u00e1nfavessz\u0151ket \u00e9s feh\u00e9r cs\u00edkokat v\u00e1gott bel\u00e9j\u00fck, \u00fagyhogy kil\u00e1tszott a vessz\u0151k feh\u00e9re."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s odarakta a kecskeny\u00e1j el\u00e9 a cs\u00edkos vessz\u0151ket a v\u00e1ly\u00fakba \u00e9s itat\u00f3kba, ahov\u00e1 inni j\u00e1rt a ny\u00e1j. Mert akkor szoktak p\u00e1rozni, amikor inni j\u00e1rtak."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ott p\u00e1rzott a ny\u00e1j a vessz\u0151k el\u0151tt, \u00e9s ez\u00e9rt cs\u00edkos l\u00e1b\u00faakat, pettyeseket \u00e9s tark\u00e1kat ellett a ny\u00e1j."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztotta J\u00e1k\u00f3b a juhokat, \u00e9s szembeford\u00edtotta a ny\u00e1jat L\u00e1b\u00e1n cs\u00edkos l\u00e1b\u00fa \u00e9s fekete ny\u00e1j\u00e1val. \u00cdgy szerzett mag\u00e1nak k\u00fcl\u00f6n ny\u00e1jakat, amelyeket nem eresztett L\u00e1b\u00e1n juhai k\u00f6z\u00e9."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor a ny\u00e1j fejlettebb \u00e1llatai p\u00e1roztak, odarakta J\u00e1k\u00f3b a vessz\u0151ket a v\u00e1ly\u00fakba a ny\u00e1j el\u00e9, hogy a vessz\u0151ket l\u00e1tva p\u00e1rozzanak."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De amikor satnya volt a ny\u00e1j, nem rakta oda, \u00fagyhogy L\u00e1b\u00e1nnak jutottak a satny\u00e1k, J\u00e1k\u00f3bnak pedig a fejlettebbek."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00cdgy ez az ember egyre jobban gyarapodott, lett neki sok ny\u00e1ja, szolg\u00e1l\u00f3ja, szolg\u00e1ja, tev\u00e9je \u00e9s szamara."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b elhagyja L\u00e1b\u00e1nt - De J\u00e1k\u00f3b meghallotta L\u00e1b\u00e1n fiainak a besz\u00e9d\u00e9t, akik ezt mondt\u00e1k: Elvette J\u00e1k\u00f3b mindazt, ami ap\u00e1nk\u00e9 volt, ap\u00e1nk\u00e9b\u00f3l szerezte minden gazdags\u00e1g\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n arc\u00e1n is l\u00e1tta J\u00e1k\u00f3b, hogy nem olyan hozz\u00e1, mint azel\u0151tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor ezt mondta az \u00dar J\u00e1k\u00f3bnak: T\u00e9rj vissza aty\u00e1id f\u00f6ldj\u00e9re, a rokonaidhoz, \u00e9n veled leszek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dczent teh\u00e1t J\u00e1k\u00f3b \u00e9s kih\u00edvatta mag\u00e1hoz R\u00e1helt \u00e9s Le\u00e1t a mez\u0151re, a ny\u00e1jhoz,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik: L\u00e1tom ap\u00e1tok arc\u00e1n, hogy nem olyan hozz\u00e1m, mint azel\u0151tt, pedig az \u00e9n aty\u00e1m Istene volt velem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ti tudj\u00e1tok, hogy teljes er\u0151mmel szolg\u00e1ltam ap\u00e1tokat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ap\u00e1tok csalt meg engem, \u00e9s t\u00edzszer is megv\u00e1ltoztatta a b\u00e9remet. Isten azonban nem engedte, hogy k\u00e1rt okozzon nekem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha \u00edgy sz\u00f3lt: A pettyesek lesznek a b\u00e9red, az eg\u00e9sz ny\u00e1j pettyeseket ellett. Ha pedig \u00edgy sz\u00f3lt: A cs\u00edkos l\u00e1b\u00faak lesznek a b\u00e9red, az eg\u00e9sz ny\u00e1j cs\u00edkos l\u00e1b\u00faakat ellett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy vette el Isten ap\u00e1tok j\u00f3sz\u00e1g\u00e1t, \u00e9s nekem adta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert a ny\u00e1j p\u00e1rz\u00e1sa idej\u00e9n \u00e1lmomban f\u00f6ltekintettem, \u00e9s azt l\u00e1ttam, hogy a ny\u00e1jban p\u00e1rz\u00f3 bakok cs\u00edkos l\u00e1b\u00faak, pettyesek \u00e9s tarkabark\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekem \u00e1lmomban az Isten angyala: J\u00e1k\u00f3b! \u00c9s feleltem: Itt vagyok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azt mondta: Tekints f\u00f6l, \u00e9s l\u00e1sd meg, hogy a ny\u00e1jban p\u00e1rz\u00f3 bakok mind cs\u00edkos l\u00e1b\u00faak, pettyesek \u00e9s tarkabark\u00e1k. Mert l\u00e1ttam mindazt, amit L\u00e1b\u00e1n tett veled."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9n vagyok B\u00e9tel Istene, ahol szent oszlopot kent\u00e9l f\u00f6l, \u00e9s fogadalmat tett\u00e9l nekem. Most k\u00e9sz\u00fclj, menj el err\u0151l a f\u00f6ldr\u0151l, \u00e9s t\u00e9rj vissza sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldedre!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3lalt R\u00e1hel \u00e9s Lea, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: Van-e m\u00e9g valami r\u00e9sz\u00fcnk vagy \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnk ap\u00e1nk h\u00e1z\u00e1ban?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem sz\u00e1m\u00edtunk-e idegeneknek? Hiszen eladott benn\u00fcnket, \u00e9s a v\u00e9tel\u00e1rat eg\u00e9szen elk\u00f6lt\u00f6tte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nben is a mienk \u00e9s a fiaink\u00e9 mindaz a gazdags\u00e1g, amit elvett Isten ap\u00e1nkt\u00f3l. Az\u00e9rt t\u00e9gy \u00fagy mindent, ahogyan Isten mondta neked!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor J\u00e1k\u00f3b f\u00f6lkelt, f\u00f6ltette gyermekeit \u00e9s feles\u00e9geit a tev\u00e9kre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elhajtotta minden j\u00f3sz\u00e1g\u00e1t \u00e9s minden szerzem\u00e9ny\u00e9t, amit szerzett - a Paddan-Ar\u00e1mban szerzett j\u00f3sz\u00e1g\u00e1t \u00e9s vagyon\u00e1t -, hogy elmenjen apj\u00e1hoz, Izs\u00e1khoz K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor L\u00e1b\u00e1n elment a juhait ny\u00edrni, R\u00e1hel ellopta apja h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1ny\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy szedte r\u00e1 J\u00e1k\u00f3b az ar\u00e1m L\u00e1b\u00e1nt: nem mondta meg neki, hogy el akar menni,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hanem elment minden\u00e9vel. F\u00f6lkerekedett, \u00e9s \u00e1tkelt a folyamon, \u00e9s Gile\u00e1d hegys\u00e9ge fel\u00e9 tartott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n J\u00e1k\u00f3b ut\u00e1n megy - L\u00e1b\u00e1n csak harmadnap \u00e9rtes\u00fclt arr\u00f3l, hogy J\u00e1k\u00f3b elment."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor maga mell\u00e9 vette hozz\u00e1tartoz\u00f3it, \u00e9s h\u00e9t napi j\u00e1r\u00f3f\u00f6ld\u00f6n \u00e1t \u00fcld\u00f6zte, m\u00edg el nem \u00e9rte a Gile\u00e1d hegys\u00e9g\u00e9n\u00e9l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isten azonban elj\u00f6tt az ar\u00e1m L\u00e1b\u00e1nhoz \u00e1lomban azon az \u00e9jszak\u00e1n, \u00e9s ezt mondta neki: Vigy\u00e1zz, ne mondj J\u00e1k\u00f3bnak se j\u00f3t, se rosszat!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor L\u00e1b\u00e1n utol\u00e9rte J\u00e1k\u00f3bot, J\u00e1k\u00f3b m\u00e1r s\u00e1trat vert a hegyen. L\u00e1b\u00e1n is a Gile\u00e1d hegys\u00e9g\u00e9n vert s\u00e1trat hozz\u00e1tartoz\u00f3ival egy\u00fctt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n ezt mondta J\u00e1k\u00f3bnak: Mit tett\u00e9l?! Engem r\u00e1szedt\u00e9l, le\u00e1nyaimat meg elhajtottad, mint fegyverrel ejtett foglyokat!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mi\u00e9rt titokban ment\u00e9l el, \u00e9s mi\u00e9rt szedt\u00e9l r\u00e1 engem? Mi\u00e9rt nem sz\u00f3lt\u00e1l nekem? Akkor \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s \u00e9nekkel, dobbal \u00e9s citer\u00e1val bocs\u00e1tottalak volna el!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e9g azt sem engedted meg, hogy megcs\u00f3koljam unok\u00e1imat \u00e9s le\u00e1nyaimat. Ez egyszer balg\u00e1n cselekedt\u00e9l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Volna er\u0151m hozz\u00e1, hogy elb\u00e1njak veletek, de aty\u00e1tok Istene a m\u00falt \u00e9jjel ezt mondta nekem: Vigy\u00e1zz, ne mondj J\u00e1k\u00f3bnak se j\u00f3t, se rosszat!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha m\u00e1r minden\u00e1ron el akart\u00e1l menni, mivel nagyon k\u00edv\u00e1nkozt\u00e1l ap\u00e1d h\u00e1z\u00e1ba, mi\u00e9rt loptad el a h\u00e1ziistenemet?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b erre \u00edgy felelt L\u00e1b\u00e1nnak: Mert f\u00e9ltem, \u00e9s azt gondoltam, hogy elveszed t\u0151lem er\u0151szakkal a le\u00e1nyaidat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De akin\u00e9l megtal\u00e1lod a h\u00e1ziistenedet, az ne maradjon \u00e9letben. Hozz\u00e1tartoz\u00f3ink el\u0151tt vizsg\u00e1ld meg, mi van n\u00e1lam, \u00e9s vidd a magad\u00e9t! J\u00e1k\u00f3b ugyanis nem tudta, hogy R\u00e1hel ellopta azt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bement teh\u00e1t L\u00e1b\u00e1n J\u00e1k\u00f3b s\u00e1tr\u00e1ba, Lea s\u00e1tr\u00e1ba \u00e9s a k\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3 s\u00e1tr\u00e1ba, de nem tal\u00e1lta. Azut\u00e1n kij\u00f6tt Lea s\u00e1tr\u00e1b\u00f3l, \u00e9s R\u00e1hel s\u00e1tr\u00e1ba ment."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "R\u00e1hel k\u00f6zben fogta a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyt, egy teve nyerg\u00e9be tette \u00e9s r\u00e1\u00fclt. L\u00e1b\u00e1n pedig f\u00f6lforgatta az eg\u00e9sz s\u00e1trat, de nem tal\u00e1lta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "R\u00e1hel ugyanis ezt mondta az apj\u00e1nak: Ne haragudj\u00e9k az \u00e9n uram, hogy nem tudok f\u00f6lkelni el\u0151tte, mert asszonyok baja van rajtam. Kutatta teh\u00e1t, de nem tal\u00e1lta a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ekkor J\u00e1k\u00f3b haragra lobbant, \u00e9s p\u00f6r\u00f6lni kezdett L\u00e1b\u00e1nnal. Megsz\u00f3lalt J\u00e1k\u00f3b, \u00e9s azt mondta L\u00e1b\u00e1nnak: Mi a b\u0171n\u00f6m \u00e9s mi a v\u00e9tkem, hogy \u00fcld\u00f6z\u0151be vett\u00e9l?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hiszen f\u00f6lforgattad minden holmimat! Tal\u00e1lt\u00e1l-e valamit, ami a te h\u00e1zadb\u00f3l val\u00f3? Tedd ide az \u00e9n hozz\u00e1tartoz\u00f3im \u00e9s a te hozz\u00e1tartoz\u00f3id el\u00e9, d\u00f6ntsenek \u0151k kett\u0151nk \u00fcgy\u00e9ben!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "M\u00e1r h\u00fasz esztendeje vagyok n\u00e1lad, juhaid \u00e9s kecsk\u00e9id nem vet\u00e9ltek el, ny\u00e1jad kosait nem ettem meg."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Amit a vad sz\u00e9tt\u00e9pett, nem vittem hozz\u00e1d, magam t\u00e9r\u00edtettem meg, t\u0151lem k\u00e9rted sz\u00e1mon; meg azt is, amit elloptak t\u0151lem nappal vagy \u00e9jjel."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Nappal a h\u0151s\u00e9g em\u00e9sztett, \u00e9jjel meg a hideg, szememet ker\u00fclte az \u00e1lom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ilyen h\u00fasz esztend\u0151m volt a h\u00e1zadn\u00e1l: tizenn\u00e9gy \u00e9vig szolg\u00e1ltalak k\u00e9t le\u00e1nyod\u00e9rt, hat \u00e9vig meg juhaid\u00e9rt. Te pedig t\u00edzszer is megv\u00e1ltoztattad a b\u00e9remet."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ha aty\u00e1m Istene, \u00c1brah\u00e1m Istene \u00e9s Izs\u00e1k f\u00e9lelmes Istene velem nem lett volna, akkor most \u00fcres k\u00e9zzel bocs\u00e1tan\u00e1l el engem. Isten azonban l\u00e1tta nyomor\u00fas\u00e1gomat \u00e9s kezem munk\u00e1j\u00e1t, ez\u00e9rt figyelmeztetett t\u00e9ged a m\u00falt \u00e9jjel."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n kib\u00e9k\u00fcl J\u00e1k\u00f3bbal - L\u00e1b\u00e1n azt felelte J\u00e1k\u00f3bnak: A le\u00e1nyok az \u00e9n le\u00e1nyaim, a fi\u00fak az \u00e9n fiaim, a ny\u00e1j az \u00e9n ny\u00e1jam, minden az eny\u00e9m, amit l\u00e1tsz. De tehetn\u00e9k-e most m\u00e1r b\u00e1rmit is a magam le\u00e1nyai ellen vagy fiaik ellen, akiket sz\u00fcltek?!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Az\u00e9rt j\u00f6jj, k\u00f6ss\u00fcnk sz\u00f6vets\u00e9get egym\u00e1ssal, az legyen a tan\u00fa k\u00f6zt\u00fcnk!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ekkor fogott J\u00e1k\u00f3b egy k\u00f6vet, \u00e9s f\u00f6l\u00e1ll\u00edtotta azt szent oszlopk\u00e9nt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Majd ezt mondta J\u00e1k\u00f3b a hozz\u00e1tartoz\u00f3inak: Gy\u0171jtsetek k\u00f6veket! Azok k\u00f6veket szedtek, csin\u00e1ltak egy k\u0151rak\u00e1st, \u00e9s ettek a k\u0151rak\u00e1sn\u00e1l."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Azut\u00e1n elnevezte azt L\u00e1b\u00e1n Jegar-Sz\u00e1had\u00fat\u00e1nak, J\u00e1k\u00f3b pedig elnevezte Gal-\u00c9dnek."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n ugyanis ezt mondta: Ez a k\u0151rak\u00e1s a tan\u00fa k\u00f6zt\u00fcnk! Ez\u00e9rt nevezik Gal-\u00c9dnek,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "de Micp\u00e1nak is, mert ezt mondta: Az \u00dar tartson szemmel benn\u00fcnket, amikor mi nem l\u00e1tjuk egym\u00e1st!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ha le\u00e1nyaimmal rosszul b\u00e1nsz, ha le\u00e1nyaimon k\u00edv\u00fcl m\u00e9g feles\u00e9geket veszel, nem fogja ugyan l\u00e1tni senki k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk, de Isten lesz a tan\u00fa k\u00f6zt\u00fcnk."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Majd ezt mondta L\u00e1b\u00e1n J\u00e1k\u00f3bnak: Itt van ez a k\u0151rak\u00e1s \u00e9s a szent oszlop, amelyet emeltem k\u00f6ztem \u00e9s k\u00f6zted."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Tan\u00fa ez a k\u0151rak\u00e1s, \u00e9s tan\u00fa ez a szent oszlop, hogy sem \u00e9n nem megyek \u00e1t e k\u0151rak\u00e1s mellett tehozz\u00e1d, sem te nem j\u00f6ssz \u00e1t e k\u0151rak\u00e1s \u00e9s e szent oszlop mellett \u00e9nhozz\u00e1m rossz sz\u00e1nd\u00e9kkal."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m Istene \u00e9s N\u00e1h\u00f3r Istene, az aty\u00e1k Istene \u00edt\u00e9ljen f\u00f6l\u00f6tt\u00fcnk. Akkor megesk\u00fcd\u00f6tt J\u00e1k\u00f3b atyj\u00e1nak, Izs\u00e1knak f\u00e9lelmes Isten\u00e9re,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "majd \u00e1ldozatot mutatott be J\u00e1k\u00f3b a hegyen, \u00e9s megh\u00edvta hozz\u00e1tartoz\u00f3it \u00e1ldozati lakom\u00e1ra. \u00c9s miut\u00e1n ettek, a hegyen t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k az \u00e9jszak\u00e1t."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b k\u00f6veteket k\u00fcld \u00c9zsauhoz - M\u00e1snap reggel f\u00f6lkelt L\u00e1b\u00e1n, megcs\u00f3kolta unok\u00e1it \u00e9s le\u00e1nyait, \u00e9s meg\u00e1ldotta \u0151ket. Azut\u00e1n elment L\u00e1b\u00e1n, \u00e9s visszat\u00e9rt lak\u00f3hely\u00e9re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b is \u00fatnak indult, \u00e9s tal\u00e1lkoztak vele Isten angyalai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta \u0151ket J\u00e1k\u00f3b, ezt mondta: Isten t\u00e1bora ez! \u00c9s elnevezte azt a helyet Mahanaimnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt J\u00e1k\u00f3b maga el\u0151tt b\u00e1tyj\u00e1hoz, \u00c9zsauhoz Sz\u00e9\u00edr f\u00f6ldj\u00e9re, Ed\u00f3m mezej\u00e9re,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s ezt parancsolta nekik: Mondj\u00e1tok meg uramnak, \u00c9zsaunak: Ezt mondja a te szolg\u00e1d, J\u00e1k\u00f3b: L\u00e1b\u00e1nn\u00e1l voltam j\u00f6vev\u00e9ny, ott tart\u00f3zkodtam mostan\u00e1ig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Szereztem \u00f6kr\u00f6ket, szamarakat \u00e9s juhokat, szolg\u00e1kat \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3kat. Az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6k neked \u00fczenetet, uram, hogy elnyerjem j\u00f3indulatodat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A k\u00f6vetek ezzel t\u00e9rtek vissza J\u00e1k\u00f3bhoz: Elment\u00fcnk b\u00e1ty\u00e1dhoz, \u00c9zsauhoz: j\u00f6n is m\u00e1r el\u00e9d, de n\u00e9gysz\u00e1z ember van vele!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3bot ekkor nagy f\u00e9lelem \u00e9s szorong\u00e1s fogta el, ez\u00e9rt k\u00e9t t\u00e1borra osztotta a vele lev\u0151 n\u00e9pet meg a juhokat, marh\u00e1kat \u00e9s tev\u00e9ket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert ezt gondolta: Ha el\u00e9ri \u00c9zsau az egyik t\u00e1bort, \u00e9s lev\u00e1gja azt, a megmaradt t\u00e1bor elmenek\u00fclhet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b azut\u00e1n ezt mondta: \u00d3 aty\u00e1mnak, \u00c1brah\u00e1mnak Istene \u00e9s aty\u00e1mnak, Izs\u00e1knak Istene, Uram, aki ezt mondtad nekem: T\u00e9rj vissza haz\u00e1dba, rokons\u00e1god k\u00f6z\u00e9, \u00e9s j\u00f3t teszek veled!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e9ltatlan vagyok minden h\u0171s\u00e9ges \u00e9s igaz tettedre, amit szolg\u00e1ddal cselekedt\u00e9l. Hiszen csak egy v\u00e1ndorbottal mentem \u00e1t itt a Jord\u00e1non, most pedig k\u00e9t t\u00e1borom van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ments meg engem b\u00e1ty\u00e1mnak, \u00c9zsaunak a kez\u00e9b\u0151l, mert f\u00e9lek t\u0151le, hogy ha idej\u00f6n, meg\u00f6l engem, az any\u00e1kat is gyermekeikkel egy\u00fctt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hiszen te mondtad: Sok j\u00f3t teszek veled, \u00e9s ut\u00f3daidat olyann\u00e1 teszem, mint a tenger homokja, amely olyan sok, hogy meg sem lehet sz\u00e1molni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Miut\u00e1n ott t\u00f6lt\u00f6tte azt az \u00e9jszak\u00e1t, aj\u00e1nd\u00e9kot v\u00e1logatott ki szerzem\u00e9ny\u00e9b\u0151l b\u00e1tyj\u00e1nak, \u00c9zsaunak:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "k\u00e9tsz\u00e1z kecsk\u00e9t, h\u00fasz bakot, k\u00e9tsz\u00e1z juhot, h\u00fasz kost,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "harminc szoptat\u00f3s tev\u00e9t fiastul, negyven tehenet \u00e9s t\u00edz bik\u00e1t, h\u00fasz szam\u00e1rkanc\u00e1t \u00e9s t\u00edz szam\u00e1rcs\u0151d\u00f6rt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Szolg\u00e1ira b\u00edzott minden ny\u00e1jat k\u00fcl\u00f6n-k\u00fcl\u00f6n, \u00e9s ezt mondta szolg\u00e1inak: Keljetek \u00e1t el\u0151ttem, de hagyjatok t\u00e1vols\u00e1got a ny\u00e1jak k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az els\u0151nek azt parancsolta: Ha tal\u00e1lkozik veled a b\u00e1ty\u00e1m, \u00c9zsau, \u00e9s megk\u00e9rdezi, hogy kinek a szolg\u00e1ja vagy, hov\u00e1 m\u00e9gy, ki\u00e9 ez a j\u00f3sz\u00e1g el\u0151tted,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "akkor ezt mondd: Szolg\u00e1d\u00e9, J\u00e1k\u00f3b\u00e9, aki aj\u00e1nd\u00e9kul k\u00fcldi uramnak, \u00c9zsaunak. \u0150 maga is itt van m\u00f6g\u00f6tt\u00fcnk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt parancsolta a m\u00e1sodiknak is, a harmadiknak is, mindazoknak, akik a ny\u00e1jak ut\u00e1n mentek: \u00cdgy besz\u00e9ljetek \u00c9zsauval, amikor tal\u00e1lkoztok vele!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezt is mondj\u00e1tok: Szolg\u00e1d, J\u00e1k\u00f3b itt van m\u00f6g\u00f6tt\u00fcnk. Mert ezt gondolta: Megengesztelem \u0151t az aj\u00e1nd\u00e9kkal, amely el\u0151ttem megy, \u00e9s csak azut\u00e1n ker\u00fcl\u00f6k a sz\u00edne el\u00e9, tal\u00e1n sz\u00edvesen fogad."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az aj\u00e1nd\u00e9k teh\u00e1t \u00e1tkelt el\u0151tte, \u0151 azonban a t\u00e1borban t\u00f6lt\u00f6tte azt az \u00e9jszak\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b tusakod\u00e1sa - De f\u00f6lkelt m\u00e9g azon az \u00e9jszak\u00e1n, fogta k\u00e9t feles\u00e9g\u00e9t, k\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t \u00e9s tizenegy gyermek\u00e9t, \u00e9s \u00e1tkelt a Jabb\u00f3k-g\u00e1zl\u00f3n\u00e1l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fogta \u00e9s \u00e1tk\u00fcldte \u0151ket a patakon, \u00e9s \u00e1tk\u00fcldte minden\u00e9t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig ott maradt egyed\u00fcl. Ekkor Valaki tusakodott vele eg\u00e9szen hajnalhasadt\u00e1ig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De l\u00e1tta, hogy nem b\u00edr vele, ez\u00e9rt meg\u00fct\u00f6tte a cs\u00edp\u0151je forg\u00f3csontj\u00e1t, \u00e9s kificamodott J\u00e1k\u00f3b cs\u00edp\u0151j\u00e9nek forg\u00f3csontja a tusakod\u00e1s k\u00f6zben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor ezt mondta J\u00e1k\u00f3bnak: Bocs\u00e1ss el, mert hajnalodik! \u0150 azt felelte: Nem bocs\u00e1tlak el, am\u00edg meg nem \u00e1ldasz engem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor megk\u00e9rdezte t\u0151le: Mi a neved? \u0150 \u00edgy felelt: J\u00e1k\u00f3b."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Erre azt mondta: Nem J\u00e1k\u00f3b lesz ezut\u00e1n a neved, hanem Izr\u00e1el, mert k\u00fczd\u00f6tt\u00e9l Istennel \u00e9s emberekkel, \u00e9s gy\u0151zt\u00e9l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b ezt k\u00e9rte: Mondd meg nekem a nevedet! De \u0151 ezt mondta: Mi\u00e9rt k\u00e9rdezed a nevemet? \u00c9s meg\u00e1ldotta \u0151t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b Pen\u00fa\u00e9lnak nevezte el azt a helyet, \u00e9s ezt mondta: B\u00e1r l\u00e1ttam Istent sz\u00ednr\u0151l sz\u00ednre, m\u00e9gis \u00e9letben maradtam."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e1r s\u00fct\u00f6tt a nap, amikor \u00e1tkelt Pen\u00fa\u00e9ln\u00e1l, \u00e9s s\u00e1nt\u00edtott cs\u00edp\u0151j\u00e9re."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9zsau kib\u00e9k\u00fcl J\u00e1k\u00f3bbal - Amikor J\u00e1k\u00f3b f\u00f6ltekintett, l\u00e1tta, hogy m\u00e1r j\u00f6n is \u00c9zsau, \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z ember van vele. Ekkor sz\u00e9tosztotta a gyermekeket Lea, R\u00e1hel \u00e9s a k\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3 mell\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El\u0151re\u00e1ll\u00edtotta a szolg\u00e1l\u00f3kat \u00e9s gyermekeiket, m\u00f6g\u00e9j\u00fck Le\u00e1t \u00e9s gyermekeit, ezek m\u00f6g\u00e9 R\u00e1helt \u00e9s J\u00f3zsefet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 maga el\u0151tt\u00fck ment, \u00e9s h\u00e9tszer borult le a f\u00f6ldre, am\u00edg a b\u00e1tyj\u00e1hoz \u00e9rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9zsau el\u00e9je futott, meg\u00f6lelte, nyak\u00e1ba borult, megcs\u00f3kolta, \u00e9s s\u00edrtak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor f\u00f6ltekintett, \u00e9s megl\u00e1tta az asszonyokat \u00e9s gyermekeket, azt k\u00e9rdezte: Kik ezek? \u0150 \u00edgy felelt: A gyermekek, akiket Isten kegyelme adott szolg\u00e1dnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majd odal\u00e9ptek a szolg\u00e1l\u00f3k gyermekeikkel egy\u00fctt, \u00e9s leborultak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Odal\u00e9pett Lea is gyermekeivel egy\u00fctt, \u00e9s leborultak. V\u00e9g\u00fcl odal\u00e9pett J\u00f3zsef \u00e9s R\u00e1hel is, \u00e9s \u0151k is leborultak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor ezt mondta \u00c9zsau: Mire val\u00f3 ez az eg\u00e9sz t\u00e1bor, amellyel tal\u00e1lkoztam? \u0150 ezt felelte: Arra, hogy elnyerjem uram j\u00f3indulat\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9zsau ezt mondta: Van nekem b\u0151ven, \u00f6cs\u00e9m, legyen a tied, ami a tied!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De J\u00e1k\u00f3b ezt mondta: Ne \u00fagy, hanem ha elnyertem j\u00f3indulatodat, fogadd el t\u0151lem ezt az aj\u00e1nd\u00e9kot! Mert amikor megl\u00e1ttam arcodat, mintha Isten arc\u00e1t l\u00e1ttam volna, olyan kegyes volt\u00e1l hozz\u00e1m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fogadd el aj\u00e1nd\u00e9komat, amelyet \u00e1ld\u00e1sommal vittek neked, hiszen Isten kegyelmes volt hozz\u00e1m, \u00e9s van mindenem. \u00c9s addig unszolta \u0151t, am\u00edg el nem fogadta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor \u00c9zsau ezt mondta: Induljunk el, menj\u00fcnk, majd \u00e9n el\u0151tted megyek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De J\u00e1k\u00f3b \u00edgy felelt neki: Tudja az \u00e9n uram, hogy a gyermekek gyeng\u00e9k, meg szoptat\u00f3s juhok \u00e9s tehenek vannak velem. Ha csak egy napig is hajszolj\u00e1k azokat, elhullik az eg\u00e9sz ny\u00e1j."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Menjen csak az \u00e9n uram a szolg\u00e1ja el\u0151tt, \u00e9n majd ballagok lassan az el\u0151ttem j\u00e1r\u00f3 j\u00f3sz\u00e1g \u00e9s a gyermekek j\u00e1r\u00e1sa szerint, am\u00edg eljutok az \u00e9n uramhoz Sz\u00e9\u00edrbe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9zsau ezt mondta: Hadd hagyjak n\u00e1lad n\u00e9h\u00e1nyat a velem lev\u0151 emberek k\u00f6z\u00fcl. De \u0151 azt felelte: Minek az, ha elnyertem uram j\u00f3indulat\u00e1t?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy kelt \u00fatra \u00c9zsau m\u00e9g aznap Sz\u00e9\u00edr fel\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig Szukk\u00f3t fel\u00e9 indult, \u00e9s ott \u00e9p\u00edtett mag\u00e1nak h\u00e1zat, j\u00f3sz\u00e1g\u00e1nak meg kar\u00e1mokat k\u00e9sz\u00edtett. Ez\u00e9rt nevezte el azt a helyet Szukk\u00f3tnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00e1k\u00f3b, Paddan-Ar\u00e1mb\u00f3l j\u00f6vet, \u00e9ps\u00e9gben eljutott Sikem v\u00e1ros\u00e1ig, amely K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n van, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6tt a v\u00e1ros el\u0151tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A mez\u0151nek azt a r\u00e9sz\u00e9t, ahol s\u00e1trat vert, megvette Ham\u00f3rnak, Sikem apj\u00e1nak a fiait\u00f3l sz\u00e1z p\u00e9nz\u00e9rt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd olt\u00e1rt \u00e1ll\u00edtott oda, \u00e9s \u00edgy nevezte el: Isten, Izr\u00e1el Istene!"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sikem \u00e9s Dina - Egyszer Dina, Lea le\u00e1nya, akit J\u00e1k\u00f3bnak sz\u00fclt, kiment, hogy sz\u00e9tn\u00e9zzen annak a vid\u00e9knek a le\u00e1nyai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megl\u00e1tta \u0151t Sikem, a hivvi Ham\u00f3rnak, az orsz\u00e1g fejedelm\u00e9nek a fia. Megfogta, vele h\u00e1lt, \u00e9s er\u0151szakot k\u00f6vetett el rajta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De lelk\u00e9b\u0151l ragaszkodott Din\u00e1hoz, J\u00e1k\u00f3b le\u00e1ny\u00e1hoz, mert megszerette a le\u00e1nyt, \u00e9s sz\u00edvhez sz\u00f3l\u00f3an besz\u00e9lt a le\u00e1nnyal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd ezt mondta Sikem az apj\u00e1nak, Ham\u00f3rnak: Szerezd meg nekem feles\u00e9g\u00fcl ezt a le\u00e1nyt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b meghallotta ugyan, hogy megbecstelen\u00edtett\u00e9k a le\u00e1ny\u00e1t, Din\u00e1t, de mert fiai a mez\u0151n voltak a j\u00f3sz\u00e1ggal, hallgatott J\u00e1k\u00f3b, am\u00edg megj\u00f6ttek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s kiment Ham\u00f3r, Sikem apja J\u00e1k\u00f3bhoz, hogy besz\u00e9ljen vele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b fiai is hazaj\u00f6ttek a mez\u0151r\u0151l, amikor ezt meghallott\u00e1k. Felh\u00e1borodtak ezek a f\u00e9rfiak, \u00e9s nagy haragra lobbantak, mivel gyal\u00e1zatot k\u00f6vetett el Sikem Izr\u00e1elen, amikor J\u00e1k\u00f3b le\u00e1ny\u00e1val h\u00e1lt, mert nem szabad \u00edgy cselekedni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ham\u00f3r \u00edgy besz\u00e9lt vel\u00fck: A fiam, Sikem, lelk\u00e9b\u0151l ragaszkodik a le\u00e1nyotokhoz, adj\u00e1tok hozz\u00e1 feles\u00e9g\u00fcl!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e1zasodjatok vel\u00fcnk \u00f6ssze: adj\u00e1tok hozz\u00e1nk le\u00e1nyaitokat, \u00e9s vegy\u00e9tek el a mi le\u00e1nyainkat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lakjatok k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk. Itt az orsz\u00e1g el\u0151ttetek, lakjatok, j\u00e1rjatok benne szabadon, \u00e9s telepedjetek le."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sikem pedig ezt mondta a le\u00e1ny apj\u00e1nak \u00e9s b\u00e1tyjainak: Ha elnyerem j\u00f3indulatotokat, megadom, amit csak k\u00edv\u00e1ntok t\u0151lem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9rjetek t\u0151lem b\u00e1rmekkora m\u00e1tkap\u00e9nzt \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kot, megadom, amennyit k\u00edv\u00e1ntok, csak adj\u00e1tok hozz\u00e1m feles\u00e9g\u00fcl a le\u00e1nyt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De J\u00e1k\u00f3b fiai \u00e1lnok m\u00f3don v\u00e1laszoltak Sikemnek \u00e9s apj\u00e1nak, Ham\u00f3rnak. Az\u00e9rt besz\u00e9ltek \u00edgy, mert megbecstelen\u00edtette Din\u00e1t, a h\u00fagukat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k nekik: Nem tehetj\u00fck meg azt, hogy h\u00fagunkat k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen emberhez adjuk, mert az gyal\u00e1zat volna r\u00e1nk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Csak akkor egyez\u00fcnk bele, ha olyanok lesztek, mint mi, ha minden f\u00e9rfi k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedik n\u00e1latok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor hozz\u00e1tok adjuk le\u00e1nyainkat, a ti le\u00e1nyaitokat pedig elvessz\u00fck, k\u00f6ztetek lakunk, \u00e9s egy n\u00e9pp\u00e9 lesz\u00fcnk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ha nem hallgattok r\u00e1nk, \u00e9s nem met\u00e9lkedtek k\u00f6r\u00fcl, akkor fogjuk le\u00e1nyunkat, \u00e9s elmegy\u00fcnk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tetszett a besz\u00e9d\u00fck Ham\u00f3rnak \u00e9s Sikemnek, Ham\u00f3r fi\u00e1nak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem is halogatta az ifj\u00fa a dolgot, mert kedvelte J\u00e1k\u00f3b le\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s apja h\u00e1za n\u00e9pe \u0151t mindenn\u00e9l t\u00f6bbre becs\u00fclte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Visszament teh\u00e1t Ham\u00f3r \u00e9s fia, Sikem, v\u00e1rosuk kapuj\u00e1ba, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak v\u00e1rosuk f\u00e9rfiaihoz:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezek az emberek b\u00e9k\u00e9ben akarnak \u00e9lni vel\u00fcnk. Hadd lakjanak az orsz\u00e1gban, \u00e9s j\u00e1rjanak benne szabadon, hiszen ez az orsz\u00e1g el\u00e9g t\u00e1gas mindenfel\u00e9. Le\u00e1nyaikat feles\u00e9g\u00fcl vessz\u00fck, a mi le\u00e1nyainkat pedig hozz\u00e1juk adjuk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De csak akkor egyeznek bele ezek a f\u00e9rfiak, hogy k\u00f6zt\u00fcnk lakjanak, \u00e9s vel\u00fck egy n\u00e9pp\u00e9 legy\u00fcnk, ha minden f\u00e9rfi k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedik n\u00e1lunk, ahogyan \u0151k is k\u00f6r\u00fcl vannak met\u00e9lve."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3sz\u00e1guk, vagyonuk \u00e9s minden \u00e1llatuk a mienk lesz azut\u00e1n, csak egyezz\u00fcnk bele, hogy k\u00f6zt\u00fcnk lakjanak!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s hallgatott Ham\u00f3rra meg a fi\u00e1ra, Sikemre mindenki, aki odaj\u00f6tt a v\u00e1ros kapuj\u00e1ba, \u00e9s k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedett minden f\u00e9rfi, aki odaj\u00f6tt a v\u00e1ros kapuj\u00e1ba."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A sikemi v\u00e9rf\u00fcrd\u0151 - A harmadik napon azonban, amikor ezek a sebl\u00e1z miatt szenvedtek, fegyvert ragadott J\u00e1k\u00f3b k\u00e9t fia, Simeon \u00e9s L\u00e9vi, Dina b\u00e1tyjai, r\u00e1t\u00f6rtek a gyan\u00fatlan v\u00e1rosra, \u00e9s meggyilkoltak minden f\u00e9rfit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ham\u00f3rt is meg a fi\u00e1t, Sikemet is kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k, Din\u00e1t pedig kihozt\u00e1k Sikem h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s elmentek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rtek r\u00e1 J\u00e1k\u00f3b fiai a sebes\u00fcltekre, a v\u00e1rost pedig kifosztott\u00e1k, mert megbecstelen\u00edtett\u00e9k a h\u00fagukat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Juhaikat, marh\u00e1ikat, szamaraikat, s ami csak a v\u00e1rosban \u00e9s a mez\u0151n volt, elvitt\u00e9k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Minden vagyonukat, valamint gyermekeiket \u00e9s asszonyaikat is mind foglyul ejtett\u00e9k; \u00e9s a h\u00e1zakat teljesen kifosztott\u00e1k."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De J\u00e1k\u00f3b ezt mondta Simeonnak \u00e9s L\u00e9vinek: Bajba kevertetek, gy\u0171l\u00f6ltt\u00e9 tettetek engem ennek az orsz\u00e1gnak a lak\u00f3i el\u0151tt, a k\u00e1na\u00e1niak \u00e9s perizziek el\u0151tt. \u00c9n csak kevesedmagammal vagyok, \u00e9s ha \u00f6sszefognak ellenem, lev\u00e1gnak, \u00e9s elpusztulok h\u00e1zam n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De \u0151k azt mondt\u00e1k: H\u00e1t szabad \u00fagy b\u00e1nni a mi h\u00fagunkkal, mint valami par\u00e1zn\u00e1val?!"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b B\u00e9telben - Isten ezt mondta J\u00e1k\u00f3bnak: K\u00e9sz\u00fclj, \u00e9s menj f\u00f6l B\u00e9telbe, telepedj le ott! K\u00e9sz\u00edts ott olt\u00e1rt az Istennek, aki megjelent neked, amikor menek\u00fclt\u00e9l b\u00e1ty\u00e1d, \u00c9zsau el\u0151l!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor azt mondta J\u00e1k\u00f3b a h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s mindazoknak, akik vele voltak: T\u00e1vol\u00edts\u00e1tok el az idegen isteneket, amelyek n\u00e1latok vannak! Tiszt\u00edts\u00e1tok meg magatokat, \u00e9s v\u00e1ltsatok ruh\u00e1t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fclj\u00fcnk, \u00e9s menj\u00fcnk f\u00f6l B\u00e9telbe, olt\u00e1rt akarok ott k\u00e9sz\u00edteni az Istennek, aki meghallgatott, amikor nyomor\u00fas\u00e1gban voltam, \u00e9s velem volt az \u00faton, amelyen j\u00e1rtam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1tadt\u00e1k az\u00e9rt J\u00e1k\u00f3bnak a n\u00e1luk lev\u0151 idegen isteneket mind, meg a f\u00fclbeval\u00f3ikat is, J\u00e1k\u00f3b pedig el\u00e1sta azokat a cserfa al\u00e1, amely Sikemn\u00e9l van."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd elindultak, \u00e9s Isten retteg\u00e9sbe ejtette a k\u00f6rnyez\u0151 v\u00e1rosokat, az\u00e9rt nem \u00fcld\u00f6zt\u00e9k J\u00e1k\u00f3b fiait."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy \u00e9rkezett meg J\u00e1k\u00f3b L\u00fazba, azaz B\u00e9telbe, amely K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n van, az eg\u00e9sz n\u00e9ppel egy\u00fctt, amely vele volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett ott, \u00e9s elnevezte azt a helyet \u00c9l-B\u00e9telnek, mert ott jelentette ki mag\u00e1t neki az Isten, amikor b\u00e1tyja el\u0151l menek\u00fclt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ott halt meg Deb\u00f3ra, Rebeka dajk\u00e1ja, \u00e9s eltemett\u00e9k B\u00e9tel mellett a t\u00f6lgyfa al\u00e1, amelyet a Sirat\u00e1s T\u00f6lgyf\u00e1j\u00e1nak neveztek el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten \u00fajb\u00f3l megjelent J\u00e1k\u00f3bnak, miut\u00e1n visszat\u00e9rt Paddan-Ar\u00e1mb\u00f3l, \u00e9s meg\u00e1ldotta \u0151t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt mondta neki Isten: J\u00e1k\u00f3b a te neved. De nem neveznek t\u00f6bb\u00e9 J\u00e1k\u00f3bnak, hanem Izr\u00e1el lesz a neved. \u00cdgy nevezte el Izr\u00e1elnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd ezt mondta neki Isten: \u00c9n vagyok a mindenhat\u00f3 Isten! Szaporodj\u00e1l, \u00e9s sokasodj\u00e1l! N\u00e9p, s\u0151t n\u00e9pek gy\u00fclekezete sz\u00e1rmazik t\u0151led, \u00e9s kir\u00e1lyok sarjadnak \u00e1gy\u00e9kodb\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Neked adom azt a f\u00f6ldet, melyet \u00c1brah\u00e1mnak \u00e9s Izs\u00e1knak adtam, ut\u00e1nad pedig ut\u00f3daidnak adom azt a f\u00f6ldet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n elt\u00e1vozott t\u0151le Isten, arr\u00f3l a helyr\u0151l, ahol besz\u00e9lt vele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig szent oszlopot \u00e1ll\u00edtott azon a helyen, ahol besz\u00e9lt vele; k\u0151oszlopot, \u00e9s ital\u00e1ldozatot mutatott be rajta, \u00e9s olajat \u00f6nt\u00f6tt r\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b B\u00e9telnek nevezte el azt a helyet, ahol Isten besz\u00e9lt vele."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00e1hel hal\u00e1la - Azut\u00e1n elindultak B\u00e9telb\u0151l. M\u00e1r csak r\u00f6vid \u00fat v\u00e1lasztotta el \u0151ket Efr\u00e1t\u00e1t\u00f3l, amikor sz\u00fclnie kellett R\u00e1helnek, de a sz\u00fcl\u00e9s neh\u00e9z volt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A neh\u00e9z sz\u00fcl\u00e9s k\u00f6zben ezt mondta neki a b\u00e1ba: Ne f\u00e9lj, mert most is fiad lett!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r-m\u00e1r elsz\u00e1llt bel\u0151le a l\u00e9lek, mert haldoklott, Ben\u00f3ninak nevezte el a fi\u00e1t. Az apja viszont Benj\u00e1minnak nevezte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy halt meg R\u00e1hel, \u00e9s eltemett\u00e9k az Efr\u00e1t\u00e1ba, azaz Betlehembe vezet\u0151 \u00faton."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00edrja f\u00f6l\u00e9 eml\u00e9koszlopot \u00e1ll\u00edtott J\u00e1k\u00f3b. R\u00e1hel s\u00edrj\u00e1nak az eml\u00e9koszlopa ez m\u00e9g ma is."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n tov\u00e1bbment Izr\u00e1el, \u00e9s Migdal-\u00c9deren t\u00fal vert s\u00e1trat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el m\u00e1r azon a f\u00f6ld\u00f6n lakott, elment R\u00faben, \u00e9s Bilh\u00e1val, apja m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9g\u00e9vel h\u00e1lt, de Izr\u00e1el meghallotta. J\u00e1k\u00f3bnak tizenk\u00e9t fia volt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lea fia volt R\u00faben, J\u00e1k\u00f3b els\u0151sz\u00fcl\u00f6tte, meg Simeon, L\u00e9vi \u00e9s J\u00fada, Issak\u00e1r \u00e9s Zebulon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "R\u00e1hel fia volt J\u00f3zsef \u00e9s Benj\u00e1min."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bilh\u00e1nak, R\u00e1hel szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1nak a fia volt D\u00e1n \u00e9s Naft\u00e1li."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Zilp\u00e1nak, Lea szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1nak a fia volt G\u00e1d \u00e9s \u00c1s\u00e9r. Ezek voltak J\u00e1k\u00f3b fiai, akik Paddan-Ar\u00e1mban sz\u00fclettek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s J\u00e1k\u00f3b eljutott apj\u00e1hoz, Izs\u00e1khoz Mamr\u00e9ba, Kirjat-Arb\u00e1ba, azaz Hebr\u00f3nba, ahol \u00c1brah\u00e1m \u00e9s Izs\u00e1k j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt lakott."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Izs\u00e1k \u00e9letkora sz\u00e1znyolcvan esztend\u0151 volt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor elhunyt Izs\u00e1k, meghalt \u00f6regen, betelve az \u00e9lettel, \u00e9s el\u0151dei mell\u00e9 ker\u00fclt. Fiai, \u00c9zsau \u00e9s J\u00e1k\u00f3b temett\u00e9k el."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9zsau nemzets\u00e9ge - Ez \u00c9zsau, azaz Ed\u00f3m nemzets\u00e9ge:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9zsau K\u00e1na\u00e1n le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl vett feles\u00e9geket: \u00c1d\u00e1t, a hettita \u00c9l\u00f3n le\u00e1ny\u00e1t \u00e9s Ohol\u00edb\u00e1m\u00e1t, An\u00e1 le\u00e1ny\u00e1t, aki meg a hivvi Cib\u00f3n le\u00e1nya volt,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "meg Boszmatot, Izmael le\u00e1ny\u00e1t, Neb\u00e1j\u00f3t h\u00fag\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1d\u00e1 sz\u00fclte \u00c9zsaunak El\u00edf\u00e1zt, \u00e9s Boszmat sz\u00fclte Re\u00fa\u00e9lt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ohol\u00edb\u00e1m\u00e1 pedig sz\u00fclte Je\u00fast, Jal\u00e1mot \u00e9s K\u00f3rahot. Ezek \u00c9zsau fiai, akik K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n sz\u00fclettek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor \u00c9zsau fogta a feles\u00e9geit, fiait, le\u00e1nyait \u00e9s mindenkit, aki a h\u00e1z\u00e1hoz tartozott, meg a j\u00f3sz\u00e1g\u00e1t, minden \u00e1llat\u00e1t \u00e9s eg\u00e9sz vagyon\u00e1t, amit K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n szerzett, \u00e9s m\u00e1s orsz\u00e1gba ment a testv\u00e9re, J\u00e1k\u00f3b el\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert olyan sok volt a szerzem\u00e9ny\u00fck, hogy nem lakhattak egy\u00fctt, \u00e9s j\u00f3sz\u00e1gaik miatt nem b\u00edrta \u0151ket eltartani az a f\u00f6ld, amelyen j\u00f6vev\u00e9nyek voltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy telepedett le \u00c9zsau a Sz\u00e9\u00edr-hegyen. \u00c9zsau pedig Ed\u00f3m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez a Sz\u00e9\u00edr-hegyen lak\u00f3 \u00c9zsaunak, Ed\u00f3m \u0151satyj\u00e1nak a nemzets\u00e9ge:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00edvt\u00e1k \u00c9zsau fiait: El\u00edf\u00e1z volt \u00c1d\u00e1nak, \u00c9zsau feles\u00e9g\u00e9nek a fia. Re\u00fa\u00e9l pedig Boszmatnak, \u00c9zsau feles\u00e9g\u00e9nek a fia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El\u00edf\u00e1z fiai voltak: T\u00e9m\u00e1n, \u00d3m\u00e1r, Cef\u00f3, Gat\u00e1m \u00e9s Kenaz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Timna volt El\u00edf\u00e1znak, \u00c9zsau fi\u00e1nak a m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9ge, \u0151 sz\u00fclte El\u00edf\u00e1znak Am\u00e1l\u00e9kot. Ezek voltak \u00c1d\u00e1nak, \u00c9zsau feles\u00e9g\u00e9nek a fiai."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Re\u00fa\u00e9l fiai voltak a k\u00f6vetkez\u0151k: Nahat, Zerah, Samm\u00e1 \u00e9s Mizz\u00e1. Ezek voltak Boszmatnak, \u00c9zsau feles\u00e9g\u00e9nek a fiai."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek voltak a fiai Ohol\u00edb\u00e1m\u00e1nak, \u00c9zsau feles\u00e9g\u00e9nek, An\u00e1 le\u00e1ny\u00e1nak, aki meg Cib\u00f3n le\u00e1nya volt: \u0151 sz\u00fclte \u00c9zsaunak Je\u00fast, Jal\u00e1mot \u00e9s K\u00f3rahot."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezek voltak \u00c9zsau ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl a nemzets\u00e9gf\u0151k: El\u00edf\u00e1znak, \u00c9zsau els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9nek a fiai voltak: T\u00e9m\u00e1n nemzets\u00e9gf\u0151, \u00d3m\u00e1r nemzets\u00e9gf\u0151, Cef\u00f3 nemzets\u00e9gf\u0151, Kenaz nemzets\u00e9gf\u0151,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00f3rah nemzets\u00e9gf\u0151, Gat\u00e1m nemzets\u00e9gf\u0151, Am\u00e1l\u00e9k nemzets\u00e9gf\u0151. Ezek voltak az El\u00edf\u00e1zt\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 nemzets\u00e9gf\u0151k Ed\u00f3m f\u00f6ldj\u00e9n, ezek \u00c1d\u00e1 fiai voltak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezek voltak Re\u00fa\u00e9lnak, \u00c9zsau fi\u00e1nak a fiai: Nahat nemzets\u00e9gf\u0151, Zerah nemzets\u00e9gf\u0151, Samm\u00e1 nemzets\u00e9gf\u0151 \u00e9s Mizz\u00e1 nemzets\u00e9gf\u0151. Ezek voltak a Re\u00fa\u00e9lt\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 nemzets\u00e9gf\u0151k Ed\u00f3m f\u00f6ldj\u00e9n; ezek Boszmatnak, \u00c9zsau feles\u00e9g\u00e9nek a fiai voltak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezek voltak Ohol\u00edb\u00e1m\u00e1nak, \u00c9zsau feles\u00e9g\u00e9nek a fiai: Je\u00fas nemzets\u00e9gf\u0151, Jal\u00e1m nemzets\u00e9gf\u0151 \u00e9s K\u00f3rah nemzets\u00e9gf\u0151. Ezek voltak az Ohol\u00edb\u00e1m\u00e1t\u00f3l, An\u00e1 le\u00e1ny\u00e1t\u00f3l, \u00c9zsau feles\u00e9g\u00e9t\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 nemzets\u00e9gf\u0151k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezek voltak \u00c9zsaunak, azaz Ed\u00f3mnak a fiai \u00e9s nemzets\u00e9gf\u0151i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezek voltak a h\u00f3ri Sz\u00e9\u00edr fiai, akik ezen a f\u00f6ld\u00f6n laktak: L\u00f3t\u00e1n, S\u00f3b\u00e1l, Cib\u00f3n, \u00e9s An\u00e1,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dis\u00f3n, \u00c9cer \u00e9s Dis\u00e1n. Ezek voltak a h\u00f3ri nemzets\u00e9gf\u0151k, Sz\u00e9\u00edr fiai, Ed\u00f3m f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00f3t\u00e1n fiai voltak: H\u00f3ri \u00e9s H\u00e9m\u00e1m, L\u00f3t\u00e1nnak a h\u00faga pedig Timna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezek voltak S\u00f3b\u00e1l fiai: Alv\u00e1n, M\u00e1nahat, \u00c9b\u00e1l, Sef\u00f3 \u00e9s \u00d3n\u00e1m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezek voltak Cib\u00f3n fiai: Ajj\u00e1 \u00e9s An\u00e1. Ez az An\u00e1 vizet tal\u00e1lt a puszt\u00e1ban, amikor apj\u00e1nak, Cib\u00f3nnak a szamarait legeltette."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezek voltak An\u00e1 gyermekei: Dis\u00f3n \u00e9s Ohol\u00edb\u00e1m\u00e1, An\u00e1 le\u00e1nya."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezek voltak Dis\u00f3n fiai: Hemd\u00e1n, Esb\u00e1n, Jitr\u00e1n \u00e9s Ker\u00e1n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezek voltak \u00c9cer fiai: Bilh\u00e1n, Zaav\u00e1n \u00e9s Ak\u00e1n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezek voltak Dis\u00e1n fiai: \u00dac \u00e9s Ar\u00e1n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezek voltak a h\u00f3ri nemzets\u00e9gf\u0151k: L\u00f3t\u00e1n nemzets\u00e9gf\u0151, S\u00f3b\u00e1l nemzets\u00e9gf\u0151, Cib\u00f3n nemzets\u00e9gf\u0151, An\u00e1 nemzets\u00e9gf\u0151,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dis\u00f3n nemzets\u00e9gf\u0151, \u00c9cer nemzets\u00e9gf\u0151 \u00e9s Dis\u00e1n nemzets\u00e9gf\u0151. Ezek voltak a Sz\u00e9\u00edr f\u00f6ldj\u00e9n lak\u00f3 h\u00f3ri nemzets\u00e9gf\u0151k nemzets\u00e9genk\u00e9nt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az ed\u00f3mi kir\u00e1lyok - Ezek a kir\u00e1lyok uralkodtak Ed\u00f3mban, miel\u0151tt Izr\u00e1el fiainak kir\u00e1lyuk lett volna:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ed\u00f3mban Bela, Be\u00f3r fia uralkodott, v\u00e1ros\u00e1nak a neve Dinh\u00e1b\u00e1 volt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bela hal\u00e1la ut\u00e1n a bocrai J\u00f3b\u00e1b, Zerah fia lett a kir\u00e1ly."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00f3b\u00e1b hal\u00e1la ut\u00e1n a T\u00e9m\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l val\u00f3 Hus\u00e1m lett a kir\u00e1ly."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hus\u00e1m hal\u00e1la ut\u00e1n Hadad, Bedad fia lett a kir\u00e1ly, aki megverte a midj\u00e1niakat a M\u00f3\u00e1b mezej\u00e9n. V\u00e1ros\u00e1nak a neve Av\u00edt volt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hadad hal\u00e1la ut\u00e1n a maszr\u00e9kai Szaml\u00e1 lett a kir\u00e1ly."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Szaml\u00e1 hal\u00e1la ut\u00e1n a reh\u00f3b\u00f3t-hann\u00e1h\u00e1ri Saul lett a kir\u00e1ly."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Saul hal\u00e1la ut\u00e1n Baal-H\u00e1n\u00e1n, Akb\u00f3r fia lett a kir\u00e1ly."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Baal-H\u00e1n\u00e1n, Akb\u00f3r fia hal\u00e1la ut\u00e1n Hadar lett a kir\u00e1ly. V\u00e1ros\u00e1nak a neve P\u00e1\u00fa volt, feles\u00e9g\u00e9nek a neve Meh\u00e9tab\u00e9l, aki M\u00e9z\u00e1h\u00e1b le\u00e1ny\u00e1nak, Matr\u00e9dnak a le\u00e1nya volt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00edvt\u00e1k az \u00c9zsaut\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 nemzets\u00e9gf\u0151ket, nemzets\u00e9geik, lak\u00f3hely\u00fck \u00e9s nev\u00fck szerint: Timn\u00e1 nemzets\u00e9gf\u0151, Alv\u00e1 nemzets\u00e9gf\u0151, Jet\u00e9t nemzets\u00e9gf\u0151,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ohol\u00edm\u00e1b\u00e1 nemzets\u00e9gf\u0151, \u00c9l\u00e1 nemzets\u00e9gf\u0151, P\u00edn\u00f3n nemzets\u00e9gf\u0151,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Kenaz nemzets\u00e9gf\u0151, T\u00e9m\u00e1n nemzets\u00e9gf\u0151, Mibc\u00e1r nemzets\u00e9gf\u0151,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Magd\u00ed\u00e9l nemzets\u00e9gf\u0151 \u00e9s \u00cdr\u00e1m nemzets\u00e9gf\u0151. Ezek voltak Ed\u00f3m nemzets\u00e9gf\u0151i, lak\u00f3hely\u00fck szerint az \u00e1ltaluk birtokolt f\u00f6ld\u00f6n. \u00c9zsau volt az ed\u00f3miak \u0151satyja."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsef \u00e1lmai - J\u00e1k\u00f3b is azon a f\u00f6ld\u00f6n lakott, ahol apja j\u00f6vev\u00e9ny volt: K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez J\u00e1k\u00f3b nemzets\u00e9g\u00e9nek a t\u00f6rt\u00e9nete: Amikor J\u00f3zsef tizenh\u00e9t \u00e9ves lett, testv\u00e9reivel egy\u00fctt a ny\u00e1jat legeltette, \u00e9s \u0151 volt a bojt\u00e1r Bilh\u00e1nak \u00e9s Zilp\u00e1nak, apja feles\u00e9geinek a fiai mellett. J\u00f3zsef rossz h\u00edreket hordott r\u00f3luk az apjuknak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De Izr\u00e1el J\u00f3zsefet minden fi\u00e1n\u00e1l jobban szerette, mert \u00f6regkor\u00e1ban sz\u00fcletett fia volt, s ez\u00e9rt tarka ruh\u00e1t csin\u00e1ltatott neki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor testv\u00e9rei l\u00e1tt\u00e1k, hogy apjuk jobban szereti \u0151t minden testv\u00e9r\u00e9n\u00e9l, \u00fagy meggy\u0171l\u00f6lt\u00e9k, hogy egy j\u00f3 sz\u00f3t sem tudtak hozz\u00e1 sz\u00f3lni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egyszer J\u00f3zsef \u00e1lmot \u00e1lmodott, elmondta testv\u00e9reinek, \u00e9s emiatt m\u00e9g jobban meggy\u0171l\u00f6lt\u00e9k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: Hallgass\u00e1tok csak meg azt az \u00e1lmot, amelyet \u00e1lmodtam!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9ppen k\u00e9v\u00e9ket k\u00f6t\u00f6tt\u00fcnk a mez\u0151n. Az \u00e9n k\u00e9v\u00e9m f\u00f6lkelt, \u00e9s \u00e1llva is maradt, a ti k\u00e9v\u00e9itek pedig k\u00f6r\u00fcl\u00e1llt\u00e1k, \u00e9s leborultak az \u00e9n k\u00e9v\u00e9m el\u0151tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Testv\u00e9rei azt mondt\u00e1k neki: Tal\u00e1n kir\u00e1ly akarsz lenni f\u00f6l\u00f6tt\u00fcnk? Vagy uralkodni akarsz rajtunk? \u00c9s m\u00e9g jobban meggy\u0171l\u00f6lt\u00e9k az \u00e1lmai\u00e9rt \u00e9s besz\u00e9d\u00e9\u00e9rt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik \u00e1lmot is \u00e1lmodott, \u00e9s azt is elbesz\u00e9lte testv\u00e9reinek. Ezt mondta: M\u00e1r megint \u00e1lmodtam valamit. Egyszer csak leborult el\u0151ttem a nap, a hold \u00e9s tizenegy csillag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor ezt apj\u00e1nak \u00e9s testv\u00e9reinek elbesz\u00e9lte, az apja megdorg\u00e1lta, \u00e9s ezt mondta neki: Micsoda \u00e1lmot \u00e1lmodt\u00e1l? Tal\u00e1n bizony j\u00e1ruljunk el\u00e9d, any\u00e1ddal \u00e9s testv\u00e9reiddel egy\u00fctt, hogy f\u00f6ldre boruljunk el\u0151tted?!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt f\u00e9lt\u00e9kenykedni kezdtek r\u00e1 a testv\u00e9rei. Apja pedig megjegyezte ezt a dolgot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3zsefet eladj\u00e1k testv\u00e9rei - Egyszer a testv\u00e9rek elmentek Sikembe apjuk ny\u00e1j\u00e1t legeltetni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Izr\u00e1el ezt mondta J\u00f3zsefnek: Testv\u00e9reid Sikemben legeltetnek. Gyere csak, elk\u00fcldelek hozz\u00e1juk! J\u00f3zsef azt mondta neki: K\u00e9sz vagyok r\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apja azt mondta neki: Menj \u00e9s n\u00e9zd meg, hogy j\u00f3l vannak-e testv\u00e9reid \u00e9s a ny\u00e1j. Azut\u00e1n sz\u00e1molj be nekem! Elk\u00fcldte teh\u00e1t Hebr\u00f3n v\u00f6lgy\u00e9b\u0151l, \u00e9s \u0151 elment Sikembe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor a mez\u0151n bolyongott, tal\u00e1lkozott egy emberrel, aki megk\u00e9rdezte t\u0151le: Mit keresel?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3zsef azt felelte: Testv\u00e9reimet keresem. Mondd meg nekem, hol legeltetnek?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az az ember \u00edgy felelt: Elmentek innen, \u00e9s hallottam is, amikor ezt mondt\u00e1k: Menj\u00fcnk D\u00f3t\u00e1nba! Elment teh\u00e1t J\u00f3zsef a testv\u00e9rei ut\u00e1n, \u00e9s megtal\u00e1lta \u0151ket D\u00f3t\u00e1nban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor t\u00e1volr\u00f3l megl\u00e1tt\u00e1k, m\u00e9g miel\u0151tt a k\u00f6zel\u00fckbe \u00e9rt, \u00f6sszebesz\u00e9ltek, hogy meg\u00f6lik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: N\u00e9zz\u00e9tek, ott j\u00f6n az \u00e1loml\u00e1t\u00f3!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gyertek, \u00f6lj\u00fck meg, dobjuk bele egy k\u00fatba, \u00e9s mondjuk azt, hogy vad\u00e1llat ette meg. Majd megl\u00e1tjuk, mi lesz az \u00e1lmaib\u00f3l!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor ezt R\u00faben meghallotta, meg akarta menteni a kez\u00fckb\u0151l, \u00e9s ezt mondta: Ne \u00fcss\u00fck agyon!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Majd ezt mondta nekik R\u00faben: Ne ontsatok v\u00e9rt! Dobj\u00e1tok bele ebbe a k\u00fatba itt a puszt\u00e1ban, de kezet ne emeljetek r\u00e1! \u00cdgy akarta megmenteni a kez\u00fckb\u0151l \u00e9s visszajuttatni apj\u00e1hoz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor oda\u00e9rt J\u00f3zsef a testv\u00e9reihez, leh\u00fazt\u00e1k r\u00f3la a ruh\u00e1j\u00e1t, a tarka ruh\u00e1t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogt\u00e1k, \u00e9s beledobt\u00e1k a k\u00fatba. A k\u00fat \u00fcres volt, nem volt benne v\u00edz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezut\u00e1n le\u00fcltek enni. F\u00f6ltekintve, l\u00e1tt\u00e1k, hogy \u00e9ppen egy izmaeli karav\u00e1n k\u00f6zeledik Gile\u00e1d fel\u0151l. Tev\u00e9ik gy\u00f3gyf\u0171vel, balzsammal \u00e9s mirh\u00e1val voltak megrakva, amit Egyiptomba sz\u00e1ll\u00edtottak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor azt mondta J\u00fada a testv\u00e9reinek: Mi haszna, ha meg\u00f6lj\u00fck testv\u00e9r\u00fcnket, \u00e9s elf\u00f6ldelj\u00fck a v\u00e9r\u00e9t?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gyertek, adjuk el az izmaelieknek, ne emelj\u00fcnk r\u00e1 kezet, hiszen a mi test\u00fcnk \u00e9s v\u00e9r\u00fcnk \u0151! A testv\u00e9rei pedig hallgattak r\u00e1."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "K\u00f6zben azonban midj\u00e1ni keresked\u0151k mentek arra, f\u00f6lh\u00fazt\u00e1k J\u00f3zsefet a k\u00fatb\u00f3l, \u00e9s eladt\u00e1k J\u00f3zsefet az izmaelieknek h\u00fasz ez\u00fcst\u00e9rt. Azok pedig elvitt\u00e9k J\u00f3zsefet Egyiptomba."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor R\u00faben visszat\u00e9rt a k\u00fathoz, J\u00f3zsef m\u00e1r nem volt a k\u00fatban. Akkor megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "visszat\u00e9rt testv\u00e9reihez, \u00e9s azt mondta: Nincs meg a gyerek! Jaj nekem! Hova legyek?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor fogt\u00e1k J\u00f3zsef ruh\u00e1j\u00e1t, lev\u00e1gtak egy kecskebakot, \u00e9s belem\u00e1rtott\u00e1k a ruh\u00e1t a v\u00e9r\u00e9be."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azut\u00e1n elk\u00fcldt\u00e9k a tarka ruh\u00e1t, elvitett\u00e9k apjukhoz, ezzel az \u00fczenettel: Ezt tal\u00e1ltuk. N\u00e9zd meg j\u00f3l: a fiad ruh\u00e1ja ez, vagy sem?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0150 felismerte, \u00e9s azt mondta: Az \u00e9n fiam ruh\u00e1ja ez! Vad\u00e1llat ette meg, biztosan sz\u00e9tt\u00e9pte J\u00f3zsefet!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s megszaggatta J\u00e1k\u00f3b a fels\u0151ruh\u00e1j\u00e1t, zs\u00e1kruh\u00e1t tekert a derek\u00e1ra, \u00e9s sok\u00e1ig gy\u00e1szolta a fi\u00e1t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fiai \u00e9s le\u00e1nyai mind vigasztalni igyekeztek, de nem akart vigasztal\u00f3dni, hanem ezt mondta: Gy\u00e1szolva megyek el fiamhoz a halottak haz\u00e1j\u00e1ba. \u00cdgy siratgatta \u0151t az apja."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A midj\u00e1niak pedig eladt\u00e1k J\u00f3zsefet Egyiptomban Potif\u00e1rnak, a f\u00e1ra\u00f3 f\u0151ember\u00e9nek, a test\u0151r\u00f6k parancsnok\u00e1nak."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fada \u00e9s T\u00e1m\u00e1r - T\u00f6rt\u00e9nt abban az id\u0151ben, hogy J\u00fada elv\u00e1lt testv\u00e9reit\u0151l, \u00e9s csatlakozott egy adull\u00e1mi emberhez, akinek H\u00edr\u00e1 volt a neve."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ott megl\u00e1tta J\u00fada egy S\u00faa nev\u0171 k\u00e1na\u00e1ni embernek a le\u00e1ny\u00e1t, elvette, \u00e9s bement hozz\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az teherbe esett, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclt, akit \u00c9rnek nevezett el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd ism\u00e9t teherbe esett, fi\u00fat sz\u00fclt, \u00e9s azt \u00d3n\u00e1nnak nevezte el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n m\u00e9g egy fi\u00fat sz\u00fclt, akit S\u00e9l\u00e1nak nevezett el. Amikor ezt sz\u00fclte, J\u00fada Kez\u00edbben volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00fada feles\u00e9get vett els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1nak, \u00c9rnek. Az asszonynak T\u00e1m\u00e1r volt a neve."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u00c9rt, J\u00fada els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t az \u00dar gonosznak tartotta, ez\u00e9rt meg\u00f6lte \u0151t az \u00dar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor azt mondta J\u00fada \u00d3n\u00e1nnak: Menj be a b\u00e1ty\u00e1d feles\u00e9g\u00e9hez, vedd el \u0151t mint a s\u00f3gora, \u00e9s t\u00e1massz ut\u00f3dot a b\u00e1ty\u00e1dnak!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u00d3n\u00e1n tudta, hogy az ut\u00f3d nem az \u00f6v\u00e9 lesz. Ez\u00e9rt amikor bement a b\u00e1tyja feles\u00e9g\u00e9hez, a f\u00f6ldre vesztegette a magot, hogy ne t\u00e1masszon ut\u00f3dot a b\u00e1tyj\u00e1nak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De az \u00dar rosszallotta, amit tett, ez\u00e9rt \u0151t is meg\u00f6lte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor azt mondta J\u00fada T\u00e1m\u00e1rnak, a meny\u00e9nek: Maradj \u00f6zvegyen ap\u00e1d h\u00e1z\u00e1ban, am\u00edg feln\u0151 a fiam, S\u00e9l\u00e1. Mert \u00edgy gondolkodott: Ne haljon meg \u0151 is, mint a b\u00e1tyjai! T\u00e1m\u00e1r elment, \u00e9s apja h\u00e1z\u00e1ban lakott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hosszabb id\u0151 m\u00falva meghalt S\u00faa le\u00e1nya, J\u00fada feles\u00e9ge. Amikor J\u00fada megvigasztal\u00f3dott, elment bar\u00e1tj\u00e1val, az adull\u00e1mi H\u00edr\u00e1val Timn\u00e1ba, ahol a juhait ny\u00edrt\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De megmondt\u00e1k T\u00e1m\u00e1rnak: Most megy az ap\u00f3sod Timn\u00e1ba a juhai ny\u00edr\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor levetette mag\u00e1r\u00f3l \u00f6zvegyi ruh\u00e1j\u00e1t, elf\u00e1tyolozta \u00e9s elv\u00e1ltoztatta mag\u00e1t. Azut\u00e1n oda\u00fclt \u00c9naim kapuj\u00e1ba a Timn\u00e1ba vezet\u0151 \u00faton. Mert l\u00e1tta, hogy S\u00e9l\u00e1 feln\u0151tt, de \u0151t nem adt\u00e1k hozz\u00e1 feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00fada megl\u00e1tta, \u00e9s par\u00e1zn\u00e1nak gondolta, mert eltakarta az arc\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Csatlakozott hozz\u00e1 az \u00faton, \u00e9s ezt mondta: Hadd menjek be hozz\u00e1d! Mert nem tudta, hogy a menye az. De \u0151 azt k\u00e9rdezte: Mit adsz nekem, ha bej\u00f6ssz hozz\u00e1m?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt: K\u00fcld\u00f6k neked a ny\u00e1jamb\u00f3l egy kecskeg\u00f6d\u00f6ly\u00e9t. De T\u00e1m\u00e1r ezt mondta: Adj z\u00e1logot, am\u00edg megk\u00fcld\u00f6d!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00fada megk\u00e9rdezte: Mit adjak neked z\u00e1logba? Az ezt felelte: Pecs\u00e9tnyom\u00f3dat zsin\u00f3rostul, meg azt a botot, ami a kezedben van. Odaadta az\u00e9rt neki, azut\u00e1n bement hozz\u00e1; az asszony pedig teherbe esett t\u0151le."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Majd f\u00f6lkelt T\u00e1m\u00e1r, \u00e9s elment. Azut\u00e1n levetette f\u00e1tyl\u00e1t, \u00e9s fel\u00f6lt\u00f6tte \u00f6zvegyi ruh\u00e1j\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00fada megk\u00fcldte a kecskeg\u00f6d\u00f6ly\u00e9t adull\u00e1mi bar\u00e1tj\u00e1val, hogy az visszavegye a z\u00e1logot az asszonyt\u00f3l, de nem tal\u00e1lta meg."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor megk\u00e9rdezte annak a helynek a lak\u00f3it: Hol van az a par\u00e1zna n\u0151, aki \u00c9naimn\u00e1l az \u00fatf\u00e9len volt? Azok ezt felelt\u00e9k: Nem volt erre par\u00e1zna n\u0151."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Visszat\u00e9rt teh\u00e1t J\u00fad\u00e1hoz, \u00e9s ezt mondta: Nem tal\u00e1ltam meg. Annak a helynek a lak\u00f3i is azt mondt\u00e1k: Nem volt erre par\u00e1zna n\u0151."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00fada azt mondta: Tartsa meg mag\u00e1nak, hogy g\u00fanyt ne \u0171zzenek bel\u0151l\u00fcnk! \u00c9n megk\u00fcldtem ezt a g\u00f6d\u00f6ly\u00e9t, de te nem tal\u00e1ltad meg \u0151t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mintegy h\u00e1rom h\u00f3nap m\u00falva h\u00edr\u00fcl vitt\u00e9k J\u00fad\u00e1nak: Par\u00e1zn\u00e1lkodott T\u00e1m\u00e1r, a menyed, \u00e9s m\u00e1r terhes is a par\u00e1znas\u00e1g miatt. Akkor ezt mondta J\u00fada: Vigy\u00e9tek ki, \u00e9s \u00e9gess\u00e9tek meg!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e1r vitt\u00e9k kifel\u00e9, amikor meg\u00fczente ap\u00f3s\u00e1nak: Att\u00f3l a f\u00e9rfit\u00f3l lettem terhes, akinek a holmija ez. N\u00e9zd meg j\u00f3l, ki\u00e9 ez a pecs\u00e9tnyom\u00f3, zsin\u00f3r \u00e9s bot?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00fada megn\u00e9zte, \u00e9s ezt mondta: Igaza van velem szemben, mert nem adtam \u0151t a fiamhoz, S\u00e9l\u00e1hoz. T\u00f6bbsz\u00f6r azonban nem h\u00e1lt vele J\u00fada."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor a sz\u00fcl\u00e9s ideje el\u00e9rkezett, kit\u0171nt, hogy ikrek voltak a m\u00e9h\u00e9ben."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sz\u00fcl\u00e9s k\u00f6zben az egyik kidugta a kez\u00e9t, a b\u00e1ba megfogta, v\u00f6r\u00f6s fonalat k\u00f6t\u00f6tt a kez\u00e9re, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Ez j\u00f6tt ki el\u0151sz\u00f6r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De amikor visszah\u00fazta a kez\u00e9t, m\u00e9gis a testv\u00e9re j\u00f6tt ki. A b\u00e1ba ezt k\u00e9rdezte: Hogyan t\u00f6rt\u00e9l magadnak r\u00e9st? Ez\u00e9rt nevezte el az apja P\u00e9recnek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ut\u00e1na kij\u00f6tt a testv\u00e9re, akinek a v\u00f6r\u00f6s fon\u00e1l volt a kez\u00e9n. Ezt Zerahnak nevezte el."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsef Potif\u00e1r h\u00e1z\u00e1ban - Amikor J\u00f3zsefet Egyiptomba vitt\u00e9k, megv\u00e1s\u00e1rolta \u0151t az izmaeliekt\u0151l, akik odavitt\u00e9k, egy egyiptomi ember: Potif\u00e1r, a f\u00e1ra\u00f3 f\u0151embere, a test\u0151r\u00f6k parancsnoka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De az \u00dar J\u00f3zseffel volt, ez\u00e9rt szerencs\u00e9s ember lett, \u00e9s egyiptomi ur\u00e1nak a h\u00e1z\u00e1ban \u00e9lt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1tta az ura, hogy vele van az \u00dar, \u00e9s mindazt eredm\u00e9nyess\u00e9 teszi az \u00dar, amihez hozz\u00e1fog."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megnyerte J\u00f3zsef a j\u00f3indulat\u00e1t, \u00e9s a h\u00e1ziszolg\u00e1ja lett. Azut\u00e1n h\u00e1za fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9v\u00e9 tette, \u00e9s r\u00e1b\u00edzta eg\u00e9sz vagyon\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Att\u00f3l fogva, hogy h\u00e1z\u00e1nak \u00e9s eg\u00e9sz vagyon\u00e1nak a fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9v\u00e9 tette, meg\u00e1ldotta az \u00dar az egyiptomi ember h\u00e1z\u00e1t J\u00f3zsef\u00e9rt, \u00e9s az \u00dar \u00e1ld\u00e1sa volt eg\u00e9sz vagyon\u00e1n, ami a h\u00e1zban \u00e9s a mez\u0151n volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt J\u00f3zsefre b\u00edzta eg\u00e9sz vagyon\u00e1t, \u00e9s semmire sem volt gondja mellette, legfeljebb csak arra, hogy megegye az \u00e9telt. - J\u00f3zsefnek sz\u00e9p termete \u00e9s sz\u00e9p arca volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n az t\u00f6rt\u00e9nt, hogy J\u00f3zsefre szemet vetett ur\u00e1nak a feles\u00e9ge, \u00e9s ezt mondta: H\u00e1lj velem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150 azonban vonakodott, \u00e9s azt felelte ura feles\u00e9g\u00e9nek: N\u00e9zd, az \u00e9n uramnak semmi gondja sincs mellettem h\u00e1za dolgaira, \u00e9s r\u00e1m b\u00edzta eg\u00e9sz vagyon\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Senki sem nagyobb n\u00e1lam ebben a h\u00e1zban. Semmit sem tiltott el t\u0151lem, csak t\u00e9ged, mivel te a feles\u00e9ge vagy. Hogyan k\u00f6vethetn\u00e9m el ezt a nagy gonoszs\u00e1got, v\u00e9tkezve az Isten ellen?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e1r az asszony nap mint nap ezt mondogatta J\u00f3zsefnek, \u0151 m\u00e9gsem hallgatott r\u00e1, hogy mell\u00e9 fek\u00fcdj\u00e9k, \u00e9s vele legyen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Egy napon az t\u00f6rt\u00e9nt, hogy bement J\u00f3zsef a h\u00e1zba a munk\u00e1j\u00e1t v\u00e9gezni, \u00e9s a h\u00e1zn\u00e9p k\u00f6z\u00fcl senki sem volt a h\u00e1zban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor megragadta \u0151t az asszony a ruh\u00e1j\u00e1n\u00e1l fogva, \u00e9s azt mondta: H\u00e1lj velem! \u0150 azonban otthagyta ruh\u00e1j\u00e1t az asszony kez\u00e9ben, fut\u00e1snak eredt, \u00e9s kiszaladt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor az asszony l\u00e1tta, hogy kez\u00e9ben hagyta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s kifutott,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00f6sszeh\u00edvta h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s ezt mondta nekik: N\u00e9zz\u00e9tek, egy h\u00e9ber embert hozott hozz\u00e1nk, \u00e9s az cs\u00faff\u00e1 tesz benn\u00fcnket. Bej\u00f6tt hozz\u00e1m, hogy velem h\u00e1ljon, de \u00e9n hangosan ki\u00e1ltottam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor meghallotta, hogy hangosan ki\u00e1ltozni kezdek, n\u00e1lam hagyta a ruh\u00e1j\u00e1t, fut\u00e1snak eredt, \u00e9s kiszaladt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az asszony mag\u00e1n\u00e1l tartotta J\u00f3zsef ruh\u00e1j\u00e1t, m\u00edg az ura haza nem j\u00f6tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor \u00edgy besz\u00e9lte el neki a dolgokat: Bej\u00f6tt hozz\u00e1m a h\u00e9ber szolga, akit idehozt\u00e1l hozz\u00e1nk, hogy cs\u00faff\u00e1 tegyen engem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De amikor hangosan ki\u00e1ltozni kezdtem, n\u00e1lam hagyta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s kifutott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor az ura meghallotta feles\u00e9g\u00e9nek a szavait, amelyeket neki mondott: Ilyen dolgokat tett velem a szolg\u00e1d! - akkor haragra gerjedt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fogta J\u00f3zsefet az ura, \u00e9s abba a b\u00f6rt\u00f6nbe vetette, ahol a kir\u00e1ly foglyait tartott\u00e1k fogva; ott volt b\u00f6rt\u00f6nben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De az \u00dar J\u00f3zseffel volt, h\u0171s\u00e9ges maradt hozz\u00e1, \u00e9s kedveltt\u00e9 tette a b\u00f6rt\u00f6nparancsnok el\u0151tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A b\u00f6rt\u00f6nparancsnok J\u00f3zsefre b\u00edzta mindazokat a foglyokat, akik a b\u00f6rt\u00f6nben voltak, \u00e9s \u0151 dolgoztatta mindazokat, akik ott dolgoztak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A b\u00f6rt\u00f6nparancsnoknak nem kellett t\u00f6r\u0151dnie semmivel, ami r\u00e1 volt b\u00edzva, mert az \u00dar J\u00f3zseffel volt, \u00e9s eredm\u00e9nyess\u00e9 tette az \u00dar, amihez hozz\u00e1fogott."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsef \u00e1lmokat fejt meg a b\u00f6rt\u00f6nben - Ezek ut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy az egyiptomi kir\u00e1ly poh\u00e1rnoka \u00e9s s\u00fct\u0151mestere v\u00e9tkezett uruk, az egyiptomi kir\u00e1ly ellen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megharagudott az\u00e9rt a f\u00e1ra\u00f3 a k\u00e9t f\u0151emberre, a f\u0151poh\u00e1rnokra \u00e9s a f\u0151s\u00fct\u0151mesterre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150rizetbe v\u00e9tette \u0151ket a test\u0151rparancsnok h\u00e1z\u00e1ban, abban a b\u00f6rt\u00f6nben, ahol J\u00f3zsefet fogva tartott\u00e1k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A test\u0151rparancsnok J\u00f3zsefet rendelte mell\u00e9j\u00fck, hogy szolg\u00e1lja ki \u0151ket. J\u00f3 ideig maradtak \u0151rizetben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egyszer \u00e1lmot \u00e1lmodtak mindketten, az egyiptomi kir\u00e1ly poh\u00e1rnoka \u00e9s s\u00fct\u0151mestere, akiket a b\u00f6rt\u00f6nben fogva tartottak. Mindegyiknek az \u00e1lma ugyanazon az \u00e9jszak\u00e1n volt, \u00e9s mindegyik \u00e1lomnak megvolt a maga jelent\u00e9se."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor reggel bement hozz\u00e1juk J\u00f3zsef, l\u00e1tta rajtuk, hogy izgatottak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezte a f\u00e1ra\u00f3 f\u0151embereit, akik vele voltak \u0151rizetben ura h\u00e1z\u00e1ban: Mi\u00e9rt olyan szomor\u00fa ma az arcotok?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150k azt felelt\u00e9k neki: \u00c1lmot \u00e1lmodtunk, de nincs, aki megfejtse. J\u00f3zsef ezt mondta nekik: Istenn\u00e9l van a megfejt\u00e9s. Besz\u00e9lj\u00e9tek csak el nekem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A f\u0151poh\u00e1rnok elbesz\u00e9lte az \u00e1lmot J\u00f3zsefnek, \u00e9s ezt mondta neki: \u00c1lmomban egy sz\u0151l\u0151t\u0151 volt el\u0151ttem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A sz\u0151l\u0151t\u0151n h\u00e1rom vessz\u0151 volt. Alighogy kihajtott, m\u00e1r ki is vir\u00e1gzott, \u00e9s f\u00fcrtjein meg\u00e9rtek a szemek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kezemben volt a f\u00e1ra\u00f3 pohara. Fogtam a sz\u0151l\u0151szemeket, belefacsartam a f\u00e1ra\u00f3 pohar\u00e1ba, \u00e9s a poharat a f\u00e1ra\u00f3 kez\u00e9be adtam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3zsef ezt mondta neki: A megfejt\u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151: A h\u00e1rom vessz\u0151 h\u00e1rom nap."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e1rom nap m\u00falva f\u00f6lemel t\u00e9ged a f\u00e1ra\u00f3, visszahelyez a hivatalodba, \u00e9s te adod a poharat a f\u00e1ra\u00f3 kez\u00e9be a r\u00e9gi rend szerint, amikor a poh\u00e1rnoka volt\u00e1l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ne feledkezz meg r\u00f3lam, amikor j\u00f3 dolgod lesz, \u00e9s l\u00e9gy hozz\u00e1m h\u0171s\u00e9ges: eml\u00edts meg engem a f\u00e1ra\u00f3nak, \u00e9s vitess ki ebb\u0151l a h\u00e1zb\u00f3l!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert gal\u00e1dul raboltak el engem a h\u00e9berek f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, \u00e9s itt sem csin\u00e1ltam semmi rosszat, m\u00e9gis t\u00f6ml\u00f6cbe vetettek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor a f\u0151s\u00fct\u0151mester l\u00e1tta, hogy milyen j\u00f3 a megfejt\u00e9s, ezt mondta J\u00f3zsefnek: Nekem meg \u00e1lmomban h\u00e1rom kos\u00e1r kal\u00e1cs volt a fejemen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A fels\u0151 kos\u00e1rban mindenf\u00e9le s\u00fctem\u00e9ny volt, ami a f\u00e1ra\u00f3nak k\u00e9sz\u00fclt, \u00e9s a madarak ett\u00e9k azokat a fejemen lev\u0151 kos\u00e1rb\u00f3l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3zsef ezt mondta v\u00e1lasz\u00e1ban: A megfejt\u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151: A h\u00e1rom kos\u00e1r h\u00e1rom nap."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e1rom nap m\u00falva f\u00f6lemel t\u00e9ged a f\u00e1ra\u00f3, de f\u00e1ra akasztat, \u00e9s madarak eszik le a h\u00fasodat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Harmadnap sz\u00fclet\u00e9snapja volt a f\u00e1ra\u00f3nak, lakom\u00e1t rendezett minden szolg\u00e1j\u00e1nak, \u00e9s f\u00f6lemelte a f\u0151poh\u00e1rnokot \u00e9s a f\u0151s\u00fct\u0151mestert szolg\u00e1i jelenl\u00e9t\u00e9ben:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a f\u0151poh\u00e1rnokot visszahelyezte poh\u00e1rnoki tiszts\u00e9g\u00e9be, \u00e9s \u0151 adhatta a poharat a f\u00e1ra\u00f3 kez\u00e9be,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "a f\u0151s\u00fct\u0151mestert pedig felakasztatta, ahogyan az \u00e1lmukat megfejtette J\u00f3zsef."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De a f\u0151poh\u00e1rnok nem gondolt J\u00f3zsefre, megfeledkezett r\u00f3la."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsef megfejti a f\u00e1ra\u00f3 \u00e1lmait - K\u00e9t esztend\u0151 m\u00falva t\u00f6rt\u00e9nt, hogy a f\u00e1ra\u00f3 ezt \u00e1lmodta: Ott \u00e1llt a N\u00edlus mellett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A N\u00edlusb\u00f3l h\u00e9t sz\u00e9p \u00e9s k\u00f6v\u00e9r teh\u00e9n j\u00f6tt ki, \u00e9s legelt a s\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De h\u00e9t m\u00e1sik teh\u00e9n is j\u00f6tt ki ut\u00e1nuk a N\u00edlusb\u00f3l, amelyek r\u00fatak \u00e9s sov\u00e1nyak voltak, \u00e9s oda\u00e1lltak a t\u00f6bbi teh\u00e9n mell\u00e9 a N\u00edlus partj\u00e1n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A r\u00fat \u00e9s sov\u00e1ny tehenek megett\u00e9k a h\u00e9t sz\u00e9p \u00e9s k\u00f6v\u00e9r tehenet. Ekkor f\u00f6l\u00e9bredt a f\u00e1ra\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ism\u00e9t elaludt, \u00e9s m\u00e1sodszor ezt \u00e1lmodta: H\u00e9t k\u00f6v\u00e9r \u00e9s sz\u00e9p kal\u00e1sz n\u0151tt egy sz\u00e1ron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De h\u00e9t sov\u00e1ny \u00e9s a keleti sz\u00e9lt\u0151l kiaszott kal\u00e1sz is sarjadt ut\u00e1nuk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A sov\u00e1ny kal\u00e1szok elnyelt\u00e9k a h\u00e9t k\u00f6v\u00e9r \u00e9s telt kal\u00e1szt. Ekkor f\u00f6l\u00e9bredt a f\u00e1ra\u00f3, \u00e9s r\u00e1j\u00f6tt, hogy \u00e1lmodott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Reggel azonban nyugtalankodni kezdett, ez\u00e9rt \u00f6sszeh\u00edvatta Egyiptom minden j\u00f6vend\u0151mond\u00f3j\u00e1t \u00e9s minden b\u00f6lcs\u00e9t, \u00e9s elbesz\u00e9lte nekik a f\u00e1ra\u00f3 az \u00e1lm\u00e1t. De senki sem tudta megfejteni a f\u00e1ra\u00f3nak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor a f\u0151poh\u00e1rnok \u00edgy sz\u00f3lt a f\u00e1ra\u00f3hoz: Be kell ma vallanom, hogy v\u00e9tkes vagyok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor a f\u00e1ra\u00f3 megharagudott szolg\u00e1ira, \u00e9s \u0151rizetbe v\u00e9tetett engem \u00e9s a f\u0151s\u00fct\u0151mestert a test\u0151rparancsnok h\u00e1z\u00e1ban,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e1lmot \u00e1lmodtunk ugyanazon az \u00e9jszak\u00e1n, \u00e9n is meg \u0151 is. Mindegyik \u00e1lomnak, amit \u00e1lmodtunk, megvolt a maga jelent\u00e9se."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Volt ott vel\u00fcnk egy h\u00e9ber ifj\u00fa, a test\u0151rparancsnok szolg\u00e1ja. Elbesz\u00e9lt\u00fck neki \u00e1lmainkat, \u00e9s \u0151 megfejtette. Mindegyik\u00fcnk \u00e1lm\u00e1t j\u00f3l fejtette meg,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "mert \u00fagy lett, ahogyan megfejtette nek\u00fcnk: engem visszahelyeztek hivatalomba, amazt pedig f\u00f6lakasztott\u00e1k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor a f\u00e1ra\u00f3 h\u00edvatta J\u00f3zsefet, \u00e9s sietve kihozt\u00e1k a t\u00f6ml\u00f6cb\u0151l. \u0150 megborotv\u00e1lkozott, ruh\u00e1t v\u00e1ltott, \u00e9s bement a f\u00e1ra\u00f3hoz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 ezt mondta J\u00f3zsefnek: \u00c1lmot \u00e1lmodtam, de senki sem tudja megfejteni. R\u00f3lad azt hallottam, hogy ha meghallod az \u00e1lmot, meg tudod fejteni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3zsef \u00edgy felelt a f\u00e1ra\u00f3nak: Nem \u00e9n, hanem Isten ad v\u00e1laszt a f\u00e1ra\u00f3 jav\u00e1ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 \u00edgy sz\u00f3lt J\u00f3zsefhez: \u00c1lmomban a N\u00edlus partj\u00e1n \u00e1lltam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A N\u00edlusb\u00f3l h\u00e9t k\u00f6v\u00e9r \u00e9s sz\u00e9p teh\u00e9n j\u00f6tt ki, \u00e9s legelt a s\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De h\u00e9t m\u00e1sik teh\u00e9n is kij\u00f6tt ut\u00e1nuk, amelyek nagyon hitv\u00e1nyak, r\u00fatak \u00e9s sov\u00e1nyak voltak. Eg\u00e9sz Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n nem l\u00e1ttam hozz\u00e1juk foghat\u00f3 r\u00fatakat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A sov\u00e1ny \u00e9s r\u00fat tehenek megett\u00e9k az el\u0151bbi h\u00e9t k\u00f6v\u00e9r tehenet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00e1r a gyomrukba ker\u00fcltek, nem lehetett \u00e9szrevenni, hogy a gyomrukba ker\u00fcltek, mert a k\u00fclsej\u00fck ugyanolyan r\u00fat volt, mint azel\u0151tt. Akkor f\u00f6l\u00e9bredtem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n azt l\u00e1ttam \u00e1lmomban, hogy h\u00e9t telt \u00e9s sz\u00e9p kal\u00e1sz n\u0151tt egy sz\u00e1ron."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De h\u00e9t sz\u00e1raz, sov\u00e1ny \u00e9s a keleti sz\u00e9lben kiaszott kal\u00e1sz is sarjadt ut\u00e1nuk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A sov\u00e1ny kal\u00e1szok elnyelt\u00e9k a h\u00e9t sz\u00e9p kal\u00e1szt. Elmondtam ezt a j\u00f6vend\u0151mond\u00f3knak, de senki sem tudta megfejteni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ekkor J\u00f3zsef \u00edgy sz\u00f3lt a f\u00e1ra\u00f3hoz: A f\u00e1ra\u00f3 k\u00e9t \u00e1lma egy \u00e9s ugyanaz. Azt jelentette ki Isten a f\u00e1ra\u00f3nak, hogy mit fog cselekedni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A h\u00e9t sz\u00e9p teh\u00e9n h\u00e9t esztend\u0151. A h\u00e9t sz\u00e9p kal\u00e1sz is h\u00e9t esztend\u0151. Az \u00e1lom egy \u00e9s ugyanaz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A h\u00e9t sov\u00e1ny \u00e9s r\u00fat teh\u00e9n, amelyek ut\u00e1nuk j\u00f6ttek ki, szint\u00e9n h\u00e9t esztend\u0151. A h\u00e9t \u00fcres, a keleti sz\u00e9lt\u0151l kiaszott kal\u00e1sz az \u00e9hs\u00e9g h\u00e9t esztendeje lesz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Err\u0151l mondtam a f\u00e1ra\u00f3nak, hogy Isten megmutatta a f\u00e1ra\u00f3nak, mit fog cselekedni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "H\u00e9t esztend\u0151 j\u00f6n, amikor nagy b\u0151s\u00e9g lesz Egyiptom eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De az \u00e9h\u00edns\u00e9g h\u00e9t esztendeje k\u00f6vetkezik ut\u00e1nuk, amikor minden b\u0151s\u00e9get elfelejtenek Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9g fogja em\u00e9szteni az orsz\u00e1got."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nem is fogj\u00e1k tudni, hogy b\u0151s\u00e9g volt az orsz\u00e1gban, az ut\u00e1na k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9h\u00edns\u00e9g miatt, olyan s\u00falyos lesz az."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az\u00e9rt ism\u00e9tl\u0151d\u00f6tt meg k\u00e9tszer is a f\u00e1ra\u00f3 \u00e1lma, mert Isten elhat\u00e1rozta ezt, \u00e9s hamarosan v\u00e9ghez is viszi az Isten."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Most az\u00e9rt szemeljen ki a f\u00e1ra\u00f3 egy \u00e9rtelmes \u00e9s b\u00f6lcs embert, \u00e9s \u00e1ll\u00edtsa azt Egyiptom \u00e9l\u00e9re."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezt tegye a f\u00e1ra\u00f3: rendeljen az orsz\u00e1g f\u00f6l\u00e9 fel\u00fcgyel\u0151ket, \u00e9s szedessen \u00f6t\u00f6d\u00f6t Egyiptom orsz\u00e1g\u00e1ban a b\u0151s\u00e9g h\u00e9t esztendej\u00e9ben."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gy\u0171jtsenek \u00f6ssze minden \u00e9lelmet a k\u00f6vetkez\u0151 j\u00f3 esztend\u0151kben, halmozz\u00e1k f\u00f6l a gabon\u00e1t, \u00e9s a f\u00e1ra\u00f3 fel\u00fcgyelete alatt \u0151rizz\u00e9k az \u00e9lelmet a v\u00e1rosokban."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mert ez az \u00e9lelem lesz az orsz\u00e1g tartal\u00e9ka az \u00e9h\u00edns\u00e9g h\u00e9t esztendej\u00e9ben, amely majd elj\u00f6n Egyiptomra, \u00e9s akkor nem pusztul el az orsz\u00e1g az \u00e9h\u00edns\u00e9g idej\u00e9n."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00f3zsef Egyiptom fel\u00fcgyel\u0151je lesz - Tetszett ez a besz\u00e9d a f\u00e1ra\u00f3nak \u00e9s minden szolg\u00e1j\u00e1nak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 ezt mondta szolg\u00e1inak: Tal\u00e1lhatunk-e ehhez hasonl\u00f3 embert, akiben isteni l\u00e9lek van?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "J\u00f3zsefnek pedig ezt mondta a f\u00e1ra\u00f3: Miut\u00e1n Isten mindezt neked adta tudtul, nincs hozz\u00e1d hasonl\u00f3 \u00e9rtelmes \u00e9s b\u00f6lcs ember."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Te leszel h\u00e1zam gondvisel\u0151je, \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9pem a te szavadnak engedelmeskedik. Csak a tr\u00f3n tesz engem nagyobb\u00e1 n\u00e1lad."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta a f\u00e1ra\u00f3 J\u00f3zsefnek: N\u00e9zd, \u00e9n t\u00e9ged eg\u00e9sz Egyiptom fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9v\u00e9 teszlek!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s levette a f\u00e1ra\u00f3 a pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171t a kez\u00e9r\u0151l, \u00e9s J\u00f3zsef kez\u00e9re tette, gyolcsruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztette, \u00e9s aranyl\u00e1ncot tett a nyak\u00e1ba."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Majd k\u00f6r\u00fclhordoztatta m\u00e1sodik kocsij\u00e1n, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltottak el\u0151tte: T\u00e9rdre! \u00cdgy tette \u0151t eg\u00e9sz Egyiptom fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9v\u00e9."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta a f\u00e1ra\u00f3 J\u00f3zsefnek: \u00c9n vagyok a f\u00e1ra\u00f3, de n\u00e9lk\u00fcled m\u00e9g a kez\u00e9t vagy l\u00e1b\u00e1t sem mozd\u00edthatja senki eg\u00e9sz Egyiptomban!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ezut\u00e1n elnevezte a f\u00e1ra\u00f3 J\u00f3zsefet C\u00e1fenat-Pan\u00e9ahnak, \u00e9s hozz\u00e1adta feles\u00e9g\u00fcl \u00c1szenatot, P\u00f3tifer\u00e1nak, \u00d3n papj\u00e1nak a le\u00e1ny\u00e1t. \u00cdgy lett J\u00f3zsef eg\u00e9sz Egyiptom fel\u00fcgyel\u0151je."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "J\u00f3zsef harmincesztend\u0151s volt, amikor ott \u00e1llt Egyiptom kir\u00e1lya, a f\u00e1ra\u00f3 el\u0151tt. Azut\u00e1n kiment J\u00f3zsef a f\u00e1ra\u00f3 el\u0151l, \u00e9s bej\u00e1rta eg\u00e9sz Egyiptomot."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "A b\u0151s\u00e9g h\u00e9t esztendeje alatt gazdagon termett a f\u00f6ld."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "J\u00f3zsef \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt a h\u00e9t esztend\u0151 alatt minden \u00e9lelmet, ami csak volt Egyiptomban, \u00e9s a v\u00e1rosokban helyezte el az \u00e9lelmet: minden v\u00e1rosban a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte lev\u0151 mez\u0151 \u00e9lelm\u00e9t helyezte el."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "J\u00f3zsef \u00edgy annyi gabon\u00e1t halmozott f\u00f6l, mint a tenger homokja, olyan sokat, hogy v\u00e9g\u00fcl m\u00e1r nem is vett\u00e9k sz\u00e1mba, mert sz\u00e1ma sem volt."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00f3zsefnek k\u00e9t fia sz\u00fcletett, miel\u0151tt elj\u00f6tt az \u00e9h\u00edns\u00e9g esztendeje. \u00c1szenat, P\u00f3tifer\u00e1nak, \u00d3n papj\u00e1nak a le\u00e1nya sz\u00fclte \u0151ket."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t Manass\u00e9nak nevezte el J\u00f3zsef, mert ezt mondta: Elfeledtette velem Isten minden gy\u00f6trelmemet \u00e9s aty\u00e1mnak eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A m\u00e1sodikat pedig Efraimnak nevezte el, mert ezt mondta: Megszapor\u00edtott engem Isten nyomor\u00fas\u00e1gom f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Azut\u00e1n eltelt a b\u0151s\u00e9g h\u00e9t esztendeje Egyiptomban,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00e9s megkezd\u0151d\u00f6tt az \u00e9h\u00edns\u00e9g h\u00e9t esztendeje, ahogyan megmondta J\u00f3zsef. \u00c9h\u00edns\u00e9g lett minden orsz\u00e1gban, de eg\u00e9sz Egyiptomban volt keny\u00e9r."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e9hezni kezdtek Egyiptomban is minden\u00fctt, \u00e9s a n\u00e9p keny\u00e9r\u00e9rt ki\u00e1ltott a f\u00e1ra\u00f3hoz. Ekkor a f\u00e1ra\u00f3 ezt mondta az egyiptomiaknak: Menjetek J\u00f3zsefhez, \u00e9s tegy\u00e9tek azt, amit mond nektek!"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Amikor az \u00e9h\u00edns\u00e9g kiterjedt az eg\u00e9sz orsz\u00e1gra, J\u00f3zsef megnyitotta az \u00f6sszes magt\u00e1rakat, \u00e9s \u00e1rulta a gabon\u00e1t az egyiptomiaknak, mert s\u00falyos volt az \u00e9h\u00edns\u00e9g Egyiptomban."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz f\u00f6ldr\u0151l Egyiptomba mentek J\u00f3zsefhez gabon\u00e1t v\u00e1s\u00e1rolni, mert s\u00falyos volt az \u00e9h\u00edns\u00e9g az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b Egyiptomba k\u00fcldi fiait \u00e9lelem\u00e9rt - J\u00e1k\u00f3b l\u00e1tta, hogy Egyiptomban van gabona, \u00e9s azt mondta J\u00e1k\u00f3b a fiainak: Mit n\u00e9ztek egym\u00e1sra?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Majd ezt mondta: Hallottam, hogy Egyiptomban van gabona, menjetek el, \u00e9s v\u00e1s\u00e1roljatok ott gabon\u00e1t, hogy \u00e9letben maradjunk, \u00e9s ne haljunk meg!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elment teh\u00e1t J\u00f3zsef t\u00edz b\u00e1tyja, hogy gabon\u00e1t v\u00e1s\u00e1roljanak Egyiptomban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De Benj\u00e1mint, J\u00f3zsef \u00f6ccs\u00e9t nem k\u00fcldte el J\u00e1k\u00f3b a b\u00e1tyjaival, mert azt gondolta, hogy szerencs\u00e9tlens\u00e9g \u00e9ri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy mentek el Izr\u00e1el fiai m\u00e1sokkal egy\u00fctt, akik gabon\u00e1t v\u00e1s\u00e1rolni mentek, mert \u00e9h\u00edns\u00e9g volt K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3zsef az eg\u00e9sz orsz\u00e1g korm\u00e1nyz\u00f3ja volt, \u0151 \u00e1rulta a gabon\u00e1t a f\u00f6ld minden n\u00e9p\u00e9nek. Amikor J\u00f3zsef b\u00e1tyjai meg\u00e9rkeztek, arccal a f\u00f6ldre borultak el\u0151tte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amint J\u00f3zsef megl\u00e1tta b\u00e1tyjait, azonnal megismerte \u0151ket, de \u0151 nem ismertette meg mag\u00e1t, \u00e9s kem\u00e9nyen besz\u00e9lt vel\u00fck. Megk\u00e9rdezte \u0151ket: Honnan j\u00f6ttetek? \u0150k \u00edgy feleltek: K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l j\u00f6tt\u00fcnk \u00e9lelmet v\u00e1s\u00e1rolni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3zsef teh\u00e1t megismerte a testv\u00e9reit, de azok nem ismert\u00e9k meg \u0151t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor J\u00f3zsef visszaeml\u00e9kezett az \u00e1lmokra, amelyeket r\u00f3luk \u00e1lmodott, \u00e9s ezt mondta nekik: K\u00e9mek vagytok, az\u00e9rt j\u00f6ttetek, hogy az orsz\u00e1g v\u00e9dtelen r\u00e9szeit megszeml\u00e9lj\u00e9tek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De azok \u00edgy feleltek neki: Nem, uram, \u00e9lelmet v\u00e1s\u00e1rolni j\u00f6ttek a te szolg\u00e1id."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan egy ember fiai vagyunk. Becs\u00fcletesek vagyunk, sohasem voltak k\u00e9mek a te szolg\u00e1id."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150 azonban ezt mondta nekik: Nem \u00fagy van! Bizony az\u00e9rt j\u00f6ttetek, hogy az orsz\u00e1g v\u00e9dtelen r\u00e9szeit megszeml\u00e9lj\u00e9tek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azok \u00edgy feleltek: Tizenketten voltak a te szolg\u00e1id, testv\u00e9rek vagyunk mi, egy embernek a fiai K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n. A legkisebb most ap\u00e1nkn\u00e1l van, egyik\u00fcnk pedig nincs meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De J\u00f3zsef ezt mondta nekik: \u00dagy van, ahogyan mondtam nektek, k\u00e9mek vagytok!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezzel teszlek titeket pr\u00f3b\u00e1ra: a f\u00e1ra\u00f3 \u00e9let\u00e9re esk\u00fcsz\u00f6m, hogy nem t\u00e1voztok innen, am\u00edg ide nem j\u00f6n a legkisebb testv\u00e9retek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00fcldjetek el magatok k\u00f6z\u00fcl egyet, hogy hozza ide a testv\u00e9reteket, ti pedig fogs\u00e1gban maradtok. \u00cdgy teszem pr\u00f3b\u00e1ra, igazat besz\u00e9ltek-e. Mert ha nem, a f\u00e1ra\u00f3 \u00e9let\u00e9re esk\u00fcsz\u00f6m, hogy k\u00e9mek vagytok!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s \u0151rizetben tartotta \u0151ket h\u00e1rom napig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3zsef visszak\u00fcldi testv\u00e9reit Benj\u00e1min\u00e9rt - Harmadnap ezt mondta nekik J\u00f3zsef: Ezt tegy\u00e9tek, ha \u00e9lni akartok! Hiszen \u00e9n is f\u00e9lem az Istent!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha becs\u00fcletesek vagytok, maradjon fogs\u00e1gban egyik testv\u00e9retek a b\u00f6rt\u00f6nben, ti pedig menjetek, vigyetek gabon\u00e1t h\u00e1zatok \u00e9hez\u0151 n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hozz\u00e1tok el hozz\u00e1m a legkisebb testv\u00e9reteket, akkor elhiszem, amit mondotok, \u00e9s nem fogtok meghalni. \u00c9s \u00fagy cselekedtek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De \u00edgy besz\u00e9ltek egym\u00e1s k\u00f6zt: Bizony, a testv\u00e9r\u00fcnk\u00e9rt b\u0171nh\u0151d\u00fcnk most, mert l\u00e1ttuk az \u0151 nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t, amikor k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt nek\u00fcnk, de nem hallgattunk r\u00e1. Emiatt \u00e9rt utol benn\u00fcnket ez a nyomor\u00fas\u00e1g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00faben megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt mondta nekik: Megmondtam nektek, hogy ne v\u00e9tkezzetek a gyermek ellen, de ti nem hallgattatok r\u00e1m, \u00e9s most az \u0151 v\u00e9r\u00e9t keresik rajtunk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nem tudt\u00e1k, hogy J\u00f3zsef \u00e9rti \u0151ket, mert tolm\u00e1cs volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0150 pedig elfordult t\u0151l\u00fck \u00e9s s\u00edrt. Majd hozz\u00e1juk fordult, \u00e9s besz\u00e9lt vel\u00fck. Azut\u00e1n kiv\u00e9tette k\u00f6z\u00fcl\u00fck Simeont, \u00e9s szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra megk\u00f6t\u00f6ztette."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor megparancsolta J\u00f3zsef, hogy t\u00f6lts\u00e9k meg a zs\u00e1kjaikat gabon\u00e1val, de mindegyiknek a p\u00e9nz\u00e9t tegy\u00e9k vissza a zs\u00e1kj\u00e1ba, \u00e9s adjanak nekik \u00fatraval\u00f3t. \u00cdgy cselekedtek vel\u00fck."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0150k pedig f\u00f6ltett\u00e9k gabon\u00e1jukat a szamarakra, \u00e9s elmentek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az egyik kinyitotta a zs\u00e1kj\u00e1t, hogy abrakot adjon szamar\u00e1nak az \u00e9jjeli sz\u00e1ll\u00e1son, \u00e9s megl\u00e1tta, hogy p\u00e9nze a zs\u00e1k sz\u00e1j\u00e1ban van."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezt mondta testv\u00e9reinek: Visszaker\u00fclt a p\u00e9nzem! Itt van a zs\u00e1komban! Ekkor odalett a b\u00e1tors\u00e1guk, \u00e9s remegve mondt\u00e1k egym\u00e1snak: Mit cselekedett vel\u00fcnk az Isten?!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek apjukhoz, J\u00e1k\u00f3bhoz K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re, elmondt\u00e1k neki mindazt, ami vel\u00fck t\u00f6rt\u00e9nt:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Egy ember, annak az orsz\u00e1gnak az ura, kem\u00e9nyen besz\u00e9lt hozz\u00e1nk, \u00e9s \u00fagy b\u00e1nt vel\u00fcnk, mintha k\u00e9mkedni akartunk volna az orsz\u00e1gban."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De mi ezt mondtuk neki: Becs\u00fcletesek vagyunk, soha nem voltunk k\u00e9mek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tizenketten voltunk testv\u00e9rek, ap\u00e1nknak fiai, de egyik\u00fcnk nincs meg, a legkisebb pedig ap\u00e1nkn\u00e1l van K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nek\u00fcnk az az ember, annak az orsz\u00e1gnak az ura: Err\u0151l tudom meg, hogy becs\u00fcletesek vagytok-e: Egyik testv\u00e9reteket hagyj\u00e1tok n\u00e1lam, menjetek el, \u00e9s vigyetek gabon\u00e1t h\u00e1zatok \u00e9hez\u0151 n\u00e9p\u00e9nek,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "azut\u00e1n hozz\u00e1tok el hozz\u00e1m a legkisebb testv\u00e9reteket! Akkor tudni fogom, hogy nem k\u00e9mek vagytok, hanem becs\u00fcletes emberek, visszaadom a testv\u00e9reteket, \u00e9s szabadon j\u00e1rhattok az orsz\u00e1gban."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mikor azt\u00e1n a zs\u00e1kjaikat ki\u00fcr\u00edtett\u00e9k, h\u00e1t mindegyiknek a p\u00e9nzes zacsk\u00f3ja ott volt a zs\u00e1kj\u00e1ban. Amikor p\u00e9nzes zacsk\u00f3ikat megl\u00e1tt\u00e1k, apjukkal egy\u00fctt megijedtek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Apjuk, J\u00e1k\u00f3b ezt mondta nekik: Elveszitek t\u0151lem gyermekeimet! J\u00f3zsef nincs meg, Simeon sincs meg, \u00e9s m\u00e9g Benj\u00e1mint is elviszitek?! Engem s\u00fajt mindez!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ekkor R\u00faben azt mondta apj\u00e1nak: Az \u00e9n k\u00e9t fiamat \u00f6ld meg, ha nem hozom \u0151t vissza! B\u00edzd csak r\u00e1m, \u00e9s visszahozom!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De J\u00e1k\u00f3b \u00edgy felelt: Nem mehet el veletek a fiam, hiszen a b\u00e1tyja meghalt, \u00e9s \u0151 egyed\u00fcl maradt meg. Ha szerencs\u00e9tlens\u00e9g \u00e9ri az \u00faton, amelyre indultok, akkor a b\u00e1nat miatt juttatj\u00e1tok \u0151sz fejemet a halottak haz\u00e1j\u00e1ba."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b fiai \u00fajra Egyiptomba mennek - Az \u00e9h\u00edns\u00e9g azonban orsz\u00e1gszerte s\u00falyosbodott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor mind megett\u00e9k az Egyiptomb\u00f3l hozott gabon\u00e1t, ezt mondta nekik az apjuk: V\u00e1s\u00e1roljatok megint egy kis \u00e9lelmet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De J\u00fada azt mondta neki: Szigor\u00faan figyelmeztetett benn\u00fcnket az az ember: Ne ker\u00fcljetek a szemem el\u00e9, ha nem lesz veletek a testv\u00e9retek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t hajland\u00f3 vagy elk\u00fcldeni vel\u00fcnk a testv\u00e9r\u00fcnket, elmegy\u00fcnk, \u00e9s v\u00e1s\u00e1rolunk neked \u00e9lelmet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ha nem k\u00fcld\u00f6d el, nem megy\u00fcnk el, mert az az ember megmondta nek\u00fcnk: Ne ker\u00fcljetek a szemem el\u00e9, ha nem lesz veletek az \u00f6cs\u00e9tek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izr\u00e1el ezt mondta: Mi\u00e9rt tettetek velem ilyen rosszat, hogy elmondt\u00e1tok annak az embernek, hogy van m\u00e9g egy testv\u00e9retek?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150k \u00edgy feleltek: Sokat k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6d\u00f6tt az az ember r\u00f3lunk \u00e9s csal\u00e1dunkr\u00f3l. \u00c9l-e m\u00e9g az ap\u00e1tok? Van-e m\u00e9g testv\u00e9retek? \u00c9s ezekre a k\u00e9rd\u00e9sekre nek\u00fcnk v\u00e1laszolnunk kellett. Honnan tudhattuk volna, hogy majd ezt mondja: Hozz\u00e1tok ide a testv\u00e9reteket!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor J\u00fada ezt mondta apj\u00e1nak, Izr\u00e1elnek: K\u00fcldd el velem a fi\u00fat, hadd kelj\u00fcnk \u00fatra, hogy \u00e9letben maradjunk, \u00e9s ne haljunk meg sem mi, sem te, sem a gyermekeink!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n kezeskedem \u00e9rte, t\u0151lem k\u00e9rd sz\u00e1mon! Ha nem hozom vissza, \u00e9s nem \u00e1ll\u00edtom el\u00e9d, eg\u00e9sz \u00e9letemben viseljem v\u00e9tkem terh\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bizony, ha nem k\u00e9sleked\u00fcnk, m\u00e1r k\u00e9tszer is megfordulhattunk volna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk az apjuk, Izr\u00e1el: Ha m\u00e1r \u00edgy kell lennie, ezt tegy\u00e9tek: Rakjatok az orsz\u00e1g java term\u00e9keib\u0151l a zs\u00e1kjaitokba, \u00e9s vigyetek aj\u00e1nd\u00e9kot annak az embernek: egy kis balzsamot, egy kis m\u00e9zet, gy\u00f3gyf\u00fcvet, mirh\u00e1t, di\u00f3t \u00e9s mandul\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e9nzt pedig k\u00e9tszer annyit vigyetek magatokkal, mert ami p\u00e9nz visszaker\u00fclt zs\u00e1kjaitok sz\u00e1j\u00e1ba, azt is vigy\u00e9tek vissza! H\u00e1tha t\u00e9ved\u00e9s volt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Testv\u00e9reteket is vigy\u00e9tek; k\u00e9sz\u00fcljetek, menjetek vissza ahhoz az emberhez!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Adja a mindenhat\u00f3 Isten, hogy az az ember irgalmas legyen hozz\u00e1tok, \u00e9s k\u00fcldje vissza veletek a m\u00e1sik testv\u00e9reteket \u00e9s Benj\u00e1mint. Ha m\u00e1r el kell vesz\u00edtenem gyermekemet, h\u00e1t elvesz\u00edtem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A testv\u00e9rek J\u00f3zsefhez \u00e9rkeznek - Fogt\u00e1k teh\u00e1t a f\u00e9rfiak az aj\u00e1nd\u00e9kot, k\u00e9tszer annyi p\u00e9nzt vittek magukkal, meg Benj\u00e1mint is. Elindultak \u00e9s elmentek Egyiptomba, \u00e9s megjelentek J\u00f3zsef el\u0151tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor J\u00f3zsef megl\u00e1tta k\u00f6zt\u00fck Benj\u00e1mint, \u00edgy sz\u00f3lt h\u00e1za fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9hez: Vidd be ezeket az embereket a h\u00e1zba, v\u00e1gj le egy \u00e1llatot, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsd el, mert ma velem eb\u00e9delnek ezek az emberek!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00fagy is tett, ahogyan J\u00f3zsef mondta, \u00e9s bevezette \u0151ket J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az embereket f\u00e9lelem fogta el, amikor J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1ba vezett\u00e9k \u0151ket, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: A p\u00e9nz miatt hoztak ide benn\u00fcnket, amely a m\u00faltkor visszaker\u00fclt zs\u00e1kjainkba. R\u00e1nk fognak rontani, r\u00e1nk fognak t\u00e1madni, \u00e9s szolgas\u00e1gra vetnek benn\u00fcnket szamarainkkal egy\u00fctt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Odal\u00e9ptek J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1nak a fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9hez, megsz\u00f3l\u00edtott\u00e1k a h\u00e1z ajtaj\u00e1ban,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ezt mondt\u00e1k: Urunk, j\u00e1rtunk mi m\u00e1r itt a m\u00faltkor is \u00e9lelmet v\u00e1s\u00e1rolni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De amikor el\u00e9rkezt\u00fcnk \u00e9jjeli sz\u00e1ll\u00e1sunkra, \u00e9s kinyitottuk a zs\u00e1kjainkat, kit\u0171nt, hogy mindegyik\u00fcnk p\u00e9nze a zs\u00e1kja sz\u00e1j\u00e1ban volt, ott volt a p\u00e9nz\u00fcnk teljes \u00f6sszeg\u00e9ben! Ezt most mi visszahoztuk magunkkal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De m\u00e1s p\u00e9nzt is hoztunk magunkkal, hogy azon \u00e9lelmet v\u00e1s\u00e1roljunk. Nem tudjuk, ki tette p\u00e9nz\u00fcnket a zs\u00e1kjainkba."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150 azt felelte: Legyetek nyugodtak, ne f\u00e9ljetek! Istenetek, aty\u00e1tok Istene adta azt a kincset zs\u00e1kjaitokba. A ti p\u00e9nzetek eljutott hozz\u00e1m. Majd kivezette hozz\u00e1juk Simeont."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n bevezette \u0151ket J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1ba, vizet adott, \u00e9s megmost\u00e1k a l\u00e1bukat, a szamaraiknak meg abrakot adott."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0150k pedig elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az aj\u00e1nd\u00e9kot, miel\u0151tt J\u00f3zsef d\u00e9lben megj\u00f6tt, mert hallott\u00e1k, hogy ott fognak eb\u00e9delni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f3zsef megvend\u00e9geli testv\u00e9reit - Amikor J\u00f3zsef haza\u00e9rkezett, bevitt\u00e9k neki a h\u00e1zba az aj\u00e1nd\u00e9kot, amely n\u00e1luk volt, \u00e9s f\u00f6ldre borultak el\u0151tte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0150 pedig b\u00e9kess\u00e9ggel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte \u0151ket, \u00e9s megk\u00e9rdezte: J\u00f3l van-e \u00f6reg ap\u00e1tok, akir\u0151l besz\u00e9ltetek nekem? \u00c9l-e m\u00e9g?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0150k \u00edgy feleltek: Ap\u00e1nk, a te szolg\u00e1d, j\u00f3l van, \u00e9l m\u00e9g. Majd meghajoltak \u00e9s leborultak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor J\u00f3zsef f\u00f6ltekintett, \u00e9s megl\u00e1tta testv\u00e9r\u00e9t, Benj\u00e1mint, anyja fi\u00e1t, ezt mondta: Ez a ti legkisebb testv\u00e9retek, akir\u0151l besz\u00e9ltetek nekem? Majd ezt mondta: Legyen kegyelmes hozz\u00e1d az Isten, fiam!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n elsietett J\u00f3zsef, mert \u00f6ccs\u00e9t l\u00e1tva el\u00e9rz\u00e9kenyedett, \u00e9s s\u00edrnia kellett. Bement az\u00e9rt a bels\u0151 szob\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s ott kis\u00edrta mag\u00e1t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n megmosta az arc\u00e1t, \u00e9s kij\u00f6tt. Uralkodott mag\u00e1n, \u00e9s ezt mondta: T\u00e1lalj\u00e1tok f\u00f6l az \u00e9telt!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De k\u00fcl\u00f6n t\u00e1laltak neki, k\u00fcl\u00f6n azoknak is, \u00e9s k\u00fcl\u00f6n a vele egy\u00fctt \u00e9tkez\u0151 egyiptomiaknak is. Az egyiptomiaknak ugyanis nem volt szabad egy\u00fctt enni\u00fck a h\u00e9berekkel, mert ut\u00e1latosnak tartott\u00e1k ezt az egyiptomiak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Le\u00fcltett\u00e9k \u0151ket vele szemben: az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttnek, a legfiatalabbat a legfiatalabbnak j\u00e1r\u00f3 helyre. Az emberek pedig \u00e1mulva n\u00e9ztek egym\u00e1sra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0150el\u0151le vitt\u00e9k nekik az adagjukat, de Benj\u00e1min adagja \u00f6tsz\u00f6r nagyobb volt mindny\u00e1juk\u00e9n\u00e1l. Azut\u00e1n ittak, \u00e9s megm\u00e1morosodtak vele egy\u00fctt."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsef serleg\u00e9t Benj\u00e1min zs\u00e1kj\u00e1ba rejtik - Azut\u00e1n J\u00f3zsef ezt parancsolta h\u00e1za fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9nek: T\u00f6ltsd meg ezeknek az embereknek a zs\u00e1kjait \u00e9lelemmel, amennyit csak el b\u00edrnak vinni, de mindegyiknek a p\u00e9nz\u00e9t tedd a zs\u00e1kja sz\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Serlegemet, az ez\u00fcst serleget pedig tedd a legkisebbik zs\u00e1kj\u00e1nak a sz\u00e1j\u00e1ba gabon\u00e1ja \u00e1r\u00e1val egy\u00fctt! \u0150 eszerint cselekedett, ahogyan megmondta neki J\u00f3zsef."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Reggel, amikor vil\u00e1gos lett, \u00fatra bocs\u00e1tott\u00e1k az embereket szamaraikkal egy\u00fctt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kimentek a v\u00e1rosb\u00f3l, de m\u00e9g nem j\u00e1rtak messze, amikor J\u00f3zsef azt mondta h\u00e1za fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9nek: Indulj, fuss ut\u00e1nuk azoknak az embereknek! Ha utol\u00e9rted \u0151ket, ezt mondd nekik: Mi\u00e9rt fizettetek rosszal a j\u00f3\u00e9rt?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen ez az, amib\u0151l inni szokott az uram, s\u0151t j\u00f3solni is ebb\u0151l szokott! Rosszul tett\u00e9tek, amit elk\u00f6vettetek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor utol\u00e9rte \u0151ket, el is mondta nekik ezeket a szavakat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150k azonban ezt felelt\u00e9k neki: Mi\u00e9rt mond az \u00e9n uram ilyeneket? T\u00e1vol legyen szolg\u00e1idt\u00f3l, hogy ilyesmit tegyenek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hiszen azt a p\u00e9nzt is visszahoztuk neked K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, amit zs\u00e1kjaink sz\u00e1j\u00e1ban tal\u00e1ltunk. Hogyan loptunk volna h\u00e1t urad h\u00e1z\u00e1b\u00f3l ez\u00fcst\u00f6t vagy aranyat?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akin\u00e9l megtal\u00e1lj\u00e1k szolg\u00e1id k\u00f6z\u00fcl, az haljon meg, mi magunk meg rabszolg\u00e1i lesz\u00fcnk uramnak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150 ezt mondta: Legyen h\u00e1t \u00fagy, ahogyan mondt\u00e1tok. De csak az lesz a rabszolg\u00e1m, akin\u00e9l megtal\u00e1lj\u00e1k, ti szabadok maradtok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Erre mindegyik\u00fck sietve lerakta zs\u00e1kj\u00e1t a f\u00f6ldre, \u00e9s kinyitotta a zs\u00e1kj\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150 pedig v\u00e9gigkutatta azokat: a legnagyobbik\u00e9n kezdte, a legkisebbik\u00e9n v\u00e9gezte, \u00e9s megtal\u00e1lta a serleget Benj\u00e1min zs\u00e1kj\u00e1ban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor ezek megszaggatt\u00e1k fels\u0151ruh\u00e1jukat, majd mindegyik f\u00f6lrakta a terhet szamar\u00e1ra, \u00e9s visszat\u00e9rtek a v\u00e1rosba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00fada k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g Benj\u00e1min\u00e9rt - Amikor J\u00fada \u00e9s testv\u00e9rei bementek J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1ba, \u0151 m\u00e9g otthon volt, \u00e9s f\u00f6ldre borultak el\u0151tte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3zsef ezt mondta nekik: Hogy csin\u00e1lhattatok ilyet? H\u00e1t nem tudj\u00e1tok, hogy a magamfajta ember j\u00f3solni is szokott?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00fada \u00edgy felelt: Mit mondjunk az \u00e9n uramnak? Mit sz\u00f3ljunk, \u00e9s mivel igazoljuk magunkat? Isten hozta napvil\u00e1gra szolg\u00e1id b\u0171n\u00e9t. Most m\u00e1r rabszolg\u00e1i vagyunk az \u00e9n uramnak mi is, meg az is, akin\u00e9l a serleget megtal\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De \u0151 ezt mondta: T\u00e1vol legyen t\u0151lem, hogy ezt tegyem! Csak az lesz a rabszolg\u00e1m, akin\u00e9l a serleget megtal\u00e1lt\u00e1k, ti pedig menjetek el ap\u00e1tokhoz b\u00e9kess\u00e9ggel!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor J\u00fada odal\u00e9pett hozz\u00e1 \u00e9s ezt mondta: K\u00e9rlek, uram, hadd sz\u00f3ljon egy sz\u00f3t hozz\u00e1d, uramhoz a te szolg\u00e1d, \u00e9s ne gerjedj haragra szolg\u00e1d ellen, hiszen olyan vagy te, mint a f\u00e1ra\u00f3!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor az \u00e9n uram ezt k\u00e9rdezte szolg\u00e1it\u00f3l: Van-e ap\u00e1tok vagy testv\u00e9retek,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "akkor mi azt felelt\u00fck az \u00e9n uramnak: \u00d6reg ap\u00e1nk van nek\u00fcnk, \u00e9s annak egy \u00f6regkor\u00e1ban sz\u00fcletett fiatal gyermeke. Ennek a b\u00e1tyja meghalt, \u00e9s mivel \u0151 egyed\u00fcl maradt meg az anyj\u00e1t\u00f3l, az\u00e9rt szereti \u0151t az apja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Te ezt mondtad szolg\u00e1idnak: Hozz\u00e1tok el \u0151t hozz\u00e1m, hadd l\u00e1ssam saj\u00e1t szememmel!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mi azt felelt\u00fck az \u00e9n uramnak: Nem hagyhatja el az a fi\u00fa az apj\u00e1t, mert ha elhagyja, meghal az apja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Te akkor ezt mondtad szolg\u00e1idnak: Ha a legkisebb \u00f6cs\u00e9tek nem j\u00f6n el veletek, ne ker\u00fcljetek t\u00f6bb\u00e9 a szemem el\u00e9!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mi elment\u00fcnk ap\u00e1nkhoz, a te szolg\u00e1dhoz, \u00e9s elmondtuk neki az \u00e9n uram besz\u00e9d\u00e9t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mikor azt\u00e1n ap\u00e1nk azt mondta, hogy v\u00e1s\u00e1roljunk megint egy kis \u00e9lelmet,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "mi azt felelt\u00fck: Nem mehet\u00fcnk el. Csak akkor megy\u00fcnk el, ha vel\u00fcnk lesz a legkisebb testv\u00e9r\u00fcnk is, mert nem ker\u00fclhet\u00fcnk annak az embernek a szeme el\u00e9, ha a legkisebb testv\u00e9r\u00fcnk nem lesz vel\u00fcnk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor ap\u00e1m, a te szolg\u00e1d, ezt mondta nek\u00fcnk: Ti is tudj\u00e1tok, hogy csak k\u00e9t fi\u00fat sz\u00fclt nekem a feles\u00e9gem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az egyik elment t\u0151lem, \u00e9s \u00e9n azt gondoltam: Biztosan vad\u00e1llat t\u00e9pte sz\u00e9t, nem is l\u00e1ttam mindm\u00e1ig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha ezt is elviszitek t\u0151lem, \u00e9s szerencs\u00e9tlens\u00e9g \u00e9ri, akkor a b\u00e1nat miatt juttatj\u00e1tok \u0151sz fejemet a halottak haz\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha \u00fagy t\u00e9rek most vissza ap\u00e1mhoz, a te szolg\u00e1dhoz, hogy nem lesz vel\u00fcnk ez a fi\u00fa, akihez lelk\u00e9b\u0151l ragaszkodik,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00e9s ha megl\u00e1tja, hogy nincs meg a fi\u00fa, akkor meghal, \u00e9s szolg\u00e1id a b\u00e1nat miatt juttatj\u00e1k ap\u00e1nknak, a te szolg\u00e1dnak \u0151sz fej\u00e9t a halottak haz\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De szolg\u00e1d \u00edgy v\u00e1llalt kezess\u00e9get ap\u00e1mn\u00e1l ez\u00e9rt a fi\u00fa\u00e9rt: Ha nem hozom vissza hozz\u00e1d, eg\u00e9sz \u00e9letemben viseljem v\u00e9tkem terh\u00e9t ap\u00e1m el\u0151tt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hadd maradjon itt a te szolg\u00e1d e fi\u00fa helyett uram rabszolg\u00e1jak\u00e9nt, ez a fi\u00fa pedig menjen el testv\u00e9reivel!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert hogyan mehetn\u00e9k el ap\u00e1mhoz, ha ez a fi\u00fa nincs velem? Nem akarom l\u00e1tni azt a bajt, ami ap\u00e1mat \u00e9ri."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsef megismerteti mag\u00e1t testv\u00e9reivel - Ekkor J\u00f3zsef m\u00e1r nem tudott tov\u00e1bb uralkodni mag\u00e1n az ott \u00e1ll\u00f3 sok ember el\u0151tt, \u00e9s felki\u00e1ltott: K\u00fcldjetek ki el\u0151lem mindenkit! Nem is maradt senki n\u00e1la, \u00e9s ekkor J\u00f3zsef megismertette mag\u00e1t a testv\u00e9reivel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hangos s\u00edr\u00e1sra fakadt, \u00fagyhogy meghallott\u00e1k az egyiptomiak, \u00e9s \u00edgy hallottak r\u00f3la a f\u00e1ra\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban is."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd ezt mondta J\u00f3zsef a testv\u00e9reinek: \u00c9n vagyok J\u00f3zsef! \u00c9l-e m\u00e9g az \u00e9n ap\u00e1m? De a testv\u00e9rek nem tudtak v\u00e1laszolni, mert megr\u00e9m\u00fcltek t\u0151le."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3zsef ezt mondta testv\u00e9reinek: J\u00f6jjetek k\u00f6zelebb hozz\u00e1m! \u0150k k\u00f6zelebb mentek. Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt: \u00c9n vagyok J\u00f3zsef, a testv\u00e9retek, akit eladtatok Egyiptomba!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De most ne b\u00e1nk\u00f3djatok, \u00e9s ne keseregjetek amiatt, hogy engem ide eladtatok, mert az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt el engem Isten el\u0151ttetek, hogy \u00e9letben maradjatok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert m\u00e1r k\u00e9t esztendeje tart az \u00e9h\u00edns\u00e9g a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s m\u00e9g \u00f6t esztendeig nem lesz sem sz\u00e1nt\u00e1s, sem arat\u00e1s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten k\u00fcld\u00f6tt el engem el\u0151ttetek, hogy marad\u00e9kotok legyen a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s \u00e9letben tartson benneteket nagy szabad\u00edt\u00e1ssal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Teh\u00e1t nem ti k\u00fcldtetek ide, hanem Isten, aki engem a f\u00e1ra\u00f3 els\u0151 ember\u00e9v\u00e9, eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1nak ur\u00e1v\u00e1 \u00e9s eg\u00e9sz Egyiptom uralkod\u00f3j\u00e1v\u00e1 tett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sietve menjetek el ap\u00e1mhoz, \u00e9s mondj\u00e1tok meg neki: Ezt \u00fczeni a fiad, J\u00f3zsef: Isten eg\u00e9sz Egyiptom ur\u00e1v\u00e1 tett engem. J\u00f6jj el hozz\u00e1m, ne t\u00e9tov\u00e1zz!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n fogsz lakni, k\u00f6zel leszel hozz\u00e1m te, a fiaid \u00e9s az unok\u00e1id, meg a juhaid, marh\u00e1id \u00e9s mindened."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n majd ell\u00e1tlak itt, hiszen m\u00e9g \u00f6t \u00e9vig tart az \u00e9h\u00edns\u00e9g. \u00cdgy nem fogsz n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zni sem te, sem h\u00e1zad n\u00e9pe, sem semmid."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saj\u00e1t szemetekkel l\u00e1tj\u00e1tok testv\u00e9remmel, Benj\u00e1minnal egy\u00fctt, hogy \u00e9n magam besz\u00e9lek hozz\u00e1tok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok el az\u00e9rt ap\u00e1mnak minden dics\u0151s\u00e9gemet itt Egyiptomban, \u00e9s mindazt, amit l\u00e1ttatok. Azut\u00e1n sietve hozz\u00e1tok ide ap\u00e1mat!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor testv\u00e9r\u00e9nek, Benj\u00e1minnak a nyak\u00e1ba borult, \u00e9s s\u00edrt. Benj\u00e1min is s\u00edrt a nyak\u00e1ba borulva."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Majd megcs\u00f3kolta mindegyik testv\u00e9r\u00e9t, \u00e9s s\u00edrt vel\u00fck. Azut\u00e1n elbesz\u00e9lgettek vele a testv\u00e9rei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 Egyiptomba h\u00edvja J\u00e1k\u00f3bot \u00e9s fiait - A f\u00e1ra\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban meghallott\u00e1k a h\u00edrt, hogy megj\u00f6ttek J\u00f3zsef testv\u00e9rei. Tetszett ez a f\u00e1ra\u00f3nak \u00e9s szolg\u00e1inak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt mondta a f\u00e1ra\u00f3 J\u00f3zsefnek: Mondd meg testv\u00e9reidnek: Ezt cselekedj\u00e9tek: Rakj\u00e1tok meg \u00e1llataitokat, eredjetek, menjetek el K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n vegy\u00e9tek magatokhoz ap\u00e1tokat, h\u00e1zatok n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s j\u00f6jjetek hozz\u00e1m; \u00e9n pedig nektek adom Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9nek a legjav\u00e1t, \u00e9s a legzs\u00edrosabb f\u00f6ld\u00f6n \u00e9lhettek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Parancsold meg nekik: Ezt cselekedj\u00e9tek: Vigyetek magatokkal szekereket Egyiptomb\u00f3l gyermekeitek \u00e9s feles\u00e9geitek sz\u00e1m\u00e1ra, hozz\u00e1tok magatokkal ap\u00e1tokat, \u00e9s j\u00f6jjetek ide!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne sajn\u00e1lj\u00e1tok a holmitokat, mert Egyiptom eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9nek a legjava lesz a ti\u00e9tek!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy cselekedtek Izr\u00e1el fiai. J\u00f3zsef adott nekik szekereket a f\u00e1ra\u00f3 parancsa szerint, \u00e9s adott nekik \u00fatraval\u00f3t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindegyiknek adott egy \u00f6lt\u00f6zet ruh\u00e1t, de Benj\u00e1minnak h\u00e1romsz\u00e1z ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s \u00f6t \u00f6lt\u00f6zet ruh\u00e1t adott."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apj\u00e1nak pedig ezt k\u00fcldte: t\u00edz szamarat, megrakva Egyiptom legjobb term\u00e9keivel, \u00e9s t\u00edz szam\u00e1rkanc\u00e1t, megrakva gabon\u00e1val, keny\u00e9rrel \u00e9s egy\u00e9b \u00e9lelemmel, \u00fatraval\u00f3ul az apj\u00e1nak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00fcldte el testv\u00e9reit, \u00e9s azok elmentek. De ezt mondta nekik: Ne civakodjatok az \u00faton!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6lmentek Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s meg\u00e9rkeztek K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re apjukhoz, J\u00e1k\u00f3bhoz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Megmondt\u00e1k neki, hogy J\u00f3zsef m\u00e9g \u00e9l, \u00e9s eg\u00e9sz Egyiptom f\u00f6l\u00f6tt uralkodik. De J\u00e1k\u00f3b sz\u00edve hideg maradt, nem hitt nekik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Elbesz\u00e9lt\u00e9k h\u00e1t neki mindazt, amit nekik J\u00f3zsef besz\u00e9lt. \u00c9s amikor l\u00e1tta a szekereket, amelyeket J\u00f3zsef k\u00fcld\u00f6tt, hogy \u0151t elvigy\u00e9k, f\u00f6l\u00e9l\u00e9nk\u00fclt apjuknak, J\u00e1k\u00f3bnak a lelke."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezt mondta Izr\u00e1el: Ennyi el\u00e9g! Csakhogy \u00e9l m\u00e9g J\u00f3zsef, a fiam! Megyek, hogy megl\u00e1ssam \u0151t, miel\u0151tt meghalok."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b fiaival egy\u00fctt Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6zik - \u00datnak indult teh\u00e1t Izr\u00e1el minden hozz\u00e1tartoz\u00f3j\u00e1val egy\u00fctt, \u00e9s amikor Be\u00e9rseb\u00e1ba \u00e9rt, \u00e1ldozatokat mutatott be atyja, Izs\u00e1k Isten\u00e9nek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten pedig sz\u00f3lt Izr\u00e1elhez \u00e9jszakai l\u00e1tom\u00e1sban, \u00e9s ezt mondta: J\u00e1k\u00f3b! J\u00e1k\u00f3b! \u0150 \u00edgy felelt: Itt vagyok!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor azt mondta: \u00c9n vagyok az Isten, aty\u00e1dnak Istene! Ne f\u00e9lj lemenni Egyiptomba, mert nagy n\u00e9pp\u00e9 teszlek ott!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9n megyek veled Egyiptomba, \u00e9s \u00e9n is foglak visszahozni. J\u00f3zsef keze fogja majd le a szemedet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elindult teh\u00e1t J\u00e1k\u00f3b Be\u00e9rseb\u00e1b\u00f3l. Izr\u00e1el fiai f\u00f6ltett\u00e9k apjukat, J\u00e1k\u00f3bot, meg a gyermekeket \u00e9s az asszonyokat a szekerekre, amelyeket a f\u00e1ra\u00f3 k\u00fcld\u00f6tt, hogy elvigy\u00e9k \u0151t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elvitt\u00e9k a j\u00f3sz\u00e1gaikat \u00e9s a szerzem\u00e9ny\u00fcket, amit K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n szereztek, \u00e9s elmentek Egyiptomba: J\u00e1k\u00f3b \u00e9s vele egy\u00fctt minden ivad\u00e9ka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elvitte mag\u00e1val Egyiptomba a fiait \u00e9s fi\u00faunok\u00e1it, le\u00e1nyait \u00e9s le\u00e1nyunok\u00e1it, minden ivad\u00e9k\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00edvt\u00e1k Izr\u00e1el ut\u00f3dait, akik elmentek Egyiptomba: J\u00e1k\u00f3b \u00e9s fiai. J\u00e1k\u00f3b els\u0151sz\u00fcl\u00f6tte volt R\u00faben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00faben fiai: Han\u00f3k, Pall\u00fa, Hecr\u00f3n \u00e9s Karm\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Simeon fiai: Jem\u00fa\u00e9l, J\u00e1m\u00edn, \u00d3had, J\u00e1k\u00edn, C\u00f3har, valamint Saul, egy k\u00e1na\u00e1ni n\u0151nek a fia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e9vi fiai: G\u00e9rs\u00f3n, Keh\u00e1t \u00e9s Mer\u00e1r\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00fada fiai: \u00c9r, \u00d3n\u00e1n, S\u00e9l\u00e1, P\u00e9rec \u00e9s Zerah. \u00c9r \u00e9s \u00d3n\u00e1n meghalt m\u00e9g K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n. De P\u00e9recnek m\u00e1r fiai is voltak: Hecr\u00f3n \u00e9s H\u00e1m\u00fal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Issak\u00e1r fiai: T\u00f3l\u00e1, Puvv\u00e1, J\u00f3b \u00e9s Simr\u00f3n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Zebulon fiai: Szered, \u00c9l\u00f3n \u00e9s Jahle\u00e9l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezek Lea fiai, akiket Paddan-Ar\u00e1mban sz\u00fclt J\u00e1k\u00f3bnak; a le\u00e1nya volt Dina. Fiai \u00e9s le\u00e1nyai \u00f6sszesen harminch\u00e1rman voltak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00e1d fiai: Cifj\u00f3n, Hagg\u00ed, S\u00fan\u00ed, Ecb\u00f3n, \u00c9ri, Ar\u00f3d\u00ed \u00e9s Ar\u00e9l\u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r fiai: Jimn\u00e1, Jisv\u00e1, Jisv\u00ed, Ber\u00eda; a h\u00faguk volt Szerah. Ber\u00eda fiai: H\u00e9ber \u00e9s Malk\u00ed\u00e9l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezek Zilp\u00e1 fiai, akit L\u00e1b\u00e1n adott Le\u00e1nak, a le\u00e1ny\u00e1nak. \u0150 sz\u00fclte ezt a tizenhatot J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "R\u00e1helnek, J\u00e1k\u00f3b feles\u00e9g\u00e9nek a fia volt J\u00f3zsef \u00e9s Benj\u00e1min."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3zsefnek Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n sz\u00fcletett Manass\u00e9 \u00e9s Efraim, akiket, \u00c1szenat, P\u00f3t\u00edfer\u00e1nak, \u00d3n papj\u00e1nak a le\u00e1nya sz\u00fclt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Benj\u00e1min fiai: Bela, Beker, Asb\u00e9l, G\u00e9r\u00e1, Naam\u00e1n, \u00c9h\u00ed \u00e9s R\u00f3s, Mupp\u00edm, Hupp\u00edm \u00e9s Ard."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezek R\u00e1hel fiai, akik J\u00e1k\u00f3bnak sz\u00fclettek. \u00d6sszesen tizenn\u00e9gyen voltak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e1n fia: H\u00fas\u00edm."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Naft\u00e1li fiai: Jahce\u00e9l, G\u00fan\u00ed, J\u00e9cer \u00e9s Sill\u00e9m."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezek Bilh\u00e1nak a fiai, akit L\u00e1b\u00e1n adott R\u00e1helnek, a le\u00e1ny\u00e1nak. Ezeket sz\u00fclte J\u00e1k\u00f3bnak, \u00f6sszesen hetet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3bbal \u00f6sszesen hatvanhatan mentek be Egyiptomba, akik \u0151t\u0151le sz\u00e1rmaztak - J\u00e1k\u00f3b fiainak a feles\u00e9gein k\u00edv\u00fcl."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f3zsefnek pedig k\u00e9t fia sz\u00fcletett Egyiptomban. J\u00e1k\u00f3b eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9pe, amely Egyiptomba ment, hetven l\u00e9lek volt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3zsef tal\u00e1lkozik apj\u00e1val - J\u00e1k\u00f3b J\u00fad\u00e1t k\u00fcldte maga el\u0151tt J\u00f3zsefhez menve, hogy mutassa az utat G\u00f3senbe. \u00cdgy \u00e9rkeztek el G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00f3zsef befogatott a kocsij\u00e1ba, \u00e9s G\u00f3senbe ment apja, Izr\u00e1el el\u00e9. Amikor megl\u00e1tta, a nyak\u00e1ba borult, \u00e9s sok\u00e1ig s\u00edrt a nyak\u00e1ba borulva."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Izr\u00e1el azt mondta J\u00f3zsefnek: Most m\u00e1r meghalhatok, mert megl\u00e1ttam arcodat, hogy m\u00e9g \u00e9lsz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00f3zsef ezut\u00e1n azt mondta testv\u00e9reinek \u00e9s apja h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek: Elmegyek \u00e9s h\u00edrt viszek a f\u00e1ra\u00f3nak. Megmondom neki, hogy testv\u00e9reim \u00e9s ap\u00e1m h\u00e1za n\u00e9pe, akik K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n voltak, meg\u00e9rkeztek hozz\u00e1m,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00e9s ezek az emberek juhp\u00e1sztorok, mindig j\u00f3sz\u00e1gtart\u00f3 emberek voltak, \u00e9s elhozt\u00e1k a juhaikat, marh\u00e1ikat \u00e9s minden\u00fcket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az\u00e9rt ha a f\u00e1ra\u00f3 majd h\u00edvat titeket, \u00e9s megk\u00e9rdezi, hogy mi a foglalkoz\u00e1sotok,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "ezt mondj\u00e1tok: J\u00f3sz\u00e1gtart\u00f3 emberek voltak a te szolg\u00e1id ifj\u00fakorukt\u00f3l fogva mindeddig; mi is, meg aty\u00e1ink is. \u00cdgy majd letelepedhettek G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n, mert az egyiptomiak ut\u00e1latosnak tartanak minden juhp\u00e1sztort."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b \u00e9s csal\u00e1dja letelepszik G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n - J\u00f3zsef elment \u00e9s h\u00edrt vitt a f\u00e1ra\u00f3nak. Ezt mondta: Ap\u00e1m \u00e9s testv\u00e9reim meg\u00e9rkeztek K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l juhaikkal, marh\u00e1ikkal \u00e9s minden\u00fckkel, \u00e9s m\u00e1r G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n vannak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Maga mell\u00e9 vett \u00f6t\u00f6t a testv\u00e9rei k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s oda\u00e1ll\u00edtotta \u0151ket a f\u00e1ra\u00f3 el\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 ezt k\u00e9rdezte a testv\u00e9rekt\u0151l: Mi a foglalkoz\u00e1sotok? \u0150k \u00edgy feleltek a f\u00e1ra\u00f3nak: Juhp\u00e1sztorok a te szolg\u00e1id, mi is, meg aty\u00e1ink is azok voltak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd ezt mondt\u00e1k a f\u00e1ra\u00f3nak: J\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt j\u00f6tt\u00fcnk erre a f\u00f6ldre, mert szolg\u00e1id juhainak nincs legel\u0151je, olyan s\u00falyos az \u00e9h\u00edns\u00e9g K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n. Hadd telepedjenek le szolg\u00e1id G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 ezt mondta J\u00f3zsefnek: Ap\u00e1d \u00e9s testv\u00e9reid idej\u00f6ttek hozz\u00e1d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El\u0151tted van Egyiptom orsz\u00e1ga. Az orsz\u00e1g legjobb r\u00e9sz\u00e9n telep\u00edtsd le ap\u00e1dat \u00e9s testv\u00e9reidet, telepedjenek le G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n. Ha pedig tudod, hogy vannak k\u00f6z\u00f6tt\u00fck r\u00e1termett emberek, tedd azokat j\u00f3sz\u00e1gaim fel\u00fcgyel\u0151iv\u00e9!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3zsef bevezette apj\u00e1t, J\u00e1k\u00f3bot is, \u00e9s oda\u00e1ll\u00edtotta a f\u00e1ra\u00f3 el\u00e9. J\u00e1k\u00f3b \u00e1ld\u00e1st mondott a f\u00e1ra\u00f3ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 ezt k\u00e9rdezte J\u00e1k\u00f3bt\u00f3l: H\u00e1ny \u00e9ves vagy?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b azt felelte a f\u00e1ra\u00f3nak: V\u00e1ndorl\u00e1som \u00e9veinek a sz\u00e1ma sz\u00e1zharminc esztend\u0151. \u00c9letem r\u00f6vid volt, tele rossz napokkal. Nem \u00e9rtem el aty\u00e1im v\u00e1ndorl\u00e1sa \u00e9veinek a sz\u00e1m\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd \u00e1ld\u00e1st mondott J\u00e1k\u00f3b a f\u00e1ra\u00f3ra, \u00e9s elt\u00e1vozott a f\u00e1ra\u00f3 el\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy telep\u00edtette le J\u00f3zsef az apj\u00e1t \u00e9s testv\u00e9reit, \u00e9s birtokot adott nekik Egyiptomban, az orsz\u00e1g legjobb r\u00e9sz\u00e9n, Ramszesz f\u00f6ldj\u00e9n, ahogyan megparancsolta a f\u00e1ra\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s ell\u00e1tta J\u00f3zsef keny\u00e9rrel az apj\u00e1t, testv\u00e9reit \u00e9s apja eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t csal\u00e1dostul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9h\u00edns\u00e9g Egyiptomban - Olyan s\u00falyos volt az \u00e9h\u00edns\u00e9g, hogy sehol az orsz\u00e1gban nem volt keny\u00e9r. Egyiptom f\u00f6ldje \u00e9s K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldje s\u00ednyl\u0151d\u00f6tt az \u00e9h\u00edns\u00e9g miatt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3zsef \u00f6sszeszedetett minden p\u00e9nzt, ami csak tal\u00e1lhat\u00f3 volt Egyiptom \u00e9s K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n, a gabon\u00e1\u00e9rt, amelyet v\u00e1s\u00e1roltak. Ezt a p\u00e9nzt J\u00f3zsef a f\u00e1ra\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak juttatta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor elfogyott a p\u00e9nz Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n is, K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n is, akkor J\u00f3zsefhez mentek eg\u00e9sz Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s azt mondt\u00e1k: Adj nek\u00fcnk kenyeret: Mi\u00e9rt haljunk meg itt el\u0151tted? Hiszen nincs m\u00e1r p\u00e9nz!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3zsef \u00edgy felelt: Adj\u00e1tok ide j\u00f3sz\u00e1gaitokat, akkor adok nektek j\u00f3sz\u00e1gaitok\u00e9rt, ha m\u00e1r nincs p\u00e9nz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El is vitt\u00e9k j\u00f3sz\u00e1gaikat J\u00f3zsefhez, J\u00f3zsef pedig adott nekik kenyeret a lovak\u00e9rt, a juhny\u00e1jak\u00e9rt, a marhacsord\u00e1k\u00e9rt \u00e9s szamarak\u00e9rt. Ell\u00e1tta \u0151ket keny\u00e9rrel abban az esztend\u0151ben minden j\u00f3sz\u00e1guk\u00e9rt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Miut\u00e1n eltelt az az esztend\u0151, a m\u00e1sik esztend\u0151ben megint odamentek hozz\u00e1, \u00e9s azt mondt\u00e1k neki: Nem titkolhatjuk el, uram, hogy elfogyott a p\u00e9nz, j\u00f3sz\u00e1gaink \u00e9s \u00e1llataink pedig urunkn\u00e1l vannak. Nem maradt egyeb\u00fcnk, uram, csak a test\u00fcnk \u00e9s a f\u00f6ld\u00fcnk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mi\u00e9rt pusztuljunk el a szemed el\u0151tt magunk is, f\u00f6ld\u00fcnk is? V\u00e1s\u00e1rolj meg minket \u00e9s a f\u00f6ld\u00fcnket keny\u00e9ren, \u00e9s mi f\u00f6ld\u00fcnkkel egy\u00fctt a f\u00e1ra\u00f3 szolg\u00e1i lesz\u00fcnk. Csak adj vet\u0151magot, hogy \u00e9letben maradjunk, ne haljunk meg, \u00e9s a term\u0151f\u00f6ld se v\u00e1lj\u00e9k puszt\u00e1v\u00e1."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3zsef teh\u00e1t megv\u00e1s\u00e1rolta Egyiptom eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9t a f\u00e1ra\u00f3 r\u00e9sz\u00e9re, mert az egyiptomiak mind eladt\u00e1k mez\u0151iket, olyan s\u00falyos volt n\u00e1luk az \u00e9h\u00edns\u00e9g. \u00cdgy lett a f\u00f6ld a f\u00e1ra\u00f3\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A n\u00e9pet a v\u00e1rosok k\u00f6zel\u00e9be telep\u00edtette Egyiptom egyik hat\u00e1rsz\u00e9l\u00e9t\u0151l a m\u00e1sik sz\u00e9l\u00e9ig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Csak a papok f\u00f6ldj\u00e9t nem v\u00e1s\u00e1rolta meg, mert az a papok javadalma volt a f\u00e1ra\u00f3 rendelete szerint, \u00e9s \u0151k abb\u00f3l a javadalomb\u00f3l \u00e9ltek, amelyet a f\u00e1ra\u00f3 rendelete juttatott nekik. Ez\u00e9rt nem adt\u00e1k el a f\u00f6ldj\u00fcket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor J\u00f3zsef ezt mondta a n\u00e9pnek: A mai napon megv\u00e1s\u00e1roltalak benneteket \u00e9s f\u00f6ldeteket a f\u00e1ra\u00f3nak. Itt a vet\u0151mag, vess\u00e9tek be a f\u00f6ldet!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A term\u00e9s egy\u00f6t\u00f6d\u00e9t a f\u00e1ra\u00f3nak kell adnotok, n\u00e9gy\u00f6t\u00f6de marad nektek a mez\u0151 bevet\u00e9s\u00e9re \u00e9s \u00e9lelemre h\u00e1zatok n\u00e9p\u00e9nek, hogy legyen ennival\u00f3ja csal\u00e1dotoknak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0150k ezt felelt\u00e9k: Te mentetted meg az \u00e9let\u00fcnket. L\u00e9gy j\u00f3indulattal ir\u00e1ntunk, uram, \u00e9s mi a f\u00e1ra\u00f3 szolg\u00e1i lesz\u00fcnk!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azt a mai napig is \u00e9rv\u00e9nyes rendeletet hozta J\u00f3zsef Egyiptomban a f\u00f6ldre vonatkoz\u00f3lag, hogy a term\u00e9s egy\u00f6t\u00f6de a f\u00e1ra\u00f3\u00e9; csak a papok f\u00f6ldje nem volt a f\u00e1ra\u00f3\u00e9."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b v\u00e9grendelete - Izr\u00e1el teh\u00e1t letelepedett Egyiptomban, a G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n. Birtokukba vett\u00e9k azt, elszaporodtak \u00e9s nagyon sokan lettek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b tizenh\u00e9t \u00e9vig \u00e9lt Egyiptom orsz\u00e1g\u00e1ban. \u00d6sszesen sz\u00e1znegyvenh\u00e9t \u00e9vig \u00e9lt J\u00e1k\u00f3b."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor k\u00f6zeledett Izr\u00e1el hal\u00e1l\u00e1nak az ideje, mag\u00e1hoz h\u00edvatta fi\u00e1t, J\u00f3zsefet, \u00e9s ezt mondta neki: Ha megnyertem a j\u00f3indulatodat, tedd kezedet a cs\u00edp\u0151m al\u00e1, \u00e9s esk\u00fcdj meg, hogy h\u0171s\u00e9ges szeretettel b\u00e1nsz velem, \u00e9s nem Egyiptomban temetsz el!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0150seim mellett akarok pihenni. Vigy\u00e9l el Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s temess az \u0151 s\u00edrjukba! \u0150 \u00edgy felelt: Megteszem, amit mondt\u00e1l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b ezt mondta: Esk\u00fcdj meg nekem! \u0150 megesk\u00fcd\u00f6tt. Ekkor Izr\u00e1el t\u00e9rdre borult az \u00e1gy fej\u00e9n\u00e9l."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b meg\u00e1ldja Efraimot \u00e9s Manass\u00e9t - T\u00f6rt\u00e9nt ezek ut\u00e1n, hogy megmondt\u00e1k J\u00f3zsefnek: Ap\u00e1d beteg! Ekkor odavitte k\u00e9t fi\u00e1t, Manass\u00e9t \u00e9s Efraimot."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3bnak jelentett\u00e9k: N\u00e9zd, J\u00f3zsef, a fiad j\u00f6n hozz\u00e1d! Izr\u00e1el \u00f6sszeszedte erej\u00e9t, \u00e9s fel\u00fclt az \u00e1gyon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondta J\u00e1k\u00f3b J\u00f3zsefnek: A mindenhat\u00f3 Isten megjelent nekem L\u00fazban, K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n, meg\u00e1ldott engem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s azt mondta nekem: Megszapor\u00edtalak \u00e9s megsokas\u00edtalak, n\u00e9pek gy\u00fclekezet\u00e9v\u00e9 teszlek, \u00e9s a te ut\u00f3daidnak adom ezt a f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt legyen az eny\u00e9m a k\u00e9t fiad, akik Egyiptom orsz\u00e1g\u00e1ban sz\u00fclettek, miel\u0151tt hozz\u00e1d j\u00f6ttem Egyiptomba. Efraim \u00e9s Manass\u00e9 \u00e9pp\u00fagy az eny\u00e9m lesz, mint R\u00faben \u00e9s Simeon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Viszont azok a gyermekeid, akiket ut\u00e1nuk nemzett\u00e9l, a tieid lesznek, \u00e9s b\u00e1tyjaik nev\u00e9t fogj\u00e1k viselni \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fckben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert amikor Padd\u00e1nb\u00f3l elj\u00f6ttem, f\u00e1jdalmamra meghalt R\u00e1hel \u00fatk\u00f6zben, K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n, amikor m\u00e1r csak r\u00f6vid \u00fat v\u00e1lasztott el Efr\u00e1t\u00e1t\u00f3l. Ott temettem el az Efr\u00e1t\u00e1ba, azaz Betlehembe vezet\u0151 \u00faton."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el megl\u00e1tta J\u00f3zsef fiait, ezt mondta: Kik ezek?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3zsef ezt felelte apj\u00e1nak: Az \u00e9n fiaim, akiket itt adott nekem az Isten. J\u00e1k\u00f3b \u00edgy sz\u00f3lt: Hozd ide \u0151ket hozz\u00e1m, hadd \u00e1ldjam meg \u0151ket!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Izr\u00e1el szemei az \u00f6regs\u00e9g miatt hom\u00e1lyosak voltak, \u00e9s m\u00e1r nem l\u00e1tott j\u00f3l. K\u00f6zel vitte az\u00e9rt \u0151ket J\u00e1k\u00f3bhoz, \u0151 pedig megcs\u00f3kolta, \u00e9s meg\u00f6lelte \u0151ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Izr\u00e1el ezt mondta J\u00f3zsefnek: Nem gondoltam, hogy m\u00e9g megl\u00e1tom arcodat, \u00e9s most Isten m\u00e9g a gyermekeidet is megl\u00e1ttatta velem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor J\u00f3zsef elh\u00fazta \u0151ket apja t\u00e9rd\u00e9t\u0151l, \u00e9s arccal a f\u00f6ldre borult."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogta J\u00f3zsef mindkett\u0151j\u00fcket, \u00e9s odavitte jobb kez\u00e9vel Efraimot Izr\u00e1el balj\u00e1ra, bal kez\u00e9vel pedig Manass\u00e9t Izr\u00e1el jobbj\u00e1ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Izr\u00e1el kiny\u00fajtotta a jobb kez\u00e9t, \u00e9s Efraim fej\u00e9re tette, pedig \u0151 volt a kisebbik. A bal kez\u00e9t meg Manass\u00e9 fej\u00e9re tette, keresztbe t\u00e9ve a kez\u00e9t, pedig Manass\u00e9 volt az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy \u00e1ldotta meg J\u00f3zsefet: Az Isten, aki el\u0151tt j\u00e1rtak az \u0151seim, \u00c1brah\u00e1m \u00e9s Izs\u00e1k, az Isten, aki p\u00e1sztorom, mi\u00f3ta csak vagyok mind a mai napig,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "az angyal, aki megv\u00e1lt\u00f3m minden bajban, \u00e1ldja meg e fi\u00fakat! Nevemr\u0151l nevezz\u00e9k \u0151ket, meg \u0151seimnek, \u00c1brah\u00e1mnak \u00e9s Izs\u00e1knak a nev\u00e9r\u0151l! Szaporodjanak el, legyen sok ut\u00f3djuk ezen a f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor J\u00f3zsef l\u00e1tta, hogy apja Efraim fej\u00e9re tette a jobb kez\u00e9t, rosszallotta ezt. Megfogta apja kez\u00e9t, hogy Efraim fej\u00e9r\u0151l Manass\u00e9 fej\u00e9re tegye \u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3zsef ezt mondta apj\u00e1nak: Nem \u00fagy, ap\u00e1m, mert ez az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, az \u0151 fej\u00e9re tedd a jobb kezedet!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apja azonban elutas\u00edtotta, \u00e9s azt mondta: Tudom, fiam, tudom. \u0150 is n\u00e9pp\u00e9 lesz, \u0151 is nagy lesz, de a kisebb testv\u00e9r nagyobb lesz n\u00e1la, \u00e9s ut\u00f3daib\u00f3l n\u00e9pek t\u00f6mege lesz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy \u00e1ldotta meg \u0151ket azon a napon: A ti nevetekkel mondanak majd \u00e1ld\u00e1st Izr\u00e1elben: Tegyen Isten olyann\u00e1, mint Efraimot \u00e9s Manass\u00e9t! De Efraimot megint Manass\u00e9 el\u00e9 tette."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta Izr\u00e1el J\u00f3zsefnek: \u00c9n m\u00e1r meghalok. De Isten veletek lesz, \u00e9s visszavisz benneteket aty\u00e1itok f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Neked azonban egy hegyh\u00e1ttal t\u00f6bbet adok, mint testv\u00e9reidnek, amit karddal \u00e9s \u00edjjal vettem el az em\u00f3riakt\u00f3l."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b meg\u00e1ldja tizenk\u00e9t fi\u00e1t - J\u00e1k\u00f3b h\u00edvatta fiait, \u00e9s ezt mondta: Gy\u0171ljetek \u00f6ssze, hadd mondjam el, mi t\u00f6rt\u00e9nik veletek a messze j\u00f6v\u0151ben!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gy\u0171ljetek egybe, hallgassatok meg, J\u00e1k\u00f3b fiai! Hallgassatok aty\u00e1tokra, Izr\u00e1elre!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00faben, te vagy els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttem, er\u0151m, f\u00e9rfier\u0151m els\u0151 term\u00e9se, kiv\u00e1l\u00f3an hatalmas, kiv\u00e1l\u00f3an er\u0151s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ki\u00e1radt\u00e1l mint a v\u00edz, nem maradsz az els\u0151, mert aty\u00e1d \u00e1gy\u00e1ba l\u00e9pt\u00e9l, akkor meggyal\u00e1zt\u00e1l, nyoszoly\u00e1mba l\u00e9pt\u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simeon \u00e9s L\u00e9vi testv\u00e9rek, er\u0151szak eszk\u00f6zei a fegyvereik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fckbe ne menj, lelkem, gy\u00fclekezet\u00fckkel ne egyes\u00fclj, dics\u0151s\u00e9gem! Mert embert \u00f6ltek haragjukban, kedvtel\u00e9s\u00fckben bik\u00e1t b\u00e9n\u00edtottak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1tkozott haragjuk, mert er\u0151szakos, \u00e9s d\u00fch\u00f6ng\u00e9s\u00fck, mert elkeseredett. Sz\u00e9tosztom \u0151ket J\u00e1k\u00f3bban, elsz\u00e9lesztem Izr\u00e1elben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00fada, t\u00e9ged magasztalnak testv\u00e9reid. Kezed ellens\u00e9geid nyak\u00e1n lesz, leborulnak el\u0151tted aty\u00e1dnak fiai."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fiatal oroszl\u00e1n vagy, J\u00fada, pr\u00e9d\u00e1t\u00f3l lett\u00e9l naggy\u00e1, fiam! Lehevert, elny\u00fajt\u00f3zott, mint a h\u00edm oroszl\u00e1n vagy a n\u0151st\u00e9ny oroszl\u00e1n - ki mern\u00e9 f\u00f6lkelteni?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem t\u00e1vozik J\u00fad\u00e1b\u00f3l a jogar, sem a korm\u00e1nyp\u00e1lca t\u00e9rdei k\u00f6z\u00fcl, m\u00edg elj\u0151 Sil\u00f3, akinek engednek a n\u00e9pek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u0151l\u0151t\u0151h\u00f6z k\u00f6ti szamar\u00e1t, nemes t\u0151k\u00e9hez szam\u00e1rcs\u00edkaj\u00e1t. Ruh\u00e1j\u00e1t borban mossa, k\u00f6nt\u00f6s\u00e9t a sz\u0151l\u0151 v\u00e9r\u00e9ben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Szemei born\u00e1l ragyog\u00f3bbak, fogai tejn\u00e9l feh\u00e9rebbek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zebulon a tengerpart fel\u00e9 lakik, a haj\u00f3k kik\u00f6t\u0151je fel\u00e9, s oldala Szid\u00f3nnal hat\u00e1ros."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Issak\u00e1r nagy csont\u00fa szam\u00e1r, az aklok k\u00f6z\u00f6tt hever\u00e9sz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De l\u00e1tva, mily j\u00f3 a nyugalom, \u00e9s mily sz\u00e9p a f\u00f6ld, teher al\u00e1 hajtja v\u00e1ll\u00e1t, \u00e9s robotos szolg\u00e1v\u00e1 lesz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1n \u00edt\u00e9li a maga n\u00e9p\u00e9t, mint Izr\u00e1el b\u00e1rmely t\u00f6rzse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1n k\u00edgy\u00f3 lesz az \u00faton, vipera az \u00f6sv\u00e9nyen, a l\u00f3 cs\u00fcdj\u00e9be harap, \u00e9s lovasa hanyatt esik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Szabad\u00edt\u00e1sodra v\u00e1rok, Uram!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00e1dot martal\u00f3cok marj\u00e1k, de \u0151 a sarkukba mar!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r kenyere k\u00f6v\u00e9r, kir\u00e1lyi csemeg\u00e9ket ad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Naft\u00e1li gyors l\u00e1b\u00fa szarvas\u00fcn\u0151, sz\u00e9p szavakat hallat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Term\u0151 fa \u00e1ga J\u00f3zsef, term\u0151 fa \u00e1ga forr\u00e1s mellett, \u00e1gai \u00e1tny\u00falnak a k\u0151falon."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez\u00e9rt keser\u00edtik, nyilazz\u00e1k, kergetik az \u00edj\u00e1szok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De mozdulatlan marad \u00edja, fesz\u00fclnek izmos kezei J\u00e1k\u00f3b er\u0151ss\u00e9g\u00e9nek kez\u00e9t\u0151l, onnan, Izr\u00e1el p\u00e1sztor\u00e1t\u00f3l, k\u0151szikl\u00e1j\u00e1t\u00f3l,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "aty\u00e1d Isten\u00e9t\u0151l, ki megseg\u00edt t\u00e9ged, a Mindenhat\u00f3t\u00f3l, aki meg\u00e1ld t\u00e9ged az \u00e9g \u00e1ld\u00e1s\u00e1val fel\u00fclr\u0151l, a lent elter\u00fcl\u0151 m\u00e9lys\u00e9g \u00e1ld\u00e1saival, az eml\u0151k \u00e9s anyam\u00e9h \u00e1ld\u00e1saival."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aty\u00e1d \u00e1ld\u00e1sai er\u0151sebbek az \u00f6r\u00f6k hegyek \u00e1ld\u00e1sain\u00e1l, az \u00f6r\u00f6k halmok gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9g\u00e9n\u00e9l. Sz\u00e1lljanak J\u00f3zsef fej\u00e9re, a testv\u00e9rek k\u00f6zt megszenteltnek fej\u00e9re."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Benj\u00e1min ragadoz\u00f3 farkas, reggel zs\u00e1km\u00e1nyt eszik, este pr\u00e9d\u00e1t oszt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez Izr\u00e1el tizenk\u00e9t t\u00f6rzse. Ezt mondta el nekik apjuk, amikor meg\u00e1ldotta \u0151ket; mindegyiket a r\u00e1ill\u0151 \u00e1ld\u00e1ssal \u00e1ldotta meg."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b hal\u00e1la - Azut\u00e1n parancsot adott nekik, \u00e9s ezt mondta: Ha majd el\u0151deim mell\u00e9 ker\u00fcl\u00f6k, aty\u00e1im mell\u00e9 temessetek, a hettita Efr\u00f3n mezej\u00e9n lev\u0151 barlangba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Abba a barlangba, amely K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n van, Mamr\u00e9val szemben, a makp\u00e9lai mez\u0151n, amelyet \u00c1brah\u00e1m vett meg a mez\u0151vel egy\u00fctt a hettita Efr\u00f3nt\u00f3l, s\u00edrhelynek val\u00f3 birtokul."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Oda temett\u00e9k el \u00c1brah\u00e1mot \u00e9s feles\u00e9g\u00e9t, S\u00e1r\u00e1t, oda temett\u00e9k el Izs\u00e1kot \u00e9s feles\u00e9g\u00e9t, Rebek\u00e1t, oda temettem el Le\u00e1t is."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A hettit\u00e1kt\u00f3l megvett tulajdon az a mez\u0151 \u00e9s a rajta lev\u0151 barlang."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor befejezte J\u00e1k\u00f3b a fiainak sz\u00f3l\u00f3 parancsokat, felh\u00fazta l\u00e1bait az \u00e1gyra, azut\u00e1n elhunyt, \u00e9s el\u0151dei mell\u00e9 ker\u00fclt."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b holttest\u00e9t Hebr\u00f3nba sz\u00e1ll\u00edtj\u00e1k - J\u00f3zsef apja arc\u00e1ra borult, siratta, \u00e9s cs\u00f3kolgatta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3zsef megparancsolta szolg\u00e1inak, az orvosoknak, hogy balzsamozz\u00e1k be az apj\u00e1t. Az orvosok be is balzsamozt\u00e1k Izr\u00e1elt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Negyven nap telt el vele, mert ennyi ideig tart a bebalzsamoz\u00e1s. Az egyiptomiak pedig hetven napig siratt\u00e1k \u0151t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor elm\u00falt a sirat\u00e1s ideje, \u00edgy sz\u00f3lt J\u00f3zsef a f\u00e1ra\u00f3 h\u00e1za n\u00e9p\u00e9hez: Ha j\u00f3indulattal vagytok hozz\u00e1m, besz\u00e9lj\u00e9tek el ezt a f\u00e1ra\u00f3nak:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00e9n ap\u00e1m megesketett, \u00e9s ezt mondta: \u00c9n most m\u00e1r meghalok, de az \u00e9n s\u00edromba temess el, amelyet K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n \u00e1stam magamnak. Most az\u00e9rt el kell mennem, hogy eltemessem ap\u00e1mat, \u00e9s ut\u00e1na visszat\u00e9rek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 ezt mondta: Menj el, temesd el ap\u00e1dat, ahogyan megesketett t\u00e9ged!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El is ment J\u00f3zsef, hogy apj\u00e1t eltemesse, \u00e9s vele ment a f\u00e1ra\u00f3 minden szolg\u00e1ja, udvar\u00e1nak v\u00e9nei \u00e9s Egyiptom \u00f6sszes v\u00e9nei,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "meg J\u00f3zsef eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9pe, testv\u00e9rei \u00e9s apj\u00e1nak a h\u00e1za n\u00e9pe. Csak a gyermekeket, juhokat \u00e9s marh\u00e1kat hagyt\u00e1k G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9g harci kocsik \u00e9s lovasok is mentek vele: igen hatalmas sereg volt az."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor eljutottak G\u00f3ren-H\u00e1\u00e1t\u00e1dig, amely a Jord\u00e1non t\u00fal van, nagy \u00e9s m\u00e9lys\u00e9ges gy\u00e1sszal gy\u00e1szoltak ott; h\u00e9t napig tart\u00f3 gy\u00e1sz\u00fcnnepet rendezett apj\u00e1nak J\u00f3zsef."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor az orsz\u00e1g lakosai, a k\u00e1na\u00e1niak l\u00e1tt\u00e1k ezt a gy\u00e1sz\u00fcnnepet G\u00f3ren-H\u00e1\u00e1t\u00e1dn\u00e1l, ezt mondt\u00e1k: M\u00e9ly gy\u00e1sza van Egyiptomnak. Ez\u00e9rt nevezt\u00e9k el azt a helyet a Jord\u00e1non t\u00fal \u00c1b\u00e9l-Micraimnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dagy cselekedtek J\u00e1k\u00f3bbal a fiai, ahogyan megparancsolta nekik:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "elvitt\u00e9k a fiai K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s eltemett\u00e9k Mamr\u00e9val szemben, a makp\u00e9lai mez\u0151n lev\u0151 barlangba, amelyet \u00c1brah\u00e1m a mez\u0151vel v\u00e1s\u00e1rolt s\u00edrhelynek val\u00f3 birtokul a hettita Efr\u00f3nt\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Miut\u00e1n J\u00f3zsef eltemette apj\u00e1t, visszat\u00e9rt Egyiptomba testv\u00e9reivel \u00e9s mindazokkal egy\u00fctt, akik elmentek vele apja temet\u00e9s\u00e9re."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3zsef nagylelk\u0171s\u00e9ge testv\u00e9reihez - Amikor l\u00e1tt\u00e1k J\u00f3zsef b\u00e1tyjai, hogy apjuk meghalt, ezt mondt\u00e1k: H\u00e1tha J\u00f3zsef bossz\u00fat forral ellen\u00fcnk, \u00e9s visszafizeti nek\u00fcnk mindazt a rosszat, amit vele szemben elk\u00f6vett\u00fcnk!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt \u00fczent\u00e9k teh\u00e1t J\u00f3zsefnek: Ap\u00e1d megparancsolta nek\u00fcnk hal\u00e1la el\u0151tt:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt mondj\u00e1tok J\u00f3zsefnek: K\u00e9r\u00fcnk, bocs\u00e1sd meg testv\u00e9reid hitszeg\u00e9s\u00e9t \u00e9s v\u00e9tk\u00e9t, hogy rosszat k\u00f6vettek el ellened! Bocs\u00e1sd meg h\u00e1t azoknak a hitszeg\u00e9s\u00e9t, akik aty\u00e1d Isten\u00e9nek a szolg\u00e1i! J\u00f3zsef s\u00edrva fakadt, amikor ezt elmondt\u00e1k neki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oda is mentek hozz\u00e1 a testv\u00e9rei, leborultak el\u0151tte \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Szolg\u00e1id vagyunk!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De J\u00f3zsef \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: Ne f\u00e9ljetek! Vajon Isten vagyok \u00e9n?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ti rosszat terveztetek ellenem, de Isten terve j\u00f3ra ford\u00edtotta azt, hogy \u00fagy cselekedj\u00e9k, ahogyan az ma van, \u00e9s sok n\u00e9p \u00e9let\u00e9t megtartsa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Most h\u00e1t ne f\u00e9ljetek, eltartalak \u00e9n benneteket \u00e9s gyermekeiteket! \u00cdgy vigasztalta \u0151ket, \u00e9s sz\u00edvhez sz\u00f3l\u00f3an besz\u00e9lt vel\u00fck."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3zsef Egyiptomban lakott, mind \u0151, mind apj\u00e1nak a h\u00e1za n\u00e9pe. Sz\u00e1zt\u00edz esztendeig \u00e9lt J\u00f3zsef,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e9s megl\u00e1thatta J\u00f3zsef Efraim fiait harmad\u00edziglen. Manass\u00e9 fi\u00e1nak, M\u00e1kirnak is sz\u00fclettek gyermekei, \u00e9s t\u00e9rd\u00e9re vette \u0151ket J\u00f3zsef."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f3zsef hal\u00e1la - Azut\u00e1n J\u00f3zsef ezt mondta testv\u00e9reinek: \u00c9n meghalok, de Isten bizonyosan r\u00e1tok tekint, \u00e9s majd elvezet benneteket ebb\u0151l az orsz\u00e1gb\u00f3l arra a f\u00f6ldre, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt meg \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Meg is eskette J\u00f3zsef Izr\u00e1el fiait, \u00e9s azt mondta: Bizonyosan r\u00e1tok tekint Isten, \u00e9s akkor vigy\u00e9tek el innen az \u00e9n csontjaimat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor J\u00f3zsef sz\u00e1zt\u00edz \u00e9ves kor\u00e1ban meghalt, bebalzsamozt\u00e1k \u00e9s kopors\u00f3ba tett\u00e9k Egyiptomban."
                }
            }
        }
    }
}