{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Habakkuk",
    "book_nr": "35",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Habakuk panasza, Isten v\u00e1lasza - Fenyeget\u0151 j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s. Habakuk pr\u00f3f\u00e9ta l\u00e1tom\u00e1sa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meddig kell m\u00e9g ki\u00e1ltanom, Uram, mi\u00e9rt nem hallgatsz meg? Ki\u00e1ltok hozz\u00e1d az er\u0151szak miatt, de nem seg\u00edtesz!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi\u00e9rt kell l\u00e1tnom a romlotts\u00e1got, \u00e9s n\u00e9znem a nyomor\u00fas\u00e1got? Er\u0151szak \u00e9s \u00f6nk\u00e9ny van szemem el\u0151tt. Folyik a per, \u00e9s visz\u00e1ly t\u00e1mad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az\u00e9rt nem \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl a t\u00f6rv\u00e9ny, nem hoznak soha igaz \u00edt\u00e9letet, mert a b\u0171n\u00f6s kij\u00e1tssza az igazat: ez\u00e9rt hoznak igazs\u00e1gtalan \u00edt\u00e9letet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek a n\u00e9peket \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok, \u00e1mulva csod\u00e1lkozzatok, mert olyan dolgot viszek v\u00e9ghez napjaitokban, amit nem is hinn\u00e9tek, ha elbesz\u00e9ln\u00e9k!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert most \u00fatnak ind\u00edtom a k\u00e1ldeusokat, ezt a kegyetlen \u00e9s szilaj n\u00e9pet. Bej\u00e1rja ez a sz\u00e9les f\u00f6ldet, birtok\u00e1ba vesz hajl\u00e9kokat, amelyek nem az \u00f6v\u00e9i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rettenetes, f\u00e9lelmetes ez a n\u00e9p, \u00f6nmaga szabja meg t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lovai gyorsabbak a p\u00e1rducokn\u00e1l, \u00e9s vadabbak a pusztai farkasokn\u00e1l, v\u00e1gtatnak lovasai. Noha messzir\u0151l j\u00f6nnek lovasai, rep\u00fclnek, mint a zs\u00e1km\u00e1nyra lecsap\u00f3 sasok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mind er\u0151szakos sz\u00e1nd\u00e9kkal j\u00f6n, arcuk csak el\u0151re n\u00e9z, annyi foglyot ejtenek, mint a f\u00f6veny."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cs\u00fafot \u0171z a kir\u00e1lyokb\u00f3l, kineveti a hatalmasokat. Nevet az er\u0151d\u00edtm\u00e9nyeken, s\u00e1ncot emel a f\u00f6ldb\u0151l, \u00e9s elfoglalja \u0151ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n m\u00e1st gondol, \u00e9s tov\u00e1bbmegy. V\u00e9tkes \u0151, mert a saj\u00e1t erej\u00e9t isten\u00edti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Uram, \u0151sid\u0151kt\u0151l fogva te vagy az \u00e9n szent Istenem! Nem fogunk meghalni! Uram, te az \u00edt\u00e9let eszk\u00f6z\u00e9v\u00e9 tetted \u0151t! K\u0151szikl\u00e1m, te arra sz\u00e1ntad, hogy b\u00fcntessen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Szemed tiszta, nem n\u00e9zheti a rosszat, nem tudod eln\u00e9zni az elnyom\u00e1st. Mi\u00e9rt n\u00e9zed h\u00e1t el a h\u0171tlens\u00e9get, mi\u00e9rt hallgatsz, amikor a b\u0171n\u00f6s t\u00f6nkreteszi a n\u00e1la igazabbat?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Olyann\u00e1 tetted az embert, mint a tenger halait, mint a f\u00e9rget, amelynek nincs ura."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mindenkit kifog horoggal, h\u00e1l\u00f3j\u00e1ba terel, \u00e9s ker\u00edt\u0151h\u00e1l\u00f3j\u00e1ba gy\u0171jt; azut\u00e1n \u00f6r\u00fcl \u00e9s vigad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e1ldoz h\u00e1l\u00f3j\u00e1nak, \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nez ker\u00edt\u0151h\u00e1l\u00f3j\u00e1nak. Mert ezekkel szerez gazdag j\u00f6vedelmet \u00e9s b\u0151s\u00e9ges \u00e9lelmet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vajon \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart az, hogy kiveti h\u00e1l\u00f3j\u00e1t, \u00e9s gyilkolja a n\u00e9peket k\u00edm\u00e9letlen\u00fcl?"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az igaz ember hitb\u0151l \u00e9l - \u0150rhelyemre \u00e1llok, oda\u00e1llok a b\u00e1sty\u00e1ra, figyelek, v\u00e1rva, hogy mit sz\u00f3l hozz\u00e1m \u00e9s mit felel panaszomra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00dar sz\u00f3lt is, \u00e9s ezt mondta: \u00cdrd le ezt a kijelent\u00e9st, v\u00e9sd t\u00e1bl\u00e1kra, hogy k\u00f6nnyen el lehessen olvasni!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert ez a kijelent\u00e9s meghat\u00e1rozott id\u0151re vonatkozik, hamarosan c\u00e9lhoz \u00e9r, \u00e9s nem csal meg; ha k\u00e9sik is, v\u00e1rd t\u00fcrelemmel, mert biztosan bek\u00f6vetkezik, nem marad el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az elbizakodott ember nem \u0151szinte lelk\u0171, de az igaz ember a hite \u00e1ltal \u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jaj a kizs\u00e1km\u00e1nyol\u00f3knak! - Bizony, a bor megcsal, nagyhang\u00fav\u00e1 lesz a f\u00e9rfi, nem nyughatik. Sz\u00e9lesre t\u00e1tja tork\u00e1t, mint a s\u00edr, telhetetlen, mint a hal\u00e1l, mag\u00e1hoz ragad minden nemzetet, mag\u00e1hoz gy\u0171jt minden n\u00e9pet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De majd mindezek p\u00e9ld\u00e1zatot k\u00f6ltenek, \u00e9s ilyen jelk\u00e9pes hasonlatokat mondanak r\u00f3la: Jaj annak, aki rak\u00e1sra gy\u0171jti, ami nem az \u00f6v\u00e9 - de meddig? - \u00e9s m\u00e1sokt\u00f3l elvett javakkal gazdagodik!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De r\u00e1d t\u00e1madnak hirtelen, akik marcangolnak, f\u00f6l\u00e9brednek, akikt\u0151l reszketsz, \u00e9s zs\u00e1km\u00e1nyul esel nekik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mivel te sok n\u00e9pet kizs\u00e1km\u00e1nyolt\u00e1l, te is zs\u00e1km\u00e1nyul esel a t\u00f6bbi n\u00e9pnek; az\u00e9rt, mert emberek v\u00e9r\u00e9t ontottad, \u00e9s er\u0151szakosan b\u00e1nt\u00e1l orsz\u00e1gokkal, v\u00e1rosokkal \u00e9s a benn\u00fck lak\u00f3kkal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jaj annak, aki a h\u00e1z\u00e1ba tisztess\u00e9gtelen hasznot gy\u0171jt, aki f\u00e9szk\u00e9t magasba rakja, hogy megmenek\u00fclhessen a fenyeget\u0151 veszedelemt\u0151l!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e1zad gyal\u00e1zat\u00e1ra v\u00e1lt, amit tervezt\u00e9l. \u00d6nmagad ellen v\u00e9tkezt\u00e9l, amikor sok n\u00e9pet t\u00f6nkretett\u00e9l,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mert a k\u0151 is ki\u00e1ltoz a falb\u00f3l, \u00e9s a tet\u0151gerenda v\u00e1laszol neki."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jaj annak, aki v\u00e9ront\u00e1ssal \u00e9p\u00edt v\u00e1rost, \u00e9s aki \u00e1lnoks\u00e1ggal emel v\u00e1rat!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hiszen a Seregek Ura \u00edgy hat\u00e1rozott: Ami\u00e9rt a n\u00e9pek f\u00e1radoznak, azt t\u0171z puszt\u00edtja el, ami\u00e9rt a nemzetek f\u00e1radoznak, az semmiv\u00e9 v\u00e1lik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De a f\u00f6ld tele lesz az \u00dar dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek ismeret\u00e9vel, ahogyan a tengert v\u00edz bor\u00edtja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jaj annak, aki leitatja embert\u00e1rs\u00e1t, m\u00e9rget kever ital\u00e1ba \u00e9s ler\u00e9szeg\u00edti, hogy l\u00e1ssa gyal\u00e1zat\u00e1t!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen fog elt\u00f6lteni dics\u0151s\u00e9g helyett, neked is innod kell majd, t\u00e1molyogni fogsz, amikor neked ny\u00fajtja az \u00dar jobbja a poharat, \u00e9s sz\u00e9gyen bor\u00edtja dics\u0151s\u00e9gedet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A Lib\u00e1non ellen elk\u00f6vetett er\u0151szak visszasz\u00e1ll r\u00e1d; a vad\u00e1llatok kipuszt\u00edt\u00e1sa miatt majd te is rettegni fogsz. Hiszen te emberek v\u00e9r\u00e9t ontottad, \u00e9s er\u0151szakosan b\u00e1nt\u00e1l orsz\u00e1gokkal, v\u00e1rosokkal \u00e9s a benn\u00fck lak\u00f3kkal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mit haszn\u00e1l a b\u00e1lv\u00e1nyszobor? - hiszen csak szobr\u00e1sz form\u00e1lta! Mit \u00e9r az istenszobor? - hamis \u00fatmutat\u00e1st ad! B\u00e1r b\u00edzott benne, aki megform\u00e1lta, csak n\u00e9ma b\u00e1lv\u00e1nyt k\u00e9sz\u00edtett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jaj annak, aki a f\u00e1nak mondja: \u00c9bredj! - \u00e9s a n\u00e9ma k\u0151nek: Kelj f\u00f6l! Adhat ez \u00fatmutat\u00e1st? Arannyal, ez\u00fcsttel van ugyan bor\u00edtva, de semmilyen l\u00e9lek nincs benne!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00dar azonban ott van szent templom\u00e1ban: csendesedj\u00e9k el el\u0151tte az eg\u00e9sz f\u00f6ld!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten elj\u00f6n \u00edt\u00e9letre - Habakuk pr\u00f3f\u00e9ta im\u00e1ds\u00e1ga. \u00c9nek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram, hallottam, amit hirdett\u00e9l, f\u00e9lelem fog el att\u00f3l, amit teszel, Uram. A k\u00f6zeli \u00e9vekben val\u00f3s\u00edtsd meg, a k\u00f6zeli \u00e9vekben tedd ismertt\u00e9! De haragodban is gondolj az irgalomra!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e9m\u00e1n fel\u0151l j\u00f6n az Isten, P\u00e1r\u00e1n hegy\u00e9r\u0151l a Szent. (Szela.) Fens\u00e9ge bebor\u00edtja az eget, dics\u0151s\u00e9g\u00e9vel megtelik a f\u00f6ld."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ragyog\u00e1sa maga a vil\u00e1goss\u00e1g, f\u00e9nysugarak villognak mellette: abban rejt\u0151zik az ereje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El\u0151tte d\u00f6gv\u00e9sz j\u00e1r, l\u00e1ba nyom\u00e1n l\u00e1z t\u00e1mad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Meg\u00e1ll, \u00e9s megrend\u00edti a f\u00f6ldet, sz\u00e9tn\u00e9z, \u00e9s megriasztja a n\u00e9peket. Az \u0151si hegyek sz\u00e9tporlanak, les\u00fcllyednek az \u0151sr\u00e9gi halmok; \u0151sr\u00e9gi \u00f6sv\u00e9nyeken j\u00e1r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1tom, amint bomladoznak K\u00fas\u00e1n s\u00e1trai, reszketnek Midj\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9nek s\u00e1torlapjai."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A folyamok ellen lobbant haragra az \u00dar? A folyamokra haragszol, vagy a tengerre vagy d\u00fch\u00f6s? Az\u00e9rt j\u00f6ssz v\u00e1gtat\u00f3 lovakkal, gy\u0151zelmet hoz\u00f3 harci kocsikkal?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdjad harcra k\u00e9sz, tegzed nyilakkal tele. (Szela.) Foly\u00f3knak has\u00edtasz medret a f\u00f6ldbe."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha megl\u00e1tnak t\u00e9ged a hegyek, remegni kezdenek, felt\u00f6r a v\u00edz\u00e1radat, morajlik a m\u00e9ly tenger, magasra emelkednek partjai."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A nap \u00e9s a hold lak\u00f3hely\u00e9n marad, amikor nyilaid villogva cik\u00e1znak, \u00e9s d\u00e1rd\u00e1d ragyogva vill\u00e1mlik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Felindul\u00e1sodban taposod a f\u00f6ldet, haragodban cs\u00e9peled a n\u00e9peket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kivonulsz n\u00e9ped szabad\u00edt\u00e1s\u00e1ra, f\u00f6lkented szabad\u00edt\u00e1s\u00e1ra. Sz\u00e9tz\u00fazod a b\u0171n\u00f6s h\u00e1z\u00e1nak tetej\u00e9t, alapj\u00e1t f\u00f6lt\u00e1rod a sziklatalajig. (Szela.)"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nyilaiddal \u00e1tl\u0151tted harcosainak vez\u00e9r\u00e9t, pedig m\u00e1r r\u00e1m t\u00f6rtek, hogy megfutam\u00edtsanak; ujjongtak, hogy megem\u00e9sztik rejtekhely\u00e9n a szeg\u00e9nyt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A tengeren j\u00e1rt\u00e1l lovaiddal, a nagy vizek habjain."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hallottam, \u00e9s reszketett a sz\u00edvem, hangj\u00e1t\u00f3l megremegtek ajkaim. F\u00e1jdalom j\u00e1rja \u00e1t csontjaimat, reszket\u0151 l\u00e9ptekkel j\u00e1rok. B\u00e1rcsak nyugtom lenne a nyomor\u00fas\u00e1g napj\u00e1n, amely elj\u00f6n a benn\u00fcnket fosztogat\u00f3 n\u00e9pre!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert a f\u00fcgef\u00e1k nem fognak vir\u00e1gozni, a sz\u0151l\u0151t\u0151k\u00e9ken nem lesz gy\u00fcm\u00f6lcs. Hi\u00e1nyozni fog az olajf\u00e1k term\u00e9se, a kertek sem teremnek ennival\u00f3t. Kiv\u00e9sz a juh az akolb\u00f3l, \u00e9s nem lesz marha az ist\u00e1ll\u00f3kban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De \u00e9n vigadozni fogok az \u00dar el\u0151tt, \u00f6rvendezek szabad\u00edt\u00f3 Istenem el\u0151tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00dar, az \u00e9n Uram ad nekem er\u0151t, olyann\u00e1 teszi l\u00e1bamat, mint a szarvasok\u00e9t, \u00e9s magaslatokon enged j\u00e1rni engem. A karmesternek: h\u00faros hangszerre."
                }
            }
        }
    }
}