{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Haggai",
    "book_nr": "37",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Buzd\u00edt\u00e1s a templom \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re - D\u00e1rius kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak m\u00e1sodik esztendej\u00e9ben, a hatodik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Haggeus pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal Zerubb\u00e1belhez, Sealti\u00e9l fi\u00e1hoz, J\u00fada helytart\u00f3j\u00e1hoz, \u00e9s J\u00f3sua f\u0151paphoz, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fi\u00e1hoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura: Ez a n\u00e9p azt mondja, hogy nem j\u00f6tt m\u00e9g el az \u00dar h\u00e1za \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9nek ideje."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar ig\u00e9je azonban \u00edgy sz\u00f3lt Haggeus pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e1t annak itt van az ideje, hogy ti magatok faburkolattal d\u00edsz\u00edtett h\u00e1zakban lakjatok, amikor a templom m\u00e9g romokban hever?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura: Gondolj\u00e1tok meg, mi t\u00f6rt\u00e9nik veletek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sokat vetettetek, de keveset hordtatok be; esztek, de nem fogtok j\u00f3llakni; isztok, de nem fogtok megr\u00e9szegedni; ruh\u00e1zkodtok, de nem fogtok megmelegedni. Aki p\u00e9nz\u00e9rt dolgozik, mintha lyukas ersz\u00e9nybe rakn\u00e1 a p\u00e9nz\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura: Gondolj\u00e1tok meg, mi t\u00f6rt\u00e9nik veletek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Menjetek f\u00f6l a hegyre, hordjatok f\u00e1t, \u00e9s \u00e9p\u00edts\u00e9tek fel a templomot, hogy gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6djem benne, \u00e9s dics\u0151\u00edtsenek engem! - mondja az \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sokra sz\u00e1m\u00edtottatok, de csak kev\u00e9s lett, \u00e9s amit hazahordtatok, azt is elf\u00fajtam. Ugyan mi\u00e9rt? - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura. Az\u00e9rt, mert az \u00e9n h\u00e1zam romokban hever, ti meg csak a magatok h\u00e1za k\u00f6r\u00fcl szorgoskodtok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem adott nektek az \u00e9g harmatot, a f\u00f6ld pedig nem hozta meg term\u00e9s\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Parancsomra sz\u00e1razs\u00e1g s\u00fajtotta a f\u00f6ldet, a hegyeket, a b\u00faz\u00e1t, a bort, az olajat \u00e9s mindent, amit a f\u00f6ld terem, s\u0151t az embert \u00e9s az \u00e1llatot is, meg mindent, ami\u00e9rt csak dolgoznak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zerubb\u00e1bel, Sealti\u00e9l fia \u00e9s J\u00f3sua f\u0151pap, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fia \u00e9s az eg\u00e9sz megmaradt n\u00e9p hallgatott Isten\u00e9nek, az \u00darnak a szav\u00e1ra, Haggeus pr\u00f3f\u00e9ta besz\u00e9d\u00e9re, amit \u00e1ltala \u00fczent Isten\u00fck, az \u00dar; \u00e9s az \u00dart\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lelem fogta el a n\u00e9pet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Haggeus, az \u00dar k\u00f6vete pedig ezt mondta a n\u00e9pnek az \u00dar megb\u00edz\u00e1s\u00e1b\u00f3l: \u00c9n veletek vagyok! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s felind\u00edtotta az \u00dar Zerubb\u00e1belnek, Sealti\u00e9l fi\u00e1nak, J\u00fada helytart\u00f3j\u00e1nak a lelk\u00e9t, meg J\u00f3sua f\u0151papnak, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fi\u00e1nak a lelk\u00e9t, \u00e9s az eg\u00e9sz megmaradt n\u00e9pnek a lelk\u00e9t, \u00fagyhogy elj\u00f6ttek, \u00e9s nekifogtak a munk\u00e1nak Isten\u00fcknek, a Seregek Ur\u00e1nak a h\u00e1z\u00e1n,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a hatodik h\u00f3nap huszonnegyedik napj\u00e1n, D\u00e1rius kir\u00e1ly uralkod\u00e1sa m\u00e1sodik esztendej\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00faj templom dics\u0151s\u00e9ge - A hetedik h\u00f3nap huszonegyedik napj\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Haggeus pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Besz\u00e9lj Zerubb\u00e1bellel, Sealti\u00e9l fi\u00e1val, J\u00fada helytart\u00f3j\u00e1val \u00e9s J\u00f3sua f\u0151pappal, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fi\u00e1val, meg a megmaradt n\u00e9ppel, \u00e9s k\u00e9rdezd meg t\u0151l\u00fck:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ki van k\u00f6ztetek olyan, aki m\u00e9g l\u00e1tta ezt a templomot r\u00e9gi dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben? \u00c9s milyennek l\u00e1tj\u00e1tok most? Ugye, szerintetek ez semmit sem \u00e9r ahhoz k\u00e9pest?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az\u00e9rt most l\u00e9gy b\u00e1tor, Zerubb\u00e1bel! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. L\u00e9gy b\u00e1tor te is, J\u00f3sua f\u0151pap, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fia, \u00e9s legyen b\u00e1tor az orsz\u00e1g eg\u00e9sz n\u00e9pe - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s dolgozzatok, mert \u00e9n veletek vagyok! - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert \u00edg\u00e9retet tettem nektek, amikor kij\u00f6ttetek Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s lelkem k\u00f6ztetek marad! Ne f\u00e9ljetek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura: M\u00e9g egy kev\u00e9s id\u0151, \u00e9s megrend\u00edtem az eget \u00e9s a f\u00f6ldet, a tengert \u00e9s a sz\u00e1razf\u00f6ldet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megrend\u00edtek minden n\u00e9pet, \u00e9s elhozz\u00e1k kincseiket a n\u00e9pek, ezt a h\u00e1zat pedig megt\u00f6lt\u00f6m dics\u0151s\u00e9ggel - mondja a Seregek Ura."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eny\u00e9m az ez\u00fcst, eny\u00e9m az arany - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nagyobb lesz e k\u00e9s\u0151bbi templom dics\u0151s\u00e9ge, mint a kor\u00e1bbi\u00e9 volt, mondja a Seregek Ura, \u00e9s ezen a helyen b\u00e9kess\u00e9get adok! - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1rius uralkod\u00e1s\u00e1nak m\u00e1sodik esztendej\u00e9ben, a kilencedik h\u00f3nap huszonnegyedik\u00e9n \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Haggeus pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: K\u00e9rj \u00fatbaigaz\u00edt\u00e1st a papokt\u00f3l erre n\u00e9zve:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha valaki szentelt h\u00fast visz ruh\u00e1ja sz\u00e1rny\u00e1ban, \u00e9s a ruha sz\u00e1rny\u00e1val hozz\u00e1\u00e9r a keny\u00e9rhez, f\u0151zel\u00e9khez, borhoz vagy olajhoz, vagy b\u00e1rmi m\u00e1s eledelhez, szentt\u00e9 v\u00e1lik-e az? A papok ezt v\u00e1laszolt\u00e1k: Nem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor Haggeus ezt k\u00e9rdezte: Ha egy holttest \u00e9rint\u00e9se miatt tiszt\u00e1talan ember \u00e9r hozz\u00e1 mindezekhez, tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lnak-e? A papok ezt v\u00e1laszolt\u00e1k: Tiszt\u00e1talann\u00e1!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Haggeus erre \u00edgy felelt: Ilyen ez a n\u00e9p, ilyen ez a nemzet \u00e9nel\u0151ttem - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s ilyen minden munk\u00e1juk, s\u0151t amit \u00e1ldozatul hoznak ide, az is tiszt\u00e1talan!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Most az\u00e9rt gondolj\u00e1tok meg, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt a m\u00faltban mindm\u00e1ig, mi\u00f3ta elkezdtetek k\u00f6vet k\u0151re rakni az \u00dar templom\u00e1ban!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az t\u00f6rt\u00e9nt, hogy ha valaki odament gabon\u00e1j\u00e1hoz, amelyt\u0151l h\u00fasz v\u00e9k\u00e1t v\u00e1rt, csak t\u00edz lett, \u00e9s ha valaki odament a borsajt\u00f3hoz, rem\u00e9lve, hogy \u00f6tven kors\u00f3ra val\u00f3t fog mer\u00edteni, csak h\u00fasz lett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megvertelek benneteket asz\u00e1llyal, gabonarozsd\u00e1val, \u00e9s j\u00e9ges\u0151 verte el mindazt, ami\u00e9rt munk\u00e1lkodtatok, de ez sem t\u00e9r\u00edtett titeket hozz\u00e1m - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok meg h\u00e1t, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt a m\u00faltban mindm\u00e1ig, a kilencedik h\u00f3nap huszonnegyedik napj\u00e1ig, att\u00f3l a napt\u00f3l kezdve, hogy lerakt\u00e1k az \u00dar templom\u00e1nak alapj\u00e1t; gondolj\u00e1tok csak meg!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Van-e m\u00e9g gabona a magt\u00e1rban! \u00c9s m\u00e9g a sz\u0151l\u0151, a f\u00fcgefa, a gr\u00e1n\u00e1talma \u00e9s az olajfa sem hozott term\u00e9st! De ett\u0151l a napt\u00f3l fogva \u00e1ld\u00e1st adok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Haggeushoz m\u00e1sodszor is a h\u00f3nap huszonnegyedik napj\u00e1n:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mondd meg Zerubb\u00e1belnek, J\u00fada helytart\u00f3j\u00e1nak: Megrend\u00edtem az eget \u00e9s a f\u00f6ldet,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "led\u00f6nt\u00f6m a kir\u00e1lyi tr\u00f3nokat, \u00e9s megt\u00f6r\u00f6m a n\u00e9pek kir\u00e1lyainak erej\u00e9t. Felforgatom a harci kocsikat a harcosokkal egy\u00fctt, elhullanak a lovak a lovasokkal egy\u00fctt; az emberek egym\u00e1s kardja \u00e1ltal esnek el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura: Azon a napon a kezembe veszlek t\u00e9ged, Zerubb\u00e1bel, Sealti\u00e9l fia, \u00e9n szolg\u00e1m - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s olyann\u00e1 teszlek, mint egy pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171, mert t\u00e9ged v\u00e1lasztottalak ki! - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura."
                }
            }
        }
    }
}