{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Hebrews",
    "book_nr": "58",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten t\u00f6k\u00e9letes kijelent\u00e9se Fia \u00e1ltal - Miut\u00e1n r\u00e9gen sokszor \u00e9s sokf\u00e9lek\u00e9ppen sz\u00f3lt Isten az aty\u00e1khoz a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ezekben a v\u00e9gs\u0151 id\u0151kben a Fi\u00fa \u00e1ltal sz\u00f3lt hozz\u00e1nk, akit \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00e9v\u00e9 tett mindennek, aki \u00e1ltal a vil\u00e1got teremtette."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek a kisug\u00e1rz\u00e1sa \u00e9s l\u00e9ny\u00e9nek k\u00e9pm\u00e1sa, aki hatalmas szav\u00e1val hordozza a mindens\u00e9get, aki miut\u00e1n minket b\u0171neinkt\u0151l megtiszt\u00edtott, a mennyei Fels\u00e9g jobbj\u00e1ra \u00fclt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Annyival feljebbval\u00f3 az angyalokn\u00e1l, amennyivel k\u00fcl\u00f6nb nevet \u00f6r\u00f6k\u00f6lt n\u00e1luk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Krisztus m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ga nagyobb az angyalok\u00e9n\u00e1l - Mert az angyalok k\u00f6z\u00fcl kinek mondta valaha: &#34;Fiam vagy te, ma nemzettelek t\u00e9ged!&#34; majd: &#34;Atyj\u00e1v\u00e1 leszek, \u00e9s \u0151 Fiamm\u00e1 lesz.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor pedig bevezeti az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet a vil\u00e1gba, ism\u00e9t \u00edgy sz\u00f3l: &#34;Im\u00e1dja \u0151t az Isten minden angyala!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s az angyalokr\u00f3l ugyan ezt mondja: &#34;Angyalait szelekk\u00e9 teszi, \u00e9s szolg\u00e1it t\u0171z l\u00e1ngj\u00e1v\u00e1&#34;,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "de a Fi\u00far\u00f3l \u00edgy sz\u00f3l: &#34;A te tr\u00f3nusod \u00f6r\u00f6kk\u00e9 meg\u00e1ll, \u00f3, Isten, \u00e9s kir\u00e1lyi p\u00e1lc\u00e1d az igazs\u00e1g p\u00e1lc\u00e1ja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Szeretted az igazs\u00e1got, \u00e9s gy\u0171l\u00f6lted a gonoszs\u00e1got: ez\u00e9rt kent fel t\u00e9ged az Isten, a te Istened \u00f6r\u00f6m olaj\u00e1val t\u00e1rsaid f\u00f6l\u00e9.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Te vetett\u00e9l, Uram, alapot a f\u00f6ldnek kezdetben; \u00e9s a te kezed alkot\u00e1sa az \u00e9g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azok elpusztulnak, de te megmaradsz, \u00e9s azok mind elavulnak, mint a ruha,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s \u00f6sszeg\u00f6ngy\u00f6l\u00edted \u0151ket, mint egy pal\u00e1stot, \u00e9s mint a ruha, elv\u00e1ltoznak; te pedig ugyanaz maradsz; \u00e9s esztendeid nem fogynak el.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az angyalok k\u00f6z\u00fcl kinek mondta valaha: &#34;\u00dclj az \u00e9n jobbomra, am\u00edg ellens\u00e9geidet l\u00e1bad zs\u00e1moly\u00e1v\u00e1 teszem.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vajon ezek nem szolg\u00e1l\u00f3 lelkek-e mind, akik azok\u00e9rt k\u00fcldettek szolg\u00e1latra, akik \u00f6r\u00f6k\u00f6lni fogj\u00e1k az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get?"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Figyelj\u00fcnk a J\u00e9zust\u00f3l hallottakra! - Ez\u00e9rt teh\u00e1t m\u00e9g jobban kell figyeln\u00fcnk a hallottakra, hogy valamik\u00e9ppen el ne sodr\u00f3djunk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert ha az angyalok \u00e1ltal hirdetett ige olyan er\u0151s volt, hogy minden t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9s \u00e9s engedetlens\u00e9g megkapta igazs\u00e1gos b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "akkor hogyan menek\u00fcl\u00fcnk meg mi, ha nem t\u00f6r\u0151d\u00fcnk ilyen nagy \u00fcdv\u00f6ss\u00e9ggel, amelyet az \u00dar hirdetett el\u0151sz\u00f6r. Azok pedig, akik hallott\u00e1k, meger\u0151s\u00edtett\u00e9k ezt sz\u00e1munkra,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten pedig vel\u00fck egy\u00fctt tett bizonys\u00e1got jelekkel \u00e9s csod\u00e1kkal, sokf\u00e9le er\u0151vel \u00e9s a Szentl\u00e9lek aj\u00e1nd\u00e9kaival, amelyeket akarata szerint osztott sz\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus szenved\u00e9sen \u00e1t jutott a dics\u0151s\u00e9gbe - Mert nem angyalok uralma al\u00e1 rendelte az elj\u00f6vend\u0151 vil\u00e1got, amelyr\u0151l sz\u00f3lunk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u0151t valahol valaki \u00edgy tett bizonys\u00e1got: &#34;Micsoda az ember, hogy gondolsz r\u00e1, vagy az embernek fia, hogy gondod van r\u00e1?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00f6vid id\u0151re kisebb\u00e9 tetted \u0151t az angyalokn\u00e1l, dics\u0151s\u00e9ggel \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ggal koron\u00e1ztad meg,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mindent l\u00e1ba al\u00e1 vetett\u00e9l.&#34; Ha ugyanis mindent al\u00e1vetett neki, akkor semmit sem hagyott, ami ne lenne neki al\u00e1vetve. Most ugyan m\u00e9g nem l\u00e1tjuk, hogy minden uralma alatt \u00e1ll,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "azt azonban l\u00e1tjuk, hogy az a J\u00e9zus, aki r\u00f6vid id\u0151re kisebb\u00e9 lett az angyalokn\u00e1l, a hal\u00e1l elszenved\u00e9se miatt dics\u0151s\u00e9ggel \u00e9s tisztess\u00e9ggel koron\u00e1ztatott meg, hiszen \u0151 Isten kegyelm\u00e9b\u0151l mindenki\u00e9rt meg\u00edzlelte a hal\u00e1lt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert az volt m\u00e9lt\u00f3 Istenhez, aki\u00e9rt van a mindens\u00e9g, \u00e9s aki \u00e1ltal van a mindens\u00e9g, hogy \u0151t, aki sz\u00e1mtalan fi\u00e1t vezeti dics\u0151s\u00e9gre, \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00fck fejedelm\u00e9t szenved\u00e9sek \u00e1ltal tegye t\u00f6k\u00e9letess\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert a megszentel\u0151 \u00e9s a megszenteltek mind egyt\u0151l sz\u00e1rmaznak, ez\u00e9rt nem sz\u00e9gyelli \u0151ket testv\u00e9reinek nevezni,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "amikor \u00edgy sz\u00f3l: &#34;Hirdetem nevedet testv\u00e9reimnek, a gy\u00fclekezet k\u00f6r\u00e9ben dics\u00e9rlek t\u00e9ged.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t: &#34;\u00c9n \u0151benne rem\u00e9nykedem&#34; majd \u00fajra: &#34;\u00cdme, itt vagyok, \u00e9n \u00e9s a gyermekek, akiket az Isten adott nekem.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mivel pedig a gyermekek test \u00e9s v\u00e9r r\u00e9szesei, \u0151 is hozz\u00e1juk hasonl\u00f3an r\u00e9szese lett ezeknek, hogy hal\u00e1la \u00e1ltal megsemmis\u00edtse azt, akinek hatalma van a hal\u00e1lon, vagyis az \u00f6rd\u00f6g\u00f6t;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s megszabad\u00edtsa azokat, akik a hal\u00e1lt\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lelem miatt eg\u00e9sz \u00e9let\u00fckben rabok voltak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert nyilv\u00e1n nem angyalokat karol fel, hanem \u00c1brah\u00e1m lesz\u00e1rmazottait karolja fel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mindenben hasonl\u00f3v\u00e1 kellett lennie a testv\u00e9reihez, hogy irgalmas \u00e9s h\u0171 f\u0151pap legyen az Isten el\u0151tti szolg\u00e1latban, hogy engesztel\u00e9st szerezzen a n\u00e9p b\u0171nei\u00e9rt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mivel maga is k\u00eds\u00e9rt\u00e9st szenvedett, seg\u00edteni tud azokon, akik k\u00eds\u00e9rt\u00e9sbe esnek."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus feljebbval\u00f3 M\u00f3zesn\u00e9l - Ez\u00e9rt, szent testv\u00e9reim, mennyei elh\u00edv\u00e1s r\u00e9szesei, figyeljetek hitvall\u00e1sunk apostol\u00e1ra \u00e9s f\u0151papj\u00e1ra, J\u00e9zusra,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "aki h\u0171 az \u0151 megb\u00edz\u00f3j\u00e1hoz, ahogyan M\u00f3zes is h\u0171 volt az \u0151 eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 ugyanis nagyobb dics\u0151s\u00e9gre volt m\u00e9lt\u00f3, mint M\u00f3zes, mint ahogyan a h\u00e1zn\u00e1l nagyobb tisztess\u00e9ge van a h\u00e1z \u00e9p\u00edt\u0151j\u00e9nek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert minden h\u00e1znak van \u00e9p\u00edt\u0151je, aki pedig mindent fel\u00e9p\u00edtett, az Isten az."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3zes is h\u0171 volt ugyan az \u0151 eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1ban mint szolga, bizonys\u00e1g\u00e1ul annak, amit hirdetnie kellett,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Krisztus azonban mint Fi\u00fa h\u0171 a maga h\u00e1z\u00e1hoz. Az \u0151 h\u00e1za mi vagyunk, ha a bizalmat \u00e9s a rem\u00e9nys\u00e9g dicseked\u00e9s\u00e9t mindv\u00e9gig szil\u00e1rdan megtartjuk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el p\u00e9ld\u00e1ja \u00f3vjon a hitetlens\u00e9gbe es\u00e9st\u0151l - Ez\u00e9rt, amint a Szentl\u00e9lek mondja: &#34;Ma, ha az \u0151 szav\u00e1t hallj\u00e1tok,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ne kem\u00e9ny\u00edts\u00e9tek meg a sz\u00edveteket, mint az elkesered\u00e9skor, a k\u00eds\u00e9rt\u00e9s napj\u00e1n a puszt\u00e1ban,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ahol megk\u00eds\u00e9rtettek engem \u0151seitek azzal, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tettek, b\u00e1r l\u00e1tt\u00e1k tetteimet negyven \u00e9ven \u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megharagudtam erre a nemzed\u00e9kre, \u00e9s ezt mondtam: T\u00e9velyg\u0151 sz\u00edv\u0171 ez a n\u00e9p, mert nem ismerte fel az \u00e9n utaimat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Meg is esk\u00fcdtem haragomban, hogy nem mennek be az \u00e9n nyugalmam hely\u00e9re.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, testv\u00e9reim, senkinek ne legyen k\u00f6z\u00fcletek hitetlen \u00e9s gonosz sz\u00edve, hogy elszakadjon az \u00e9l\u0151 Istent\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0151t buzd\u00edts\u00e1tok egym\u00e1st minden egyes napon, am\u00edg tart a ma, hogy meg ne kem\u00e9nyedj\u00e9k k\u00f6z\u00fcletek valaki a b\u0171n cs\u00e1b\u00edt\u00e1s\u00e1t\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert r\u00e9szeseiv\u00e9 lett\u00fcnk a Krisztusnak, ha azt a bizalmat, amely kezdetben \u00e9lt benn\u00fcnk, mindv\u00e9gig szil\u00e1rdan megtartjuk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert amikor ezt mondja az \u00cdr\u00e1s: &#34;Ma, ha az \u0151 hangj\u00e1t hallj\u00e1tok, ne kem\u00e9ny\u00edts\u00e9tek meg a sz\u00edveteket, mint az elkesered\u00e9skor&#34;,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "azt k\u00e9rdezz\u00fck: kik keseredtek el, amikor ezt hallott\u00e1k? Nemde mindazok, akik M\u00f3zes vezet\u00e9s\u00e9vel kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s kikre haragudott negyven \u00e9ven \u00e1t? Nem azokra, akik v\u00e9tkeztek, akiknek a teste elhullott a puszt\u00e1ban?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s kiknek esk\u00fcd\u00f6tt meg, hogy nem mennek be nyugalma hely\u00e9re, ha nem azoknak, akik engedetlenekk\u00e9 v\u00e1ltak?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e1tjuk is, hogy nem mehettek be hitetlens\u00e9g\u00fck miatt."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten n\u00e9p\u00e9nek nyugalma - Mivel m\u00e9g nem teljesedett be az \u0151 nyugalm\u00e1ba val\u00f3 bemenetel \u00edg\u00e9rete, gondosan \u00fcgyelj\u00fcnk arra, hogy k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk senki le ne maradjon err\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert nek\u00fcnk is hirdett\u00e9k az evang\u00e9liumot, mint azoknak is; de nekik nem haszn\u00e1lt a hirdetett ige, mivel nem p\u00e1rosult hittel azokban, akik hallgatt\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi, akik hisz\u00fcnk, bemegy\u00fcnk abba a nyugalomba, amint megmondotta: &#34;Ez\u00e9rt megesk\u00fcdtem haragomban, hogy nem mennek be az \u00e9n nyugalmam hely\u00e9re&#34;. Munk\u00e1i k\u00e9szen voltak a vil\u00e1g teremt\u00e9se \u00f3ta,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s valahol \u00edgy sz\u00f3l az \u00cdr\u00e1s a hetedik napr\u00f3l: &#34;\u00c9s megnyugodott az Isten a hetedik napon minden alkot\u00f3 munk\u00e1ja ut\u00e1n.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Itt viszont ezt mondja: &#34;Nem mennek be az \u00e9n nyugalmam hely\u00e9re.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivel teh\u00e1t m\u00e9g v\u00e1rhat\u00f3, hogy n\u00e9melyek bemennek abba, \u00e9s akiknek el\u0151bb hirdett\u00e9k az evang\u00e9liumot, nem mentek be engedetlens\u00e9g\u00fck miatt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "egy napot ism\u00e9t &#34;m\u00e1nak&#34; jel\u00f6l ki. Ekkor D\u00e1vid \u00e1ltal annyi id\u0151 m\u00falva \u00edgy sz\u00f3l, ahogyan el\u0151bb mondtuk: &#34;Ma, ha az \u0151 hangj\u00e1t hallj\u00e1tok, ne kem\u00e9ny\u00edts\u00e9tek meg a sz\u00edveteket!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert ha J\u00f3zsu\u00e9 bevitte volna \u0151ket a nyugalom hely\u00e9re, nem sz\u00f3lna azut\u00e1n egy m\u00e1sik napr\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A szombati nyugalom teh\u00e1t m\u00e9g ezut\u00e1n v\u00e1r az Isten n\u00e9p\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki ugyanis bement az Isten nyugalm\u00e1ba, maga is megnyugodott a munk\u00e1it\u00f3l, mint Isten is a mag\u00e1\u00e9t\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Igyekezz\u00fcnk teh\u00e1t bemenni abba a nyugalomba, hogy senki el ne ess\u00e9k az ehhez hasonl\u00f3 engedetlens\u00e9g k\u00f6vetkezt\u00e9ben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isten ig\u00e9je \u00e9lesebb a k\u00e9t\u00e9l\u0171 kardn\u00e1l - Mert Isten ig\u00e9je \u00e9l\u0151 \u00e9s hat\u00f3, \u00e9lesebb minden k\u00e9t\u00e9l\u0171 kardn\u00e1l, \u00e9s \u00e1thatol az elme \u00e9s a l\u00e9lek, az \u00edz\u00fcletek \u00e9s a vel\u0151k sz\u00e9tv\u00e1l\u00e1s\u00e1ig, \u00e9s meg\u00edt\u00e9li a sz\u00edv gondolatait \u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kait."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nincsen olyan teremtm\u00e9ny, amely rejtve volna el\u0151tte, s\u0151t mindenki mez\u00edtelen \u00e9s fedetlen az \u0151 szeme el\u0151tt. Neki kell majd sz\u00e1mot adnunk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e1ruljunk bizalommal a kegyelem kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9hez - Mivel teh\u00e1t nagy f\u0151papunk van, aki \u00e1thatolt az egeken, J\u00e9zus, az Isten Fia, ragaszkodjunk hitvall\u00e1sunkhoz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert nem olyan f\u0151papunk van, aki ne tudna megindulni er\u0151tlens\u00e9geinken, hanem olyan, aki hozz\u00e1nk hasonl\u00f3an k\u00eds\u00e9rt\u00e9st szenvedett mindenben, kiv\u00e9ve a b\u0171nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e1ruljunk teh\u00e1t bizalommal a kegyelem tr\u00f3nus\u00e1hoz, hogy irgalmat nyerj\u00fcnk, \u00e9s kegyelmet tal\u00e1ljunk, amikor seg\u00edts\u00e9gre van sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus \u00f6r\u00f6k \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g szerz\u0151je lett szenved\u00e9se \u00e9s engedelmess\u00e9ge \u00e1ltal - Mert minden f\u0151pap, akit emberek k\u00f6z\u00fcl v\u00e1lasztanak, az emberek\u00e9rt rendeltetett Isten szolg\u00e1lat\u00e1ra, hogy aj\u00e1nd\u00e9kokat \u00e9s \u00e1ldozatokat mutasson be a b\u0171n\u00f6k\u00e9rt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egy\u00fctt tud \u00e9rezni a tudatlanokkal \u00e9s a t\u00e9velyg\u0151kkel, mivel \u0151 maga is k\u00f6r\u00fcl van v\u00e9ve er\u0151tlens\u00e9ggel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy nemcsak a n\u00e9p\u00e9rt, de \u00f6nmag\u00e1\u00e9rt is k\u00f6teles b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot bemutatni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Senki sem szerezheti meg azonban \u00f6nmag\u00e1nak ezt a tisztess\u00e9get, csak az, akit az Isten h\u00edv el, mint \u00c1ront is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ugyan\u00fagy a Krisztus sem maga dics\u0151\u00edtette meg mag\u00e1t azzal, hogy f\u0151pap lett, hanem az, aki \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Az \u00e9n fiam vagy, ma nemzettelek t\u00e9ged.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ahogyan m\u00e1sutt is mondja: &#34;Pap vagy te \u00f6r\u00f6kk\u00e9, Melkis\u00e9dek rendje szerint.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150 testi \u00e9lete idej\u00e9n k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sekkel \u00e9s esedez\u00e9sekkel, hangos ki\u00e1lt\u00e1ssal \u00e9s k\u00f6nnyek k\u00f6z\u00f6tt j\u00e1rult az el\u00e9, akinek hatalma van arra, hogy kiszabad\u00edtsa \u0151t a hal\u00e1lb\u00f3l. \u00c9s meghallgattatott istenf\u00e9lelm\u00e9\u00e9rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3llehet \u0151 a Fi\u00fa, szenved\u00e9seib\u0151l megtanulta az engedelmess\u00e9get,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s miut\u00e1n t\u00f6k\u00e9letess\u00e9gre jutott, \u00f6r\u00f6k \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g szerz\u0151j\u00e9v\u00e9 lett mindazok sz\u00e1m\u00e1ra, akik engedelmeskednek neki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert az Isten \u0151t a Melkis\u00e9dek rendje szerint val\u00f3 f\u0151papnak nevezte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d3v\u00e1s a visszaes\u00e9st\u0151l - Err\u0151l nek\u00fcnk sok mondanival\u00f3nk van, amit neh\u00e9z megmagyar\u00e1zni, minthogy eltompult a hall\u00e1sotok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ugyanis ennyi id\u0151 m\u00falt\u00e1n m\u00e1r tan\u00edt\u00f3knak kellene lennetek, m\u00e9gis arra van ism\u00e9t sz\u00fcks\u00e9getek, hogy titeket tan\u00edtson valaki az Isten besz\u00e9deinek alapelemeire, mert olyanokk\u00e1 lettetek, mint akiknek tejre van sz\u00fcks\u00e9g\u00fck, nem kem\u00e9ny eledelre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aki ugyanis tejen \u00e9l, j\u00e1ratlan az igazs\u00e1g ig\u00e9j\u00e9ben, mivel kiskor\u00fa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A nagykor\u00faaknak pedig kem\u00e9ny eledel val\u00f3, mint akiknek \u00e9rz\u00e9kszervei a gyakorlat k\u00f6vetkezt\u00e9ben m\u00e1r alkalmasak a j\u00f3 \u00e9s a rossz megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s\u00e9re."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elhagyva a Krisztusr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 elemi tan\u00edt\u00e1st, t\u00f6rekedj\u00fcnk a t\u00f6k\u00e9letess\u00e9gre. Ne kezdj\u00fck \u00fajra lerakni az alapj\u00e1t a holt cselekedetekb\u0151l val\u00f3 megt\u00e9r\u00e9snek \u00e9s az Istenbe vetett hitnek,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a mosakod\u00e1sokr\u00f3l, a k\u00e9zr\u00e1t\u00e9telekr\u0151l, a halottak felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s az \u00f6r\u00f6k \u00edt\u00e9letr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 tan\u00edt\u00e1snak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt meg is fogjuk tenni, ha az Isten megengedi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lehetetlen ugyanis, hogy akik egyszer megvil\u00e1gos\u00edttattak, s meg\u00edzlelt\u00e9k a mennyei aj\u00e1nd\u00e9kot, \u00e9s r\u00e9szeseiv\u00e9 lettek a Szentl\u00e9leknek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "akik meg\u00edzlelt\u00e9k az Isten fels\u00e9ges besz\u00e9d\u00e9t \u00e9s a j\u00f6vend\u0151 vil\u00e1g er\u0151it,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de elestek: azok ism\u00e9t meg\u00fajuljanak \u00e9s megt\u00e9rjenek; hiszen \u00fajra megfesz\u00edtik \u00f6nmaguknak az Isten Fi\u00e1t, \u00e9s meggyal\u00e1zz\u00e1k \u0151t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert az a f\u00f6ld, amely beissza a gyakran r\u00e1hull\u00f3 es\u0151t, \u00e9s hasznos n\u00f6v\u00e9nyt terem azoknak, akik sz\u00e1m\u00e1ra m\u0171velik, \u00e1ld\u00e1st nyer az Istent\u0151l;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "amelyik pedig t\u00fcskebokrot \u00e9s bog\u00e1ncsk\u00f3r\u00f3t terem, az megvetett, k\u00f6zel van az \u00e1tokhoz; \u00e9s a v\u00e9ge: meg\u00e9get\u00e9s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hit \u00e9s t\u00fcrelem \u00e1ltal \u00f6r\u00f6k\u00f6lj\u00fck az \u00edg\u00e9reteket - Fel\u0151letek azonban szeretteim, jobbat gondolunk, ami \u00fcdv\u00f6ss\u00e9ggel j\u00e1r, m\u00e9g ha \u00edgy besz\u00e9l\u00fcnk is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert nem igazs\u00e1gtalan az Isten, hogy elfeledkezn\u00e9k a ti cselekedeteitekr\u0151l \u00e9s arr\u00f3l a szeretetr\u0151l, amelyet az \u0151 nev\u00e9ben tan\u00fas\u00edtottatok, amikor a szenteknek szolg\u00e1ltatok \u00e9s most is szolg\u00e1ltok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De k\u00edv\u00e1njuk, hogy k\u00f6z\u00fcletek mindenki ugyanazt az igyekezetet tan\u00fas\u00edtsa mindv\u00e9gig, am\u00edg a rem\u00e9nys\u00e9g eg\u00e9szen be nem teljesedik,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hogy ne legyetek restek, hanem k\u00f6vess\u00e9tek azokat, akik hit \u00e9s t\u00fcrelem \u00e1ltal \u00f6r\u00f6klik az \u00edg\u00e9reteket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isten \u00edg\u00e9retei v\u00e1ltozhatatlanok - Amikor az Isten \u00c1brah\u00e1mnak \u00edg\u00e9retet tett, mivel nem esk\u00fcdhetett nagyobbra, \u00f6nmag\u00e1ra esk\u00fcd\u00f6tt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Bizony, gazdagon meg\u00e1ldalak, \u00e9s nagyon megsokas\u00edtalak.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy, miut\u00e1n t\u00fcrelemmel v\u00e1rt, beteljes\u00fclt az \u00edg\u00e9ret."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert az emberek \u00f6nmagukn\u00e1l nagyobbra esk\u00fcsznek, \u00e9s n\u00e1luk minden ellenvet\u00e9snek v\u00e9get vet, \u00e9s mindent meger\u0151s\u00edt az esk\u00fc."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t az Isten, mivel m\u00e9g teljesebben akarta megmutatni az \u00edg\u00e9ret \u00f6r\u00f6k\u00f6seinek, hogy elhat\u00e1roz\u00e1sa v\u00e1ltozhatatlan, esk\u00fcvel v\u00e1llalt kezess\u00e9get."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy e k\u00e9t v\u00e1ltozhatatlan t\u00e9ny \u00e1ltal, amelyekben lehetetlen, hogy Isten hazudjon, er\u0151s b\u00e1tor\u00edt\u00e1sunk van nek\u00fcnk, akik odamenek\u00fclt\u00fcnk, hogy belekapaszkodjunk az el\u0151tt\u00fcnk lev\u0151 rem\u00e9nys\u00e9gbe."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez a rem\u00e9nys\u00e9g lelk\u00fcnknek biztos \u00e9s er\u0151s horgonya, amely behatol a k\u00e1rpit m\u00f6g\u00e9,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ahova els\u0151k\u00e9nt bement \u00e9rt\u00fcnk J\u00e9zus, aki Melkis\u00e9dek rendje szerint f\u0151pap lett \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus f\u0151pap Melkis\u00e9dek rendje szerint - Mert ez a &#34;Melkis\u00e9dek, S\u00e1lem kir\u00e1lya, a magass\u00e1gos Isten papja, aki a kir\u00e1lyok lever\u00e9s\u00e9b\u0151l visszat\u00e9r\u0151 \u00c1brah\u00e1m el\u00e9 ment, \u00e9s meg\u00e1ldotta&#34;."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m pedig tizedet is adott neki mindenb\u0151l. Melkis\u00e9dek neve el\u0151sz\u00f6r ezt jelenti: igazs\u00e1g kir\u00e1lya, azt\u00e1n S\u00e1lem kir\u00e1lya, vagyis b\u00e9kess\u00e9g kir\u00e1lya."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sem apja, sem anyja, sem nemzets\u00e9ge, sem napjainak kezdete, sem \u00e9let\u00e9nek v\u00e9ge nincs, de miut\u00e1n hasonl\u00f3v\u00e1 lett az Isten Fi\u00e1hoz, pap marad mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De n\u00e9zz\u00e9tek, milyen nagy ember \u0151, akinek \u00c1brah\u00e1m, a p\u00e1tri\u00e1rka tizedet adott a zs\u00e1km\u00e1ny legjav\u00e1b\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azoknak, akik L\u00e9vi fiai k\u00f6z\u00fcl kapj\u00e1k a paps\u00e1got, szint\u00e9n van parancsuk arra, hogy tizedet szedjenek a n\u00e9pt\u0151l a t\u00f6rv\u00e9ny szerint: ebben az esetben teh\u00e1t saj\u00e1t testv\u00e9reikt\u0151l, j\u00f3llehet \u0151k is \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l sz\u00e1rmaztak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De az, aki nem k\u00f6z\u00fcl\u00fck sz\u00e1rmazott, tizedet vett \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l, \u00e9s meg\u00e1ldotta azt, aki az \u00edg\u00e9retet kapta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e1rpedig minden vit\u00e1n fel\u00fcl a nagyobb \u00e1ldja meg a kisebbet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Itt haland\u00f3 emberek szednek tizedet, ott pedig az, akir\u0151l bizonys\u00e1gunk van, hogy \u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s hogy \u00fagy mondjam, \u00c1brah\u00e1m szem\u00e9ly\u00e9ben a tizedet szed\u0151 L\u00e9vi is tizedet adott,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mert m\u00e1r jelen volt \u0151s\u00e9ben, amikor Melkis\u00e9dekkel tal\u00e1lkozott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t a t\u00f6k\u00e9letess\u00e9g el\u00e9rhet\u0151 volna a l\u00e9vita paps\u00e1g \u00e1ltal, mert a n\u00e9p ez alatt kapta a t\u00f6rv\u00e9nyt, mi sz\u00fcks\u00e9g m\u00e9g azt mondani, hogy Melkis\u00e9dek rendje szerint m\u00e1s pap t\u00e1mad, aki nem \u00c1ron rendje szerint val\u00f3?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor megv\u00e1ltozik a paps\u00e1g, sz\u00fcks\u00e9gk\u00e9ppen megv\u00e1ltozik a t\u00f6rv\u00e9ny is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ugyanis akir\u0151l ez elhangzik, m\u00e1s t\u00f6rzsh\u00f6z tartozik, amelyb\u0151l senki sem szolg\u00e1lt az olt\u00e1rn\u00e1l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ismeretes, hogy a mi Urunk J\u00fad\u00e1b\u00f3l t\u00e1madt, de ebb\u0151l a t\u00f6rzsb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 papokr\u00f3l semmit sem mondott M\u00f3zes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s ez m\u00e9g ink\u00e1bb nyilv\u00e1nval\u00f3, ha Melkis\u00e9dekhez hasonl\u00f3an t\u00e1mad m\u00e1s pap,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "aki nem testi parancsolat t\u00f6rv\u00e9nye szerint lett azz\u00e1, hanem \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9let ereje szerint."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A bizonys\u00e1gt\u00e9tel \u00edgy sz\u00f3l: &#34;Te pap vagy \u00f6r\u00f6kk\u00e9, Melkis\u00e9dek rendje szerint.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ugyanis egy kor\u00e1bbi parancsolat elt\u00f6r\u00f6ltetik, mivel er\u0151tlen \u00e9s haszn\u00e1lhatatlan,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "mert a t\u00f6rv\u00e9ny semmit sem tett t\u00f6k\u00e9letess\u00e9. Viszont egy jobb rem\u00e9nys\u00e9get t\u00e1maszt, amely \u00e1ltal k\u00f6zeled\u00fcnk Istenhez."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n: J\u00e9zus nem esk\u00fc n\u00e9lk\u00fcl lett f\u0151papp\u00e1 - azok ugyanis esk\u00fc n\u00e9lk\u00fcl lettek papokk\u00e1 -,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hanem annak esk\u00fcj\u00e9vel, aki \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00dar, \u00e9s nem b\u00e1nja meg; te pap vagy \u00f6r\u00f6kk\u00e9.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u0151 jobb sz\u00f6vets\u00e9gnek lett a kezes\u00e9v\u00e9."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s azok t\u00f6bben lettek papokk\u00e1, mivel a hal\u00e1l nem engedte \u0151ket szolg\u00e1latban maradni;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0151 viszont, mivel megmarad \u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e1truh\u00e1zhatatlanul viseli a paps\u00e1got."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00fcdv\u00f6z\u00edteni tudja \u00f6r\u00f6kre azokat, akik \u00e1ltala j\u00e1rulnak Istenhez, hiszen \u0151 mindenkor \u00e9l, hogy esedezz\u00e9k \u00e9rt\u00fck."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert ilyen f\u0151pap illett hozz\u00e1nk: szent, \u00e1rtatlan, szepl\u0151tlen, aki a b\u0171n\u00f6s\u00f6kt\u0151l elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett, \u00e9s aki magasabbra jutott az egekn\u00e9l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Neki nincs sz\u00fcks\u00e9ge arra, mint a f\u0151papoknak, hogy napr\u00f3l napra el\u0151bb saj\u00e1t b\u0171neik\u00e9rt mutassanak be \u00e1ldozatot, azut\u00e1n a n\u00e9p b\u0171nei\u00e9rt. Ugyanis ezt egyszer s mindenkorra megcselekedte, amikor \u00f6nmag\u00e1t adta \u00e1ldozatul."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert a t\u00f6rv\u00e9ny er\u0151tlen embereket rendelt f\u0151papokk\u00e1, a t\u00f6rv\u00e9ny ut\u00e1ni esk\u00fc ig\u00e9je pedig a Fi\u00fat, aki \u00f6r\u00f6kre t\u00f6k\u00e9letes."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus \u00faj sz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3ja - Az elmondottakban pedig ez a legfontosabb: olyan f\u0151papunk van, aki a fels\u00e9ges Isten tr\u00f3nus\u00e1nak a jobbj\u00e1ra \u00fclt a mennyekben;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "annak a szent\u00e9lynek \u00e9s igazi s\u00e1tornak szolg\u00e1jak\u00e9nt, amelyet az \u00dar \u00e9p\u00edtett, nem pedig ember."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert minden f\u0151papot aj\u00e1nd\u00e9kok \u00e9s \u00e1ldozatok bemutat\u00e1s\u00e1ra rendelnek, ez\u00e9rt sz\u00fcks\u00e9ges, hogy \u0151 is vihessen valamit \u00e1ldozatul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t a f\u00f6ld\u00f6n volna, m\u00e9g csak pap sem lehetne, mert m\u00e1r vannak olyanok, akik a t\u00f6rv\u00e9ny szerint bemutatj\u00e1k az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9kokat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezek a papok a mennyei dolgok k\u00e9pm\u00e1s\u00e1nak \u00e9s \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak szolg\u00e1lnak, ahogyan Isten parancsolta M\u00f3zesnek, amikor el akarta k\u00e9sz\u00edteni a s\u00e1tort. Mert \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Vigy\u00e1zz, mindent aszerint a minta szerint k\u00e9sz\u00edts el, amelyet a hegyen megmutattam neked.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most azonban a mi f\u0151papunk annyival k\u00fcl\u00f6nb szolg\u00e1latot nyert, amennyivel annak a k\u00fcl\u00f6nb sz\u00f6vets\u00e9gnek lett a k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3ja, amely jobb \u00edg\u00e9retek alapj\u00e1n k\u00f6ttetett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert ha az els\u0151 hib\u00e1tlan lett volna, nem lett volna helye egy m\u00e1sodiknak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert hib\u00e1ztatja \u0151ket, amikor \u00edgy sz\u00f3l: &#34;\u00cdme, elj\u00f6n majd az id\u0151, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, amikor \u00faj sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1val \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1val;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "nem olyan sz\u00f6vets\u00e9get, amilyet aty\u00e1ikkal k\u00f6t\u00f6ttem azon a napon, amikor k\u00e9zen fogva kivezettem \u0151ket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l. Mivel azonban \u0151k nem maradtak meg az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemben, \u00e9n sem t\u00f6r\u0151dtem vel\u00fck, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ez lesz az a sz\u00f6vets\u00e9g, amelyet Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1val ama napok m\u00falt\u00e1n k\u00f6t\u00f6k, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar; t\u00f6rv\u00e9nyeimet elm\u00e9j\u00fckbe adom, \u00e9s sz\u00edv\u00fckbe \u00edrom azokat, \u00e9s Isten\u00fck leszek, \u0151k pedig az \u00e9n n\u00e9pemm\u00e9 lesznek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor senki sem tan\u00edtja t\u00f6bb\u00e9 \u00edgy a t\u00e1rs\u00e1t \u00e9s testv\u00e9r\u00e9t: Ismerd meg az Urat! Mivel mindenki ismerni fog engem, a kicsinyek \u00e9s nagyok egyar\u00e1nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert irgalmas leszek gonoszs\u00e1gaikkal szemben, \u00e9s b\u0171neikr\u0151l nem eml\u00e9kezem meg t\u00f6bb\u00e9.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor az \u00fajr\u00f3l sz\u00f3l, elavultt\u00e1 teszi az els\u0151t, ami pedig elavul \u00e9s meg\u00f6regszik, az k\u00f6zel van az elm\u00fal\u00e1shoz."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus f\u0151papi \u00e1ldozata nagyobb az \u00f3sz\u00f6vets\u00e9gi \u00e1ldozatn\u00e1l - Az els\u0151 sz\u00f6vets\u00e9gnek is volt teh\u00e1t istentiszteleti rendje \u00e9s f\u00f6ldi szent helye."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert s\u00e1tort \u00e9p\u00edtettek, melynek els\u0151 r\u00e9sz\u00e9ben volt a gyertyatart\u00f3 meg az asztal \u00e9s a szent kenyerek: azt nevezt\u00e9k szent\u00e9lynek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A m\u00e1sodik k\u00e1rpiton t\u00fal pedig volt egy s\u00e1tor, amelyet szentek szentj\u00e9nek neveztek:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ebben volt egy arany f\u00fcst\u00f6l\u0151olt\u00e1r \u00e9s a sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1ja, minden oldalr\u00f3l arannyal bor\u00edtva. A sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ban volt az aranyed\u00e9ny mann\u00e1val tele \u00e9s \u00c1ron kivir\u00e1gzott vesszeje, meg a sz\u00f6vets\u00e9g t\u00e1bl\u00e1i,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6l\u00f6tte pedig a dics\u0151s\u00e9g ker\u00fabjai, amelyek be\u00e1rny\u00e9kolt\u00e1k az engesztel\u00e9s hely\u00e9t. De ezekr\u0151l most nem kell r\u00e9szletesen sz\u00f3lni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Miut\u00e1n ezeket \u00edgy rendezt\u00e9k el: a s\u00e1tor els\u0151 r\u00e9sz\u00e9be mindenkor bej\u00e1rnak az istentiszteleti szolg\u00e1latot v\u00e9gz\u0151 papok,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a m\u00e1sodikba azonban csak \u00e9venk\u00e9nt egyszer, \u00e9s egyed\u00fcl a f\u0151pap mehet be, azzal a v\u00e9rrel, amelyet bemutat \u00f6nmag\u00e1\u00e9rt \u00e9s a n\u00e9p tudatlans\u00e1gb\u00f3l ered\u0151 v\u00e9tkei\u00e9rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Szentl\u00e9lek ezzel azt jelenti ki, hogy am\u00edg az els\u0151 s\u00e1tor fenn\u00e1ll, addig nem ny\u00edlik meg a szent\u00e9lybe vezet\u0151 \u00fat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat ez nek\u00fcnk a mostani id\u0151re, hogy ott olyan aj\u00e1nd\u00e9kokat \u00e9s \u00e1ldozatokat mutatnak be, amelyek nem tudj\u00e1k lelkiismeret\u00e9ben t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 tenni a szolg\u00e1lattev\u0151t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezek a k\u00fcls\u0151 rendelkez\u00e9sek, amelyek \u00e9telekre, italokra \u00e9s k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 mosakod\u00e1sokra vonatkoznak, csak az \u00faj rendelkez\u00e9s idej\u00e9ig k\u00f6telez\u0151k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Krisztus pedig, mint a j\u00f6vend\u0151 javak f\u0151papja a nagyobb \u00e9s t\u00f6k\u00e9letesebb s\u00e1toron \u00e1t jelent meg, amely nem emberk\u00e9z alkot\u00e1sa, azaz nem e vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem is bakok \u00e9s bik\u00e1k v\u00e9r\u00e9vel, hanem a tulajdon v\u00e9r\u00e9vel ment be egyszer s mindenkorra a szent\u00e9lybe, \u00e9s \u00f6r\u00f6k v\u00e1lts\u00e1got szerzett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert ha bakok \u00e9s bik\u00e1k v\u00e9re \u00e9s teh\u00e9n hamva a tiszt\u00e1talanokra hintve megszentel, vagyis k\u00fcls\u0151leg tiszt\u00e1v\u00e1 tesz,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "akkor a Krisztus v\u00e9re, aki \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 L\u00e9lek \u00e1ltal \u00f6nmag\u00e1t \u00e1ldozta fel \u00e1rtatlanul az Istennek, mennyivel ink\u00e1bb megtiszt\u00edtja lelkiismeret\u00fcnket a holt cselekedetekt\u0151l, hogy szolg\u00e1ljunk az \u00e9l\u0151 Istennek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy teh\u00e1t \u00faj sz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3ja lett Krisztus, mert meghalt az els\u0151 sz\u00f6vets\u00e9g alatt elk\u00f6vetett b\u0171n\u00f6k v\u00e1lts\u00e1g\u00e1\u00e9rt, hogy az elh\u00edvottak elnyerj\u00e9k az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g \u00edg\u00e9ret\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert ahol v\u00e9grendelet van, ott a v\u00e9grendelkez\u0151 hal\u00e1l\u00e1nak is be kell k\u00f6vetkeznie;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "mert a v\u00e9grendelet csak hal\u00e1l eset\u00e9n \u00e9rv\u00e9nyes; am\u00edg a v\u00e9grendelkez\u0151 \u00e9l, addig \u00e9rv\u00e9nytelen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Innen van az, hogy az els\u0151 sz\u00f6vets\u00e9get sem l\u00e9ptett\u00e9k \u00e9letbe v\u00e9r n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert amikor M\u00f3zes a t\u00f6rv\u00e9ny szerint az eg\u00e9sz n\u00e9pnek minden parancsolatot elmondott, vette a bik\u00e1k \u00e9s bakok v\u00e9r\u00e9t v\u00edzzel, v\u00f6r\u00f6s gyapj\u00faval \u00e9s izs\u00f3ppal egy\u00fctt, \u00e9s meghintette a k\u00f6nyvet \u00e9s ut\u00e1na az eg\u00e9sz n\u00e9pet,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "e szavakkal: &#34;Ez annak a sz\u00f6vets\u00e9gnek a v\u00e9re, amelyet az Isten rendelt sz\u00e1motokra.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azt\u00e1n hasonl\u00f3k\u00e9ppen meghintette v\u00e9rrel a s\u00e1tort \u00e9s az istentisztelet minden eszk\u00f6z\u00e9t is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny szerint majdnem mindent v\u00e9rrel tiszt\u00edtanak meg, \u00e9s v\u00e9r kiont\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl nincs b\u0171nbocs\u00e1nat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sz\u00fcks\u00e9ges volt, hogy a mennyei dolgok k\u00e9pm\u00e1sait ezekkel tiszt\u00edts\u00e1k meg, magukat a mennyei dolgokat azonban ezekn\u00e9l k\u00fcl\u00f6nb \u00e1ldozatokkal."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert nem emberk\u00e9z alkotta szent\u00e9lybe, az igazi k\u00e9pm\u00e1s\u00e1ba ment be Krisztus, hanem mag\u00e1ba a mennybe, hogy most megjelenjen az Isten sz\u00edne el\u0151tt \u00e9rt\u00fcnk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nem is az\u00e9rt ment be, hogy sokszor \u00e1ldozza fel \u00f6nmag\u00e1t, ahogyan a f\u0151pap megy be \u00e9venk\u00e9nt a szent\u00e9lybe m\u00e1s v\u00e9r\u00e9vel,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "mert akkor sokszor kellett volna szenvednie a vil\u00e1g kezdete \u00f3ta. Most azonban egyszer jelent meg az id\u0151k v\u00e9g\u00e9n, hogy \u00e1ldozat\u00e1val elt\u00f6r\u00f6lje a b\u0171nt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s amint elrendeltetett, hogy az emberek egyszer meghaljanak, azut\u00e1n pedig \u00edt\u00e9let k\u00f6vetkezik,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00fagy Krisztus is egyszer \u00e1ldoztatott fel, hogy sokak b\u0171n\u00e9t elvegye; m\u00e1sodszor majd a b\u0171n hordoz\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl fog megjelenni azoknak, akik v\u00e1rj\u00e1k \u0151t \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00fckre."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus \u00e1ldozata egyszer s mindenkorra \u00e9rv\u00e9nyes - Mivel a t\u00f6rv\u00e9ny az elj\u00f6vend\u0151 javaknak csak \u00e1rny\u00e9k\u00e1t, de nem a mennyei dolgok val\u00f3s\u00e1gos alakj\u00e1t tartalmazza, ez\u00e9rt azokkal az \u00e1ldozatokkal, amelyeket \u00e9venk\u00e9nt rendszeresen bemutatnak, sohasem tudj\u00e1k t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 tenni az odaj\u00e1rul\u00f3kat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nben megsz\u0171nt volna az \u00e1ldozatok bemutat\u00e1sa, hiszen akik \u00e1ldoztak, \u00e9s egyszer megtisztultak, t\u00f6bb\u00e9 nem \u00e9reztek volna semmi b\u0171ntudatot."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De az \u00e1ldozatok \u00e9vr\u0151l \u00e9vre a b\u0171n\u00f6kre eml\u00e9keztetnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert lehetetlen, hogy bik\u00e1k \u00e9s bakok v\u00e9re b\u0171n\u00f6ket t\u00f6r\u00f6lj\u00f6n el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, amikor elj\u00f6n a vil\u00e1gba, \u00edgy sz\u00f3l: &#34;\u00c1ldozatot \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kot nem akart\u00e1l, de testet alkott\u00e1l nekem;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9g\u0151- \u00e9s b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot nem kedvelt\u00e9l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor ezt mondtam: \u00cdme, itt vagyok, amint a k\u00f6nyvtekercsben meg van \u00edrva r\u00f3lam, hogy teljes\u00edtsem a te akaratodat, Istenem.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El\u0151bb azt mondta: &#34;\u00c1ldozatokat \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kokat, \u00e9g\u0151- \u00e9s b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatokat nem akart\u00e1l, nem is kedvelt\u00e9l&#34; (ezeket a t\u00f6rv\u00e9ny szerint mutatj\u00e1k be),"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "de azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;\u00cdme, itt vagyok, hogy teljes\u00edtsem a te akaratodat.&#34; Megsz\u00fcnteti az els\u0151t, hogy hely\u00e9be \u00e1ll\u00edtsa a m\u00e1sodikat:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "az \u0151 akarata szentelt meg minket J\u00e9zus Krisztus test\u00e9nek fel\u00e1ldoz\u00e1sa \u00e1ltal egyszer s mindenkorra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Minden pap naponk\u00e9nt szolg\u00e1latba \u00e1ll, \u00e9s sokszor mutatja be ugyanazokat az \u00e1ldozatokat, amelyek sohasem k\u00e9pesek b\u0171n\u00f6ket elt\u00f6r\u00f6lni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150 ellenben, miut\u00e1n egyetlen \u00e1ldozatot mutatott be a b\u0171n\u00f6k\u00e9rt, \u00f6r\u00f6kre az Isten jobbj\u00e1ra \u00fclt,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s ott v\u00e1rja, hogy ellens\u00e9gei zs\u00e1molyul vettessenek l\u00e1ba al\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert egyetlen \u00e1ldozattal \u00f6r\u00f6kre t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 tette a megszentelteket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De bizonys\u00e1got tesz nek\u00fcnk a Szentl\u00e9lek is, mert ez ut\u00e1n az ige ut\u00e1n:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Ez az a sz\u00f6vets\u00e9g, amelyet k\u00f6t\u00f6k vel\u00fck ama napok m\u00falt\u00e1n&#34;, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: &#34;T\u00f6rv\u00e9nyemet sz\u00edv\u00fckbe adom, \u00e9s elm\u00e9j\u00fckbe \u00edrom;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "b\u0171neikr\u0151l \u00e9s gonoszs\u00e1gaikr\u00f3l pedig t\u00f6bb\u00e9 nem eml\u00e9kezem meg.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ahol pedig a b\u0171nbocs\u00e1natr\u00f3l van sz\u00f3, ott nincs t\u00f6bb\u00e9 b\u0171n\u00e9rt bemutatott \u00e1ldozat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megh\u00e1tr\u00e1l\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl ragaszkodjunk a rem\u00e9nys\u00e9g hitvall\u00e1s\u00e1hoz - Mivel pedig, aty\u00e1mfiai, teljes bizalmunk van a szent\u00e9lybe val\u00f3 bemenetelhez J\u00e9zus Krisztus v\u00e9re \u00e1ltal,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "azon az \u00faj \u00e9s \u00e9l\u0151 \u00faton, amelyet \u0151 nyitott meg el\u0151tt\u00fcnk a k\u00e1rpit, vagyis az \u0151 teste \u00e1ltal;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9s mivel nagy papunk van az Isten h\u00e1za felett:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "j\u00e1ruljunk az\u00e9rt oda igaz sz\u00edvvel \u00e9s teljes hittel, mint akiknek a sz\u00edve megtisztult a gonosz lelkiismerett\u0151l,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a test\u00e9t pedig megmost\u00e1k tiszta v\u00edzzel. A rem\u00e9nys\u00e9g hitvall\u00e1s\u00e1hoz szil\u00e1rdan ragaszkodjunk; mert h\u0171 az, aki \u00edg\u00e9retet tett."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dcgyelj\u00fcnk arra, hogy egym\u00e1st k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen szeretetre \u00e9s j\u00f3 cselekedetre buzd\u00edtsuk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Saj\u00e1t gy\u00fclekezet\u00fcnket ne hagyjuk el, ahogyan egyesek szokt\u00e1k, hanem b\u00e1tor\u00edtsuk egym\u00e1st; annyival is ink\u00e1bb, mivel l\u00e1tj\u00e1tok, hogy k\u00f6zeledik az a nap."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert ha sz\u00e1nd\u00e9kosan v\u00e9tkez\u00fcnk az igazs\u00e1g teljes megismer\u00e9se ut\u00e1n, nincs t\u00f6bb\u00e9 b\u0171neink\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hanem az \u00edt\u00e9letnek valami f\u00e9lelmes v\u00e1r\u00e1sa, amikor t\u0171z l\u00e1ngja fogja megem\u00e9szteni az ellenszeg\u00fcl\u0151ket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha valaki elveti M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, az k\u00e9t vagy h\u00e1rom tan\u00fa vallom\u00e1sa alapj\u00e1n irgalom n\u00e9lk\u00fcl meghal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mit gondoltok: mennyivel s\u00falyosabb b\u00fcntet\u00e9sre lesz m\u00e9lt\u00f3 az, aki Isten Fi\u00e1t l\u00e1bbal tapodja, a sz\u00f6vets\u00e9g v\u00e9r\u00e9t, amellyel megszenteltetett, k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gesnek tartja, \u00e9s a kegyelem Lelk\u00e9t megcs\u00fafolja?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert ismerj\u00fck azt, aki \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Eny\u00e9m a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s, \u00e9n megfizetek.&#34; \u00c9s ism\u00e9t: &#34;Az \u00dar meg\u00edt\u00e9li az \u0151 n\u00e9p\u00e9t.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00e9lelmetes dolog az \u00e9l\u0151 Isten kez\u00e9be esni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De eml\u00e9kezzetek a kor\u00e1bbi napokra, amelyekben miut\u00e1n megvil\u00e1gosodtatok, sok szenved\u00e9ssel teljes k\u00fczdelmet \u00e1llottatok ki."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mert egyr\u00e9szt gyal\u00e1z\u00e1sokkal \u00e9s gy\u00f6tr\u00e9sekkel nyilv\u00e1nosan megsz\u00e9gyen\u00edtettek titeket, m\u00e1sr\u00e9szt t\u00e1rsaikk\u00e1 lettetek azoknak, akikkel ugyanez t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A foglyokkal is egy\u00fctt szenvedtetek, \u00e9s vagyonotok elrabl\u00e1s\u00e1t is \u00f6r\u00f6mmel fogadt\u00e1tok, mivel tudt\u00e1tok, hogy nektek \u00e9rt\u00e9kesebb \u00e9s maradand\u00f3bb vagyonotok van."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ne vesz\u00edts\u00e9tek el teh\u00e1t bizalmatokat, amelynek nagy jutalma van."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mert \u00e1llhatatoss\u00e1gra van sz\u00fcks\u00e9getek, hogy az Isten akarat\u00e1t cselekedj\u00e9tek, \u00e9s \u00edgy beteljes\u00fclj\u00f6n rajtatok az \u00edg\u00e9ret."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mert m\u00e9g &#34;egy igen-igen kev\u00e9s id\u0151, \u00e9s aki elj\u00f6vend\u0151, elj\u00f6n, \u00e9s nem k\u00e9sik."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az \u00e9n igaz emberem pedig hitb\u0151l fog \u00e9lni, \u00e9s ha megh\u00e1tr\u00e1l, nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik benne a lelkem.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De mi nem a megh\u00e1tr\u00e1l\u00e1s emberei vagyunk, hogy elvessz\u00fcnk, hanem a hit\u00e9i, hogy \u00e9letet nyerj\u00fcnk."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hit \u00e9s p\u00e9ldak\u00e9pei a vil\u00e1g teremt\u00e9se \u00f3ta - A hit pedig a rem\u00e9lt dolgokban val\u00f3 bizalom, \u00e9s a nem l\u00e1that\u00f3 dolgok l\u00e9t\u00e9r\u0151l val\u00f3 meggy\u0151z\u0151d\u00e9s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ennek a hitnek az alapj\u00e1n nyertek Istent\u0151l j\u00f3 tan\u00fabizonys\u00e1got a r\u00e9giek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal \u00e9rtj\u00fck meg, hogy a vil\u00e1gokat Isten szava alkotta, \u00fagyhogy a nem l\u00e1that\u00f3kb\u00f3l \u00e1llt el\u0151 a l\u00e1that\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal aj\u00e1nlott fel \u00c1bel \u00e9rt\u00e9kesebb \u00e1ldozatot, mint Kain, \u00e9s ez\u00e1ltal nyert bizonys\u00e1got arr\u00f3l, hogy \u0151 igaz, mert Isten bizonys\u00e1got tett \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9kair\u00f3l, \u00fagyhogy hite \u00e1ltal m\u00e9g holta ut\u00e1n is besz\u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal ragadtatott el \u00c9n\u00f3k, hogy ne l\u00e1sson hal\u00e1lt, \u00e9s nem tal\u00e1lt\u00e1k meg, mivel elragadta \u0151t az Isten. Elragadtat\u00e1sa el\u0151tt azonban bizonys\u00e1got nyert arr\u00f3l, hogy Isten szem\u00e9ben kedves."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hit n\u00e9lk\u00fcl pedig senki sem lehet kedves Isten el\u0151tt, mert aki az Istent keresi, annak hinnie kell, hogy \u0151 van; \u00e9s megjutalmazza azokat, akik \u0151t keresik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal kapott kijelent\u00e9st N\u00f3\u00e9 azokr\u00f3l a dolgokr\u00f3l, amelyek m\u00e9g nem voltak l\u00e1that\u00f3k, \u00e9s Istent f\u00e9lve \u00e9s tisztelve k\u00e9sz\u00edtette el a b\u00e1rk\u00e1t h\u00e1za n\u00e9pe megment\u00e9s\u00e9re. E hite \u00e1ltal \u00edt\u00e9lte el a vil\u00e1got, \u00e9s a hitb\u0151l val\u00f3 igazs\u00e1g \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00e9v\u00e9 lett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal engedelmeskedett \u00c1brah\u00e1m, amikor elh\u00edvatott, hogy induljon el arra a helyre, amelyet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl fog kapni. \u00c9s elindult, nem tudva, hova megy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt \u00e1t az \u00edg\u00e9ret f\u00f6ldj\u00e9re, mint idegenbe, \u00e9s s\u00e1trakban lakott Izs\u00e1kkal \u00e9s J\u00e1k\u00f3bbal, ugyanannak az \u00edg\u00e9retnek az \u00f6r\u00f6k\u00f6seivel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert v\u00e1rta azt a v\u00e1rost, amelynek szil\u00e1rd alapja van, amelynek tervez\u0151je \u00e9s alkot\u00f3ja az Isten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal kapott er\u0151t arra is, hogy S\u00e1r\u00e1val nemzets\u00e9get alap\u00edtson, noha m\u00e1r id\u0151s volt, minthogy h\u0171nek tartotta azt, aki az \u00edg\u00e9retet tette."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt att\u00f3l az egyt\u0151l, m\u00e9ghozz\u00e1 egy szinte m\u00e1r elhaltt\u00f3l sz\u00e1rmaztak olyan sokan, mint az \u00e9g csillagai \u00e9s mint a tenger partj\u00e1n a f\u00f6veny, amely megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hitben haltak meg ezek mind, an\u00e9lk\u00fcl, hogy beteljes\u00fcltek volna rajtuk az \u00edg\u00e9retek. Csak t\u00e1volr\u00f3l l\u00e1tt\u00e1k \u00e9s \u00fcdv\u00f6z\u00f6lt\u00e9k azokat, \u00e9s vall\u00e1st tettek arr\u00f3l, hogy idegenek \u00e9s j\u00f6vev\u00e9nyek a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert akik \u00edgy besz\u00e9lnek, jel\u00e9t adj\u00e1k annak, hogy haz\u00e1t keresnek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s ha arra a haz\u00e1ra gondoltak volna, amelyb\u0151l kij\u00f6ttek, lett volna alkalmuk visszat\u00e9rni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy azonban jobb ut\u00e1n v\u00e1gyakoztak, m\u00e9gpedig mennyei ut\u00e1n. Ez\u00e9rt nem sz\u00e9gyelli az Isten, hogy \u0151t Isten\u00fcknek nevezz\u00e9k, mert sz\u00e1mukra v\u00e1rost k\u00e9sz\u00edtett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal aj\u00e1nlotta fel \u00c1brah\u00e1m Izs\u00e1kot, amikor pr\u00f3b\u00e1ra t\u00e9tetett, \u00e9s egysz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t vitte \u00e1ldozatul az, aki az \u00edg\u00e9reteket kapta,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "akinek megmondatott: &#34;Aki Izs\u00e1kt\u00f3l sz\u00e1rmazik, azt fogj\u00e1k ut\u00f3dodnak nevezni&#34;."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt tartotta ugyanis, hogy Isten k\u00e9pes \u0151t a halottak k\u00f6z\u00fcl is felt\u00e1masztani. Ez\u00e9rt vissza is kapta \u0151t, aki \u00edgy a felt\u00e1mad\u00e1s p\u00e9ld\u00e1j\u00e1v\u00e1 lett."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal \u00e1ldotta meg Izs\u00e1k is az elj\u00f6vend\u0151 dolgokra n\u00e9zve J\u00e1k\u00f3bot \u00e9s \u00c9zsaut."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal \u00e1ldotta meg a haldokl\u00f3 J\u00e1k\u00f3b J\u00f3zsef mindegyik fi\u00e1t, \u00e9s botja v\u00e9g\u00e9re hajolva im\u00e1dkozott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal gondolt J\u00f3zsef \u00e9lete v\u00e9g\u00e9n Izr\u00e1el fiainak kivonul\u00e1s\u00e1ra, \u00e9s rendelkezett teteme fel\u0151l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal rejtegett\u00e9k M\u00f3zest sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n h\u00e1rom h\u00f3napig sz\u00fclei, mert l\u00e1tt\u00e1k, hogy sz\u00e9p a gyermek, \u00e9s nem f\u00e9ltek a kir\u00e1ly parancs\u00e1t\u00f3l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal tiltakozott M\u00f3zes, amikor feln\u0151tt, hogy a f\u00e1ra\u00f3 l\u00e1nya fi\u00e1nak mondj\u00e1k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert ink\u00e1bb v\u00e1lasztotta az Isten n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt a sanyargat\u00e1st, mint a b\u0171n ideig-\u00f3r\u00e1ig val\u00f3 gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9g\u00e9t,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "mivel nagyobb gazdags\u00e1gnak tartotta Egyiptom kincsein\u00e9l a Krisztus\u00e9rt val\u00f3 gyal\u00e1zatot, mert a megjutalmaz\u00e1sra tekintett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal hagyta el Egyiptomot, nem f\u00e9lt a kir\u00e1ly haragj\u00e1t\u00f3l, hanem kitartott, mint aki l\u00e1tja a l\u00e1thatatlant."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal rendelte el a p\u00e1sk\u00e1t \u00e9s a v\u00e9rrel val\u00f3 meghint\u00e9st, hogy a puszt\u00edt\u00f3 ne \u00e9rintse els\u0151sz\u00fcl\u00f6tteiket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal keltek \u00e1t a V\u00f6r\u00f6s-tengeren, mint valami sz\u00e1razf\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s amikor ezt az egyiptomiak is megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k, elmer\u00fcltek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal omlottak le Jerik\u00f3 k\u0151falai, miut\u00e1n k\u00f6r\u00fclj\u00e1rt\u00e1k azokat h\u00e9t napon \u00e1t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal nem veszett el az engedetlenekkel egy\u00fctt R\u00e1h\u00e1b, a par\u00e1zna n\u0151, amikor a k\u00e9meket b\u00e9kess\u00e9ggel befogadta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s mit mondjak m\u00e9g? Hiszen kifogyn\u00e9k az id\u0151b\u0151l, ha sz\u00f3ln\u00e9k Gedeonr\u00f3l, B\u00e1r\u00e1kr\u00f3l, S\u00e1msonr\u00f3l, Jeft\u00e9r\u0151l, D\u00e1vidr\u00f3l, S\u00e1muelr\u0151l \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kr\u00f3l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezek hit \u00e1ltal orsz\u00e1gokat gy\u0151ztek le, igazs\u00e1got szolg\u00e1ltattak, \u00edg\u00e9reteket nyertek el, oroszl\u00e1nok sz\u00e1j\u00e1t t\u00f6mt\u00e9k be,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "t\u0171z erej\u00e9t oltott\u00e1k ki, kard \u00e9l\u00e9t\u0151l menek\u00fcltek meg, betegs\u00e9gb\u0151l \u00e9p\u00fcltek fel, h\u00e1bor\u00faban lettek h\u0151s\u00f6kk\u00e9, idegenek seregeit futam\u00edtott\u00e1k meg."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Asszonyok felt\u00e1mad\u00e1s r\u00e9v\u00e9n visszakapt\u00e1k halottaikat. M\u00e1sokat viszont megk\u00ednoztak, akik nem fogadt\u00e1k el a szabadul\u00e1st, hogy dics\u0151s\u00e9gesebb felt\u00e1mad\u00e1sban legyen r\u00e9sz\u00fck."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "M\u00e1sok megsz\u00e9gyen\u00edt\u00e9sek \u00e9s megkorb\u00e1csol\u00e1sok pr\u00f3b\u00e1j\u00e1t \u00e1llt\u00e1k ki, s\u0151t m\u00e9g bilincseket \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nt is."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Megk\u00f6vezt\u00e9k, meg\u00e9gett\u00e9k, sz\u00e9tf\u0171r\u00e9szelt\u00e9k, kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k \u0151ket; juhok \u00e9s kecsk\u00e9k b\u0151r\u00e9ben bujdostak, n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zve, nyomorogva, gy\u00f6tr\u0151dve, s\u00ednyl\u0151dve azok,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "akikre nem volt m\u00e9lt\u00f3 a vil\u00e1g; bolyongtak puszt\u00e1kban \u00e9s hegyeken, barlangokban \u00e9s a f\u00f6ld szakad\u00e9kaiban."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s mindezeken, noha hit \u00e1ltal elnyert\u00e9k az \u00cdr\u00e1s j\u00f3 bizonys\u00e1g\u00e1t, nem teljes\u00fclt be az \u00edg\u00e9ret,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "mert Isten sz\u00e1munkra valami k\u00fcl\u00f6nbr\u0151l gondoskodott, \u00e9s azt akarta, hogy \u0151k ne n\u00e9lk\u00fcl\u00fcnk jussanak el a teljess\u00e9gre."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus a hit szerz\u0151je \u00e9s beteljes\u00edt\u0151je - Ez\u00e9rt teh\u00e1t mi is, akiket a bizonys\u00e1gtev\u0151knek akkora fellege vesz k\u00f6r\u00fcl, tegy\u00fcnk le minden r\u00e1nk nehezed\u0151 terhet, \u00e9s a benn\u00fcnket megk\u00f6rny\u00e9kez\u0151 b\u0171nt, \u00e9s \u00e1llhatatoss\u00e1ggal fussuk meg az el\u0151tt\u00fcnk lev\u0151 p\u00e1ly\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00fcnk fel J\u00e9zusra, a hit szerz\u0151j\u00e9re \u00e9s beteljes\u00edt\u0151j\u00e9re, aki az el\u0151tte lev\u0151 \u00f6r\u00f6m helyett - a gyal\u00e1zattal nem t\u00f6r\u0151dve - v\u00e1llalta a keresztet, \u00e9s az Isten tr\u00f3nj\u00e1nak a jobbj\u00e1ra \u00fclt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gondoljatok r\u00e1, aki ilyen ellene ir\u00e1nyul\u00f3 t\u00e1mad\u00e1st szenvedett el a b\u0171n\u00f6s\u00f6kt\u0151l, hogy lelketekben megf\u00e1radva el ne cs\u00fcggedjetek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A feny\u00edt\u00e9s Isten szeretet\u00e9nek jele - Mert a b\u0171n ellen val\u00f3 harcban m\u00e9g nem \u00e1lltatok ellen eg\u00e9szen a v\u00e9rig,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s elfeledkeztetek a b\u00e1tor\u00edt\u00e1sr\u00f3l, amely nektek mint fiaknak sz\u00f3l: &#34;Fiam, ne vesd meg az \u00dar feny\u00edt\u00e9s\u00e9t, \u00e9s ne cs\u00fcggedj el, ha megfedd t\u00e9ged,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "mert akit szeret az \u00dar, azt megfeny\u00edti, \u00e9s megostoroz mindenkit, akit fi\u00e1v\u00e1 fogad.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szenvedj\u00e9tek el a feny\u00edt\u00e9st, hiszen \u00fagy b\u00e1nik veletek az Isten, mint fiaival. H\u00e1t milyen fi\u00fa az, akit nem feny\u00edt az apja?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha pedig feny\u00edt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl maradtok, amelyben mindenki r\u00e9szes\u00fcl, fattyak vagytok, nem pedig fiak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n: testi ap\u00e1ink feny\u00edtettek minket, \u00e9s tiszteletben tartottuk \u0151ket, nem kell-e sokkal ink\u00e1bb engedelmeskedn\u00fcnk a lelkek Atyj\u00e1nak, hogy \u00e9lj\u00fcnk?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert \u0151k r\u00f6vid ideig, a saj\u00e1t elgondol\u00e1suk szerint feny\u00edtettek, \u0151 pedig javunkra teszi ezt, hogy szents\u00e9g\u00e9ben r\u00e9szes\u00fclj\u00fcnk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pillanatnyilag ugyan semmif\u00e9le feny\u00edt\u00e9s nem l\u00e1tszik \u00f6rvendetesnek, hanem keservesnek, k\u00e9s\u0151bb azonban az igazs\u00e1g b\u00e9kess\u00e9ges gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t hozza azoknak, akik megedz\u0151dtek \u00e1ltala."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Senki el ne t\u00e1volodj\u00e9k Isten kegyelm\u00e9t\u0151l - Ez\u00e9rt teh\u00e1t a lankadt kezeket \u00e9s a megroskadt t\u00e9rdeket er\u0151s\u00edts\u00e9tek meg,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s egyenes \u00f6sv\u00e9nyen j\u00e1rjatok, hogy a s\u00e1nta meg ne botoljon, hanem ink\u00e1bb meggy\u00f3gyuljon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00f6rekedjetek mindenki ir\u00e1nt a b\u00e9kess\u00e9gre \u00e9s a szent \u00e9letre, amely n\u00e9lk\u00fcl senki sem l\u00e1tja meg az Urat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dcgyeljetek arra, hogy senki se hajoljon el Isten kegyelm\u00e9t\u0151l, hogy a keser\u0171s\u00e9gnek a gy\u00f6kere feln\u00f6vekedve k\u00e1rt ne okozzon, \u00e9s sokakat meg ne fert\u0151zz\u00f6n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne legyen senki par\u00e1zna vagy istentelen, mint \u00c9zsau, aki egyetlen t\u00e1l \u00e9tel\u00e9rt eladta els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jog\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert tudj\u00e1tok, hogy k\u00e9s\u0151bb, amikor \u00f6r\u00f6k\u00f6lni akarta az \u00e1ld\u00e1st, elutas\u00edtott\u00e1k, mivel a megt\u00e9r\u00e9s \u00fatj\u00e1t nem tal\u00e1lta meg, noha k\u00f6nnyek k\u00f6z\u00f6tt kereste."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ti ugyanis nem tapinthat\u00f3 hegyhez \u00e9s l\u00e1ngol\u00f3 t\u0171zh\u00f6z j\u00e1rultatok, sem hom\u00e1lyhoz, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9ghez, sz\u00e9lv\u00e9szhez"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "vagy trombitaharsog\u00e1shoz \u00e9s sz\u00f3zatok hangj\u00e1hoz. Akik ezt hallott\u00e1k, k\u00e9rt\u00e9k, hogy ne sz\u00f3ljon t\u00f6bb\u00e9 hozz\u00e1juk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert nem b\u00edrt\u00e1k elviselni a parancsot: &#34;M\u00e9g ha \u00e1llat \u00e9rinti is a hegyet, meg kell k\u00f6vezni!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s olyan f\u00e9lelmetes volt a l\u00e1tv\u00e1ny, hogy M\u00f3zes is \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;F\u00e9lelem fogott el, \u00e9s remeg\u00e9s.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ti a Sion hegy\u00e9hez j\u00e1rultatok, \u00e9s az \u00e9l\u0151 Isten v\u00e1ros\u00e1hoz, a mennyei Jeruzs\u00e1lemhez \u00e9s az angyalok ezreihez;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttek \u00fcnnepi sereg\u00e9hez \u00e9s gy\u00fclekezet\u00e9hez, akik fel vannak jegyezve a mennyekben, mindenek b\u00edr\u00e1j\u00e1hoz, Istenhez \u00e9s a t\u00f6k\u00e9letess\u00e9gre jutott igazak lelkeihez;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "az \u00faj sz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3j\u00e1hoz, J\u00e9zushoz \u00e9s a meghint\u00e9s v\u00e9r\u00e9hez, amely hatalmasabban besz\u00e9l, mint az \u00c1bel v\u00e9re."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, hogy el ne utas\u00edts\u00e1tok azt, aki sz\u00f3l! Mert ha azok nem menek\u00fcltek meg, akik elutas\u00edtott\u00e1k azt, aki a f\u00f6ld\u00f6n adott kijelent\u00e9st, mennyivel kev\u00e9sb\u00e9 menek\u00fcl\u00fcnk meg mi, ha elfordulunk att\u00f3l, aki a mennyb\u0151l sz\u00f3l hozz\u00e1nk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u0151 hangja akkor csak a f\u00f6ldet rend\u00edtette meg, most azonban ezt \u00edg\u00e9ri: &#34;M\u00e9g egyszer megrend\u00edtem nemcsak a f\u00f6ldet, hanem az eget is.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A &#34;m\u00e9g egyszer&#34; pedig azok megv\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1t jelenti, amelyek mint teremtett dolgok megrend\u00fclhetnek, hogy megmaradjanak a rend\u00edthetetlenek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t mi, akik rend\u00edthetetlen orsz\u00e1got kaptunk, legy\u00fcnk h\u00e1l\u00e1sak \u00e9s azzal szolg\u00e1ljunk Istennek tetsz\u0151 m\u00f3don: tisztelettel \u00e9s f\u00e9lelemmel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert a mi Isten\u00fcnk em\u00e9szt\u0151 t\u0171z."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Buzd\u00edt\u00e1s szeretetre \u00e9s tiszta \u00e9letre - A testv\u00e9ri szeretet legyen maradand\u00f3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A vend\u00e9gszeretetr\u0151l meg ne feledkezzetek, mert ez\u00e1ltal egyesek - tudtukon k\u00edv\u00fcl - angyalokat vend\u00e9geltek meg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne feledkezzetek meg a foglyokr\u00f3l, mintha fogolyt\u00e1rsaik voln\u00e1tok; a gy\u00f6tr\u0151d\u0151kr\u0151l, mint akik magatok is testben vagytok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Legyen megbecs\u00fclt a h\u00e1zass\u00e1g mindenki el\u0151tt, \u00e9s a h\u00e1zas\u00e9let legyen tiszta! A par\u00e1zn\u00e1kat \u00e9s a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151ket pedig \u00edt\u00e9let\u00e9vel s\u00fajtja az Isten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne legyetek p\u00e9nzs\u00f3v\u00e1rak, \u00e9rj\u00e9tek be azzal, amitek van, mert \u0151 mondta: &#34;Nem maradok el t\u0151led, sem el nem hagylak t\u00e9ged.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt bizakodva mondjuk: &#34;Velem van az \u00dar, nem f\u00e9lek, ember mit \u00e1rthat nekem?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d3v\u00e1s az idegen tan\u00edt\u00e1sokt\u00f3l, buzd\u00edt\u00e1s a j\u00f3t\u00e9konys\u00e1gra - Ne feledkezzetek meg vezet\u0151itekr\u0151l, akik az Isten ig\u00e9j\u00e9t hirdett\u00e9k nektek. Figyeljetek \u00e9let\u00fck v\u00e9g\u00e9re, \u00e9s k\u00f6vess\u00e9tek hit\u00fcket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus Krisztus tegnap, ma \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 ugyanaz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nf\u00e9le idegen tan\u00edt\u00e1sokt\u00f3l ne hagyj\u00e1tok magatokat f\u00e9lrevezettetni. Mert az a j\u00f3, ha kegyelemmel er\u0151s\u00f6dik meg a sz\u00edv, nem pedig \u00e9telekt\u0151l, mert azoknak semmi haszn\u00e1t nem veszik azok, akik vel\u00fck \u00e9lnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Van olt\u00e1runk, amelyr\u0151l nincs joguk enni azoknak, akik a s\u00e1torban szolg\u00e1lnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert amely \u00e1llatok v\u00e9r\u00e9t a f\u0151pap a szent\u00e9lybe beviszi a b\u0171n\u00e9rt, azoknak test\u00e9t meg\u00e9getik a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt J\u00e9zus is, hogy megszentelje a n\u00e9pet tulajdon v\u00e9re \u00e1ltal, a kapun k\u00edv\u00fcl szenvedett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Menj\u00fcnk ki teh\u00e1t \u0151hozz\u00e1 a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, az \u0151 gyal\u00e1zat\u00e1t hordozva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert nincsen itt maradand\u00f3 v\u00e1rosunk, hanem az elj\u00f6vend\u0151t keress\u00fck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1ltala vigy\u00fck Isten el\u00e9 a dics\u0151\u00edt\u00e9s \u00e1ldozat\u00e1t mindenkor, azaz nev\u00e9r\u0151l vall\u00e1st t\u00e9v\u0151 ajkaink gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A j\u00f3t\u00e9konys\u00e1gr\u00f3l \u00e9s az adakoz\u00e1sr\u00f3l pedig el ne feledkezzetek, mert ilyen \u00e1ldozatokban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik az Isten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00edzzatok vezet\u0151itekben, \u00e9s hallgassatok r\u00e1juk, mert \u0151k vigy\u00e1znak lelketekre \u00fagy, mint akik err\u0151l sz\u00e1mot is adnak. Hadd tegy\u00e9k ezt \u00f6r\u00f6mmel, \u00e9s ne s\u00f3hajtozva, mert ez nem v\u00e1ln\u00e9k javatokra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Befejez\u0151 k\u00e9r\u00e9sek, \u00fcdv\u00f6zletek, \u00e1ld\u00e1s - Im\u00e1dkozzatok \u00e9rt\u00fcnk! Mert meg vagyunk gy\u0151z\u0151dve arr\u00f3l, hogy lelkiismeret\u00fcnk tiszta, hiszen mindenben helyesen akarunk elj\u00e1rni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u0151k\u00e9nt pedig az\u00e9rt im\u00e1dkozzatok, k\u00e9rlek, hogy miel\u0151bb visszajussak hozz\u00e1tok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A b\u00e9kess\u00e9g Istene pedig, aki az \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9g v\u00e9re \u00e1ltal kihozta a halottak k\u00f6z\u00fcl a mi Urunkat, J\u00e9zust, a juhok nagy p\u00e1sztor\u00e1t,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "tegyen k\u00e9szs\u00e9gess\u00e9 titeket minden j\u00f3ra, akarat\u00e1nak teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re; \u00e9s munk\u00e1lja benn\u00fcnk azt, ami kedves \u0151el\u0151tte J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal, akinek dics\u0151s\u00e9g \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00e9rlek pedig, testv\u00e9reim, legyen \u00f6r\u00f6m\u00f6t\u00f6kre az int\u0151 sz\u00f3, hiszen csak r\u00f6viden \u00edrtam nektek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg, hogy Tim\u00f3teus testv\u00e9r\u00fcnk kiszabadult, \u00e9s ha megj\u00f6n, hamarosan megl\u00e1togatlak titeket vele egy\u00fctt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek vezet\u0151iteket \u00e9s a szenteket is mind. K\u00f6sz\u00f6ntenek titeket az It\u00e1li\u00e1b\u00f3l val\u00f3k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A kegyelem mindny\u00e1jatokkal!"
                }
            }
        }
    }
}