{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Hosea",
    "book_nr": "28",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00f3se\u00e1s h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9se \u00e9s gyermekei - Ez az \u00dar ig\u00e9je, amely H\u00f3se\u00e1shoz, Be\u00e9ri fi\u00e1hoz sz\u00f3lt, Uzzijj\u00e1nak, J\u00f3t\u00e1mnak, \u00c1h\u00e1znak \u00e9s Ez\u00e9ki\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1lyainak az idej\u00e9ben, \u00e9s Jerobo\u00e1mnak, J\u00f3\u00e1s fi\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak az idej\u00e9ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor az \u00dar sz\u00f3lni kezdett H\u00f3se\u00e1shoz, ezt mondta H\u00f3se\u00e1snak az \u00dar: Menj, v\u00e9gy feles\u00e9g\u00fcl egy par\u00e1zna n\u0151t, \u00e9s legyenek gyermekeid a par\u00e1zn\u00e1t\u00f3l, mert r\u00fatul par\u00e1zn\u00e1lkodik ez az orsz\u00e1g, h\u00e1tat ford\u00edt az \u00darnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 elment, \u00e9s elvette G\u00f3mert, Diblaim le\u00e1ny\u00e1t; az teherbe esett, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclt neki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor ezt mondta neki az \u00dar: Nevezd el Jezr\u00e9elnek, mert m\u00e1r csak egy kis id\u0151, \u00e9s megb\u00fcntetem J\u00e9h\u00fa h\u00e1z\u00e1t a jezr\u00e9eli v\u00e9ront\u00e1s miatt, \u00e9s v\u00e9get vetek Izr\u00e1el h\u00e1za kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azon a napon \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m Izr\u00e1el \u00edj\u00e1t a jezr\u00e9eli v\u00f6lgyben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00f3mer \u00fajb\u00f3l teherbe esett, \u00e9s le\u00e1nyt sz\u00fclt. Akkor ezt mondta H\u00f3se\u00e1snak az \u00dar: Nevezd \u0151t \u00edgy: &#34;Nincs irgalom&#34;. Mert nem leszek t\u00f6bb\u00e9 irgalmas Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s nem bocs\u00e1tok meg nekik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00fada h\u00e1z\u00e1hoz azonban irgalmas leszek, \u00e9s megseg\u00edtem \u0151ket, mint Uruk, Isten\u00fck. De nem \u00edjjal, karddal \u00e9s harccal, nem lovakkal \u00e9s lovasokkal seg\u00edtem \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Miut\u00e1n elv\u00e1lasztotta &#34;Nincs irgalom&#34; nev\u0171 le\u00e1ny\u00e1t, \u00fajb\u00f3l teherbe esett, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar pedig ezt mondta: Nevezd \u0151t \u00edgy: &#34;Nem n\u00e9pem&#34;. Mert nem vagytok az \u00e9n n\u00e9pem, \u00e9n sem vagyok a tietek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten \u00fajra megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl n\u00e9p\u00e9n - De lesz m\u00e9g annyi Izr\u00e1el fiainak a sz\u00e1ma, mint a homok a tengerparton, amelyet nem lehet megm\u00e9rni, sem megsz\u00e1molni. Akkor ahelyett, hogy ezt mondan\u00e1k nekik: Nem vagytok n\u00e9pem! - ezt mondj\u00e1k: Az \u00e9l\u0151 Isten fiai vagytok!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171lnek majd J\u00fada fiai \u00e9s Izr\u00e1el fiai, \u00e9s egyetlen fejedelmet v\u00e1lasztanak maguknak. Elj\u00f6nnek az orsz\u00e1gb\u00f3l, mert nagy lesz m\u00e9g Jezr\u00e9el napja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok testv\u00e9reiteknek: &#34;N\u00e9pem!&#34; \u00e9s n\u0151v\u00e9reiteknek: &#34;Van irgalom!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten perbe sz\u00e1ll n\u00e9p\u00e9vel - Pereljetek any\u00e1tokkal, pereljetek, mert \u0151 nem feles\u00e9gem, \u00e9s \u00e9n sem vagyok a f\u00e9rje! T\u00fcntesse el arc\u00e1r\u00f3l a par\u00e1znas\u00e1g jel\u00e9t, \u00e9s mell\u00e9r\u0151l a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9s jel\u00e9t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nben levetk\u0151ztetem, \u00e9s olyan mez\u00edtelenn\u00e9 teszem, amilyen sz\u00fclet\u00e9sekor volt. Olyann\u00e1 teszem, amilyen a puszta, olyann\u00e1 v\u00e1ltoztatom, amilyen a szikkadt f\u00f6ld, \u00e9s szomjan hagyom halni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fiainak sem irgalmazok, mert par\u00e1znas\u00e1gb\u00f3l sz\u00fclettek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hiszen par\u00e1zn\u00e1lkodott az anyjuk, gyal\u00e1zatos volt sz\u00fcl\u0151j\u00fck, mert ezt mondta: Elmegyek a szeret\u0151im ut\u00e1n. \u0150k adnak nekem kenyeret \u00e9s vizet, gyapj\u00fat \u00e9s lent, olajat \u00e9s italt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az\u00e9rt most elrekesztem az \u00fatj\u00e1t t\u00f6vissel, ker\u00edt\u00e9st h\u00fazok el\u00e9, nem tal\u00e1l r\u00e1 \u00f6sv\u00e9nyeire."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Futkos majd a szeret\u0151i ut\u00e1n, de nem \u00e9ri el \u0151ket, keresi \u0151ket, de nem tal\u00e1lja. Ez\u00e9rt azt mondja: Visszamegyek els\u0151 f\u00e9rjemhez, mert jobb dolgom volt akkor, mint most."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem tudta, hogy \u00e9n adtam neki gabon\u00e1t, mustot \u00e9s olajat. Ez\u00fcst\u00f6t is b\u0151ven adtam neki, meg aranyat, amit a Baalra k\u00f6lt\u00f6ttek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az\u00e9rt elveszem t\u0151le a gabon\u00e1t arat\u00e1s idej\u00e9n, a mustot is sz\u00fcret t\u00e1j\u00e1n. Let\u00e9pem r\u00f3la a gyapj\u00fat \u00e9s a lent, amely szem\u00e9rm\u00e9t takarja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Most leleplezem csupasz test\u00e9t szeret\u0151i szeme l\u00e1tt\u00e1ra, senki sem menti meg t\u0151lem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megsz\u00fcntetem minden \u00f6r\u00f6m\u00e9t, \u00fcnnep\u00e9t, \u00fajholdj\u00e1t, szombatj\u00e1t \u00e9s minden \u00fcnnepnapj\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtom sz\u0151l\u0151j\u00e9t \u00e9s f\u00fcgef\u00e1j\u00e1t, amelyekr\u0151l azt mondta: Az \u00e9n keresm\u00e9nyem ez, amelyet szeret\u0151im adtak. Vadonn\u00e1 teszem azokat, hadd puszt\u00edtsa a mezei vad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megb\u00fcntetem azok\u00e9rt a napok\u00e9rt, amelyeken a Baaloknak t\u00f6mj\u00e9nezett, gy\u0171r\u0171vel \u00e9s nyakl\u00e1nccal \u00e9kes\u00edtette mag\u00e1t, \u00fagy ment a szeret\u0151i ut\u00e1n, engem pedig elfelejtett - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00daj kezdet - Az\u00e9rt most \u00e9n cs\u00e1b\u00edtom \u0151t: elvezetem a puszt\u00e1ba, \u00e9s sz\u00edv\u00e9re besz\u00e9lek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n adom vissza sz\u0151l\u0151j\u00e9t, \u00e9s az \u00c1k\u00f3r v\u00f6lgy\u00e9t a rem\u00e9nys\u00e9g kapuj\u00e1v\u00e1 teszem. Ott majd \u00fagy felel nekem, mint ifj\u00fas\u00e1ga idej\u00e9n, mint akkor, amikor kij\u00f6tt Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azon a napon f\u00e9rjednek fogsz h\u00edvni - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s nem h\u00edvsz t\u00f6bb\u00e9 Baalnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kiveszem sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l a Baalok nev\u00e9t, nem emlegetik t\u00f6bb\u00e9 nev\u00fcket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azon a napon sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k javukra a mezei vadakkal, az \u00e9gi madarakkal \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatokkal. Kiirtom az \u00edjat, a kardot \u00e9s a h\u00e1bor\u00fat az orsz\u00e1gb\u00f3l, \u00e9s biztons\u00e1gban \u00e9lhetnek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eljegyezlek magamnak \u00f6r\u00f6kre, eljegyezlek magamnak az igazs\u00e1g \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9ny, a szeretet \u00e9s az irgalom aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eljegyezlek magamnak a hit aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val, \u00e9s megismered az Urat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azon a napon meghallgatom - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, meghallgatom az eget, az meghallgatja a f\u00f6ldet,"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten neveli n\u00e9p\u00e9t - Ezt mondta nekem az \u00dar: Szeresd csak tov\u00e1bb azt az asszonyt, aki m\u00e1s szeret\u0151je \u00e9s h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151, ahogyan az \u00dar szereti Izr\u00e1el fiait, b\u00e1r m\u00e1s istenekhez fordulnak, \u00e9s szeretik az asz\u00fa sz\u0151l\u0151t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megvettem az asszonyt tizen\u00f6t ez\u00fcst\u00e9rt \u00e9s m\u00e1sf\u00e9l h\u00f3mer \u00e1rp\u00e1\u00e9rt,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondtam neki: Hossz\u00fa ideig fogsz n\u00e1lam lakni. Nem par\u00e1zn\u00e1lkodsz \u00e9s nem leszel senki\u00e9, \u00e9n sem megyek hozz\u00e1d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hossz\u00fa ideig \u00e9lnek majd Izr\u00e1el fiai is kir\u00e1ly \u00e9s vez\u00e9r n\u00e9lk\u00fcl, \u00e1ldozat \u00e9s szent oszlop n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9f\u00f3d \u00e9s h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1ny n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n megt\u00e9rnek Izr\u00e1el fiai, keresni fogj\u00e1k Isten\u00fcket, az Urat \u00e9s kir\u00e1lyukat, D\u00e1vidot: remegve fordulnak az \u00darhoz, az \u0151 j\u00f3s\u00e1g\u00e1hoz az utols\u00f3 napokban."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A n\u00e9p \u00e9s a papok b\u0171ne - Hallj\u00e1tok meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, Izr\u00e1el fiai! Pere van az \u00darnak az orsz\u00e1g lak\u00f3ival, mert nincs igazs\u00e1g, nincs h\u0171s\u00e9g, \u00e9s nem ismerik Istent az orsz\u00e1gban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esk\u00fcd\u00f6znek \u00e9s hazudoznak, \u00f6lnek, lopnak \u00e9s par\u00e1zn\u00e1lkodnak, bet\u00f6rnek, \u00e9s v\u00e9ront\u00e1s v\u00e9ront\u00e1st \u00e9r!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt gy\u00e1szolni fog az orsz\u00e1g, \u00e9s elal\u00e9l eg\u00e9sz lakoss\u00e1ga a mezei vadakkal \u00e9s az \u00e9gi madarakkal egy\u00fctt, m\u00e9g a tenger halai is halomra pusztulnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De senki se pereljen, senki se v\u00e1daskodj\u00e9k. Veled van perem, te pap!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El fogsz bukni nappal, elbukik a pr\u00f3f\u00e9ta is veled egy\u00fctt \u00e9jjel, any\u00e1dat is elpuszt\u00edtom!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elpusztul n\u00e9pem, mert nem ismeri Istent. Mivel te megvetetted ezt az ismeretet, \u00e9n is megvetlek: nem leszel papom! Nem t\u00f6r\u0151dt\u00e9l Istened tan\u00edt\u00e1s\u00e1val, \u00e9n sem t\u00f6r\u0151d\u00f6m fiaiddal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Min\u00e9l t\u00f6bben lettek, ann\u00e1l t\u00f6bbet v\u00e9tkeztek ellenem, de dics\u0151s\u00e9g\u00fcket gyal\u00e1zatra v\u00e1ltoztatom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9pem v\u00e9tek\u00e1ldozat\u00e1b\u00f3l \u00e9lnek, az\u00e9rt azt k\u00edv\u00e1nj\u00e1k, hogy v\u00e9tkezzen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dagy j\u00e1r a pap is, mint a n\u00e9p: Megb\u00fcntetem utai\u00e9rt, megfizetek neki tettei\u00e9rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esznek majd, de nem laknak j\u00f3l, par\u00e1zn\u00e1lkodnak, de nem szaporodnak, mert elhagyt\u00e1k az Urat, nem \u00fcgyelnek r\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Par\u00e1znas\u00e1g, bor \u00e9s must elveszi az \u00e9szt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e9pem a f\u00e1t\u00f3l k\u00e9r tan\u00e1csot, \u00e9s a bot ad neki kijelent\u00e9st. A par\u00e1zna lelk\u00fclet t\u00e9velyg\u00e9sbe visz, par\u00e1zn\u00e1lkodnak Isten\u00fck tisztelete helyett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hegytet\u0151k\u00f6n \u00e1ldoznak, dombokon t\u00f6mj\u00e9neznek, cserfa, ny\u00e1rfa \u00e9s t\u00f6lgyfa alatt, mert kellemes az \u00e1rny\u00e9kuk. Ez\u00e9rt par\u00e1zn\u00e1k le\u00e1nyaitok, \u00e9s h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k menyeitek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e9gsem b\u00fcntetem meg le\u00e1nyaitokat, b\u00e1r par\u00e1zn\u00e1k, menyeiteket sem, b\u00e1r h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k, mert a f\u00e9rfiak is f\u00e9lremennek a par\u00e1zn\u00e1kkal, \u00e9s egy\u00fctt \u00e1ldoznak a k\u00e9jn\u0151kkel. Az ilyen \u00e9rtelmetlen n\u00e9pnek el kell pusztulnia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha te par\u00e1zna vagy is, Izr\u00e1el, csak J\u00fada ne v\u00e9tkezz\u00e9k! Ne menjetek Gilg\u00e1lba, ne j\u00e1rjatok B\u00e9t-\u00c1venba! Ne esk\u00fcd\u00f6zzetek az \u00e9l\u0151 \u00darra!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha Izr\u00e1el olyan szilaj, mint egy szilaj teh\u00e9n, akkor legeltetheti-e \u0151ket az \u00dar t\u00e1gas helyen, mint b\u00e1r\u00e1nyokat?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00e1lv\u00e1nyokhoz szeg\u0151d\u00f6tt Efraim: hadd tegye!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u0151zs\u00f6l\u00e9s\u00fck elfajult, egyre par\u00e1zn\u00e1lkodnak, jobban szeretik a gyal\u00e1zatos b\u00e1lv\u00e1nyt, mint oltalmaz\u00f3jukat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sz\u00e1rny\u00e1ra kapja \u0151ket a sz\u00e9lv\u00e9sz, \u00e9s sz\u00e9gyent vallanak olt\u00e1raik miatt."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fenyeget\u00e9s Izr\u00e1el vezet\u0151i ellen - Hallj\u00e1tok meg ezt, ti papok! Figyelj j\u00f3l, Izr\u00e1el h\u00e1za! Hallgass ide, kir\u00e1lyi udvar, mert nektek sz\u00f3l az \u00edt\u00e9let, hiszen csapd\u00e1v\u00e1 lettetek Micp\u00e1ban, \u00e9s kifesz\u00edtett h\u00e1l\u00f3v\u00e1 a T\u00e1b\u00f3r-hegyen!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Belemer\u00fcltek a h\u0171tlenek az erk\u00f6lcstelens\u00e9gbe, de \u00e9n mindny\u00e1jukat megfeny\u00edtem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n ismerem Efraimot, Izr\u00e1el nincs elrejtve el\u0151lem: De te, Efraim, most is par\u00e1zn\u00e1lkodsz, tiszt\u00e1talan vagy, Izr\u00e1el!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tetteik nem engedik, hogy megt\u00e9rjenek Isten\u00fckh\u00f6z, mert par\u00e1zna lelk\u00fclet van benn\u00fck, nem ismerik az Urat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Izr\u00e1el ellen saj\u00e1t g\u0151gje tan\u00faskodik, \u00e9s elbukik Izr\u00e1el \u00e9s Efraim a maga b\u0171ne miatt, J\u00fada is elbukik vel\u00fck egy\u00fctt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Juhokat \u00e9s marh\u00e1kat \u00e1ldozva mennek keresni az Urat, de nem tal\u00e1lj\u00e1k: elz\u00e1rk\u00f3zott el\u0151l\u00fck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u0171tlenek lettek az \u00darhoz, t\u00f6rv\u00e9nytelen fiakat nemzettek, de majd f\u00f6lem\u00e9szti \u0151ket az \u00fajhold\u00fcnnepl\u00e9s birtokukkal egy\u00fctt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00fajj\u00e1tok meg a k\u00fcrt\u00f6t Gibe\u00e1ban, \u00e9s a trombit\u00e1t R\u00e1m\u00e1ban, l\u00e1rm\u00e1zz\u00e1tok f\u00f6l B\u00e9t-\u00c1vent, riassz\u00e1tok Benj\u00e1mint!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efraim puszt\u00e1v\u00e1 lesz a feny\u00edt\u00e9s napj\u00e1n, Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek tudt\u00e1ra adom ezt az elhat\u00e1roz\u00e1st."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00fada fejedelmei hat\u00e1rront\u00f3k lettek, r\u00e1juk z\u00fad\u00edtom haragomat, mint a vizet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elnyom\u00e1s \u00e9ri Efraimot, \u00edt\u00e9let t\u00f6ri \u00f6ssze, mert elvetem\u00fclt lett, hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got k\u00f6vet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9n olyan leszek Efraimban, mint a moly, \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1ban, mint a rothad\u00e1s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e1tta Efraim a betegs\u00e9g\u00e9t, J\u00fada is a fek\u00e9ly\u00e9t, ez\u00e9rt Efraim Assz\u00edri\u00e1ba j\u00e1rt, a nagy kir\u00e1lyhoz k\u00fcld\u00f6zgetett. De az nem tud meggy\u00f3gy\u00edtani benneteket, nem orvosolja fek\u00e9lyeteket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00e1t\u00e1madok Efraimra, mint az oroszl\u00e1n, \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1ra, mint az oroszl\u00e1nk\u00f6ly\u00f6k. \u00c9n magam t\u00e9pem sz\u00e9t, azt\u00e1n elmegyek, \u00e9s elviszem menthetetlen\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Majd visszavonulok lak\u00f3helyemre, am\u00edg meg nem b\u0171nh\u0151dnek, \u00e9s hozz\u00e1m nem folyamodnak. Nyomor\u00fas\u00e1gukban keresnek majd engem."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A n\u00e9p b\u0171nb\u00e1nata csak m\u00fal\u00f3 hangulat - J\u00f6jjetek, t\u00e9rj\u00fcnk meg az \u00darhoz, mert \u0151 megsebez, de meg is gy\u00f3gy\u00edt, megver, de be is k\u00f6t\u00f6z benn\u00fcnket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9t nap m\u00falt\u00e1n \u00e9letre kelt, harmadnapra f\u00f6lt\u00e1maszt benn\u00fcnket, \u00e9s \u00e9l\u00fcnk majd el\u0151tte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ismerj\u00fck h\u00e1t meg, t\u00f6rekedj\u00fcnk megismerni az Urat! Elj\u00f6vetele biztos, mint a hajnalhasad\u00e1s, elj\u00f6n hozz\u00e1nk, mint az \u0151szi es\u0151, mint a tavaszi es\u0151, mely meg\u00e1ztatja a f\u00f6ldet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mit csin\u00e1ljak veled, Efraim? Mit csin\u00e1ljak veled, J\u00fada? H\u0171s\u00e9getek csak olyan, mint a reggeli felh\u0151, vagy mint a kor\u00e1n t\u0171n\u0151 harmat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal ostoroztam \u0151ket, besz\u00e9deimmel gyilkoltam \u0151ket: \u00edt\u00e9letem napvil\u00e1gra j\u00f6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert szeretetet k\u00edv\u00e1nok, \u00e9s nem \u00e1ldozatot, Isten ismeret\u00e9t, \u00e9s nem \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Papok \u00e9s vezet\u0151k b\u0171nei - De \u0151k megszegt\u00e9k a sz\u00f6vets\u00e9get \u00c1d\u00e1mban, h\u0171tlenn\u00e9 lettek ott hozz\u00e1m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gile\u00e1d a gonosztev\u0151k v\u00e1rosa, v\u00e9rrel van bemocskolva."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A papok test\u00fclete olyan, mint az emberekre leselked\u0151 rabl\u00f3banda: gyilkolnak a sikemi \u00faton, gal\u00e1ds\u00e1gokat k\u00f6vetnek el."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u00f6rny\u0171 dolgokat l\u00e1ttam Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1ban! Ott par\u00e1zn\u00e1lkodik Efraim, tiszt\u00e1talann\u00e1 lett Izr\u00e1el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00fada, sz\u00e1modra is elj\u00f6n az arat\u00e1s, amikor ford\u00edtok n\u00e9pem sors\u00e1n."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6sszeesk\u00fcv\u00e9sek a kir\u00e1lyi udvarban - Amikor gy\u00f3gy\u00edtani akartam Izr\u00e1elt, leleplez\u0151d\u00f6tt Efraim b\u0171ne \u00e9s Sam\u00e1ria gonoszs\u00e1ga. \u00c1lnokul \u00e9lnek, tolvaj t\u00f6r be a h\u00e1zba, rabl\u00f3banda fosztogat az utc\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esz\u00fckbe sem jut, hogy eml\u00e9kszem minden gonoszs\u00e1gukra. Pedig ott vannak k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck tetteik, amelyek sz\u00ednem el\u00e9 ker\u00fcltek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1lnok m\u00f3don \u00f6rvendeztetik a kir\u00e1lyt, h\u00edzelg\u00e9ssel a vez\u00e9reket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k. Olyanok, mint amikor a kemenc\u00e9t bef\u0171ti a p\u00e9kmester, de abbahagyja a t\u00fczel\u00e9st, m\u00edg a megdagasztott t\u00e9szta meg nem kel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Betegg\u00e9 teszik kir\u00e1lyunkat \u00fcnnepnapj\u00e1n t\u00fczes borral a vez\u00e9rek; kezet ny\u00fajt a hangoskod\u00f3knak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00f6zel\u00e9be f\u00e9rk\u0151ztek \u00e1lnokul, sz\u00edv\u00fck olyan, mint a kemence: eg\u00e9sz \u00e9jszaka aludt haragjuk, de reggelre kigyullad, mint a l\u00e1ngol\u00f3 t\u0171z."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan izzanak, mint a kemence, megem\u00e9sztik b\u00edr\u00e1ikat. Kir\u00e1lyaik mind elhulltak, egyik\u00fck sem ki\u00e1ltott hozz\u00e1m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izr\u00e1el hi\u00e1ba b\u00edzik idegenekben - Efraim a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9 keveredett. Olyan lett Efraim, mint a meg nem ford\u00edtott l\u00e1ngos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Idegenek em\u00e9sztik erej\u00e9t, de \u0151 nem veszi \u00e9szre. \u0150sz haja feh\u00e9rlik m\u00e1r, de \u0151 nem veszi \u00e9szre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Izr\u00e1el ellen saj\u00e1t g\u0151gje tan\u00faskodik, mert nem t\u00e9rtek meg Isten\u00fckh\u00f6z, az \u00darhoz, \u00e9s ezek ellen\u00e9re sem kerest\u00e9k \u0151t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Olyan lett Efraim, mint az egy\u00fcgy\u0171, esztelen galamb! Egyiptomhoz ki\u00e1ltanak, Assz\u00edri\u00e1ba j\u00e1rnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ak\u00e1rmerre j\u00e1rnak, h\u00e1l\u00f3t fesz\u00edtek ki el\u00e9j\u00fck. Elfogom \u0151ket, mint az \u00e9gi madarakat, megfogom \u0151ket, amint hallom seregl\u00e9s\u00fcket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jaj nekik, mert elhagytak engem! Pusztul\u00e1s v\u00e1r r\u00e1juk, mert elp\u00e1rtoltak t\u0151lem! \u00c9n megv\u00e1ltan\u00e1m \u0151ket, de \u0151k hazugs\u00e1got besz\u00e9lnek r\u00f3lam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ahelyett, hogy sz\u00edvb\u0151l ki\u00e1ltan\u00e1nak hozz\u00e1m, csak jajgatnak fekv\u0151hely\u00fck\u00f6n, keseregnek a gabona \u00e9s a must hi\u00e1nya miatt, elfordulnak t\u0151lem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n neveltem \u0151ket, \u00e9s er\u0151s\u00edtettem karjukat, m\u00e9gis rosszat gondolnak r\u00f3lam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megt\u00e9rnek, de nem a Fels\u00e9geshez, olyanok, mint a meglazult \u00edj. Fegyver \u00e1ltal esnek el vez\u00e9reik, szitkoz\u00f3d\u00f3 nyelv\u00fck miatt: \u00edgy lesznek cs\u00faff\u00e1 Egyiptomban."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9gszeg\u00e9s k\u00f6vetkezm\u00e9nyei - K\u00fcrt\u00f6t a sz\u00e1dhoz! Sask\u00e9nt t\u00f6r az ellens\u00e9g az \u00dar h\u00e1z\u00e1ra! Mert megszegt\u00e9k sz\u00f6vets\u00e9gemet, ellene szeg\u00fcltek utas\u00edt\u00e1saimnak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ki\u00e1lt majd hozz\u00e1m Izr\u00e1el: Istenem! Mi ismer\u00fcnk t\u00e9ged!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elvetette Izr\u00e1el a j\u00f3t, ellens\u00e9g \u00fcld\u00f6zi majd!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kir\u00e1lyt v\u00e1lasztottak, de n\u00e9lk\u00fclem, \u00e9s vez\u00e9rt, akit nem ismerek el. Ez\u00fcstj\u00fckb\u0151l \u00e9s aranyukb\u00f3l b\u00e1lv\u00e1nyokat k\u00e9sz\u00edtettek, de csak roml\u00e1sukra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00e9lredobom borj\u00fadat, Sam\u00e1ria! Haragra gyulladtam miatta. Nem maradhat ez sok\u00e1 b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izr\u00e1elb\u0151l val\u00f3 ez, mesterember csin\u00e1lta, nem Isten ez. Bizony, \u00edzz\u00e9-porr\u00e1 t\u00f6rik Sam\u00e1ria borj\u00faja!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha szelet vetnek, vihart aratnak. A gabona nem hoz kal\u00e1szt, nem lesz bel\u0151le liszt, vagy ha lesz is, idegenek em\u00e9sztik f\u00f6l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtj\u00e1k Izr\u00e1elt! Olyan a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, mint egy \u00e9rt\u00e9ktelen t\u00e1rgy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hiszen \u0151k Assz\u00edri\u00e1ba j\u00e1rtak, mint a k\u00f3borl\u00f3 vadszam\u00e1r; Efraim szeret\u0151ket b\u00e9relt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha b\u00e9rt fizetnek is a n\u00e9peknek, \u00e9n majd \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m \u0151ket. Kis id\u0151re megszabadulnak a fejedelmek kir\u00e1ly\u00e1nak terh\u00e9t\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sok olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett Efraim v\u00e9tkesen: ezek az olt\u00e1rok vitt\u00e9k \u0151t v\u00e9tekbe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El\u0151\u00edrhatok nekik ezernyi t\u00f6rv\u00e9nyt, azt gondolj\u00e1k, nem tartozik r\u00e1juk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Szeretik a v\u00e9res\u00e1ldozatot, bemutatj\u00e1k az \u00e1ldozati h\u00fast, azut\u00e1n megeszik, de nem is fogadja t\u0151l\u00fck kedvesen az \u00dar. Nem feledkezik meg b\u0171n\u00fckr\u0151l, megb\u00fcnteti \u0151ket v\u00e9tkeik miatt: vissza fognak t\u00e9rni Egyiptomba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Izr\u00e1el elfelejtette alkot\u00f3j\u00e1t, palot\u00e1kat \u00e9p\u00edtett. J\u00fada pedig sok er\u0151s v\u00e1rost \u00e9p\u00edtett. De t\u00fczet bocs\u00e1tok v\u00e1rosaira, \u00e9s megem\u00e9szti palot\u00e1it."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten megb\u00fcnteti h\u0171tlen n\u00e9p\u00e9t - Ne \u00f6r\u00fclj, Izr\u00e1el, ne ujjongj, mint a n\u00e9pek! Mert h\u0171tlen lett\u00e9l Istenedhez, \u00e9s szereted a par\u00e1znas\u00e1g b\u00e9r\u00e9t, minden sz\u00e9r\u0171n a gabon\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De a sz\u00e9r\u0171 \u00e9s a sajt\u00f3 nem tartja el \u0151ket, hi\u00e1nyozni fog a must."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem lakhatnak az \u00dar orsz\u00e1g\u00e1ban, Efraim visszat\u00e9r Egyiptomba, vagy Assz\u00edri\u00e1ba ker\u00fcl, \u00e9s ott tiszt\u00e1talant eszik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem \u00e1ldozhatnak bort az \u00darnak, \u00e9s nem lesznek kedvesek el\u0151tte v\u00e9res\u00e1ldozataik. Kenyer\u00fck olyan, mint a gy\u00e1szol\u00f3k\u00e9, tiszt\u00e1talan lesz az, aki eszi. Kenyer\u00fck csak \u00e9hs\u00e9g\u00fcket csillap\u00edtja, az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba nem ker\u00fclhet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mit fogtok k\u00e9sz\u00edteni az \u00fcnnepnapra, az \u00dar \u00fcnnepnapj\u00e1ra?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akik elmennek az elpusztult orsz\u00e1gb\u00f3l, azokat Egyiptom gy\u0171jti \u00f6ssze, Memfisz temeti el. Ez\u00fcst\u00f6n szerzett \u00e9rt\u00e9keiket ben\u00f6vi a csal\u00e1n, s\u00e1traikat f\u00f6lveri a gaz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elj\u00f6n a b\u00fcntet\u00e9s ideje, elj\u00f6n a megtorl\u00e1s ideje. Majd megtudja Izr\u00e1el, bolond-e a pr\u00f3f\u00e9ta, eszel\u0151s-e a l\u00e9lek embere? Mivel sok a b\u0171n\u00f6d, nagy a gy\u0171l\u00f6lk\u00f6d\u00e9s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d3l\u00e1lkodik a pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6r\u00fcl Efraim, Istenem n\u00e9pe. Csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtottak minden \u00fatj\u00e1ra, gy\u0171l\u00f6lk\u00f6dnek Istene h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9lys\u00e9gesen megromlottak, mint egykor Gibe\u00e1ban. De nem feledkezik meg b\u0171n\u00fckr\u0151l az \u00dar, megb\u00fcnteti \u0151ket v\u00e9tkeik miatt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A puszt\u00e1ban olyannak tal\u00e1ltam Izr\u00e1elt, mint a sz\u0151l\u0151f\u00fcrt\u00f6t. \u0150seitekre \u00fagy n\u00e9ztem, mint a f\u00fcgefa els\u0151 term\u00e9s\u00e9re. De Baal-Pe\u00f3rhoz \u00e9rtek, \u00e9s gyal\u00e1zatra vetemedtek. Olyan f\u00f6rtelmess\u00e9 lettek, mint akit szerettek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elsz\u00e1ll, mint a mad\u00e1r Efraim dics\u0151s\u00e9ge. Nem lesz sz\u00fcl\u00e9s, sem fogamz\u00e1s, sem terhess\u00e9g!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha f\u00f6lnevelik is fiaikat, elveszem t\u0151l\u00fck, nem lesz bel\u0151l\u00fck ember. Jaj lesz nekik, ha elfordulok t\u0151l\u00fck."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efraim alakj\u00e1t olyannak l\u00e1ttam, mint a mez\u0151n el\u00fcltetett fa. De Efraimnak ki kell szolg\u00e1ltatnia fiait a gyilkosoknak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Adj nekik, Uram! - de mit adj? Adj nekik medd\u0151 m\u00e9het \u00e9s elapadt eml\u0151ket!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Minden gonoszs\u00e1guk Gilg\u00e1lban kezd\u0151d\u00f6tt, m\u00e1r ott meggy\u0171l\u00f6ltem \u0151ket. Gonosz tetteik miatt ki\u0171z\u00f6m \u0151ket h\u00e1zamb\u00f3l. Nem szeretem \u0151ket t\u00f6bb\u00e9, mert vez\u00e9reik mind p\u00e1rt\u00fct\u0151k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Csap\u00e1s \u00e9rte Efraimot, gy\u00f6kere elsz\u00e1radt, nem hoz gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t. Ha sz\u00fcletnek is gyermekei, meg\u00f6l\u00f6m kedves magzatait."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elveti \u0151ket az Isten, mert nem hallgattak r\u00e1. Bujdos\u00f3k lesznek a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s v\u00e9ge pusztul\u00e1s - D\u00fas lomb\u00fa sz\u0151l\u0151t\u0151 Izr\u00e1el, gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t is b\u0151ven terem. Min\u00e9l t\u00f6bb gy\u00fcm\u00f6lcse lett, ann\u00e1l t\u00f6bb olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett; min\u00e9l szebb lett orsz\u00e1ga, ann\u00e1l szebb szent oszlopokat \u00e1ll\u00edtott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Csal\u00e1rd a sz\u00edv\u00fck, de most meglakolnak. Isten lerombolja olt\u00e1raikat, elpuszt\u00edtja szent oszlopaikat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor majd mondj\u00e1k: Nincs nek\u00fcnk kir\u00e1lyunk, mert nem f\u00e9lt\u00fck az Urat, mit is tehetne \u00e9rt\u00fcnk a kir\u00e1ly?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nagy szavakat mondtak, hamisan esk\u00fcdtek, szerz\u0151d\u00e9seket k\u00f6t\u00f6ttek, az igazs\u00e1g pedig olyan lett, mint a mez\u0151n burj\u00e1nz\u00f3 m\u00e9rges gaz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A b\u00e9t-\u00e1veni borj\u00fa miatt agg\u00f3dnak Sam\u00e1ria lak\u00f3i, meggy\u00e1szolja azt a n\u00e9p, jajgatnak miatta a b\u00e1lv\u00e1nypapok, mert odalett dics\u0151s\u00e9ge."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azt is elviszik Assz\u00edri\u00e1ba, aj\u00e1nd\u00e9kul a nagy kir\u00e1lynak. Sz\u00e9gyenbe jut Efraim, sz\u00e9gyent vall terv\u00e9vel Izr\u00e1el!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elpusztul Sam\u00e1ria, kir\u00e1lya olyan lesz, mint forg\u00e1cs a v\u00edz sz\u00edn\u00e9n!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elpusztulnak a b\u00e9t-\u00e1veni \u00e1ldoz\u00f3halmok, ahol Izr\u00e1el v\u00e9tkezik, gaz \u00e9s bog\u00e1ncs n\u00f6vi be olt\u00e1rait. Azt mondj\u00e1k majd a hegyeknek: Takarjatok el! - a halmoknak pedig: Omoljatok r\u00e1nk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gibea \u00f3ta v\u00e9tkes vagy, Izr\u00e1el! Ellenem l\u00e1zadtak ott, de majd el\u00e9ri \u0151ket Gibe\u00e1ban a h\u00e1bor\u00fa a gonosz emberek miatt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megfeny\u00edtem \u0151ket tetsz\u00e9sem szerint, \u00f6sszesereglenek ellen\u00fck a n\u00e9pek, \u00e9s megb\u0171nh\u0151dnek kett\u0151s b\u0171n\u00fck\u00e9rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim betan\u00edtott \u00fcsz\u0151, szeret gabon\u00e1t nyomtatni. \u00c9n megk\u00edm\u00e9ltem sz\u00e9p nyak\u00e1t, de majd ig\u00e1ba fogom Efraimot, J\u00fada sz\u00e1ntani fog, J\u00e1k\u00f3b meg boron\u00e1l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isten \u00e1ld\u00e1st \u00edg\u00e9r a megt\u00e9r\u0151knek - Vessetek magatoknak igazs\u00e1got, akkor h\u0171s\u00e9get arathattok! Sz\u00e1ntsatok f\u00f6l \u00faj sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet, mert ideje, hogy keress\u00e9tek az Urat, m\u00edg majd elj\u00f6n, \u00e9s hullatja r\u00e1tok az igazs\u00e1g es\u0151j\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u0171n\u00f6sen sz\u00e1ntottatok, \u00e1lnoks\u00e1got arattatok, ett\u00e9tek a hazugs\u00e1g gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t. Bizony, a magad tetteiben \u00e9s sok harcosodban b\u00edzt\u00e1l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De zend\u00fcl\u00e9s t\u00e1mad n\u00e9ped k\u00f6r\u00e9ben, minden er\u0151d\u00edtm\u00e9nyed elpusztul, ahogyan Salman elpuszt\u00edtotta B\u00e9t-Arb\u00e9lt, amikor a csat\u00e1ban az any\u00e1kat gyermekeikkel egy\u00fctt m\u00e9sz\u00e1rolt\u00e1k le."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy b\u00e1nnak el veletek B\u00e9telben sz\u00f6rny\u0171 gonoszs\u00e1gotok miatt. Hajnalra menthetetlen\u00fcl elpusztul Izr\u00e1el kir\u00e1lya!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten h\u0171s\u00e9ges szeretete - M\u00e9g gyermek volt Izr\u00e1el, amikor megszerettem, Egyiptomb\u00f3l h\u00edvtam ki fiamat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min\u00e9l jobban h\u00edvtam \u0151ket, ann\u00e1l jobban t\u00e1volodtak t\u0151lem: a Baaloknak \u00e1ldoztak, \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyoknak t\u00f6mj\u00e9neztek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pedig \u00e9n tan\u00edtottam j\u00e1rni Efraimot, k\u00e9zen fogtam \u0151ket, de \u0151k nem tudt\u00e1k, hogy \u00e9n viseltem gondjukat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Emberi k\u00f6telekkel vontam \u0151ket, a szeretet k\u00f6tel\u00e9k\u00e9vel. \u00dagy b\u00e1ntam vel\u00fck, mint mikor valaki arc\u00e1hoz emeli gyermek\u00e9t: j\u00f3s\u00e1gosan enni adtam nekik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vissza fog t\u00e9rni Egyiptomba, vagy Assz\u00edria lesz a kir\u00e1lya, mert nem akarnak megt\u00e9rni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fegyver puszt\u00edt v\u00e1rosaiban, v\u00e9get vet a fecseg\u00e9snek, \u00e9s megem\u00e9szti \u0151ket terveik miatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e9pem megr\u00f6gz\u00f6tten elfordul t\u0151lem. H\u00edvj\u00e1k \u0151t a Fels\u00e9geshez, de senki sem mozdul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hogyan adn\u00e1lak oda, Efraim, hogyan szolg\u00e1ltatn\u00e1lak ki, Izr\u00e1el? Hogyan adn\u00e1lak oda, mint Adm\u00e1t, hogyan b\u00e1nn\u00e9k veled \u00fagy, mint Ceb\u00f3immal? Megindult a sz\u00edvem, eg\u00e9szen elfogott a sz\u00e1nalom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem izz\u00f3 haragom szerint b\u00e1nok vele, nem d\u00f6nt\u00f6m \u00fajb\u00f3l roml\u00e1sba Efraimot, mert Isten vagyok \u00e9n, nem ember. Szent vagyok k\u00f6ztetek, nem indulatosan j\u00f6v\u00f6k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az Urat fogj\u00e1k k\u00f6vetni, mert oroszl\u00e1nk\u00e9nt ord\u00edt majd, \u00e9s ha ord\u00edt, remegve j\u00f6nnek fiai nyugat fel\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Remegve j\u00f6nnek Egyiptomb\u00f3l, mint a mad\u00e1r, \u00e9s az assz\u00edr f\u00f6ldr\u0151l, mint a galamb. Letelep\u00edtem majd \u0151ket h\u00e1zaikba - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe folytatja \u0151satyja b\u0171neit - Hazugs\u00e1ggal fordult hozz\u00e1m Efraim, Izr\u00e1el h\u00e1za pedig alattomosan. De J\u00fada m\u00e9g Isten \u00fatj\u00e1n j\u00e1r, a szentek n\u00e9pe \u00e1llhatatos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Efraim szelet hajszol, a keleti szelet \u0171zi eg\u00e9sz nap, hazugs\u00e1got \u00e9s er\u0151szakot szapor\u00edt: sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6tnek Assz\u00edri\u00e1val, \u00e9s olajat visznek Egyiptomba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pere van az \u00darnak Izr\u00e1ellel, megb\u00fcnteti J\u00e1k\u00f3bot, ahogy meg\u00e9rdemli, tettei szerint fizet meg neki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e1r az anyam\u00e9hben megcsalta testv\u00e9r\u00e9t, ereje telj\u00e9ben pedig Istennel k\u00fczd\u00f6tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00fczd\u00f6tt az angyallal \u00e9s gy\u0151z\u00f6tt, s\u00edrva k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt neki. B\u00e9telben tal\u00e1lt r\u00e1, ott besz\u00e9lt vele."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony az \u00dar a Seregek Istene, az \u00dar: ez az \u0151 neve."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e9rj h\u00e1t meg Istenedhez, tartsd meg h\u0171s\u00e9gesen a t\u00f6rv\u00e9nyt, \u00e9s rem\u00e9nykedj sz\u00fcntelen\u00fcl Istenedben!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kalm\u00e1r lett, hamis m\u00e9rleg van a kez\u00e9ben, szeret har\u00e1csolni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efraim \u00edgy besz\u00e9l: Milyen gazdag lettem, vagyonra tettem szert! Nem tal\u00e1lhatnak bennem b\u0171nt, semmit sem szereztem v\u00e9tkesen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De \u00e9n, az \u00dar, vagyok a te Istened, Egyiptom \u00f3ta. \u00dajra s\u00e1torlak\u00f3v\u00e1 teszlek, amilyen egykor volt\u00e1l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n sz\u00f3ltam a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1khoz, \u00e9n adtam a sok l\u00e1tom\u00e1st \u00e9s a p\u00e9ld\u00e1zatokat a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivel Gile\u00e1d gonosz, semmiv\u00e9 kell lennie! Gilg\u00e1lban bik\u00e1kat \u00e1ldoznak, de olt\u00e1raikb\u00f3l k\u0151halmok lesznek a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b Ar\u00e1m mezej\u00e9re menek\u00fclt, egy asszony\u00e9rt szolg\u00e1lt Izr\u00e1el, egy asszony\u00e9rt \u0151rizte a ny\u00e1jat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal hozta ki az \u00dar Izr\u00e1elt Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal \u0151rizte meg."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efraim h\u0171tlens\u00e9ge \u00e9s b\u00fcntet\u00e9se - Ha Efraim megsz\u00f3lalt, mindenki rettegett, naggy\u00e1 lett Izr\u00e1elben. De v\u00e9tkezett a Baallal, ez\u00e9rt hal\u00e1l v\u00e1r r\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Most is tov\u00e1bb v\u00e9tkeznek, istenszobrot csin\u00e1ltak maguknak, ez\u00fcstb\u00e1lv\u00e1nyokat a maguk esze szerint: mesterember k\u00e9sz\u00edtm\u00e9nye ez mind. Azt mondj\u00e1k: Ezeknek \u00e1ldozzatok! Emberek borj\u00fakat cs\u00f3kolgatnak!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt olyanok lesznek, mint a reggeli felh\u0151 \u00e9s mint a kor\u00e1n elt\u0171n\u0151 harmat, mint a sz\u00e9r\u0171r\u0151l elsodort polyva \u00e9s mint a k\u00e9m\u00e9ny f\u00fcstje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e9n, az \u00dar, vagyok a te Istened Egyiptom \u00f3ta. Nem ismerhetsz rajtam k\u00edv\u00fcl Istent, nincs m\u00e1s szabad\u00edt\u00f3, csak \u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n gondoskodtam r\u00f3lad a puszt\u00e1ban, a kiszikkadt f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha volt legel\u0151j\u00fck, j\u00f3llaktak, j\u00f3llaktak \u00e9s f\u00f6lfuvalkodtak, ez\u00e9rt elfeledtek engem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dagy b\u00e1nok vel\u00fck, mint az oroszl\u00e1n, p\u00e1rduck\u00e9nt lesek r\u00e1juk az \u00faton."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u00e1juk t\u00e1madok, mint a k\u00f6lyk\u00e9t vesztett medve, \u00e9s f\u00f6lt\u00e9pem a mellkasukat. Felfalom \u0151ket, mint egy n\u0151st\u00e9ny oroszl\u00e1n, mezei vad szaggatja sz\u00e9t \u0151ket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az vitt roml\u00e1sba t\u00e9ged, Izr\u00e1el, hogy ellenem, seg\u00edt\u0151d ellen l\u00e1zadt\u00e1l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hol van kir\u00e1lyod? Szabad\u00edtsa meg v\u00e1rosaidat! Hol vannak b\u00edr\u00e1id? Hiszen te mondtad: Adj nekem kir\u00e1lyt \u00e9s vez\u00e9reket!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Adok \u00e9n neked kir\u00e1lyt, de haragomban, el is veszem felindul\u00e1somban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6ssze van gy\u0171jtve Efraim b\u0171ne, el van t\u00e9ve a v\u00e9tke."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sz\u00fcl\u00e9si f\u00e1jdalmak j\u00f6nnek, de id\u00e9tlen a gyermek; nem tud idej\u00e9ben kij\u00f6nni az anyam\u00e9hb\u0151l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kiv\u00e1ltom \u0151ket a holtak haz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, megv\u00e1ltom \u0151ket a hal\u00e1lt\u00f3l. Hol van a t\u00f6vised, hal\u00e1l? Hol a full\u00e1nkod, holtak haz\u00e1ja? Nincs bennem megb\u00e1n\u00e1s!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00e1r \u0151 a legvir\u00e1gz\u00f3bb testv\u00e9rei k\u00f6z\u00f6tt, majd j\u00f6n a keleti sz\u00e9l, az \u00dar szele, mely a puszta fel\u0151l t\u00e1mad, kisz\u00e1r\u00edtja k\u00fatj\u00e1t, elapasztja forr\u00e1s\u00e1t, megfosztja kincseit\u0151l, minden dr\u00e1gas\u00e1g\u00e1t\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Megb\u0171nh\u0151dik Sam\u00e1ria, mert engedetlen volt Isten\u00e9vel szemben. Fegyver \u00e1ltal esnek el, csecsem\u0151it szikl\u00e1hoz v\u00e1gj\u00e1k, \u00e9s terhes asszonyait f\u00f6lhasogatj\u00e1k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha Izr\u00e1el megt\u00e9r, vir\u00e1gozni fog - T\u00e9rj meg, Izr\u00e1el, Istenedhez, az \u00darhoz, mert b\u0171n\u00f6d miatt bukt\u00e1l el!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezeket a szavakat vigy\u00e9tek magatokkal, amikor megt\u00e9rtek az \u00darhoz, ezt mondj\u00e1tok neki: Bocs\u00e1ss meg minden b\u0171nt, \u00e9s fogadd sz\u00edvesen, ha ajkunk gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t \u00e1ldozzuk neked!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Assz\u00edria nem seg\u00edt meg minket, l\u00f3ra sem \u00fcl\u00fcnk t\u00f6bb\u00e9. Nem nevezz\u00fck t\u00f6bb\u00e9 Isten\u00fcnknek kez\u00fcnk csin\u00e1lm\u00e1ny\u00e1t. Csak n\u00e1lad tal\u00e1l irgalmat az \u00e1rva."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kigy\u00f3gy\u00edtom \u0151ket a h\u0171tlens\u00e9gb\u0151l, sz\u00edvb\u0151l szeretni fogom \u0151ket, mert elfordult r\u00f3luk haragom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Harmat leszek Izr\u00e1elnek: vir\u00e1gzik majd, mint a liliom, gy\u00f6keret ver, mint a Lib\u00e1non f\u00e1i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1gai sz\u00e9tter\u00fclnek, \u00e9kes lesz, mint az olajfa, \u00e9s illatos, mint a Lib\u00e1non."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dajra Isten oltalm\u00e1ban fognak \u00e9lni, gabon\u00e1t termesztenek, vir\u00e1gzanak, mint a sz\u0151l\u0151, h\u00edresek lesznek, mint a lib\u00e1noni bor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efraimnak semmi k\u00f6ze t\u00f6bb\u00e9 a b\u00e1lv\u00e1nyokhoz. \u00c9n meghallgatom, \u00e9s t\u00f6r\u0151d\u00f6m vele. Olyan vagyok, mint a z\u00f6ldell\u0151 ciprus, t\u0151lem kapod gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6det."
                }
            }
        }
    }
}