{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Isaiah",
    "book_nr": "23",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el b\u0171ne \u00e9s b\u00fcntet\u00e9se - \u00c9zsai\u00e1snak, \u00c1m\u00f3c fi\u00e1nak l\u00e1tom\u00e1sa, amelyet akkor l\u00e1tott J\u00fad\u00e1r\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemr\u0151l, amikor Uzzijj\u00e1, J\u00f3t\u00e1m, \u00c1h\u00e1z \u00e9s Ez\u00e9ki\u00e1s voltak J\u00fada kir\u00e1lyai."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg, egek, figyelj ide, f\u00f6ld, mert az \u00dar sz\u00f3l: Fiaimat f\u00f6lneveltem, f\u00f6lmagasztaltam, de \u0151k elp\u00e1rtoltak t\u0151lem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00f6k\u00f6r ismeri gazd\u00e1j\u00e1t, a szam\u00e1r is ur\u00e1nak j\u00e1szl\u00e1t, de Izr\u00e1el nem ismer, n\u00e9pem nem \u00e9rt meg engem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jaj, v\u00e9tkes nemzet, b\u0171nnel terhelt n\u00e9p! Gonosz ut\u00f3dok, romlott fiak! Elhagyt\u00e1k az Urat, megvetett\u00e9k Izr\u00e1el Szentj\u00e9t, elfordultak t\u0151le!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min\u00e9l t\u00f6bb ver\u00e9st kaptok, ann\u00e1l jobban ellenkeztek! Eg\u00e9szen beteg m\u00e1r a fej, eg\u00e9szen gyenge m\u00e1r a sz\u00edv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tet\u0151t\u0151l talpig nincs rajta \u00e9p hely, csupa z\u00faz\u00f3d\u00e1s, k\u00e9k folt \u00e9s gennyes seb. Nem nyomt\u00e1k ki, nem k\u00f6t\u00f6zt\u00e9k be, olajjal sem gy\u00f3gy\u00edtott\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Orsz\u00e1gotok pusztas\u00e1g, v\u00e1rosaitokat f\u00f6lperzselt\u00e9k, f\u00f6ldeteket szemetek l\u00e1tt\u00e1ra idegenek tarolt\u00e1k le, pusztas\u00e1g, mint ahol idegenek d\u00faltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Olyan maradt Sion le\u00e1nya, mint kunyh\u00f3 a sz\u0151l\u0151ben, mint cs\u0151szh\u00e1z az uborkaf\u00f6ld\u00f6n, vagy mint egy ostromlott v\u00e1ros."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha a Seregek Ura nem hagyott volna n\u00e9h\u00e1ny menek\u00fcltet, olyanok lenn\u00e9nk, mint Sodoma, Gomor\u00e1hoz hasonl\u00edtan\u00e1nk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00e1ldozat nem el\u00e9g, meg kell t\u00e9rni - Hallj\u00e1tok az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, Sodoma vezet\u0151i! Figyeljetek Isten\u00fcnk tan\u00edt\u00e1s\u00e1ra, Gomora n\u00e9pe!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mit kezdjek a sok v\u00e9res\u00e1ldozattal? - mondja az \u00dar. Elegem van az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati kosokb\u00f3l, a h\u00edzott marh\u00e1k k\u00f6v\u00e9rj\u00e9b\u0151l! A bik\u00e1k, b\u00e1r\u00e1nyok \u00e9s bakok v\u00e9r\u00e9ben nem telik kedvem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ki k\u00edv\u00e1nja t\u0151letek, hogy elj\u00f6jjetek, hogy megjelenjetek el\u0151ttem, \u00e9s taposs\u00e1tok udvaromat?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne hozzatok t\u00f6bb\u00e9 hazug \u00e1ldozatot, m\u00e9g a f\u00fcstj\u00e9t is ut\u00e1lom! \u00dajhold, szombat, \u00fcnnepi \u00f6sszej\u00f6vetel? Nem t\u0171r\u00f6m egy\u00fctt a b\u0171nt \u00e9s \u00fcnnepl\u00e9st!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dajholdjaitokat \u00e9s \u00fcnnepeiteket gy\u0171l\u00f6l\u00f6m \u00e9n, terhemre vannak, f\u00e1raszt elviselni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha fel\u00e9m ny\u00fajtj\u00e1tok kezeteket, eltakarom szemem el\u0151letek; b\u00e1rmennyit is im\u00e1dkoztok, \u00e9n nem hallgatom meg: v\u00e9r tapad a kezetekhez!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Moss\u00e1tok tiszt\u00e1ra magatokat! Vigy\u00e9tek el szemem el\u0151l gonosz tetteiteket! Ne tegyetek t\u00f6bb\u00e9 rosszat!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tanuljatok j\u00f3t tenni, t\u00f6rekedjetek igazs\u00e1gra, t\u00e9r\u00edts\u00e9tek j\u00f3 \u00fatra az er\u0151szakoskod\u00f3t! V\u00e9dj\u00e9tek meg az \u00e1rv\u00e1k jog\u00e1t \u00e9s az \u00f6zvegyek peres \u00fcgy\u00e9t!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isten \u00edt\u00e9lettel tiszt\u00edtja meg n\u00e9p\u00e9t - J\u00f6jjetek, sz\u00e1lljunk vit\u00e1ba! - mondja az \u00dar. Ha v\u00e9tkeitek skarl\u00e1tpirosak is, h\u00f3feh\u00e9rekk\u00e9 v\u00e1lhattok, ha v\u00f6r\u00f6sek is, mint a b\u00edbor, feh\u00e9rekk\u00e9 lehettek, mint a gyapj\u00fa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha k\u00e9szs\u00e9gesen hallgattok r\u00e1m, \u00e9lhettek az orsz\u00e1g javaival."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ha vonakodva elp\u00e1rtoltok t\u0151lem, fegyver puszt\u00edt el titeket. Az \u00dar sz\u00e1ja sz\u00f3lt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Milyen par\u00e1zn\u00e1v\u00e1 lett a h\u0171s\u00e9ges v\u00e1ros! Jogoss\u00e1ggal volt tele, igazs\u00e1g lakott benne, most pedig gyilkosok!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00fcst\u00f6d salakk\u00e1 lett, tiszta borod v\u00edzzel keveredett."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vez\u00e9reid meg\u00e1talkodottak, tolvajok bar\u00e1tai. Mindegyik szereti a megveszteget\u00e9st, aj\u00e1nd\u00e9kot hajh\u00e1sz. Az \u00e1rv\u00e1k igaz\u00e1t nem v\u00e9dik, az \u00f6zvegy peres \u00fcgye nem ker\u00fcl el\u00e9j\u00fck."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, a Seregek Ura, Izr\u00e1el er\u0151s Istene: Majd el\u00e9gt\u00e9telt veszek ellenfeleimen, bossz\u00fat \u00e1llok ellens\u00e9geimen!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ellened ford\u00edtom kezemet, kiolvasztom salakodat, mint a l\u00fag, elt\u00e1vol\u00edtok bel\u0151led minden \u00f3nt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Megint olyan b\u00edr\u00e1kat adok, mint r\u00e9gen, \u00e9s olyan tan\u00e1csad\u00f3kat, mint kezdetben. Akkor majd \u00edgy neveznek: Igaz v\u00e1ros, h\u0171s\u00e9ges v\u00e1ros!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sion \u00edt\u00e9lettel v\u00e1ltatik meg, megt\u00e9r\u0151i igazs\u00e1g \u00e1ltal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De \u00f6sszet\u00f6rnek a h\u0171tlenek a v\u00e9tkesekkel egy\u00fctt, \u00e9s akik elhagyj\u00e1k az Urat, megsemmis\u00fclnek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fclt\u00f6k a cserf\u00e1k miatt, amelyekben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dtetek, pirulni fogtok a kertek miatt, amelyeket kedveltetek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k lesztek a cserf\u00e1hoz, amelynek elhervadt a lombja, \u00e9s a kerthez, amelynek nincs vize."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert kenderk\u00f3cc\u00e1 lesz a hatalmas, \u00e9s munk\u00e1ja szikr\u00e1v\u00e1: mindketten egy\u00fctt \u00e9gnek el, \u00e9s nem oltja el senki."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00e9ke korszaka - Ezt az ig\u00e9t kapta l\u00e1tom\u00e1sban \u00c9zsai\u00e1s, \u00c1m\u00f3c fia J\u00fad\u00e1r\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemr\u0151l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az utols\u00f3 napokban szil\u00e1rdan fog \u00e1llni az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak hegye a hegyek tetej\u00e9n. Kimagaslik a halmok k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s \u00f6z\u00f6nlik hozz\u00e1 valamennyi n\u00e9p."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elj\u00f6n a sok n\u00e9p, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: J\u00f6jjetek, menj\u00fcnk f\u00f6l az \u00dar hegy\u00e9re, J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek h\u00e1z\u00e1hoz! Tan\u00edtson minket utaira, hogy az \u0151 \u00f6sv\u00e9nyein j\u00e1rjunk. Mert a Sionr\u00f3l j\u00f6n a tan\u00edt\u00e1s, \u00e9s az \u00dar ig\u00e9je Jeruzs\u00e1lemb\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9letet tart a nemzetek f\u00f6l\u00f6tt, megfeny\u00edti a sok n\u00e9pet. Kardjaikb\u00f3l kap\u00e1kat kov\u00e1csolnak, l\u00e1ndzs\u00e1ikb\u00f3l metsz\u0151k\u00e9seket. N\u00e9p a n\u00e9pre kardot nem emel, hadakoz\u00e1st t\u00f6bb\u00e9 nem tanul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b h\u00e1za, j\u00f6jjetek, j\u00e1rjunk az \u00dar vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1ban!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten el\u00edt\u00e9li a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3kat - Eltasz\u00edtottad n\u00e9pedet, J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1t, mert tele vannak keleti szok\u00e1sokkal, jelmagyar\u00e1z\u00f3kkal, mint a filiszteusok, \u00e9s idegenekkel bar\u00e1tkoznak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tele van az orsz\u00e1g ez\u00fcsttel, arannyal, kincseinek se szeri, se sz\u00e1ma. Tele van az orsz\u00e1g lovakkal, harci kocsijainak se szeri, se sz\u00e1ma."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tele van az orsz\u00e1g b\u00e1lv\u00e1nyokkal, kezeik csin\u00e1lm\u00e1nya el\u0151tt borulnak le, amit ujjaikkal csin\u00e1ltak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt meg kell hajolnia az embernek, meg kell al\u00e1zkodnia a haland\u00f3nak, \u00e9s te nem bocs\u00e1tasz meg nekik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Menj a szikl\u00e1k k\u00f6z\u00e9, rejt\u0151zz a porba az \u00dar f\u00e9lelmes fens\u00e9ge \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ga el\u0151l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megal\u00e1zza a kev\u00e9ly tekintet\u0171 embert, a haland\u00f3k nagys\u00e1g\u00e1t porba hajtja. Csak az \u00dar magasztaltatik f\u00f6l azon a napon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert j\u00f6n a Seregek Ur\u00e1nak napja minden kev\u00e9ly \u00e9s magas ellen, mindenki ellen, aki nagyra tartja mag\u00e1t, de majd megal\u00e1zott lesz;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a Lib\u00e1non minden c\u00e9drusa ellen, amelyek magasra emelkednek, B\u00e1s\u00e1n minden t\u00f6lgyf\u00e1ja ellen;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "minden magas hegy ellen \u00e9s minden kiemelked\u0151 halom ellen,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "minden b\u00fcszke torony ellen \u00e9s minden er\u0151s v\u00e1r ellen,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "minden Tars\u00eds-haj\u00f3 ellen \u00e9s minden gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 g\u00e1lya ellen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porba hajtja az ember b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9t, \u00e9s megal\u00e1zza a haland\u00f3k nagys\u00e1g\u00e1t. Csak az \u00dar magasztaltatik f\u00f6l azon a napon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyok pedig semmiv\u00e9 lesznek eg\u00e9szen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Beb\u00fajnak majd a sziklabarlangokba \u00e9s a f\u00f6ld reped\u00e9seibe az \u00dar f\u00e9lelmes fens\u00e9ge \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ga el\u0151l, amikor f\u00f6lkel, hogy megr\u00e9m\u00edtse a f\u00f6ldet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azon a napon odadobja az ember a vakondoknak \u00e9s denev\u00e9reknek ez\u00fcst \u00e9s arany b\u00e1lv\u00e1nyait, amelyeket az\u00e9rt csin\u00e1lt, hogy leboruljon el\u0151tt\u00fck."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Beb\u00fajnak a szikl\u00e1k szakad\u00e9kaiba \u00e9s a k\u0151sz\u00e1lak hasad\u00e9kaiba az \u00dar f\u00e9lelmes fens\u00e9ge \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ga el\u0151l, amikor f\u00f6lkel, hogy megr\u00e9m\u00edtse a f\u00f6ldet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ne b\u00edzzatok az emberben, hiszen csak lehelet van az orr\u00e1ban: mire lehet h\u00e1t becs\u00fclni?"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem nyomor\u00fas\u00e1ga az \u00edt\u00e9let idej\u00e9n - Az \u00dar, a Seregek Ura elt\u00e1vol\u00edt Jeruzs\u00e1lemb\u0151l \u00e9s J\u00fad\u00e1b\u00f3l mindenf\u00e9le t\u00e1maszt: minden t\u00e1maszt, amit a keny\u00e9r, minden t\u00e1maszt, amit a v\u00edz ny\u00fajt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a h\u0151st \u00e9s a katon\u00e1t, a b\u00edr\u00f3t \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, a var\u00e1zsl\u00f3t \u00e9s a v\u00e9neket,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a hadnagyot \u00e9s a f\u0151rend\u0171t, a tan\u00e1csost, az \u00fcgyes mestert \u00e9s a var\u00e1zsl\u00e1shoz \u00e9rt\u0151t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ifjakat teszek vez\u00e9reikk\u00e9, \u00e9s sihederek uralkodnak rajtuk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sanyargatja a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt ember az embert\u00e1rs\u00e1t, egyik ember a m\u00e1sikat. R\u00e1t\u00e1mad az ifj\u00fa a v\u00e9nre, a hitv\u00e1ny a tekint\u00e9lyesre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha valaki \u00edgy unszolja rokons\u00e1ga egyik tagj\u00e1t: Neked m\u00e9g van ruh\u00e1d, l\u00e9gy te a vezet\u0151nk, l\u00e9gy \u00farr\u00e1 ezen a felfordul\u00e1son! -"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "akkor az \u00edgy fog v\u00e1laszolni: Nem akarok sebk\u00f6t\u00f6z\u0151 lenni! Nincs a h\u00e1zamban se keny\u00e9r, se ruha, ne tegyetek engem a n\u00e9p vezet\u0151j\u00e9v\u00e9!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony, elbukik Jeruzs\u00e1lem, \u00e9s elesik J\u00fada, mert nyelv\u00fckkel \u00e9s tetteikkel az \u00dar ellen fordulnak, \u00e9s dics\u0151s\u00e9g\u00e9vel szemben engedetlenek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00e1suk ellen\u00fck sz\u00f3l, v\u00e9tkeiket Sodoma m\u00f3dj\u00e1ra hirdetik, nem titkolj\u00e1k. Jaj, nekik, mert maguknak okoznak bajt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok az igazaknak, hogy j\u00f3 dolguk lesz, mert tetteiknek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t eszik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jaj a gonosznak! Rossz dolga lesz, mert keze munk\u00e1ja szerint b\u00e1nnak vele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d3, n\u00e9pem! Gyermekek sanyargatnak, asszonyok uralkodnak rajtad! \u00d3, n\u00e9pem! Vezet\u0151id f\u00e9lrevezetnek, t\u00e9v\u00fatra visznek t\u00e9ged!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El\u0151l\u00e9p perelni az \u00dar, k\u00e9szen \u00e1ll, hogy \u00edt\u00e9lkezz\u00e9k n\u00e9pe f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00f6rv\u00e9nyt tart az \u00dar n\u00e9pe v\u00e9nei \u00e9s vez\u00e9rei f\u00f6l\u00f6tt: Letarolt\u00e1tok a sz\u0151l\u0151t, szeg\u00e9nyekt\u0151l rabolt holmi van a h\u00e1zatokban!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hogy meritek \u00f6sszez\u00fazni n\u00e9pemet, \u00f6sszet\u00f6rni a nyomorultakat?! - Az \u00darnak, a Seregek Ur\u00e1nak szava ez."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isten el\u00edt\u00e9li a j\u00fadai n\u0151ket hi\u00fas\u00e1guk miatt - Ezt mondta az \u00dar: Mivel Sion le\u00e1nyai b\u00fcszk\u00e9lkednek, fej\u00fcket fenn hordva, szem\u00fckkel kacsingatva j\u00e1rnak, k\u00e9nyeskedve l\u00e9pegetnek, \u00e9s l\u00e1bpereceikkel csilingelnek,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ez\u00e9rt kopassz\u00e1 teszi az \u00dar Sion le\u00e1nyainak a fej\u00e9t, \u00e9s f\u00f6lny\u00edratja hal\u00e1nt\u00e9kukat az \u00dar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azon a napon elt\u00e1vol\u00edtja \u00e9kszereiket az \u00dar: a l\u00e1bpereceket, a napocsk\u00e1kat \u00e9s holdacsk\u00e1kat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a f\u00fcgg\u0151ket, karpereceket \u00e9s f\u00e1tylakat,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a fejd\u00edszeket, l\u00e1bl\u00e1ncokat, d\u00edszes \u00f6veket, az illatszeres szelenc\u00e9ket \u00e9s a talizm\u00e1nokat,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a gy\u0171r\u0171ket \u00e9s orrpereceket,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "a d\u00edszruh\u00e1kat, k\u00f6penyeket, s\u00e1lakat \u00e9s tarsolyokat,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a t\u00fckr\u00f6ket, az als\u00f3ruh\u00e1kat, a turb\u00e1nokat \u00e9s v\u00e1llkend\u0151ket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor a balzsamillat hely\u00e9n b\u0171z lesz, az \u00f6v hely\u00e9n k\u00f6t\u00e9l, a fodor\u00edtott haj hely\u00e9n kopaszs\u00e1g, a d\u00edszk\u00f6peny hely\u00e9n dar\u00f3c, a sz\u00e9ps\u00e9g hely\u00e9n sz\u00e9gyenb\u00e9lyeg."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Embereid fegyvert\u0151l hullnak el, vit\u00e9zeid a harcban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Szomorkodnak \u00e9s gy\u00e1szolnak a kapukban, \u00e9s kifosztva \u00fclnek a f\u00f6ld\u00f6n."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e9t asszony ragad majd meg egy f\u00e9rfit azon a napon, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: A magunk kenyer\u00e9t essz\u00fck, a magunk ruh\u00e1j\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00fcnk, csak viselhess\u00fck nevedet. Vedd le r\u00f3lunk a gyal\u00e1zatot!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00faj Jeruzs\u00e1lem dics\u0151s\u00e9ge - Azon a napon \u00e9kes \u00e9s dics\u0151 sarjat \u00e1d az \u00dar, a f\u00f6ld gy\u00fcm\u00f6lcse pedig pomp\u00e1s \u00e9s d\u00edszes lesz azoknak, akik Izr\u00e1elb\u0151l megmaradnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor szentnek mondj\u00e1k majd azt, aki megmarad a Sionon, \u00e9s \u00e9letben marad Jeruzs\u00e1lemben, aki csak f\u00f6l van \u00edrva az \u00e9l\u0151k k\u00f6z\u00e9 a jeruzs\u00e1lemiek k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha lemossa az \u00dar Sion le\u00e1nyainak a szenny\u00e9t, \u00e9s le\u00f6bl\u00edti Jeruzs\u00e1lem v\u00e9r\u00e9t \u00edt\u00e9l\u0151 lelk\u00e9vel, megtiszt\u00edt\u00f3 lelk\u00e9vel,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "akkor teremt az \u00dar a Sion-hegy eg\u00e9sz ter\u00fclete \u00e9s a gy\u00fclekezet f\u00f6l\u00f6tt nappal felh\u0151t \u00e9s k\u00f6d\u00f6t, \u00e9jjel pedig l\u00e1ngol\u00f3 t\u0171z f\u00e9ny\u00e9t. Mindezek f\u00f6l\u00f6tt az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge lesz az oltalom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e1tor lesz \u00e1rny\u00e9kul nappal a h\u0151s\u00e9g ellen, mened\u00e9k \u00e9s rejtekhely a zivatar \u00e9s az es\u0151 ellen."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dal a term\u00e9ketlen sz\u0151l\u0151r\u0151l - Dalt \u00e9neklek kedvesemr\u0151l, szerelmesem sz\u0151l\u0151j\u00e9r\u0151l! Sz\u0151l\u0151je volt kedvesemnek k\u00f6v\u00e9r hegyoldalon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6l\u00e1sta \u00e9s megtiszt\u00edtotta a k\u00f6vekt\u0151l, be\u00fcltette nemes vessz\u0151vel. K\u00f6zep\u00e9re tornyot \u00e9p\u00edtett, sajt\u00f3t is v\u00e1gatott benne. V\u00e1rta, hogy j\u00f3 sz\u0151l\u0151t teremjen, de vadsz\u0151l\u0151t termett!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i \u00e9s J\u00fada f\u00e9rfiai, tegyetek igazs\u00e1got k\u00f6ztem \u00e9s sz\u0151l\u0151m k\u00f6zt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mit kellett volna m\u00e9g tennem sz\u0151l\u0151mmel, amit meg nem tettem? V\u00e1rtam, hogy j\u00f3 sz\u0151l\u0151t teremjen, mi\u00e9rt termett vadsz\u0151l\u0151t?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Most \u00e9n megmondom nektek, mit teszek sz\u0151l\u0151mmel: lerombolom a ker\u00edt\u00e9s\u00e9t, hogy lelegelj\u00e9k, kid\u00f6nt\u00f6m a k\u0151fal\u00e1t, hogy \u00f6sszetiporj\u00e1k!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hagyom, hogy elvaduljon: nem metszik, nem kap\u00e1lj\u00e1k, f\u00f6lveri a t\u00f6vis \u00e9s a gaz. Megparancsolom a felh\u0151knek is, hogy ne adjanak r\u00e1 es\u0151t!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A Seregek Ur\u00e1nak sz\u0151l\u0151je: Izr\u00e1elnek h\u00e1za, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 \u00fcltetv\u00e9nye: J\u00fada f\u00e9rfiai. T\u00f6rv\u00e9nyess\u00e9gre v\u00e1rt, \u00e9s lett \u00f6nk\u00e9nyess\u00e9g, igazs\u00e1gra v\u00e1rt, \u00e9s lett ki\u00e1lt\u00f3 gazs\u00e1g!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jaj a d\u0151zs\u00f6l\u0151 gazdagoknak - Jaj azoknak, akik h\u00e1zat h\u00e1zhoz ragasztanak, \u00e9s mez\u0151t mez\u0151 mell\u00e9 szereznek, m\u00edg hely sem marad m\u00e1snak, \u00e9s csak ti laktok ebben az orsz\u00e1gban!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt hallottam a Seregek Ur\u00e1t\u00f3l: Az a sok h\u00e1z romba d\u0151l majd, a nagyok \u00e9s sz\u00e9pek lakatlann\u00e1 lesznek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00edz hold sz\u0151l\u0151 csak egy bat bort terem, t\u00edz v\u00e9ka vet\u0151mag csak egy v\u00e9k\u00e1t terem!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jaj azoknak, akik kor\u00e1n reggel ital ut\u00e1n j\u00e1rnak! Estig elmulatnak, bor hev\u00edti \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Citera \u00e9s lant, dob, fuvola \u00e9s bor mellett lakm\u00e1roznak, de az \u00dar tetteit nem veszik \u00e9szre, kez\u00e9nek munk\u00e1j\u00e1t nem l\u00e1tj\u00e1k meg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megy fogs\u00e1gba n\u00e9pem, b\u00e1r m\u00e9g nem tudja. \u00c9hen halnak el\u0151kel\u0151i, a t\u00f6meg szomjan eped el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt t\u00e1tja ki tork\u00e1t a s\u00edr, f\u00f6lnyitja sz\u00e1j\u00e1t m\u00e9rhetetlen\u00fcl. Odaker\u00fcl az el\u0151kel\u0151 \u00e9s a t\u00f6meg, a zajong\u00f3k \u00e9s a vigadoz\u00f3k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Meg kell hajolnia az embernek, megal\u00e1zkodnia a haland\u00f3nak, meg kell al\u00e1zkodniuk a kev\u00e9ly tekintet\u0171eknek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De magasztos lesz a Seregek Ura, mikor \u00edt\u00e9letet tart, \u00e9s a szent Isten szentnek bizonyul, mikor igazs\u00e1got tesz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00e1r\u00e1nyok legelnek ott a legel\u0151k\u00f6n, \u00e9s a gazdagok romjain j\u00f6vev\u00e9nyek \u00e9l\u0151sk\u00f6dnek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jaj azoknak, akik a gonoszs\u00e1g k\u00f6telein h\u00fazz\u00e1k maguk ut\u00e1n a b\u0171nt, \u00e9s a v\u00e9tket k\u00f6t\u00e9len, mint a kocsit,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "akik ezt mondj\u00e1k: Siessen, cselekedj\u00e9k hamar, hadd l\u00e1ssuk m\u00e1r! Teljesedj\u00e9k be miel\u0151bb Izr\u00e1el Szentj\u00e9nek terve, hadd ismerj\u00fck meg!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jaj azoknak, akik azt mondj\u00e1k, hogy a rossz j\u00f3, \u00e9s a j\u00f3 rossz, \u00e9s akik azt \u00e1ll\u00edtj\u00e1k, hogy a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g vil\u00e1goss\u00e1g, \u00e9s a vil\u00e1goss\u00e1g s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g; azt \u00e1ll\u00edtj\u00e1k, hogy a keser\u0171 \u00e9des, \u00e9s az \u00e9des keser\u0171!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jaj azoknak, akik b\u00f6lcseknek k\u00e9pzelik magukat, \u00e9s magukat tartj\u00e1k okosnak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jaj azoknak, akik h\u0151s\u00f6k a boriv\u00e1sban \u00e9s vit\u00e9zek az italok kever\u00e9s\u00e9ben,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "akik megveszteget\u00e9s\u00e9rt igaznak mondj\u00e1k a b\u0171n\u00f6st, de az igazak igaz\u00e1t elvitatj\u00e1k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ahogyan a tarl\u00f3t megem\u00e9sztik a l\u00e1ngnyelvek, \u00e9s a sz\u00e9na \u00f6sszeroskad a t\u0171zben, \u00fagy korhad el gy\u00f6ker\u00fck. Vir\u00e1guk elsz\u00e1ll, mint a por, mert megvetik a Seregek Ur\u00e1nak tan\u00edt\u00e1s\u00e1t, \u00e9s ut\u00e1lj\u00e1k Izr\u00e1el Szentj\u00e9nek besz\u00e9d\u00e9t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt gerjedt haragra n\u00e9pe ellen az \u00dar, kiny\u00fajtja kez\u00e9t \u00e9s megveri. Megrend\u00fclnek a hegyek, \u00e9s annyi lesz a hulla, mint a szem\u00e9t az utc\u00e1n. Mindezzel nem m\u00falt el haragja, \u00e9s keze m\u00e9g ki van ny\u00fajtva."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jelt ad egy t\u00e1voli n\u00e9pnek, mag\u00e1hoz sz\u00f3l\u00edtja a f\u00f6ld v\u00e9g\u00e9r\u0151l, s az sietve, gyorsan ott terem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nem lesz k\u00f6zte f\u00e1radt \u00e9s botladoz\u00f3, nem szunnyad egy sem \u00e9s nem alszik, nem old\u00f3dik meg derek\u00e1n az \u00f6v, \u00e9s nem szakad el sarusz\u00edja."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nyilai \u00e9lesek, minden \u00edja felvonva. Lovainak pat\u00e1ja, mintha kova volna, kerekei, mint a forg\u00f3sz\u00e9l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ord\u00edt\u00e1sa, mint az oroszl\u00e1n\u00e9, ord\u00edt, mint az oroszl\u00e1nk\u00f6lyk\u00f6k, morog \u00e9s zs\u00e1km\u00e1nyt ragad, elviszi menthetetlen\u00fcl."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "R\u00e1mordul azon a napon, mint a morajl\u00f3 tenger. Ha r\u00e1tekint valaki az orsz\u00e1gra, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get \u00e9s nyomort l\u00e1t, a vil\u00e1goss\u00e1g s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gg\u00e9 lesz a viharfelh\u0151kt\u0151l."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s elh\u00edvat\u00e1sa - Uzzijj\u00e1 kir\u00e1ly hal\u00e1la \u00e9v\u00e9ben l\u00e1ttam az Urat, magasra emelt tr\u00f3non \u00fclve. Pal\u00e1stja bet\u00f6lt\u00f6tte a templomot."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szer\u00e1fok \u00e1lltak mellette, hat-hat sz\u00e1rnya volt mindegyiknek: kett\u0151vel arc\u00e1t takarta el, kett\u0151vel l\u00e1b\u00e1t fedte be, kett\u0151vel pedig rep\u00fclt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy ki\u00e1ltott egyik a m\u00e1siknak: Szent, szent, szent a Seregek Ura, dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lti az eg\u00e9sz f\u00f6ldet!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A hangos ki\u00e1lt\u00e1st\u00f3l megremegtek a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6k ereszt\u00e9kei, \u00e9s a templom megtelt f\u00fcsttel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3laltam: Jaj nekem! Elvesztem, mert tiszt\u00e1talan ajk\u00fa vagyok, \u00e9s tiszt\u00e1talan ajk\u00fa n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt lakom. Hiszen a Kir\u00e1lyt, a Seregek Ur\u00e1t l\u00e1tt\u00e1k szemeim!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1m rep\u00fclt az egyik szer\u00e1f, kez\u00e9ben par\u00e1zs volt, amelyet fog\u00f3val vett le az olt\u00e1rr\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sz\u00e1mhoz \u00e9rintette, \u00e9s ezt mondta: \u00cdme, ez meg\u00e9rintette ajkadat, b\u0171n\u00f6d el van v\u00e9ve, v\u00e9tked meg van bocs\u00e1tva."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd az \u00dar szav\u00e1t hallottam, aki ezt mondta: Kit k\u00fcldjek el, ki megy el k\u00f6vets\u00e9g\u00fcnkben? \u00c9n ezt mondtam: Itt vagyok, engem k\u00fcldj!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150 v\u00e1laszolt: Menj, \u00e9s mondd meg e n\u00e9pnek: Hallv\u00e1n halljatok, de ne \u00e9rtsetek, l\u00e1tv\u00e1n l\u00e1ssatok, de ne ismerjetek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tedd k\u00f6v\u00e9rr\u00e9 e n\u00e9p sz\u00edv\u00e9t, tedd s\u00fckett\u00e9 a f\u00fcl\u00e9t, \u00e9s k\u00f6sd be a szem\u00e9t, hogy szem\u00e9vel ne l\u00e1sson, f\u00fcl\u00e9vel ne halljon, sz\u00edv\u00e9vel ne \u00e9rtsen, \u00e9s megt\u00e9rve meg ne gy\u00f3gyuljon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megk\u00e9rdeztem: Meddig tart ez, Uram? \u0150 \u00edgy felelt: M\u00edg el nem pusztulnak, \u00e9s lakatlanok nem lesznek a v\u00e1rosok, a h\u00e1zakban nem lesz ember, a f\u00f6ld pedig puszt\u00e1v\u00e1 nem v\u00e1lik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elt\u00e1vol\u00edtja az \u00dar az embert, \u00e9s nagyon elhagyott lesz az orsz\u00e1g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha megmarad bel\u0151le egy tized, azt is \u00fajb\u00f3l pusztul\u00e1s \u00e9ri. De \u00fagy, ahogyan a csernek vagy a t\u00f6lgynek kiv\u00e1g\u00e1s ut\u00e1n is megmarad a gy\u00f6kere. Ez a gy\u00f6k\u00e9r lesz a szent mag!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A sz\u00edr-efraimi h\u00e1bor\u00fa - \u00c1h\u00e1znak, J\u00f3t\u00e1m fi\u00e1nak, Uzzijj\u00e1 unok\u00e1j\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak az idej\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nt, hogy h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtott Rec\u00edn, Ar\u00e1m kir\u00e1lya \u00e9s Pekah, Remalj\u00e1 fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya Jeruzs\u00e1lem ellen; de nem tudt\u00e1k legy\u0151zni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor h\u00edr\u00fcl vitt\u00e9k D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1nak, hogy \u00f6sszefogott Ar\u00e1m Efraimmal, reszketni kezdett a sz\u00edve \u00e9s n\u00e9p\u00e9nek a sz\u00edve, ahogyan az erd\u0151 f\u00e1i reszketnek a sz\u00e9lben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar \u00c9zsai\u00e1shoz: Menj ki Se\u00e1rj\u00e1s\u00fab fiaddal egy\u00fctt \u00c1h\u00e1zhoz a Fels\u0151-t\u00f3 v\u00edzvezet\u00e9k\u00e9nek a v\u00e9g\u00e9hez, a Ruhafest\u0151k mezej\u00e9hez vezet\u0151 \u00fatra,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s mondd meg neki: L\u00e9gy \u00f3vatos, maradj nyugton! Ne f\u00e9lj, ne l\u00e1gyuljon meg a sz\u00edved e k\u00e9t f\u00fcst\u00f6lg\u0151, \u00fcszk\u00f6s fadarab miatt, az ar\u00e1mi Rec\u00ednnek \u00e9s Remalj\u00e1 fi\u00e1nak a haragja miatt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mivel azt a gonosz tervet sz\u0151tte ellened az ar\u00e1mi Rec\u00edn az efraimi Remalj\u00e1 fi\u00e1val egy\u00fctt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hogy vonuljunk f\u00f6l J\u00fada ellen, t\u00f6rj\u00fcnk r\u00e1, kapcsoljuk magunkhoz, \u00e9s tegy\u00fck kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 T\u00e1bal fi\u00e1t,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "az\u00e9rt ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Nem siker\u00fcl, nem \u00fagy lesz,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "m\u00e9g ha Ar\u00e1mnak Damaszkusz is a f\u0151v\u00e1rosa, \u00e9s Damaszkusznak Rec\u00edn is a vezet\u0151je! Hatvan\u00f6t \u00e9v m\u00falva \u00f6sszeomlik Efraim, \u00e9s nem lesz t\u00f6bb\u00e9 n\u00e9p;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "m\u00e9g ha Efraimnak Sam\u00e1ria is a f\u0151v\u00e1rosa, \u00e9s ha Sam\u00e1ri\u00e1nak Remalj\u00e1 fia is a vezet\u0151je! De ha nem hisztek, nem maradtok meg!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az Imm\u00e1nu\u00e9l-j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s - Ezut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar \u00c1h\u00e1zhoz:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9rj jelt Istenedt\u0151l, az \u00dart\u00f3l, ak\u00e1r lentr\u0151l a m\u00e9lyb\u0151l, ak\u00e1r fentr\u0151l a magasb\u00f3l!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De \u00c1h\u00e1z \u00edgy v\u00e1laszolt: Nem k\u00e9rek, nem k\u00eds\u00e9rtem az Urat!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor ezt mondta \u00c9zsai\u00e1s: Hallj\u00e1tok meg, D\u00e1vid h\u00e1za! Nem el\u00e9g, hogy embereket f\u00e1rasztotok, m\u00e9g Istenemet is f\u00e1rasztj\u00e1tok?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt maga az \u00dar fog nektek jelt adni: \u00cdme, egy fiatal n\u0151 teherben van, \u00e9s fi\u00fat fog sz\u00fclni, \u00e9s Imm\u00e1nu\u00e9lnak nevezik el."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tejsz\u00ednt \u00e9s m\u00e9zet fog az enni, am\u00edg meg tudja vetni a rosszat, \u00e9s a j\u00f3t tudja v\u00e1lasztani."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert miel\u0151tt ez a gyermek meg tudja vetni a rosszat, \u00e9s a j\u00f3t tudja v\u00e1lasztani, elhagyott lesz az a f\u00f6ld, amelynek k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l rettegsz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hoz majd az \u00dar r\u00e1d, n\u00e9pedre \u00e9s aty\u00e1d h\u00e1z\u00e1ra olyan napokat, amilyenek m\u00e9g nem voltak, mi\u00f3ta Efraim elv\u00e1lt J\u00fad\u00e1t\u00f3l: elhozza Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azon a napon ideh\u00edvja az \u00dar a legyeket Egyiptom foly\u00f3i mell\u0151l, \u00e9s a m\u00e9heket Assz\u00edria f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mind elj\u00f6nnek, \u00e9s letelepszenek a m\u00e9ly medrekben \u00e9s a sziklahasad\u00e9kokban, minden t\u00f6visbokron \u00e9s minden itat\u00f3helyen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azon a napon megborotv\u00e1lja az \u00dar a Folyamon t\u00fal b\u00e9relt k\u00e9ssel, az assz\u00edr kir\u00e1llyal a fejet \u00e9s a sz\u0151r\u00f6s l\u00e1bat, a szak\u00e1llt is lev\u00e1gja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azon a napon mindenki csak egy \u00fcsz\u0151t \u00e9s k\u00e9t juhot tart."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De annyi tejet adnak majd, hogy tejsz\u00ednt esznek. Tejsz\u00ednt \u00e9s m\u00e9zet eszik mindenki, aki megmarad az orsz\u00e1gban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s azon a napon minden helyen, ahol ezer ez\u00fcst\u00f6t \u00e9r\u0151 ezer sz\u0151l\u0151t\u0151ke van, csupa t\u00f6vis \u00e9s gaz lesz."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ny\u00edllal \u00e9s \u00edjjal j\u00e1rnak majd ott, mert t\u00f6vis \u00e9s gaz lesz az eg\u00e9sz orsz\u00e1g."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nem mennek f\u00f6l a hegyekre sem, amelyeket meg szoktak kap\u00e1lni, mert f\u00e9lnek a t\u00f6vist\u0151l \u00e9s a gazt\u00f3l. Csak barmok j\u00e1rnak ott, \u00e9s juhok legel\u00e9sznek."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s fi\u00e1nak jelk\u00e9pes neve - Ezt mondta nekem az \u00dar: Fogj egy nagy \u00edr\u00f3t\u00e1bl\u00e1t \u00e9s \u00edrd r\u00e1 k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges \u00edr\u00e1ssal: Hamar a zs\u00e1km\u00e1nyra! Gyorsan a pr\u00e9d\u00e1ra!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megb\u00edzhat\u00f3 tan\u00fakul magam mell\u00e9 vettem \u00darijj\u00e1 papot \u00e9s Zekarj\u00e1h\u00fat, Jeberekj\u00e1h\u00fa fi\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Miut\u00e1n a pr\u00f3f\u00e9taasszonyn\u00e1l voltam, teherbe esett, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclt. Akkor ezt mondta nekem az \u00dar: Legyen a neve: Hamar a zs\u00e1km\u00e1nyra! Gyorsan a pr\u00e9d\u00e1ra!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert miel\u0151tt a gyermek ki tudja mondani: ap\u00e1m \u00e9s any\u00e1m, elviszik Damaszkusz gazdags\u00e1g\u00e1t \u00e9s Sam\u00e1ria zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1t Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9let \u00e9s \u00edg\u00e9ret - M\u00e9g ezt is mondta nekem az \u00dar:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivel megvetette ez a n\u00e9p a Sil\u00f3ah csendesen folydog\u00e1l\u00f3 viz\u00e9t, \u00e9s Rec\u00ednnek, meg Remalj\u00e1h\u00fa fi\u00e1nak \u00f6r\u00fcl,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "az\u00e9rt r\u00e1juk z\u00fad\u00edtja az \u00dar az Eufr\u00e1tesz hatalmas \u00e9s nagy viz\u00e9t, Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1t teljes hatalm\u00e1val. Minden\u00fctt kil\u00e9p medr\u00e9b\u0151l, \u00e9s h\u00f6mp\u00f6ly\u00f6g partjai f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bet\u00f6r J\u00fad\u00e1ba, v\u00e9gigz\u00fadul rajta, \u00e9s nyakig \u00e9r. De ha kiterjesztett sz\u00e1rnyaival sz\u00e9lt\u00e9ben ellepi az orsz\u00e1got, vel\u00fcnk lesz az Isten!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tomboljatok csak n\u00e9pek, majd meg fogtok rettenni! Figyeljetek mind, ti messze orsz\u00e1gok! Fegyverkezzetek csak, majd meg fogtok rettenni, fegyverkezzetek csak, majd meg fogtok rettenni!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u0151jetek csak terveket, majd meghi\u00fasulnak, t\u00e1rgyaljatok csak, \u00fagysem siker\u00fcl, mert vel\u00fcnk az Isten!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar, amikor keze megragadott, \u00e9s arra intett, hogy ne j\u00e1rjak ennek a n\u00e9pnek az \u00fatj\u00e1n:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne mondj\u00e1tok \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9snek mindazt, amit ez a n\u00e9p \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9snek mond, amit\u0151l f\u00e9l, att\u00f3l ne f\u00e9ljetek, \u00e9s ne rettegjetek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A Seregek Ur\u00e1t tarts\u00e1tok szentnek, \u0151t f\u00e9lj\u00e9tek, t\u0151le rettegjetek,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "akkor \u0151 is megszentel. De Izr\u00e1el k\u00e9t h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra olyan k\u0151 lesz, amelybe bele\u00fctk\u00f6znek, olyan szikla, amelybe belebotlanak, Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3inak pedig kelepce \u00e9s csapda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sokan megbotlanak k\u00f6z\u00fcl\u00fck, elesnek \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rnek, megfogja \u0151ket a csapda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta hisz j\u00f6vend\u00f6l\u00e9se igaz\u00e1ban - Lez\u00e1rom ezt az intelmet, lepecs\u00e9telem ezt a tan\u00edt\u00e1st tan\u00edtv\u00e1nyaim sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1rom az Urat, aki J\u00e1k\u00f3b h\u00e1za el\u0151l elrejtette orc\u00e1j\u00e1t, \u00e9s benne rem\u00e9nykedem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9n pedig \u00e9s e gyermekek, akiket az \u00dar adott nekem, int\u0151 jelek vagyunk Izr\u00e1elben a Sion-hegyen lak\u00f3 Seregek Ur\u00e1nak akarat\u00e1b\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A babona b\u00fcntet\u00e9se - Ha majd azt mondj\u00e1k nektek, hogy forduljatok a halottid\u00e9z\u0151kh\u00f6z \u00e9s j\u00f6vend\u0151mond\u00f3khoz, akik suttognak \u00e9s mormolnak, ezt felelj\u00e9tek: Nem Isten\u00e9hez kell fordulnia a n\u00e9pnek? A holtakhoz kell fordulni az \u00e9l\u0151 helyett?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nyre \u00e9s intelemre figyeljetek! Hiszen \u0151k olyan dolgokr\u00f3l besz\u00e9lnek, amelyeknek nincs j\u00f6v\u0151je."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Szomor\u00faan \u00e9s \u00e9hesen bolyong a n\u00e9p az orsz\u00e1gban. Ha \u00e9heznie kell, f\u00f6lh\u00e1borodik, gyal\u00e1zza kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s Isten\u00e9t. F\u00f6lfel\u00e9 n\u00e9z,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "majd a f\u00f6ldre tekint, de csak nyomor\u00fas\u00e1got \u00e9s s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get l\u00e1t, nyomaszt\u00f3 bor\u00fat, hom\u00e1lyba tasz\u00edtva."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Messi\u00e1s uralkod\u00e1sa - A n\u00e9p, amely s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben j\u00e1r, nagy vil\u00e1goss\u00e1got l\u00e1t. A hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak f\u00f6ldj\u00e9n lak\u00f3kra vil\u00e1goss\u00e1g ragyog."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Te megszapor\u00edtod a n\u00e9pet, nagy \u00f6r\u00f6m\u00f6t szerzel neki. \u00dagy \u00f6r\u00fclnek sz\u00edned el\u0151tt, mint arat\u00e1skor szoktak \u00f6r\u00fclni; ahogyan vigadnak, ha zs\u00e1km\u00e1nyt osztanak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert terhes ig\u00e1j\u00e1t, a h\u00e1t\u00e1t ver\u0151 botot, sanyargat\u00f3j\u00e1nak vesszej\u00e9t \u00f6sszet\u00f6r\u00f6d, mint Midj\u00e1n napj\u00e1n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert minden d\u00fcb\u00f6r\u00f6gve menetel\u0151 csizma \u00e9s v\u00e9r\u00e1ztatta k\u00f6p\u00f6nyeg el\u00e9g, \u00e9s t\u0171z martal\u00e9ka lesz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert egy gyermek sz\u00fcletik nek\u00fcnk, fi\u00fa adatik nek\u00fcnk. Az uralom az \u0151 v\u00e1ll\u00e1n lesz, \u00e9s \u00edgy fogj\u00e1k nevezni: Csod\u00e1latos Tan\u00e1csos, Er\u0151s Isten, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Atya, B\u00e9kess\u00e9g Fejedelme!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Uralma n\u00f6veked\u00e9s\u00e9nek \u00e9s a b\u00e9k\u00e9nek nem lesz v\u00e9ge a D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n \u00e9s orsz\u00e1g\u00e1ban, mert meger\u0151s\u00edti \u00e9s megszil\u00e1rd\u00edtja t\u00f6rv\u00e9nnyel \u00e9s igazs\u00e1ggal mostant\u00f3l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9. A Seregek Ur\u00e1nak f\u00e9lt\u0151 szeretete viszi v\u00e9ghez ezt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten megb\u00fcnteti Izr\u00e1elt - Egy ig\u00e9t k\u00fcld\u00f6tt az \u00dar J\u00e1k\u00f3bnak, eljutott Izr\u00e1elhez,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "hogy megtudja az eg\u00e9sz n\u00e9p: Efraim \u00e9s Sam\u00e1ria lakoss\u00e1ga, mely g\u0151g\u00f6sen \u00e9s d\u00f6lyf\u00f6s sz\u00edvvel mondja:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00e9gl\u00e1k omlottak le, de mi faragott k\u0151b\u0151l \u00e9p\u00edt\u00fcnk! Vadf\u00fcgef\u00e1kat v\u00e1gtak ki, de mi c\u00e9drusokkal p\u00f3toljuk!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6lb\u00fajtja ellene az \u00dar Rec\u00edn vez\u00e9reit, \u00e9s r\u00e1juk usz\u00edtja ellens\u00e9geit:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "az ar\u00e1mokat el\u00f6lr\u0151l, a filiszteusokat h\u00e1tulr\u00f3l, \u00e9s falj\u00e1k Izr\u00e1elt tele sz\u00e1jjal. Mindezzel nem m\u00falt el haragja, \u00e9s keze m\u00e9g ki van ny\u00fajtva."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ez a n\u00e9p nem t\u00e9rt meg ostoroz\u00f3j\u00e1hoz, \u00e9s nem kereste a Seregek Ur\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt kiirtotta az \u00dar Izr\u00e1elb\u0151l a fejet \u00e9s a farkat, a p\u00e1lm\u00e1t \u00e9s a k\u00e1k\u00e1t egyszerre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A v\u00e9n \u00e9s a f\u0151rend\u0171 a fej, a hazugs\u00e1got tan\u00edt\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ta pedig a farok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert t\u00e9v\u00fatra vezett\u00e9k ezt a n\u00e9pet vezet\u0151i, \u00e9s megzavarodtak, akiket vezettek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem \u00f6r\u00fcl ifjainak az \u00dar, nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl \u00e1rv\u00e1in \u00e9s \u00f6zvegyein, mert mindenki elvetem\u00fclt gonosztev\u0151, \u00e9s minden sz\u00e1j bolondot besz\u00e9l. Mindezzel nem m\u00falt el haragja, keze m\u00e9g ki van ny\u00fajtva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert f\u00f6ll\u00e1ngol a gonoszs\u00e1g, mint a t\u0171z, megem\u00e9szti a t\u00f6vist \u00e9s a gazt. Meggy\u00fajtja az erd\u0151 boz\u00f3tj\u00e1t, gomolyogva sz\u00e1ll f\u00f6l a f\u00fcstje."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A Seregek Ura haragja miatt borul l\u00e1ngba az orsz\u00e1g, a n\u00e9p pedig t\u0171z martal\u00e9ka lesz. Senki sem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl embert\u00e1rs\u00e1n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jobbj\u00e1ba is beleharap, mert olyan \u00e9hes, balj\u00e1t is megenn\u00e9, mert nem tud j\u00f3llakni, mindenki megenn\u00e9 karja h\u00fas\u00e1t is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Manass\u00e9 Efraimra, Efraim Manass\u00e9ra, mindketten J\u00fad\u00e1ra t\u00e1madnak. Mindezzel nem m\u00falt el haragja, keze m\u00e9g ki van ny\u00fajtva."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A gonosz vezet\u0151k \u00edt\u00e9lete - Jaj azoknak, akik jogtalan rendeleteket hoznak, \u00e9s irataik csak terheket r\u00f3nak ki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert elny\u00fajtj\u00e1k a nincstelenek per\u00e9t, megfosztj\u00e1k jogaikt\u00f3l n\u00e9pem nyomorultjait. Az \u00f6zvegyeket kizs\u00e1km\u00e1nyolj\u00e1k, \u00e9s az \u00e1rv\u00e1kat kifosztj\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De mit tesztek majd a megtorl\u00e1s napj\u00e1n, amikor megj\u00f6n messzir\u0151l az \u00edt\u00e9letid\u0151? Kihez futtok majd seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, hol hagyj\u00e1tok kincseiteket?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki nem t\u00e9rdel a foglyok k\u00f6z\u00e9, a meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00f6tt esik el. Mindezzel nem m\u00falt el haragja, keze m\u00e9g ki van ny\u00fajtva."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isten megal\u00e1zza a g\u0151g\u00f6s Assz\u00edri\u00e1t - Jaj Assz\u00edri\u00e1nak, haragom botj\u00e1nak, melynek kez\u00e9ben van d\u00fch\u00f6mnek vesszeje!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elvetem\u00fclt nemzet ellen k\u00fcld\u00f6m, az ellen a n\u00e9p ellen rendelem, amelyre haragszom, hogy zs\u00e1km\u00e1nyt zs\u00e1km\u00e1nyoljon, pr\u00e9d\u00e1t pr\u00e9d\u00e1ljon, \u00e9s eltapossa, mint az utca sar\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u0151 nem \u00edgy k\u00e9pzeli, sz\u00edve nem \u00edgy gondolja, mert sz\u00edve szerint puszt\u00edtani akar, sz\u00e1mos nemzetet akar kiirtani."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert ezt mondja: Vez\u00e9reim nem mind kir\u00e1lyok-e?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem az t\u00f6rt\u00e9nt-e Kaln\u00f3val, ami Karkemissel? Nem \u00fagy j\u00e1rt-e Ham\u00e1t, mint Arpad? Nem \u00fagy j\u00e1rt-e Sam\u00e1ria, mint Damaszkusz?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ahogyan el\u00e9rte kezem a b\u00e1lv\u00e1nyok orsz\u00e1gait, b\u00e1r t\u00f6bb b\u00e1lv\u00e1nyszobruk volt, mint Jeruzs\u00e1lemnek \u00e9s Sam\u00e1ri\u00e1nak,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ahogyan elb\u00e1ntam Sam\u00e1ri\u00e1val \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaival, \u00fagy fogok elb\u00e1nni Jeruzs\u00e1lemmel \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaival."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ha befejezi az \u00dar minden tett\u00e9t a Sion hegy\u00e9n \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, megb\u00fcnteti az assz\u00edr kir\u00e1ly d\u00f6lyf\u00f6s sz\u00edve gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t \u00e9s nagyral\u00e1t\u00f3 szeme dicsekv\u00e9s\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert ezt mondta: Kezem erej\u00e9vel vittem v\u00e9ghez ezt, \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9gemmel, mert \u00e9rtelmes vagyok: megsz\u00fcntettem a n\u00e9pek hat\u00e1rait, \u00e9rt\u00e9keikt\u0151l megfosztottam \u0151ket, hatalmammal letasz\u00edtottam a tr\u00f3non \u00fcl\u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El\u00e9rte kezem a n\u00e9pek gazdags\u00e1g\u00e1t, mint a mad\u00e1rf\u00e9szket, \u00e9s ahogyan megszerzik az elhagyott toj\u00e1sokat, \u00fagy szereztem meg az eg\u00e9sz f\u00f6ldet. Nem volt senki, aki sz\u00e1rny\u00e1val verdesett, cs\u0151r\u00e9t kinyitotta, vagy csipogott volna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dicsekedhetik-e a fejsze azzal szemben, aki v\u00e1g vele? Fontosabb-e a f\u0171r\u00e9sz, ann\u00e1l, aki h\u00fazza? Mintha a bot suhogtatn\u00e1 azt, aki f\u00f6lvette, \u00e9s a vessz\u0151 venn\u00e9 f\u00f6l azt, aki nem f\u00e1b\u00f3l van!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00dar, a Seregek Ura sorvad\u00e1st bocs\u00e1t Assz\u00edria k\u00f6v\u00e9reire, \u00e9s dics\u0151s\u00e9ge alatt t\u0171z lobban, lobog\u00f3 t\u0171z."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izr\u00e1el Vil\u00e1goss\u00e1ga lesz a t\u0171z, \u00e9s Szentje a l\u00e1ng, amely el\u00e9geti \u00e9s megem\u00e9szti benne egyetlen napon a t\u00f6vist \u00e9s a gazt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pomp\u00e1s erdej\u00e9t \u00e9s kertj\u00e9t mindenest\u00fcl megsemmis\u00edti, mintha sorvad\u00e1s sorvasztan\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Oly kev\u00e9s fa marad erdej\u00e9ben, hogy egy gyermek is \u00f6ssze tudja \u00edrni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A marad\u00e9k megt\u00e9r\u00e9se \u00e9s szabadul\u00e1sa - Azon a napon nem t\u00e1maszkodik t\u00f6bb\u00e9 ostoroz\u00f3j\u00e1ra Izr\u00e1el marad\u00e9ka, \u00e9s J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1nak megmenek\u00fclt r\u00e9sze, hanem az \u00darra, Izr\u00e1el Szentj\u00e9re t\u00e1maszkodik h\u0171s\u00e9gesen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A marad\u00e9k megt\u00e9r: J\u00e1k\u00f3b marad\u00e9ka az er\u0151s Istenhez."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert ha annyi volna is n\u00e9ped, Izr\u00e1el, mint tengerparton a homok, csak a marad\u00e9k t\u00e9r meg. El van rendelve pusztul\u00e1sod, igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9let \u00e1rad r\u00e1d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert elhat\u00e1rozta az \u00dar, a Seregek Ura, hogy elpuszt\u00edtja az eg\u00e9sz orsz\u00e1got."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar, a Seregek Ura: Ne f\u00e9lj n\u00e9pem, Sion lak\u00f3ja, Assz\u00edri\u00e1t\u00f3l, ha megver bottal, \u00e9s r\u00e1d emeli vesszej\u00e9t, mint Egyiptom tette."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert r\u00f6vid id\u0151 m\u00falva v\u00e9get \u00e9r k\u00e1rhoztat\u00f3 haragom, amely puszt\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ostorral csapkodja a Seregek Ura, ahogyan megverte Midj\u00e1nt az \u00d3r\u00e9b-szikl\u00e1n\u00e1l. Vesszej\u00e9vel r\u00e1csap a tengerre, mint Egyiptomban tette."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azon a napon leker\u00fcl terhe v\u00e1lladr\u00f3l, ig\u00e1ja nyakadr\u00f3l, a k\u00f6v\u00e9rs\u00e9g miatt leszakad r\u00f3la az iga."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ajba \u00e9rkezik, \u00e1tvonul Migr\u00f3non, Mikm\u00e1szba rendeli f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c1tvonulnak a h\u00e1g\u00f3n, Geb\u00e1ban t\u00e9rnek \u00e9jjeli sz\u00e1ll\u00e1sra. Megretten R\u00e1ma, Saul Gibe\u00e1ja menek\u00fcl."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sikolts hangosan, Gallim le\u00e1nya, figyelj r\u00e1, Lais, felelj r\u00e1, An\u00e1t\u00f3t!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Madm\u00e9n\u00e1 elmenek\u00fclt, G\u00e9bim lak\u00f3i elrejt\u0151ztek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e9g ma oda\u00e9r N\u00f3bba, \u00f6kl\u00e9vel fenyegeti Sion le\u00e1ny\u00e1nak hegy\u00e9t, Jeruzs\u00e1lem dombj\u00e1t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De az \u00dar, a Seregek Ura kegyetlen\u00fcl levagdalja az \u00e1gakat, a sud\u00e1r termet\u0171eket kiv\u00e1gja, \u00e9s elter\u00fclnek a magasra t\u00f6r\u0151k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kiv\u00e1gja fejsz\u00e9vel az erd\u0151 boz\u00f3tj\u00e1t, led\u0151lnek Lib\u00e1non b\u00fcszke c\u00e9drusai!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Messi\u00e1s b\u00e9k\u00e9t hoz a f\u00f6ldre - Vessz\u0151sz\u00e1l hajt ki Isai t\u00f6rzs\u00f6k\u00e9r\u0151l, hajt\u00e1s sarjad gy\u00f6kereir\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00dar lelke nyugszik rajta, a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s \u00e9rtelem lelke, a tan\u00e1cs \u00e9s er\u0151 lelke, az \u00dar ismeret\u00e9nek \u00e9s f\u00e9lelm\u00e9nek lelke."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar f\u00e9lelme lesz a gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9ge. Nem a l\u00e1tszat ut\u00e1n \u00edt\u00e9l, \u00e9s nem hallom\u00e1s ut\u00e1n d\u00f6nt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hanem igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l a nincstelenek \u00fcgy\u00e9ben, \u00e9s m\u00e9lt\u00e1nyosan d\u00f6nt az orsz\u00e1g szeg\u00e9nyeinek dolg\u00e1ban. Megveri a f\u00f6ldet sz\u00e1j\u00e1nak botj\u00e1val, ajka lehelet\u00e9vel meg\u00f6li a b\u0171n\u00f6st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Igazs\u00e1g lesz derek\u00e1nak \u00f6ve, cs\u00edp\u0151j\u00e9nek \u00f6ve pedig a h\u0171s\u00e9g."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor majd a farkas a b\u00e1r\u00e1nnyal lakik, a p\u00e1rduc a g\u00f6d\u00f6ly\u00e9vel hever, a borj\u00fa, az oroszl\u00e1n \u00e9s a h\u00edzott marha egy\u00fctt lesznek, \u00e9s egy kisfi\u00fa terelgeti \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A teh\u00e9n a medv\u00e9vel legel, fiaik egy\u00fctt hever\u00e9sznek, az oroszl\u00e1n pedig szalm\u00e1t eszik, mint a marha."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kisded a viperalyukn\u00e1l j\u00e1tszadozik, \u00e9s az alig elv\u00e1lasztott gyermek a m\u00e9rgesk\u00edgy\u00f3 fajzata fel\u00e9 ny\u00fajtja kez\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem \u00e1rt, \u00e9s nem puszt\u00edt szent hegyemen senki, mert tele lesz a f\u00f6ld az \u00dar ismeret\u00e9vel, ahogyan a tengert v\u00edz bor\u00edtja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azon a napon Isai gy\u00f6ker\u00e9hez fognak j\u00e1rulni a nemzetek, mert z\u00e1szl\u00f3k\u00e9nt magaslik ki a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s sz\u00e9khelye dics\u0151s\u00e9ges lesz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A sz\u00e9tsz\u00f3rt Izr\u00e1el \u00f6sszegy\u0171jt\u00e9se - Azon a napon m\u00e1sodszor is kiny\u00fajtja kez\u00e9t az \u00dar, hogy megvegye n\u00e9pe marad\u00e9k\u00e1t, mely megmarad Assz\u00edri\u00e1ban \u00e9s Egyiptomban, Patr\u00f3szban, K\u00fasban \u00e9s \u00c9l\u00e1mban, Sine\u00e1rban meg Ham\u00e1tban \u00e9s a tenger szigetein."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jelt ad a nemzeteknek, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jti Izr\u00e1el sz\u00e9tsz\u00f3rt fiait, egybegy\u0171jti J\u00fada elsz\u00e9ledt le\u00e1nyait a f\u00f6ld n\u00e9gy sz\u00e9l\u00e9r\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megsz\u0171nik Efraim irigys\u00e9ge, J\u00fada ellens\u00e9gesked\u00e9se kiv\u00e9sz. Efraim nem irigykedik J\u00fad\u00e1ra, J\u00fada sem lesz Efraim ellens\u00e9ge."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rep\u00fclnek a tenger fel\u00e9 a filiszteusok lejt\u0151j\u00e9n, egy\u00fctt ejtik pr\u00e9d\u00e1ul a keleti n\u00e9pet. R\u00e1teszik kez\u00fcket Ed\u00f3mra \u00e9s M\u00f3\u00e1bra, \u00e9s Amm\u00f3n fiai nekik engedelmeskednek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00dar pedig kisz\u00e1r\u00edtja Egyiptom tenger\u00e9nek \u00f6bl\u00e9t. \u00d6kl\u00e9vel megfenyegeti az Eufr\u00e1teszt, forr\u00f3 szel\u00e9vel h\u00e9t \u00e1gra v\u00e1gja, \u00e9s saruval is j\u00e1rhat\u00f3v\u00e1 teszi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Olyan \u00fatja lesz n\u00e9pe marad\u00e9k\u00e1nak, az Assz\u00edri\u00e1ban megmaradtaknak, amilyen Izr\u00e1elnek volt, amikor kij\u00f6tt Egyiptomb\u00f3l."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Istent magasztal\u00f3 \u00e9nek - Azon a napon ezt mondod majd: H\u00e1l\u00e1t adok neked, Uram, mert b\u00e1r haragudt\u00e1l r\u00e1m, elm\u00falt haragod, \u00e9s megvigasztalt\u00e1l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdme, Isten az \u00e9n szabad\u00edt\u00f3m, b\u00edzom \u00e9s nem rettegek, mert er\u0151m \u00e9s \u00e9nekem az \u00dar, megszabad\u00edtott engem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6rvendezve fogtok vizet mer\u00edteni a szabadul\u00e1s forr\u00e1s\u00e1b\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azon a napon ezt mondj\u00e1tok majd: Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00darnak, hirdess\u00e9tek nev\u00e9t! Adj\u00e1tok tudt\u00e1ra a n\u00e9peknek nagy tetteit! Eml\u00e9keztess\u00e9tek \u0151ket, hogy neve magasztos!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9nekelj\u00e9tek, hogy milyen fens\u00e9ges tetteket vitt v\u00e9ghez az \u00dar, tudja meg ezt az eg\u00e9sz f\u00f6ld!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ki\u00e1lts \u00e9s ujjongj, Sion lak\u00f3ja, mert nagy k\u00f6z\u00f6ttetek Izr\u00e1el Szentje!"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Babil\u00f3nia pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Fenyeget\u0151 kijelent\u00e9s Babil\u00f3nia ellen, amelyet l\u00e1tom\u00e1sban kapott \u00c9zsai\u00e1s, \u00c1m\u00f3c fia:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Adjatok jelt a kop\u00e1r hegyr\u0151l, hangosan ki\u00e1ltsatok nekik! Integessetek, hogy vonuljanak be a nemesek kapuin!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n m\u00e1r parancsot adtam megszentelt harcosaimnak \u00e9s elh\u00edvtam vit\u00e9zeimet, akik v\u00e9grehajtj\u00e1k haragomat, \u00e9s vigadoznak fens\u00e9gemnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Z\u00fag\u00e1s hallik a hegyeken, nagy n\u00e9p z\u00fag\u00e1s\u00e1hoz hasonl\u00f3, orsz\u00e1gok morajl\u00e1sa hallik, \u00f6sszegy\u0171lt nemzetek morajl\u00e1sa. A Seregek Ura megszeml\u00e9li a harcra k\u00e9sz sereget."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f6nnek messze f\u00f6ldr\u0151l, az \u00e9g sz\u00e9l\u00e9r\u0151l: az \u00dar, \u00e9s bossz\u00fas haragj\u00e1nak eszk\u00f6zei, hogy elpuszt\u00edts\u00e1k az eg\u00e9sz f\u00f6ldet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jajgassatok, mert k\u00f6zeledik az \u00dar napja, a Mindenhat\u00f3 puszt\u00edt\u00e1sak\u00e9nt j\u00f6n el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt lehanyatlik minden k\u00e9z, megdermed minden ember sz\u00edve."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megriadnak, k\u00ednos f\u00e1jdalmak fogj\u00e1k el \u0151ket, gy\u00f6tr\u0151dnek, mint a sz\u00fcl\u0151 n\u0151. Riadtan n\u00e9znek egym\u00e1sra, \u00e9s arcuk l\u00e1ngban \u00e9g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f6n m\u00e1r az \u00dar napja kegyetlen\u00fcl, f\u00e9ktelen, izz\u00f3 haraggal. Puszt\u00e1v\u00e1 teszi a f\u00f6ldet, kipuszt\u00edtja r\u00f3la a v\u00e9tkeseket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00e9g csillagai \u00e9s csillagzatai nem ragyogtatj\u00e1k vil\u00e1goss\u00e1gukat. S\u00f6t\u00e9t lesz a f\u00f6lkel\u0151 nap, nem f\u00e9nylik a hold vil\u00e1ga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megb\u00fcntetem a vil\u00e1g gonoszs\u00e1g\u00e1t, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k b\u0171n\u00e9t. V\u00e9get vetek a kev\u00e9lyek g\u0151gj\u00e9nek, az er\u0151szakosok g\u0151g\u00f6ss\u00e9g\u00e9t megal\u00e1zom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ritk\u00e1bb\u00e1 teszem a haland\u00f3t a sz\u00ednaranyn\u00e1l, \u00e9s az embert \u00d3f\u00edr arany\u00e1n\u00e1l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megrend\u00edtem az eget, \u00e9s megindul hely\u00e9b\u0151l a f\u00f6ld a Seregek Ur\u00e1nak f\u00e9ktelen haragja miatt, izz\u00f3 haragja napj\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor majd, mint az \u0171z\u00f6tt gazell\u00e1k, mint juhok, amelyeket nem lehet \u00f6sszeterelni, mindenki a maga n\u00e9pe fel\u00e9 indul, mindenki a maga orsz\u00e1g\u00e1ba fut."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akit csak el\u00e9rnek, lesz\u00farj\u00e1k, akit csak megfoghatnak, karddal ejtik el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Csecsem\u0151iket szem\u00fck el\u0151tt z\u00fazz\u00e1k sz\u00e9t, h\u00e1zaikat kifosztj\u00e1k, asszonyaikat meggyal\u00e1zz\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdme, ellen\u00fck ind\u00edtom a m\u00e9deket, akik ez\u00fcsttel nem t\u00f6r\u0151dnek, \u00e9s aranyban nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dnek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdjukkal sz\u00e9tz\u00fazz\u00e1k a gyermekeket, nem irgalmaznak az \u00fajsz\u00fcl\u00f6ttnek sem, a fiakat nem sz\u00e1nj\u00e1k meg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dagy j\u00e1r majd Babilon, az orsz\u00e1gok \u00e9kess\u00e9ge, a k\u00e1ldeusok fens\u00e9ges d\u00edsze, ahogyan f\u00f6ld\u00falta Isten Sodom\u00e1t \u00e9s Gomor\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem telepszik le ott t\u00f6bb\u00e9 senki, nem lakik ott senki a j\u00f6v\u0151 nemzed\u00e9kek sor\u00e1n. Nem s\u00e1toroz ott az arab, nem deleltetnek ott p\u00e1sztorok,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hanem pusztai vadak tany\u00e1znak ott, \u00e9s baglyokkal telnek meg h\u00e1zaik. Struccok laknak majd ott, \u00e9s d\u00e9monok sz\u00f6kdelnek ott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hi\u00e9n\u00e1k \u00fcv\u00f6lt\u00f6znek kast\u00e9lyaikban, gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 palot\u00e1ikban sak\u00e1lok, mert hamar elj\u00f6n az ideje, nem k\u00e9snek napjai."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "G\u00fanydal a babiloni kir\u00e1ly buk\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Bizony, megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl az \u00dar J\u00e1k\u00f3bon, \u00e9s tov\u00e1bbra is Izr\u00e1elt v\u00e1lasztja. Nyugalmat ad nekik f\u00f6ldj\u00fck\u00f6n, j\u00f6vev\u00e9nyek t\u00e1rsulnak hozz\u00e1juk, \u00e9s J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1hoz csatlakoznak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6lkarolj\u00e1k \u00e9s hazaviszik \u0151ket a n\u00e9pek, Izr\u00e1el pedig tulajdon\u00e1v\u00e1 teszi azokat az \u00dar f\u00f6ldj\u00e9n mint szolg\u00e1kat \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3kat. Fogs\u00e1gba viv\u0151iket foglyul ejtik, \u00e9s uralkodnak volt sanyargat\u00f3ikon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor majd nyugalomra ford\u00edtja az \u00dar f\u00e1jdalmaidat, nyugtalans\u00e1godat \u00e9s azt a kem\u00e9ny szolg\u00e1latot, amelyet v\u00e9gezned kellett,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ezt a g\u00fanydalt fogod \u00e9nekelni a babiloni kir\u00e1lyr\u00f3l: V\u00e9ge van a sanyargat\u00f3nak, v\u00e9ge van az er\u0151szaknak!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6rte az \u00dar a gonoszs\u00e1g vesszej\u00e9t, a zsarnoks\u00e1g botj\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki n\u00e9peket vert d\u00fch\u00e9ben sz\u00fcntelen ver\u00e9ssel, aki nemzeteket taposott haragj\u00e1ban, most azt \u00fcld\u00f6zik k\u00edm\u00e9letlen\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megnyugodott, csendes az eg\u00e9sz f\u00f6ld, ujjong\u00e1sba t\u00f6rtek ki az emberek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e9g a ciprusok is \u00edgy \u00f6r\u00fclnek, meg a Lib\u00e1non c\u00e9drusai: Mi\u00f3ta elter\u00fclt\u00e9l, nem j\u00f6n fav\u00e1g\u00f3 ellen\u00fcnk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megrend\u00fclt ott lent a holtak haz\u00e1ja, l\u00e1tva j\u00f6tt\u00f6det. Felk\u00f6lti miattad az \u00e1rnyakat, a f\u00f6ld \u00f6sszes hatalmasait, f\u00f6lkelti tr\u00f3njukr\u00f3l a nemzetek kir\u00e1lyait."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "R\u00e1kezdik mindny\u00e1jan, \u00e9s ezt mondj\u00e1k neked: Te is er\u0151tlen lett\u00e9l, mint mi, hozz\u00e1nk hasonl\u00f3v\u00e1 lett\u00e9l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00edrba omlott g\u0151g\u00f6d, lantjaid zeng\u00e9se! F\u00e9rgek a der\u00e9kaljad, pondr\u00f3k a takar\u00f3d!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Leest\u00e9l az \u00e9gr\u0151l, f\u00e9nyes hajnalcsillag! Lehullt\u00e1l a f\u00f6ldre, n\u00e9pek legy\u0151z\u0151je!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pedig ezt mondtad magadban: F\u00f6lmegyek az \u00e9gbe, Isten csillagai f\u00f6l\u00e9 emelem tr\u00f3nomat, oda\u00fcl\u00f6k az istenek hegy\u00e9re a messze \u00e9szakon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6lmegyek a felh\u0151k cs\u00facs\u00e1ra, hasonl\u00f3 leszek a Fels\u00e9geshez!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De a s\u00edrba kell lesz\u00e1llnod, a g\u00f6d\u00f6r m\u00e9ly\u00e9be."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akik csak megl\u00e1tnak, b\u00e1mulnak, elgondolkoznak rajtad: Ett\u0151l az embert\u0151l reszketett a f\u00f6ld, ett\u0151l remegtek az orsz\u00e1gok?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez az, aki puszt\u00e1v\u00e1 tette a vil\u00e1got, lerombolta a v\u00e1rosokat, \u00e9s nem engedte haza a foglyokat?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A nemzetek kir\u00e1lyai mind tisztess\u00e9gben nyugszanak s\u00edrboltjukban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u00e9ged azonban temetetlen\u00fcl dobnak el, mint valami hitv\u00e1ny gazt, mint eltaposott hull\u00e1t; elbor\u00edtanak a meggyilkoltak, akiket karddal \u00f6ltek meg, \u00e9s k\u0151halom alatt lesz a s\u00edrjuk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem temetnek el \u00fagy, mint a kir\u00e1lyokat, mert puszt\u00edtottad orsz\u00e1godat, gyilkoltad n\u00e9pedet. Nem emlegetik soha t\u00f6bb\u00e9 a gonosztev\u0151k ivad\u00e9k\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1ll\u00edtsatok v\u00e1g\u00f3hidat fiainak \u0151seik b\u0171ne miatt, hogy talpra \u00e1llva el ne foglalj\u00e1k az orsz\u00e1got, s be ne t\u00f6lts\u00e9k v\u00e1rosokkal a vil\u00e1got!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00e1juk t\u00e1madok - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura -, \u00e9s kiirtom Babil\u00f3nia nev\u00e9t \u00e9s marad\u00e9k\u00e1t, m\u00e9g az \u00edrmagj\u00e1t is - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6l\u00f6mbik\u00e1k tany\u00e1j\u00e1v\u00e1 teszem, vadvizes mocs\u00e1rr\u00e1, \u00e9s els\u00f6pr\u00f6m puszt\u00edt\u00f3 sepr\u0171vel - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Megesk\u00fcd\u00f6tt a Seregek Ura: \u00dagy lesz, ahogyan elterveztem, az k\u00f6vetkezik be, amit elhat\u00e1roztam."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Orsz\u00e1gomban t\u00f6r\u00f6m \u00f6ssze Assz\u00edri\u00e1t, hegyeimen taposom el. Leker\u00fcl r\u00f3luk ig\u00e1ja, leker\u00fcl v\u00e1llukr\u00f3l a teher."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezt a tervet hat\u00e1roztam el az eg\u00e9sz f\u00f6ld ellen, \u00edgy ny\u00fajtom ki kezemet minden n\u00e9p ellen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha \u00edgy hat\u00e1roz a Seregek Ura, ki hi\u00fas\u00edthatja meg? Ha kiny\u00fajtja kez\u00e9t, ki ford\u00edthatja vissza?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A filiszteusokat utol\u00e9ri az \u00edt\u00e9let - \u00c1h\u00e1z kir\u00e1ly hal\u00e1la esztendej\u00e9ben hangzott el ez a fenyeget\u0151 j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ne \u00f6r\u00fcljetek annyira, filiszteusok, hogy \u00f6sszet\u00f6rt a titeket ver\u0151 bot! Mert a k\u00edgy\u00f3 gy\u00f6ker\u00e9r\u0151l vipera sarjad, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcse rep\u00fcl\u0151 s\u00e1rk\u00e1ny lesz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A legszeg\u00e9nyebbek j\u00f3l \u00e9lnek, \u00e9s a szeg\u00e9nyek bizton hever\u00e9sznek, a te gy\u00f6keredet azonban \u00e9hhal\u00e1llal s\u00fajtom, marad\u00e9kodat meggyilkolom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jajgass, kapu, ki\u00e1lts, v\u00e1ros, rettegjetek, ti filiszteusok! Mert f\u00fcst gomolyog \u00e9szakr\u00f3l, senki sem t\u00e9veszti el kijel\u00f6lt hely\u00e9t."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mit sz\u00f3lnak majd ehhez a n\u00e9pek k\u00f6vetei? Azt, hogy az \u00dar vetette meg Sion alapj\u00e1t, oda menek\u00fclnek n\u00e9pe szeg\u00e9nyei!"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s M\u00f3\u00e1b ellen - Fenyeget\u0151 j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s M\u00f3\u00e1b ellen: \u00c9jnek idej\u00e9n elpusztul, eln\u00e9mul \u00c1r-M\u00f3\u00e1b! \u00c9jnek idej\u00e9n elpusztul, eln\u00e9mul K\u00edr-M\u00f3\u00e1b!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6lmennek a templomba, zokog D\u00edb\u00f3n a magaslatokon, N\u00e9b\u00f3 \u00e9s M\u00e9deba miatt jajgat M\u00f3\u00e1b. Minden fejet megny\u00edrtak, minden szak\u00e1llt lev\u00e1gtak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az utc\u00e1kon zs\u00e1kruh\u00e1ban j\u00e1rnak, a h\u00e1ztet\u0151k\u00f6n \u00e9s a tereken mindenki jajgat, k\u00f6nnyeit hullatva."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1lt Hesb\u00f3n \u00e9s El\u00e1l\u00e9, hangjuk Jahacig hallik. Ez\u00e9rt riadoznak M\u00f3\u00e1b fegyveresei, riadozik lelke."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00edvb\u0151l ki\u00e1ltok M\u00f3\u00e1b miatt. C\u00f3arig, Eglat-Selisijj\u00e1ig jutottak menek\u00fcltjei. S\u00edrva mennek f\u00f6l a L\u00fahit-h\u00e1g\u00f3n, H\u00f3r\u00f3naim \u00fatj\u00e1n \u00f6sszet\u00f6rve jajvesz\u00e9kelnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pusztas\u00e1gg\u00e1 v\u00e1lnak Nimrim vizei, elsz\u00e1rad a f\u0171, kipusztul a p\u00e1zsit, nem marad n\u00f6v\u00e9nyzet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt amij\u00fck megmarad, amit meg tudnak \u0151rizni, \u00e1tviszik a puszt\u00e1k patakj\u00e1n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl jajvesz\u00e9kelnek M\u00f3\u00e1b hat\u00e1rain, Eglaimig hangzik a jajgat\u00e1s, Be\u00e9r-\u00c9limig hangzik a jajgat\u00e1s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bizony, megtelnek v\u00e9rrel D\u00edm\u00f3n vizei! M\u00e1s veszedelmet is hozok D\u00edm\u00f3nra: oroszl\u00e1nokat M\u00f3\u00e1b menek\u00fcltjeire \u00e9s a f\u00f6ld marad\u00e9k\u00e1ra."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3\u00e1b n\u00e9pe J\u00fad\u00e1ban tal\u00e1l mened\u00e9kre - K\u00fcldjetek b\u00e1r\u00e1nyokat az orsz\u00e1g uralkod\u00f3j\u00e1nak Szel\u00e1b\u00f3l a pusztas\u00e1gon \u00e1t Sion le\u00e1ny\u00e1nak hegy\u00e9re!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bujdos\u00f3 mad\u00e1rhoz, f\u00f6ld\u00falt f\u00e9szekhez hasonl\u00edtanak M\u00f3\u00e1b le\u00e1nyai az Arn\u00f3n g\u00e1zl\u00f3in\u00e1l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tartsatok tan\u00e1csot, hozzatok d\u00f6nt\u00e9st! Tedd \u00e1rny\u00e9kodat f\u00e9nyes d\u00e9lben olyann\u00e1, mint az \u00e9jszaka! Rejtsd el az el\u0171z\u00f6tteket, ne jelentsd f\u00f6l a bujdos\u00f3kat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hadd lakjanak n\u00e1lad az el\u0171z\u00f6tt m\u00f3\u00e1biak! L\u00e9gy rejtekhely\u00fck, ha j\u00f6n a puszt\u00edt\u00f3! Mert v\u00e9ge lesz az er\u0151szaknak, megsz\u0171nik a puszt\u00edt\u00e1s, elt\u0171nnek az orsz\u00e1g eltipr\u00f3i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kegyelem \u00e1ltal k\u00e9sz\u00fcl egy tr\u00f3n. Megingathatatlanul \u00fcl azon D\u00e1vid s\u00e1tor\u00e1ban a b\u00edr\u00f3, aki t\u00f6r\u0151dik a joggal, \u00e9s szorgalmazza az igazs\u00e1got."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hallottunk M\u00f3\u00e1b g\u0151gj\u00e9r\u0151l, hogy milyen g\u0151g\u00f6s, fennh\u00e9j\u00e1z\u00f3, d\u00f6lyf\u00f6s \u00e9s \u00f6ntelt, \u00fcres henceg\u0151."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt jajgatni fog egyik m\u00f3\u00e1bi a m\u00e1sik\u00e9rt, mindenki jajgatni fog. Ny\u00f6gni fogtok \u00f6sszet\u00f6rten K\u00edr-Hareszet asz\u00fa sz\u0151l\u0151j\u00e9\u00e9rt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mert elhervadtak Hesb\u00f3n sz\u0151l\u0151hegyei, Szibm\u00e1 sz\u0151l\u0151t\u0151k\u00e9i. A n\u00e9p urai lemetszett\u00e9k vessz\u0151it, pedig Jaz\u00e9rig \u00e9rtek, befutott\u00e1k a pusztas\u00e1got. Hajt\u00e1sai sz\u00e9t\u00e1gaztak, a tengeren t\u00falra ny\u00faltak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elsiratom Szibm\u00e1 sz\u0151l\u0151t\u0151k\u00e9it, ahogyan sirattam Jaz\u00e9rt. El\u00e1rasztlak k\u00f6nnyeimmel, Hesb\u00f3n \u00e9s El\u00e1l\u00e9, mert sz\u00fcretedr\u0151l \u00e9s arat\u00e1sodr\u00f3l elmaradt a kurjant\u00e1s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Odalett az \u00f6r\u00f6m \u00e9s vigadoz\u00e1s a sz\u0151l\u0151skertben, nem ujjonganak a sz\u0151l\u0151kben, nem ki\u00e1ltoznak. Nem tapos bort sajt\u00f3kban a tapos\u00f3, a kurjant\u00e1st megsz\u00fcntetem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, mint a citera, zeng a bens\u0151m M\u00f3\u00e1b\u00e9rt, a keblem K\u00edr-Heresz\u00e9rt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s ha megjelenik M\u00f3\u00e1b az \u00e1ldoz\u00f3halmon, b\u00e1rhogyan f\u00e1radozik, m\u00e9g ha szent\u00e9ly\u00e9be megy is im\u00e1dkozni, nem \u00e9rhet el semmit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezt az ig\u00e9t mondta az \u00dar M\u00f3\u00e1br\u00f3l m\u00e1r r\u00e9gen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De most \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: H\u00e1rom esztend\u0151n bel\u00fcl, a b\u00e9rl\u0151k \u00e9veihez hasonl\u00f3an, megal\u00e1zz\u00e1k M\u00f3\u00e1b el\u0151kel\u0151it \u00e9s eg\u00e9sz nagy t\u00f6meg\u00e9t, m\u00e9g a marad\u00e9ka is kev\u00e9s, kicsiny \u00e9s er\u0151tlen lesz."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Ar\u00e1m \u00e9s Izr\u00e1el ellen - Fenyeget\u0151 j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Damaszkusz ellen: Damaszkusz nem lesz t\u00f6bb\u00e9 v\u00e1ros, rom \u00e9s omlad\u00e9k lesz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ar\u00f3\u00e9r v\u00e1rosai elhagyott\u00e1 v\u00e1lnak, ny\u00e1jak lesznek ott, hever\u00e9sznek h\u00e1bor\u00edtatlanul."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem lesz er\u0151d Efraimban, sem kir\u00e1lys\u00e1g Damaszkuszban: egy sorsra jut Ar\u00e1m marad\u00e9ka \u00e9s Izr\u00e1el fiainak dics\u0151s\u00e9ge, - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azon a napon lehanyatlik J\u00e1k\u00f3b dics\u0151s\u00e9ge, k\u00f6v\u00e9r teste lesov\u00e1nyodik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dagy lesz, mint amikor gabon\u00e1t markol az arat\u00f3, \u00e9s karj\u00e1val lev\u00e1gja a kal\u00e1szokat. Olyan lesz, mint amikor valaki kal\u00e1szt szedeget a Ref\u00e1im v\u00f6lgy\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Csak b\u00f6ng\u00e9szni val\u00f3 marad benne, mint mikor az olajbogy\u00f3t verik: k\u00e9t-h\u00e1rom bogy\u00f3 marad a fa koron\u00e1ja tetej\u00e9n, n\u00e9gy vagy \u00f6t a gy\u00fcm\u00f6lcsfa \u00e1gain - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azon a napon Alkot\u00f3j\u00e1ra tekint majd az ember, \u00e9s megl\u00e1tja szem\u00e9vel Izr\u00e1el Szentj\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem tekint az olt\u00e1rokra, keze alkot\u00e1saira, meg sem l\u00e1tja, amit ujjaival csin\u00e1lt, a szent f\u00e1kat \u00e9s a t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 olt\u00e1rokat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azon a napon olyanok lesznek er\u0151s v\u00e1rosai, mint az elhagyott erd\u0151, \u00e9s mint a hegycs\u00facs, amelyet elhagytak az Izr\u00e1el fiai el\u0151l menek\u00fcl\u0151k: pusztas\u00e1gg\u00e1 lesz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert elfeledkezt\u00e9l szabad\u00edt\u00f3 Istenedr\u0151l, er\u0151s K\u0151szikl\u00e1dra nem gondolt\u00e1l, az\u00e9rt \u00fcltetsz gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 \u00fcltetv\u00e9nyt, \u00e9s telet\u0171zdeled idegen vessz\u0151kkel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00fcltet\u00e9s ut\u00e1n be is ker\u00edted, \u00e9s reggelre kisarjasztatod a magvakat. De oda lesz az arat\u00e1s a hervad\u00e1s idej\u00e9n, \u00e9s gy\u00f3gy\u00edthatatlan lesz a f\u00e1jdalom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jaj, z\u00fag a sok n\u00e9p! Z\u00fag\u00e1suk olyan, mint a tengerek z\u00fag\u00e1sa. Morajlanak a nemzetek! Morajl\u00e1suk olyan, mint a hatalmas v\u00edz morajl\u00e1sa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Morajlanak a nemzetek, ahogyan morajlik a nagy v\u00edz; de ha megdorg\u00e1lja az \u00dar, elfut messzire. Mint a polyv\u00e1t kergeti a sz\u00e9l a hegyek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s mint az \u00f6rd\u00f6gszekeret a sz\u00e9lvihar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha lesz\u00e1ll az est, r\u00e9m\u00fcletbe esnek, mire megvirrad, sehol sem lesznek. Ez lesz a jutalma fosztogat\u00f3inknak, ez lesz a sorsa pr\u00e9d\u00e1l\u00f3inknak."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Eti\u00f3pi\u00e1r\u00f3l - Jaj a sz\u00e1rnysuhog\u00e1s orsz\u00e1g\u00e1nak Eti\u00f3pia foly\u00f3in t\u00fal!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00f6veteket k\u00fcld a tengeren, papiruszhaj\u00f3kon a v\u00edz sz\u00edn\u00e9n. Induljatok gyorsan, k\u00f6vetek, a sz\u00e1las \u00e9s sima arc\u00fa n\u00e9phez, a k\u00f6zelben \u00e9s t\u00e1volban rettegett n\u00e9phez, az els\u00f6pr\u0151 erej\u0171 n\u00e9phez, melynek haz\u00e1j\u00e1t foly\u00f3k szelik \u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ti, a vil\u00e1g \u00f6sszes lak\u00f3i, e f\u00f6ld lakosai! Ha jelt adnak a hegyeken, l\u00e1ss\u00e1tok meg, ha megf\u00fajj\u00e1k a k\u00fcrt\u00f6t, hallj\u00e1tok meg!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert ezt mondta nekem az \u00dar: Nyugodtan n\u00e9zem hajl\u00e9komb\u00f3l, mint izz\u00f3 h\u0151s\u00e9g f\u00e9nyes nappal, mint harmatoz\u00f3 felh\u0151 arat\u00e1si h\u0151s\u00e9gben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert m\u00e9g sz\u00fcret el\u0151tt, vir\u00e1gz\u00e1s ut\u00e1n, ha f\u00fcrtt\u00e9 \u00e9rnek a sz\u0151l\u0151szemek, akkor lev\u00e1gja a vessz\u0151ket metsz\u0151k\u00e9ssel, lemetszi r\u00f3la a vadhajt\u00e1sokat is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ott marad mindenest\u00fcl a hegyek ragadoz\u00f3 madarainak \u00e9s a f\u00f6ld \u00e1llatainak. Ott nyaral a ragadoz\u00f3 mad\u00e1r, \u00e9s ott telel a f\u00f6ld minden \u00e1llata."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben aj\u00e1nd\u00e9kot visz a Seregek Ur\u00e1nak a sz\u00e1las \u00e9s sima arc\u00fa n\u00e9p, a k\u00f6zelben \u00e9s t\u00e1volban rettegett n\u00e9p, az els\u00f6pr\u0151 erej\u0171 n\u00e9p, amelynek haz\u00e1j\u00e1t foly\u00f3k szelik \u00e1t, a Seregek Ura nev\u00e9nek hely\u00e9re, a Sion hegy\u00e9re."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Egyiptom buk\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Fenyeget\u0151 j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Egyiptom ellen: Sz\u00e1guld az \u00dar gyors felh\u0151n: Egyiptomba megy. Meginognak el\u0151tte Egyiptom b\u00e1lv\u00e1nyai, Egyiptom sz\u00edve megdermed kebl\u00e9ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egyiptomit egyiptomira usz\u00edtok, hogy testv\u00e9r testv\u00e9r ellen, ember embert\u00e1rsa ellen, v\u00e1ros v\u00e1ros ellen, tartom\u00e1ny tartom\u00e1ny ellen harcoljon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oda lesz Egyiptom b\u00e1tors\u00e1ga, tan\u00e1cstalann\u00e1 teszem. K\u00e9rdezgetik majd a b\u00e1lv\u00e1nyokat \u00e9s a szellemeket, a halottid\u00e9z\u0151ket \u00e9s a j\u00f6vend\u0151mond\u00f3kat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e9n kiszolg\u00e1ltatom az egyiptomiakat egy kem\u00e9nykez\u0171 \u00farnak, egy er\u0151skez\u0171 kir\u00e1ly uralkodik majd rajtuk! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, a Seregek Ura."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kiapad a tenger vize, kisz\u00e1rad, kiszikkad a folyam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u0171z\u00f6ss\u00e9 v\u00e1lnak a foly\u00f3k. Egyiptomban a N\u00edlus \u00e1gai leapadnak, kisz\u00e1radnak. Elfonnyad a n\u00e1d \u00e9s a s\u00e1s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A N\u00edlus menti tiszt\u00e1sok a N\u00edlus torkolat\u00e1n\u00e1l \u00e9s minden vet\u00e9s a N\u00edlus mellett elsz\u00e1rad, elt\u0171nik, semmiv\u00e9 lesz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szomor\u00faak a hal\u00e1szok, gy\u00e1szolnak mind, akik a N\u00edlusban horg\u00e1sznak, elal\u00e9lnak, akik h\u00e1l\u00f3t vetnek a v\u00edz sz\u00edn\u00e9re."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sz\u00e9gyent vallanak a len megmunk\u00e1l\u00f3i, a gerebenez\u0151k \u00e9s v\u00e1szonsz\u00f6v\u0151k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Levertek lesznek a k\u00f6t\u00e9lver\u0151k, b\u00e1nk\u00f3dnak mind a napsz\u00e1mosok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Milyen ostob\u00e1k C\u00f3an vez\u00e9rei, a f\u00e1ra\u00f3 legb\u00f6lcsebb tan\u00e1csosai! Esztelen tan\u00e1csot adnak. Hogy meritek mondani a f\u00e1ra\u00f3nak, hogy b\u00f6lcsek vagytok, r\u00e9gi kir\u00e1lyok sarjai?!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hol vannak b\u00f6lcseid? Mondj\u00e1k meg neked, ha tudj\u00e1k, mit hat\u00e1rozott a Seregek Ura Egyiptom fel\u0151l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bolondok lettek C\u00f3an vez\u00e9rei, N\u00f3f vez\u00e9rei becsap\u00f3dtak. T\u00e9v\u00fatra vezett\u00e9k Egyiptomot a tartom\u00e1nyok vezet\u0151i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert bel\u00e9j\u00fck \u00f6nt\u00f6tte az \u00dar az \u00e1m\u00edt\u00e1s lelk\u00e9t, hogy t\u00e9v\u00fatra vezess\u00e9k Egyiptomot minden v\u00e1llalkoz\u00e1s\u00e1ban, ahogyan a r\u00e9szeg belet\u00e9ved ok\u00e1d\u00e9k\u00e1ba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem siker\u00fcl Egyiptomnak semmif\u00e9le v\u00e1llalkoz\u00e1sa, b\u00e1rmire v\u00e1llalkozik a f\u0151 vagy a farok, a p\u00e1lma\u00e1g vagy a k\u00e1ka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Egyiptom \u00e9s Assz\u00edria megt\u00e9r az \u00darhoz - Azon a napon olyan lesz Egyiptom, mint az asszonyok: borzadni \u00e9s rettegni fog a Seregek Ura f\u00f6lemelt kez\u00e9t\u0151l, mert f\u00f6lemeli ellene."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egyiptom rettegni fog J\u00fad\u00e1t\u00f3l: ha csak eml\u00edtik is el\u0151tte, m\u00e1r retteg a Seregek Ur\u00e1nak v\u00e9gz\u00e9s\u00e9t\u0151l, amelyet ellene hozott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azon a napon \u00f6t olyan v\u00e1ros lesz Egyiptomban, amely k\u00e1na\u00e1ni nyelven besz\u00e9l, \u00e9s a Seregek Ur\u00e1ra esk\u00fcszik. Az egyiket Nap-v\u00e1rosnak nevezik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azon a napon olt\u00e1ra lesz az \u00darnak Egyiptomban, a hat\u00e1r\u00e1n pedig az \u00darnak szentelt oszlop."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Seregek Ur\u00e1r\u00f3l tan\u00faskod\u00f3 jel lesz ez Egyiptomban. Ha seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltanak az \u00darhoz sanyargat\u00f3ik miatt, k\u00fcld szabad\u00edt\u00e1sukra olyan vezet\u0151t, aki megmenti \u0151ket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor megismerteti mag\u00e1t az \u00dar Egyiptommal, \u00e9s Egyiptom megismeri az Urat. Tisztelni fogj\u00e1k az Urat v\u00e9res\u00e1ldozattal \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozattal. Fogadalmat is tesznek az \u00darnak, \u00e9s teljes\u00edtik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha csap\u00e1ssal s\u00fajtja is az \u00dar Egyiptomot, de meg is gy\u00f3gy\u00edtja. Megt\u00e9rnek az \u00darhoz, \u0151 pedig meghallgatja \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtja \u0151ket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor majd orsz\u00e1g\u00fat vezet Egyiptomb\u00f3l Assz\u00edri\u00e1ba, \u00fagyhogy az assz\u00edrok Egyiptomba, az egyiptomiak pedig Assz\u00edri\u00e1ba mehetnek, \u00e9s Egyiptom Assz\u00edri\u00e1val egy\u00fctt tiszteli az Urat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azon a napon Egyiptom \u00e9s Assz\u00edria mellett Izr\u00e1el, mint harmadik orsz\u00e1g, \u00e1ld\u00e1s lesz a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A Seregek Ura pedig ezt az \u00e1ld\u00e1st mondja: \u00c1ldott Egyiptom, az \u00e9n n\u00e9pem, \u00e9s Assz\u00edria, kezem alkot\u00e1sa, meg Izr\u00e1el, az \u00e9n tulajdonom!"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Egyiptom \u00e9s Eti\u00f3pia buk\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Abban az \u00e9vben, amikor Asd\u00f3d al\u00e1 \u00e9rkezett az a hadvez\u00e9r, aki Szarg\u00f3n assz\u00edr kir\u00e1ly parancs\u00e1ra megostromolta \u00e9s elfoglalta Asd\u00f3dot,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "abban az id\u0151ben \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar \u00c9zsai\u00e1shoz, \u00c1m\u00f3c fi\u00e1hoz: Vedd le a zs\u00e1kruh\u00e1t a derekadr\u00f3l, \u00e9s h\u00fazd le a sarut a l\u00e1badr\u00f3l! \u0150 \u00edgy is tett, \u00e9s mez\u00edtelen\u00fcl, saru n\u00e9lk\u00fcl j\u00e1rt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor ezt mondta az \u00dar: Ahogyan szolg\u00e1m, \u00c9zsai\u00e1s mez\u00edtelen\u00fcl \u00e9s saru n\u00e9lk\u00fcl j\u00e1r h\u00e1rom esztendeig, int\u0151 jel\u00fcl Egyiptom \u00e9s Eti\u00f3pia sz\u00e1m\u00e1ra,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fagy hajtja el az assz\u00edr kir\u00e1ly Egyiptom rabjait \u00e9s Eti\u00f3pia foglyait, ifjakat \u00e9s v\u00e9neket, mez\u00edtelen\u00fcl \u00e9s saru n\u00e9lk\u00fcl, csupasz fen\u00e9kkel, Egyiptom sz\u00e9gyen\u00e9re."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor majd reszketni \u00e9s sz\u00e9gyenkezni fognak, akik Eti\u00f3pi\u00e1ban b\u00edztak, \u00e9s Egyiptommal dicsekedtek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor ezt mondj\u00e1k e partvid\u00e9k lak\u00f3i: Hogyan tudn\u00e1nk mi megmenek\u00fclni, ha az is \u00edgy j\u00e1rt, akiben b\u00edztunk, \u00e9s akihez seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt folyamodtunk, hogy mentsen meg benn\u00fcnket az assz\u00edr kir\u00e1lyt\u00f3l?!"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Babil\u00f3nia ellen - Fenyeget\u0151 j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Babil\u00f3nia ellen: Ahogyan a sz\u00e9lviharok t\u00f6rnek el\u0151 d\u00e9l fel\u0151l, \u00fagy k\u00f6zeledik a s\u00edks\u00e1g fel\u0151l, a f\u00e9lelmetes f\u00f6ldr\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f6rny\u0171 l\u00e1tom\u00e1sban ez jutott tudtomra: Csal a csal\u00f3, puszt\u00edt a puszt\u00edt\u00f3! Vonulj ellene, \u00c9l\u00e1m, ostromold, M\u00e9dia! Minden s\u00f3hajtoz\u00e1snak v\u00e9get vetek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt g\u00f6rcs\u00f6s f\u00e1jdalom fogja el derekamat, olyan k\u00ednok gy\u00f6t\u00f6rnek, mint a sz\u00fcl\u0151 n\u0151 k\u00ednjai. Megzavarodtam, nem hallok, megriadtam, nem l\u00e1tok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e1borog a sz\u00edvem, reszket\u00e9s fogott el. Az eddig \u00e1h\u00edtott alkonyat rettenetes lett nekem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ter\u00edtik az asztalt, rendezik a sz\u0151nyegeket, esznek-isznak. Rajta, vez\u00e9rek, kenj\u00e9tek a pajzsot!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert ezt mondta nekem az \u00dar: Menj, \u00e1ll\u00edts \u0151rszemet, \u00e9s amit l\u00e1t, jelentse!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lovasokat l\u00e1tott, lovasokat kettes\u00e9vel, meg szamarakon \u00e9s tev\u00e9ken nyargal\u00f3kat. Er\u0151sen \u00e9s fesz\u00fclten figyelt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "majd felord\u00edtott, mint az oroszl\u00e1n: Uram, \u0151rhelyemen \u00e1llok mindennap, \u0151rs\u00e9gen \u00e1llok minden \u00e9jjel!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f6nnek m\u00e1r a lovasok, lovasok kettes\u00e9vel! Akkor megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt mondta: Elesett, elesett Babilon! Minden istenszobra a f\u00f6ld\u00f6n hever \u00f6sszet\u00f6rve!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d3, agyoncs\u00e9pelt \u00e9s megtiport n\u00e9pem! Amit a Seregek Ur\u00e1t\u00f3l, Izr\u00e1el Isten\u00e9t\u0151l hallottam, azt jelentettem nektek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Ed\u00f3m ellen - Fenyeget\u0151 j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s D\u00fam\u00e1 ellen: Ki\u00e1lt\u00e1st hallok Sz\u00e9\u00edrb\u0151l: \u0150r\u00e1ll\u00f3, meddig tart m\u00e9g az \u00e9jszaka, \u0151r\u00e1ll\u00f3, meddig tart m\u00e9g az \u00e9jjel?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6zeleg a reggel, de m\u00e9g \u00e9jjel van - felelt az \u0151r\u00e1ll\u00f3. K\u00e9rdezhettek, de ink\u00e1bb akkor, ha majd visszaj\u00f6tt\u00f6k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Ar\u00e1bia ellen - Fenyeget\u0151 j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Ar\u00e1bia ellen: Ar\u00e1bia boz\u00f3tjaiban t\u00f6lts\u00e9tek az \u00e9jszak\u00e1t, Ded\u00e1n karav\u00e1njai!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hozzatok vizet a szomjaz\u00f3nak, T\u00e9ma f\u00f6ldj\u00e9nek lak\u00f3i, \u00e9s adjatok kenyeret a menek\u00fcl\u0151knek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert fegyver el\u0151l menek\u00fcltek el, kivont kard el\u0151l, kifesz\u00edtett \u00edj el\u0151l \u00e9s s\u00falyos harcb\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert ezt mondta nekem az \u00dar: Egy \u00e9v m\u00falva, amilyen a b\u00e9rl\u0151nek az \u00e9ve, v\u00e9ge lesz K\u00e9d\u00e1r minden dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kev\u00e9s marad meg a k\u00e9d\u00e1ri h\u0151s\u00f6k \u00edjaib\u00f3l, Izr\u00e1el Istene, az \u00dar mondja ezt."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem megal\u00e1ztat\u00e1sa - Fenyeget\u0151 j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s a l\u00e1tom\u00e1s v\u00f6lgye ellen: Mi t\u00f6rt\u00e9nt veled, hogy mindenki a h\u00e1ztet\u0151kre ment?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Csupa l\u00e1rma, zajong\u00e1s a v\u00e1ros, vigadozik a v\u00e1r! Sebes\u00fcltjeidet nem kard sebezte meg, halottaid nem harcban estek el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vezet\u0151id mind egy sz\u00e1lig elmenek\u00fcltek, ny\u00edll\u00f6v\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl ker\u00fcltek fogs\u00e1gba. Mind fogs\u00e1gra jutottak, akiket csak megtal\u00e1ltak, b\u00e1rmily messze futottak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondom: Ne n\u00e9zzetek r\u00e1m, keservesen s\u00edrok! Ne zaklassatok vigasztal\u00e1sotokkal, hiszen n\u00e9pem pusztul\u00f3ban van!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert z\u0171rzavar, eltipr\u00e1s \u00e9s kavarod\u00e1s napja j\u00f6n az \u00dart\u00f3l, a Seregek Ur\u00e1t\u00f3l a l\u00e1tom\u00e1s v\u00f6lgy\u00e9re. Al\u00e1\u00e1ss\u00e1k a falat, \u00e9s ki\u00e1lt\u00e1s hangzik a hegy fel\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1m f\u00f6lveszi tegz\u00e9t, j\u00f6n harci kocsikkal, emberekkel, lovasokkal, K\u00edr is pajzsot ragad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 v\u00f6lgyeid megtelnek harci kocsikkal, a lovasok felsorakoznak a kapu el\u0151tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Leleplezt\u00e9k J\u00fada v\u00e9delm\u00e9t: megszeml\u00e9litek azon a napon az Erd\u0151 h\u00e1z\u00e1nak fegyvert\u00e1r\u00e1t,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "megl\u00e1tj\u00e1tok, mily sok r\u00e9s van a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1n, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jtitek az Als\u00f3-t\u00f3 viz\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6ssze\u00edrj\u00e1tok Jeruzs\u00e1lem h\u00e1zait, egyes h\u00e1zakat leromboltok a v\u00e1rfal meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Medenc\u00e9t csin\u00e1ltok a k\u00e9t v\u00e1rfal k\u00f6z\u00f6tt a R\u00e9gi-t\u00f3 viz\u00e9nek. De aki ezt cselekszi, azzal nem t\u00f6r\u0151dt\u00f6k, \u00e9s nem l\u00e1tj\u00e1tok meg azt, aki r\u00e9g\u00f3ta k\u00e9sz\u00edti!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar, a Seregek Ura azon a napon s\u00edr\u00e1sra \u00e9s gy\u00e1szol\u00e1sra h\u00edv, kopaszra ny\u00edr\u00e1sra \u00e9s zs\u00e1kba \u00f6lt\u00f6z\u00e9sre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De csak vigass\u00e1g \u00e9s \u00f6r\u00f6m van, marh\u00e1kat v\u00e1gnak, juhokat \u00f6lnek, h\u00fast esznek, \u00e9s bort isznak: Egy\u00fcnk-igyunk, hisz holnap meghalunk!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kijelentette nekem a Seregek Ura, hogy nem engesztel\u0151dik meg ir\u00e1ntatok emiatt a b\u0171n miatt hal\u00e1lotokig sem! - mondja az \u00dar, a Seregek Ura."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sebna helyett Elj\u00e1kim lesz az udvarmester - \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, a Seregek Ura: Menj el Sebna udvarmesterhez, a kir\u00e1lyi palota gondnok\u00e1hoz, \u00e9s mondd:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Honnan vetted a jogot, vagy ki engedte meg neked, hogy itt k\u00e9sz\u00edts magadnak s\u00edrboltot? Magas helyen k\u00e9sz\u00edtetted s\u00edrodat, szikl\u00e1ban jel\u00f6lt\u00e9l ki magadnak hajl\u00e9kot!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pedig kem\u00e9nyen megfog t\u00e9ged az \u00dar, \u00e9s er\u0151s haj\u00edt\u00e1ssal messzire elhaj\u00edt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Egy csom\u00f3ba g\u00f6ngy\u00f6l\u00edtve becsomagol, \u00e9s labdak\u00e9nt haj\u00edt egy igen t\u00e1gas f\u00f6ldre. Ott halsz meg, ott lesznek ragyog\u00f3 szekereid, te, urad h\u00e1z\u00e1nak gyal\u00e1zata!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kivetlek tiszts\u00e9gedb\u0151l, megfosztalak \u00e1ll\u00e1sodt\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n Elj\u00e1kimot, Hilkijj\u00e1 fi\u00e1t nevezem ki szolg\u00e1mm\u00e1,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pal\u00e1stodat r\u00e1 adom, \u00f6vedet r\u00e1 er\u0151s\u00edtem, \u00e9s neki adom hatalmadat. \u0150 viseli gondj\u00e1t Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3inak \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u0151 v\u00e1ll\u00e1ra teszem D\u00e1vid palot\u00e1j\u00e1nak kulcs\u00e1t. Amit kinyit, nem tudja bez\u00e1rni senki, \u00e9s amit bez\u00e1r, nem tudja kinyitni senki."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Szil\u00e1rd helyre er\u0151s\u00edtem, mint valami sz\u00f6get. Ott lesz a d\u00edszhely atyja h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0150r\u00e1 aggatj\u00e1k atyja h\u00e1z\u00e1nak minden d\u00edsz\u00e9t, sarjad\u00e9kait \u00e9s ivad\u00e9kait, minden apr\u00f3 ed\u00e9nyt, t\u00e1lakat \u00e9s mindenf\u00e9le kors\u00f3t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura: Egyszer majd kilazul a szil\u00e1rd helyre er\u0151s\u00edtett sz\u00f6g, let\u00f6rik \u00e9s leesik. \u00d6sszet\u00f6rik a teher, amely rajta volt. Megmondta az \u00dar."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00edrusz \u00e9s Szid\u00f3n pusztul\u00e1sa - Fenyeget\u0151 j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s T\u00edrusz ellen: Jajgassatok, Tars\u00eds-haj\u00f3k, mert elpusztult T\u00edrusz! Nincs egy h\u00e1z sem, nincs hova menni! Ciprus f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l j\u00f6vet mondt\u00e1k meg nekik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9muljatok el, ti tengerparton lak\u00f3k, szid\u00f3ni keresked\u0151k, kiknek k\u00f6vetei \u00e1tszelik a tengert,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a nagy vizeket! Sih\u00f3r gabon\u00e1ja, a N\u00edlus arat\u00e1sa volt a j\u00f6vedelme, s a n\u00e9pek v\u00e1s\u00e1rhelye volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00e9gyenkezz, Szid\u00f3n, mert \u00edgy sz\u00f3l a tenger, a tengeri er\u0151d\u00edtm\u00e9ny: Olyan lettem, mint aki nem vaj\u00fadott, nem sz\u00fclt, nem nevelt ifjakat, nem d\u00e9delgetett le\u00e1nyokat!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dagy gy\u00f6tr\u0151dnek, akik T\u00edrusz h\u00edr\u00e9t hallj\u00e1k, mint amikor Egyiptomr\u00f3l hallottak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Keljetek \u00e1t Tars\u00edsba, jajgassatok, ti tengerparton lak\u00f3k!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e1t ez a ti vigadoz\u00f3 v\u00e1rosotok, mely \u0151sid\u0151k \u00f3ta fenn\u00e1ll, amely messzire elment, hogy ott is megtelepedj\u00e9k?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kicsoda v\u00e9gzett \u00edgy a koron\u00e1s T\u00edrusz fel\u0151l, melynek keresked\u0151i vez\u00e9rek, \u00e9s kalm\u00e1rait tisztelik a f\u00f6ld\u00f6n?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Seregek Ura v\u00e9gzett \u00edgy, hogy meggyal\u00e1zza a kev\u00e9lys\u00e9get, \u00e9s megal\u00e1zzon minden pomp\u00e1t, mindenkit, akit tisztelnek a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok el az orsz\u00e1got, mint a N\u00edlus, ti Tars\u00eds-haj\u00f3k, nincs t\u00f6bb\u00e9 kik\u00f6t\u0151!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kiny\u00fajtotta kez\u00e9t a tengerre az \u00dar, megrend\u00edtette a kir\u00e1lys\u00e1gokat; azt parancsolta K\u00e1na\u00e1nr\u00f3l, hogy puszt\u00edts\u00e1k el er\u0151d\u00edtm\u00e9nyeit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezt mondta: Nem fogsz vigadni t\u00f6bb\u00e9, Szid\u00f3n le\u00e1nya, te meggyal\u00e1zott sz\u0171z! Rajta, kelj \u00e1t Ciprusba, de ott sem lesz nyugtod!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdme, a k\u00e1ldeusok orsz\u00e1ga! M\u00e9g nem is volt ez a n\u00e9p, amikor Assz\u00edria ki\u00e9p\u00edtette T\u00edruszt haj\u00f3i sz\u00e1m\u00e1ra. De ostromm\u0171veket \u00e1ll\u00edtott ellene, palot\u00e1it lerombolta, romm\u00e1 tette!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jajgassatok, Tars\u00eds-haj\u00f3k, mert elpusztult er\u0151d\u00edtm\u00e9nyetek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor majd elfelejtik T\u00edruszt hetven \u00e9vig, ameddig egy kir\u00e1ly \u00e9l. Hetven \u00e9v m\u00falva \u00fagy j\u00e1r T\u00edrusz, ahogy a szajha-n\u00f3ta mondja:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fogd a citer\u00e1t, j\u00e1rd be a v\u00e1rost, elfelejtett szajha! Sz\u00e9pen pengesd, dalolj sokat, hogy eml\u00e9kezzenek r\u00e1d!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hetven \u00e9v m\u00falva az \u00dar megl\u00e1togatja T\u00edruszt, \u00e9s az ism\u00e9t megkapja b\u00e9r\u00e9t, mert par\u00e1zn\u00e1lkodni fog a vil\u00e1g minden orsz\u00e1g\u00e1val a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De keresete \u00e9s b\u00e9re egyszer m\u00e9g az \u00dar szent tulajdona lesz. Nem teszik a kincst\u00e1rba, hogy ott \u0151rizz\u00e9k, hanem az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt lak\u00f3k\u00e9 lesz ez a kereset, hogy j\u00f3llak\u00e1sig ehessenek, \u00e9s sz\u00e9p ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zzenek."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten \u00edt\u00e9letet tart a vil\u00e1g f\u00f6l\u00f6tt - Az \u00dar elpuszt\u00edtja, felforgatja a f\u00f6ldet, feld\u00falja felsz\u00edn\u00e9t, sz\u00e9tsz\u00f3rja lak\u00f3it."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Olyan lesz a k\u00f6zn\u00e9p, mint a pap; a szolga, mint ura; a szolg\u00e1l\u00f3, mint \u00farn\u0151je; az elad\u00f3, mint a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3; a k\u00f6lcs\u00f6nad\u00f3, mint a k\u00f6lcs\u00f6nk\u00e9r\u0151, \u00e9s a hitelez\u0151, mint az ad\u00f3s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Teljesen elpusztul a f\u00f6ld, teljesen kifosztj\u00e1k. Az \u00dar jelentette ki ezt az ig\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gy\u00e1szol, hervad a f\u00f6ld, elal\u00e9l, hervad a vil\u00e1g, elal\u00e9l a magas \u00e9g a f\u00f6lddel egy\u00fctt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gyal\u00e1zatoss\u00e1 tett\u00e9k a f\u00f6ldet lak\u00f3i, mert megszegt\u00e9k a t\u00f6rv\u00e9nyeket, megm\u00e1s\u00edtott\u00e1k a rendelkez\u00e9seket, megszegt\u00e9k az \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e1tok em\u00e9szti a f\u00f6ldet, megb\u0171nh\u0151dnek lak\u00f3i. Ez\u00e9rt elfogynak a f\u00f6ld lak\u00f3i, csak kev\u00e9s ember marad meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gy\u00e1szol a must, b\u00fasul a sz\u0151l\u0151, \u00e9s s\u00f3hajtoznak mind, akik j\u00f3kedv\u0171ek voltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abbamaradt a vid\u00e1m dobol\u00e1s, megsz\u0171nt a zajos vigadoz\u00e1s, abbamaradt a vid\u00e1m citerasz\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem borozgatnak n\u00f3tasz\u00f3 mellett, keser\u0171 az ital annak, aki issza."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Romba d\u0151lt, puszta a v\u00e1ros, z\u00e1rva van minden h\u00e1z, nem lehet bemenni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bor\u00e9rt ki\u00e1ltoznak az utc\u00e1kon, bealkonyult minden \u00f6r\u00f6mnek, sz\u00e1m\u0171zve van a f\u00f6ldr\u0151l a vid\u00e1ms\u00e1g."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Puszt\u00e1n maradt a v\u00e1ros, romhalmaz van a kapu hely\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert olyasmi t\u00f6rt\u00e9nik a f\u00f6ld\u00f6n, a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, mint amikor sz\u00fcret ut\u00e1n olajbogy\u00f3t vernek, vagy sz\u0151l\u0151t b\u00f6ng\u00e9sznek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azok hangos sz\u00f3val ujjonganak az \u00dar fens\u00e9g\u00e9nek, ki\u00e1ltoznak a tenger fel\u0151l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vil\u00e1goss\u00e1g t\u00e1madt, ez\u00e9rt dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat, az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek nev\u00e9t a tenger szigetein!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9r\u0151l \u00e9neksz\u00f3t hallunk: Dics\u0151s\u00e9g az igaznak! De \u00e9n ezt mondom: V\u00e9gem van, v\u00e9gem van, jaj nekem! Csalnak a csal\u00f3k, csal\u00e1rdul csalnak a csal\u00f3k!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Retteg\u00e9s, verem \u00e9s kelepce fenyeget t\u00e9ged, f\u00f6ld lak\u00f3ja!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert aki a rettent\u0151 h\u00edr el\u0151l menek\u00fcl, verembe esik, \u00e9s aki kij\u00f6n a veremb\u0151l, kelepc\u00e9be ker\u00fcl. Megny\u00edlnak a magas \u00e9g csatorn\u00e1i, \u00e9s megrend\u00fclnek a f\u00f6ld alapjai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Recseg, ropog a f\u00f6ld, darabokra t\u00f6rik a f\u00f6ld, inogva reng a f\u00f6ld!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ide-oda t\u00e1ntorog a f\u00f6ld, mint a r\u00e9szeg, d\u00fcledezik, mint a kunyh\u00f3! R\u00e1nehezedik v\u00e9tke, \u00e9s elesik, nem is kel f\u00f6l t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azon a napon megb\u00fcnteti az \u00dar a magass\u00e1g sereg\u00e9t a magass\u00e1gban, \u00e9s a f\u00f6ld kir\u00e1lyait a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Egy csom\u00f3ba gy\u0171jtik \u0151ket, mint foglyokat a verembe. B\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rj\u00e1k, \u00e9s hossz\u00fa id\u0151 m\u00falva megb\u00fcntetik \u0151ket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elpirul a s\u00e1padt hold, sz\u00e9gyenkezik az izz\u00f3 nap, mert a Seregek Ura lesz a kir\u00e1ly a Sion hegy\u00e9n \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s v\u00e9nei el\u0151tt ragyog dics\u0151s\u00e9ge."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A megv\u00e1ltottak h\u00e1la\u00e9neke - Uram, te vagy Istenem! Magasztallak, dics\u00e9rem neved, mert csod\u00e1kat vitt\u00e9l v\u00e9ghez, \u0151sr\u00e9gi terveket, val\u00f3 igazs\u00e1got."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert k\u0151halomm\u00e1 tetted a v\u00e1rost, a meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rat romm\u00e1, a bitorl\u00f3k kast\u00e9lya nem lesz v\u00e1ros, soha t\u00f6bb\u00e9 f\u00f6l nem \u00e9p\u00fcl!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt tisztel t\u00e9ged az er\u0151s n\u00e9p, t\u00e9ged f\u00e9l a hatalmas nemzetek v\u00e1rosa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert er\u0151ss\u00e9ge vagy a nincstelennek, er\u0151ss\u00e9ge a szeg\u00e9nynek a nyomor\u00fas\u00e1gban, oltalom a zivatarban, \u00e1rny\u00e9k a h\u0151s\u00e9gben, mert a hatalmaskod\u00f3k d\u00fche olyan, mint a k\u0151falra z\u00fadul\u00f3 zivatar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mint h\u0151s\u00e9g a szikkadt f\u00f6ldet, megal\u00e1zod a zajong\u00f3 bitorl\u00f3kat, mint a felh\u0151 \u00e1rny\u00e9ka a h\u0151s\u00e9get, elnyomod a hatalmaskod\u00f3k \u00e9nek\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten lakom\u00e1t k\u00e9sz\u00edt a Sionon - K\u00e9sz\u00edt majd a Seregek Ura ezen a hegyen minden n\u00e9pnek lakom\u00e1t zs\u00edros falatokb\u00f3l, lakom\u00e1t \u00fajborokb\u00f3l, zs\u00edros, vel\u0151s falatokb\u00f3l, letisztult \u00fajborokb\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezen a hegyen leveszi a leplet, amely r\u00e1borult minden n\u00e9pre, \u00e9s a takar\u00f3t, amely betakart minden nemzetet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e9get vet a hal\u00e1lnak \u00f6r\u00f6kre! Az \u00e9n Uram, az \u00dar let\u00f6rli a k\u00f6nnyet minden arcr\u00f3l. Leveszi n\u00e9p\u00e9r\u0151l a gyal\u00e1zatot az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n. - Ezt \u00edg\u00e9rte az \u00dar!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondj\u00e1k azon a napon: Itt van a mi Isten\u00fcnk, benne rem\u00e9nykedt\u00fcnk, hogy megszabad\u00edt minket. Itt van az \u00dar, benne rem\u00e9nykedt\u00fcnk, vigadjunk \u00e9s \u00f6r\u00fclj\u00fcnk szabad\u00edt\u00e1s\u00e1nak!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f3\u00e1b megal\u00e1ztat\u00e1sa - Mert az \u00dar keze nyugszik ezen a hegyen. M\u00f3\u00e1bot pedig eltaposs\u00e1k lak\u00f3hely\u00e9n, ahogyan a szalm\u00e1t tr\u00e1gyal\u00e9be taposs\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u00e9tt\u00e1rja benne kezeit, ahogyan sz\u00e9tt\u00e1rja az \u00fasz\u00f3, ha \u00faszik. De az \u00dar megal\u00e1zza g\u0151gj\u00e9t, hi\u00e1ba er\u0151lk\u00f6dik kez\u00e9vel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u0151falakkal meger\u0151s\u00edtett fellegv\u00e1radat led\u00f6nti, lerombolja, \u00edzz\u00e9-porr\u00e1 z\u00fazza."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten n\u00e9p\u00e9nek h\u00e1la\u00e9neke - Azon a napon ezt az \u00e9neket \u00e9neklik J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1ban: Er\u0151s v\u00e1rosunk van: az \u00dar k\u0151falat \u00e9s b\u00e1sty\u00e1t \u00e1ll\u00edtott v\u00e9delm\u00e9re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nyiss\u00e1tok ki a kapukat, hadd j\u00f6jj\u00f6n be az igaz n\u00e9p, mely h\u0171s\u00e9ges maradt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akinek szil\u00e1rd a jelleme, azt meg\u0151rz\u00f6d teljes b\u00e9k\u00e9ben, mert benned b\u00edzik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00edzzatok az \u00darban mindenkor, mert az \u00dar a mi k\u0151szikl\u00e1nk mind\u00f6r\u00f6kre!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150 letasz\u00edtja a magasb\u00f3l az ott lak\u00f3kat, lerombolja a meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rost, f\u00f6ldig lerombolja, porr\u00e1 z\u00fazza."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1bbal taposs\u00e1k majd: a nyomorultak l\u00e1bai, a nincstelenek l\u00e9ptei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az igaz ember \u00f6sv\u00e9nye egyenes, te egyengeted az igaz ember \u00fatj\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9leted idej\u00e9n is benned rem\u00e9nykedt\u00fcnk, Uram, neved dics\u00e9ret\u00e9re v\u00e1gyott a lelk\u00fcnk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lelkem hozz\u00e1d v\u00e1gy\u00f3dik \u00e9jjel, teljes sz\u00edvb\u0151l kereslek t\u00e9ged. Mert ha \u00edt\u00e9letet tartasz a f\u00f6ld\u00f6n, igazs\u00e1got tanulnak a vil\u00e1g lak\u00f3i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha a b\u0171n\u00f6s kegyelmet kap, nem tanul igazs\u00e1got. Becs\u00fcletes orsz\u00e1gban is \u00e1lnokul \u00e9l, \u00e9s nem n\u00e9zi az \u00dar fens\u00e9g\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uram, f\u00f6lemelted kezedet, de nem l\u00e1tj\u00e1k. Majd megl\u00e1tj\u00e1k, hogy f\u00e9lt\u0151n szereted n\u00e9pedet, \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00fclnek: t\u0171z em\u00e9szti meg ellens\u00e9geidet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Uram, te szerzel nek\u00fcnk b\u00e9kess\u00e9get, hiszen mindent te tett\u00e9l, ami vel\u00fcnk t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Urunk, Isten\u00fcnk, m\u00e1s urak voltak gazd\u00e1ink, nem te, de csak a te nevedet dics\u00e9rj\u00fck."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A halottak nem \u00e9lnek, az \u00e1rnyak nem t\u00e1madnak f\u00f6l, ez\u00e9rt b\u00fcntetted meg \u00e9s irtottad ki \u0151ket, m\u00e9g az eml\u00e9kezet\u00fcket is elt\u00f6r\u00f6lted."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megszapor\u00edtottad e n\u00e9pet, Uram, megszapor\u00edtottad e n\u00e9pet, megdics\u0151\u00edtetted magad, mindenfel\u00e9 kiterjesztetted az orsz\u00e1g hat\u00e1rait."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Uram, a nyomor\u00fas\u00e1gban t\u00e9ged kerestek, \u00e9s halkan foh\u00e1szkodtak, amikor feny\u00edtetted \u0151ket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Olyanok voltunk el\u0151tted, Uram, mint a terhes asszony, amikor sz\u00fclni kezd: m\u00edg vaj\u00fadik, ki\u00e1lt f\u00e1jdalm\u00e1ban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Terhesek voltunk, vaj\u00fadtunk, de csak szelet sz\u00fclt\u00fcnk: nem szerezt\u00fcnk szabadul\u00e1st az orsz\u00e1gnak, \u00e9s nem j\u00f6ttek emberek a vil\u00e1gra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9letre kelnek hallottaid, f\u00f6lt\u00e1madnak a holttestek! \u00c9bredjetek, \u00e9s ujjongjatok, kik a porban laktok! Mert harmatod a vil\u00e1goss\u00e1g harmata, \u00e9s a f\u00f6ld visszaadja az \u00e1rnyakat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eredj, n\u00e9pem, menj be szob\u00e1dba, \u00e9s z\u00e1rd magadra az ajt\u00f3t! Rejt\u0151zz el egy r\u00f6vid pillanatra, m\u00edg elm\u00falik az \u00dar haragja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert j\u00f6n m\u00e1r lak\u00f3hely\u00e9r\u0151l az \u00dar, hogy megb\u00fcntesse b\u0171neik\u00e9rt a f\u00f6ld lak\u00f3it. A f\u00f6ld f\u00f6lt\u00e1rja majd a kiontott v\u00e9rt, nem takarja be t\u00f6bb\u00e9 a meggyilkoltakat."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten \u00f6sszegy\u0171jti sz\u00e9tsz\u00f3rt n\u00e9p\u00e9t - Azon a napon megb\u00fcnteti az \u00dar kem\u00e9ny, nagy, er\u0151s kardj\u00e1val Levi\u00e1t\u00e1nt, a gyors k\u00edgy\u00f3t, Levi\u00e1t\u00e1nt, a tekerg\u0151 k\u00edgy\u00f3t, \u00e9s meg\u00f6li a tengerben lak\u00f3 sz\u00f6rnyeteget."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azon a napon \u00e9nekeljetek a sz\u00ednbort ad\u00f3 sz\u0151l\u0151r\u0151l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar vagyok az \u0151riz\u0151je, minduntalan \u00f6nt\u00f6zgetem. \u00c9jjel-nappal \u0151rz\u00f6m, hogy senki ne b\u00e1nthassa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nincs bennem harag, de ha t\u00f6vis \u00e9s gaz ker\u00fcl el\u00e9m, k\u00fczdeni fogok ellene, \u00e9s el\u00e9getem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aki az \u00e9n oltalmamra b\u00edzza mag\u00e1t, b\u00e9k\u00fclj\u00f6n meg velem, b\u00e9k\u00fclj\u00f6n meg velem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A j\u00f6v\u0151ben gy\u00f6keret ver J\u00e1k\u00f3b, vir\u00e1gzani, virulni fog Izr\u00e1el, term\u00e9s\u00e9vel el\u00e1rasztja a vil\u00e1got."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megverte-e \u0151t annyira, mint azokat, akik \u0151t vert\u00e9k? Gyilkolta-e \u0151t annyira, mint azokat, akik \u0151t gyilkolt\u00e1k?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El\u0171zted, elvetetted, \u00fagy perelt\u00e9l vele. Er\u0151s sz\u00e9llel sodortad el, amikor felt\u00e1madt a keleti sz\u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez \u00e1ltal nyer engesztel\u00e9st J\u00e1k\u00f3b b\u0171ne, \u00e9s ez lesz v\u00e9tke elt\u00e1vol\u00edt\u00e1s\u00e1nak a gy\u00fcm\u00f6lcse: Olyann\u00e1 teszi az olt\u00e1r minden k\u00f6v\u00e9t, mint az \u00f6sszet\u00f6rt m\u00e9szk\u00f6vek: nem lesznek t\u00f6bb\u00e9 szent f\u00e1k, sem t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 olt\u00e1rok!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Milyen \u00e1rv\u00e1n maradt a meger\u0151s\u00edtett v\u00e1ros! Elhagyott, lakatlan hely lesz, mint a puszta. Borjak legelnek \u00e9s hever\u00e9sznek ott, ler\u00e1gj\u00e1k a bokrokat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha lesz\u00e1radnak az \u00e1gak, let\u00f6rdelik az arra j\u00e1r\u00f3 asszonyok, \u00e9s elt\u00fczelik. Mert \u00e9rtelmetlen n\u00e9p ez; az\u00e9rt nem irgalmaz neki Alkot\u00f3ja, nem kegyelmez neki Form\u00e1l\u00f3ja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azon a napon elcs\u00e9peli az \u00dar a kal\u00e1szokat az Eufr\u00e1teszt\u0151l Egyiptom patakj\u00e1ig. De titeket, Izr\u00e1el fiai, egyenk\u00e9nt fognak \u00f6sszeszedni!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azon a napon megharsan a nagy k\u00fcrt, \u00e9s visszaj\u00f6nnek, akik elvesztek az assz\u00edrok f\u00f6ldj\u00e9n, \u00e9s akik sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n. Leborulnak az \u00dar el\u0151tt a szent hegyen, Jeruzs\u00e1lemben."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Sam\u00e1ria pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Jaj a b\u00fcszke koszor\u00fanak, melyet Efraim r\u00e9szegei viselnek, \u00e9s a hervad\u00f3 vir\u00e1gnak, amely \u00e9kesen d\u00edsz\u00edti \u0151ket, akik bort\u00f3l m\u00e1morosak a term\u00e9keny v\u00f6lgyre n\u00e9z\u0151 hegycs\u00facson!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00fcldi m\u00e1r az \u00dar az er\u0151set, a hatalmasat. Olyan, mint a j\u00e9gver\u00e9s, a tombol\u00f3 ork\u00e1n, mint a roppant, els\u00f6pr\u0151 vizek \u00e1radata: hatalma f\u00f6ldre ter\u00edt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1bbal tiporj\u00e1k majd Efraim r\u00e9szegeinek b\u00fcszke koszor\u00faj\u00e1t,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s \u00fagy j\u00e1r majd hervad\u00f3 vir\u00e1ga, mely \u00e9kesen d\u00edsz\u00edti a term\u00e9keny v\u00f6lgyre n\u00e9z\u0151 hegycs\u00facson, mint a korai f\u00fcge gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9r\u00e9s el\u0151tt: ha megl\u00e1tja valaki, alig veszi kez\u00e9be, m\u00e1ris lenyeli."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azon a napon a Seregek Ura lesz n\u00e9pe marad\u00e9k\u00e1nak d\u00edszes koszor\u00faja, \u00e9kes koron\u00e1ja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150 lesz az igazs\u00e1g lelke azokban, akik igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatnak, \u00e9s a h\u0151si er\u0151 azokban, akik visszaverik a v\u00e1roskapu ellen t\u00e1mad\u00f3kat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem papjainak \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1inak a b\u0171ne - De ezek is t\u00e1ntorognak a bort\u00f3l, t\u00e1molyognak az italt\u00f3l. Papok \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k t\u00e1ntorognak az italt\u00f3l, megzavarodtak a bort\u00f3l! T\u00e1molyognak az ital miatt, t\u00e1ntorognak, amikor l\u00e1tom\u00e1suk van, ingadoznak, amikor d\u00f6nt\u00e9st hoznak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minden asztal tele van undok h\u00e1ny\u00e1ssal, nincs sehol tiszta hely!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kit akar ez a tudom\u00e1ny\u00e1ra tan\u00edtani? Kivel akarja a kijelent\u00e9st meg\u00e9rtetni? Akiket most v\u00e1lasztottak el az anyatejt\u0151l? Akiket most vettek le az anyamellr\u0151l?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez a parancs, az a parancs, ez a szab\u00e1ly, az a szab\u00e1ly, itt egy kicsi, ott egy kicsi!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt dadog\u00f3 ajakkal \u00e9s idegen nyelven fog besz\u00e9lni ezzel a n\u00e9ppel az,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "aki ezt mondta nekik: Itt van a nyugalom, adjatok nyugalmat a f\u00e1radtaknak! Itt van a fel\u00fcd\u00fcl\u00e9s! - De nem akartak r\u00e1 hallgatni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az\u00e9rt nekik ez lesz az \u00dar ig\u00e9je: Ez a parancs, az a parancs, ez a szab\u00e1ly, az a szab\u00e1ly, itt egy kicsi, ott egy kicsi! J\u00e1rtukban hadd essenek hanyatt, t\u00f6rj\u00e9k \u00f6ssze magukat, essenek csapd\u00e1ba!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hallj\u00e1tok az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, ti cs\u00fafol\u00f3d\u00f3 emberek, akik uralkodtok ezen a n\u00e9pen Jeruzs\u00e1lemben!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ti ezt mondt\u00e1tok: Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt\u00fcnk a hal\u00e1llal, \u00e9s egyezs\u00e9gre l\u00e9pt\u00fcnk a holtak haz\u00e1j\u00e1val. Ha j\u00f6n az els\u00f6pr\u0151 \u00e1radat, nem \u00e9r el benn\u00fcnket, mert a hazugs\u00e1g lesz az oltalmunk, a hamiss\u00e1g a rejtekhely\u00fcnk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sarokk\u0151 a Sionon - Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: A Sionra egy k\u00f6vet teszek le alapul, szil\u00e1rd k\u00f6vet, dr\u00e1ga sarokk\u00f6vet alapul. Aki hisz, az nem menek\u00fcl el!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nyt zsin\u00f3rm\u00e9rt\u00e9kk\u00e9 teszem, \u00e9s az igazs\u00e1got m\u00e9rc\u00e9v\u00e9. J\u00e9ges\u0151 s\u00f6pri el az oltalmaz\u00f3 hazugs\u00e1got, \u00e9s v\u00edz \u00e1rasztja el a rejtekhelyet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Felbomlik a hal\u00e1llal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9getek, \u00e9s nem marad meg egyezs\u00e9getek a holtak haz\u00e1j\u00e1val. Ha megj\u00f6n az ostoroz\u00f3 \u00e1radat, elbor\u00edt benneteket!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor megj\u00f6n, elragad benneteket. Mert megj\u00f6n minden reggel, s\u0151t nappal is, \u00e9jjel is. Akkor a folytonos retteg\u00e9s majd meg\u00e9rteti veletek a kijelent\u00e9st!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert r\u00f6vid lesz az \u00e1gy, nem tudtok kiny\u00fajt\u00f3zni, kicsi lesz a takar\u00f3, nem tudtok beburkol\u00f3zni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert f\u00f6lindul majd az \u00dar, mint a Per\u00e1cim-hegyen, haragra gerjed, mint a gibe\u00f3ni v\u00f6lgyben. V\u00e9ghezviszi tett\u00e9t, szokatlan tett\u00e9t, elv\u00e9gzi munk\u00e1j\u00e1t, rendk\u00edv\u00fcli munk\u00e1j\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Most az\u00e9rt ne cs\u00fafol\u00f3djatok, mert m\u00e9g szorosabbak lesznek bilincseitek! Hallottam, hogy az \u00dar, a Seregek Ura elhat\u00e1rozta az eg\u00e9sz orsz\u00e1g pusztul\u00e1s\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat Isten b\u00f6lcs cselekv\u00e9s\u00e9r\u0151l - Figyeljetek, hallj\u00e1tok meg szavamat, \u00fcgyeljetek, hallj\u00e1tok meg besz\u00e9demet!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mindig csak sz\u00e1nt a sz\u00e1nt\u00f3vet\u0151, ha vetni akar? Csak bar\u00e1zd\u00e1lja \u00e9s boron\u00e1lja f\u00f6ldj\u00e9t?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nem \u00fagy van-e, hogy ha elegyengette felsz\u00edn\u00e9t, kaprot hint vagy k\u00f6m\u00e9nyt sz\u00f3r, vagy vet sorban b\u00faz\u00e1t vagy \u00e1rp\u00e1t a kijel\u00f6lt f\u00f6ldbe \u00e9s t\u00f6nk\u00f6lyt a sz\u00e9l\u00e9re?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cdgy szoktatta \u0151t rendre, erre tan\u00edtotta Istene."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert nem cs\u00e9pl\u0151sz\u00e1nnal cs\u00e9pelik a kaprot, \u00e9s nem cs\u00e9pl\u0151hengerrel nyomtatj\u00e1k a k\u00f6m\u00e9nyt, hanem bottal verik ki a kaprot, \u00e9s p\u00e1lc\u00e1val a k\u00f6m\u00e9nyt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tal\u00e1n sz\u00e9tz\u00fazz\u00e1k a keny\u00e9rgabon\u00e1t? Nem cs\u00e9pelik azt v\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl; ha r\u00e1hajt is az ember cs\u00e9pl\u0151henger\u00e9vel \u00e9s lovaival, m\u00e9gsem z\u00fazza sz\u00e9t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez is a Seregek Ur\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmazik. Csod\u00e1latos a terve, hatalmasan hajtja v\u00e9gre."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem ostroma \u00e9s szabadul\u00e1sa - Jaj Ari\u00e9lnak, Ari\u00e9lnak, a v\u00e1rosnak, ahol D\u00e1vid t\u00e1borozott! \u00c9vek telnek egym\u00e1s ut\u00e1n, \u00fcnnepek v\u00e1ltj\u00e1k egym\u00e1st,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "azut\u00e1n ostromot ind\u00edtok Ari\u00e9l ellen. Akkor lesz s\u00edr\u00e1s-r\u00edv\u00e1s, mert \u00e9g\u0151 olt\u00e1rr\u00e1 teszem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e1borral veszlek k\u00f6r\u00fcl, s\u00e1ncot vonok k\u00f6r\u00e9d, fel\u00e1ll\u00edtom az ostromm\u0171veket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megal\u00e1zottan fogsz besz\u00e9lni a f\u00f6ldb\u0151l, \u00e9s megt\u00f6rten hangzik szavad a porb\u00f3l. Olyan lesz a hangod, mint a f\u00f6ld alatti k\u00eds\u00e9rtet\u00e9, \u00e9s szavad a porb\u00f3l suttog."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De \u00edzz\u00e9-porr\u00e1 t\u00f6rik ellens\u00e9geid serege, a sz\u00e1ll\u00f3 polyv\u00e1hoz hasonl\u00f3 lesz az er\u0151szakosok hada. Egy szempillant\u00e1s alatt k\u00f6vetkezik be!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert a Seregek Ura megl\u00e1togat t\u00e9ged mennyd\u00f6rg\u00e9s, f\u00f6ldreng\u00e9s, nagy z\u00fag\u00e1s, viharos forg\u00f3sz\u00e9l \u00e9s em\u00e9szt\u0151 t\u00fczes l\u00e1ngok k\u00f6zepette."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Olyan lesz, mint az \u00e1lom, mint egy \u00e9jszakai l\u00e1tom\u00e1s valamennyi n\u00e9p serege, amely Ari\u00e9l ellen hadakozott, \u00e9s ostromot ind\u00edtott eg\u00e9sz hadereje \u00e9s sziklav\u00e1ra ellen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mint az \u00e9hez\u0151, aki azt \u00e1lmodja, hogy eszik, de ha f\u00f6l\u00e9bred, \u00fcres a gyomra, vagy mint a szomjaz\u00f3, aki azt \u00e1lmodja, hogy iszik, de ha f\u00f6l\u00e9bred, eltikkadt \u00e9s szomjas, \u00fagy j\u00e1r a n\u00e9pek eg\u00e9sz serege, amely Sion hegye ellen hadakozott."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A n\u00e9p elvakults\u00e1g\u00e1nak k\u00f6vetkezm\u00e9nyei - \u00c1muljatok \u00e9s b\u00e1muljatok, vakoskodjatok \u00e9s vakuljatok meg! Legyetek r\u00e9szegek, de ne bort\u00f3l, t\u00e1ntorogjatok, de ne az italt\u00f3l!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert r\u00e1tok \u00e1rasztotta az \u00dar a k\u00e1bults\u00e1g lelk\u00e9t. Bez\u00e1rta szemeiteket: a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, bef\u00f6dte fejeiteket: a l\u00e1tnokokat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Olyan lett sz\u00e1motokra minden l\u00e1tom\u00e1s, mint a lepecs\u00e9telt irat szavai. Ha odaadj\u00e1k \u00edr\u00e1shoz \u00e9rt\u0151 embernek, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: Olvasd el! - \u0151 ezt fogja mondani: Nem tudom, mert le van pecs\u00e9telve."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha pedig \u00edr\u00e1shoz nem \u00e9rt\u0151nek adj\u00e1k az iratot, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: Olvasd el! - \u0151 ezt fogja mondani: Nem \u00e9rtek az \u00edr\u00e1shoz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Mivel ez a n\u00e9p csak sz\u00e1j\u00e1val k\u00f6zeledik hozz\u00e1m, \u00e9s ajk\u00e1val dics\u0151\u00edt engem, de sz\u00edve t\u00e1vol van t\u0151lem, istenf\u00e9lelme pedig csup\u00e1n betanult emberi parancsolat,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "az\u00e9rt \u00e9n \u00fagy b\u00e1nok majd ezzel a n\u00e9ppel, hogy csod\u00e1lkozni fog, igen csod\u00e1lkozni: v\u00e9ge lesz a b\u00f6lcsek b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9nek, az \u00e9rtelmesek \u00e9rtelme hom\u00e1lyos marad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jaj azoknak, akik el akarj\u00e1k titkolni terv\u00fcket az \u00dar el\u0151l! S\u00f6t\u00e9tben hajtj\u00e1k v\u00e9gre tett\u00fcket, mert azt gondolj\u00e1k: Ki l\u00e1t minket, ki ismer benn\u00fcnket?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Micsoda fon\u00e1ks\u00e1g! Egyenl\u0151nek tarthat\u00f3-e az agyag a fazekassal? Mondhatja-e az alkot\u00e1s alkot\u00f3j\u00e1nak: Nem \u0151 alkotott engem?! Mondhatja-e a faz\u00e9k a fazekasnak: Nem \u00e9rt a dolg\u00e1hoz?!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isten mindent \u00fajj\u00e1 tesz - M\u00e1r csak kev\u00e9s id\u0151 van h\u00e1tra, \u00e9s a Lib\u00e1non kertt\u00e9 v\u00e1lik, a kert pedig erd\u0151nek l\u00e1tszik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azon a napon a s\u00fcketek is meghallj\u00e1k az \u00edr\u00e1s besz\u00e9d\u00e9t, a vakok szemei pedig l\u00e1tni fognak a hom\u00e1ly \u00e9s a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g ut\u00e1n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dajra \u00f6r\u00f6m\u00fcket lelik az al\u00e1zatosak az \u00darban, vigadnak a szeg\u00e9ny emberek Izr\u00e1el Szentje el\u0151tt,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "mert v\u00e9ge lesz a zsarnoknak, \u00e9s elpusztul a cs\u00fafol\u00f3d\u00f3! Kiirtj\u00e1k mindazokat, akiknek gonoszs\u00e1gon j\u00e1r az esz\u00fck,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "akik v\u00e9tkesnek nyilv\u00e1n\u00edtj\u00e1k az embert a peres \u00fcgyekben, \u00e9s t\u0151rbe ejtik, aki feddeni meri \u0151ket a kapuban, semmit \u00e9r\u0151 \u00fcr\u00fcggyel fosztj\u00e1k meg jog\u00e1t\u00f3l az igazat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1hoz az \u00dar, aki megv\u00e1ltotta \u00c1brah\u00e1mot: Nem sz\u00e9gyen\u00fcl meg t\u00f6bb\u00e9 J\u00e1k\u00f3b, nem s\u00e1pad el t\u00f6bb\u00e9 az arca,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mert ha gyermekei megl\u00e1tj\u00e1k kezem munk\u00e1j\u00e1t, szentnek vallj\u00e1k nevemet. Szentnek vallj\u00e1k J\u00e1k\u00f3b Szentj\u00e9t, \u00e9s rettegnek Izr\u00e1el Isten\u00e9t\u0151l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A t\u00e9velyg\u0151 lelkek \u00e9szhez t\u00e9rnek, \u00e9s a z\u00fagol\u00f3d\u00f3k levonj\u00e1k a tanuls\u00e1got."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egyiptom nem ad seg\u00edts\u00e9get - Jaj a p\u00e1rt\u00fct\u0151 fiaknak - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, akik tervet sz\u0151nek, de n\u00e9lk\u00fclem, szerz\u0151d\u00e9st k\u00f6tnek, de akaratom ellen\u00e9re, v\u00e9tket v\u00e9tekre halmozva!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Folyton Egyiptomba j\u00e1rnak, de engem nem k\u00e9rdeznek meg. A f\u00e1ra\u00f3n\u00e1l keresnek oltalmat, \u00e9s mened\u00e9ket Egyiptom \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De majd sz\u00e9gyent vallotok a f\u00e1ra\u00f3 oltalm\u00e1val, \u00e9s pironkodni fogtok amiatt, hogy Egyiptom \u00e1rny\u00e9k\u00e1ba menek\u00fclt\u00f6k!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vezet\u0151i voltak m\u00e1r C\u00f3anban, k\u00f6vetei eljutottak H\u00e1n\u00e9szig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mind sz\u00e9gyent vallanak azzal a haszontalan n\u00e9ppel. Nem seg\u00edt \u00e9s nem haszn\u00e1l, s\u0151t sz\u00e9gyent \u00e9s gyal\u00e1zatot hoz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fenyeget\u0151 j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s D\u00e9l Behem\u00f3tja ellen: A nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9s elnyom\u00e1s orsz\u00e1g\u00e1ba, ahol a n\u0151st\u00e9ny \u00e9s a h\u00edm oroszl\u00e1n, a vipera \u00e9s a rep\u00fcl\u0151 s\u00e1rk\u00e1ny \u00e9l, oda viszik szamarak h\u00e1t\u00e1n vagyonukat, tev\u00e9k p\u00fapj\u00e1n kincseiket a haszontalan n\u00e9pnek,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egyiptomnak, melynek seg\u00edts\u00e9ge \u00fcres hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g. Ez\u00e9rt nevezem \u0151t tehetetlen sz\u00f6rnyetegnek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten megb\u00fcnteti az engedetleneket - Most pedig menj, \u00e9s \u00edrd f\u00f6l jelenl\u00e9t\u00fckben egy t\u00e1bl\u00e1ra, jegyezd f\u00f6l egy k\u00f6nyvbe, hogy megmaradjon mindv\u00e9gig \u00f6r\u00f6kre sz\u00f3l\u00f3 okm\u00e1nyk\u00e9nt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bizony engedetlen n\u00e9p ez, hazug fiak, fiak, de nem akarnak hallgatni az \u00dar tan\u00edt\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azt mondj\u00e1k a l\u00e1t\u00f3knak: Ne l\u00e1ssatok! - a l\u00e1tnokoknak pedig: Ne a val\u00f3s\u00e1got l\u00e1ss\u00e1tok! Mondjatok ink\u00e1bb h\u00edzelg\u0151 dolgokat, l\u00e1ssatok kedv\u00fcnkre val\u00f3kat!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok abba ezt a m\u00f3dszert, v\u00e1ltoztassatok ezen az elj\u00e1r\u00e1son! Hagyjatok b\u00e9k\u00e9t nek\u00fcnk Izr\u00e1el Szentj\u00e9vel!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l Izr\u00e1el Szentje: Mivel megvetitek ezt az ig\u00e9t, zsarol\u00e1sban \u00e9s csal\u00e1sban b\u00edztok, ezekre t\u00e1maszkodtok,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "az\u00e9rt \u00fagy j\u00e1rtok b\u0171n\u00f6t\u00f6kkel, mint a magas k\u0151fal, ha megreped, \u00e9s megd\u0151lve leoml\u00e1ssal fenyeget: b\u00e1rmely pillanatban \u00f6sszed\u0151lhet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Darabokra t\u00f6rik, mint a fazekas kors\u00f3ja, melyet k\u00edm\u00e9letlen\u00fcl \u00f6sszet\u00f6rtek: nem lehet tal\u00e1lni t\u00f6rmel\u00e9kei k\u00f6z\u00f6tt akkora cserepet sem, amivel parazsat lehet venni a t\u0171zhelyr\u0151l, vagy vizet mer\u00edteni a t\u00f3cs\u00e1b\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar, Izr\u00e1el Szentje: A megt\u00e9r\u00e9s \u00e9s a higgadts\u00e1g seg\u00edtene rajtatok, a b\u00e9ke \u00e9s a bizalom er\u0151t adna nektek! De ti nem akarj\u00e1tok,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ink\u00e1bb ezt mondj\u00e1tok: Nem \u00fagy lesz az, hanem l\u00f3h\u00e1ton v\u00e1gtatunk! H\u00e1t majd v\u00e1gtatnotok kell! Gyorsan akartok hajtani? H\u00e1t majd gyorsak lesznek \u00fcld\u00f6z\u0151itek!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egy ember fenyeget\u00e9s\u00e9re ezr\u00e9vel elfuttok, \u00f6t ember fenyeget\u00e9s\u00e9re \u00fagy elfuttok, hogy nem marad m\u00e1s bel\u0151letek, csak egy jelz\u0151p\u00f3zna a hegytet\u0151n \u00e9s egy z\u00e1szl\u00f3r\u00fad a halmon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De m\u00e9g v\u00e1r az \u00dar, hogy megkegyelmezhessen, m\u00e9g hallgat, hogy irgalmazhasson. Mert b\u00e1r \u00edt\u00e9l\u0151 Isten az \u00dar, boldogok mindazok, akik benne rem\u00e9nykednek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isten megkegyelmez n\u00e9p\u00e9nek - Ne s\u00edrj t\u00f6bb\u00e9, Sion n\u00e9pe, amely Jeruzs\u00e1lemben laksz! Bizonyosan megkegyelmez az \u00dar, ha hozz\u00e1 ki\u00e1ltasz. Mihelyt meghallja, v\u00e1laszol neked."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s b\u00e1r sz\u0171k\u00f6sen adott kenyeret, \u00e9s kim\u00e9rte a vizet az \u00dar, nem \u00e1ll\u00edtj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 f\u00e9lre tan\u00edt\u00f3dat, hanem saj\u00e1t szemeddel l\u00e1thatod tan\u00edt\u00f3dat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saj\u00e1t f\u00fcleddel hallhatod a m\u00f6g\u00f6tted hangz\u00f3 sz\u00f3t: Ezen az \u00faton j\u00e1rjatok, se jobbra, se balra ne t\u00e9rjetek le!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tiszt\u00e1talannak fogj\u00e1tok tartani az ez\u00fcsttel bevont b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat \u00e9s az arannyal bor\u00edtott istenszobrokat. Kisz\u00f3rod azokat, mint valami undoks\u00e1got, \u00e9s ezt mondod: Ki veletek!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150 pedig es\u0151t ad a magra, amellyel beveted a f\u00f6ldet, \u00e9s kenyeret ad a f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9b\u0151l, amely b\u0151s\u00e9ges \u00e9s t\u00e1pl\u00e1l\u00f3 lesz. Ny\u00e1jad t\u00e1gas legel\u0151n legel azon a napon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00f6kr\u00f6k \u00e9s a szamarak, amelyek a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld\u00f6n dolgoznak, s\u00f3zott abrakot esznek, amelyet lap\u00e1ttal \u00e9s vill\u00e1val raknak el\u00e9j\u00fck."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Minden magas hegyen \u00e9s kiemelked\u0151 halmon pedig csatorn\u00e1k lesznek, v\u00edzvezet\u0151 \u00e1rkok, a nagy \u00f6ld\u00f6kl\u00e9s napj\u00e1n, amikor leomlanak a v\u00e1rtornyok."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Olyan lesz a s\u00e1padt hold f\u00e9nye, mint az izz\u00f3 nap f\u00e9nye, az izz\u00f3 nap f\u00e9nye pedig h\u00e9tszeres lesz, a nappali f\u00e9ny h\u00e9tszerese, azon a napon, amikor az \u00dar bek\u00f6t\u00f6zi n\u00e9pe s\u00e9r\u00fcl\u00e9s\u00e9t, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtja a rajta ejtett sebet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isten megszabad\u00edtja n\u00e9p\u00e9t Assz\u00edri\u00e1t\u00f3l - Maga az \u00dar j\u00f6n a t\u00e1volb\u00f3l, haragja l\u00e1ngol, m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gteljesen emelkedik. Ajk\u00e1n b\u0151sz harag, nyelve, mint a perzsel\u0151 t\u0171z."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lehelete olyan, mint az \u00e1rad\u00f3 patak, amely nyakig \u00e9r, szakadozott rost\u00e1ban rost\u00e1lja a n\u00e9peket, \u00e9s t\u00e9v\u00fatra vezet\u0151 zabl\u00e1t vet a n\u00e9pek sz\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dagy fogtok \u00e9nekelni, mint az \u00fcnnepszentel\u00e9s \u00e9jjel\u00e9n, sz\u00edvetek pedig \u00fagy \u00f6r\u00fcl, mint a zar\u00e1ndok, aki fuvolasz\u00f3 mellett megy az \u00dar hegy\u00e9re, Izr\u00e1el K\u0151szikl\u00e1j\u00e1hoz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6lmorajlik az \u00dar fens\u00e9ges szava, l\u00e1that\u00f3v\u00e1 lesz s\u00fajt\u00f3 karja, felb\u0151sz\u00fclt haragj\u00e1ban, perzsel\u0151 t\u0171z l\u00e1ngj\u00e1ban, ork\u00e1nban, zivatarban \u00e9s j\u00e9gver\u00e9sben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Megretten Assz\u00edria az \u00dar szav\u00e1t\u00f3l. Bottal veri meg."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor les\u00fajt a b\u00fcntet\u0151 vessz\u0151, amellyel veri az \u00dar, dob \u00e9s citera sz\u00f3l, m\u00edg \u0151 harcra emelt k\u00e9zzel k\u00fczd ellene."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mert r\u00e9g\u00f3ta k\u00e9szen van a veszt\u0151hely, k\u00e9szen \u00e1ll a kir\u00e1lynak is, m\u00e9lyre \u00e9s sz\u00e9lesre k\u00e9sz\u00edtve, b\u0151ven van t\u0171z is, fa is. Az \u00dar lehelete \u00fagy lobbantja l\u00e1ngra, mint egy k\u00e9nk\u00f6ves patakot."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemet megmenti az \u00dar - Jaj azoknak, akik Egyiptomba mennek seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt! Lovakban rem\u00e9nykednek, a harci kocsik t\u00f6meg\u00e9ben b\u00edznak, \u00e9s a lovasok nagy erej\u00e9ben; de nem tekintenek Izr\u00e1el Szentj\u00e9re, nem folyamodnak az \u00darhoz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De \u0151 is b\u00f6lcs, \u00e9s veszedelmet hoz, nem m\u00e1s\u00edtja meg szavait, hanem r\u00e1t\u00e1mad a gonoszok h\u00e1z\u00e1ra \u00e9s a seg\u00edts\u00e9get \u00edg\u00e9r\u0151 gonosztev\u0151kre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen Egyiptom csak ember, nem Isten! Lova is csak test, nem l\u00e9lek! Ha kiny\u00fajtja kez\u00e9t az \u00dar, elbukik a seg\u00edt\u0151, elesik, akinek seg\u00edtett: egy\u00fctt pusztulnak el mindny\u00e1jan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert ezt mondta nekem az \u00dar: Ahogyan morog az oroszl\u00e1n vagy k\u00f6lyke a zs\u00e1km\u00e1ny f\u00f6l\u00f6tt, amikor \u00f6sszegy\u0171l ellene valamennyi p\u00e1sztor, \u00e9s nem retten meg ki\u00e1ltoz\u00e1sukt\u00f3l, nem huny\u00e1szkodik meg zajukt\u00f3l: \u00fagy sz\u00e1ll le a Seregek Ura, hogy harcoljon Sion hegy\u00e9\u00e9rt \u00e9s dombj\u00e1\u00e9rt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mint repdes\u0151 mad\u00e1rsereg, \u00fagy oltalmazza a Seregek Ura Jeruzs\u00e1lemet: oltalmazza \u00e9s megmenti, megv\u00e9di \u00e9s megtartja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00e9rjetek meg ahhoz, akit\u0151l oly messze elt\u00e1volodtatok, Izr\u00e1el fiai!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azon a napon mindenki megveti ez\u00fcstb\u00e1lv\u00e1nyait \u00e9s aranyb\u00e1lv\u00e1nyait, amelyeket b\u0171n\u00f6s k\u00e9zzel k\u00e9sz\u00edtett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elbukik Assz\u00edria, de nem f\u00e9rfiak kardj\u00e1t\u00f3l, nem emberek kardja puszt\u00edtja el. Menek\u00fclnie kell a kard el\u0151l, ifjai robotosokk\u00e1 lesznek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u0151sz\u00e1la ijedten menek\u00fcl, vez\u00e9rei megr\u00e9m\u00fclve hagyj\u00e1k el a z\u00e1szl\u00f3t. \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, kinek t\u00fcze a Sionon, kemenc\u00e9je Jeruzs\u00e1lemben van."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Messi\u00e1s-kir\u00e1ly uralkod\u00e1sa - Igazs\u00e1gosan fog uralkodni a kir\u00e1ly \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyesen fognak vezetni a vez\u00e9rek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mindegyik olyan lesz, mint rejtekhely a sz\u00e9l ellen, \u00e9s fedett hely zivatar idej\u00e9n, mint patak a sz\u00e1raz t\u00e1jon, mint hatalmas k\u0151sz\u00e1l \u00e1rny\u00e9ka a kiszikkadt f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem lesznek hom\u00e1lyosak a szemek, ha l\u00e1tni kell, figyelmesek lesznek a f\u00fclek, ha hallani kell."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A meggondolatlanok \u00e9rtelmesen gondolkoznak, a dadog\u00f3 nyelv\u0171ek foly\u00e9konyan, vil\u00e1gosan besz\u00e9lnek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem nevezik t\u00f6bb\u00e9 a bolondot nemesnek, \u00e9s a gazembert sem mondj\u00e1k tisztess\u00e9gesnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert a bolond csak bolondot besz\u00e9l, sz\u00edv\u00e9ben \u00e1lnoks\u00e1got forral, elvetem\u00fclten j\u00e1r el. T\u00e9velyg\u00e9st hirdet az \u00darr\u00f3l, \u00e9hezni hagyja az \u00e9hes embert, megfosztja ital\u00e1t\u00f3l a szomjaz\u00f3t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A gazembernek gonoszak az eszk\u00f6zei, \u00e9s gal\u00e1ds\u00e1got tervez: hazug besz\u00e9ddel megrontja az al\u00e1zatosokat, m\u00e9g ha a szeg\u00e9nynek igaza van is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De a nemes lelk\u0171 nemesen gondolkozik, \u00e9s kitart a nemes dolgok mellett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s J\u00fada b\u00fcszke asszonyai ellen - Ti k\u00f6nnyelm\u0171 asszonyok, hallj\u00e1tok meg szavam! Ti elbizakodott le\u00e1nyok, figyeljetek besz\u00e9demre!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alig egy \u00e9v m\u00falva reszkettek, ti elbizakodottak, mert nem lesz t\u00f6bb\u00e9 sz\u00fcret, nem lesz gy\u00fcm\u00f6lcsszed\u00e9s!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Borzadjatok, ti k\u00f6nnyelm\u0171ek, reszkessetek, ti elbizakodottak! Vetk\u0151zzetek meztelenre, csak \u00e1gy\u00e9kk\u00f6t\u0151t \u00f6ltsetek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mellet verve gy\u00e1szolj\u00e1tok a gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 mez\u0151ket, a term\u0151 sz\u0151l\u0151t\u0151k\u00e9t,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "n\u00e9pem term\u0151f\u00f6ldj\u00e9t, melyet t\u00f6vis \u00e9s gaz ver f\u00f6l, \u00e9s a vigadoz\u00f3 v\u00e1ros sok vid\u00e1m h\u00e1z\u00e1t!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert elhagyott lesz a kast\u00e9ly, eln\u00e9mul a v\u00e1ros l\u00e1rm\u00e1ja, a v\u00e1rhegy \u00e9s a b\u00e1stya barlang lesz mind\u00f6r\u00f6kre, ahol zebr\u00e1k vih\u00e1ncolnak \u00e9s ny\u00e1jak legel\u00e9sznek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Boldog j\u00f6vend\u0151 - V\u00e9g\u00fcl ki\u00e1rad r\u00e1nk a l\u00e9lek a magasb\u00f3l. Akkor majd a puszta kertt\u00e9 v\u00e1lik, a kert pedig erd\u0151nek l\u00e1tszik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A puszt\u00e1ban is jog lakik, a kertben igazs\u00e1g honol."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az igazs\u00e1g b\u00e9k\u00e9t teremt, \u00e9s az igazs\u00e1g a b\u00e9k\u00e9t \u00e9s a biztons\u00e1got szolg\u00e1lja \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00e9k\u00e9s hajl\u00e9kban lakik majd n\u00e9pem, biztons\u00e1gos lak\u00f3helyeken, gondtalan nyugalomban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De j\u00e9ges\u0151 hull, \u00e9s led\u0151l az erd\u0151, a v\u00e1ros pedig els\u00fcllyed a m\u00e9lyben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Boldogok vagytok, akik minden\u00fctt v\u00edz mellett vethettek, \u00e9s szabadj\u00e1ra engedhetitek az \u00f6kr\u00f6t \u00e9s a szamarat."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Csod\u00e1latos szabadul\u00e1s az assz\u00edr vesz\u00e9lyb\u0151l - Jaj neked, puszt\u00edt\u00f3, akit m\u00e9g nem \u00e9rt pusztul\u00e1s, te rabl\u00f3, akit m\u00e9g nem raboltak ki! Ha befejezted a puszt\u00edt\u00e1st, el fogsz pusztulni, ha bev\u00e9gezted a rabl\u00e1st, t\u00e9ged fognak kirabolni!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram, kegyelmezz nek\u00fcnk, benned rem\u00e9nyked\u00fcnk! L\u00e9gy seg\u00edts\u00e9g\u00fcnk reggelenk\u00e9nt, szabad\u00edt\u00f3nk a nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00f6rg\u0151 hangodt\u00f3l elfutnak a n\u00e9pek, ha felemelkedsz, sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dnak a nemzetek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6sszeszedik a zs\u00e1km\u00e1nyt, ahogyan a s\u00e1sk\u00e1k szedik, \u00fagy ugranak r\u00e1, ahogy a sz\u00f6csk\u00e9k ugranak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fens\u00e9ges az \u00dar, magass\u00e1gban lakik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nyugodt lesz az \u00e9leted, b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s tudom\u00e1ny teszi szabadd\u00e1 \u00e9s gazdagg\u00e1; az \u00dar f\u00e9lelme lesz a kincse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A k\u00fcld\u00f6ttek ott kint ki\u00e1ltoznak, a b\u00e9kek\u00f6vetek keservesen s\u00edrnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Puszt\u00e1k az orsz\u00e1gutak, nem j\u00e1rnak az \u00f6sv\u00e9nyeken. A puszt\u00edt\u00f3 megszegte a sz\u00f6vets\u00e9get, megvetette a v\u00e1rosokat, semmibe vette az embereket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gy\u00e1szol, elal\u00e9l a f\u00f6ld, hervadozik, megs\u00e1rgul a Lib\u00e1non, olyan lett a S\u00e1r\u00f3n, mint a pusztas\u00e1g, lehull a B\u00e1s\u00e1n \u00e9s a Karmel lombja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De most f\u00f6lkelek, mondja az \u00dar, most f\u00f6lmagasodom \u00e9s f\u00f6lemelkedem!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szalm\u00e1val vagytok terhesek, polyv\u00e1t sz\u00fclt\u00f6k, liheg\u00e9setek t\u0171z, megem\u00e9szt benneteket!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A n\u00e9pek \u00e9getett m\u00e9ssz\u00e9 lesznek, \u00e9s mint a kiv\u00e1gott gaz, t\u0171zben \u00e9gnek el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az igaz \u00e9let jutalma - Hallj\u00e1tok meg, t\u00e1vol lak\u00f3k, hogy mit cselekedtem, \u00e9s ti k\u00f6zel l\u00e9v\u0151k, ismerj\u00e9tek meg hatalmamat!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megrettentek a Sionon a v\u00e9tkesek, reszket\u00e9s vett er\u0151t az elvetem\u00fclteken: Ki tart\u00f3zkodhat k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk perzsel\u0151 t\u0171z mellett, ki tart\u00f3zkodhat k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk \u00f6r\u00f6k\u00f6s izz\u00e1s mellett?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aki igazs\u00e1gosan \u00e9l, \u00e9s \u0151szint\u00e9n besz\u00e9l, megveti a zsarolt nyeres\u00e9get, nem fogad el megveszteget\u00e9st, hanem elh\u00e1r\u00edtja a kez\u00e9vel, bedugja a f\u00fcl\u00e9t, hallani sem akar v\u00e9ront\u00e1sr\u00f3l, befogja a szem\u00e9t, l\u00e1tni sem akar gonoszs\u00e1got."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az ilyen ember magas helyen lakik, sziklaer\u0151d a fellegv\u00e1ra. Kenyer\u00e9t megkapja, vize \u00e1lland\u00f3an van."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Saj\u00e1t szemeddel n\u00e9zheted a kir\u00e1ly sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9t, l\u00e1thatod t\u00e1gas orsz\u00e1godat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eszedbe jutnak a r\u00e9ms\u00e9gek: hol van m\u00e1r az \u00f6ssze\u00edr\u00f3, hol az ad\u00f3szed\u0151, hol a tornyok \u00f6ssze\u00edr\u00f3ja?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem l\u00e1tod t\u00f6bb\u00e9 a gal\u00e1d n\u00e9pet, a hom\u00e1lyos, \u00e9rthetetlen besz\u00e9d\u0171 n\u00e9pet, amelynek dadog\u00f3 nyelv\u00e9t nem lehet \u00e9rteni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e9zd a Siont, \u00fcnnepeink v\u00e1ros\u00e1t! Szemeid megl\u00e1tj\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet, a nyugalom hajl\u00e9k\u00e1t, olyan s\u00e1trat, amelyet nem bontanak le, c\u00f6vekeit nem h\u00fazz\u00e1k ki soha, egy k\u00f6tele sem szakad el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert dics\u0151s\u00e9ges lesz ott az \u00dar, foly\u00f3k lesznek azon a helyen, messze el\u00e1gaz\u00f3 folyamok, amelyeken nem j\u00e1rnak g\u00e1ly\u00e1k, \u00e9s nem kelnek \u00e1t b\u00fcszke haj\u00f3k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert az \u00dar a mi b\u00edr\u00e1nk, az \u00dar a t\u00f6rv\u00e9nyad\u00f3nk, az \u00dar a kir\u00e1lyunk, \u0151 seg\u00edt meg benn\u00fcnket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Meglazulnak a k\u00f6telek, nem tartj\u00e1k az \u00e1rbocrudat, nem fesz\u00edtik a vitorl\u00e1t. T\u00f6m\u00e9rdek zs\u00e1km\u00e1nyon osztoznak majd, m\u00e9g a s\u00e1nt\u00e1k is b\u0151s\u00e9ges zs\u00e1km\u00e1nyhoz jutnak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nem mondja t\u00f6bb\u00e9 Sion lak\u00f3ja, hogy beteg, az ott lak\u00f3 n\u00e9p b\u0171nbocs\u00e1natot nyer."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ed\u00f3m elpusztul - J\u00f6jjetek ide, n\u00e9pek, hallj\u00e1tok, figyeljetek, nemzetek! Hallja meg a f\u00f6ld \u00e9s ami rajta \u00e9l, a vil\u00e1g \u00e9s minden sz\u00fcl\u00f6tte!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megharagudott az \u00dar minden n\u00e9pre, haragra gerjedt eg\u00e9sz sereg\u00fckre, kiirtja, v\u00e1g\u00f3h\u00eddra viszi \u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az elesettek sz\u00e9tsz\u00f3rva hevernek, b\u0171zt \u00e1rasztanak a hull\u00e1k, hegyek olvadnak meg a v\u00e9rt\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00e9thull az \u00e9g minden serege, \u00f6sszecsavarodik az \u00e9g, mint egy tekercs; \u00fagy lehull eg\u00e9sz serege, ahogy a lev\u00e9l lehull a sz\u0151l\u0151r\u0151l, ahogy lehull a f\u00fcgef\u00e1r\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e9rt akar inni mennyei kardom, ez\u00e9rt les\u00fajt Ed\u00f3mra, a n\u00e9pre, amelyet kiirt\u00e1sra \u00edt\u00e9ltem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00dar kardja csupa v\u00e9r, csepeg r\u00f3la a zs\u00edr, b\u00e1r\u00e1nyok \u00e9s bakok v\u00e9re, kosok ves\u00e9j\u00e9nek k\u00f6v\u00e9rje, mert \u00e1ldozatot tart az \u00dar Bocr\u00e1ban, nagy m\u00e9sz\u00e1rl\u00e1st Ed\u00f3m orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bivalyok hullanak el, \u00e9s bik\u00e1k tulkokkal egy\u00fctt. V\u00e9rt\u0151l r\u00e9szegedik meg a f\u00f6ld, k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t\u0151l lesz zs\u00edros a por."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert az \u00dar bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s\u00e1nak napja ez, a megtorl\u00e1s \u00e9ve Sion per\u00e9ben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Patakjai szurokk\u00e1 v\u00e1ltoznak, pora k\u00e9nk\u0151v\u00e9 lesz, f\u00f6ldje pedig \u00e9g\u0151 szurokk\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem alszik el sem \u00e9jjel, sem nappal, folyton gomolyog a f\u00fcstje. Nemzed\u00e9keken \u00e1t puszt\u00e1n marad, soha senki nem j\u00e1r arra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pelik\u00e1n \u00e9s b\u00f6l\u00f6mbika veszi birtokba, f\u00fclesbagoly \u00e9s holl\u00f3 tany\u00e1zik benne. Kietlens\u00e9get m\u00e9r ott a m\u00e9r\u0151, pusztas\u00e1got a m\u00e9r\u0151\u00f3n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nemesei senkit sem ki\u00e1ltanak ki kir\u00e1lly\u00e1, vezet\u0151i mind semmiv\u00e9 lesznek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Palot\u00e1it gaz veri f\u00f6l, er\u0151deit csal\u00e1n \u00e9s t\u00fcskeboz\u00f3t. Sak\u00e1lok hajl\u00e9ka lesz, struccmadarak tany\u00e1ja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ott tal\u00e1lkozik a vadmacska a hi\u00e9n\u00e1val, egyik pusztai d\u00e9mon a m\u00e1sikkal. Ott pihen meg a boszork\u00e1ny, ott tal\u00e1l mag\u00e1nak nyugv\u00f3helyet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ott f\u00e9szkel a bagoly, toj\u00e1sait kik\u00f6lti, \u00e9s gondozza az \u00e1rny\u00e9kban. Ott gy\u00fclekeznek a k\u00e1ny\u00e1k: az anyamad\u00e1r \u00e9s a p\u00e1rja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Keress\u00e9tek majd meg az \u00dar k\u00f6nyv\u00e9ben, \u00e9s olvass\u00e1tok! Egy sem fog hi\u00e1nyozni ezek k\u00f6z\u00fcl, sem az egyik, sem a m\u00e1sik nem marad el, mert az \u00dar parancsa ez, az \u0151 lelke gy\u0171jti \u00f6ssze \u0151ket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0150 sorsolta ki ezt nekik, az \u0151 keze m\u00e9rte ki r\u00e9sz\u00fcket. Birtokba veszik azt \u00f6r\u00f6kre, nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre benne tany\u00e1znak."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten n\u00e9pe visszat\u00e9r haz\u00e1j\u00e1ba - \u00d6r\u00fclni fog a puszta \u00e9s a szomj\u00fa f\u00f6ld, vigad a pusztas\u00e1g, \u00e9s kivir\u00e1gzik rajta a n\u00e1rcisz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vir\u00e1gba borul \u00e9s vigad, v\u00edgan \u00f6rvendezik. R\u00e9sze lesz a Lib\u00e1non pomp\u00e1j\u00e1ban, a Karmel \u00e9s S\u00e1r\u00f3n d\u00edsz\u00e9ben. Megl\u00e1tj\u00e1k az \u00dar dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, Isten\u00fcnk m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Er\u0151s\u00edts\u00e9tek a lankadt kezeket, tegy\u00e9tek er\u0151ss\u00e9 a roskadoz\u00f3 t\u00e9rdeket!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok a remeg\u0151 sz\u00edv\u0171eknek: Legyetek er\u0151sek, ne f\u00e9ljetek! \u00cdme, j\u00f6n Istenetek, \u00e9s bossz\u00fat \u00e1ll, j\u00f6n Isten, \u00e9s megfizet, megszabad\u00edt benneteket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor kiny\u00edlnak a vakok szemei, \u00e9s megny\u00edlnak a s\u00fcketek f\u00fclei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sz\u00f6kellni fog a s\u00e1nta, mint a szarvas, \u00e9s ujjong a n\u00e9ma nyelve. Mert v\u00edz fakad a pusztas\u00e1gban, \u00e9s patakok erednek a puszt\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00f3v\u00e1 lesz a d\u00e9lib\u00e1b, \u00e9s v\u00edz fakad a szomj\u00fa f\u00f6ld\u00f6n. Ahol azel\u0151tt sak\u00e1lok tany\u00e1ztak, n\u00e1d \u00e9s k\u00e1ka terem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3l meg\u00e9p\u00edtett \u00fatja lesz, amelyet szent \u00fatnak h\u00edvnak. Nem j\u00e1r azon tiszt\u00e1talan, csak az \u00dar n\u00e9pe j\u00e1rhat rajta, bolondok nem t\u00e9vednek r\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem lesz ott oroszl\u00e1n, nem megy r\u00e1 ragadoz\u00f3 vad, ilyen nem lesz tal\u00e1lhat\u00f3, hanem a megv\u00e1ltottak j\u00e1rnak rajta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor visszat\u00e9rnek, akiket az \u00dar kiv\u00e1ltott, ujjongva vonulnak a Sionra. \u00d6r\u00f6m koszor\u00fazza fej\u00fcket \u00f6r\u00f6kre, boldog \u00f6r\u00f6mben lesz r\u00e9sz\u00fck, a gy\u00f6trelmes s\u00f3hajtoz\u00e1s pedig elm\u00falik."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Szanh\u00e9rib hadj\u00e1rata Jeruzs\u00e1lem ellen - Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak tizennegyedik \u00e9v\u00e9ben felvonult Szanh\u00e9rib, Assz\u00edria kir\u00e1lya J\u00fada \u00f6sszes er\u0151d\u00edtett v\u00e1rosa ellen, \u00e9s bevette azokat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n az assz\u00edr kir\u00e1ly elk\u00fcldte kincst\u00e1rnok\u00e1t L\u00e1kisb\u00f3l Jeruzs\u00e1lembe Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly ellen er\u0151s hadsereggel. Az meg\u00e1llt a Fels\u0151-t\u00f3 v\u00edzvezet\u00e9k\u00e9n\u00e9l, amely a Ruhafest\u0151k-mezej\u00e9nek \u00fatj\u00e1n\u00e1l van."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kiment hozz\u00e1 Elj\u00e1kim, Hilkijj\u00e1h\u00fa fia, a palota fel\u00fcgyel\u0151je, Sebn\u00e1 kancell\u00e1r \u00e9s J\u00f3\u00e1h, \u00c1sz\u00e1f fia, a f\u0151tan\u00e1csad\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kincst\u00e1rnok ezt mondta nekik: Mondj\u00e1tok meg Ez\u00e9ki\u00e1snak, hogy ezt \u00fczeni a nagy kir\u00e1ly, Assz\u00edria kir\u00e1lya: Mif\u00e9le elbizakodotts\u00e1g ez? Miben b\u00edzol?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dcres besz\u00e9d az, amit gondolsz, hogy csak \u00e9sz \u00e9s er\u0151 kell a hadakoz\u00e1shoz! Kiben b\u00edzt\u00e1l, hogy fell\u00e1zadt\u00e1l ellenem?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tal\u00e1n Egyiptomnak, ennek a t\u00f6r\u00f6tt n\u00e1dsz\u00e1lnak a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ban b\u00edzt\u00e1l? Aki erre t\u00e1maszkodik, annak belemegy a tenyer\u00e9be, \u00e9s \u00e1tsz\u00farja. \u00cdgy j\u00e1rnak Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1val, a f\u00e1ra\u00f3val mindazok, akik benne b\u00edznak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vagy ezt mondj\u00e1tok nekem: Isten\u00fcnkben, az \u00darban b\u00edzunk?! De hiszen az \u0151 \u00e1ldoz\u00f3halmait \u00e9s olt\u00e1rait sz\u00fcntette meg Ez\u00e9ki\u00e1s! J\u00fad\u00e1nak \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek pedig megparancsolta: Csak ez el\u0151tt az olt\u00e1r el\u0151tt borulhattok le!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fogadj h\u00e1t az \u00e9n urammal, Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1val! K\u00e9tezer lovat adok neked, ha tudsz hozz\u00e1juk adni ugyanannyi lovast!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hogyan tudn\u00e1l visszaverni egyetlen helytart\u00f3t is az \u00e9n uram legkisebb szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl? Vagy Egyiptom harci kocsijaiban \u00e9s lovasaiban b\u00edzol?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tal\u00e1n az \u00dar tudta n\u00e9lk\u00fcl vonultam f\u00f6l ez ellen az orsz\u00e1g ellen, hogy elpuszt\u00edtsam? Az \u00dar parancsolta nekem, hogy vonuljak f\u00f6l ez ellen az orsz\u00e1g ellen, \u00e9s puszt\u00edtsam el!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor Elj\u00e1kim, Sebn\u00e1 \u00e9s J\u00f3\u00e1h ezt mondta a kincst\u00e1rnoknak: Besz\u00e9lj szolg\u00e1iddal ar\u00e1mul, mert meg\u00e9rtj\u00fck. Ne besz\u00e9lj vel\u00fcnk j\u00fadai nyelven a v\u00e1rfalon lev\u0151 hadin\u00e9p f\u00fcle hallat\u00e1ra!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De a kincst\u00e1rnok \u00edgy felelt nekik: Vajon uradhoz \u00e9s tehozz\u00e1d k\u00fcld\u00f6tt engem az \u00e9n uram, hogy ezeket elmondjam? S\u0151t ink\u00e1bb a v\u00e1rfalon \u00fcl\u0151 emberekhez, akiknek majd veletek egy\u00fctt kell megenni\u00fck saj\u00e1t gan\u00e9jukat, \u00e9s meginniuk saj\u00e1t vizelet\u00fcket!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azzal oda\u00e1llt a kincst\u00e1rnok, nagy hangosan ki\u00e1ltva besz\u00e9lni kezdett j\u00fadai nyelven, \u00e9s ezt mondta: Hallj\u00e1tok meg a nagy kir\u00e1lynak, Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak az \u00fczenet\u00e9t!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt \u00fczeni a kir\u00e1ly: Ne hagyj\u00e1tok, hogy r\u00e1szedjen benneteket Ez\u00e9ki\u00e1s, mert \u0151 nem tud megmenteni benneteket!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s ne hagyj\u00e1tok, hogy Ez\u00e9ki\u00e1s \u00edgy biztasson benneteket az \u00darral: Bizonyosan megment benn\u00fcnket az \u00dar, \u00e9s nem ker\u00fcl ez a v\u00e1ros Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9be!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne hallgassatok Ez\u00e9ki\u00e1sra, mert ezt \u00fczeni Assz\u00edria kir\u00e1lya: Adj\u00e1tok meg magatokat, \u00e9s j\u00f6jjetek ki hozz\u00e1m! Akkor mindenki a maga sz\u0151l\u0151t\u0151k\u00e9j\u00e9r\u0151l \u00e9s f\u00fcgef\u00e1j\u00e1r\u00f3l ehetik, \u00e9s mindenki a maga k\u00fatj\u00e1nak a viz\u00e9t ihatja,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "am\u00edg el nem j\u00f6v\u00f6k, \u00e9s el nem viszlek benneteket a ti f\u00f6ldetekhez hasonl\u00f3 f\u00f6ldre, gabon\u00e1t \u00e9s mustot ad\u00f3 f\u00f6ldre, kenyeret \u00e9s sz\u0151l\u0151t ad\u00f3 f\u00f6ldre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert f\u00e9lrevezet benneteket Ez\u00e9ki\u00e1s, amikor ezt mondja: Az \u00dar megment benn\u00fcnket! Vajon m\u00e1s n\u00e9pek istenei meg tudt\u00e1k-e menteni orsz\u00e1gukat Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9b\u0151l?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hol vannak Ham\u00e1t \u00e9s Arp\u00e1d istenei? Hol vannak Szefarvaim istenei? Megmentett\u00e9k-e Sam\u00e1ri\u00e1t az \u00e9n kezemb\u0151l?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezeknek az orsz\u00e1goknak valamennyi istene k\u00f6z\u00fcl melyik tudta megmenteni orsz\u00e1g\u00e1t az \u00e9n kezemb\u0151l? H\u00e1t az \u00dar megmentheti-e kezemb\u0151l Jeruzs\u00e1lemet?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De azok n\u00e9m\u00e1k maradtak, nem v\u00e1laszoltak neki egy sz\u00f3t sem, mert a kir\u00e1ly parancsa az volt, hogy ne v\u00e1laszoljanak neki."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Elj\u00e1kim, Hilkijj\u00e1h\u00fa fia, a palota fel\u00fcgyel\u0151je, Sebn\u00e1 kancell\u00e1r \u00e9s J\u00f3\u00e1h, \u00c1sz\u00e1f fia, a f\u0151tan\u00e1csad\u00f3 elment Ez\u00e9ki\u00e1shoz megszaggatott ruh\u00e1ban, \u00e9s jelentett\u00e9k neki a kincst\u00e1rnok besz\u00e9d\u00e9t."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s k\u00f6veteket k\u00fcld \u00c9zsai\u00e1shoz - Amikor Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly meghallotta ezeket, megszaggatta ruh\u00e1j\u00e1t, zs\u00e1kruh\u00e1t \u00f6lt\u00f6tt, majd bement az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n elk\u00fcldte Elj\u00e1kimot, a palota fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9t, Sebn\u00e1 kancell\u00e1rt \u00e9s a papok v\u00e9neit zs\u00e1kruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zve \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, \u00c1m\u00f3c fi\u00e1hoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1k neki: Ezt \u00fczeni Ez\u00e9ki\u00e1s: Nyomor\u00fas\u00e1gnak, b\u00fcntet\u00e9snek \u00e9s sz\u00e9gyennek a napja ez a nap, mint amikor a gyermek az anyam\u00e9h sz\u00e1j\u00e1ig jut, de nincs er\u0151 a sz\u00fcl\u00e9shez!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tal\u00e1n meghallja Istened, az \u00dar a kincst\u00e1rnok szavait, akit ide k\u00fcld\u00f6tt ura, az assz\u00edr kir\u00e1ly, hogy gyal\u00e1zza az \u00e9l\u0151 Istent, \u00e9s tal\u00e1n megb\u00fcnteti Istened, az \u00dar azok\u00e9rt a szavak\u00e9rt, amelyeket meghallott! Im\u00e1dkozz a m\u00e9g meglev\u0151 marad\u00e9k\u00e9rt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly szolg\u00e1i meg\u00e9rkeztek \u00c9zsai\u00e1shoz,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk \u00c9zsai\u00e1s: Mondj\u00e1tok meg uratoknak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Ne ijedj meg azokt\u00f3l a besz\u00e9dekt\u0151l, amelyeket hallott\u00e1l, amelyekkel k\u00e1romoltak engem az assz\u00edr kir\u00e1ly szolg\u00e1i!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdme, \u00e9n olyan lelket adok bele, hogy h\u00edrt hallva, visszat\u00e9rjen orsz\u00e1g\u00e1ba. Saj\u00e1t orsz\u00e1g\u00e1ban pedig kard \u00e1ltal ejtem el."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szanh\u00e9rib \u00fajabb felh\u00edv\u00e1sa - A kincst\u00e1rnok visszat\u00e9rt, de az assz\u00edr kir\u00e1lyt m\u00e1r Libna ellen harcolva tal\u00e1lta, mert meghallotta, hogy elvonult L\u00e1kisb\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az assz\u00edr kir\u00e1ly ugyanis azt hallotta, hogy Tirh\u00e1k\u00e1, Eti\u00f3pia kir\u00e1lya h\u00e1bor\u00faba indult ellene. Amikor ezt meghallotta, k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Ez\u00e9ki\u00e1shoz ezzel az \u00fczenettel:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg Ez\u00e9ki\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak: Ne engedd, hogy r\u00e1szedjen t\u00e9ged Istened, akiben b\u00edzol, azt gondolva, hogy nem ker\u00fcl Jeruzs\u00e1lem az assz\u00edr kir\u00e1ly kez\u00e9be!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hiszen te is hallottad, hogy mit vittek v\u00e9ghez Assz\u00edria kir\u00e1lyai minden orsz\u00e1gban, kiirtva mindent. Te tal\u00e1n megmenek\u00fclhetsz?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megmentett\u00e9k-e m\u00e1s n\u00e9pek istenei azokat, akiket el\u0151deim elpuszt\u00edtottak: G\u00f3z\u00e1nt \u00e9s H\u00e1r\u00e1nt, Recefet \u00e9s Eden fiait, akik Telassz\u00e1rban voltak?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hol van Ham\u00e1t kir\u00e1lya, Arp\u00e1d kir\u00e1lya \u00e9s Szefarvaim v\u00e1ros\u00e1nak a kir\u00e1lya, meg H\u00e9na \u00e9s Ivv\u00e1?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e1tvette a levelet a k\u00f6vetek kez\u00e9b\u0151l, \u00e9s elolvasta. Majd f\u00f6lment az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, kiter\u00edtette azt Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00dar el\u0151tt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy im\u00e1dkozott Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00darhoz:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene, aki a ker\u00fabokon \u00fclsz! Egyed\u00fcl Te vagy a f\u00f6ld minden orsz\u00e1g\u00e1nak Istene! Te alkottad az eget \u00e9s a f\u00f6ldet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Uram, hajtsd hozz\u00e1m f\u00fcledet, \u00e9s hallgass meg! Uram, nyisd ki szemedet, \u00e9s l\u00e1ss! Halld meg Szanh\u00e9rib minden besz\u00e9d\u00e9t, aki az\u00e9rt k\u00fcldte ide ezt az embert, hogy gyal\u00e1zza az \u00e9l\u0151 Istent!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Igaz, Uram, hogy Assz\u00edria kir\u00e1lyai elpuszt\u00edtott\u00e1k a pog\u00e1ny n\u00e9peket \u00e9s orsz\u00e1gaikat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isteneiket t\u0171zbe vetett\u00e9k, mert azok nem is voltak istenek, hanem csak emberi k\u00e9z alkot\u00e1sai, fa \u00e9s k\u0151; ez\u00e9rt puszt\u00edthatt\u00e1k el \u0151ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De most te, Urunk, Isten\u00fcnk, szabad\u00edts meg benn\u00fcnket az \u0151 kez\u00e9b\u0151l, hadd tudja meg a f\u00f6ld minden orsz\u00e1ga, hogy te vagy egyed\u00fcl az \u00dar!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s biztat\u00f3 \u00fczenete - Akkor \u00c9zsai\u00e1s, \u00c1m\u00f3c fia ezt az \u00fczenetet k\u00fcldte Ez\u00e9ki\u00e1snak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Mivel im\u00e1dkozt\u00e1l hozz\u00e1m Szanh\u00e9rib assz\u00edr kir\u00e1ly miatt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ezt az ig\u00e9t jelenti ki r\u00f3la az \u00dar: Megvet, g\u00fanyol t\u00e9ged Sion sz\u0171z le\u00e1nya, fej\u00e9t r\u00e1zza m\u00f6g\u00f6tted Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nya."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kit gyal\u00e1zt\u00e1l s k\u00e1romolt\u00e1l, ki ellen emelt\u00e9l sz\u00f3t? Kire n\u00e9zt\u00e9l g\u0151g\u00f6s szemmel? Izr\u00e1el Szentj\u00e9re!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Szolg\u00e1iddal gyal\u00e1ztattad az Urat, \u00e9s ezt mondtad: Sok harci kocsimmal f\u00f6lmentem a legmagasabb hegyekre, a meredek Lib\u00e1nonra is. Kiv\u00e1gtam sud\u00e1r c\u00e9drusait, v\u00e1logatott ciprusf\u00e1it, eljutottam legt\u00e1volabbi cs\u00facs\u00e1ra, legs\u0171r\u0171bb erdej\u00e9be is."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kutat \u00e1stam, \u00e9s ittam vizet; l\u00e9pteimmel kisz\u00e1r\u00edtom Egyiptomban a N\u00edlus minden \u00e1g\u00e1t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nem hallottad m\u00e9g, hogy \u00e9n ezt r\u00e9g\u00f3ta elv\u00e9geztem, j\u00f3 el\u0151re kiterveltem? Most csak v\u00e9ghezviszem, hogy halomra d\u0151ljenek, romm\u00e1 legyenek az er\u0151s v\u00e1rosok."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lakosaiknak ereje elfogyott, megr\u00e9m\u00fcltek, megsz\u00e9gyen\u00fcltek; olyanok lettek, mint mez\u0151n a n\u00f6v\u00e9ny, mint a gyenge f\u0171sz\u00e1l, a h\u00e1ztet\u0151n n\u0151tt f\u0171: elsz\u00e1radt, miel\u0151tt sz\u00e1rba sz\u00f6kkent."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9n tudom, ha le\u00fclsz, ha kim\u00e9gy, vagy bej\u00f6ssz, \u00e9s hogyan tombolsz velem szemben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mivel tombolsz velem szemben \u00e9s elbizakodott besz\u00e9ded f\u00fclembe jutott, horgomat orrodba vetem, zabl\u00e1mat a sz\u00e1dba, \u00e9s visszaviszlek azon az \u00faton, amelyen idej\u00f6tt\u00e9l!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Neked pedig ezt a jelet adom: Ebben az \u00e9vben azt eszitek, ami a tarl\u00f3n n\u0151, a m\u00e1sodik \u00e9vben azt, ami annak a magvaib\u00f3l hajt; a harmadik \u00e9vben azonban vessetek \u00e9s arassatok, \u00fcltessetek sz\u0151l\u0151t, \u00e9s egy\u00e9tek a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akik megmenek\u00fclnek \u00e9s megmaradnak J\u00fada h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, azok \u00fajra gy\u00f6keret vernek lenn, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t hoznak fenn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert Jeruzs\u00e1lemb\u0151l terjed sz\u00e9t a marad\u00e9k, \u00e9s a Sion hegy\u00e9r\u0151l azok, akik megmenek\u00fclnek. A Seregek Ur\u00e1nak f\u00e9lt\u0151 szeretete m\u0171veli ezt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem megszabadul - Az\u00e9rt ezt mondta az \u00dar Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l: Nem jut be ebbe a v\u00e1rosba, \u00e9s nyilat sem l\u0151 r\u00e1; nem ford\u00edt fel\u00e9je pajzsot, t\u00f6lt\u00e9st sem emel ellene."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azon az \u00faton t\u00e9r vissza, amelyen j\u00f6tt, de ebbe a v\u00e1rosba nem jut be - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pajzsa leszek ennek a v\u00e1rosnak, \u00e9s megszabad\u00edtom, \u00f6nmagam\u00e9rt, meg szolg\u00e1m\u00e9rt, D\u00e1vid\u00e9rt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Akkor elj\u00f6tt az \u00dar angyala, \u00e9s lev\u00e1gott az assz\u00edr t\u00e1borban sz\u00e1znyolcvan\u00f6tezer embert. Amikor reggelre f\u00f6lkeltek, mindenfel\u00e9 csupa holttest volt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ekkor Szanh\u00e9rib, Assz\u00edria kir\u00e1lya f\u00f6lkerekedett, visszavonult Niniv\u00e9be, \u00e9s ott is maradt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Egyszer azt\u00e1n, amikor im\u00e1dkozott isten\u00e9nek, Niszr\u00f3knak a templom\u00e1ban, a fiai, Adrammelek \u00e9s Sz\u00e1recer, lev\u00e1gt\u00e1k karddal, maguk pedig elmenek\u00fcltek Ar\u00e1r\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9re. Ut\u00e1na a fia, \u00c9szarhadd\u00f3n lett a kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s gy\u00f3gyul\u00e1sa \u00e9s h\u00e1la\u00e9neke - Abban az id\u0151ben Ez\u00e9ki\u00e1s hal\u00e1losan megbetegedett. \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta, \u00c1m\u00f3c fia elment hozz\u00e1, \u00e9s ezt mondta neki: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Rendelkezz h\u00e1zadr\u00f3l, mert meghalsz, nem maradhatsz \u00e9letben!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor Ez\u00e9ki\u00e1s arc\u00e1t a fal fel\u00e9 ford\u00edtva im\u00e1dkozott az \u00darhoz,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: \u00d3, Uram, ne feledkezz meg arr\u00f3l, hogy \u00e9n h\u00edven \u00e9s tiszta sz\u00edvvel \u00e9ltem el\u0151tted, \u00e9s azt tettem, amit j\u00f3nak l\u00e1tsz! \u00c9s Ez\u00e9ki\u00e1s keservesen s\u00edrt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je \u00c9zsai\u00e1shoz:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Menj, \u00e9s mondd meg Ez\u00e9ki\u00e1snak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, aty\u00e1dnak, D\u00e1vidnak Istene: Meghallgattam im\u00e1ds\u00e1godat, l\u00e1ttam, hogy k\u00f6nnyezt\u00e9l. Ez\u00e9rt megtoldom napjaidat m\u00e9g tizen\u00f6t \u00e9vvel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9b\u0151l pedig kiszabad\u00edtlak t\u00e9ged meg ezt a v\u00e1rost, \u00e9s pajzsa leszek ennek a v\u00e1rosnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez lesz annak a jele, hogy teljes\u00edti az \u00dar azt az ig\u00e9t, amelyet kijelentett:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Visszat\u00e9r\u00edtem az \u00e1rny\u00e9kot t\u00edz fokkal \u00c1h\u00e1z nap\u00f3r\u00e1j\u00e1n, azokon a fokokon, amelyeken m\u00e1r \u00e1thaladt. \u00c9s visszat\u00e9rt a nap\u00f3r\u00e1n az \u00e1rny\u00e9k t\u00edz fokkal azokon a fokokon, amelyeken m\u00e1r \u00e1thaladt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a f\u00f6ljegyz\u00e9se, amikor beteg volt, de f\u00f6lgy\u00f3gyult betegs\u00e9g\u00e9b\u0151l:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e1r azt gondoltam, hogy \u00e9letem del\u00e9n kell elmennem a holtak haz\u00e1j\u00e1nak kapuiba, megfosztva t\u00f6bbi \u00e9vemt\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt gondoltam, hogy nem l\u00e1tom t\u00f6bb\u00e9 az Urat az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9n, nem l\u00e1thatok t\u00f6bb\u00e9 embert a vil\u00e1g lak\u00f3i k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hajl\u00e9komat lebontj\u00e1k, mint a p\u00e1sztorok s\u00e1tr\u00e1t, megfosztanak t\u0151le. \u00d6sszetekeri \u00e9letemet, mint tak\u00e1cs a v\u00e1sznat, elv\u00e1gja \u00e9letem fonal\u00e1t. Reggelt\u0151l estig v\u00e9gez velem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Reggelig igyekeztem megnyugodni, de \u00fagy t\u00f6rte \u00f6ssze minden csontomat, mint az oroszl\u00e1n. Reggelt\u0151l estig v\u00e9gez velem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Csipogtam, mint a fecske vagy a rig\u00f3, ny\u00f6gtem, mint a galamb, szemeim f\u00f6nnakadtak: Uram, szenvedek, seg\u00edts rajtam!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mit sz\u00f3ljak? Hiszen amit megmondott, azt tette velem. \u00cdgy m\u00falnak el \u00e9veim lelkem keser\u0171s\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Uram, az \u00e9ltet mindenkit, engem is csak az \u00e9ltet ezek ut\u00e1n, hogy meger\u0151s\u00edtesz \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtasz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bizony, javamra v\u00e1lt a nagy keser\u0171s\u00e9g. Hiszen megmentett\u00e9l az eny\u00e9szet verm\u00e9t\u0151l, \u00e9s h\u00e1tad m\u00f6g\u00e9 dobtad minden v\u00e9tkemet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert nem a holtak haz\u00e1j\u00e1ban magasztalnak t\u00e9ged, nem a halottak dics\u0151\u00edtenek, nem a s\u00edrba lesz\u00e1ll\u00f3k rem\u00e9nykedhetnek h\u0171s\u00e9gedben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00e9l\u0151, csak az \u00e9l\u0151 magasztalhat t\u00e9ged, ak\u00e1rcsak \u00e9n most. Az ap\u00e1k tan\u00edtj\u00e1k fiaiknak, hogy te h\u0171s\u00e9ges vagy."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Megszabad\u00edt engem az \u00dar, ez\u00e9rt pengess\u00fck a lantot \u00e9let\u00fcnk minden napj\u00e1n az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s azut\u00e1n ezt mondta: Hozzatok egy csom\u00f3 pr\u00e9selt f\u00fcg\u00e9t, tegy\u00e9tek r\u00e1 a kelev\u00e9nyre, \u00e9s \u00e9letben fog maradni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor k\u00e9rdezte Ez\u00e9ki\u00e1s: Mi lesz a jele, hogy f\u00f6l tudok menni az \u00daR h\u00e1z\u00e1ba?"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babiloni k\u00f6vetek Ez\u00e9ki\u00e1sn\u00e1l - Abban az id\u0151ben Mer\u00f3dak-Balad\u00e1n, Balad\u00e1nnak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak a fia levelet \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kot k\u00fcld\u00f6tt Ez\u00e9ki\u00e1snak, mert hallotta, hogy beteg volt, de \u00faj er\u0151re kapott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s meg\u00f6r\u00fclt a k\u00f6veteknek, \u00e9s megmutatta nekik kincst\u00e1r\u00e1t, az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s az aranyat, a balzsamokat \u00e9s a finom olajokat, eg\u00e9sz fegyvert\u00e1r\u00e1t \u00e9s mindazt, ami kincst\u00e1r\u00e1ban tal\u00e1lhat\u00f3 volt. Semmi sem volt palot\u00e1j\u00e1ban \u00e9s eg\u00e9sz birodalm\u00e1ban, amit meg ne mutatott volna nekik Ez\u00e9ki\u00e1s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta elment Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lyhoz, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: Mit mondtak ezek az emberek, \u00e9s honnan j\u00f6ttek hozz\u00e1d? Ez\u00e9ki\u00e1s \u00edgy felelt: Messzi f\u00f6ldr\u0151l, Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l j\u00f6ttek hozz\u00e1m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s \u00edgy sz\u00f3lt: Mit l\u00e1ttak a palot\u00e1dban? Ez\u00e9ki\u00e1s \u00edgy felelt: Mindent l\u00e1ttak, ami csak a palot\u00e1mban van; semmi sincs a kincst\u00e1ramban, amit meg ne mutattam volna nekik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3lt \u00c9zsai\u00e1s Ez\u00e9ki\u00e1shoz: Halld meg a Seregek Ur\u00e1nak ig\u00e9j\u00e9t:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elj\u00f6n majd az id\u0151, amikor mindazt elviszik Babil\u00f3ni\u00e1ba, ami a palot\u00e1dban van, \u00e9s amit el\u0151deid gy\u0171jt\u00f6ttek mindm\u00e1ig, semmi sem marad meg. Ezt mondja az \u00dar!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ut\u00f3daid k\u00f6z\u00fcl is, akik t\u0151led sz\u00e1rmaznak, akiket nemzel, elvisznek egyeseket, \u00e9s udvari szolg\u00e1k lesznek Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak a palot\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s \u00edgy v\u00e1laszolt \u00c9zsai\u00e1snak: J\u00f3 az \u00dar ig\u00e9je, amelyet hirdett\u00e9l. Mert ezt gondolta: akkor az \u00e9n id\u0151mben b\u00e9ke \u00e9s biztons\u00e1g lesz!"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6mh\u00edr a fogs\u00e1gban - Vigasztalj\u00e1tok, vigasztalj\u00e1tok n\u00e9pemet! - mondja Istenetek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3ljatok Jeruzs\u00e1lem sz\u00edv\u00e9hez, \u00e9s hirdess\u00e9tek neki, hogy letelt rabs\u00e1ga, megb\u0171nh\u0151d\u00f6tt b\u0171n\u00e9\u00e9rt, hiszen k\u00e9tszeresen s\u00fajtotta az \u00dar keze minden v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egy hang ki\u00e1lt: \u00c9p\u00edtsetek utat a puszt\u00e1ban az \u00darnak! K\u00e9sz\u00edtsetek egyenes utat a kietlenben Isten\u00fcnknek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Emelkedj\u00e9k f\u00f6l minden v\u00f6lgy, s\u00fcllyedjen le minden hegy \u00e9s halom, legyen az egyenetlen egyeness\u00e9 \u00e9s a dombvid\u00e9k s\u00edks\u00e1gg\u00e1!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert megjelenik az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge, l\u00e1tni fogja minden ember egyar\u00e1nt. - Az \u00dar maga mondja ezt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egy hang sz\u00f3l: Ki\u00e1lts! \u00c9n k\u00e9rdeztem: Mit ki\u00e1ltsak? Minden test csak f\u0171, \u00e9s minden sz\u00e9ps\u00e9ge, mint a mezei vir\u00e1g\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elsz\u00e1rad a f\u0171, elhervad a vir\u00e1g, ha r\u00e1f\u00faj az \u00dar szele. - Bizony csak f\u0171 a n\u00e9p!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elsz\u00e1rad a f\u0171, elhervad a vir\u00e1g, de Isten\u00fcnk ig\u00e9je \u00f6r\u00f6kre megmarad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Magas hegyre menj f\u00f6l, ki \u00f6r\u00f6mh\u00edrt viszel Sionnak, ki\u00e1lts er\u0151s hangon, ki \u00f6r\u00f6mh\u00edrt viszel Jeruzs\u00e1lemnek! Ki\u00e1lts, ne f\u00e9lj! Mondd J\u00fada v\u00e1rosainak: Itt van Istenetek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00e9n Uram, az \u00dar j\u00f6n hatalommal, karja uralkodik. Vele j\u00f6n szerzem\u00e9nye, el\u0151tte j\u00f6n, ami\u00e9rt f\u00e1radozott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mint p\u00e1sztor, \u00fagy legelteti ny\u00e1j\u00e1t, karj\u00e1ra gy\u0171jti a b\u00e1r\u00e1nyokat, \u00f6l\u00e9be veszi \u0151ket, az anyajuhokat szel\u00edden terelgeti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nincs Istenhez foghat\u00f3 senki - Ki m\u00e9rte meg mark\u00e1val a tenger viz\u00e9t, ki m\u00e9rte meg arasszal az eget? Ki m\u00e9rte meg v\u00e9k\u00e1val a f\u00f6ld por\u00e1t, ki tette m\u00e9rlegre a hegyeket, \u00e9s m\u00e9rlegserpeny\u0151be a halmokat?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ki ir\u00e1ny\u00edtotta az \u00dar lelk\u00e9t, ki volt tan\u00e1csad\u00f3ja, aki oktatta?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kivel tan\u00e1cskozott, ki vil\u00e1gos\u00edtotta fel \u0151t? Ki tan\u00edtotta meg a helyes elj\u00e1r\u00e1sra, ki tan\u00edtotta tudom\u00e1nyra, \u00e9s ki oktatta \u00e9rtelmes cselekv\u00e9sre?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A n\u00e9pek olyanok el\u0151tte, mint egy v\u00edzcsepp a v\u00f6d\u00f6rben, annyit \u00e9rnek, mint egy porszem a m\u00e9rlegserpeny\u0151n, a szigetek egy homokszemnek sz\u00e1m\u00edtanak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A Lib\u00e1non f\u00e1ja nem el\u00e9g a t\u0171zre, \u00e1llata nem el\u00e9g az \u00e9g\u0151\u00e1ldozathoz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A n\u00e9pek mind semmik el\u0151tte, puszta semmis\u00e9gnek tartja \u0151ket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kihez hasonl\u00edthatn\u00e1tok az Istent, \u00e9s hogyan k\u00e9sz\u00edthetn\u00e9tek el k\u00e9pm\u00e1s\u00e1t?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A mesterember b\u00e1lv\u00e1nyszobrot \u00f6nt, az \u00f6tv\u00f6s bevonja arannyal, \u00e9s ez\u00fcstl\u00e1ncot forraszt hozz\u00e1."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aki szeg\u00e9ny ilyen \u00e1ldozathozatalra, nem korhad\u00f3 f\u00e1t v\u00e1laszt, \u00fcgyes mesterembert keres, hogy olyan b\u00e1lv\u00e1nyszobrot k\u00e9sz\u00edtsen, mely nem inog."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e1t nem tudj\u00e1tok, nem hallott\u00e1tok, nem mondt\u00e1k el nektek r\u00e9gt\u0151l fogva, nem magyar\u00e1zt\u00e1k meg a f\u00f6ld alapoz\u00e1s\u00e1t?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az, aki ott tr\u00f3nol a f\u00f6ld pereme f\u00f6l\u00f6tt, melynek lak\u00f3i csak s\u00e1sk\u00e1knak t\u0171nnek, az eget f\u00e1tyolk\u00e9nt ter\u00edti ki, kifesz\u00edti, mint lak\u00f3s\u00e1trat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Semmiv\u00e9 teszi a fejedelmeket, a f\u00f6ld b\u00edr\u00e1it megsemmis\u00edti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alig \u00fcltett\u00e9k el, alig vetett\u00e9k el \u0151ket, alig vert gy\u00f6keret t\u00f6rzs\u00fck a f\u00f6ldben, \u0151 csak r\u00e1juk f\u00faj, \u00e9s kisz\u00e1radnak, elragadja \u0151ket, mint sz\u00e9lv\u00e9sz a polyv\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kihez hasonl\u00edthatn\u00e1tok engem, kivel m\u00e9rhetn\u00e9tek \u00f6ssze? - mondja a Szent."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tekintsetek f\u00f6l a magasba, \u00e9s n\u00e9zz\u00e9tek: ki teremtette az ott lev\u0151ket? El\u0151h\u00edvja sereg\u00fcket sz\u00e1m szerint, n\u00e9ven sz\u00f3l\u00edtja mindny\u00e1jukat. Olyan hatalmas \u00e9s er\u0151teljes, hogy egy sem mert hi\u00e1nyozni."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mi\u00e9rt mondod ezt, J\u00e1k\u00f3b, mi\u00e9rt besz\u00e9lsz \u00edgy, Izr\u00e1el: Rejtve van sorsom az \u00dar el\u0151tt, nem ker\u00fcl \u00fcgyem Isten el\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "H\u00e1t nem tudod, vagy nem hallottad, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten az \u00dar? \u0150 a f\u00f6ldkereks\u00e9g teremt\u0151je, nem f\u00e1rad el, \u00e9s nem lankad el, \u00e9rtelme kif\u00fcrk\u00e9szhetetlen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Er\u0151t ad a megf\u00e1radtnak, \u00e9s az er\u0151tlent nagyon er\u0151ss\u00e9 teszi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Elf\u00e1radnak \u00e9s ellankadnak az ifjak, m\u00e9g a legkiv\u00e1l\u00f3bbak is megbotlanak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De akik az \u00darban b\u00edznak, erej\u00fck meg\u00fajul, sz\u00e1rnyra kelnek, mint a sasok, futnak, \u00e9s nem lankadnak meg, j\u00e1rnak, \u00e9s nem f\u00e1radnak el."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten szabadul\u00e1ssal biztatja n\u00e9p\u00e9t - Hallgassatok r\u00e1m, szigetek! \u00dajuljon meg a nemzetek ereje! J\u00f6jjenek ide, azut\u00e1n besz\u00e9ljenek, sz\u00e1lljunk perbe egym\u00e1ssal!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ki ind\u00edtotta el napkeletr\u0151l azt, akinek l\u00e9pteit gy\u0151zelem k\u00eds\u00e9ri? Ki adja hatalm\u00e1ba a n\u00e9peket, hogy kir\u00e1lyokat tiporjon le? Porr\u00e1 z\u00fazza \u0151ket fegyvere, \u00edja el\u0151tt sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dnak, mint a polyva."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6zi \u0151ket, h\u00e1bor\u00edtatlanul nyomul el\u0151re, l\u00e1ba is alig \u00e9ri az \u00f6sv\u00e9nyt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ki tette, ki vitte v\u00e9ghez ezt? Ki hozta l\u00e9tre kezdett\u0151l fogva a nemzed\u00e9keket? \u00c9n, az \u00dar, vagyok az els\u0151, \u00e9s \u00e9n mindv\u00e9gig ugyanaz vagyok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e1tt\u00e1ra a szigeteken is megijednek, a f\u00f6ld sz\u00e9lein is reszketnek, k\u00f6zelednek egym\u00e1shoz, \u00f6sszej\u00f6nnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egyik a m\u00e1sikat t\u00e1mogatja, \u00e9s ezt mondj\u00e1k egym\u00e1snak: L\u00e9gy er\u0151s!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Biztatja a mester az \u00f6tv\u00f6st, aki sim\u00edt\u00f3kalap\u00e1ccsal dolgozik az \u00fcll\u0151n, \u00e9s ezt mondja a forraszt\u00e1sr\u00f3l: J\u00f3l van, meg kell er\u0151s\u00edteni szegekkel, hogy ne mozogjon!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De te, szolg\u00e1m, Izr\u00e1el, J\u00e1k\u00f3b, akit kiv\u00e1lasztottam, bar\u00e1tomnak, \u00c1brah\u00e1mnak ut\u00f3da!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A f\u00f6ld v\u00e9g\u00e9n ragadtalak meg, annak sz\u00e9l\u00e9r\u0151l h\u00edvtalak el. Ezt mondtam neked: Szolg\u00e1m vagy! Kiv\u00e1lasztottalak, nem vetlek meg!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, mert \u00e9n veled vagyok, ne cs\u00fcggedj, mert \u00e9n vagyok Istened! Meger\u0151s\u00edtlek, meg is seg\u00edtlek, s\u0151t gy\u0151zelmes jobbommal t\u00e1mogatlak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fclnek \u00e9s gyal\u00e1zatba esnek mindazok, akik gy\u0171l\u00f6lnek t\u00e9ged. Semmiv\u00e9 lesznek, elpusztulnak, akik veled perbe sz\u00e1llnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Keresed, \u00e9s nem tal\u00e1lod azokat, akik t\u00e9ged t\u00e1madnak. Megsemmis\u00fclnek teljesen, akik ellened harcolnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert \u00e9n, az \u00dar, a te Istened, er\u0151sen fogom jobb kezedet, \u00e9s ezt mondom neked: Ne f\u00e9lj, \u00e9n megseg\u00edtlek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, f\u00e9rgecske J\u00e1k\u00f3b, maroknyi Izr\u00e1el! \u00c9n megseg\u00edtlek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, a te megv\u00e1lt\u00f3d, Izr\u00e1el Szentje -."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00daj \u00e9s \u00e9les fog\u00fa cs\u00e9pl\u0151sz\u00e1nn\u00e1 teszlek. Hegyeket cs\u00e9pelsz \u00e9s t\u00f6rsz \u00f6ssze, halmokat z\u00fazol pozdorj\u00e1v\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Feldobod \u0151ket, \u00e9s a sz\u00e9l elhordja, a sz\u00e9lvihar sz\u00e9tsz\u00f3rja \u0151ket. Te pedig ujjongani fogsz az \u00darban, dicsekedni fogsz Izr\u00e1el Szentj\u00e9vel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A nyomorultak \u00e9s a szeg\u00e9nyek vizet keresnek, de nincs, nyelv\u00fck kisz\u00e1rad a szomj\u00fas\u00e1gt\u00f3l. De \u00e9n, az \u00dar, meghallgatom \u0151ket, \u00e9n, Izr\u00e1el Istene, nem hagyom el \u0151ket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kop\u00e1r hegyeken foly\u00f3kat fakasztok, a v\u00f6lgyek m\u00e9ly\u00e9n forr\u00e1sokat, a puszt\u00e1t b\u0151viz\u0171 t\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltoztatom \u00e9s a szomj\u00fa f\u00f6ldet vizek forr\u00e1s\u00e1v\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A puszt\u00e1ban c\u00e9drust n\u00f6vesztek meg ak\u00e1cot, mirtuszt \u00e9s olajf\u00e1t. A pusztas\u00e1gba bor\u00f3kafeny\u0151t \u00fcltetek, k\u0151risf\u00e1t meg ciprust."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hadd l\u00e1ss\u00e1k, \u00e9s hadd tudj\u00e1k meg, vegy\u00e9k \u00e9szre, \u00e9s \u00e9rts\u00e9k meg, hogy az \u00dar keze vitte ezt v\u00e9gbe, Izr\u00e1el Szentje teremtette."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Egyed\u00fcl az \u00dar az Isten - \u00c1lljatok el\u0151 peres \u00fcgyetekkel! - mondja az \u00dar. Adj\u00e1tok el\u0151 \u00e9rveiteket! - mondja J\u00e1k\u00f3b kir\u00e1lya."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Adj\u00e1k el\u0151, \u00e9s mondj\u00e1k meg nek\u00fcnk, hogy mi fog t\u00f6rt\u00e9nni. Mondj\u00e1k meg, mi volt r\u00e9gen, hadd sz\u00edvlelj\u00fck meg; vagy tudass\u00e1k vel\u00fcnk, mi k\u00f6vetkezik, hadd tudjuk meg a j\u00f6vend\u0151t!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg, mi lesz ezut\u00e1n, hadd tudjuk meg, istenek vagytok-e? Tegyetek ak\u00e1r j\u00f3t, ak\u00e1r rosszat, hadd l\u00e1ssuk azokat csod\u00e1lkozva!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ti semmik vagytok, semmit sem \u00e9r, amit tesztek, ut\u00e1latos dolog, ha valaki titeket v\u00e1laszt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elind\u00edtottam \u00e9szakr\u00f3l azt, aki elj\u00f6tt, napkeletr\u0151l azt, aki hirdeti nevemet. Eltiporja a helytart\u00f3kat, mint az agyagot, mint a sarat tapos\u00f3 fazekas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ki mondta meg ezt r\u00e9gen, hogy tudhatn\u00e1nk, j\u00f3 el\u0151re, hogy azt mondhatn\u00e1nk: igaz! Senki sem mondta meg, senki sem hirdette, senki sem hallotta szavaitokat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9n mondtam el\u0151sz\u00f6r Sionnak: Itt vannak m\u00e1r! \u00c9n k\u00fcldtem Jeruzs\u00e1lembe azt, aki \u00f6r\u00f6mh\u00edrt vitt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sz\u00e9tn\u00e9zek, de nincs k\u00f6zt\u00fck senki, aki tan\u00e1csot adhatna. Ha k\u00e9rdezem \u0151ket, egy sz\u00f3t sem sz\u00f3lnak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert semmik \u0151k mindannyian, semmit sem \u00e9rnek tetteik! A b\u00e1lv\u00e1nyok csak olyanok, mint a puszta sz\u00e9l."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar szolg\u00e1ja szel\u00edd \u00e9s szabad\u00edt\u00f3 - Ez az \u00e9n szolg\u00e1m, akit t\u00e1mogatok, az \u00e9n v\u00e1lasztottam, akiben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m. Lelkemmel aj\u00e1nd\u00e9koztam meg, t\u00f6rv\u00e9nyt hirdet a n\u00e9peknek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nem ki\u00e1lt, nem l\u00e1rm\u00e1z, \u00e9s nem hallatja szav\u00e1t az utc\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A megrepedt n\u00e1dsz\u00e1lat nem t\u00f6ri \u00f6ssze, a f\u00fcst\u00f6lg\u0151 m\u00e9csest nem oltja el, igaz\u00e1n hirdeti a t\u00f6rv\u00e9nyt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem alszik ki, \u00e9s nem t\u00f6rik \u00f6ssze, m\u00edg a t\u00f6rv\u00e9nynek \u00e9rv\u00e9nyt nem szerez a f\u00f6ld\u00f6n; tan\u00edt\u00e1s\u00e1ra v\u00e1rnak a szigetek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00daristen, aki az eget teremtette \u00e9s kiter\u00edtette, szil\u00e1rdd\u00e1 tette a f\u00f6ldet, \u00e9s n\u00f6v\u00e9nyt sarjasztott, leheletet ad a rajta lak\u00f3 n\u00e9pnek, \u00e9s lelket a rajta j\u00e1r\u00f3knak:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar, elh\u00edvtalak az igazs\u00e1g\u00e9rt, \u00e9n fogom a kezedet. Meg\u0151rizlek, \u00e9s benned aj\u00e1nd\u00e9kozom meg sz\u00f6vets\u00e9gemmel n\u00e9pemet, vil\u00e1goss\u00e1gommal a nemzeteket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nyisd meg a vakok szemeit, hozd ki a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l a foglyokat, a fogh\u00e1zb\u00f3l a s\u00f6t\u00e9tben \u00fcl\u0151ket!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00dar, ez a nevem, nem adom dics\u0151s\u00e9gemet m\u00e1snak, sem dics\u00e9retemet a b\u00e1lv\u00e1nyoknak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A r\u00e9gebbiek m\u00e1r beteljesedtek, most \u00fajakat mondok. M\u00e9g miel\u0151tt kibontakoznak, tudatom veletek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek az \u00darnak \u00faj \u00e9neket, dics\u00e9retet a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig, akik tengerre sz\u00e1lltok, \u00e9s ami a tengert bet\u00f6lti, a szigetek \u00e9s lak\u00f3ik!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Zengjen a puszta \u00e9s v\u00e1rosai, a falvak, amelyekben K\u00e9d\u00e1r lakik! Ujjongjanak a k\u0151szikl\u00e1kon lak\u00f3k, a hegytet\u0151k\u00f6n is ki\u00e1ltozzanak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dics\u0151\u00edts\u00e9k az Urat, hirdess\u00e9k dics\u00e9ret\u00e9t a szigeteken!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00dar elindul, mint egy h\u0151s, indulatba j\u00f6n, mint egy harcos, hars\u00e1nyan ki\u00e1lt, diadalmaskodik ellens\u00e9gein."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Izr\u00e1el nem \u00e9rtette Isten\u00e9t - Sok\u00e1ig hallgattam, n\u00e9m\u00e1n t\u00fcrt\u0151ztettem magam. De most zih\u00e1lva ny\u00f6g\u00f6k, \u00e9s lihegek, mint egy sz\u00fcl\u0151 asszony."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Letarolom a hegyeket \u00e9s halmokat, \u00fagyhogy eg\u00e9sz n\u00f6v\u00e9nyzet\u00fck elsz\u00e1rad. A foly\u00f3kon g\u00e1zl\u00f3kat k\u00e9sz\u00edtek, \u00e9s a mocsarakat kisz\u00e1r\u00edtom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vezetem majd a vakokat olyan \u00faton, amelyet nem ismertek, ismeretlen \u00f6sv\u00e9nyeken viszem \u0151ket. A s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get vil\u00e1goss\u00e1gg\u00e1 v\u00e1ltoztatom el\u0151tt\u00fck, a r\u00f6g\u00f6s utat sim\u00e1v\u00e1. Ezeket a dolgokat v\u00e9ghezviszem, nem mulasztom el."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megh\u00e1tr\u00e1lnak \u00e9s cs\u00faful megsz\u00e9gyen\u00fclnek, akik b\u00e1lv\u00e1nyokban b\u00edznak, akik szobroknak mondj\u00e1k ezt: Ti vagytok az isteneink!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ti s\u00fcketek, halljatok! Ti vakok, n\u00e9zzetek f\u00f6l, \u00e9s l\u00e1ssatok!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Van-e olyan vak, mint az \u00e9n szolg\u00e1m, \u00e9s olyan s\u00fcket, mint k\u00f6vetem, akit k\u00fcld\u00f6k? Van-e olyan vak, mint az \u00e9n megb\u00edzottam, olyan vak, mint az \u00dar szolg\u00e1ja?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sokat l\u00e1tt\u00e1l, de nem \u00fcgyelt\u00e9l r\u00e1, nyitva volt a f\u00fcled, m\u00e9gsem hallott\u00e1l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Igazs\u00e1ga \u00e9rdek\u00e9ben akart az \u00dar nagy \u00e9s fels\u00e9ges tan\u00edt\u00e1st adni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt lett ez a n\u00e9p kirabolt \u00e9s kifosztott; csapd\u00e1ba \u00e9s verembe estek mindny\u00e1jan, \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nbe vannak z\u00e1rva. Kirabolt\u00e1k \u0151ket, \u00e9s nem volt szabad\u00edt\u00f3, kifosztott\u00e1k \u0151ket, \u00e9s nem mondta senki: add vissza!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ki \u00fcgyel erre k\u00f6z\u00fcletek, ki hallgatja figyelmesen a j\u00f6v\u0151 \u00e9rdek\u00e9ben?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ki engedte meg, hogy kifossz\u00e1k J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s kirabolj\u00e1k Izr\u00e1elt? Vajon nem az \u00dar, aki ellen v\u00e9tkezt\u00fcnk? Nem akartak \u00fatjain j\u00e1rni, \u00e9s nem hallgattak tan\u00edt\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ontotta r\u00e1 heves haragj\u00e1t \u00e9s a h\u00e1bor\u00fa tombol\u00e1s\u00e1t. L\u00e1ngolt k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte, de nem \u00e9rtette, \u00e9gette \u0151t, de nem sz\u00edvlelte meg."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten Izr\u00e1el megv\u00e1lt\u00f3ja - De most \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, a te teremt\u0151d, J\u00e1k\u00f3b, a te form\u00e1l\u00f3d, Izr\u00e1el: Ne f\u00e9lj, mert megv\u00e1ltottalak, neveden sz\u00f3l\u00edtottalak, eny\u00e9m vagy!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha v\u00edzen kelsz \u00e1t, \u00e9n veled vagyok, \u00e9s ha foly\u00f3kon, azok nem sodornak el. Ha t\u0171zben j\u00e1rsz, nem perzsel\u0151dsz meg, a l\u00e1ng nem \u00e9get meg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert \u00e9n, az \u00dar, vagyok a te Istened, Izr\u00e1el Szentje, a te szabad\u00edt\u00f3d! K\u00e1rp\u00f3tl\u00e1sul adom \u00e9rted Egyiptomot, Eti\u00f3pi\u00e1t \u00e9s Szeb\u00e1t adom helyetted."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mivel dr\u00e1g\u00e1nak tartalak, \u00e9s becsesnek, mivel szeretlek, az\u00e9rt embereket adok helyetted, \u00e9leted\u00e9rt nemzeteket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, mert \u00e9n veled vagyok! Napkeletr\u0151l visszahozom gyermekeidet, \u00e9s napnyugatr\u00f3l \u00f6sszegy\u0171jtelek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondom \u00e9szaknak: Add ide! - \u00e9s d\u00e9lnek: Ne tartsd fogva! Hozd ide fiaimat a messzes\u00e9gb\u0151l, le\u00e1nyaimat a f\u00f6ld v\u00e9g\u00e9r\u0151l,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mindenkit, akit nevemr\u0151l neveznek, akit dics\u0151s\u00e9gemre teremtettem, form\u00e1ltam \u00e9s alkottam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hozd ki a n\u00e9pet, amely vak, pedig van szeme, \u00e9s s\u00fcket, pedig van f\u00fcle!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gy\u0171lj\u00f6n \u00f6ssze minden n\u00e9p, gy\u00fclekezzenek \u00f6ssze a nemzetek! Ki tudja k\u00f6z\u00fcl\u00fck megmondani \u00e9s tudtunkra adni, hogy mi volt r\u00e9gen? \u00c1ll\u00edts\u00e1k el\u0151 tan\u00faikat, igazolj\u00e1k \u0151ket, hogy aki hallja, azt mondja r\u00e1: \u00fagy van!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ti vagytok a tan\u00faim - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s szolg\u00e1im, akiket kiv\u00e1lasztottam, hogy megismerjetek, higgyetek bennem, \u00e9s meg\u00e9rts\u00e9tek, hogy csak \u00e9n vagyok. El\u0151ttem nem lett isten, \u00e9s ut\u00e1nam sem lesz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n, \u00e9n vagyok az \u00dar, rajtam k\u00edv\u00fcl nincs szabad\u00edt\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9n mondtam meg, hogy megszabad\u00edtalak, \u00e9n hirdettem, nem valamelyik idegen isten. Ti vagytok a tan\u00faim - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, hogy \u00e9n Isten vagyok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezut\u00e1n is csak \u00e9n leszek! Nincs, aki kezemb\u0151l kiragadjon, ha \u00e9n cselekszem, ki m\u00e1s\u00edthatja meg?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, megv\u00e1lt\u00f3tok, Izr\u00e1el Szentje: A ti \u00e9rdeketekben k\u00fcld\u00f6k Babil\u00f3ni\u00e1ba, let\u00f6r\u00f6k minden z\u00e1rat, a k\u00e1ldeusok pedig jajvesz\u00e9kelnek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti szentetek, Izr\u00e1el teremt\u0151je, a ti kir\u00e1lyotok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, aki utat k\u00e9sz\u00edtett a tengeren, \u00f6sv\u00e9nyt a hatalmas v\u00edzen \u00e1t,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "aki hagyta, hogy kivonuljanak a harci kocsik \u00e9s lovak, a hadsereg \u00e9s a harcosok, \u00e9s most ott fek\u00fcsznek, nem kelnek f\u00f6l t\u00f6bb\u00e9, elaludtak, elhamvadtak, mint a m\u00e9cses:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne a r\u00e9gi dolgokat emlegess\u00e9tek, ne a m\u00faltakon t\u0171n\u0151djetek!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert \u00e9n \u00fajat cselekszem, most kezd kibontakozni, majd megtudj\u00e1tok! M\u00e1r k\u00e9sz\u00edtem az utat a puszt\u00e1ban, a sivatagban foly\u00f3kat fakasztok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e9g a mezei vadak is dics\u0151\u00edteni fognak engem, a sak\u00e1lok \u00e9s a struccok is, mert vizet fakasztok a puszt\u00e1ban \u00e9s foly\u00f3kat a sivatagban, hogy inni adjak v\u00e1lasztott n\u00e9pemnek,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a n\u00e9pnek, amelyet magamnak form\u00e1ltam, hogy hirdesse dics\u00e9retemet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Izr\u00e1el h\u0171tlens\u00e9ge - De nem engem h\u00edvt\u00e1l seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, J\u00e1k\u00f3b, nem \u00e9rtem f\u00e1radozt\u00e1l, Izr\u00e1el!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nem nekem hozt\u00e1l b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, nem engem dics\u0151\u00edtett\u00e9l v\u00e9res\u00e1ldozataiddal. Nem \u00e9n voltam, akinek \u00e9tel\u00e1ldozatoddal szolg\u00e1lt\u00e1l, nem \u00e9n voltam, aki\u00e9rt t\u00f6mj\u00e9nez\u00e9ssel f\u00e1radozt\u00e1l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nem nekem vett\u00e9l p\u00e9nz\u00e9rt illatos n\u00e1dat, nem engem \u00e1rasztott\u00e1l el v\u00e9res\u00e1ldozataid k\u00f6v\u00e9rj\u00e9vel. Hanem te volt\u00e1l az, akinek \u00e9n szolg\u00e1ltam v\u00e9tkeid miatt, te volt\u00e1l az, aki\u00e9rt f\u00e1radoztam b\u0171neid miatt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9n, \u00e9n vagyok az, aki elt\u00f6rl\u00f6m \u00e1lnoks\u00e1godat \u00f6nmagam\u00e9rt, \u00e9s v\u00e9tkeidre t\u00f6bb\u00e9 nem eml\u00e9kezem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha eml\u00e9keztetni akarsz, akkor t\u00f6rv\u00e9nykezz\u00fcnk! Mondd el, amivel igazolhatod magad!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e1r \u0151saty\u00e1d is v\u00e9tkezett ellenem, \u00e9s sz\u00f3sz\u00f3l\u00f3id \u00e1lnokul viselkedtek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez\u00e9rt vetettem el a szent\u00e9ly fejedelmeit, hagytam, hogy puszt\u00edts\u00e1k J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s k\u00e1romolj\u00e1k Izr\u00e1elt."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar Lelk\u00e9t \u00edg\u00e9ri n\u00e9p\u00e9nek - De most hallgass r\u00e1m, szolg\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b, Izr\u00e1el, akit kiv\u00e1lasztottam!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, a te alkot\u00f3d, aki megform\u00e1lt az anyam\u00e9hben, \u00e9s aki megseg\u00edt: Ne f\u00e9lj szolg\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b, Jes\u00far\u00fan, akit kiv\u00e1lasztottam!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert vizet \u00e1rasztok a szomjas f\u00f6ldre, patakokat a sz\u00e1razra. Lelkemet \u00e1rasztom ut\u00f3daidra, \u00e1ld\u00e1somat sarjad\u00e9kaidra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00f6vekednek, mint f\u0171 a v\u00edz mellett, mint csatorn\u00e1k ment\u00e9n a f\u0171zf\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egyik ezt mondja majd: \u00c9n az \u00dar\u00e9 vagyok! A m\u00e1sik J\u00e1k\u00f3b nev\u00e9re hivatkozik. A harmadik a kez\u00e9be \u00edrja: Az \u00dar\u00e9 vagyok, \u00e9s dicsekedve eml\u00edti Izr\u00e1el nev\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s megv\u00e1lt\u00f3ja, a Seregek Ura: \u00c9n vagyok az els\u0151 \u00e9s az utols\u00f3, rajtam k\u00edv\u00fcl nincs isten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kicsoda olyan, mint \u00e9n? Sz\u00f3ljon, mondja meg, sorolja fel, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt, ami\u00f3ta hajdan n\u00e9pet alkottam; \u00e9s mondj\u00e1k el a j\u00f6vend\u0151t, ami k\u00f6vetkezik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne rettegjetek, \u00e9s ne f\u00e9ljetek! Hiszen r\u00e9g\u00f3ta hirdettem, megmondtam, \u00e9s ti vagytok a tan\u00faim! Van-e isten rajtam k\u00edv\u00fcl? Nincsen k\u0151szikla, nem tudok r\u00f3la!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s bolonds\u00e1g - A b\u00e1lv\u00e1nyszobrok k\u00e9sz\u00edt\u0151i mind hi\u00e1baval\u00f3k, \u00e9s amiket kedvelnek, nem \u00e9rnek semmit. Tan\u00faik nem l\u00e1tnak \u00e9s nem tudnak semmit, ez\u00e9rt sz\u00e9gyent vallanak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ki form\u00e1lt istent, ki \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyszobrot, amely semmit sem \u00e9r?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akik a b\u00e1lv\u00e1nyokhoz ragaszkodnak, mind sz\u00e9gyent vallanak, mert maguk a mesterek is csak emberek. Gy\u0171ljenek \u00f6ssze, \u00e1lljanak el\u0151 mind! Majd megrettennek \u00e9s sz\u00e9gyent vallanak valamennyien!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kov\u00e1csmester v\u00e9s\u0151t fogva dolgozik az izz\u00f3 sz\u00e9nn\u00e9l. P\u00f6r\u00f6llyel k\u00e9sz\u00edti a szobrot, er\u0151s karral dolgozik rajta. Ha meg\u00e9hezik, elveszti erej\u00e9t; ha nem iszik vizet, kimer\u00fcl."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00e1csmester kifesz\u00edti a m\u00e9r\u0151zsin\u00f3rt, v\u00f6r\u00f6s kr\u00e9t\u00e1val rajzol, majd gyaluval dolgozik, azut\u00e1n k\u00f6rz\u0151vel rajzol, \u00e9s emberalakot k\u00e9sz\u00edt, mint egy feld\u00edsz\u00edtett embert, hogy h\u00e1zban lakj\u00e9k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e9drust v\u00e1g ki, t\u00f6lgyf\u00e1t vagy cserf\u00e1t v\u00e1laszt, amelyet az erd\u0151 f\u00e1i k\u00f6z\u00f6tt nevelt, k\u0151risf\u00e1t \u00fcltet, amelyet az es\u0151 nevel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez lesz az ember t\u00fczel\u0151je, vesz bel\u0151le, hogy melegedj\u00e9k, bef\u0171t, \u00e9s kenyeret s\u00fct. De istent is csin\u00e1l bel\u0151le, \u00e9s leborul el\u0151tte; b\u00e1lv\u00e1nyszobrot k\u00e9sz\u00edt, \u00e9s im\u00e1dja azt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fel\u00e9t elt\u00fczeli, enn\u00e9l a fel\u00e9n\u00e9l pecseny\u00e9t s\u00fct, megeszi a h\u00fast, \u00e9s j\u00f3llakik; k\u00f6zben melegszik, \u00e9s ezt mondja: De j\u00f3l megmelegedtem, am\u00edg n\u00e9ztem a t\u0171z f\u00e9ny\u00e9t!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A fa t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9b\u0151l istent k\u00e9sz\u00edt: b\u00e1lv\u00e1nyszobrot. Leborulva im\u00e1dja, \u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g hozz\u00e1: Ments meg engem, mert te vagy az istenem!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem tudnak \u00e9s nem \u00e9rtenek semmit, mert szem\u00fck nem k\u00e9pes l\u00e1tni, \u00e9s nincs esz\u00fck, nem \u00e9rtenek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem gondolja meg az ilyen ember, nem tudja \u00e9s nem \u00e9rti, hogy ezt mondan\u00e1: Fel\u00e9t elt\u00fczeltem, kenyeret s\u00fct\u00f6ttem parazs\u00e1n\u00e1l, h\u00fast is s\u00fct\u00f6ttem, \u00e9s megettem. A t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9b\u0151l ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyt csin\u00e1lok, \u00e9s egy fatusk\u00f3t im\u00e1dok!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aki hamuban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik, azt f\u00e9lrevezeti saj\u00e1t megcsalt sz\u00edve. Nem mentheti mag\u00e1t, \u00e9s nem mondhatja ezt: Csak hazugs\u00e1gra t\u00e1maszkodtam!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00dar C\u00edrust k\u00fcldi szabad\u00edt\u00f3ul - Gondold meg, J\u00e1k\u00f3b, mindezeket, mert te, Izr\u00e1el, az \u00e9n szolg\u00e1m vagy! \u00c9n form\u00e1ltalak, az \u00e9n szolg\u00e1m vagy te, Izr\u00e1el, nem feledkezem meg r\u00f3lad!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elt\u00f6rl\u00f6m h\u0171tlens\u00e9gedet, mint a felleget, v\u00e9tkeidet, mint a felh\u0151t. T\u00e9rj hozz\u00e1m, mert megv\u00e1ltottalak!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ujjongjatok, egek, mert ezt tette az \u00dar, harsogjatok, f\u00f6ldnek m\u00e9lys\u00e9gei! Ujjong\u00e1sba t\u00f6rjetek ki, hegyek, az erd\u0151 \u00e9s minden f\u00e1ja, mert megv\u00e1ltotta az \u00dar J\u00e1k\u00f3bot, megmutatja dics\u0151s\u00e9g\u00e9t Izr\u00e1elen!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezt mondja megv\u00e1lt\u00f3d, az \u00dar, aki az anyam\u00e9hben form\u00e1lt: \u00c9n, az \u00dar, alkottam mindent, egyed\u00fcl fesz\u00edtettem ki az eget, magam tettem szil\u00e1rdd\u00e1 a f\u00f6ldet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A csal\u00f3k jeleit semmiv\u00e9 teszem, \u00e9s a var\u00e1zsl\u00f3kat bolondokk\u00e1, a b\u00f6lcseket megh\u00e1tr\u00e1l\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtem, leleplezem, hogy tudom\u00e1nyuk bolonds\u00e1g."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9n v\u00e1ltom val\u00f3ra szolg\u00e1im besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s megval\u00f3s\u00edtom k\u00f6veteim tan\u00e1cs\u00e1t. \u00c9n mondom, hogy lakjanak Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s \u00e9p\u00edts\u00e9k f\u00f6l J\u00fada v\u00e1rosait, mert helyre\u00e1ll\u00edtom romjait."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9n mondom, hogy sz\u00e1radjon ki a m\u00e9ly tenger, \u00e9s kisz\u00e1r\u00edtom foly\u00f3idat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9n mondom C\u00edrust p\u00e1sztoromnak, \u00e9s \u0151 minden k\u00edv\u00e1ns\u00e1gomat teljes\u00edti, amikor azt mondja: \u00c9p\u00edts\u00e9k f\u00f6l Jeruzs\u00e1lemet, \u00e9s rakj\u00e1k le a templom alapj\u00e1t!"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar f\u00f6lkentj\u00e9nek, C\u00edrusnak, akinek megfogtam a jobb kez\u00e9t, n\u00e9peket ter\u00edtek le el\u0151tte, \u00e9s kir\u00e1lyok \u00f6v\u00e9t oldom meg, kit\u00e1rulnak el\u0151tte az ajt\u00f3k, nem maradnak z\u00e1rva a kapuk:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9n megyek el\u0151tted, a r\u00f6g\u00f6s utat elegyengetem, az \u00e9rcajt\u00f3kat bet\u00f6r\u00f6m, \u00e9s a vasz\u00e1rakat leverem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Neked adom a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g kincseit, az elrejtett dr\u00e1gas\u00e1gokat, hogy megtudd: \u00e9n vagyok az \u00dar, aki t\u00e9ged n\u00e9ven sz\u00f3l\u00edtott, Izr\u00e1el Istene."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Szolg\u00e1m\u00e9rt, J\u00e1k\u00f3b\u00e9rt, v\u00e1lasztottam\u00e9rt, Izr\u00e1el\u00e9rt sz\u00f3l\u00edtottalak neveden, h\u00edres nevet adtam neked, noha nem ismert\u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00dar, nincs m\u00e1s, nincs isten rajtam k\u00edv\u00fcl! \u00c9n \u00f6veztelek f\u00f6l, noha nem ismert\u00e9l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hadd tudj\u00e1k meg napkelett\u0151l napnyugatig, hogy nincs m\u00e1s rajtam k\u00edv\u00fcl, \u00e9n vagyok az \u00dar, nincs m\u00e1s!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9n alkottam a vil\u00e1goss\u00e1got, \u00e9n teremtettem a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get, \u00e9n szerzek b\u00e9kess\u00e9get, \u00e9n teremtek bajt, \u00e9n, az \u00dar, cselekszem mindezt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egek, harmatozzatok a magasb\u00f3l, hulljon igazs\u00e1g a fellegekb\u0151l! T\u00e1ruljon fel a f\u00f6ld, \u00e9s teremjen szabads\u00e1got, sarjadjon igazs\u00e1g is vele! \u00c9n, az \u00dar, teremtettem mindezt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egyed\u00fcl az \u00dar ad szabadul\u00e1st - Jaj annak, aki perbe sz\u00e1ll alkot\u00f3j\u00e1val, b\u00e1r csak egy a f\u00f6ldb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt cser\u00e9ped\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt! Mondhatja-e form\u00e1l\u00f3j\u00e1nak az agyag: Mit csin\u00e1lsz? \u00c9s a k\u00e9sz\u00edtm\u00e9ny ezt: Nem \u00fcgyes a kezed?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jaj annak, aki ezt mondja apj\u00e1nak: Mi\u00e9rt nemzett\u00e9l? - \u00e9s anyj\u00e1nak: Mi\u00e9rt vaj\u00fadt\u00e1l velem?!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Szentje \u00e9s alkot\u00f3ja: K\u00e9rd\u0151re akartok vonni fiaimat illet\u0151en? Parancsolni akartok kezem munk\u00e1j\u00e1ban?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9n alkottam a f\u00f6ldet, \u00e9s \u00e9n teremtettem r\u00e1 embert. Az \u00e9n kezem fesz\u00edtette ki az eget, minden serege az \u00e9n parancsomra \u00e1llt el\u0151."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9n ind\u00edtottam el \u0151t gy\u0151zelmesen, egyengetem az \u00fatj\u00e1t minden\u00fctt. \u0150 \u00e9p\u00edti f\u00f6l v\u00e1rosomat, \u00e9s hazak\u00fcldi foglyaimat, nem fizets\u00e9g\u00e9rt \u00e9s nem aj\u00e1nd\u00e9k\u00e9rt - mondja a Seregek Ura."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Egyiptom szerzem\u00e9nye, Eti\u00f3pia nyeres\u00e9ge \u00e9s a sz\u00e1baiak, a nagy termet\u0171 f\u00e9rfiak hozz\u00e1d mennek, tieid lesznek, ut\u00e1nad mennek, megbilincselve vonulnak. Fel\u00e9d fordulva leborulnak, fel\u00e9d fordulva im\u00e1dkoznak: Csak n\u00e1lad van Isten, nincs m\u00e1shol, nincs m\u00e1s isten!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizony, te elrejt\u0151zk\u00f6d\u0151 Isten vagy, Izr\u00e1el Istene, szabad\u00edt\u00f3!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sz\u00e9gyent vallanak \u00e9s gyal\u00e1zatba esnek, mindny\u00e1jan gyal\u00e1zatra jutnak a b\u00e1lv\u00e1nyk\u00e9sz\u00edt\u0151k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izr\u00e1elt megszabad\u00edtja az \u00dar \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 szabads\u00e1gra. Nem \u00e9r benneteket sz\u00e9gyen \u00e9s gyal\u00e1zat soha, soha t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, aki az eget teremtette, \u0151, az Isten, aki a f\u00f6ldet form\u00e1lta, alkotta \u00e9s megszil\u00e1rd\u00edtotta, nem kietlennek teremtette, hanem lak\u00f3helynek form\u00e1lta: \u00c9n vagyok az \u00dar, nincs m\u00e1s!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem rejt\u00e9lyesen sz\u00f3ltam a f\u00f6ldnek egy s\u00f6t\u00e9t hely\u00e9n. Nem azt mondtam J\u00e1k\u00f3b ut\u00f3dainak, hogy hi\u00e1baval\u00f3 dolgokban keressenek engem. \u00c9n, az \u00dar, igazat mondok, a val\u00f3s\u00e1got jelentem ki!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gy\u00fclekezzetek, j\u00f6jjetek ide! L\u00e9pjenek el\u0151 mindazok, akik megmenek\u00fcltek a nemzetek k\u00f6z\u00fcl! Semmit sem tudnak azok, akik f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt b\u00e1lv\u00e1nyokat hordoznak, \u00e9s olyan istenhez im\u00e1dkoznak, aki nem tud seg\u00edteni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg, adj\u00e1tok el\u0151, tan\u00e1cskozzatok csak egym\u00e1ssal! Hirdetett-e valaki valaha, jelentett-e ki ilyent az \u0151sid\u0151k \u00f3ta? Csak \u00e9n, az \u00dar! Nincs m\u00e1s isten rajtam k\u00edv\u00fcl, igaz \u00e9s szabad\u00edt\u00f3 isten nincsen rajtam k\u00edv\u00fcl."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00e1m figyeljetek a f\u00f6ld legv\u00e9g\u00e9r\u0151l is, \u00e9s megszabadultok, mert \u00e9n vagyok az Isten, nincs m\u00e1s!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Magamra esk\u00fcdtem, igazs\u00e1g j\u00f6tt ki sz\u00e1mon, szavam megm\u00e1s\u00edthatatlan: El\u0151ttem hajol meg minden t\u00e9rd, r\u00e1m esk\u00fcszik minden nyelv,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondj\u00e1k r\u00f3lam: Csak az \u00darn\u00e1l van igazs\u00e1g \u00e9s er\u0151! Megsz\u00e9gyen\u00fclve mennek hozz\u00e1 mind, akik gy\u0171l\u00f6lt\u00e9k \u0151t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00dar \u00e1ltal boldogul, vele dicsekszik Izr\u00e1el minden ut\u00f3da."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A tehetetlen b\u00e1lv\u00e1nyok \u00e9s a hatalmas Isten - \u00d6sszerogyott B\u00e9l, leroskadt Neb\u00f3, \u00e1llatokra \u00e9s barmokra rakt\u00e1k szobraikat, amelyeket nektek kellett hordoznotok; most f\u00e1radt \u00e1llatokra ker\u00fclnek teherk\u00e9nt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De nem tudj\u00e1k megmenteni a terhet, leroskadnak, \u00f6sszerogynak mind, maguk is fogs\u00e1gba ker\u00fclnek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hallgass r\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b h\u00e1za, \u00e9s Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak eg\u00e9sz marad\u00e9ka, ti, akiket sz\u00fclet\u00e9setek \u00f3ta hordozok, vil\u00e1gra j\u00f6veteletek \u00f3ta viszlek:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e9ns\u00e9getekig ugyanaz maradok, \u0151sz korotokig \u00e9n hordozlak! \u00c9n alkottalak, \u00e9n viszlek, \u00e9n hordozlak, \u00e9n mentelek meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ugyan kihez hasonl\u00edthatn\u00e1tok engem, kivel m\u00e9rhetn\u00e9tek \u00f6ssze, kivel vethetn\u00e9tek egybe, akihez hasonl\u00edtan\u00e9k?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ki\u00f6ntik az aranyat az ersz\u00e9nyb\u0151l, kim\u00e9rik az ez\u00fcst\u00f6t a m\u00e9rlegen. \u00d6tv\u00f6st fogadnak, hogy istent k\u00e9sz\u00edtsen bel\u0151le, \u00e9s leborulva im\u00e1dj\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e1llra veszik, \u00fagy hordozz\u00e1k: ha hely\u00e9re teszik, ott \u00e1ll, el nem mozdul hely\u00e9r\u0151l. Ha ki\u00e1ltanak hozz\u00e1, nem v\u00e1laszol, a nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l nem szabad\u00edt meg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek csak, \u00e9s piruljatok, sz\u00edvlelj\u00e9tek meg ezt, ti h\u0171tlenek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek az \u0151sr\u00e9gi dolgokra, mert \u00e9n vagyok az Isten, nincs m\u00e1s, Isten vagyok, nincs hozz\u00e1m hasonl\u00f3!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El\u0151re megmondtam a j\u00f6vend\u0151t, \u00e9s r\u00e9gen a m\u00e9g meg nem t\u00f6rt\u00e9nteket. Ezt mondom: Megval\u00f3sul tervem, mindent megteszek, ami nekem tetszik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elh\u00edvok napkeletr\u0151l egy saskesely\u0171t, tervem v\u00e9grehajt\u00f3j\u00e1t messze f\u00f6ldr\u0151l. Alig sz\u00f3ltam, m\u00e1ris elhozom, kigondoltam, m\u00e1ris megteszem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hallgassatok r\u00e1m, konok sz\u00edv\u0171ek, akik messze vagytok az igazs\u00e1gt\u00f3l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00f6zel van igazs\u00e1gom, nincs m\u00e1r messze, szabad\u00edt\u00e1som nem k\u00e9sik. A Sionon szabadul\u00e1st szerzek \u00e9kess\u00e9gemnek, Izr\u00e1elnek."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babil\u00f3nia buk\u00e1sa - Sz\u00e1llj le, \u00e9s \u00fclj a porba, Babilon sz\u0171z l\u00e1nya! \u00dclj a f\u00f6ldre, nincs m\u00e1r tr\u00f3nus, k\u00e1ldeusok l\u00e1nya! Nem neveznek t\u00f6bb\u00e9 finomnak \u00e9s d\u00e9delgetettnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fogd a k\u00e9zimalmot, \u0151r\u00f6lj lisztet, vedd le f\u00e1tyladat! Emeld f\u00f6l ruh\u00e1dat, takard ki combodat, \u00fagy g\u00e1zolj \u00e1t a foly\u00f3kon!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne takarja semmi meztelens\u00e9gedet, hadd l\u00e1ss\u00e1k gyal\u00e1zatodat! Bossz\u00fat \u00e1llok k\u00e9rlelhetetlen\u00fcl!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondja megv\u00e1lt\u00f3nk, Izr\u00e1el Szentje; Seregek Ura az \u0151 neve."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dclj n\u00e9m\u00e1n, menj s\u00f6t\u00e9t helyre, k\u00e1ldeusok l\u00e1nya! Nem neveznek t\u00f6bb\u00e9 orsz\u00e1gok \u00farn\u0151j\u00e9nek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megharagudtam n\u00e9pemre, eltasz\u00edtottam \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemet, \u00e9s kezedbe adtam \u0151ket. Te pedig irgalmatlanul b\u00e1nt\u00e1l vel\u00fck, az \u00f6regre is s\u00falyos ig\u00e1t rakt\u00e1l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt gondoltad, hogy \u00farn\u0151 maradsz \u00f6r\u00f6k id\u0151kre? Nem fontoltad meg ezeket, nem gondolt\u00e1l a v\u00e9g\u00e9re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De most, halld meg ezt, te, aki j\u00f3l\u00e9thez szokt\u00e1l, biztons\u00e1gban lakt\u00e1l, \u00e9s ezt mondtad magadban: Csak \u00e9n vagyok, rajtam k\u00edv\u00fcl nincs m\u00e1s! Nem leszek \u00f6zvegy, nem tudom meg, mi a gyermektelens\u00e9g!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pedig meg\u00e9red mindkett\u0151t hirtelen, egyetlen napon: r\u00e1d nehezedik teljes s\u00fallyal a gyermektelens\u00e9g \u00e9s az \u00f6zvegys\u00e9g, hi\u00e1ba a sok var\u00e1zsl\u00e1s, a nagy hat\u00e1s\u00fa var\u00e1zsige!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gonoszs\u00e1godban b\u00edzt\u00e1l, azt gondoltad, hogy nem l\u00e1t senki. B\u00f6lcsess\u00e9ged \u00e9s tudom\u00e1nyod f\u00e9lrevezetett, amikor ezt gondoltad magadban: Csak \u00e9n vagyok, rajtam k\u00edv\u00fcl nincs m\u00e1s!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pedig utol\u00e9r t\u00e9ged is a baj, nem tudsz ellene var\u00e1zsig\u00e9t. R\u00e1d szakad a veszedelem, nem tudod elh\u00e1r\u00edtani. Hirtelen \u00e9r utol a nem v\u00e1rt pusztul\u00e1s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1llj el\u0151 var\u00e1zsig\u00e9iddel \u00e9s sok var\u00e1zsl\u00e1soddal, amellyel ifj\u00fas\u00e1god \u00f3ta vesz\u0151dt\u00e9l, h\u00e1tha seg\u00edthetsz magadon, h\u00e1tha elriasztod a bajt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Agyonf\u00e1rasztod magad tervezget\u00e9sekkel. \u00c1lljanak el\u0151, \u00e9s seg\u00edtsenek meg, akik az eget vizsg\u00e1lj\u00e1k, a csillagokat n\u00e9zik, \u00e9s \u00fajhold napj\u00e1n el\u0151re megmondj\u00e1k, mi t\u00f6rt\u00e9nik veled."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dagy j\u00e1rnak, mint a tarl\u00f3: t\u0171z \u00e9geti el \u0151ket. Nem mentik meg \u00e9let\u00fcket a l\u00e1ngok hatalm\u00e1b\u00f3l. Nem melegedni val\u00f3 par\u00e1zs az, nem olyan t\u0171z, amely mellett \u00fclni szoktak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy j\u00e1rsz majd a var\u00e1zsl\u00f3kkal, akikkel ifj\u00fas\u00e1god \u00f3ta vesz\u0151dt\u00e9l. Mindenki hanyatt-homlok menek\u00fcl, nem seg\u00edt rajtad senki!"
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el k\u00e9pmutat\u00f3 \u00e9s h\u0171tlen - Hallj\u00e1tok meg ezt, J\u00e1k\u00f3b h\u00e1za, akiket Izr\u00e1elr\u0151l neveztek el, \u00e9s akik J\u00fad\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmaztok, akik az \u00dar nev\u00e9re esk\u00fcszt\u00f6k, \u00e9s Izr\u00e1el Isten\u00e9t emlegetitek, de nem h\u00edven \u00e9s nem igaz\u00e1n!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A szent v\u00e1rosr\u00f3l nevezik magukat, \u00e9s Izr\u00e1el Isten\u00e9re t\u00e1maszkodnak, akinek Seregek Ura a neve."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kor\u00e1bbiakat m\u00e1r r\u00e9gen kijelentettem, az \u00e9n sz\u00e1mb\u00f3l j\u00f6ttek ki, \u00e9n hirdettem azokat. Hirtelen v\u00e9ghezvittem, bek\u00f6vetkeztek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tudom, hogy makacs vagy, vasb\u00f3l vannak nyakadban az inak, a homlokod pedig \u00e9rc,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ez\u00e9rt jelentettem ki neked m\u00e1r r\u00e9gen, miel\u0151tt bek\u00f6vetkezett, m\u00e1r hirdettem, hogy ne mondhasd: B\u00e1lv\u00e1nyom tette ezt, b\u00e1lv\u00e1nyszobrom parancs\u00e1ra t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hallottad \u00e9s l\u00e1thattad mindezt, tan\u00faskodhatsz is r\u00f3la. Mostant\u00f3l fogva \u00faj dolgokat hirdetek neked, rejtett dolgokat, melyekr\u0151l m\u00e9g nem tudsz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most teremtem \u0151ket, nem pedig r\u00e9gen, ezel\u0151tt nem hallottatok r\u00f3luk; nem mondhatod, hogy tudt\u00e1l r\u00f3luk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem hallottad, nem is tudtad, sohasem volt nyitva a f\u00fcled. Tudtam \u00e9n, hogy milyen h\u0171tlen vagy, sz\u00fclet\u00e9sed \u00f3ta hitszeg\u0151nek h\u00edvnak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Csak nevem\u00e9rt t\u0171rtem ilyen sok\u00e1ig, dics\u0151s\u00e9gem\u00e9rt f\u00e9keztem magam, \u00e9s nem puszt\u00edtottalak el."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De megolvasztottalak, mint az ez\u00fcst\u00f6t, megpr\u00f3b\u00e1ltalak a nyomor\u00fas\u00e1g koh\u00f3j\u00e1ban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6nmagam\u00e9rt, \u00f6nmagam\u00e9rt cselekszem, hogy engedhetn\u00e9m, hogy gyal\u00e1zzanak? Nem adom m\u00e1snak dics\u0151s\u00e9gemet!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elj\u00f6tt a szabadul\u00e1s ideje - Hallgass r\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b! Izr\u00e1el, akit elh\u00edvtam! \u00c9n vagyok az els\u0151, az utols\u00f3 is \u00e9n vagyok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hiszen az \u00e9n kezem vetette meg a f\u00f6ld alapj\u00e1t, az \u00e9n jobbom fesz\u00edtette ki az eget. Ha sz\u00f3l\u00edtom \u0151ket, mind el\u0151\u00e1llnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gy\u0171ljetek \u00f6ssze mind, \u00e9s hallgassatok ide! Ki mondta meg k\u00f6z\u00fcletek azt, hogy akit az \u00dar szeret, az hajtja v\u00e9gre akarat\u00e1t Babil\u00f3ni\u00e1ban \u00e9s a k\u00e1ldeusok ivad\u00e9kai k\u00f6zt?!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n, \u00e9n mondtam meg, el is h\u00edvtam \u0151t, vezettem, hogy sikerrel j\u00e1rjon \u00fatj\u00e1n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f6jjetek ide hozz\u00e1m, hallj\u00e1tok meg ezt! R\u00e9gen sem besz\u00e9ltem rejt\u00e9lyesen, ami\u00f3ta ez t\u00f6rt\u00e9nik, jelen vagyok. Most pedig az \u00e9n Uram, az \u00dar elk\u00fcld\u00f6tt engem \u00e9s lelk\u00e9t adta nekem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, a te megv\u00e1lt\u00f3d, Izr\u00e1el Szentje: \u00c9n, az \u00dar, vagyok a te Istened, arra tan\u00edtalak, ami javadra v\u00e1lik, azon az \u00faton vezetlek, amelyen j\u00e1rnod kell."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00e1rcsak figyelt\u00e9l volna parancsaimra! Akkor folyamk\u00e9nt \u00e1radna r\u00e1d a j\u00f3l\u00e9t, a tenger hull\u00e1maihoz hasonl\u00f3an az igazs\u00e1g."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Annyi ut\u00f3dod lenne, mint a tenger partj\u00e1n a homok, m\u00e9hed gy\u00fcm\u00f6lcse, mint a porszem: Neve nem veszne ki, nem pusztulna el el\u0151lem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Menjetek ki Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, fussatok ki a k\u00e1ldeusok k\u00f6z\u00fcl! Ujjong\u00f3 hangon mondj\u00e1tok el, hirdess\u00e9tek \u00e9s terjessz\u00e9tek a f\u00f6ld hat\u00e1r\u00e1ig! Mondj\u00e1tok: Megv\u00e1ltotta az \u00dar szolg\u00e1j\u00e1t, J\u00e1k\u00f3bot!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem szomjaznak, am\u00edg a puszt\u00e1n \u00e1t vezeti \u0151ket. A k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l vizet fakaszt nekik, megnyitja a k\u0151szikl\u00e1t, \u00e9s v\u00edz \u00f6mlik bel\u0151le."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nincs b\u00e9kess\u00e9g\u00fck a b\u0171n\u00f6s\u00f6knek! - mondja az \u00dar."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar a n\u00e9pekhez k\u00fcldi szolg\u00e1j\u00e1t - Hallgassatok r\u00e1m, ti szigetek, figyeljetek, t\u00e1voli nemzetek! M\u00e1r any\u00e1m m\u00e9h\u00e9ben elh\u00edvott engem az \u00dar, sz\u00fclet\u00e9semt\u0151l fogva eml\u00e9kezetben tartja nevem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9les kardd\u00e1 tette sz\u00e1mat, keze \u00fcgy\u00e9ben tartott engem. Hegyes ny\u00edll\u00e1 tett, tegz\u00e9be dugott engem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondta nekem: Szolg\u00e1m vagy, Izr\u00e1el, rajtad mutatom meg dics\u0151s\u00e9gemet!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9n azonban ezt mondtam: Hasztalan f\u00e1radoztam, semmi\u00e9rt, hi\u00e1ba pazaroltam er\u0151met. De az \u00darn\u00e1l van az \u00e9n \u00fcgyem, \u00e9s munk\u00e1m jutalma Istenemn\u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Most pedig ezt mondja az \u00dar, aki m\u00e1r any\u00e1m m\u00e9h\u00e9ben szolg\u00e1j\u00e1nak teremtett, hogy J\u00e1k\u00f3bot hozz\u00e1 t\u00e9r\u00edtsem, Izr\u00e1elt hozz\u00e1 gy\u0171jtsem. Ilyen nagyra becs\u00fclt engem az \u00dar, Istenemn\u00e9l van az er\u0151m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondta: Kev\u00e9snek tartom, hogy J\u00e1k\u00f3b t\u00f6rzseinek helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ban \u00e9s a megmentett Izr\u00e1el visszat\u00e9r\u00edt\u00e9s\u00e9ben l\u00e9gy az \u00e9n szolg\u00e1m. A pog\u00e1nyok vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1v\u00e1 teszlek, hogy eljusson szabad\u00edt\u00e1som a f\u00f6ld hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A hazat\u00e9r\u00e9s \u00f6r\u00f6me - Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el megv\u00e1lt\u00f3ja, Szentje annak, akit megvetnek az emberek, akit ut\u00e1lnak a n\u00e9pek, aki a zsarnokok szolg\u00e1ja: Kir\u00e1lyok kelnek f\u00f6l, ha megl\u00e1tnak, \u00e9s fejedelmek borulnak le az \u00dar\u00e9rt, aki h\u0171s\u00e9ges hozz\u00e1d, Izr\u00e1el Szentj\u00e9\u00e9rt, aki kiv\u00e1lasztott t\u00e9ged."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: A kegyelem idej\u00e9n meghallgatlak, a szabadul\u00e1s napj\u00e1n megseg\u00edtlek. Meg\u0151rizlek \u00e9s megaj\u00e1nd\u00e9kozom \u00e1ltalad sz\u00f6vets\u00e9gemmel n\u00e9pemet, hogy te \u00e1ll\u00edtsd helyre az orsz\u00e1got, \u00e9s oszd sz\u00e9t az elpusztult \u00f6r\u00f6ks\u00e9get."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mondd a foglyoknak: J\u00f6jjetek ki! - a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben lev\u0151knek: J\u00f6jjetek a napvil\u00e1gra! \u00datk\u00f6zben lesz \u00e9lelm\u00fck, m\u00e9g a kop\u00e1r hegyeken is lesz legel\u0151j\u00fck."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem \u00e9heznek \u00e9s nem szomjaznak majd, nem b\u00e1ntja \u0151ket a nap heve, mert az terelgeti \u0151ket, aki k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajtuk, az vezeti \u0151ket forr\u00e1svizekhez."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Minden hegyen utat k\u00e9sz\u00edtek, kimagaslanak az orsz\u00e1gutak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezek itt messze f\u00f6ldr\u0151l j\u00f6nnek, azok \u00e9szak \u00e9s nyugat fel\u0151l, amazok meg Sz\u00edn\u00edm f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ujjongjatok, egek, vigadozz, f\u00f6ld, t\u00f6rjetek ki ujjong\u00e1sba, hegyek! Mert megsz\u00e1nta n\u00e9p\u00e9t az \u00dar, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl a nyomorultakon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De Sion ezt mondta: Elhagyott engem az \u00dar, megfeledkezett r\u00f3lam az \u00e9n Uram!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megfeledkezik-e csecsem\u0151j\u00e9r\u0151l az anya, nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl-e m\u00e9he gyermek\u00e9n? Ha m\u00e1sok megfeledkezn\u00e9nek is, \u00e9n nem feledkezem meg r\u00f3lad!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdme, tenyerembe v\u00e9stelek be, sz\u00fcntelen el\u0151ttem vannak falaid."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fiaid hozz\u00e1d sietnek, puszt\u00edt\u00f3id \u00e9s rombol\u00f3id pedig kivonulnak bel\u0151led."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Emeld f\u00f6l a tekintetedet \u00e9s n\u00e9zz k\u00f6r\u00fcl: mind \u00f6sszegy\u0171ltek, elj\u00f6ttek hozz\u00e1d. \u00c9letemre mondom - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, hogy \u00e9kszerk\u00e9nt veszed f\u00f6l valamennyit, magadra aggatod \u0151ket, mint egy menyasszony!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Feld\u00falt orsz\u00e1god puszt\u00e1n hever\u0151 romjai m\u00e9g sz\u0171kek lesznek az ott lak\u00f3knak, mert elt\u00e1voznak puszt\u00edt\u00f3id."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd mondj\u00e1k m\u00e9g neked gyermekeid, akikt\u0151l meg volt\u00e1l fosztva: Sz\u0171k nekem ez a hely, menj od\u00e9bb, hadd telepedjem le!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezt mondod majd magadban: Ki sz\u00fclte ezeket? Hiszen \u00e9n gyermektelen \u00e9s medd\u0151 voltam, fogs\u00e1gban \u00e9ltem, sz\u00e1m\u0171z\u00f6tten. Ki nevelte ezeket? Hiszen \u00e9n egyed\u00fcl maradtam, honnan val\u00f3k ezek?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Intek kezemmel a nemzeteknek, jelt adok a n\u00e9peknek, \u00e9s \u00f6lben hozz\u00e1k haza fiaidat, le\u00e1nyaidat pedig v\u00e1llukra emelve."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kir\u00e1lyok lesznek a gondvisel\u0151id, fejedelemasszonyok a dajk\u00e1id. F\u00f6ldre borulnak el\u0151tted, \u00e9s l\u00e1bad por\u00e1t nyaldoss\u00e1k. Akkor majd megtudod, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, nem vallanak sz\u00e9gyent, akik bennem b\u00edznak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El lehet-e venni a zs\u00e1km\u00e1nyt a h\u0151st\u0151l, megmenek\u00fclhetnek-e a foglyok az er\u0151szakost\u00f3l?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Igen! - ezt mondja az \u00dar. A h\u0151st\u0151l is el lehet venni a foglyokat, \u00e9s az er\u0151szakost\u00f3l is megmenek\u00fclhet a zs\u00e1km\u00e1nya. Perl\u0151iddel \u00e9n fogok perelni, fiaidat \u00e9n szabad\u00edtom meg."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Elnyom\u00f3iddal megetetem saj\u00e1t h\u00fasukat, megr\u00e9szegednek saj\u00e1t v\u00e9r\u00fckt\u0151l, mint a mustt\u00f3l. Akkor majd megtudja mindenki, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, a te szabad\u00edt\u00f3d, \u00e9s megv\u00e1lt\u00f3d, J\u00e1k\u00f3b er\u0151s Istene."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten nem vetette el n\u00e9p\u00e9t - Ezt mondja az \u00dar: Hol van any\u00e1tok v\u00e1l\u00f3levele, amellyel elk\u00fcldtem \u0151t? Van-e hitelez\u0151m, akinek titeket eladtalak? Csak b\u0171neitek miatt adtalak el, v\u00e9tkeitek miatt k\u00fcldtem el any\u00e1tokat!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem volt ott senki, amikor hozz\u00e1tok mentem? Mi\u00e9rt nem v\u00e1laszolt senki, amikor sz\u00f3l\u00edtottalak? Olyan r\u00f6vid m\u00e1r a kezem, hogy nem tud megv\u00e1ltani? Nincs m\u00e1r annyi er\u0151m, hogy megmentselek? \u00cdme, dorg\u00e1l\u00f3 szavammal kisz\u00e1r\u00edtom a tengert, puszt\u00e1v\u00e1 teszem a foly\u00f3kat! B\u0171zlenek a halak, mert nem lesz v\u00edz, \u00e9s elpusztulnak a szomj\u00fas\u00e1gt\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Feket\u00e9be \u00f6lt\u00f6ztetem az eget, \u00e9s zs\u00e1kruh\u00e1t h\u00fazok r\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00dar szolg\u00e1j\u00e1t szenved\u00e9s \u00e9ri - Az \u00e9n Uram, az \u00dar, megtan\u00edtott engem mint tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t besz\u00e9lni, hogy tudjam sz\u00f3lni ig\u00e9j\u00e9t az elf\u00e1radtaknak. Minden reggel f\u00f6l\u00e9breszt engem, hogy hallgassam tan\u00edtv\u00e1nyk\u00e9nt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00e9n Uram, az \u00dar, megnyitotta f\u00fclemet. \u00c9n pedig nem voltam engedetlen, nem h\u00e1tr\u00e1ltam meg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hagytam, hogy verj\u00e9k a h\u00e1tamat, \u00e9s t\u00e9pj\u00e9k a szak\u00e1llamat. Arcomat nem takartam el a gyal\u00e1zkod\u00e1s \u00e9s k\u00f6pk\u00f6d\u00e9s el\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De az \u00e9n Uram, az \u00dar, megseg\u00edt engem, ez\u00e9rt nem maradok gyal\u00e1zatban. Olyann\u00e1 tettem arcomat, mint a kovak\u0151, mert tudom, hogy nem vallok sz\u00e9gyent."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f6zel van, aki igazs\u00e1got ad nekem, ki mer perbe sz\u00e1llni velem?! \u00c1lljunk el\u0151 egy\u00fctt! Ki az \u00e9n v\u00e1dl\u00f3m? L\u00e9pjen ide!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdme, az \u00e9n Uram, az \u00dar, megseg\u00edt engem, ki mer b\u0171n\u00f6snek mondani? Mindny\u00e1jan sz\u00e9tm\u00e1llanak, mint a ruha, moly r\u00e1gja meg \u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki k\u00f6ztetek f\u00e9li az Urat, hallgasson szolg\u00e1ja szav\u00e1ra! Aki s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben j\u00e1r, \u00e9s nem ragyog r\u00e1 f\u00e9ny, b\u00edzzon az \u00dar nev\u00e9ben, \u00e9s t\u00e1maszkodjon Isten\u00e9re!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De mindny\u00e1jan, akik t\u00fczet sz\u00edtotok, gy\u00fajt\u00f3nyilakat gy\u00e1rtotok, saj\u00e1t t\u00fczetek l\u00e1ngj\u00e1ba ker\u00fclt\u00f6k, nyilaitok t\u00fcz\u00e9be, melyeket gy\u00fajtottatok! Az \u00e9n kezem teszi ezt veletek, k\u00ednok k\u00f6z\u00e9 kell jutnotok!"
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten megtartja \u00edg\u00e9ret\u00e9t - Hallgassatok r\u00e1m, akik igazs\u00e1gra t\u00f6rekedtek, \u00e9s az Urat keresitek! Tekintsetek a k\u0151szikl\u00e1ra, melyb\u0151l kiv\u00e1gattatok, \u00e9s a k\u00fat \u00fcreg\u00e9re, melyb\u0151l ki\u00e1sattatok!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tekintsetek aty\u00e1tokra, \u00c1brah\u00e1mra, \u00e9s S\u00e1r\u00e1ra, aki sz\u00fclt benneteket! Csak egymaga volt, amikor elh\u00edvtam, de meg\u00e1ldottam \u00e9s megszapor\u00edtottam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, megvigasztalja Siont az \u00dar, megvigasztalja \u00f6sszes romjait. Olyann\u00e1 teszi pusztas\u00e1g\u00e1t, mint az \u00c9den, kop\u00e1r f\u00f6ldj\u00e9t, mint az \u00dar kertje. Boldog \u00f6rvendez\u00e9s lesz majd benne, magasztal\u00e1s \u00e9s hangos zsolt\u00e1r\u00e9nek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten \u00edt\u00e9letet tart a vil\u00e1g f\u00f6l\u00f6tt - Figyeljetek r\u00e1m, ti n\u00e9pek, hallgassatok r\u00e1m, nemzetek! Mert tan\u00edt\u00e1s sz\u00e1rmazik t\u0151lem, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyemet a n\u00e9pek vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1v\u00e1 teszem hamarosan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00f6zel van igazs\u00e1gom, j\u00f6n m\u00e1r szabad\u00edt\u00e1som, \u00e9s karommal n\u00e9peket \u00edt\u00e9lek. Bennem rem\u00e9nykednek a szigetek, \u00e9s az \u00e9n karomra v\u00e1rnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Emelj\u00e9tek szemeteket az \u00e9gre, tekintsetek le a f\u00f6ldre, mert az \u00e9g sz\u00e9tfoszlik, mint a f\u00fcst, \u00e9s a f\u00f6ld sz\u00e9tm\u00e1llik, mint a ruha, lak\u00f3i pedig \u00fagy elhullnak, mint a legyek. De az \u00e9n szabad\u00edt\u00e1som \u00f6r\u00f6kre megmarad, \u00e9s igazs\u00e1gom nem rend\u00fcl meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hallgassatok r\u00e1m, akik ismeritek az igazs\u00e1got, n\u00e9pem, mely sz\u00edv\u00e9be z\u00e1rta tan\u00edt\u00e1somat! Ne f\u00e9ljetek az emberek gyal\u00e1zkod\u00e1s\u00e1t\u00f3l, szitkoz\u00f3d\u00e1sukt\u00f3l ne rend\u00fcljetek meg!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert \u00fagy j\u00e1rnak, mint a ruha, melyet megr\u00e1g a moly, mint a gyapj\u00fa, melyet megr\u00e1g a f\u00e9reg. De az \u00e9n igazs\u00e1gom \u00f6r\u00f6kre megmarad, \u00e9s szabad\u00edt\u00e1som nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e9gi csoda \u00e9s \u00faj teremt\u00e9s - \u00c9bredj, \u00e9bredj, szedd \u00f6ssze er\u0151det, \u00f3, \u00darnak karja! \u00c9bredj, mint hajdan\u00e1ban, az \u0151sr\u00e9gi nemzed\u00e9kek idej\u00e9n! Hiszen te v\u00e1gtad kett\u00e9 Rahabot, te d\u00f6fted le a tengeri sz\u00f6rnyet!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te sz\u00e1r\u00edtottad ki a tengert, a nagy m\u00e9lys\u00e9g vizeit, te k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l utat a tenger medr\u00e9n \u00e1t, hogy \u00e1tkelhessenek a megv\u00e1ltottak!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy fognak visszat\u00e9rni az \u00dar megv\u00e1ltottai is, \u00e9s ujjongva \u00e9rkeznek meg a Sionra. \u00d6r\u00f6m koszor\u00fazza fej\u00fcket \u00f6r\u00f6kre, boldog \u00f6r\u00f6mben lesz r\u00e9sz\u00fck, a gy\u00f6trelmes s\u00f3hajtoz\u00e1s pedig elm\u00falik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9n, \u00e9n vagyok vigasztal\u00f3tok! Mi\u00e9rt f\u00e9lsz haland\u00f3 embert\u0151l, olyan embert\u0151l, aki a f\u0171 sors\u00e1ra jut?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elfelejtetted alkot\u00f3dat, az Urat, aki az eget kifesz\u00edtette, \u00e9s alapot vetett a f\u00f6ldnek? Mi\u00e9rt rettegsz sz\u00fcntelen, mindennap az elnyom\u00f3 izz\u00f3 haragj\u00e1t\u00f3l, mellyel el akar puszt\u00edtani? De hov\u00e1 lesz az elnyom\u00f3 izz\u00f3 haragja?!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hamarosan megszabadul a megk\u00f6t\u00f6z\u00f6tt, nem hal meg, nem ker\u00fcl a s\u00edrba, nem fogy el a kenyere."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert \u00e9n, az \u00dar, vagyok a te Istened, aki f\u00f6lriasztom a tengert, hogy z\u00fagnak hull\u00e1mai. Seregek Ura a nevem!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ig\u00e9imet adom a sz\u00e1dba, \u00e9s kezem \u00e1rny\u00e9k\u00e1val takarlak be, amikor \u00fajra kifesz\u00edtem az eget, \u00e9s alapot vetek a f\u00f6ldnek, Sionnak pedig ezt mondom: Az \u00e9n n\u00e9pem vagy!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e9ge a n\u00e9p nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1nak - \u00c9bredj m\u00e1r, \u00e9bredj m\u00e1r, kelj f\u00f6l, Jeruzs\u00e1lem! Kiittad m\u00e1r a harag pohar\u00e1t, melyet az \u00dar keze tartott el\u00e9d, az \u00f6bl\u00f6s poharat, amelyt\u0151l t\u00e1ntorogsz, kiittad, ki\u00fcr\u00edtetted."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fiai k\u00f6z\u00fcl, akiket sz\u00fclt, nem \u00e1llt mell\u00e9 egy sem. Fiai k\u00f6z\u00fcl, akiket f\u00f6lnevelt, nem fogta k\u00e9zen egy sem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9t dolog t\u00f6rt\u00e9nt veled - m\u00e9g csak nem is sz\u00e1nnak -: pusztul\u00e1s \u00e9s \u00f6sszeoml\u00e1s, \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s fegyver - s m\u00e9g csak vigasztal\u00f3d sincsen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fiaid al\u00e9ltan fek\u00fcdtek minden utcasarkon, mint antilop a h\u00e1l\u00f3ban, betelt rajtuk az \u00dar haragja, Istened dorg\u00e1l\u00f3 szava."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez\u00e9rt halld meg ezt, te szeg\u00e9ny, aki r\u00e9szeg vagy, de nem bort\u00f3l:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezt mondja Urad, az \u00dar, Istened, aki n\u00e9p\u00e9\u00e9rt perel: Kivettem m\u00e1r kezedb\u0151l a poharat, melyt\u0151l t\u00e1ntorogsz, nem kell tov\u00e1bb innod haragom \u00f6bl\u00f6s pohar\u00e1b\u00f3l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00ednz\u00f3id kez\u00e9be adom azt, akik ezt mondt\u00e1k neked: Hajolj le, hadd tapossunk rajtad! Te pedig olyann\u00e1 tetted h\u00e1tadat, mint a f\u00f6ld, mint az utca, amelyen taposnak."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A szabadul\u00e1s \u00f6r\u00f6mh\u00edre - \u00c9bredj, \u00e9bredj, Sion, szedd \u00f6ssze er\u0151det! \u00d6lt\u00f6zz \u00e9kes ruh\u00e1ba, Jeruzs\u00e1lem, te szent v\u00e1ros, mert nem j\u00f6n m\u00e1r ide t\u00f6bb\u00e9 k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen \u00e9s tiszt\u00e1talan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e1zd le magadr\u00f3l a port, kelj f\u00f6l, fogs\u00e1gba vitt Jeruzs\u00e1lem, oldd le nyakadr\u00f3l bilincsedet, Sion fogs\u00e1gba vitt l\u00e1nya!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Ingyen adtalak oda, nem p\u00e9nzen v\u00e1ltalak meg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Egykor Egyiptomba ker\u00fclt n\u00e9pem, \u00e9s j\u00f6vev\u00e9ny volt ott, azt\u00e1n Assz\u00edria sanyargatta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Most pedig mit tegyek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, hiszen ingyen vitt\u00e9k el n\u00e9pemet?! Ujjonganak, akik uralkodnak rajta - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s gyal\u00e1zz\u00e1k nevemet sz\u00fcntelen, mindennap."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt majd megismeri n\u00e9pem a nevemet azon a napon, hogy \u00e9n vagyok az, aki \u00edgy sz\u00f3lt: Itt vagyok!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mily sz\u00e9p, ha felt\u0171nik a hegyeken az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt hoz\u00f3 l\u00e1ba! B\u00e9kess\u00e9get hirdet, \u00f6r\u00f6mh\u00edrt hoz, szabadul\u00e1st hirdet. Azt mondja Sionnak: Istened uralkodik!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Halld, \u0151r\u00e1ll\u00f3id hangosan ki\u00e1ltanak, egy\u00fctt ujjonganak, mert saj\u00e1t szem\u00fckkel l\u00e1tj\u00e1k, hogy visszat\u00e9r az \u00dar a Sionra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00edgan ujjongjatok mindny\u00e1jan, Jeruzs\u00e1lem romjai! Mert megvigasztalta n\u00e9p\u00e9t az \u00dar, megv\u00e1ltotta Jeruzs\u00e1lemet!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kiny\u00fajtotta szent karj\u00e1t az \u00dar minden n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra. Megl\u00e1tj\u00e1k majd az eg\u00e9sz f\u00f6ld hat\u00e1r\u00e1n Isten\u00fcnk szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u00e1vozzatok, t\u00e1vozzatok, vonuljatok ki onnan, tiszt\u00e1talan dolgot ne \u00e9rintsetek! Vonuljatok ki bel\u0151le, tiszt\u00edts\u00e1tok meg magatokat, akik az \u00dar ed\u00e9nyeit hordozz\u00e1tok!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De nem kell sietve vonulnotok, nem kell futva mennetek, mert az \u00dar j\u00e1r el\u0151ttetek, Izr\u00e1el Istene lesz m\u00f6g\u00f6ttetek is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A f\u00e9lreismert szolga diadala - Eredm\u00e9nyes lesz szolg\u00e1m munk\u00e1ja, magasra emelkedik, igen hatalmas lesz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sokan csak iszonyodtak t\u0151le, annyira torz, nem emberi volt k\u00fclseje, emberhez nem m\u00e9lt\u00f3 volt alakja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De b\u00e1mulatba ejt majd sok n\u00e9pet, kir\u00e1lyok is befogj\u00e1k el\u0151tte sz\u00e1jukat, mert olyan dolgot l\u00e1tnak, amir\u0151l senki sem besz\u00e9lt nekik, olyan dolgot tudnak meg, amir\u0151l addig nem hallottak."
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": "53",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ki hitte volna el, amit hallottunk, ki el\u0151tt volt nyilv\u00e1nval\u00f3 az \u00dar hatalma?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mint vessz\u0151sz\u00e1l, sarjadt ki el\u0151tt\u00fcnk, mint gy\u00f6k\u00e9r a szikkadt f\u00f6ldb\u0151l. Nem volt neki sz\u00e9p alakja, amiben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dhett\u00fcnk volna, sem olyan k\u00fclseje, ami\u00e9rt kedvelhett\u00fck volna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megvetett volt, \u00e9s emberekt\u0151l elhagyatott, f\u00e1jdalmak f\u00e9rfia, betegs\u00e9g ismer\u0151je. Eltakartuk arcunkat el\u0151le, megvetett volt, nem t\u00f6r\u0151dt\u00fcnk vele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedig a mi betegs\u00e9geinket viselte, a mi f\u00e1jdalmainkat hordozta. Mi meg azt gondoltuk, hogy Isten csap\u00e1sa s\u00fajtotta \u00e9s k\u00ednozta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pedig a mi v\u00e9tkeink miatt kapott sebeket, b\u0171neink miatt t\u00f6rt\u00e9k \u00f6ssze. \u0150 b\u0171nh\u0151d\u00f6tt, hogy nek\u00fcnk b\u00e9kess\u00e9g\u00fcnk legyen, az \u0151 sebei \u00e1r\u00e1n gy\u00f3gyultunk meg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan t\u00e9velyegt\u00fcnk, mint a juhok, mindenki a maga \u00fatj\u00e1t j\u00e1rta. De az \u00dar \u0151t s\u00fajtotta mindny\u00e1junk b\u0171n\u00e9\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor k\u00ednozt\u00e1k, al\u00e1zatos maradt, sz\u00e1j\u00e1t sem nyitotta ki. Mint a b\u00e1r\u00e1ny, ha v\u00e1g\u00f3h\u00eddra viszik, vagy mint a juh, mely n\u00e9m\u00e1n t\u0171ri, hogy ny\u00edrj\u00e1k, \u0151 sem nyitotta ki sz\u00e1j\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fogs\u00e1g \u00e9s \u00edt\u00e9let n\u00e9lk\u00fcl hurcolt\u00e1k el, de kort\u00e1rsai k\u00f6z\u00fcl ki t\u00f6r\u0151d\u00f6tt azzal, hogy amikor kiirtj\u00e1k a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9l\u0151k k\u00f6z\u00fcl, n\u00e9pe v\u00e9tke miatt \u00e9ri a b\u00fcntet\u00e9s?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s\u00f6k k\u00f6zt adtak s\u00edrt neki, a gazdagok k\u00f6z\u00e9 jutott hal\u00e1la ut\u00e1n, b\u00e1r nem k\u00f6vetett el gonoszs\u00e1got, \u00e9s nem besz\u00e9lt \u00e1lnokul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00dar akarata volt az, hogy betegs\u00e9g t\u00f6rje \u00f6ssze. De ha fel is \u00e1ldozta mag\u00e1t j\u00f3v\u00e1t\u00e9tel\u00fcl, m\u00e9gis megl\u00e1tja ut\u00f3dait, sok\u00e1ig \u00e9l. Az \u00dar akarata c\u00e9lhoz jut vele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lelki gy\u00f6trelmeit\u0151l megszabadulva l\u00e1tja \u0151ket, \u00e9s megel\u00e9gedett lesz. Igaz szolg\u00e1m sokakat tesz igazz\u00e1 ismeret\u00e9vel, \u00e9s \u0151 hordozza b\u0171neiket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a nagyok k\u00f6z\u00f6tt adok neki r\u00e9szt, a hatalmasokkal egy\u00fctt r\u00e9szes\u00fcl zs\u00e1km\u00e1nyban, hiszen \u00f6nk\u00e9nt ment a hal\u00e1lba, hagyta, hogy a b\u0171n\u00f6s\u00f6k k\u00f6z\u00e9 sorolj\u00e1k, pedig sokak v\u00e9tk\u00e9t v\u00e1llalta mag\u00e1ra, \u00e9s k\u00f6zbenj\u00e1rt a b\u0171n\u00f6s\u00f6k\u00e9rt."
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": "54",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten \u00f6r\u00f6k h\u0171s\u00e9ge \u00e9s irgalma - Ujjongj, medd\u0151, aki nem sz\u00fclt\u00e9l, v\u00edgan ujjongj! \u00d6rvendj, aki nem vaj\u00fadt\u00e1l, mert t\u00f6bb fia lesz az elhagyottnak, mint a f\u00e9rjes asszonynak! - mondja az \u00dar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00e9les helyet keress s\u00e1tradnak, fesz\u00edtsd ki s\u00e1torponyv\u00e1idat teljes sz\u00e9less\u00e9g\u00fckben! H\u00fazd meg k\u00f6teleidet, er\u0151sen verd le c\u00f6vekeidet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert jobbra is, balra is terjeszkedni fogsz, ut\u00f3daid a n\u00e9pek \u00f6r\u00f6k\u00e9be l\u00e9pnek, \u00e9s elpuszt\u00edtott v\u00e1rosokat telep\u00edtenek be."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, mert nem vallasz sz\u00e9gyent, ne pironkodj, mert nem \u00e9r gyal\u00e1zat! Ifj\u00fakorod sz\u00e9gyen\u00e9t is elfelejted, \u00f6zvegys\u00e9ged gyal\u00e1zat\u00e1ra nem eml\u00e9kezel t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert aki alkotott, az a f\u00e9rjed, akinek Seregek Ura a neve, \u00e9s aki megv\u00e1ltott, az Izr\u00e1el Szentje, akit az eg\u00e9sz f\u00f6ld Isten\u00e9nek h\u00edvnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mint elhagyott \u00e9s f\u00e1j\u00f3 lelk\u0171 asszonyt, megsz\u00f3l\u00edt t\u00e9ged az \u00dar, \u00e9s mint ifj\u00fa menyasszonynak, ha megvetett volt is, ezt mondja Istened:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egy r\u00f6vid szempillant\u00e1sra elhagytalak, de nagy irgalommal \u00f6sszegy\u0171jtelek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00fal\u00e1rad\u00f3 haragomban egy pillanatra elrejtettem el\u0151led arcomat, de \u00f6r\u00f6k h\u0171s\u00e9ggel irgalmazok neked - mondja megv\u00e1lt\u00f3 Urad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00fagy teszek, mint N\u00f3\u00e9 idej\u00e9ben: Ahogyan megesk\u00fcdtem, hogy nem \u00e1rasztja el N\u00f3\u00e9 \u00f6z\u00f6nvize t\u00f6bb\u00e9 a f\u00f6ldet, \u00fagy esk\u00fcsz\u00f6m meg most, hogy nem haragszom r\u00e1d, \u00e9s nem dorg\u00e1llak meg t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert a hegyek megsz\u0171nhetnek, \u00e9s a halmok meginoghatnak, de hozz\u00e1d val\u00f3 h\u0171s\u00e9gem nem sz\u0171nik meg, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gem sz\u00f6vets\u00e9ge nem inog meg - mondja k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u0151 Urad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d3, te nyomorult, vihart\u00e9pte, vigasztalan! \u00cdme, \u00e9n dr\u00e1gak\u00f6vekre \u00e9p\u00edtem falaidat, zaf\u00edrokb\u00f3l rakom le alapodat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Rubinb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtem el falad p\u00e1rk\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s kapuidat brili\u00e1nsk\u00f6vekb\u0151l, \u00f6sszes hat\u00e1raidat meg gy\u00e9m\u00e1ntokb\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fiaid mind az \u00dar tan\u00edtv\u00e1nyai lesznek, \u00e9s nagy lesz fiaid b\u00e9kess\u00e9ge."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Igazs\u00e1g \u00e1ltal leszel er\u0151s, nem kell f\u00e9lned az elnyom\u00e1st\u00f3l: t\u00e1vol marad t\u0151led, sem a rettent\u00e9st\u0151l: nem k\u00f6zel\u00edt hozz\u00e1d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha r\u00e1d t\u00e1madnak is, nem t\u0151lem lesz az. Aki r\u00e1d t\u00e1mad, elesik veled szemben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hiszen \u00e9n teremtettem a kov\u00e1csot, aki a parazsat \u00e9leszti, \u00e9s fegyvert k\u00e9sz\u00edt munk\u00e1j\u00e1val, \u00e9n teremtettem az \u00f6ld\u00f6kl\u0151t is, hogy puszt\u00edtson."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e9lt t\u00e9veszt minden fegyver, amit ellened kov\u00e1csoltak, meghazudtolsz minden nyelvet, mely t\u00f6rv\u00e9nykezni mer veled. Ez az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge az \u00dar szolg\u00e1inak, \u00edgy szolg\u00e1ltatok nekik igazs\u00e1got - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": "55",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten h\u00edv\u00f3 szava - Ti szomjaz\u00f3k mind, j\u00f6jjetek v\u00edz\u00e9rt, m\u00e9g ha nincs is p\u00e9nzetek! J\u00f6jjetek, vegyetek \u00e9s egyetek! J\u00f6jjetek, vegyetek bort \u00e9s tejet, nem p\u00e9nz\u00e9rt \u00e9s nem fizets\u00e9g\u00e9rt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Minek adn\u00e1tok p\u00e9nzt az\u00e9rt, ami nem keny\u00e9r, keresm\u00e9nyeteket az\u00e9rt, amivel nem lehet j\u00f3llakni? Hallgassatok csak r\u00e1m, \u00e9s j\u00f3 \u00e9telt fogtok enni, \u00e9lvezni fogj\u00e1tok a k\u00f6v\u00e9r falatokat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Figyeljetek r\u00e1m, j\u00f6jjetek hozz\u00e1m! Hallgassatok r\u00e1m, \u00e9s \u00e9lni fogtok! \u00d6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k veletek, mert h\u0171s\u00e9ges maradok D\u00e1vidhoz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tan\u00fav\u00e1 tettem \u0151t a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, fejedelemm\u00e9 \u00e9s parancsol\u00f3v\u00e1 a nemzetek f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te pedig olyan n\u00e9pet h\u00edvsz, melyet nem is ismersz, \u00e9s olyan n\u00e9pek futnak hozz\u00e1d, amelyek nem ismertek: Istened\u00e9rt, az \u00dar\u00e9rt, Izr\u00e1el Szentj\u00e9\u00e9rt, aki dics\u0151v\u00e9 tesz t\u00e9ged."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten ig\u00e9je el\u00e9ri c\u00e9lj\u00e1t - Keress\u00e9tek az Urat, am\u00edg megtal\u00e1lhat\u00f3! H\u00edvj\u00e1tok seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, am\u00edg k\u00f6zel van!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hagyja el \u00fatj\u00e1t a b\u0171n\u00f6s, \u00e9s gondolatait az \u00e1lnok ember! T\u00e9rjen az \u00darhoz, mert irgalmaz neki, Isten\u00fcnkh\u00f6z, mert k\u00e9sz megbocs\u00e1tani."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony, a ti gondolataitok nem az \u00e9n gondolataim, \u00e9s a ti utaitok nem az \u00e9n utaim - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert amennyivel magasabb az \u00e9g a f\u00f6ldn\u00e9l, annyival magasabbak az \u00e9n utaim a ti utaitokn\u00e1l, \u00e9s az \u00e9n gondolataim a ti gondolataitokn\u00e1l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert ahogyan az es\u0151 \u00e9s a h\u00f3 lehull az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s nem t\u00e9r oda vissza, hanem meg\u00f6nt\u00f6zi a f\u00f6ldet, term\u0151v\u00e9 \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6z\u0151v\u00e9 teszi; magot ad a magvet\u0151nek \u00e9s kenyeret az \u00e9hez\u0151nek,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ilyen lesz az \u00e9n ig\u00e9m is, amely sz\u00e1mb\u00f3l kij\u00f6n: nem t\u00e9r vissza hozz\u00e1m \u00fcresen, hanem v\u00e9ghezviszi, amit akarok, el\u00e9ri c\u00e9lj\u00e1t, ami\u00e9rt k\u00fcldtem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bizony, \u00f6r\u00f6mmel j\u00f6tt\u00f6k ki, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gben vezetnek benneteket. A hegyek \u00e9s a halmok v\u00edgan ujjonganak el\u0151ttetek, \u00e9s a mez\u0151 f\u00e1i mind tapsolnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A t\u00f6vis hely\u00e9n ciprus n\u0151, a csal\u00e1n hely\u00e9n mirtusz n\u0151. Az \u00dar dics\u0151s\u00e9g\u00e9re lesz ez, \u00f6r\u00f6k jel\u00fcl, amely nem pusztul el."
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": "56",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Idegeneknek is sz\u00f3l a kegyelem - Ezt mondja az \u00dar: Tarts\u00e1tok meg a t\u00f6rv\u00e9nyt, cselekedjetek igazs\u00e1gosan, mert hamarosan elj\u00f6n szabad\u00edt\u00e1som, \u00e9s nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 lesz igazs\u00e1gom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Boldog az a haland\u00f3, aki \u00edgy cselekszik, az az ember, aki ehhez ragaszkodik: vigy\u00e1z, hogy meg ne s\u00e9rtse a szombatot, \u00e9s vigy\u00e1z, hogy keze semmi rosszat ne tegyen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne mondjon ilyet az az idegen, aki az \u00darhoz csatlakozott: Bizony\u00e1ra elk\u00fcl\u00f6n\u00edt engem n\u00e9p\u00e9t\u0151l az \u00dar. Ne mondja a her\u00e9lt sem: \u00c9n m\u00e1r kisz\u00e1radt fa vagyok!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: Ha a her\u00e9ltek megtartj\u00e1k szombatjaimat, azt v\u00e1lasztj\u00e1k, ami nekem kedves, \u00e9s ragaszkodnak sz\u00f6vets\u00e9gemhez,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "akkor fenntartom nev\u00fck eml\u00e9k\u00e9t h\u00e1zamban \u00e9s falaimon bel\u00fcl, k\u00fcl\u00f6nb\u00fcl, mint a fiak \u00e9s a le\u00e1nyok. \u00d6r\u00f6k nevet adok nekik, amelyet nem lehet elt\u00f6r\u00f6lni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az idegeneket, akik csatlakoznak az \u00darhoz, \u00e9s \u0151t szolg\u00e1lj\u00e1k, akik szeretik az \u00dar nev\u00e9t, \u00e9s az \u0151 szolg\u00e1i lesznek, mindazokat, akik vigy\u00e1znak, hogy meg ne s\u00e9rts\u00e9k a szombatot, \u00e9s ragaszkodnak sz\u00f6vets\u00e9gemhez,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "elviszem szent hegyemre, \u00e9s \u00f6r\u00f6met szerzek nekik abban a h\u00e1zban, ahol hozz\u00e1m im\u00e1dkoznak. \u00c9g\u0151\u00e1ldozataik \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozataik kedvesek lesznek olt\u00e1romon. Mert az \u00e9n h\u00e1zam neve im\u00e1ds\u00e1g h\u00e1za lesz minden n\u00e9p sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar, aki \u00f6sszegy\u0171jti a sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott Izr\u00e1elt: M\u00e9g gy\u0171jt\u00f6k azokhoz, akiket \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izr\u00e1el vezet\u0151i felel\u0151tlenek - Ti, mezei vadak, j\u00f6jjetek mind, \u00e9s egyetek, ti, erdei vadak is mind!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u0151r\u00f6k mind vakok, nem vesznek \u00e9szre semmit, mindny\u00e1jan n\u00e9ma ebek, nem tudnak ugatni. \u00c1lmodozva hevernek, szeretnek szunnyadozni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nagy \u00e9tv\u00e1gy\u00fa ebek ezek, nem tudnak j\u00f3llakni, \u00e9s ezek a p\u00e1sztorok nem tudnak figyelni. Mind a maga \u00fatj\u00e1n j\u00e1r, mindegyik a maga nyeres\u00e9ge ut\u00e1n, kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, hozok bort, igyuk r\u00e9szegre magunkat! Legyen a holnap is olyan, mint a ma, vagy m\u00e9g sokkal jobb!"
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": "57",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az igaz ember elv\u00e9sz, \u00e9s senki sem t\u00f6r\u0151dik vele. A h\u0171s\u00e9ges emberek kim\u00falnak, \u00e9s senki sem \u00fcgyel r\u00e1. A gonosz miatt m\u00falik ki ugyan az igaz,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "de b\u00e9kess\u00e9gre jut; \u00e9s fekv\u0151hely\u00e9n pihen, aki egyenes \u00faton j\u00e1rt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k \u00edt\u00e9lete - J\u00f6jjetek csak ide, ti boszork\u00e1nyivad\u00e9kok, te h\u0171tlen, par\u00e1zna fajzat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mit cs\u00fafol\u00f3dtok, mi\u00e9rt j\u00e1rtatj\u00e1tok a sz\u00e1tokat, mi\u00e9rt \u00f6lt\u00f6getitek a nyelveteket? Hiszen ti vagytok a h\u0171tlen n\u00e9ps\u00e9g, a hazug fajzat,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "akik buj\u00e1lkodtok a t\u00f6lgyf\u00e1kn\u00e1l, minden bujaz\u00f6ld fa alatt, gyermekeket v\u00e1gtok le a patakokn\u00e1l, a sziklahasad\u00e9kokban!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A patak sima k\u00f6veit tetted \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedd\u00e9, azok jutottak oszt\u00e1lyr\u00e9szed\u00fcl. Ital\u00e1ldozatot is mutatsz be nekik, \u00e9tel\u00e1ldozatot is viszel. \u00c9n ebbe belenyugodjak?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Magasba ny\u00fal\u00f3 hegyen helyezted el fekv\u0151helyedet, oda is f\u00f6lm\u00e9sz \u00e1ldozatot bemutatni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az ajt\u00f3 m\u00f6g\u00e9 \u00e9s az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1hoz tetted b\u00e1lv\u00e1nyod jelk\u00e9p\u00e9t. T\u0151lem elszakadva levetk\u0151zt\u00e9l, f\u00f6lment\u00e9l sz\u00e9les fekv\u0151helyedre. Megegyezt\u00e9l az egyikkel, akinek a fekv\u0151hely\u00e9t szereted, \u00e9s fajtalankodt\u00e1l vele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Molokhoz zar\u00e1ndokolt\u00e1l olajjal \u00e9s sok illatszerrel. Messzire k\u00fcldted k\u00f6veteidet, le eg\u00e9szen a holtak haz\u00e1j\u00e1ig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A sokf\u00e9le mesterked\u00e9s elf\u00e1rasztott, m\u00e9gsem vallottad be, hogy hasztalan, hanem \u00fajb\u00f3l er\u0151t gy\u0171jt\u00f6tt\u00e9l, ez\u00e9rt nem betegedt\u00e9l bele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kit\u0151l tartott\u00e1l \u00e9s f\u00e9lt\u00e9l, hogy hazudoznod kell? Mi\u00e9rt nem t\u00f6r\u0151dt\u00e9l velem, mi\u00e9rt nem gondolt\u00e1l r\u00e1m? Tal\u00e1n hallgatok \u00e9n \u0151sid\u0151k \u00f3ta, az\u00e9rt nem f\u00e9lsz engem?!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9n tudom megmondani, hogyan boldogulsz. De amit te csin\u00e1lsz, az nem haszn\u00e1l neked."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltasz, tud-e rajtad seg\u00edteni b\u00e1lv\u00e1nyaid t\u00f6mege? Valamennyit f\u00f6lkapja a sz\u00e9l, a szell\u0151 is elsodorja. De aki hozz\u00e1m folyamodik, az \u00f6r\u00f6kli az orsz\u00e1got, \u00e9s r\u00e9szt kap szent hegyemen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isten fels\u00e9ges, de k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u0151 - Ezt mondja: T\u00f6lts\u00e9tek, t\u00f6lts\u00e9tek, egyengess\u00e9tek az utat, vegy\u00e9tek el n\u00e9pem \u00fatj\u00e1b\u00f3l, amiben megbotolhat!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt mondja a magasztos, a fels\u00e9ges, aki \u00f6r\u00f6k hajl\u00e9k\u00e1ban lakik, szent az \u0151 neve: Magass\u00e1gban \u00e9s szents\u00e9gben lakom, de a megt\u00f6rttel \u00e9s al\u00e1zatos lelk\u0171vel is. Fel\u00fcd\u00edtem az al\u00e1zatosak lelk\u00e9t, fel\u00fcd\u00edtem a megt\u00f6rtek sz\u00edv\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert nem \u00f6r\u00f6kk\u00e9 perlek, \u00e9s nem v\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl haragszom, hiszen elal\u00e9lna el\u0151ttem a l\u00e9lek, az emberek, akiket \u00e9n alkottam."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megharagudtam a haszonles\u00e9s b\u0171ne miatt, haragomban megvertem \u0151t, \u00e9s elrejt\u0151ztem. \u0150 pedig elp\u00e1rtolt t\u0151lem, \u00e9s a maga esze ut\u00e1n j\u00e1rt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e1ttam \u00fatjait, m\u00e9gis meggy\u00f3gy\u00edtom \u00e9s vezetem \u0151t. Vigasztal\u00e1ssal fizetek neki \u00e9s gy\u00e1szol\u00f3inak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megteremtem ajk\u00e1n a h\u00e1la gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t: B\u00e9kess\u00e9g, b\u00e9kess\u00e9g k\u00f6zel \u00e9s t\u00e1vol! Ezt mondja az \u00dar: Meggy\u00f3gy\u00edtom \u0151t!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De a b\u0171n\u00f6s\u00f6k olyanok, mint a h\u00e1borg\u00f3 tenger, amely nem tud megnyugodni, iszapot \u00e9s sarat kavarnak hull\u00e1mai."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s\u00f6knek nincs b\u00e9kess\u00e9g\u00fck! - mondja Istenem."
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": "58",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Igaz istentisztelet - Ki\u00e1lts, ne sajn\u00e1ld a torkod! Harsogjon hangod, mint a k\u00fcrt! Mondd meg n\u00e9pemnek, hogy mi a b\u0171ne, J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1nak, hogy mi a v\u00e9tke!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150k mindennap keresnek engem, szeretn\u00e9k megismerni utaimat, mint egy olyan n\u00e9p, amelynek tettei igazak, \u00e9s nem hagyja el Istene t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t; igaz d\u00f6nt\u00e9seket k\u00e9rnek t\u0151lem, szeretn\u00e9nek Istenhez k\u00f6zel lenni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi\u00e9rt b\u00f6jt\u00f6l\u00fcnk - mondj\u00e1k -, ha te nem l\u00e1tod meg, mi\u00e9rt gy\u00f6t\u00f6rj\u00fck magunkat, ha nem akarsz tudni r\u00f3la? De hiszen ti a b\u00f6jti napokon is megtal\u00e1lj\u00e1tok kedvtel\u00e9seteket, mert robotosaitokat hajszolj\u00e1tok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hiszen p\u00f6r\u00f6lve \u00e9s veszekedve b\u00f6jt\u00f6lt\u00f6k, s\u0151t b\u0171n\u00f6sen, \u00f6k\u00f6llel verekedve. Nem \u00fagy b\u00f6jt\u00f6lt\u00f6k, ahogyan ma illen\u00e9k, nem \u00fagy, hogy meghalljam hangotokat a magass\u00e1gban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ilyen az a b\u00f6jt, amely nekem tetszik? Ilyen az a nap, melyen az ember a lelk\u00e9t gy\u00f6tri? Ha lehajtja fej\u00e9t, mint a k\u00e1ka, zs\u00e1kba \u00f6lt\u00f6zik, \u00e9s hamut sz\u00f3r maga al\u00e1, azt nevezed b\u00f6jtnek, \u00e9s az \u00dar kedves napj\u00e1nak?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nekem az olyan b\u00f6jt tetszik, amikor leoldod a b\u0171n\u00f6sen f\u00f6lrakott bilincseket, kibontod a j\u00e1rom k\u00f6teleit, szabadon bocs\u00e1tod az elnyomottakat, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rsz minden j\u00e1rmot!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Oszd meg kenyeredet az \u00e9hez\u0151vel, vidd be h\u00e1zadba a szeg\u00e9ny bujdos\u00f3kat, ha mez\u00edtelent l\u00e1tsz, ruh\u00e1zd fel, \u00e9s ne z\u00e1rk\u00f3zz el testv\u00e9red el\u0151l!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor elj\u00f6n vil\u00e1goss\u00e1god, mint a hajnalhasad\u00e1s, \u00e9s hamar beheged a sebed. Igazs\u00e1god j\u00e1r el\u0151tted, \u00e9s az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge lesz m\u00f6g\u00f6tted."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvod az Urat, \u0151 v\u00e1laszol, ha ki\u00e1ltasz, ezt mondja: Itt vagyok! Ha majd senkire sem raksz j\u00e1rmot, nem mutogatsz ujjal, \u00e9s nem besz\u00e9lsz \u00e1lnokul,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ha kenyeret adsz az \u00e9hez\u0151nek, \u00e9s j\u00f3l tartod a nyomorultat, akkor f\u00f6lragyog a s\u00f6t\u00e9tben vil\u00e1goss\u00e1god, \u00e9s hom\u00e1lyod olyan lesz, mint a d\u00e9li napf\u00e9ny."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar vezet majd sz\u00fcntelen, kop\u00e1r f\u00f6ld\u00f6n is j\u00f3l tart t\u00e9ged. Csontjaidat meger\u0151s\u00edti, olyan leszel, mint a j\u00f3l \u00f6nt\u00f6z\u00f6tt kert, mint a forr\u00e1s, amelyb\u0151l nem fogy ki a v\u00edz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6l\u00e9p\u00edtik fiaid az \u0151si romokat, falat emelsz a r\u00e9giek \u00e1ltal lerakott alapokra; a r\u00e9sek befalaz\u00f3j\u00e1nak neveznek, aki romokat tesz \u00fajra lakhat\u00f3v\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha nem j\u00e1rsz kedvtel\u00e9seid ut\u00e1n a nyugalom napj\u00e1n, az \u00e9n szent napomon, ha a nyugalom napj\u00e1t gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9gesnek h\u00edvod, az \u00dar szent napj\u00e1t dics\u0151s\u00e9gesnek, \u00e9s azzal dics\u0151\u00edted, hogy abbahagyod munk\u00e1idat, nem keresed kedvtel\u00e9seidet, \u00e9s nem t\u00e1rgyalsz \u00fcgyeidr\u0151l,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "akkor gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dni fogsz az \u00darban, \u00e9n pedig a f\u00f6ld magaslatain foglak hordozni, \u00e9s t\u00e1pl\u00e1llak \u0151s\u00f6dnek, J\u00e1k\u00f3bnak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9ben. Az \u00dar maga mondja ezt."
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": "59",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u0171n \u00e9s b\u0171nb\u00e1nat - Nem az \u00dar keze r\u00f6vid ahhoz, hogy megseg\u00edtsen, nem az \u0151 f\u00fcle s\u00fcket ahhoz, hogy meghallgasson,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hanem a ti b\u0171neitek v\u00e1lasztottak el titeket Istenetekt\u0151l, a ti v\u00e9tkeitek miatt rejtette el orc\u00e1j\u00e1t el\u0151letek, \u00e9s nem hallgatott meg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen kezetek v\u00e9rrel van beszennyezve, ujjaitokhoz b\u0171n tapad, ajkatok hazugs\u00e1got sz\u00f3l, nyelvetek \u00e1lnoks\u00e1got suttog."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nincs, aki igaz v\u00e1dat emelne, nincs, aki helyesen \u00edt\u00e9lkezn\u00e9k. Haszontalans\u00e1gban b\u00edznak, \u00e9s hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got besz\u00e9lnek, nyomor\u00fas\u00e1got fogannak, \u00e9s bajt sz\u00fclnek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e9rges k\u00edgy\u00f3 toj\u00e1sait k\u00f6ltik ki, \u00e9s p\u00f3kh\u00e1l\u00f3t sz\u0151nek. Meghal, aki toj\u00e1saikb\u00f3l eszik, \u00e9s ha r\u00e1taposnak, vipera kel ki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00f3kh\u00e1l\u00f3jukb\u00f3l nem lesz ruha, nem takar\u00f3zhatnak k\u00e9sz\u00edtm\u00e9ny\u00fckbe, k\u00e9sz\u00edtm\u00e9ny\u00fck csak bajt okoz, er\u0151szakos tetteket k\u00f6vetnek el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1buk gonosz c\u00e9l ut\u00e1n fut, sietnek \u00e1rtatlan v\u00e9rt ontani. Gondolataik \u00e1rt\u00f3 gondolatok, pusztul\u00e1s \u00e9s roml\u00e1s van \u00fatjaikon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem ismerik a b\u00e9kess\u00e9g \u00fatj\u00e1t, elj\u00e1r\u00e1suk nem t\u00f6rv\u00e9nyes. \u00d6sv\u00e9nyeik g\u00f6rb\u00e9k: aki azokon j\u00e1r, annak nincs k\u00f6ze a b\u00e9kess\u00e9ghez."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt van t\u00e1vol t\u0151l\u00fcnk a t\u00f6rv\u00e9ny, \u00e9s nem \u00e9r el hozz\u00e1nk az igazs\u00e1g. Vil\u00e1goss\u00e1gra v\u00e1runk, de csak s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g van, napf\u00e9nyre, de hom\u00e1lyban j\u00e1runk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tapogatjuk a falat, mint a vakok, tapogat\u00f3zunk, mint akinek nincs szeme. Botladozunk f\u00e9nyes d\u00e9lben, mintha alkonyat volna, \u00e9s s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben vagyunk, mint a holtak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Morgunk mindny\u00e1jan, mint a medv\u00e9k, ny\u00f6gd\u00e9csel\u00fcnk, mint a galambok. T\u00f6rv\u00e9nyess\u00e9gre v\u00e1runk, de nincs, seg\u00edts\u00e9gre, de t\u00e1vol van t\u0151l\u00fcnk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bizony, sok b\u0171nt k\u00f6vett\u00fcnk el veled szemben, v\u00e9tkeink ellen\u00fcnk besz\u00e9lnek. Bizony, tele vagyunk b\u0171nnel, gonoszs\u00e1gunkat be kell ismern\u00fcnk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u0171n\u00f6s\u00f6k vagyunk, megtagadtuk az Urat, h\u0171tlen\u00fcl elt\u00e9rt\u00fcnk Isten\u00fcnkt\u0151l. Er\u0151szakot \u00e9s l\u00e1zad\u00e1st hirdett\u00fcnk, sz\u00edv\u00fcnk hazug besz\u00e9det gondolt \u00e9s sz\u00f3lt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u0171n \u00e9s b\u00fcntet\u00e9s - H\u00e1tt\u00e9rbe szorul a t\u00f6rv\u00e9ny, t\u00e1vol \u00e1ll az igazs\u00e1g, elbukik a h\u0171s\u00e9g a tereken, nem \u00e9rv\u00e9nyes\u00fclhet a becs\u00fclet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oda van m\u00e1r a h\u0171s\u00e9g, \u00e9s aki a rosszat ker\u00fcli, zs\u00e1km\u00e1nyul esik. L\u00e1tta ezt az \u00dar, \u00e9s rossznak \u00edt\u00e9lte, hogy nincs t\u00f6rv\u00e9nyes rend."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta, hogy nincs ott senki, \u00e9s el\u00e1mult, hogy nincs, aki k\u00f6zbel\u00e9pjen, saj\u00e1t karja seg\u00edtette \u0151t, saj\u00e1t igazs\u00e1ga t\u00e1mogatta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fel\u00f6lt\u00f6tte az igazs\u00e1got mint p\u00e1nc\u00e9lt, v\u00e9delmez\u0151 sisak van a fej\u00e9n. A bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s ruh\u00e1it \u00f6lt\u00f6tte mag\u00e1ra, felindul\u00e1sa mint k\u00f6peny borul r\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amilyenek voltak a tettek, aszerint fog megfizetni. Haraggal fizet ellenfeleinek, tetteik szerint ellens\u00e9geinek, tetteik szerint fizet meg a szigeteknek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00e9lni fogj\u00e1k az \u00dar nev\u00e9t napnyugaton, \u00e9s dics\u0151s\u00e9g\u00e9t napkeleten, amikor elj\u00f6n mint egy sebes folyam, amelyet az \u00dar szele korb\u00e1csolt f\u00f6l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De elj\u00f6n Sionhoz a Megv\u00e1lt\u00f3, J\u00e1k\u00f3b megt\u00e9r\u0151 b\u0171n\u00f6seihez! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ilyen sz\u00f6vets\u00e9gem van nekem vel\u00fck - mondja az \u00dar: Lelkem, mely rajtad nyugszik, \u00e9s ig\u00e9im, amelyeket sz\u00e1dba adtam, nem fogynak ki a sz\u00e1db\u00f3l, ut\u00f3dod sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l \u00e9s ut\u00f3dod ut\u00f3dainak a sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, mostant\u00f3l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 - mondja az \u00dar."
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": "60",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A megv\u00e1ltott n\u00e9p boldogs\u00e1ga - Kelj fel, t\u00fcnd\u00f6k\u00f6lj, mert elj\u00f6tt vil\u00e1goss\u00e1god, r\u00e1d ragyogott az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00e1r m\u00e9g s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g bor\u00edtja a f\u00f6ldet, s\u0171r\u0171 hom\u00e1ly a nemzeteket, de f\u00f6l\u00f6tted ott ragyog az \u00dar, dics\u0151s\u00e9ge megl\u00e1tszik rajtad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vil\u00e1goss\u00e1godhoz n\u00e9pek j\u00f6nnek, \u00e9s kir\u00e1lyok a r\u00e1d ragyog\u00f3 f\u00e9nyhez."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Emeld f\u00f6l tekintetedet, \u00e9s n\u00e9zz k\u00f6r\u00fcl! Mindny\u00e1jan \u00f6sszegy\u0171ltek, \u00e9s hozz\u00e1d j\u00f6nnek, fiaid messzir\u0151l j\u00f6nnek, le\u00e1nyaidat \u00f6lben hozz\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha majd l\u00e1tod, \u00f6r\u00f6mre der\u00fclsz, repesve t\u00e1gul a sz\u00edved. \u00d6z\u00f6nlik hozz\u00e1d a tengerek kincse, a n\u00e9pek gazdags\u00e1ga hozz\u00e1d ker\u00fcl."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ellep a tev\u00e9k sokas\u00e1ga, Midj\u00e1n \u00e9s \u00c9fa tev\u00e9i. Mindny\u00e1jan Seb\u00e1b\u00f3l j\u00f6nnek, aranyat \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nt hoznak, \u00e9s az \u00dar dics\u0151 tetteit hirdetik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9d\u00e1r minden ny\u00e1j\u00e1t hozz\u00e1d terelik, Neb\u00e1j\u00f3t kosai szolg\u00e1latodra \u00e1llnak, hogy olt\u00e1romra ker\u00fcljenek kedves \u00e1ldozatk\u00e9nt. \u00cdgy \u00e9kes\u00edtem f\u00f6l \u00e9kes templomomat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kik ezek, akik rep\u00fclnek, mint a felh\u0151, mint a galambok sz\u00e1llnak d\u00facaikba?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Csak szavamra v\u00e1rnak a szigetek, legel\u0151sz\u00f6r Tars\u00eds haj\u00f3i, hogy elhozz\u00e1k fiaidat messzir\u0151l, ez\u00fcstj\u00fckkel \u00e9s aranyukkal egy\u00fctt, Istened, az \u00dar nev\u00e9nek dics\u0151s\u00e9g\u00e9re, Izr\u00e1el Szentje dics\u0151s\u00e9g\u00e9re, hogy f\u00f6l\u00e9kes\u00edtsen t\u00e9ged."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Idegenek \u00e9p\u00edtik v\u00e1rfalaidat, \u00e9s kir\u00e1lyaik szolg\u00e1latodra \u00e1llnak. B\u00e1r haragomban megvertelek, de most kegyelmesen irgalmazok neked."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kapuid legyenek nyitva \u00e1lland\u00f3an, ne legyenek z\u00e1rva se \u00e9jjel, se nappal, hogy elhozhass\u00e1k a n\u00e9pek gazdags\u00e1g\u00e1t kir\u00e1lyaik vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De azok a n\u00e9pek \u00e9s orsz\u00e1gok, amelyek nem szolg\u00e1lnak t\u00e9ged, elpusztulnak, azok a n\u00e9pek eg\u00e9szen kipusztulnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hozz\u00e1d ker\u00fcl a Lib\u00e1non dics\u0151s\u00e9ge: ciprus, k\u0151ris \u00e9s feny\u0151 egyar\u00e1nt, hogy \u00e9kes\u00edtse szent helyemet. \u00cdgy teszem l\u00e1bam zs\u00e1moly\u00e1t dics\u0151s\u00e9gess\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Meghajolva j\u00e1rulnak el\u00e9d sanyargat\u00f3id fiai, l\u00e1bad el\u00e9 borulnak mind, akik megvetettek, \u00e9s \u00edgy neveznek: Az \u00dar v\u00e1rosa, Izr\u00e1el Szentj\u00e9nek Sionja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00e1r elhagyott \u00e9s gy\u0171l\u00f6lt volt\u00e1l, fel\u00e9d sem j\u00e1rt senki, de majd \u00f6r\u00f6kre fens\u00e9gess\u00e9 teszlek, \u00e9s \u00f6rvendez\u0151v\u00e9 nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e9pek tej\u00e9t szopod, kir\u00e1lyi eml\u0151k\u00f6n t\u00e1pl\u00e1lkozol, \u00e9s megtudod, hogy \u00e9n, az \u00dar, vagyok szabad\u00edt\u00f3d \u00e9s megv\u00e1lt\u00f3d, J\u00e1k\u00f3b er\u0151s Istene."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "R\u00e9z helyett aranyat hozatok, vas helyett ez\u00fcst\u00f6t, fa helyett rezet hozatok, \u00e9s k\u0151 helyett vasat. B\u00e9k\u00e9t adok, hogy az ir\u00e1ny\u00edtson, \u00e9s igazs\u00e1got, hogy az parancsoljon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00edre sem lesz t\u00f6bb\u00e9 orsz\u00e1godban er\u0151szaknak, hat\u00e1raidban pusztul\u00e1snak \u00e9s roml\u00e1snak. Isten szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t nevezed k\u0151falaidnak, \u00e9s dics\u00e9ret\u00e9t kapuidnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem a nap lesz t\u00f6bb\u00e9 napvil\u00e1god, \u00e9s nem a hold f\u00e9nye vil\u00e1g\u00edt neked, hanem az \u00dar lesz \u00f6r\u00f6k vil\u00e1goss\u00e1god, \u00e9s Istened lesz \u00e9kess\u00e9ged."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem megy le t\u00f6bb\u00e9 napod, \u00e9s holdad nem fogy el. Az \u00dar lesz \u00f6r\u00f6k vil\u00e1goss\u00e1god, letelnek gy\u00e1szod napjai."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eg\u00e9sz n\u00e9ped igaz lesz, \u00f6r\u00f6kre birtok\u00e1ban lesz az orsz\u00e1g; facsemete, amelyet \u00e9n \u00fcltettem, kezem alkot\u00e1sa, amely megmutatja dics\u0151s\u00e9gemet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A kev\u00e9s is ezerr\u00e9 n\u0151, a kicsiny is hatalmas n\u00e9pp\u00e9. \u00c9n, az \u00dar, r\u00f6vid id\u0151 m\u00falva megval\u00f3s\u00edtom ezt."
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": "61",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elj\u00f6n a kegyelem ideje - Uramnak, az \u00darnak lelke nyugszik rajtam, mert felkent engem az \u00dar. Elk\u00fcld\u00f6tt, hogy \u00f6r\u00f6mh\u00edrt vigyek az al\u00e1zatosaknak, bek\u00f6t\u00f6zzem a megt\u00f6rt sz\u00edveket, szabadul\u00e1st hirdessek a foglyoknak, \u00e9s szabadon bocs\u00e1t\u00e1st a megk\u00f6t\u00f6z\u00f6tteknek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hirdetem az \u00dar kegyelm\u00e9nek esztendej\u00e9t, Isten\u00fcnk bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1sa napj\u00e1t, vigasztalok minden gy\u00e1szol\u00f3t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hamu helyett fejd\u00edszt adok Sion gy\u00e1szol\u00f3inak, gy\u00e1szf\u00e1tyol helyett illatos olajat, a cs\u00fcgged\u00e9s helyett \u00f6r\u00f6m\u00e9neket. Igazs\u00e1g f\u00e1inak nevezik \u0151ket, az \u00dar \u00fcltetv\u00e9ny\u00e9nek: \u0151t \u00e9kes\u00edtik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fel\u00e9p\u00edtik az \u0151si romokat, helyre\u00e1ll\u00edtj\u00e1k a r\u00e9gi omlad\u00e9kokat, \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtik a lerombolt v\u00e1rosokat, amelyek nemzed\u00e9keken \u00e1t romokban hevertek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jelentkeznek majd az idegenek, hogy legeltess\u00e9k ny\u00e1jaitokat, \u00e9s m\u00e1s n\u00e9pek fiai lesznek f\u00f6ldm\u0171veseitek \u00e9s sz\u0151l\u0151munk\u00e1saitok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Titeket pedig az \u00dar papjainak neveznek, Isten\u00fcnk szolg\u00e1inak mondanak. A n\u00e9pek gazdags\u00e1g\u00e1t \u00e9lvezitek, kincseikkel b\u00fcszk\u00e9lkedhettek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A k\u00e9tszeres sz\u00e9gyen \u00e9s szidalom ut\u00e1n ujjongani fognak oszt\u00e1lyr\u00e9sz\u00fcknek, mert k\u00e9tszer annyi jut mindenkinek az orsz\u00e1gban, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 \u00f6r\u00f6mben lesz r\u00e9sz\u00fck."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert \u00e9n, az \u00dar, szeretem az igazs\u00e1got, gy\u0171l\u00f6l\u00f6m a rabl\u00e1st \u00e9s az \u00e1lnoks\u00e1got. Megadom munk\u00e1juk meg\u00e9rdemelt jutalm\u00e1t, \u00e9s \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k vel\u00fck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00edresek lesznek ut\u00f3daik a nemzetek k\u00f6zt, \u00e9s ivad\u00e9kaik a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt. B\u00e1rki l\u00e1tja \u0151ket, f\u00f6lismeri, hogy ezt a n\u00e9pet meg\u00e1ldotta az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nagy \u00f6r\u00f6m\u00f6m telik az \u00darban, v\u00edg \u00f6r\u00f6mre ind\u00edt Istenem, mert az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g ruh\u00e1j\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztetett, az igazs\u00e1g pal\u00e1stj\u00e1t ter\u00edtette r\u00e1m, mint v\u0151leg\u00e9nyre, ki f\u00f6lteszi fejd\u00edsz\u00e9t, mint menyasszonyra, ki f\u00f6lrakja \u00e9kszereit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert ahogyan a f\u00f6ld n\u00f6v\u00e9nyeket hajt, \u00e9s a kert vetem\u00e9nyeket sarjaszt, \u00fagy sarjaszt majd igazs\u00e1got az \u00e9n Uram, az \u00dar is, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00e9neket minden n\u00e9p hallat\u00e1ra."
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": "62",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem boldog j\u00f6v\u0151je - Nem hallgathatok Sion miatt, nem nyughatom Jeruzs\u00e1lem miatt, m\u00edg nem ragyog igazs\u00e1ga, mint a hajnalf\u00e9ny, \u00e9s szabadul\u00e1sa, mint az \u00e9g\u0151 f\u00e1klya."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e1tni fogj\u00e1k igazs\u00e1godat a n\u00e9pek, dics\u0151s\u00e9gedet az \u00f6sszes kir\u00e1lyok. \u00daj nevet adnak neked, melyet az \u00dar maga hat\u00e1roz meg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9kes korona leszel az \u00dar kez\u00e9ben, kir\u00e1lyi fejd\u00edsz Istened tenyer\u00e9n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem mondanak t\u00f6bb\u00e9 elhagyottnak, orsz\u00e1godat sem mondj\u00e1k pusztas\u00e1gnak, hanem \u00fagy h\u00edvnak, hogy gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9gem, orsz\u00e1godat pedig \u00fagy, hogy f\u00e9rjn\u00e9l van. Mert gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik majd benned az \u00dar, \u00e9s orsz\u00e1godnak \u0151 lesz a f\u00e9rje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert ahogy az ifj\u00fa elveszi a hajadont, \u00fagy vesz el t\u00e9ged, aki fel\u00e9p\u00edt; ahogy a v\u0151leg\u00e9ny \u00f6r\u00fcl menyasszony\u00e1nak, \u00fagy \u00f6r\u00fcl majd neked Istened."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Falaidra, Jeruzs\u00e1lem, \u0151r\u00f6ket \u00e1ll\u00edtottam. Soha ne hallgassanak, se nappal, se \u00e9jjel! Ti, akik az Urat eml\u00e9keztetitek, ne legyetek n\u00e9m\u00e1k!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne engedj\u00e9tek, hogy n\u00e9ma maradjon, am\u00edg helyre nem \u00e1ll\u00edtja, \u00e9s dics\u00e9ret\u00e9nek hely\u00e9v\u00e9 nem teszi Jeruzs\u00e1lemet a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar esk\u00fcre emelte jobb kez\u00e9t, er\u0151s karj\u00e1t: Nem adom t\u00f6bb\u00e9 gabon\u00e1dat eledel\u00fcl ellens\u00e9geidnek. Nem issz\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 idegenek mustodat, amely\u00e9rt te f\u00e1radozt\u00e1l,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "hanem azok \u00e9lvezik, akik betakar\u00edtj\u00e1k, \u00e9s dics\u00e9rik az Urat: azok issz\u00e1k meg szent udvaraimban, akik lesz\u00fcretelik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vonuljatok, vonuljatok ki a kapukon, k\u00e9sz\u00edtsetek utat a n\u00e9pnek! T\u00f6lts\u00e9tek, t\u00f6lts\u00e9tek f\u00f6l az orsz\u00e1gutat, h\u00e1nyj\u00e1tok le r\u00f3la a k\u00f6veket, \u00e1ll\u00edtsatok \u00fatjelz\u0151ket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00edr\u00fcl adta az \u00dar a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig: Mondj\u00e1tok meg Sion le\u00e1ny\u00e1nak: J\u00f6n m\u00e1r Szabad\u00edt\u00f3d, vele j\u00f6n szerzem\u00e9nye, el\u0151tte j\u00f6n munk\u00e1ja eredm\u00e9nye."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Szent n\u00e9pnek nevezik \u0151ket, az \u00dar megv\u00e1ltottainak, t\u00e9ged pedig sokat l\u00e1togatott v\u00e1rosnak h\u00edvnak, nem leszel elhagyatott!"
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": "63",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9let a n\u00e9pek f\u00f6l\u00f6tt - Ki j\u00f6n ott Ed\u00f3mb\u00f3l, v\u00e9rv\u00f6r\u00f6s ruh\u00e1ban Bocr\u00e1b\u00f3l, pomp\u00e1s \u00f6lt\u00f6zetben, er\u0151teljes l\u00e9ptekkel? - \u00c9n, aki igazat besz\u00e9lek, \u00e9s van er\u0151m a szabad\u00edt\u00e1shoz!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "- Mi\u00e9rt v\u00f6r\u00f6s az \u00f6lt\u00f6zeted, mi\u00e9rt olyan a ruh\u00e1d, mint az\u00e9, aki borsajt\u00f3ban tapos?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "- A sajt\u00f3ban egyed\u00fcl tapostam, a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl senki sem volt velem. Tapostam \u0151ket haragomban, tiportam \u0151ket felindul\u00e1somban. Lev\u00fck a ruh\u00e1mra fr\u00f6ccsent, eg\u00e9sz \u00f6lt\u00f6zetemet beszennyeztem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s napja van a sz\u00edvemben, elj\u00f6tt a megtorl\u00e1s esztendeje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6ltekintettem, de nem volt seg\u00edt\u0151m, csod\u00e1lkoztam, mert nem volt t\u00e1mogat\u00f3m. Saj\u00e1t karom seg\u00edtett nekem, \u00e9s felindul\u00e1som t\u00e1mogatott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e9peket tapostam el haragomban, sz\u00e9tz\u00faztam \u0151ket felindul\u00e1somban, \u00e9s a f\u00f6ldre \u00f6nt\u00f6ttem lev\u00fcket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u0171nb\u00e1n\u00f3 im\u00e1ds\u00e1g - Az \u00dar h\u0171s\u00e9g\u00e9t magasztalom, az \u00dar tetteit dics\u00e9rem: mindazt, amit az \u00dar tett \u00e9rt\u00fcnk, sok j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9t Izr\u00e1el h\u00e1za ir\u00e1nt, mert irgalmasan b\u00e1nt vel\u00fcnk, nagyon h\u0171s\u00e9gesen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert ezt mondta: M\u00e9giscsak az \u00e9n n\u00e9pem ez, fiaim, nem tudnak meghazudtolni. Ez\u00e9rt szabad\u00edtotta ki \u0151ket"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "minden nyomor\u00fas\u00e1gukb\u00f3l. Nem k\u00f6vet vagy angyal, hanem \u0151 maga szabad\u00edtotta meg \u0151ket: szeretet\u00e9vel \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fclet\u00e9vel \u0151 v\u00e1ltotta meg \u0151ket. Felkarolta \u00e9s hordozta \u0151ket \u0151sid\u0151kt\u0151l fogva."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150k azonban engedetlenek voltak, \u00e9s megszomor\u00edtott\u00e1k szent lelk\u00e9t. Ez\u00e9rt ellens\u00e9g\u00fckk\u00e9 v\u00e1lt, \u00e9s harcolt ellen\u00fck."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De visszaeml\u00e9kezett n\u00e9pe a r\u00e9gi id\u0151kre, M\u00f3zesre: Hol van, aki a tengerb\u0151l kihozta ny\u00e1j\u00e1nak p\u00e1sztor\u00e1t? Hol van, aki bel\u00e9 \u00f6nt\u00f6tte szent lelk\u00e9t?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hol van, aki dics\u0151 karj\u00e1val megragadta M\u00f3zes jobb kez\u00e9t? Kett\u00e9has\u00edtotta el\u0151tt\u00fck a vizet, \u00f6r\u00f6k nevet szerezve mag\u00e1nak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1tvezette \u0151ket a m\u00e9ly tengeren, mint a lovat a puszt\u00e1n; meg sem botlottak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mint mikor a j\u00f3sz\u00e1g pihenni t\u00e9r a v\u00f6lgybe, \u00fagy pihentette meg \u0151ket az \u00dar lelke. \u00cdgy terelgetted n\u00e9pedet, dics\u0151 nevet szerezve magadnak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s szabadul\u00e1s\u00e9rt - Tekints le az \u00e9gb\u0151l, n\u00e9zz le szent \u00e9s dics\u0151 hajl\u00e9kodb\u00f3l: Hol van f\u00e9lt\u0151 szereteted \u00e9s hatalmad? Sz\u00edved megindul\u00e1sa \u00e9s irgalmad mi\u00e9rt marad t\u00e1vol t\u0151lem?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hiszen te vagy a mi aty\u00e1nk, \u00c1brah\u00e1m nem ismer benn\u00fcnket, Izr\u00e1el nem t\u00f6r\u0151dik vel\u00fcnk. Uram, te vagy a mi aty\u00e1nk, \u0151sid\u0151kt\u0151l fogva megv\u00e1lt\u00f3nknak nevez\u00fcnk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mi\u00e9rt engeded, Uram, hogy let\u00e9vedj\u00fcnk utaidr\u00f3l? Mi\u00e9rt engeded, hogy a sz\u00edv\u00fcnk kem\u00e9ny legyen, s ne f\u00e9ljen t\u00e9ged? Fordulj szolg\u00e1idhoz, \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged t\u00f6rzseihez!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Szent n\u00e9ped csak kis ideig birtokolta szent helyedet, azut\u00e1n ellens\u00e9geink tapost\u00e1k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Olyanok lett\u00fcnk, mintha sohasem uralkodt\u00e1l volna rajtunk, mintha nem a te nevedr\u0151l neveztek volna el. B\u00e1rcsak sz\u00e9tszak\u00edtan\u00e1d az eget, \u00e9s lesz\u00e1lln\u00e1l, hogy meginogjanak el\u0151tted a hegyek!"
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": "64",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahogy a t\u0171z l\u00e1ngra lobbantja a r\u0151zs\u00e9t, \u00e9s felforralja a t\u0171z a vizet, \u00fagy ismertesd meg nevedet ellens\u00e9geiddel: reszkessenek t\u0151led a n\u00e9pek,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ha majd v\u00e1ratlanul f\u00e9lelmes dolgokat m\u0171velsz: ha lesz\u00e1llsz, meginognak t\u0151led a hegyek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Soha, senki sem hallotta, f\u00fcl\u00e9be nem jutott, szem\u00e9vel nem l\u00e1tta, hogy volna isten rajtad k\u00edv\u00fcl, aki ilyet tenne a benne b\u00edz\u00f3k\u00e9rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tal\u00e1lkozol azzal, aki \u00f6r\u00fcl, mert igazak tettei, utaidon j\u00e1r, \u00e9s r\u00e1d gondol. De te megharagudt\u00e1l, mert v\u00e9tkezt\u00fcnk. R\u00e9g\u00f3ta \u00edgy vagyunk, b\u00e1rcsak megszabaduln\u00e1nk!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan olyanok lett\u00fcnk, mint a tiszt\u00e1talanok, minden igazs\u00e1gunk olyan, mint a szennyes ruha. Elhervadunk mindny\u00e1jan, mint a falev\u00e9l, b\u0171neink elsodornak benn\u00fcnket, mint a sz\u00e9l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nincs aki nevedet seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvn\u00e1, aki buzg\u00f3n ragaszkodn\u00e9k hozz\u00e1d. Elrejtetted orc\u00e1dat el\u0151l\u00fcnk, b\u0171neink hatalm\u00e1ba adt\u00e1l benn\u00fcnket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Uram, aty\u00e1nk vagy te m\u00e9gis! Mi vagyunk az agyag, te a mi form\u00e1l\u00f3nk, kezed alkot\u00e1sa vagyunk mindannyian."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Uram, ne haragudj ennyire, ne eml\u00e9kezz\u00e9l \u00f6r\u00f6kk\u00e9 b\u0171neinkre! Tekints r\u00e1nk: mindny\u00e1jan a te n\u00e9ped vagyunk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Szent v\u00e1rosaid puszt\u00e1v\u00e1 lettek, puszt\u00e1v\u00e1 lett a Sion is, Jeruzs\u00e1lem pedig lakatlann\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Szent \u00e9s \u00e9kes templomunk, ahol \u0151seink dics\u00e9rtek t\u00e9ged, t\u0171z martal\u00e9ka lett. Romba d\u0151lt minden, ami dr\u00e1ga volt nek\u00fcnk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e9g ezek ut\u00e1n is t\u00fcrt\u0151zteted magad, Urunk? Hallgatsz, \u00e9s m\u00e9g tov\u00e1bb gy\u00f6t\u00f6rsz benn\u00fcnket?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": "65",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s - Megkereshettek volna, de nem k\u00e9rdeztek, megtal\u00e1lhattak volna, de nem kerestek. Itt vagyok, itt vagyok! - mondtam a n\u00e9pnek, amely nem h\u00edvta seg\u00edts\u00e9g\u00fcl nevemet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kit\u00e1rtam kezemet naphosszat a l\u00e1zad\u00f3 n\u00e9p fel\u00e9, amely nem a j\u00f3 \u00faton j\u00e1r, hanem saj\u00e1t gondolatai ut\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez a n\u00e9p csak bosszant engem, dacol velem sz\u00fcntelen. Kertekben mutatnak be \u00e1ldozatot, t\u00e9glaolt\u00e1rokon t\u00f6mj\u00e9neznek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00edrkamr\u00e1kban \u00fcld\u00f6g\u00e9lnek, kript\u00e1kban t\u00f6ltik az \u00e9jszak\u00e1t, diszn\u00f3h\u00fast esznek, \u00e9s undok mosl\u00e9k van ed\u00e9ny\u00fckben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azt mondj\u00e1k: Maradj t\u00e1vol, ne k\u00f6zel\u00edts hozz\u00e1m, mert \u00e9n szent vagyok! Olyanok ezek, mintha eg\u00e9sz nap \u00e9g\u0151 t\u0171z f\u00fcstje csavarn\u00e1 orromat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6l van ez \u00edrva n\u00e1lam. Nem hallgatok, am\u00edg meg nem fizettem. De megfizetek nekik!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: A ti b\u0171neitek\u00e9rt, de egyben \u0151seitek b\u0171nei\u00e9rt is, akik a hegyeken t\u00f6mj\u00e9neztek, \u00e9s a halmokon gyal\u00e1ztak engem, r\u00e9gi tetteik b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t m\u00e9rem ki r\u00e1juk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar megmenti h\u00edveit - Ezt mondja az \u00dar: Ha mustot tal\u00e1lnak a sz\u0151l\u0151f\u00fcrtben, ezt mondj\u00e1k: Ne puszt\u00edtsd el, mert \u00e1ld\u00e1s van benne! Ugyan\u00edgy b\u00e1nok majd szolg\u00e1immal is: nem puszt\u00edtom el valamennyit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adok m\u00e9g J\u00e1k\u00f3bnak ut\u00f3dokat, J\u00fad\u00e1nak is, akik hegyeimet \u00f6r\u00f6klik. V\u00e1lasztottaim veszik birtokukba, szolg\u00e1im laknak rajta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A S\u00e1r\u00f3n juhok legel\u0151je lesz, az \u00c1k\u00f3r v\u00f6lgye marh\u00e1k delel\u0151je, n\u00e9pem birtoka; azok\u00e9, akik engem keresnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De nektek, akik elhagyj\u00e1tok az Urat, elfeledkeztek szent hegyemr\u0151l, a szerencseistennek ter\u00edtetek asztalt, a sorsistenn\u0151nek \u00f6nt\u00f6t\u00f6k ital\u00e1ldozatot,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "fegyver lesz a sorsotok, valamennyien a v\u00e1g\u00f3h\u00eddra ker\u00fclt\u00f6k. Mert sz\u00f3ltam, de nem feleltetek, besz\u00e9ltem, de nem hallgattatok r\u00e1m, hanem azt tett\u00e9tek, amit rossznak l\u00e1tok, azt v\u00e1lasztott\u00e1tok, ami nem tetszik nekem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar: Szolg\u00e1im enni fognak, ti pedig \u00e9heztek! Szolg\u00e1im inni fognak, ti pedig szomjaztok! Szolg\u00e1im \u00f6r\u00fclni fognak, ti pedig sz\u00e9gyent vallotok!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Szolg\u00e1im ujjongani fognak \u00f6rvendez\u0151 sz\u00edvvel, ti pedig ki\u00e1ltoztok majd f\u00e1j\u00f3 sz\u00edvvel, \u00e9s jajgattok \u00f6sszet\u00f6rt l\u00e9lekkel!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Neveteket csak \u00e1tok form\u00e1j\u00e1ban hagyj\u00e1tok v\u00e1lasztottaimra: \u00cdgy \u00f6lj\u00f6n meg az \u00e9n Uram, az \u00dar! - Szolg\u00e1inak pedig m\u00e1s nevet ad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert aki \u00e1ld\u00e1st mond a f\u00f6ld\u00f6n, az igaz Isten nev\u00e9vel mond \u00e1ld\u00e1st, \u00e9s aki esk\u00fcszik a f\u00f6ld\u00f6n, az igaz Istenre esk\u00fcszik. Feled\u00e9sbe mennek a r\u00e9gi bajok, elt\u0171nnek szemem el\u0151l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00daj teremt\u00e9s - Mert \u00e9n \u00faj eget \u00e9s \u00faj f\u00f6ldet teremtek, a r\u00e9gire nem is eml\u00e9keznek, senkinek sem jut esz\u00e9be."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00f6rvendjetek \u00e9s vigadjatok mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 annak, amit teremtek. Mert Jeruzs\u00e1lemet vigass\u00e1gra teremtem, n\u00e9p\u00e9t pedig \u00f6r\u00f6mre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vigadozni fogok Jeruzs\u00e1lemmel, \u00e9s \u00f6rvendezni n\u00e9pemmel. Nem hallatszik ott t\u00f6bb\u00e9 s\u00edr\u00e1s \u00e9s jajgat\u00e1s hangja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem lesz ott olyan csecsem\u0151, aki csak n\u00e9h\u00e1ny napig \u00e9l, sem \u00f6reg ember, aki magas kort nem \u00e9r. Mert a legfiatalabb is sz\u00e1z\u00e9ves kor\u00e1ban hal meg, \u00e9s aki nem \u00e9r meg sz\u00e1z \u00e9vet, \u00e1tkozottnak sz\u00e1m\u00edt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e1zakat \u00e9p\u00edtenek, \u00e9s laknak benn\u00fck, sz\u0151l\u0151ket \u00fcltetnek, \u00e9s \u00e9lvezik gy\u00fcm\u00f6lcs\u00fcket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem \u00fagy \u00e9p\u00edtenek, hogy m\u00e1s lakj\u00e9k benne, nem \u00fagy \u00fcltetnek, hogy m\u00e1s \u00e9lvezze. Mert n\u00e9pem \u00e9lete oly hossz\u00fa lesz, mint a f\u00e1k\u00e9. V\u00e1lasztottaim maguk \u00e9lnek munk\u00e1juk eredm\u00e9ny\u00e9b\u0151l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nem hi\u00e1ba f\u00e1radoznak, nem veszedelemre sz\u00fclnek, mert az \u00dar \u00e1ldott n\u00e9pe ez, ivad\u00e9kaival egy\u00fctt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Miel\u0151tt ki\u00e1ltanak, \u00e9n m\u00e1r v\u00e1laszolok, m\u00e9g besz\u00e9lnek, \u00e9n m\u00e1r meghallgatom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A farkas a b\u00e1r\u00e1nnyal egy\u00fctt legel, az oroszl\u00e1n szalm\u00e1t eszik, mint a marha, \u00e9s a k\u00edgy\u00f3nak por lesz a kenyere. Nem \u00e1rt \u00e9s nem puszt\u00edt szent hegyemen senki - mondja az \u00dar."
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": "66",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hamis vall\u00e1soss\u00e1g \u00edt\u00e9lete - Ezt mondja az \u00dar: A menny az \u00e9n tr\u00f3nusom, a f\u00f6ld pedig l\u00e1bam zs\u00e1molya. Milyen h\u00e1zat akartok \u00e9p\u00edteni nekem, \u00e9s milyen helyen kellene tart\u00f3zkodnom?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen mindent az \u00e9n kezem alkotott, \u00edgy keletkezett minden - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. Mert \u00e9n arra tekintek, aki nyomorult \u00e9s megt\u00f6rt sz\u00edv\u0171, \u00e9s aki ig\u00e9imet tiszteli."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bik\u00e1t v\u00e1gnak le, de embert is \u00f6lnek, juhot \u00e1ldoznak, de kutya nyak\u00e1t is szegik. \u00c9tel\u00e1ldozatot mutatnak be, de diszn\u00f3v\u00e9rt is, t\u00f6mj\u00e9neznek eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl, de a b\u00e1lv\u00e1nyt is \u00e1ldj\u00e1k. \u0150k is maguk v\u00e1lasztott\u00e1k meg \u00fatjukat, \u00e9s f\u00f6rtelmes b\u00e1lv\u00e1nyaikban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dtek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9n is magam v\u00e1lasztom meg, hogy mivel b\u00e1ntsam \u0151ket, \u00e9s r\u00e1juk hozom, amit\u0151l borzadnak. Mert sz\u00f3ltam, de nem feleltek, besz\u00e9ltem, de nem hallgattak r\u00e1m, hanem azt tett\u00e9k, amit rossznak l\u00e1tok, azt v\u00e1lasztott\u00e1k, ami nem tetszik nekem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, akik tisztelitek szav\u00e1t: Honfit\u00e1rsaitok, akik gy\u0171l\u00f6lnek \u00e9s kitasz\u00edtanak benneteket nevem miatt, ezt mondj\u00e1k: Mutassa meg dics\u0151s\u00e9g\u00e9t az \u00dar, l\u00e1tni akarjuk \u00f6r\u00f6m\u00f6t\u00f6ket! \u0150k azonban sz\u00e9gyent vallanak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Z\u00fag\u00e1s hangzik a v\u00e1rosb\u00f3l, hangzik a templomb\u00f3l: az \u00dar hangja, aki megfizet ellens\u00e9geinek \u00e9rdem\u00fck szerint."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem j\u00f6vend\u0151 boldogs\u00e1ga - Miel\u0151tt vaj\u00fadott, m\u00e1r sz\u00fclt is. Miel\u0151tt r\u00e1j\u00f6tt a f\u00e1jdalom, fi\u00fat hozott a vil\u00e1gra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ki hallott ilyet, ki l\u00e1tott ehhez foghat\u00f3t? Vajon egy orsz\u00e1g\u00e9rt csak egy napig kell vaj\u00fadni? Sz\u00fcletik-e n\u00e9p csak \u00fagy egyszerre? Hiszen alig vaj\u00fadott Sion, m\u00e1ris megsz\u00fclte fiait."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Csak megind\u00edtsam, \u00e9s ne vezessem le a sz\u00fcl\u00e9st? - k\u00e9rdezi az \u00dar. Vagy \u00e9n, aki a sz\u00fcl\u00e9st vezetem, megakad\u00e1lyozzam? - k\u00e9rdezi Istened."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek Jeruzs\u00e1lemmel! Vigadjatok vele mindny\u00e1jan, akik szeretitek! Sz\u00edvb\u0151l \u00f6r\u00fcljetek vele mind, akik gy\u00e1szolt\u00e1tok!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert j\u00f3llak\u00e1sig szophattok vigasztal\u00e1st ny\u00fajt\u00f3 eml\u0151j\u00e9b\u0151l. Gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dve sz\u00edvhatj\u00e1tok telt mell\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bizony, ezt mondja az \u00dar: Folyamk\u00e9nt \u00e1rasztom r\u00e1 a b\u00e9kess\u00e9get, mint meg\u00e1radt patakot, a n\u00e9pek gazdags\u00e1g\u00e1t. Megszoptatnak, karjukon hordoznak, \u00e9s t\u00e9rd\u00fck\u00f6n ringatnak benneteket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ahogyan az anya vigasztalja fi\u00e1t, \u00fagy vigasztallak \u00e9n titeket: Jeruzs\u00e1lemben kaptok vigasztal\u00e1st!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megl\u00e1tj\u00e1tok, \u00e9s \u00f6r\u00fcl sz\u00edvetek, testetek is virul, mint a f\u0171. Megtudj\u00e1k, hogy az \u00dar t\u00e1mogatja szolg\u00e1it, ellens\u00e9geit pedig megb\u00fcnteti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert elj\u00f6n az \u00dar t\u0171zben, harci kocsijai gyorsak, mint a forg\u00f3sz\u00e9l. R\u00e1juk z\u00fad\u00edtja l\u00e1ngol\u00f3 haragj\u00e1t, \u00e9s feny\u00edt\u00e9s\u00e9t l\u00e1ngol\u00f3 t\u0171zben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert t\u0171zzel \u00edt\u00e9l az \u00dar, kardja mindenkit el\u00e9r, \u00e9s sokan lesznek, akiket meg\u00f6l az \u00dar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elpusztulnak mindazok, akik megszentelik \u00e9s megtiszt\u00edtj\u00e1k magukat, de csak az\u00e9rt, hogy kertekben \u00e1ldozzanak egy k\u00f6z\u00e9pen \u00e1ll\u00f3 k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s akik d\u00edszn\u00f3h\u00fast, undok \u00e1llatot \u00e9s egeret esznek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ismerem tetteiket \u00e9s gondolataikat. Elj\u00f6tt az ideje, hogy \u00f6sszegy\u0171jtsem a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nyelv\u0171 n\u00e9peket. J\u00f6jjenek \u00e9s l\u00e1ss\u00e1k dics\u0151s\u00e9gemet!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Csod\u00e1t teszek majd k\u00f6zt\u00fck, \u00e9s a megmentetteket elk\u00fcld\u00f6m a n\u00e9pekhez: Tars\u00edsba, P\u00falba \u00e9s L\u00fadba, az \u00edj\u00e1szokhoz, Tubalhoz \u00e9s J\u00e1v\u00e1nhoz, a messzi szigetekre, amelyek m\u00e9g nem hallott\u00e1k h\u00edremet, \u00e9s nem l\u00e1tt\u00e1k dics\u0151s\u00e9gemet. Vigy\u00e9k h\u00edr\u00fcl dics\u0151s\u00e9gemet a n\u00e9peknek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elhozz\u00e1k minden honfit\u00e1rsatokat az \u00f6sszes n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00darnak: lovakon, kocsikon \u00e9s gyaloghint\u00f3kon, \u00f6szv\u00e9reken \u00e9s tev\u00e9ken, szent hegyemre, Jeruzs\u00e1lembe - mondja az \u00dar -, ahogyan Izr\u00e1el fiai szokt\u00e1k elhozni aj\u00e1nd\u00e9kukat tiszta ed\u00e9nyben az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9n pedig ezek k\u00f6z\u00fcl is v\u00e1lasztok papokat \u00e9s l\u00e9vit\u00e1kat - mondja az \u00dar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert ahogyan megmarad az \u00faj \u00e9g \u00e9s az \u00faj f\u00f6ld, amelyet \u00e9n alkotok - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, ugyan\u00fagy megmaradnak ut\u00f3daitok \u00e9s a nevetek is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00fajholdr\u00f3l \u00fajholdra \u00e9s szombatr\u00f3l szombatra elj\u00f6n minden ember, \u00e9s leborul el\u0151ttem - mondja az \u00dar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor elt\u00e1voznak, megl\u00e1tj\u00e1k azoknak a holttest\u00e9t, akik h\u0171tlen\u00fcl elhagytak engem. Nem pusztulnak el ott a f\u00e9rgek, a t\u0171z sem alszik ki, \u00e9s minden ember undorodni fog t\u0151l\u00fck."
                }
            }
        }
    }
}