{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "James",
    "book_nr": "59",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00edmz\u00e9s, \u00fcdv\u00f6zl\u00e9s - Jakab, Istennek \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztusnak szolg\u00e1ja, \u00fcdv\u00f6zlet\u00e9t k\u00fcldi a sz\u00f3rv\u00e1nyban \u00e9l\u0151 tizenk\u00e9t t\u00f6rzsnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A k\u00eds\u00e9rt\u00e9s c\u00e9lja \u00e9s eredete - Teljes \u00f6r\u00f6mnek tarts\u00e1tok, testv\u00e9reim, amikor k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le k\u00eds\u00e9rt\u00e9sekbe estek,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "tudv\u00e1n hogy hitetek pr\u00f3b\u00e1ja \u00e1llhatatoss\u00e1got eredm\u00e9nyez."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00e1llhatatoss\u00e1g pedig tegye t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 a cselekedetet, hogy t\u00f6k\u00e9letesek \u00e9s hib\u00e1tlanok legyetek, minden fogyatkoz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha pedig valakinek nincsen b\u00f6lcsess\u00e9ge, k\u00e9rjen b\u00f6lcsess\u00e9get Istent\u0151l, aki k\u00e9szs\u00e9gesen \u00e9s szemreh\u00e1ny\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl ad mindenkinek, \u00e9s meg is kapja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De hittel k\u00e9rje, semmit sem k\u00e9telkedve, mert aki k\u00e9telkedik, az olyan, mint a tenger hull\u00e1ma, amelyet a sz\u00e9l sodor \u00e9s ide-oda hajt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne gondolja teh\u00e1t az ilyen, hogy b\u00e1rmit is kaphat az \u00dart\u00f3l,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a k\u00e9tlelk\u0171 \u00e9s minden \u00fatj\u00e1n \u00e1llhatatlan ember."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A szeg\u00e9ny sors\u00fa testv\u00e9r dicsekedj\u00e9k a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1val,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a gazdag pedig megal\u00e1zott volt\u00e1val, mert elm\u00falik mindez, mint a mez\u0151 vir\u00e1ga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert felkel a nap nagy h\u0151s\u00e9ggel, \u00e9s elsz\u00e1r\u00edtja a f\u00fcvet; a vir\u00e1ga lehullik, \u00e9s sz\u00e9ps\u00e9ge elv\u00e9sz. \u00cdgy sorvad el v\u00e1llalkoz\u00e1saiban a gazdag is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Boldog ember az, aki a k\u00eds\u00e9rt\u00e9s idej\u00e9n kitart, mert miut\u00e1n ki\u00e1llta a pr\u00f3b\u00e1t, elnyeri az \u00e9let koron\u00e1j\u00e1t, amelyet az \u00dar meg\u00edg\u00e9rt az \u0151t szeret\u0151knek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Senki se mondja, amikor k\u00eds\u00e9rt\u00e9sbe jut: az Isten k\u00eds\u00e9rt engem, mert az Isten a gonoszt\u00f3l nem k\u00eds\u00e9rthet\u0151, \u00e9s \u0151 maga sem k\u00eds\u00e9rt senkit a gonosszal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert mindenki saj\u00e1t k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t\u00f3l vonzva \u00e9s csalogatva esik k\u00eds\u00e9rt\u00e9sbe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n a k\u00edv\u00e1ns\u00e1g megfoganva b\u0171nt sz\u00fcl, a b\u0171n pedig kiteljesedve hal\u00e1lt nemz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne t\u00e9velyegjetek, szeretett testv\u00e9reim:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "minden j\u00f3 adom\u00e1ny \u00e9s minden t\u00f6k\u00e9letes aj\u00e1nd\u00e9k onnan fel\u00fclr\u0151l, a vil\u00e1goss\u00e1g Atyj\u00e1t\u00f3l sz\u00e1ll al\u00e1, akiben nincs v\u00e1ltoz\u00e1s, sem f\u00e9nynek \u00e9s \u00e1rny\u00e9knak v\u00e1ltakoz\u00e1sa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u0151 akarata sz\u00fclt minket az igazs\u00e1g ig\u00e9je \u00e1ltal, hogy mintegy els\u0151 zseng\u00e9je legy\u00fcnk teremtm\u00e9nyeinek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isten ig\u00e9j\u00e9nek hallgat\u00e1sa \u00e9s megtart\u00e1sa - Tanulj\u00e1tok meg teh\u00e1t, szeretett testv\u00e9reim: legyen minden ember gyors a hall\u00e1sra, k\u00e9sedelmes a sz\u00f3l\u00e1sra, k\u00e9sedelmes a haragra,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "mert az ember haragja nem szolg\u00e1lja az Isten igazs\u00e1g\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t vessetek el magatokt\u00f3l minden tiszt\u00e1talans\u00e1got \u00e9s a gonoszs\u00e1g utols\u00f3 maradv\u00e1ny\u00e1t is, \u00e9s szel\u00edden fogadj\u00e1tok a bel\u00e9tek oltott ig\u00e9t, amely meg tudja tartani lelketeket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Legyetek az ig\u00e9nek cselekv\u0151i, ne csup\u00e1n hallgat\u00f3i, hogy be ne csapj\u00e1tok magatokat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert ha valaki csak hallgat\u00f3ja az ig\u00e9nek, de nem cselekszi, olyan, mint az az ember, aki a t\u00fck\u00f6rben n\u00e9zi meg az arc\u00e1t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Megn\u00e9zi ugyan mag\u00e1t, de elmegy, \u00e9s nyomban el is felejti, hogy milyen volt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De aki a szabads\u00e1g t\u00f6k\u00e9letes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9be tekint bele, \u00e9s megmarad mellette, \u00fagyhogy nem feled\u00e9keny hallgat\u00f3ja, hanem tev\u00e9keny megval\u00f3s\u00edt\u00f3ja: azt boldogg\u00e1 teszi cselekedete."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha valaki azt hiszi, hogy kegyes, de nem f\u00e9kezi meg a nyelv\u00e9t, hanem m\u00e9g \u00f6nmag\u00e1t is becsapja, annak a kegyess\u00e9ge hi\u00e1baval\u00f3."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tiszta \u00e9s szepl\u0151tlen kegyess\u00e9g az Isten \u00e9s Atya el\u0151tt ez: megl\u00e1togatni az \u00e1rv\u00e1kat \u00e9s az \u00f6zvegyeket nyomor\u00fas\u00e1gukban, \u00e9s tiszt\u00e1n meg\u0151rizni az embernek \u00f6nmag\u00e1t a vil\u00e1gt\u00f3l."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kereszty\u00e9n hit nem szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3 - Testv\u00e9reim, amikor dics\u0151s\u00e9ges Urunkba, a J\u00e9zus Krisztusba vetett hitetek szerint \u00e9ltek, ne legyetek szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert ha bel\u00e9p hozz\u00e1tok a gy\u00fclekezetbe f\u00e9nyes ruh\u00e1ban egy aranygy\u0171r\u0171s f\u00e9rfi, \u00e9s ugyanakkor egy szeg\u00e9ny is bel\u00e9p kopott ruh\u00e1ban,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s ti arra figyeltek, aki a f\u00e9nyes ruh\u00e1t viseli, s\u0151t ezt mondj\u00e1tok neki: &#34;Te \u00fclj ide k\u00e9nyelmesen&#34;, a szeg\u00e9nyhez pedig \u00edgy sz\u00f3ltok: &#34;Te \u00e1llj oda&#34;, vagy &#34;\u00dclj le ide a zs\u00e1molyomhoz&#34;,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "nem ker\u00fcltetek-e ellentmond\u00e1sba \u00f6nmagatokkal, \u00e9s nem lettetek-e gonosz sz\u00e1nd\u00e9k\u00fa b\u00edr\u00e1kk\u00e1?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Figyeljetek csak ide, szeretett testv\u00e9reim: vajon nem Isten v\u00e1lasztotta-e ki azokat, akik a vil\u00e1g szem\u00e9ben szeg\u00e9nyek, hogy hitben gazdagok legyenek, \u00e9s \u00f6r\u00f6k\u00f6lj\u00e9k azt az orsz\u00e1got, amelyet Isten az \u0151t szeret\u0151knek \u00edg\u00e9rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ti megsz\u00e9gyen\u00edtett\u00e9tek a szeg\u00e9nyt. Vajon nem a gazdagok hatalmaskodnak-e rajtatok, nem \u0151k hurcolnak-e titeket t\u00f6rv\u00e9ny el\u00e9?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem \u0151k k\u00e1romolj\u00e1k-e azt a sz\u00e9p nevet, amelyr\u0151l titeket elneveztek?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha ellenben bet\u00f6ltitek a kir\u00e1lyi t\u00f6rv\u00e9nyt az \u00cdr\u00e1s szerint: &#34;Szeresd felebar\u00e1todat, mint magadat!&#34; - helyesen cselekesztek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ha szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3k vagytok, b\u0171nt k\u00f6vettek el, \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9ny mint t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u0151ket marasztal el titeket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert aki valamennyi t\u00f6rv\u00e9nyt megtartja, de ak\u00e1r csak egy ellen is v\u00e9t, az valamennyi ellen v\u00e9tkezett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert aki ezt mondta: &#34;Ne par\u00e1zn\u00e1lkodj!&#34; - ezt is mondta: &#34;Ne \u00f6lj!&#34; Ha pedig nem par\u00e1zn\u00e1lkodsz, de \u00f6lsz, megszegted a t\u00f6rv\u00e9nyt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dagy besz\u00e9ljetek, \u00e9s \u00fagy cselekedjetek, mint akiket a szabads\u00e1g t\u00f6rv\u00e9nye \u00edt\u00e9l meg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert az \u00edt\u00e9let irgalmatlan ahhoz, aki nem cselekedett irgalmass\u00e1got, az irgalmass\u00e1g viszont diadalmaskodik az \u00edt\u00e9leten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A cselekedetek \u00e9s a hit - Testv\u00e9reim, mit haszn\u00e1l, ha valaki azt mondja, hogy van hite, de cselekedetei nincsenek? Vajon \u00fcdv\u00f6z\u00edtheti-e \u0151t egyed\u00fcl a hit?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfi- vagy n\u0151testv\u00e9r\u00fcnknek nincs ruh\u00e1ja, \u00e9s nincs meg a mindennapi kenyere,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "valaki pedig ezt mondja nekik k\u00f6z\u00fcletek: Menjetek el b\u00e9kess\u00e9ggel, melegedjetek meg, \u00e9s lakjatok j\u00f3l, de nem adj\u00e1tok meg nekik, amire a testnek sz\u00fcks\u00e9ge van, mit haszn\u00e1l az?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy a hit is, ha cselekedetei nincsenek, halott \u00f6nmag\u00e1ban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Viszont mondhatja valaki azt is: Neked hited van, nekem meg cselekedeteim vannak. Mutasd meg nekem a hitedet cselekedetek n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9n is meg fogom neked mutatni cselekedeteim alapj\u00e1n a hitemet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te hiszed, hogy egy az Isten. J\u00f3l teszed. Az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k is hiszik \u00e9s rettegnek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akarod-e h\u00e1t tudni, te ostoba ember, hogy a hit cselekedetek n\u00e9lk\u00fcl medd\u0151?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m, a mi aty\u00e1nk, nem cselekedetekb\u0151l igazult-e meg, amikor fi\u00e1t, Izs\u00e1kot felaj\u00e1nlotta az olt\u00e1ron?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1tod teh\u00e1t, hogy hite egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00f6tt cselekedeteivel, \u00e9s cselekedeteib\u0151l lett teljess\u00e9 a hite."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy teljesedett be az \u00cdr\u00e1s, amely azt mondja: &#34;\u00c1brah\u00e1m hitt az \u00darnak, aki ez\u00e9rt igaznak fogadta el \u0151t&#34;, \u00e9s &#34;Isten bar\u00e1tj\u00e1nak neveztetett&#34;."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1tok teh\u00e1t, hogy cselekedetekb\u0151l igazul meg az ember, \u00e9s nem csup\u00e1n a hit \u00e1ltal."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S ugyan\u00edgy a par\u00e1zna R\u00e1h\u00e1b is, nem cselekedetekb\u0151l igazult-e meg, amikor befogadta a k\u00f6veteket, \u00e9s m\u00e1s \u00faton bocs\u00e1totta el \u0151ket?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert ahogyan a test halott a l\u00e9lek n\u00e9lk\u00fcl, ugyan\u00fagy a hit is halott cselekedetek n\u00e9lk\u00fcl."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A nyelv b\u0171nei - Testv\u00e9reim, ne legyetek sokan tan\u00edt\u00f3k, hiszen tudj\u00e1tok, hogy s\u00falyosabb \u00edt\u00e9letben lesz r\u00e9sz\u00fcnk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert sokat v\u00e9tkez\u00fcnk mindny\u00e1jan: de ha valaki besz\u00e9d\u00e9ben nem v\u00e9tkezik, az t\u00f6k\u00e9letes ember, meg tudja f\u00e9kezni az eg\u00e9sz test\u00e9t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha a lovak sz\u00e1j\u00e1ba zabl\u00e1t vet\u00fcnk, hogy engedelmeskedjenek nek\u00fcnk, eg\u00e9sz test\u00fcket ir\u00e1ny\u00edthatjuk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdme, a haj\u00f3kat, b\u00e1rmilyen nagyok, \u00e9s b\u00e1rmilyen er\u0151s szelek hajtj\u00e1k is \u0151ket, egy eg\u00e9sz kis korm\u00e1nyr\u00faddal oda lehet ir\u00e1ny\u00edtani, ahova a korm\u00e1nyos akarja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy a nyelv is milyen kicsi testr\u00e9sz, m\u00e9gis nagy dolgokkal k\u00e9rkedik. \u00cdme, egy par\u00e1nyi t\u0171z milyen nagy erd\u0151t felgy\u00fajthat:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "a nyelv is t\u0171z, a gonoszs\u00e1g eg\u00e9sz vil\u00e1ga. Olyan a nyelv tagjaink k\u00f6z\u00f6tt, hogy eg\u00e9sz test\u00fcnket beszennyezi, \u00e9s l\u00e1ngba bor\u00edtja eg\u00e9sz \u00e9let\u00fcnket, mik\u00f6zben maga is l\u00e1ngba borul a gyehenna t\u00fcz\u00e9t\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindenfajta vad\u00e1llat \u00e9s mad\u00e1r, cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3 \u00e9s tengeri \u00e1llat megszel\u00edd\u00edthet\u0151: meg is szel\u00edd\u00edti az ember;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a nyelvet azonban az emberek k\u00f6z\u00fcl senki sem tudja megszel\u00edd\u00edteni, f\u00e9kezhetetlen\u00fcl gonosz az, telve hal\u00e1los m\u00e9reggel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezzel \u00e1ldjuk az Urat \u00e9s Aty\u00e1t, \u00e9s ezzel \u00e1tkozzuk az Isten hasonlatoss\u00e1g\u00e1ra teremtett embereket:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ugyanabb\u00f3l a sz\u00e1jb\u00f3l j\u00f6n ki az \u00e1ld\u00e1s \u00e9s az \u00e1tok. Testv\u00e9reim, nem kellene ennek \u00edgy lennie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vajon a forr\u00e1s ugyanabb\u00f3l a ny\u00edl\u00e1sb\u00f3l \u00e1rasztja-e az \u00e9des \u00e9s a keser\u0171 vizet?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Avagy teremhet-e, testv\u00e9reim, a f\u00fcge olajbogy\u00f3t, \u00e9s a sz\u0151l\u0151 f\u00fcg\u00e9t? S\u00f3s forr\u00e1s sem adhat \u00e9des vizet!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A f\u00f6ldi \u00e9s a mennyei b\u00f6lcsess\u00e9g - Kicsoda b\u00f6lcs \u00e9s \u00e9rtelmes k\u00f6z\u00f6ttetek? Mutassa meg a magatart\u00e1s\u00e1val, hogy mindent b\u00f6lcs szel\u00edds\u00e9ggel tesz!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig keser\u0171 irigys\u00e9g \u00e9s visz\u00e1lykod\u00e1s van a sz\u00edvetekben, ne k\u00e9rkedjetek, \u00e9s ne hazudjatok az igazs\u00e1ggal szemben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez a b\u00f6lcsess\u00e9g nem fel\u00fclr\u0151l j\u00f6n, hanem f\u00f6ldi, testi \u00e9s \u00f6rd\u00f6gi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert ahol irigys\u00e9g van \u00e9s visz\u00e1lykod\u00e1s, ott z\u0171rzavar \u00e9s mindenf\u00e9le gonosz tett tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A fel\u00fclr\u0151l val\u00f3 b\u00f6lcsess\u00e9g el\u0151sz\u00f6r is tiszta, azut\u00e1n b\u00e9keszeret\u0151, m\u00e9lt\u00e1nyos, enged\u00e9keny, irgalommal \u00e9s j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6kkel teljes, nem r\u00e9szrehajl\u00f3 \u00e9s nem k\u00e9pmutat\u00f3."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az igazs\u00e1g gy\u00fcm\u00f6lcse b\u00e9kess\u00e9gben vettetik el azoknak, akik b\u00e9kess\u00e9get teremtenek."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Al\u00e1zz\u00e1tok meg magatokat Isten el\u0151tt - Honnan vannak visz\u00e1lyok \u00e9s harcok k\u00f6z\u00f6ttetek? Nem a tagjaitokban d\u00fal\u00f3 \u00f6nz\u0151 k\u00edv\u00e1ns\u00e1gok okozz\u00e1k-e ezeket?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00edv\u00e1ntok valamit, \u00e9s nem kapj\u00e1tok meg, \u00f6lt\u00f6k \u00e9s irigykedtek, de nem tudtok c\u00e9lt \u00e9rni, harcoltok \u00e9s visz\u00e1lykodtok. M\u00e9gsem kapj\u00e1tok meg az\u00e9rt, mert nem k\u00e9ritek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vagy ha k\u00e9ritek is, nem kapj\u00e1tok meg, mert rosszul k\u00e9ritek: csup\u00e1n \u00e9lvezeteitekre akarj\u00e1tok azt elt\u00e9kozolni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Par\u00e1zna f\u00e9rfiak \u00e9s asszonyok, nem tudj\u00e1tok-e, hogy a vil\u00e1ggal val\u00f3 bar\u00e1ts\u00e1g ellens\u00e9gesked\u00e9s az Istennel? Ha teh\u00e1t valaki a vil\u00e1ggal bar\u00e1ts\u00e1got k\u00f6t, ellens\u00e9g\u00e9v\u00e9 v\u00e1lik az Istennek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vagy azt gondolj\u00e1tok, hogy az \u00cdr\u00e1s ok n\u00e9lk\u00fcl mondja: &#34;Irigys\u00e9gre k\u00edv\u00e1nkozik a l\u00e9lek, amely benn\u00fcnk lakozik?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De m\u00e9g nagyobb kegyelmet is ad, ez\u00e9rt mondja: &#34;Isten a kev\u00e9lyeknek ellen\u00e1ll, az al\u00e1zatosoknak pedig kegyelm\u00e9t adja&#34;."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Engedelmeskedjetek az\u00e9rt az Istennek, de \u00e1lljatok ellen az \u00f6rd\u00f6gnek, \u00e9s elfut t\u0151letek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f6zeledjetek az Istenhez, \u00e9s \u0151 k\u00f6zeledni fog hozz\u00e1tok. Tiszt\u00edts\u00e1tok meg a kezeteket, ti b\u0171n\u00f6s\u00f6k, \u00e9s szentelj\u00e9tek meg a sz\u00edveteket, ti k\u00e9tlelk\u0171ek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gy\u00f6tr\u0151djetek, gy\u00e1szoljatok \u00e9s s\u00edrjatok, nevet\u00e9setek forduljon gy\u00e1szra, \u00f6r\u00f6m\u00f6t\u00f6k szomor\u00fas\u00e1gra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Al\u00e1zz\u00e1tok meg magatokat az \u00dar el\u0151tt, \u00e9s \u0151 felmagasztal titeket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne r\u00e1galmazz\u00e1tok egym\u00e1st, testv\u00e9reim. Aki testv\u00e9r\u00e9t r\u00e1galmazza vagy \u00edt\u00e9lkezik felette, az a t\u00f6rv\u00e9nyt r\u00e1galmazza, \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9ny felett \u00edt\u00e9lkezik. Ha pedig a t\u00f6rv\u00e9ny felett \u00edt\u00e9lkezel, nem megtart\u00f3ja, hanem \u00edt\u00e9l\u0151b\u00edr\u00e1ja vagy a t\u00f6rv\u00e9nynek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Egy a t\u00f6rv\u00e9nyad\u00f3 \u00e9s az \u00edt\u00e9l\u0151b\u00edr\u00f3, aki megmenthet \u00e9s elveszthet. De ki vagy te, hogy \u00edt\u00e9lkezel felebar\u00e1tod felett?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Teh\u00e1t akik azt mondj\u00e1tok: Ma vagy holnap elmegy\u00fcnk abba a v\u00e1rosba, \u00e9s ott t\u00f6lt\u00fcnk egy esztend\u0151t, keresked\u00fcnk \u00e9s nyeres\u00e9get szerz\u00fcnk;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "azt sem tudj\u00e1tok, mit hoz a holnap! Mert a ti \u00e9letetek olyan, mint a lehelet, amely egy kis ideig l\u00e1tszik, azt\u00e1n elt\u0171nik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ink\u00e1bb ezt kellene mondanotok: Ha az \u00dar akarja \u00e9s \u00e9l\u00fcnk, \u00e9s ezt vagy azt fogjuk cselekedni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ti azonban most k\u00e9rkedtek elbizakodotts\u00e1gotokban: minden ilyen k\u00e9rked\u00e9s gonosz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aki teh\u00e1t tudna j\u00f3t tenni, de nem teszi: b\u0171ne az annak."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A gazdagok \u00edt\u00e9lete - Teh\u00e1t, ti gazdagok, s\u00edrjatok \u00e9s jajgassatok a bek\u00f6vetkez\u0151 nyomor\u00fas\u00e1gaitok miatt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gazdags\u00e1gotok megrothadt, ruh\u00e1itokat megr\u00e1gta a moly,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "aranyotok \u00e9s ez\u00fcst\u00f6t\u00f6k megrozsd\u00e1sodott, \u00e9s rozsd\u00e1ja ellenetek tan\u00faskodik, \u00e9s megem\u00e9szti testeteket, mint a t\u0171z. Kincseket gy\u0171jt\u00f6ttetek m\u00e9g az utols\u00f3 napokban is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdme, a f\u00f6ldjeiteket learat\u00f3 munk\u00e1sok b\u00e9re, amelyet visszatartottatok, \u00e9gre ki\u00e1lt, \u00e9s az arat\u00f3k panasza eljutott a Seregek Ur\u00e1nak a f\u00fcl\u00e9be."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u0151zs\u00f6ltetek a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9s tobz\u00f3dtatok, hizlalt\u00e1tok a sz\u00edveteket, mint az \u00e1ldozati \u00e1llat lev\u00e1g\u00e1s\u00e1nak napj\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El\u00edt\u00e9lt\u00e9tek, meg\u00f6lt\u00e9tek az igazat, s \u0151 nem \u00e1llt ellen nektek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Int\u00e9s t\u00fcrelemre - Legyetek teh\u00e1t t\u00fcrelemmel, testv\u00e9reim, az \u00dar elj\u00f6vetel\u00e9ig. \u00cdme, a f\u00f6ldm\u0171vel\u0151 v\u00e1rja a f\u00f6ld dr\u00e1ga gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, \u00e9s t\u00fcrelmesen v\u00e1rja, am\u00edg az korai \u00e9s k\u00e9s\u0151i es\u0151t kap."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Legyetek teh\u00e1t ti is t\u00fcrelemmel, \u00e9s er\u0151s\u00edts\u00e9tek meg a sz\u00edveteket, mert az \u00dar elj\u00f6vetele k\u00f6zel van."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne panaszkodjatok, testv\u00e9reim, egym\u00e1sra, hogy el ne \u00edt\u00e9ltessetek! \u00cdme, a b\u00edr\u00f3 az ajt\u00f3 el\u0151tt \u00e1ll."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vegyetek p\u00e9ld\u00e1t, testv\u00e9reim, a szenved\u00e9sben \u00e9s a t\u00fcrelemben a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kr\u00f3l, akik az \u00dar nev\u00e9ben sz\u00f3ltak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdme, boldognak mondjuk azokat, akik t\u0171rni tudtak a szenved\u00e9sekben. J\u00f3b \u00e1llhatatoss\u00e1g\u00e1r\u00f3l hallottatok, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1tok, hogyan int\u00e9zte a sors\u00e1t az \u00dar; mert igen irgalmas \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes az \u00dar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mindenekel\u0151tt pedig, testv\u00e9reim, ne esk\u00fcdjetek se az \u00e9gre, se a f\u00f6ldre, se m\u00e1s egy\u00e9bre. Hanem legyen a ti igenetek igen, \u00e9s a ti nemetek nem, hogy \u00edt\u00e9let al\u00e1 ne essetek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az im\u00e1ds\u00e1g ereje - Szenved-e valaki k\u00f6z\u00f6ttetek? Im\u00e1dkozz\u00e9k! \u00d6r\u00f6me van-e valakinek? \u00c9nekeljen dics\u00e9retet!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Beteg-e valaki k\u00f6z\u00f6ttetek? H\u00edvassa mag\u00e1hoz a gy\u00fclekezet v\u00e9neit, hogy im\u00e1dkozzanak \u00e9rte, \u00e9s kenj\u00e9k meg olajjal az \u00dar nev\u00e9ben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s a hitb\u0151l fakad\u00f3 im\u00e1ds\u00e1g megszabad\u00edtja a szenved\u0151t, az \u00dar felseg\u00edti \u0151t, s\u0151t ha b\u0171nt k\u00f6vetett is el, bocs\u00e1natot nyer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vallj\u00e1tok meg az\u00e9rt egym\u00e1snak b\u0171neiteket, \u00e9s im\u00e1dkozzatok egym\u00e1s\u00e9rt, hogy meggy\u00f3gyuljatok. Nagy az ereje az igaz ember buzg\u00f3 k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9nek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ill\u00e9s ugyanolyan ember volt, mint mi, \u00e9s amikor buzg\u00f3n im\u00e1dkozott az\u00e9rt, hogy ne legyen es\u0151, nem is volt es\u0151 a f\u00f6ld\u00f6n h\u00e1rom \u00e9vig \u00e9s hat h\u00f3napig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azt\u00e1n ism\u00e9t im\u00e1dkozott, \u00e9s az \u00e9g es\u0151t adott, \u00e9s a f\u00f6ld meghozta term\u00e9s\u00e9t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, ha valaki k\u00f6z\u00f6ttetek elt\u00e9velyedik az igazs\u00e1gt\u00f3l, \u00e9s megt\u00e9r\u00edti valaki,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "tudja meg, hogy aki megt\u00e9r\u00edtett egy b\u0171n\u00f6st a t\u00e9velyg\u00e9s \u00fatj\u00e1r\u00f3l, megmenti annak a lelk\u00e9t a hal\u00e1lt\u00f3l, \u00e9s sok b\u0171nt elfedez."
                }
            }
        }
    }
}