{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Jeremiah",
    "book_nr": "24",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten pr\u00f3f\u00e9t\u00e1v\u00e1 teszi Jeremi\u00e1st - Jeremi\u00e1snak, Hilkijj\u00e1 fi\u00e1nak a besz\u00e9dei, aki a Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9n, An\u00e1t\u00f3tban lak\u00f3 papok k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150hozz\u00e1 sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je J\u00f3si\u00e1snak, \u00c1m\u00f3n fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak az idej\u00e9ben, uralkod\u00e1sa tizenharmadik \u00e9v\u00e9ben,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 J\u00f3j\u00e1kimnak, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak az idej\u00e9ben, eg\u00e9szen Cidkijj\u00e1nak, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a tizenegyedik esztendej\u00e9ig, Jeruzs\u00e1lem fogs\u00e1gba vitel\u00e9ig, ami az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3napban t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Miel\u0151tt megform\u00e1ltalak az anyam\u00e9hben, m\u00e1r ismertelek, \u00e9s miel\u0151tt a vil\u00e1gra j\u00f6tt\u00e9l, megszenteltelek, n\u00e9pek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1v\u00e1 tettelek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00e9n ezt v\u00e1laszoltam: \u00d3, Uram, Uram! Hiszen nem \u00e9rtek a besz\u00e9dhez, mert fiatal vagyok!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar azonban ezt mondta nekem: Ne mondd, hogy fiatal vagy, hanem menj, ahova csak k\u00fcldelek, \u00e9s hirdesd, amit csak parancsolok!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj t\u0151l\u00fck, mert \u00e9n veled leszek, \u00e9s megmentelek! - \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n kiny\u00fajtotta kez\u00e9t az \u00dar, meg\u00e9rintette a sz\u00e1mat, \u00e9s ezt mondta nekem az \u00dar: \u00c9n most a sz\u00e1dba adom ig\u00e9imet!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1sd, \u00e9n a mai napon n\u00e9pek \u00e9s orsz\u00e1gok f\u00f6l\u00e9 rendellek, hogy gyoml\u00e1lj \u00e9s irts, puszt\u00edts \u00e9s rombolj, \u00e9p\u00edts \u00e9s pl\u00e1nt\u00e1lj!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s k\u00e9t l\u00e1tom\u00e1sa - Majd \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je: Mit l\u00e1tsz, Jeremi\u00e1s? Ezt feleltem: Mandulavessz\u0151t l\u00e1tok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar pedig ezt mondta nekem: J\u00f3l l\u00e1tod, mert gondom van r\u00e1, hogy ig\u00e9met beteljes\u00edtsem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e1sodszor is sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je: Mit l\u00e1tsz? \u00cdgy feleltem: G\u0151z\u00f6lg\u0151 \u00fcst\u00f6t l\u00e1tok, amely \u00e9szakon jelenik meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar: \u00c9szak fel\u0151l t\u00f6r r\u00e1 a veszedelem az orsz\u00e1g eg\u00e9sz lakoss\u00e1g\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert ideh\u00edvom az \u00e9szaki orsz\u00e1gok minden n\u00e9p\u00e9t - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. Elj\u00f6nnek, \u00e9s f\u00f6l\u00e1ll\u00edtja tr\u00f3nj\u00e1t mindegyik Jeruzs\u00e1lem kapuival szemben, a v\u00e1rfalak k\u00f6r\u00fcl minden\u00fctt, \u00e9s J\u00fada \u00f6sszes v\u00e1ros\u00e1val szemben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9letet mondok f\u00f6l\u00f6tt\u00fck minden gonoszs\u00e1guk miatt, mert elhagytak engem, m\u00e1s isteneknek t\u00f6mj\u00e9neztek, \u00e9s kez\u00fck alkot\u00e1sai el\u0151tt borultak le."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isten munk\u00e1ba \u00e1ll\u00edtja a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t - K\u00f6sd az\u00e9rt derekadra \u00f6vedet, indulj, \u00e9s hirdesd nekik mindazt, amit \u00e9n parancsolok! Ne ijedj meg t\u0151l\u00fck, k\u00fcl\u00f6nben \u00e9n ijesztelek meg \u00e1ltaluk!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Meger\u0151s\u00edtett v\u00e1ross\u00e1 teszlek ma t\u00e9ged: vasoszlopp\u00e1 \u00e9s \u00e9rcfall\u00e1 az eg\u00e9sz orsz\u00e1ggal szemben, J\u00fada kir\u00e1lyaival, vezet\u0151ivel, papjaival \u00e9s az orsz\u00e1g n\u00e9p\u00e9vel szemben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Harcolnak ellened, de nem b\u00edrnak veled, mert \u00e9n veled leszek, \u00e9s megmentelek! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A h\u0171tlenn\u00e9 v\u00e1lt Izr\u00e1el - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Menj \u00e9s hirdesd Jeruzs\u00e1lemnek: Ezt mondja az \u00dar: Eml\u00e9kszem r\u00e1d: ifj\u00fakorod h\u0171s\u00e9g\u00e9re, m\u00e1tkas\u00e1god szeretet\u00e9re, amikor k\u00f6vett\u00e9l a puszt\u00e1ban, a be nem vetett f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar szent tulajdona volt Izr\u00e1el, term\u00e9s\u00e9nek a legjava. Akik ett\u00e9k, mind meglakoltak, rossz v\u00e9g\u00fck lett - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, J\u00e1k\u00f3b h\u00e1za \u00e9s Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak minden nemzets\u00e9ge!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Mi rosszat tal\u00e1ltak bennem \u0151seitek, hogy elt\u00e1volodtak t\u0151lem? Hitv\u00e1nys\u00e1gok ut\u00e1n j\u00e1rtak, \u00e9s maguk is hitv\u00e1nyakk\u00e1 v\u00e1ltak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem k\u00e9rdezt\u00e9k: Hol van az \u00dar, aki kihozott benn\u00fcnket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, \u00e9s vezetett benn\u00fcnket a pusztas\u00e1gban, a siv\u00e1r \u00e9s szakad\u00e9kos f\u00f6ld\u00f6n, a szikkadt \u00e9s vesz\u00e9lyes f\u00f6ld\u00f6n, ahol nem j\u00e1rt senki, \u00e9s ember nem lakott?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00fasan term\u0151 orsz\u00e1gba hoztalak benneteket, hogy \u00e9lvezz\u00e9tek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t \u00e9s javait. De amikor bej\u00f6ttetek, orsz\u00e1gomat tiszt\u00e1talann\u00e1, \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemet ut\u00e1latoss\u00e1 tett\u00e9tek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A papok nem k\u00e9rdezt\u00e9k: Hol van az \u00dar? A t\u00f6rv\u00e9ny magyar\u00e1z\u00f3i nem ismertek engem, a vezet\u0151k h\u0171tlen\u00fcl elhagytak engem, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k Baal nev\u00e9ben pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak, \u00e9s haszontalans\u00e1gok ut\u00e1n j\u00e1rtak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt m\u00e9g perbe sz\u00e1llok veletek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s perelni fogok m\u00e9g unok\u00e1itokkal is!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Keljetek csak \u00e1t a kittiek szigeteire, \u00e9s n\u00e9zzetek sz\u00e9t! K\u00fcldjetek K\u00e9d\u00e1rba, \u00e9s j\u00f3l figyeljetek! L\u00e1ss\u00e1tok meg: fordult-e el\u0151 ilyesmi?!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cser\u00e9lt-e pog\u00e1ny n\u00e9p isteneket? - pedig azok nem is istenek! De n\u00e9pem f\u00f6lcser\u00e9lte dics\u0151s\u00e9g\u00e9t haszontalans\u00e1ggal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Egek, \u00e1muljatok ezen, borzadjatok, sz\u00f6rny\u00fclk\u00f6djetek nagyon! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert k\u00e9tszeres rosszat cselekedett n\u00e9pem: engem, a foly\u00f3v\u00edz forr\u00e1s\u00e1t, elhagytak, hogy v\u00edztart\u00f3kat v\u00e1jjanak, repedezett fal\u00fa v\u00edztart\u00f3kat, amelyek nem tartj\u00e1k a vizet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A h\u0171tlens\u00e9g \u00e9s k\u00f6vetkezm\u00e9nyei - Szolga-e Izr\u00e1el, rabszolg\u00e1nak sz\u00fcletett? Mi\u00e9rt lett m\u00e1sok zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1v\u00e1?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oroszl\u00e1nk\u00f6lyk\u00f6k ord\u00edtanak r\u00e1, kieresztik hangjukat. Orsz\u00e1g\u00e1t sivatagg\u00e1 tett\u00e9k, v\u00e1rosai le\u00e9gtek, lakatlanok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00f3f \u00e9s Tahpanh\u00e9sz fiai is kopaszra ny\u00edrj\u00e1k fejedet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te magad okoztad ezt magadnak, mert elhagytad Istenedet, az Urat, amikor a helyes \u00faton akart vezetni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Most is mi\u00e9rt j\u00e1rk\u00e1lsz Egyiptomba, hogy a N\u00edlus viz\u00e9t igyad? \u00c9s mi\u00e9rt j\u00e1rk\u00e1lsz Assz\u00edri\u00e1ba, hogy az Eufr\u00e1tesz viz\u00e9t igyad?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Saj\u00e1t gonoszs\u00e1god ver meg, elp\u00e1rtol\u00e1sod feny\u00edt meg t\u00e9ged. Tudd meg, \u00e9s l\u00e1sd meg: milyen gonosz \u00e9s keserves dolog, hogy elhagytad Istenedet, az Urat, \u00e9s hogy nem f\u00e9lsz engem! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, a Seregek Ura."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "R\u00e9ges-r\u00e9gen \u00f6sszet\u00f6rted ig\u00e1dat, sz\u00e9tt\u00e9pted k\u00f6teleidet, \u00e9s ezt mondtad: Nem akarok szolg\u00e1lni! De minden magas dombra \u00e9s minden bujaz\u00f6ld fa al\u00e1 lefekszel, mint egy par\u00e1zna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mint nemes vessz\u0151t \u00fcltettelek el, mint igaz\u00e1n val\u00f3di magot. Hogyan v\u00e1ltozt\u00e1l \u00e1t idegen sz\u0151l\u0151t\u0151 vad hajt\u00e1s\u00e1v\u00e1?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e9g ha l\u00fagban mosakszol is, \u00e9s a szappant pazarlod magadra: b\u0171n\u00f6d akkor is szenny marad el\u0151ttem - \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hogyan mered mondani: Nem lettem tiszt\u00e1talan, nem j\u00e1rtam a Baalok ut\u00e1n?! L\u00e1sd meg, hogyan viselkedt\u00e9l a v\u00f6lgyben, ismerd be, mit csin\u00e1lt\u00e1l, te gyors l\u00e1b\u00fa tevekanca, amely \u00f6ssze-vissza futkos \u00fatjain!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Olyan vagy, mint a puszt\u00e1hoz szokott vadszam\u00e1r, mely \u00e9rz\u00e9ki k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1ban leveg\u0151 ut\u00e1n kapkod. Ki tudn\u00e1 megf\u00e9kezni gerjedelm\u00e9t? Senki se f\u00e1radjon keres\u00e9s\u00e9vel: megtal\u00e1lja a maga h\u00f3napj\u00e1ban!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz, lej\u00e1rod a l\u00e1bad, \u00e9s kisz\u00e1rad a torkod! De te ezt mondod: Hi\u00e1ba, nem lehet, mert idegeneket szeretek \u00e9s ut\u00e1nuk j\u00e1rok."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ahogyan megsz\u00e9gyen\u00fcl a tolvaj, ha tetten \u00e9rik, \u00fagy sz\u00e9gyen\u00fcl meg Izr\u00e1el h\u00e1za is, kir\u00e1ly\u00e1val, vez\u00e9reivel, papjaival \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ival egy\u00fctt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert ezt mondj\u00e1k a f\u00e1nak: Te vagy az ap\u00e1m! - a k\u0151nek pedig: Te sz\u00fclt\u00e9l engem! A h\u00e1tukat ford\u00edtj\u00e1k fel\u00e9m, \u00e9s nem az arcukat, de majd ha baj \u00e9ri \u0151ket, \u00edgy sz\u00f3lnak: Kelj f\u00f6l, seg\u00edts rajtunk!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hol vannak isteneid, amelyeket csin\u00e1lt\u00e1l? Keljenek f\u00f6l, seg\u00edtsenek rajtad bajodban, ha tudnak! Hiszen annyi istened van, J\u00fada, ah\u00e1ny v\u00e1rosod!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mi\u00e9rt pereltek velem? Hiszen ti hagytatok el h\u0171tlen\u00fcl - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hi\u00e1ba vertem fiaitokat, a feny\u00edt\u00e9s nem fogott rajtuk. Fegyveretek \u00fagy irtotta pr\u00f3f\u00e9t\u00e1itokat, mint a puszt\u00edt\u00f3 oroszl\u00e1n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ti, mai emberek! Figyeljetek az \u00dar ig\u00e9j\u00e9re! Olyan lettem \u00e9n Izr\u00e1elnek, mint a puszta, vagy mint a hom\u00e1lyba borult f\u00f6ld? Mi\u00e9rt mondta az \u00e9n n\u00e9pem: A magunk \u00fatj\u00e1n j\u00e1runk, t\u00f6bb\u00e9 nem megy\u00fcnk hozz\u00e1d!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Elfeledkezik-e \u00e9kszereir\u0151l a l\u00e1ny, d\u00edszes \u00f6v\u00e9r\u0151l a menyasszony? R\u00f3lam elfeledkezett n\u00e9pem sz\u00e1mtalanszor."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Isten \u00edt\u00e9lete n\u00e9p\u00e9n - De nagyon \u00e9rted, hogyan kell szerelmet keresni! M\u00e9g a rossz n\u0151ket is megtan\u00edtottad r\u00e1."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u00e9g a ruh\u00e1d sz\u00e1rny\u00e1n is tal\u00e1lhat\u00f3 \u00e1rtatlan, szeg\u00e9ny emberek v\u00e9re, akiket nem bet\u00f6r\u00e9sen kapt\u00e1l rajta, csak ellene voltak mindezeknek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezt mondod: \u00c1rtatlan vagyok, hiszen haragja is elfordult r\u00f3lam! Pedig \u00edt\u00e9letet tartok f\u00f6l\u00f6tted, hi\u00e1ba mondod: Nem v\u00e9tkeztem!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mi\u00e9rt v\u00e1ltoztatod oly k\u00f6nnyelm\u0171en utadat? M\u00e9g Egyiptom miatt is megsz\u00e9gyen\u00fclsz, ahogyan megsz\u00e9gyen\u00fclt\u00e9l Assz\u00edria miatt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Onnan is \u00fagy j\u00f6ssz el, hogy kezedbe temeted arcod, mert elveti az \u00dar, akikben bizakodsz, nem \u00e9rsz el n\u00e1luk semmit."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten v\u00e1dolja n\u00e9p\u00e9t - Majd ezt mondta: Ha valaki elbocs\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s az elt\u00e1vozva f\u00e9rj\u00e9t\u0151l egy m\u00e1sik f\u00e9rfi\u00e9 lesz, vajon visszat\u00e9rhet-e megint hozz\u00e1? Nem v\u00e1lna-e ezzel gyal\u00e1zatoss\u00e1 az orsz\u00e1g? Te pedig, aki sok bar\u00e1toddal par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l, vissza akarsz t\u00e9rni hozz\u00e1m? - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9zz f\u00f6l a hegytet\u0151kre, \u00e9s l\u00e1sd meg: hol nem h\u00e1ltak veled? Ki\u00fclt\u00e9l el\u00e9j\u00fck az \u00fatra, mint az arab a puszt\u00e1ban: gyal\u00e1zatoss\u00e1 tetted az orsz\u00e1got par\u00e1znas\u00e1goddal \u00e9s gonoszs\u00e1goddal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt maradtak el az es\u0151z\u00e9sek, tavaszi es\u0151 sem volt. M\u00e9gis olyan a homlokod, mint egy par\u00e1zn\u00e1\u00e9, f\u00e9lredobt\u00e1l minden szem\u00e9rmet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bezzeg most \u00edgy ki\u00e1ltasz hozz\u00e1m: Aty\u00e1m! Ifj\u00fas\u00e1gomt\u00f3l fogva te vagy a seg\u00edt\u0151m!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9 tart-e haragod, megmarad mindv\u00e9gig? \u00cdgy besz\u00e9lsz, de k\u00f6zben folytatod rossz \u00e9letedet, ahogy csak b\u00edrod."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00fada Izr\u00e1el p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t k\u00f6veti - Ezt mondta nekem az \u00dar J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly idej\u00e9ben: L\u00e1ttad, hogy mit m\u0171velt az elp\u00e1rtolt Izr\u00e1el? Elj\u00e1rt minden magas hegyre, minden bujaz\u00f6ld fa al\u00e1, \u00e9s ott par\u00e1zn\u00e1lkodott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3ltam, miut\u00e1n mindezt elk\u00f6vette: T\u00e9rj vissza hozz\u00e1m! - de nem t\u00e9rt vissza. L\u00e1tta ezt h\u0171tlen h\u00faga, J\u00fada."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s b\u00e1r l\u00e1tta, hogy a sok h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9s miatt elbocs\u00e1tottam az elp\u00e1rtolt Izr\u00e1elt, \u00e9s kiadtam v\u00e1l\u00f3level\u00e9t, m\u00e9gsem f\u00e9lt h\u00faga, a h\u0171tlen J\u00fada, hanem elkezdett \u0151 is par\u00e1zn\u00e1lkodni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt, hogy k\u00f6nnyelm\u0171 par\u00e1znas\u00e1g\u00e1val gyal\u00e1zatoss\u00e1 tette az orsz\u00e1got, hiszen k\u0151vel is, f\u00e1val is par\u00e1zn\u00e1lkodott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mindezek ellen\u00e9re nem t\u00e9rt vissza hozz\u00e1m h\u0171tlen h\u00faga, J\u00fada, eg\u00e9sz sz\u00edv\u00e9vel, hanem csak k\u00e9pmutat\u00f3 m\u00f3don - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt mondta nekem az \u00dar: Igazabb lelk\u0171 az elp\u00e1rtolt Izr\u00e1el, mint a h\u0171tlen J\u00fada."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt indulj, ki\u00e1ltsd ezeket a szavakat \u00e9szak fel\u00e9! Ezt mondd: T\u00e9rj meg, elp\u00e1rtolt Izr\u00e1el - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, akkor nem haragszom r\u00e1tok! Mert \u00e9n h\u0171 vagyok - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, nem tart \u00f6r\u00f6kk\u00e9 haragom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Csak ismerd el b\u0171n\u00f6det, hogy h\u0171tlen\u00fcl elhagytad Istenedet, az Urat. Futkost\u00e1l utaidon az idegenek ut\u00e1n minden bujaz\u00f6ld fa al\u00e1. Csak az \u00e9n szavamra nem hallgattatok - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isten megt\u00e9r\u00e9sre h\u00edv - T\u00e9rjetek meg, elp\u00e1rtolt fiaim! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar - mert \u00e9n vagyok Uratok. Kiv\u00e1lasztok k\u00f6z\u00fcletek v\u00e1rosonk\u00e9nt egyet, nemzets\u00e9genk\u00e9nt kett\u0151t, \u00e9s elviszlek benneteket a Sionra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adok majd nektek sz\u00edvem szerint val\u00f3 p\u00e1sztorokat, akik hozz\u00e1\u00e9rt\u00e9ssel \u00e9s okosan legeltetnek benneteket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s majd megsokasodtok \u00e9s elszaporodtok az orsz\u00e1gban. Abban az id\u0151ben - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar - nem besz\u00e9lnek t\u00f6bb\u00e9 az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1r\u00f3l. Senkinek sem jut esz\u00e9be, nem is emlegetik, nem keresik, \u00e9s nem k\u00e9sz\u00edtik el \u00fajb\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben Jeruzs\u00e1lemet nevezik az \u00dar tr\u00f3nj\u00e1nak; minden nemzet Jeruzs\u00e1lemben gy\u0171l \u00f6ssze, hogy tisztelje az \u00dar nev\u00e9t, \u00e9s nem \u00e9lnek t\u00f6bb\u00e9 gonosz sz\u00edv\u00fck konoks\u00e1ga szerint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben J\u00fada h\u00e1za Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1hoz fog csatlakozni, \u00e9s egy\u00fctt j\u00f6nnek meg \u00e9szak f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l abba az orsz\u00e1gba, amelyet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adtam \u0151seiteknek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A n\u00e9p h\u0171tlens\u00e9ge \u00e9s b\u0171nb\u00e1nata - \u00c9n ezt mondtam: Szeretn\u00e9k veletek \u00fagy b\u00e1nni, mint fiaimmal, \u00e9s nektek adni a k\u00edv\u00e1natos f\u00f6ldet, mint leg\u00e9kesebb \u00f6r\u00f6ks\u00e9get a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt. Azt gondoltam, hogy Aty\u00e1dnak h\u00edvsz engem, \u00e9s nem fordulsz el t\u0151lem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ahogyan egy asszony h\u0171tlen\u00fcl elhagyja h\u00e1zast\u00e1rs\u00e1t, \u00fagy hagytatok el h\u0171tlen\u00fcl engem, Izr\u00e1el h\u00e1za! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hang hallatszik a hegytet\u0151k\u00f6n, Izr\u00e1el fiainak panaszos s\u00edr\u00e1sa, mert rossz \u00fatra t\u00e9rtek, elfelejtett\u00e9k Isten\u00fcket, az Urat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "T\u00e9rjetek meg, elp\u00e1rtolt fiaim! Meggy\u00f3gy\u00edtlak benneteket, b\u00e1r elp\u00e1rtoltatok. Itt vagyunk, elj\u00f6tt\u00fcnk hozz\u00e1d, mert te vagy, Uram, a mi Isten\u00fcnk!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bizony, csak csal\u00e1s folyt a halmokon, zajong\u00e1s a hegyeken. Bizony, csak Isten\u00fcnk, az \u00dar szabad\u00edtja meg Izr\u00e1elt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A gyal\u00e1zatos b\u00e1lv\u00e1ny em\u00e9sztette ifj\u00fakorunk \u00f3ta \u0151seink szerzem\u00e9ny\u00e9t: juhaikat \u00e9s marh\u00e1ikat, fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fetreng\u00fcnk a gyal\u00e1zatban, sz\u00e9gyenp\u00edr a takar\u00f3nk, mert v\u00e9tkezt\u00fcnk Isten\u00fcnk, az \u00dar ellen, mi is, \u0151seink is. Ifj\u00fakorunkt\u00f3l mind a mai napig nem hallgattunk Isten\u00fcnknek, az \u00darnak szav\u00e1ra."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00daj kezdet - Ha meg akarsz t\u00e9rni Izr\u00e1el - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, hozz\u00e1m t\u00e9rj meg! Ha elt\u00e1vol\u00edtod sz\u00ednem el\u0151l f\u00f6rtelmes b\u00e1lv\u00e1nyaidat, ne ingadozz!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha \u0151szint\u00e9n esk\u00fcsz\u00f6l az \u00e9l\u0151 \u00darra, a t\u00f6rv\u00e9nynek \u00e9s az igazs\u00e1gnak megfelel\u0151en, akkor \u00e1ld\u00e1st kapnak t\u0151le a n\u00e9pek, \u00e9s vele dicsekszenek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar a j\u00fadaiaknak \u00e9s a jeruzs\u00e1lemieknek: Sz\u00e1ntsatok fel \u00faj sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet, ne vessetek a t\u00f6visek k\u00f6z\u00e9!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00dar\u00e9rt met\u00e9lkedjetek k\u00f6r\u00fcl, sz\u00edvetek el\u0151b\u0151r\u00e9t t\u00e1vol\u00edts\u00e1tok el, J\u00fada f\u00e9rfiai \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i! K\u00fcl\u00f6nben fell\u00e1ngol haragom, mint a t\u0171z, \u00e9s \u00e9gni fog olthatatlanul gonosztetteitek miatt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Veszedelem j\u00f6n \u00e9szakr\u00f3l - Adj\u00e1tok h\u00edr\u00fcl J\u00fad\u00e1ban, hirdess\u00e9tek Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s mondj\u00e1tok: F\u00fajj\u00e1tok meg a k\u00fcrt\u00f6t orsz\u00e1gszerte! Ki\u00e1ltsatok teljes er\u0151vel, \u00e9s mondj\u00e1tok: Gy\u00fclekezzetek, menj\u00fcnk a meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosokba!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sion fel\u00e9 mutass\u00e1tok az ir\u00e1nyt, fussatok meg\u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl, mert veszedelmet hozok \u00e9szak fel\u0151l, \u00e9s nagy pusztul\u00e1st!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El\u0151j\u00f6tt az oroszl\u00e1n a boz\u00f3tb\u00f3l, elindult a n\u00e9pek puszt\u00edt\u00f3ja, kij\u00f6tt a hely\u00e9r\u0151l, hogy puszt\u00e1v\u00e1 tegye orsz\u00e1godat; v\u00e1rosaid romba d\u0151lnek, lakatlann\u00e1 v\u00e1lnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6ltsetek az\u00e9rt zs\u00e1kruh\u00e1t, s\u00edrjatok \u00e9s jajgassatok, mert nem fordult el r\u00f3lunk az \u00dar izz\u00f3 haragja!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azon a napon - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar - odalesz a kir\u00e1ly b\u00e1tors\u00e1ga \u00e9s a vez\u00e9rek b\u00e1tors\u00e1ga. A papok elsz\u00f6rnyednek, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k elk\u00e9pednek,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondj\u00e1k: \u00d3, Uram, Uram! De nagyon r\u00e1szedted ezt a n\u00e9pet \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet, amikor azt mondtad, hogy b\u00e9kess\u00e9g\u00fcnk lesz, pedig fegyver fenyegeti \u00e9let\u00fcnket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben ezt mondj\u00e1k majd ennek a n\u00e9pnek \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek: Heves sz\u00e9l f\u00faj a hegytet\u0151kr\u0151l a puszt\u00e1ban n\u00e9pem le\u00e1ny\u00e1ra. Nem a gabona szelel\u00e9s\u00e9hez \u00e9s tiszt\u00edt\u00e1s\u00e1hoz val\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Er\u0151sebb sz\u00e9l ez ann\u00e1l, r\u00e1m is t\u00e1mad, az\u00e9rt most \u00e9n is \u00edt\u00e9letet hirdetek f\u00f6l\u00f6tt\u00fck."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dagy j\u00f6n, mint a fellegek, harci kocsijai mint a forg\u00f3sz\u00e9l, lovai gyorsabbak a sasokn\u00e1l. Jaj nek\u00fcnk, elveszt\u00fcnk!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tiszt\u00edtsd meg sz\u00edvedet a gonoszt\u00f3l, \u00f3, Jeruzs\u00e1lem, hogy megszabadulhass! Meddig maradnak m\u00e9g benned \u00e1lnok gondolataid?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00edrn\u00f6k szava hangzik D\u00e1nb\u00f3l, v\u00e9szhirdet\u0151\u00e9 Efraim hegy\u00e9r\u0151l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Figyelmeztess\u00e9tek a n\u00e9peket, vigy\u00e9tek h\u00edr\u00fcl Jeruzs\u00e1lemnek: Ostroml\u00f3k j\u00f6nnek messze f\u00f6ldr\u0151l, ki\u00e1ltoznak J\u00fada v\u00e1rosai ellen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mint mez\u0151\u0151r\u00f6k veszik k\u00f6r\u00fcl, mert p\u00e1rtot \u00fct\u00f6tt ellenem - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A te utaid \u00e9s tetteid okozt\u00e1k ezt. A te gonoszs\u00e1god miatt t\u00f6rt\u00e9nik ez. Bizony, keserves, a sz\u00edvedig \u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta keserg\u00e9se - \u00d3, hogy gy\u00f6tr\u0151dik eg\u00e9sz bens\u0151m, elszorul a sz\u00edvem! H\u00e1borog a sz\u00edvem, nem hallgathatok, mert lelkemben hallom m\u00e1r a k\u00fcrtsz\u00f3t, a harci riad\u00f3t!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Roml\u00e1s roml\u00e1st \u00e9r, elpusztul az eg\u00e9sz orsz\u00e1g. Hirtelen pusztulnak el s\u00e1traim, egy pillanat alatt s\u00e1torponyv\u00e1im."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Meddig kell m\u00e9g hadijelv\u00e9nyt l\u00e1tnom \u00e9s k\u00fcrtsz\u00f3t hallanom?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bizony, bolond az \u00e9n n\u00e9pem, nem ismernek engem! Fiaim esztelenek, nem \u00e9rtelmesek! Csak arra b\u00f6lcsek, hogy rosszat tegyenek, de j\u00f3t tenni nem tudnak!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e1tom a f\u00f6ldet: kietlen \u00e9s puszta, \u00e9s az eget: nincs vil\u00e1goss\u00e1ga!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e1tom a hegyeket: megrend\u00fclnek, \u00e9s a halmok mind inognak!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e1tom, hogy nincs ember, \u00e9s az \u00e9g minden madara elmenek\u00fclt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e1tom, hogy a d\u00fasan term\u0151 f\u00f6ld puszt\u00e1v\u00e1 lett, \u00e9s minden v\u00e1rosa \u00f6sszeomlott az \u00dar tekintet\u00e9t\u0151l, l\u00e1ngol\u00f3 haragj\u00e1t\u00f3l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: Siv\u00e1r lesz az eg\u00e9sz orsz\u00e1g, b\u00e1r v\u00e9get nem vetek neki."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez\u00e9rt gy\u00e1szol a f\u00f6ld, \u00e9s els\u00f6t\u00e9tedik ott fenn az \u00e9g, mert kimondtam, amit hat\u00e1roztam, nem b\u00e1nom meg, \u00e9s nem t\u00e9rek el t\u0151le."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A lovasok \u00e9s \u00edj\u00e1szok ki\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1t\u00f3l menek\u00fcl az eg\u00e9sz v\u00e1ros. Bemennek a s\u0171r\u0171 erd\u0151be, \u00e9s felm\u00e1sznak a szikl\u00e1kra. Minden v\u00e1ros elhagyott lesz, senki sem lakik benn\u00fck."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "H\u00e1t te, pusztul\u00e1sra \u00edt\u00e9lt, mit csin\u00e1lsz? B\u00edborba \u00f6lt\u00f6z\u00f6l, arany\u00e9kszerekkel \u00e9kes\u00edted magad, fest\u00e9kkel k\u00e9sz\u00edted ki a szemedet? Hi\u00e1ba sz\u00e9p\u00edtgeted magad: szeret\u0151id megvetettek, \u00e9letedre t\u00f6rnek!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mintha vaj\u00fad\u00f3 asszony hangj\u00e1t hallan\u00e1m, az el\u0151sz\u00f6r sz\u00fcl\u0151 n\u0151 sikolt\u00e1s\u00e1t. Sion le\u00e1nya kit\u00e1rja kez\u00e9t, zih\u00e1lva ki\u00e1ltja: Jaj nekem, \u00f6sszeroskadok a gyilkosok miatt!"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten sz\u00f6rny\u0171 \u00edt\u00e9lete jogos - J\u00e1rj\u00e1tok be Jeruzs\u00e1lem utc\u00e1it, n\u00e9zzetek sz\u00e9t, tudakoz\u00f3djatok, kutass\u00e1tok \u00e1t tereit! Tal\u00e1lhat\u00f3-e, van-e olyan ember, aki t\u00f6rv\u00e9ny szerint \u00e9l, \u00e9s igazs\u00e1gra t\u00f6rekszik? Akkor megbocs\u00e1tok ennek a v\u00e1rosnak!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e9g ha azt mondj\u00e1k is: \u00c9l az \u00dar! - akkor is hamisan esk\u00fcsznek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pedig te, Uram, az igazs\u00e1got n\u00e9zed. Megverted \u0151ket, de nem f\u00e1jt nekik, irtottad \u0151ket, de nem akart\u00e1k megfogadni az int\u00e9st. K\u0151kem\u00e9ny maradt az arcuk, nem akartak megt\u00e9rni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A vezet\u0151k b\u0171ne - Azt gondoltam, hogy csak a nincstelenek ilyen oktalanok, mert nem ismerik az \u00dar \u00fatj\u00e1t, Isten\u00fck t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elmegyek h\u00e1t az el\u0151kel\u0151kh\u00f6z, \u00e9s besz\u00e9lek vel\u00fck, \u0151k biztosan ismerik az \u00dar \u00fatj\u00e1t, Isten\u00fck t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t! De \u00e9ppen \u0151k t\u00f6rt\u00e9k \u00f6ssze ezt az ig\u00e1t, szaggatt\u00e1k le a k\u00f6teleket!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az\u00e9rt leter\u00edti \u0151ket az erd\u0151b\u0151l kij\u00f6v\u0151 oroszl\u00e1n, elpuszt\u00edtja \u0151ket a pusztai farkas; p\u00e1rduc \u00f3l\u00e1lkodik v\u00e1rosaikn\u00e1l, sz\u00e9tt\u00e9pi, aki csak kij\u00f6n onnan. Mert sokszor v\u00e9tkeztek, s\u00falyosan t\u00e9velyegnek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hogyan bocs\u00e1thatn\u00e9k meg neked? Hiszen fiaid elhagytak engem, \u00e9s nem Istenre esk\u00fcsznek. J\u00f3l tartottam \u0151ket, m\u00e9gis h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k, \u00e9s par\u00e1zna n\u0151 h\u00e1z\u00e1ban tolongnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vih\u00e1ncol\u00f3 m\u00e9nekk\u00e9 lettek, mindegyik a m\u00e1s feles\u00e9g\u00e9re nyer\u00edt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne toroljam meg ezeket - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s ne \u00e1lljak bossz\u00fat az ilyen n\u00e9pen?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Menjetek f\u00f6l sz\u0151l\u0151hegyeire, \u00e9s puszt\u00edts\u00e1tok, de ne vessetek v\u00e9get neki! T\u00e1vol\u00edts\u00e1tok el vadhajt\u00e1sait, mert nem az \u00dar\u00e9i azok!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony, eg\u00e9szen h\u0171tlen lett hozz\u00e1m Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada h\u00e1za - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megtagadt\u00e1k az Urat, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Nincsen \u0151, nem \u00e9rhet benn\u00fcnket veszedelem, nem l\u00e1tunk fegyvert \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9get."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k csak fecsegnek, \u00e9s nem az ige sz\u00f3l bel\u0151l\u00fck. Csak ennyibe kell venni \u0151ket!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar, a Seregek Istene: Mivel ti \u00edgy besz\u00e9ltek, most \u00e9n t\u0171zz\u00e9 teszem ig\u00e9met a sz\u00e1dban, ezt a n\u00e9pet pedig f\u00e1v\u00e1, hogy megem\u00e9ssze \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A f\u00e9lelmetes ellens\u00e9g - Egy messzir\u0151l val\u00f3 n\u00e9pet hozok majd ellened, Izr\u00e1el h\u00e1za! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. R\u00e9gi n\u00e9p ez, \u0151sid\u0151b\u0151l val\u00f3 n\u00e9p, olyan n\u00e9p, amelynek nyelv\u00e9t sem ismered, nem \u00e9rted, mit besz\u00e9l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tegze olyan, mint a nyitott s\u00edr, mindny\u00e1jan h\u0151s\u00f6k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megem\u00e9szti arat\u00e1sodat \u00e9s kenyeredet, megem\u00e9szti fiaidat \u00e9s le\u00e1nyaidat, megem\u00e9szti juhaidat \u00e9s marh\u00e1idat, megem\u00e9szti sz\u0151l\u0151det \u00e9s f\u00fcgef\u00e1dat. Er\u0151s v\u00e1rosaidat pedig, amelyekben b\u00edzol, fegyverrel rombolja le."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A fogs\u00e1g oka - De m\u00e9g akkor sem vetek v\u00e9get nektek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha pedig azt k\u00e9rdezik: Mi\u00e9rt tette vel\u00fcnk mindezt Isten\u00fcnk, az \u00dar? - akkor \u00edgy felelj nekik: Ahogyan elhagytatok engem, \u00e9s idegen isteneknek szolg\u00e1ltatok orsz\u00e1gotokban, ugyan\u00fagy fogtok idegeneknek szolg\u00e1lni olyan orsz\u00e1gban, amely nem a ti\u00e9tek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Engedetlen n\u00e9p \u00e9s kapzsi vezet\u0151k - Mondj\u00e1tok meg J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1nak, \u00e9s hirdess\u00e9tek J\u00fad\u00e1ban:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok csak, oktalan \u00e9s esztelen n\u00e9p, amelynek van szeme, de nem l\u00e1t, van f\u00fcle, de nem hall!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem f\u00e9ltek engem - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, nem remegtek t\u0151lem? Hiszen \u00e9n szabtam hat\u00e1rt homokb\u00f3l a tengernek, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 g\u00e1tk\u00e9nt, melyet nem h\u00e1ghat \u00e1t. Ostromolja ugyan, de nem b\u00edr vele, hull\u00e1mai z\u00fagnak, de nem h\u00e1ghatj\u00e1k \u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ennek a n\u00e9pnek l\u00e1zong\u00f3 \u00e9s dacos sz\u00edve van, \u00e1lland\u00f3an l\u00e1zadozik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Esz\u00fckbe sem jut, hogy f\u00e9lj\u00e9k Isten\u00fcket, az Urat, aki az \u0151szi \u00e9s a tavaszi es\u0151t megadja a maga idej\u00e9ben, \u00e9s biztos\u00edtja az arat\u00e1sra rendelt heteket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "B\u0171neitek miatt elmaradnak ezek, v\u00e9tkeitek miatt elestek e javakt\u00f3l!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert b\u0171n\u00f6s\u00f6k vannak n\u00e9pem k\u00f6z\u00f6tt, orvul leselkednek, mint a madar\u00e1szok, t\u0151rt vetnek, hogy embereket fogjanak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mint a mad\u00e1rral teli kos\u00e1r, \u00fagy tele van h\u00e1zuk alattomoss\u00e1ggal: \u00edgy lettek hatalmasok \u00e9s gazdagok."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Megh\u00edztak, k\u00f6v\u00e9rek, gonosz besz\u00e9d\u00fckben nem ismernek hat\u00e1rt, nem hoznak \u00edt\u00e9letet az \u00e1rv\u00e1k \u00fcgy\u00e9ben, hogy boldogulhassanak, a szeg\u00e9nyek igaz\u00e1t nem v\u00e9dik meg."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ne toroljam meg ezeket - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s ne \u00e1lljak bossz\u00fat az ilyen n\u00e9pen?!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sz\u00f6rny\u0171 \u00e9s borzaszt\u00f3 dolgok t\u00f6rt\u00e9nnek az orsz\u00e1gban:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak, a papok tetsz\u00e9s\u00fck szerint hatalmaskodnak, n\u00e9pem pedig ezt szereti! De mit tesznek majd, ha itt lesz a v\u00e9g?!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6zel a v\u00e9g - Benj\u00e1min fiai, menek\u00fcljetek Jeruzs\u00e1lemb\u0151l! F\u00fajj\u00e1tok meg a k\u00fcrt\u00f6t Tek\u00f3\u00e1ban, adjatok v\u00e9szjelet B\u00e9t-Hakkeremben! Mert veszedelem fenyeget \u00e9szak fel\u0151l, \u00e9s nagy roml\u00e1s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtom Sion le\u00e1ny\u00e1t, a sz\u00e9pet \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9gest."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e1sztorok j\u00f6nnek ellene ny\u00e1jaikkal egy\u00fctt, s\u00e1trakat vernek k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte, legeltet mindegyik, ahol csak \u00e9ri:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fcljetek a h\u00e1bor\u00fara ellene, induljatok, vonuljunk f\u00f6l d\u00e9lben! - Jaj nek\u00fcnk, mert est\u00e9re fordult a nap, \u00e9s ny\u00falnak m\u00e1r az esteli \u00e1rnyak!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rajta, vonuljunk f\u00f6l m\u00e9g az \u00e9jjel, puszt\u00edtsuk el palot\u00e1it!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura: V\u00e1gjatok ki f\u00e1kat, \u00e9s emeljetek t\u00f6lt\u00e9st Jeruzs\u00e1lem ellen, a b\u00fcntet\u00e9sre \u00edt\u00e9lt v\u00e1ros ellen, ahol csupa zsarolt javak vannak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ahogyan frissen tartja viz\u00e9t a k\u00fat, \u00fagy tartja ez frissen gonoszs\u00e1g\u00e1t. Er\u0151szakr\u00f3l \u00e9s elnyom\u00e1sr\u00f3l h\u00edres, minden\u00fctt betegs\u00e9get \u00e9s sebeket l\u00e1tok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fogadd el a feny\u00edt\u00e9st, Jeruzs\u00e1lem, k\u00fcl\u00f6nben el kell szakadnom t\u0151led, \u00e9s siv\u00e1r, lakatlan f\u00f6ldd\u00e9 teszlek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta szent haragja - \u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura: Az utols\u00f3 szemig szedd meg, mint a sz\u0151l\u0151t, Izr\u00e1el marad\u00e9k\u00e1t, tedd r\u00e1juk kezedet, mint a sz\u00fcretel\u0151 a vessz\u0151kre!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kinek mondjam el, kit h\u00edvjak tan\u00fanak, hogy hallj\u00e1k? K\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen a f\u00fcl\u00fck, nem tudnak figyelni. Gyal\u00e1zz\u00e1k az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, nem lelik kedv\u00fcket benne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar haragja t\u00f6lt el engem, nem tudom m\u00e1r magamban tartani. T\u00f6ltsd ki az utc\u00e1n a gyermekekre meg az ifjak t\u00e1rsas\u00e1g\u00e1ra! Foglyul esik f\u00e9rfi \u00e9s n\u0151, \u00f6reg \u00e9s aggasty\u00e1n egyar\u00e1nt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e1zaik m\u00e1sok\u00e9 lesznek, f\u00f6ldj\u00fckkel \u00e9s feles\u00e9g\u00fckkel egy\u00fctt, ha kiny\u00fajtom kezemet az orsz\u00e1g lak\u00f3ira! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hiszen apraja-nagyja mind nyer\u00e9szked\u00e9sre adta mag\u00e1t, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja, papja mind hamiss\u00e1got m\u0171vel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e9pem roml\u00e1s\u00e1t \u00fagy gy\u00f3gy\u00edtj\u00e1k, hogy k\u00f6nnyelm\u0171en mondogatj\u00e1k: B\u00e9kess\u00e9g, b\u00e9kess\u00e9g! - de nincs b\u00e9kess\u00e9g!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00e9gyenkezni\u00fck kellene, mert ut\u00e1latos, amit tettek. De nem akarnak sz\u00e9gyenkezni, \u00e9s m\u00e1r pirulni sem tudnak. Az\u00e9rt elesnek az \u00f6sszeoml\u00e1skor, elbuknak a megtorl\u00e1s idej\u00e9n - mondta az \u00dar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isten hi\u00e1ba akarta megmenteni n\u00e9p\u00e9t - \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00c1lljatok ki az utakra, \u00e9s n\u00e9zzetek sz\u00e9t, k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6djetek az \u0151si \u00f6sv\u00e9nyek ut\u00e1n, melyik a j\u00f3 \u00fat, \u00e9s azon j\u00e1rjatok, akkor nyugalmat tal\u00e1ltok lelketeknek! De \u0151k ezt mondt\u00e1k: Nem megy\u00fcnk!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0150r\u00f6ket is \u00e1ll\u00edtottam f\u00f6l\u00e9j\u00fck, hogy figyeljenek a k\u00fcrt szav\u00e1ra. De \u0151k ezt mondt\u00e1k: Nem figyel\u00fcnk!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hallj\u00e1tok, n\u00e9pek, \u00e9s tudd meg te, gy\u00fclekezet, mi v\u00e1r r\u00e1juk!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Halld meg, te f\u00f6ld! \u00cdme, veszedelmet hozok erre a n\u00e9pre: saj\u00e1t gondolataik gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, mert nem figyeltek besz\u00e9demre, \u00e9s tan\u00edt\u00e1somat megvetett\u00e9k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Minek nekem a t\u00f6mj\u00e9n, mely Seb\u00e1b\u00f3l \u00e9rkezik, \u00e9s a messze f\u00f6ldr\u0151l val\u00f3 j\u00f3 illat\u00fa n\u00e1d? \u00c9g\u0151\u00e1ldozataitok nem kedvesek, v\u00e9res\u00e1ldozataitok nem tetszenek nekem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: Buktat\u00f3kat \u00e1ll\u00edtok e n\u00e9p el\u00e9, \u00e9s elbuknak benn\u00fck ap\u00e1k \u00e9s fiak egyar\u00e1nt, elpusztulnak a szomsz\u00e9dok \u00e9s a bar\u00e1tok."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00e9szaki ellens\u00e9g - \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00cdme, egy n\u00e9p j\u00f6n \u00e9szak f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, nagy nemzet kel f\u00f6l a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9r\u0151l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdjat \u00e9s kopj\u00e1t ragadnak, kegyetlenek, nem irgalmaznak. Hangjuk z\u00fag, mint a tenger, \u00e9s lovakon nyargalnak. Mint harcosok sorakoznak ellened, Sion le\u00e1nya."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hallottuk a h\u00edr\u00e9t: kez\u00fcnk elernyedt, szorong\u00e1s vett er\u0151t rajtunk, vonagl\u00e1s, mint a sz\u00fcl\u0151 asszonyon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ne menj ki a mez\u0151re, \u00e9s ne j\u00e1rj az \u00faton, mert ellens\u00e9g kardja v\u00e1r, \u00e9s iszonyat minden\u00fctt!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e9pem le\u00e1nya, \u00f6lt\u00f6zz zs\u00e1kruh\u00e1ba, fetrengj a hamuban! Gy\u00e1szolj, mintha egysz\u00fcl\u00f6tted\u00e9rt tenn\u00e9d, zokogj keservesen! Mert hirtelen elj\u00f6n a puszt\u00edt\u00f3 ellen\u00fcnk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A csal\u00f3dott pr\u00f3f\u00e9ta - N\u00e9pem megvizsg\u00e1l\u00f3j\u00e1v\u00e1, kutat\u00f3j\u00e1v\u00e1 rendeltelek, hogy megismerd \u00e9s megvizsg\u00e1ld \u00e9let\u00e9t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan elvetem\u00fclt l\u00e1zad\u00f3k, r\u00e1galmakat terjesztenek; k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges r\u00e9z \u00e9s vas, az is mind hitv\u00e1ny."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Zih\u00e1lt a f\u00fajtat\u00f3, de csak \u00f3lom ker\u00fclt ki a t\u0171zb\u0151l; hi\u00e1ba a folytonos olvaszt\u00e1s, mert a gonoszok nem tiszt\u00edthat\u00f3k meg."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eldobnival\u00f3 ez\u00fcstnek h\u00edvj\u00e1k \u0151ket, mert az \u00dar elveti \u0151ket."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A templomba vetett hamis hit - Ezt a parancsot kapta Jeremi\u00e1s az \u00dart\u00f3l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1llj az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak kapuj\u00e1ba, \u00e9s \u00edgy hirdesd ott az ig\u00e9t: Hallj\u00e1tok az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, j\u00fadaiak mind, akik bementek ezeken a kapukon, hogy leboruljatok az \u00dar el\u0151tt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Jobb\u00edts\u00e1tok meg \u00fatjaitokat \u00e9s tetteiteket, akkor megengedem, hogy ezen a helyen tart\u00f3zkodjatok!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne b\u00edzzatok ilyen hazug szavakban: az \u00dar temploma, az \u00dar temploma, az \u00dar temploma van itt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert csak ha igaz\u00e1n megjobb\u00edtj\u00e1tok \u00fatjaitokat \u00e9s tetteiteket, ha igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9ltek ember \u00e9s embert\u00e1rsa k\u00f6z\u00f6tt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ha a j\u00f6vev\u00e9nyt, \u00e1rv\u00e1t \u00e9s \u00f6zvegyet nem nyomj\u00e1tok el, \u00e9s \u00e1rtatlan v\u00e9rt sem ontotok ezen a helyen, nem k\u00f6vettek m\u00e1s isteneket a magatok roml\u00e1s\u00e1ra:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "akkor megengedem, hogy ezen a helyen tart\u00f3zkodjatok, azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet \u0151seiteknek adtam, \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ti hazug szavakban b\u00edztok, amelyek semmit sem \u00e9rnek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Loptok, gyilkoltok, par\u00e1zn\u00e1lkodtok, hamisan esk\u00fcszt\u00f6k, a Baalnak t\u00f6mj\u00e9neztek, \u00e9s m\u00e1s isteneket k\u00f6vettek, akiket nem ismertek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n idej\u00f6tt\u00f6k, \u00e9s meg\u00e1lltok el\u0151ttem ebben a h\u00e1zban, amelyet az \u00e9n nevemr\u0151l neveztek el, \u00e9s ezt mondj\u00e1tok: Megszabadultunk! De azut\u00e1n ugyanazokat az ut\u00e1latos dolgokat k\u00f6vetitek el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vajon rabl\u00f3k barlangj\u00e1nak n\u00e9zitek ezt a h\u00e1zat, amelyet az \u00e9n nevemr\u0151l neveztek el? Majd \u00e9n is annak n\u00e9zem! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A templom elpusztul - Menjetek csak el szent helyemre, Sil\u00f3ba, ahol el\u0151sz\u00f6r szereztem lak\u00e1st nevemnek, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg, hogyan b\u00e1ntam vele, n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek a gonoszs\u00e1ga miatt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most pedig, mivel ilyen dolgokat k\u00f6vettetek el - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, b\u00e1r \u00e9n intettelek benneteket, idej\u00e9ben intettelek, de ti nem hallgattatok r\u00e1m, sz\u00f3ltam nektek, de nem v\u00e1laszoltatok,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "az\u00e9rt \u00fagy b\u00e1nok ezzel a h\u00e1zzal, amelyet nevemr\u0151l neveztek el, amelyben bizakodtok, \u00e9s ezzel a szent hellyel, amelyet nektek \u00e9s \u0151seiteknek adtam, ahogyan Sil\u00f3val b\u00e1ntam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s elvetlek benneteket sz\u00ednem el\u0151l, ahogyan elvetettem testv\u00e9reiteket, Efraimnak minden ivad\u00e9k\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00e9g kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9t tisztelik Isten helyett - Te pedig ne im\u00e1dkozz ez\u00e9rt a n\u00e9p\u00e9rt, ne mondj \u00e9rt\u00fck esdekl\u0151 im\u00e1ds\u00e1got, ne is k\u00e9rlelj engem, mert nem hallgatlak meg!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem l\u00e1tod, mit csin\u00e1lnak J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utc\u00e1in?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A fiak f\u00e1t szedegetnek, az ap\u00e1k t\u00fczet gy\u00fajtanak, az asszonyok pedig t\u00e9szt\u00e1t gy\u00farnak, hogy \u00e1ldozati s\u00fctem\u00e9nyeket k\u00e9sz\u00edtsenek az \u00e9g kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9nek, \u00e9s ital\u00e1ldozatot mutassanak be m\u00e1s isteneknek, \u00e9s ezzel bosszantsanak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vajon nekem okoznak bossz\u00fas\u00e1got - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, nem saj\u00e1t maguknak? Mert majd sz\u00e9gyen bor\u00edtja arcukat!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: L\u00e1ngol\u00f3 haragom ki\u00e1rad erre a szent helyre, emberre \u00e9s \u00e1llatra, a mez\u0151k f\u00e1j\u00e1ra \u00e9s a f\u00f6ld gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9re. \u00c9gni fog, nem alszik ki!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Engedelmess\u00e9get k\u00f6vetel az \u00dar, nem \u00e1ldozatot - Ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u00c9g\u0151\u00e1ldozataitokat rakj\u00e1tok v\u00e9res\u00e1ldozataitok mell\u00e9, \u00e9s egy\u00e9tek meg a h\u00fast!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert nem az \u00e9g\u0151- \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozatokr\u00f3l besz\u00e9ltem \u0151seitekkel, \u00e9s nem azokr\u00f3l adtam parancsolatot nekik, amikor kihoztam \u0151ket Egyiptomb\u00f3l,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "hanem ezt parancsoltam nekik: Hallgassatok az \u00e9n szavamra, akkor \u00e9n Istenetek leszek, ti pedig az \u00e9n n\u00e9pem lesztek. Mindig azon az \u00faton j\u00e1rjatok, amelyet \u00e9n mutatok nektek, hogy j\u00f3 dolgotok legyen!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De nem hallgattak \u00e9s nem figyeltek r\u00e1m, hanem meg\u00e1talkodott gonosz sz\u00edv\u00fck tan\u00e1cs\u00e1t k\u00f6vett\u00e9k, h\u00e1tukat ford\u00edtott\u00e1k fel\u00e9m, \u00e9s nem arcukat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Att\u00f3l fogva, hogy kij\u00f6ttek \u0151seitek Egyiptomb\u00f3l, \u00e1lland\u00f3an k\u00fcldtem hozz\u00e1tok szolg\u00e1imat, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, idej\u00e9ben k\u00fcldtem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De nem hallgattak \u00e9s nem figyeltek r\u00e1m, hanem megmakacsolt\u00e1k magukat, \u00e9s gonoszabbak lettek, mint \u0151seik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor elmondod nekik mindezt, nem fognak hallgatni r\u00e1d, \u00e9s b\u00e1r sz\u00f3lsz nekik, nem fognak v\u00e1laszolni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondd nekik: Ez az a n\u00e9p, amely nem hallgatott Isten\u00e9nek, az \u00darnak szav\u00e1ra, \u00e9s nem fogadta el a figyelmeztet\u00e9st! Odavan az igazs\u00e1g, kiveszett sz\u00e1jukb\u00f3l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "B\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s \u00e9s gyermek\u00e1ldozat - Ny\u00edrd le hajkoron\u00e1d, \u00e9s dobd el, kezdj gy\u00e1sz\u00e9nekbe a hegytet\u0151k\u00f6n, mert megvetette, eltasz\u00edtotta az \u00dar a nemzed\u00e9ket, amelyre megharagudott!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert olyat k\u00f6vettek el a j\u00fadaiak, amit rossznak l\u00e1tok - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. F\u00f6rtelmes b\u00e1lv\u00e1nyaikat abban a h\u00e1zban \u00e1ll\u00edtott\u00e1k f\u00f6l, amelyet nevemr\u0151l neveztek el, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 tett\u00e9k azt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6l\u00e9p\u00edtett\u00e9k a T\u00f3fet \u00e1ldoz\u00f3halmait a Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgy\u00e9ben, t\u0171zben \u00e9gett\u00e9k el fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat, pedig ezt nem parancsoltam, s\u0151t eszembe sem jutott."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az\u00e9rt elj\u00f6n az az id\u0151 - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, amikor nem besz\u00e9lnek t\u00f6bb\u00e9 a T\u00f3fetr\u0151l \u00e9s Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgy\u00e9r\u0151l, hanem az \u00f6ld\u00f6kl\u00e9s v\u00f6lgy\u00e9r\u0151l, mert a T\u00f3fetben fognak temetkezni m\u00e1s hely h\u00edj\u00e1n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E n\u00e9p halottai az \u00e9g madarainak \u00e9s a f\u00f6ld \u00e1llatainak martal\u00e9k\u00e1v\u00e1 lesznek, \u00e9s senki sem riasztja el \u0151ket."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V\u00e9get vetek J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utc\u00e1in a hangos, vid\u00e1m \u00f6rvendez\u00e9snek, a v\u0151leg\u00e9ny \u00e9s a menyasszony \u00f6r\u00f6m\u00e9nek, mert romm\u00e1 lesz az orsz\u00e1g."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A csillagim\u00e1d\u00e1s b\u00fcntet\u00e9se - Abban az id\u0151ben - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, kisz\u00f3rj\u00e1k majd s\u00edrjukb\u00f3l J\u00fada kir\u00e1lyainak \u00e9s vez\u00e9reinek csontjait, a papoknak, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosainak csontjait."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kiter\u00edtik azokat a nap, a hold \u00e9s az \u00e9g eg\u00e9sz serege el\u00e9, amelyeket szerettek, tiszteltek \u00e9s k\u00f6vettek, amelyekhez folyamodtak, \u00e9s amelyek el\u0151tt leborultak. Nem szedik \u00f6ssze, nem temetik el, tr\u00e1gy\u00e1v\u00e1 lesznek a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akik pedig megmaradnak ebb\u0151l a gonosz nemzets\u00e9gb\u0151l, az eg\u00e9sz marad\u00e9k, ink\u00e1bb v\u00e1lasztan\u00e1 majd a hal\u00e1lt, mint az \u00e9letet b\u00e1rhol, ahov\u00e1 a megmaradtakat sz\u00e9tsz\u00f3rtam - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Izr\u00e1el konoks\u00e1ga - Mondd meg nekik, hogy \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: Ha elesik valaki, nem kel-e f\u00f6l? Ha helytelen \u00fatra t\u00e9r, nem fordul-e vissza?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mi\u00e9rt t\u00e9rt t\u00e9v\u00fatra ez a n\u00e9p, mi\u00e9rt t\u00e9velyeg \u00e1lland\u00f3an Jeruzs\u00e1lem? Mi\u00e9rt ragaszkodik a csal\u00e1rds\u00e1ghoz, \u00e9s mi\u00e9rt nem akar megt\u00e9rni?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Figyeltem, \u00e9s hallottam, hogy nem \u0151szint\u00e9n besz\u00e9lnek. Senki sem b\u00e1nja gonoszs\u00e1g\u00e1t, \u00e9s nem mondja: Mit tettem?! Mindenki \u00f6ssze-vissza futkos, mint a harcban sz\u00e1guldoz\u00f3 lovak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9g a g\u00f3lya is, az \u00e9gen, tudja k\u00f6lt\u00f6z\u00e9se idej\u00e9t, a gerlice, a fecske \u00e9s a daru is vigy\u00e1z, mikor kell megj\u00f6nnie, csak az \u00e9n n\u00e9pem nem ismeri az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hogyan mondhatj\u00e1tok: B\u00f6lcsek vagyunk, n\u00e1lunk van az \u00dar tan\u00edt\u00e1sa! Hiszen hazugs\u00e1gg\u00e1 tette ezt az \u00edr\u00e1stud\u00f3k hazug tolla!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sz\u00e9gyent vallottak a b\u00f6lcsek, megijedtek, zavarba j\u00f6ttek. Mit is \u00e9r a b\u00f6lcsess\u00e9g\u00fck, ha megvetett\u00e9k az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00edt\u00e9let s\u00falyos lesz - Az\u00e9rt asszonyaikat m\u00e1soknak adom, mez\u0151iket a h\u00f3d\u00edt\u00f3knak, mert apraja-nagyja mind nyer\u00e9szked\u00e9sre adta mag\u00e1t, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja \u00e9s papja mind hamiss\u00e1got m\u0171vel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e9pem baj\u00e1t \u00fagy gy\u00f3gy\u00edtj\u00e1k, hogy k\u00f6nnyelm\u0171en mondogatj\u00e1k: B\u00e9kess\u00e9g, b\u00e9kess\u00e9g! - de nincs b\u00e9kess\u00e9g!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sz\u00e9gyenkezni\u00fck kellene, mert ut\u00e1latos, amit tettek. De nem akarnak sz\u00e9gyenkezni, \u00e9s m\u00e1r pirulni sem tudnak. Az\u00e9rt elesnek az \u00f6sszeoml\u00e1skor, elbuknak a megtorl\u00e1s idej\u00e9n! - mondta az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sz\u00fcretelni akartam n\u00e1luk - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, de nincs sz\u0151l\u0151 a t\u0151k\u00e9n, nincs f\u00fcge a f\u00e1n, levele is elhervadt. Ez\u00e9rt sorsukra hagyom \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mi\u00e9rt maradunk veszteg? Gy\u0171ljetek \u00f6ssze, menj\u00fcnk az er\u0151s v\u00e1rosokba, hogy ott nyugton legy\u00fcnk! De Isten\u00fcnk, az \u00dar \u00fagy ad nyugtot, hogy m\u00e9rget ad innunk, hiszen v\u00e9tkezt\u00fcnk az \u00dar ellen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9gre v\u00e1runk, de nem lesz semmi j\u00f3; a gy\u00f3gyul\u00e1s idej\u00e9re, de j\u00f6n a retteg\u00e9s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1n fel\u0151l hallatszik lovainak pr\u00fcszk\u00f6l\u00e9se, m\u00e9neinek nyer\u00edt\u00e9s\u00e9t\u0151l reng az eg\u00e9sz f\u00f6ld. Meg\u00e9rkezve megem\u00e9sztik az eg\u00e9sz orsz\u00e1got: a v\u00e1rost \u00e9s lak\u00f3it."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bizony, m\u00e9rges k\u00edgy\u00f3kat k\u00fcld\u00f6k r\u00e1tok, amelyeken nem fog a var\u00e1zsl\u00e1s, \u00e9s megmarnak benneteket! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta elsiratja n\u00e9p\u00e9t - Gy\u00f3gy\u00edthatatlan vagyok, gond terhel, beteg a sz\u00edvem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e9pem ki\u00e1lt\u00e1sa hangzik messze f\u00f6ldr\u0151l: H\u00e1t nincs az \u00dar a Sionon? Nincs m\u00e1r ott Kir\u00e1lya? Mi\u00e9rt bosszantottak engem b\u00e1lv\u00e1nyokkal, idegen hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gokkal?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elm\u00falt az arat\u00e1s, v\u00e9get \u00e9rt a ny\u00e1r, \u00e9s mi nem szabadultunk meg!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e9pem \u00f6sszet\u00f6r\u00e9se engem is \u00f6sszet\u00f6rt; gy\u00e1szolok, r\u00e9m\u00fclet fogott el."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nincs balzsamolaj Gile\u00e1dban, nincs ott orvos? Mi\u00e9rt nem tud begy\u00f3gyulni n\u00e9pemnek a sebe?"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz n\u00e9p romlott - B\u00e1rcsak lenne a puszt\u00e1ban egy kunyh\u00f3m az \u00fat ment\u00e9n! Elhagyn\u00e1m n\u00e9pemet, elmenn\u00e9k t\u0151le, mert mindenki h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151, h\u0171tlen t\u00e1rsas\u00e1g!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nyelv\u00fck olyan, mint a kifesz\u00edtett \u00edj, hazugs\u00e1ggal \u00e9s nem igazs\u00e1ggal hatalmaskodnak az orsz\u00e1gban! Egyik gonoszs\u00e1got a m\u00e1sik ut\u00e1n k\u00f6vetik el, de engem nem ismernek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindenki \u0151rizkedj\u00e9k felebar\u00e1tj\u00e1t\u00f3l, ne b\u00edzzatok a testv\u00e9rben sem! Hiszen m\u00e9g a testv\u00e9r is mind meg akar csalni, r\u00e1galmakat terjeszt m\u00e9g a felebar\u00e1t is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Becsapj\u00e1k egym\u00e1st az emberek, nem mondanak igazat. Hazug besz\u00e9ddel koptatj\u00e1k nyelv\u00fcket, belef\u00e1radnak a romlotts\u00e1gba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lak\u00f3helyed \u00e1lnoks\u00e1g tany\u00e1ja; az \u00e1lnoks\u00e1g miatt tudni sem akarnak r\u00f3lam - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura: Megolvasztom, megvizsg\u00e1lom \u0151ket, mi m\u00e1st tehetn\u00e9k n\u00e9pemmel?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gyilkos ny\u00edl a nyelv\u00fck, sz\u00e1juk \u00e1lnok m\u00f3don besz\u00e9l, b\u00e9k\u00e9sen besz\u00e9lnek egym\u00e1ssal, de magukban cselt sz\u0151nek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne toroljam meg ezeket - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar - \u00e9s ne \u00e1lljak bossz\u00fat az ilyen n\u00e9pen?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta sirat\u00f3\u00e9neke - Zokogva siratom a hegyeket, gy\u00e1szolom a puszta legel\u0151it, mert ki\u00e9gtek, ember sem j\u00e1r arra, \u00e9s nem hallik a ny\u00e1jak b\u00e9get\u00e9se. Az \u00e9g madarai \u00e9s az \u00e1llatok is elbujdostak, elk\u00f6lt\u00f6ztek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemet k\u0151halomm\u00e1 teszem, sak\u00e1lok tany\u00e1j\u00e1v\u00e1, J\u00fada v\u00e1rosait pedig lakatlan puszt\u00e1v\u00e1 teszem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ki az a b\u00f6lcs ember, aki ezt meg\u00e9rti, \u00e9s hirdetni tudja, amit az \u00dar sz\u00e1ja kijelentett neki: Mi\u00e9rt v\u00e9sz el az orsz\u00e1g? Mi\u00e9rt \u00e9g ki, mint a puszta, ahol senki sem j\u00e1r?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megmondta az \u00dar: Mivel elhagyt\u00e1k tan\u00edt\u00e1somat, amelyet \u00e9n adtam nekik, nem hallgattak szavamra, \u00e9s nem aszerint \u00e9ltek,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hanem meg\u00e1talkodott sz\u00edvvel k\u00f6vett\u00e9k a Baalokat, amire el\u0151deik tan\u00edtott\u00e1k \u0151ket,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u00dcr\u00f6mmel etetem meg ezt a n\u00e9pet, \u00e9s m\u00e9reggel itatom meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00e9tsz\u00f3rom \u0151ket olyan n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, amelyeket nem ismertek sem \u0151k, sem el\u0151deik, \u00e9s fegyvert k\u00fcld\u00f6k a nyomukba, am\u00edg csak meg nem semmis\u00edtem \u0151ket!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A halott n\u00e9p elsirat\u00e1sa - Ezt mondja a Seregek Ura: Gondoskodjatok sirat\u00f3asszonyokr\u00f3l, h\u00edvj\u00e1tok \u0151ket, hogy j\u00f6jjenek! \u00dczenjetek a sirat\u00e1shoz \u00e9rt\u0151knek, j\u00f6jjenek ide!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sietve kezdjenek siratni minket; a mi szem\u00fcnk is l\u00e1badjon k\u00f6nnybe, a mi szem\u00fcnkb\u0151l is omoljanak a k\u00f6nnyek!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert sirat\u00f3\u00e9nek hangzik a Sionr\u00f3l: Jaj, hogy elpusztultunk, de nagy sz\u00e9gyen \u00e9rt benn\u00fcnket! El kellett hagynunk ezt a f\u00f6ldet, feld\u00falt\u00e1k lak\u00f3hely\u00fcnket!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hallgassatok, asszonyok, az \u00dar szav\u00e1ra, hogy felfogja f\u00fcletek, amit \u0151 mond! Tan\u00edts\u00e1tok l\u00e1nyaitokat sirat\u00f3\u00e9nekre, egyik asszony a m\u00e1sikat e gy\u00e1sz\u00e9nekre:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bel\u00e9pett ablakainkon a hal\u00e1l, bej\u00f6tt palot\u00e1inkba, kiirtotta a gyermekeket az utc\u00e1r\u00f3l, az ifjakat a terekr\u0151l!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Besz\u00e9lj! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00dagy hever ott az emberek hull\u00e1ja, mint a tr\u00e1gya a mez\u0151n \u00e9s mint k\u00e9ve az arat\u00f3 m\u00f6g\u00f6tt, de nem hordja \u00f6ssze senki."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A helyes dicsekv\u00e9s - Ezt mondja az \u00dar: Ne dicsekedj\u00e9k b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9vel a b\u00f6lcs, ne dicsekedj\u00e9k erej\u00e9vel az er\u0151s, ne dicsekedj\u00e9k gazdags\u00e1g\u00e1val a gazdag!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aki dicsekedni akar, azzal dicsekedj\u00e9k, hogy \u00e9rti \u00e9s tudja r\u00f3lam, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, aki szeretetet, jogot \u00e9s igazs\u00e1got teremtek a f\u00f6ld\u00f6n, mert ezekben telik kedvem - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elj\u00f6n az id\u0151 - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, amikor megb\u00fcntetek minden k\u00f6r\u00fclmet\u00e9ltet \u00e9s k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlent:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Egyiptomot \u00e9s J\u00fad\u00e1t, Ed\u00f3mot \u00e9s az amm\u00f3niakat, M\u00f3\u00e1bot \u00e9s mindazokat, akik k\u00f6r\u00fclny\u00edrt haj\u00faak \u00e9s a puszt\u00e1ban laknak. Mert mindezek a n\u00e9pek k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek, Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1za azonban k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen sz\u00edv\u0171."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyok - Hallj\u00e1tok meg az ig\u00e9t, amelyet az \u00dar mond nektek, Izr\u00e1el h\u00e1za!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: A pog\u00e1nyok szok\u00e1s\u00e1t ne tanulj\u00e1tok el, \u00e9s az \u00e9gi jelekt\u0151l ne rettegjetek, mert csak a pog\u00e1nyok rettegnek azokt\u00f3l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, a n\u00e9pek b\u00e1lv\u00e1nyai hi\u00e1baval\u00f3k. Hiszen egy f\u00e1t v\u00e1gnak ki az erd\u0151ben, a mesterember keze k\u00e9sz\u00edti el balt\u00e1val."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00fcsttel \u00e9s arannyal d\u00edsz\u00edtik, sz\u00f6gekkel \u00e9s kalap\u00e1ccsal r\u00f6gz\u00edtik, hogy ne inogjon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Olyanok, mint mad\u00e1rijeszt\u0151 az uborkaf\u00f6ld\u00f6n: nem besz\u00e9lnek, hordozni kell \u0151ket, mert menni sem tudnak. Ne f\u00e9ljetek t\u0151l\u00fck, mert nem tudnak sem rosszat, sem j\u00f3t tenni!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nincs hozz\u00e1d hasonl\u00f3, Uram! Nagy vagy te, s hatalmad \u00e1ltal nagy a te neved."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ki ne f\u00e9lne t\u00e9ged, n\u00e9pek Kir\u00e1lya? Bizony, megillet ez t\u00e9ged! Mert nincs hozz\u00e1d hasonl\u00f3 a n\u00e9pek b\u00f6lcsei k\u00f6z\u00f6tt egyetlen orsz\u00e1gban sem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egyar\u00e1nt ostob\u00e1k \u00e9s bolondok, hi\u00e1baval\u00f3 a b\u00e1lv\u00e1nyok \u00fatmutat\u00e1sa: f\u00e1b\u00f3l vannak!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tars\u00edsb\u00f3l hozott ez\u00fcsttel \u00e9s \u00faf\u00e1zi arannyal vonj\u00e1k be; mesterember csin\u00e1lm\u00e1nya, \u00f6tv\u00f6s keze munk\u00e1ja, \u00f6lt\u00f6zet\u00fck k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edbor, \u00fcgyes mesterek munk\u00e1ja valamennyi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De az \u00dar az igaz Isten, \u00e9l\u0151 Isten, \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Kir\u00e1ly! H\u00e1borg\u00e1s\u00e1t\u00f3l megrend\u00fcl a f\u00f6ld, nem b\u00edrj\u00e1k el bossz\u00fas haragj\u00e1t a n\u00e9pek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg nekik, hogy az istenek kivesznek a f\u00f6ldr\u0151l \u00e9s az \u00e9g al\u00f3l. Nem \u0151k alkott\u00e1k az eget \u00e9s a f\u00f6ldet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar ereje alkotta a f\u00f6ldet, az \u0151 b\u00f6lcsess\u00e9ge szil\u00e1rd\u00edtotta meg a vil\u00e1got, az \u0151 \u00e9rtelme fesz\u00edtette ki az eget."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mennyd\u00f6rg\u0151 szav\u00e1ra v\u00edzt\u00f6meg t\u00e1mad az \u00e9gen, felh\u0151t hoz fel a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9r\u0151l; vill\u00e1mokat alkot az es\u0151h\u00f6z, \u00e9s szelet bocs\u00e1t ki kamr\u00e1ib\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Meg\u00e1ll a tudom\u00e1nya minden embernek, sz\u00e9gyent vall b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1val minden \u00f6tv\u00f6s, mert csal\u00f3dik \u00f6ntv\u00e9ny\u00e9ben: nincsen abban l\u00e9lek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hitv\u00e1ny \u00e9s nevets\u00e9ges dolgok azok, semmiv\u00e9 lesznek a megtorl\u00e1s idej\u00e9n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De nem ilyen J\u00e1k\u00f3b oszt\u00e1lyr\u00e9sze, mert \u0150 a mindens\u00e9g form\u00e1l\u00f3ja, Izr\u00e1el t\u00f6rzse pedig az \u0151 tulajdona: Seregek Ura a neve."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6sszeoml\u00e1s - Szedd f\u00f6l a f\u00f6ldr\u0151l batyudat, ostromolt v\u00e1ros lakosa!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: \u00c9n most kir\u00f6p\u00edtem paritty\u00e1mb\u00f3l az orsz\u00e1g lakosait. Sarokba szor\u00edtom \u0151ket, r\u00e1juk fognak tal\u00e1lni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jaj nekem, \u00f6sszet\u00f6rtem, gy\u00f3gy\u00edthatatlan a sebem! Azt gondoltam, hogy majd csak kib\u00edrom ezt a bajomat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De led\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k s\u00e1tramat, elt\u00e9pt\u00e9k a s\u00e1tork\u00f6teleket. Fiaim elhagytak, nincsenek. Nem fesz\u00edti ki senki a s\u00e1tramat, nem vonja f\u00f6l senki a s\u00e1torlapokat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bizony, ostob\u00e1k voltak a p\u00e1sztorok, nem kerest\u00e9k az Urat. Ez\u00e9rt nem boldogultak, eg\u00e9sz ny\u00e1juk sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e1r a h\u00edr is meg\u00e9rkezett, nagy z\u00fag\u00e1s hangzik \u00e9szak f\u00f6ldje fel\u0151l: J\u00fada v\u00e1rosai siv\u00e1r puszt\u00e1v\u00e1 v\u00e1lnak, sak\u00e1lok tany\u00e1j\u00e1v\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9se - Tudom, Uram, hogy az ember nem ura \u00e9lete \u00fatj\u00e1nak, \u00e9s a rajta j\u00e1r\u00f3 nem maga ir\u00e1ny\u00edtja l\u00e9pteit!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Feny\u00edts minket, Uram, de m\u00e9rt\u00e9kkel, ne haragodban, hogy semmiv\u00e9 ne t\u00e9gy!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u00f6ltsd ki l\u00e1ngol\u00f3 haragodat a pog\u00e1nyokra, akik nem tudnak r\u00f3lad, \u00e9s a n\u00e9pekre, amelyek nem h\u00edvj\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00fcl nevedet! Mert megem\u00e9sztett\u00e9k J\u00e1k\u00f3bot, v\u00e9gleg megsemmis\u00edtett\u00e9k \u00e9s elpuszt\u00edtott\u00e1k lak\u00f3hely\u00e9t!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9let a sz\u00f6vets\u00e9g megszeg\u00e9se miatt - Ezt az ig\u00e9t mondta az \u00dar Jeremi\u00e1snak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg a sz\u00f6vets\u00e9g ig\u00e9it, \u00e9s mondj\u00e1tok el J\u00fada f\u00e9rfiainak \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3inak!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondd nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: \u00c1tkozott az az ember, aki nem hallgat annak a sz\u00f6vets\u00e9gnek az ig\u00e9ire,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "amelyet \u0151seiteknek parancsoltam azon a napon, amikor kihoztam \u0151ket Egyiptomb\u00f3l, a vaskoh\u00f3b\u00f3l, \u00e9s ezt parancsoltam: Hallgassatok szavamra, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek mindazt, amit \u00e9n parancsolok nektek! Akkor n\u00e9pem lesztek, \u00e9n pedig Istenetek leszek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s megtartom azt az esk\u00fct, amelyet \u0151seiteknek tettem, hogy nekik adom a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet, ahogyan van ez ma is. \u00c9n pedig \u00edgy v\u00e1laszoltam: Bizony, \u00edgy van, Uram!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekem az \u00dar: Hirdesd mindezeket az ig\u00e9ket J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utc\u00e1in: Hallj\u00e1tok meg, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek ennek a sz\u00f6vets\u00e9gnek az ig\u00e9it!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert att\u00f3l fogva, hogy felhoztam \u0151seiteket Egyiptomb\u00f3l, a mai napig \u00e1lland\u00f3an intettem \u0151ket. Idej\u00e9ben intettem, hogy hallgassanak szavamra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De nem hallgattak \u00e9s nem figyeltek r\u00e1m, hanem mindenki a maga meg\u00e1talkodott gonosz sz\u00edve szerint \u00e9lt. Ez\u00e9rt v\u00e9grehajtottam rajtuk a sz\u00f6vets\u00e9gnek minden ig\u00e9j\u00e9t, amelyeket az\u00e9rt parancsoltam, hogy teljes\u00edts\u00e9k, de nem teljes\u00edtett\u00e9k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd ezt mondta nekem az \u00dar: F\u00f6ll\u00e1zadtak ellenem J\u00fada f\u00e9rfiai \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Visszat\u00e9rtek \u0151seik kor\u00e1bbi b\u0171neihez, akik nem voltak hajland\u00f3k hallgatni ig\u00e9imre, m\u00e1s isteneket k\u00f6vettek, \u00e9s azokat tisztelt\u00e9k. Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada h\u00e1za megszegte a sz\u00f6vets\u00e9get, melyet \u0151seikkel k\u00f6t\u00f6ttem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: Veszedelmet hozok r\u00e1juk, amely el\u0151l nem tudnak elmenek\u00fclni. Seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltanak majd hozz\u00e1m, de nem hallgatom meg \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor majd mehetnek J\u00fada v\u00e1rosai \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i, \u00e9s ki\u00e1lthatnak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt azokhoz az istenekhez, akiknek t\u00f6mj\u00e9nezni szoktak, de azok nem tudj\u00e1k megszabad\u00edtani \u0151ket a veszedelem idej\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert ah\u00e1ny v\u00e1rosod van, J\u00fada, annyi az istened, \u00e9s ah\u00e1ny utc\u00e1d van, Jeruzs\u00e1lem, annyi olt\u00e1rt k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l a gyal\u00e1zatos b\u00e1lv\u00e1nynak; olt\u00e1rokat, hogy azokon t\u00f6mj\u00e9nezz\u00e9l a Baalnak!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Te pedig ne im\u00e1dkozz ez\u00e9rt a n\u00e9p\u00e9rt, \u00e9s ne mondj \u00e9rt\u00fck esdekl\u0151 im\u00e1ds\u00e1got! Nem hallgatom meg \u0151ket, amikor seg\u00edts\u00e9g\u00fcl ki\u00e1ltanak hozz\u00e1m a veszedelem miatt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem haszn\u00e1l az \u00e1ldozat - Mit akarsz, kedves n\u00e9pem, templomomban? Sok ravasz tervedet el\u00e9rni? Szent h\u00fassal elh\u00e1r\u00edtani a r\u00e1d v\u00e1r\u00f3 veszedelmet, \u00e9s azut\u00e1n nevetni?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Z\u00f6ldell\u0151, sz\u00e9p gy\u00fcm\u00f6lcs\u0171 \u00e9s form\u00e1s olajf\u00e1nak nevezett el t\u00e9ged az \u00dar. Nagy vihar z\u00fag\u00e1sa k\u00f6zben l\u00e1ngba bor\u00edtotta lombj\u00e1t, let\u00f6rdelte \u00e1gait."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A Seregek Ura, aki el\u00fcltetett t\u00e9ged, elhat\u00e1rozta, hogy veszedelmet hoz Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1ra gonoszs\u00e1guk miatt, amelyet a maguk k\u00e1r\u00e1ra k\u00f6vettek el, mert a Baalnak \u00e1ldoztak, hogy bosszantsanak engem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az an\u00e1t\u00f3tiak meg akarj\u00e1k \u00f6lni Jeremi\u00e1st - Az \u00dar tudatta velem, ez\u00e9rt tudom, mit akarnak tenni velem; megmutatta nekem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9n pedig olyan voltam, mint a v\u00e1g\u00f3h\u00eddra hurcolt gyan\u00fatlan b\u00e1r\u00e1ny. Nem tudtam, hogy ilyen terveket sz\u0151ttek ellenem: Irtsuk ki ezt a f\u00e1t gy\u00f6kerest\u00fcl! V\u00e1gjuk ki az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9b\u0151l, hogy nev\u00e9t se eml\u00edts\u00e9k t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d3, Seregek Ura, igaz b\u00edr\u00f3, ves\u00e9k \u00e9s sz\u00edvek vizsg\u00e1l\u00f3ja! Hadd l\u00e1ssam, hogy \u00e1llsz bossz\u00fat rajtuk, mert el\u00e9d t\u00e1rtam \u00fcgyemet!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondta az \u00dar az an\u00e1t\u00f3ti emberekr\u0151l, akik \u00e9letedre t\u00f6rnek, \u00e9s azt mondt\u00e1k, hogy ne pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj az \u00dar nev\u00e9ben, mert saj\u00e1t kez\u00fckkel \u00f6lnek meg;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "az\u00e9rt ezt mondja a Seregek Ura: \u00c9n megb\u00fcntetem \u0151ket: az ifjak fegyver \u00e1ltal fognak meghalni, fiaik \u00e9s le\u00e1nyaik pedig \u00e9hen halnak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Senki sem marad meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck, mert veszedelmet hozok az an\u00e1t\u00f3ti emberekre a b\u00fcntet\u00e9s esztendej\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mi\u00e9rt boldogulnak a b\u0171n\u00f6s\u00f6k? - Igaz vagy, Uram, ha perlek is veled. Hadd besz\u00e9ljek veled m\u00e9gis az igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1sr\u00f3l! Mi\u00e9rt szerencs\u00e9s a b\u0171n\u00f6s\u00f6k sorsa? Mi\u00e9rt boldogulnak mind, akik csal\u00e1rdul \u00e9lnek?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El\u00fcltetted \u0151ket, gy\u00f6keret is vertek, fejl\u0151dnek, gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t is hoznak. K\u00f6zel vagy a sz\u00e1jukhoz, de a sz\u00edv\u00fckt\u0151l t\u00e1vol."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Te ismersz engem, Uram! L\u00e1tod, mert megvizsg\u00e1ltad, hogy tied a sz\u00edvem. V\u00e1laszd k\u00fcl\u00f6n \u0151ket, mint lev\u00e1gni val\u00f3 juhokat, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsd el \u0151ket az \u00f6ld\u00f6kl\u00e9s napj\u00e1ra!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Meddig gy\u00e1szol m\u00e9g a f\u00f6ld, meddig marad sz\u00e1raz a mez\u0151 f\u00fcve? Lak\u00f3inak gonoszs\u00e1ga miatt elpusztul \u00e1llat \u00e9s mad\u00e1r, \u0151k pedig ezt gondolj\u00e1k: Nem l\u00e1tja meg Isten a mi v\u00e9g\u00fcnket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha gyalogosokkal futva is kif\u00e1radsz, hogyan fogsz lovakkal versenyezni, ha csak nyugodt f\u00f6ld\u00f6n \u00e9rzed biztons\u00e1gban magad, mit csin\u00e1lsz a Jord\u00e1n s\u0171r\u0171j\u00e9ben?!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Testv\u00e9reid \u00e9s rokonaid is al\u00e1val\u00f3 m\u00f3don b\u00e1nnak veled, tele torokkal kiab\u00e1lnak a h\u00e1tad m\u00f6g\u00f6tt. Ne higgy nekik, m\u00e9g ha sz\u00e9pen besz\u00e9lnek is veled!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az elpusztult orsz\u00e1g szomor\u00fa k\u00e9pe - Elhagytam h\u00e1zamat, mag\u00e1ra hagytam \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemet, ellens\u00e9g kez\u00e9be adtam azt, akit lelkem kedvel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dagy b\u00e1nt velem \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem, mint oroszl\u00e1n az erd\u0151ben. Hangosan ord\u00edtott r\u00e1m, ez\u00e9rt meggy\u0171l\u00f6ltem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tarka mad\u00e1r az \u00e9n \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem, k\u00f6r\u00fclfogj\u00e1k a madarak. Gy\u0171ljetek \u00f6ssze, ti mezei vadak, j\u00f6jjetek, egyetek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sok p\u00e1sztor puszt\u00edtotta sz\u0151l\u0151met, taposta oszt\u00e1lyr\u00e9szemet. Dr\u00e1ga oszt\u00e1lyr\u00e9szemet siv\u00e1r puszt\u00e1v\u00e1 tett\u00e9k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Siv\u00e1rr\u00e1 tett\u00e9k, gy\u00e1szba borult el\u0151ttem, mint a sivatag. Siv\u00e1rr\u00e1 v\u00e1lt az eg\u00e9sz orsz\u00e1g, de senki sem t\u00f6r\u0151dik vele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A puszta kop\u00e1r hegyein puszt\u00edt\u00f3k j\u00f6nnek. Mert az \u00dar fegyvere puszt\u00edtja az orsz\u00e1got egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig. Nincs b\u00e9kess\u00e9ge egy embernek sem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00faz\u00e1t vetettek, de t\u00f6vist aratnak, eredm\u00e9nytelen\u00fcl f\u00e1radoztak. Sz\u00e9gyent vallanak term\u00e9s\u00fckkel az \u00dar l\u00e1ngol\u00f3 haragja miatt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Intelem a n\u00e9pekhez - Ezt mondja az \u00dar minden rossz szomsz\u00e9domr\u00f3l, aki hozz\u00e1ny\u00fal az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ghez, amelyet n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek adtam: Kit\u00e9pem \u0151ket f\u00f6ldj\u00fckb\u0151l, J\u00fada h\u00e1z\u00e1t is kit\u00e9pem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ha majd kit\u00e9pem \u0151ket, \u00fajb\u00f3l megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k rajtuk: visszaviszek mindenkit a maga \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9be, a maga f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s ha majd j\u00f3l megtanulj\u00e1k, hogy az \u00e9n n\u00e9pem szok\u00e1sa szerint hogyan kell az \u00e9n nevemre, az \u00e9l\u0151 \u00darra esk\u00fcdni - ahogyan egykor \u0151k tan\u00edtott\u00e1k n\u00e9pemet a Baalra esk\u00fcdni -, akkor \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00fclnek majd n\u00e9pemmel egy\u00fctt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De amelyik nem hallgat r\u00e1m, azt a n\u00e9pet gy\u00f6kerest\u00fcl kit\u00e9pem \u00e9s elpuszt\u00edtom! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00f6vr\u0151l mondott p\u00e9ld\u00e1zat - Ezt mondta nekem az \u00dar: Menj, vegy\u00e9l magadnak egy lenv\u00e1szon \u00f6vet, \u00e9s k\u00f6sd a derekadra! De v\u00edzbe ne \u00e9rjen!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meg is vettem az \u00f6vet az \u00dar parancsa szerint, \u00e9s a derekamra k\u00f6t\u00f6ttem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e1sodszor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fogd az \u00f6vet, amelyet vett\u00e9l, \u00e9s a derekadon van! Indulj, menj el az Eufr\u00e1teszhez, \u00e9s rejtsd el ott egy k\u0151szikla hasad\u00e9kban!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elmentem teh\u00e1t, \u00e9s elrejtettem az Eufr\u00e1teszn\u00e9l, ahogyan az \u00dar parancsolta nekem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hossz\u00fa id\u0151 m\u00falva ezt mondta nekem az \u00dar: Indulj, menj el az Eufr\u00e1teszhez, \u00e9s vedd el\u0151 az \u00f6vet, amelyr\u0151l azt parancsoltam, hogy rejtsd el ott!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elmentem az Eufr\u00e1teszhez, megkerestem \u00e9s el\u0151vettem az \u00f6vet arr\u00f3l a helyr\u0151l, ahol elrejtettem. \u00c9s \u00edme, az \u00f6v t\u00f6nkrement, eg\u00e9szen hasznavehetetlen volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00cdgy teszem t\u00f6nkre J\u00fada kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t \u00e9s a nagy Jeruzs\u00e1lem kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez a gonosz n\u00e9p nem akar hallgatni az \u00e9n besz\u00e9demre, meg\u00e1talkodott sz\u00edv\u00fck szerint \u00e9lnek, \u00e9s m\u00e1s isteneket k\u00f6vetnek, azokat tisztelik \u00e9s im\u00e1dj\u00e1k. De olyan lesz ez a n\u00e9p, mint ez az \u00f6v: eg\u00e9szen hasznavehetetlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert ahogyan az ember derek\u00e1ra csatolja az \u00f6vet, \u00fagy csatoltam magamhoz Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1t - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, hogy az \u00e9n n\u00e9pem legyenek, h\u00edrnevem, dics\u00e9retem \u00e9s tiszteletem n\u00f6vel\u00e9s\u00e9re. De \u0151k nem hallgattak r\u00e1m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A boroskors\u00f3k p\u00e9ld\u00e1zata - Mondd el nekik ezt az ig\u00e9t: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Minden kors\u00f3t meg kell t\u00f6lteni borral! \u00c9s ha azt mondj\u00e1k neked: Tal\u00e1n mi nem tudjuk, hogy minden kors\u00f3t meg kell t\u00f6lteni borral? -"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "akkor ezt v\u00e1laszold nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Majd \u00e9n megt\u00f6lt\u00f6m ennek az orsz\u00e1gnak minden lakos\u00e1t, a D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n \u00fcl\u0151 kir\u00e1lyokat, a papokat, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat \u00e9s Jeruzs\u00e1lem minden lak\u00f3j\u00e1t r\u00e9szeg\u00edt\u0151 itallal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6r\u00f6m \u0151ket, egyiket a m\u00e1sikkal, az ap\u00e1kat a fiakkal egy\u00fctt - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. Nem k\u00edm\u00e9lem \u00e9s nem sz\u00e1nom \u0151ket, nem irgalmazok, elpuszt\u00edtom \u0151ket!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d3v\u00e1s az elbizakodotts\u00e1gt\u00f3l - Hallgassatok, figyeljetek, ne legyetek kev\u00e9lyek, mert az \u00dar sz\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dics\u0151\u00edts\u00e9tek Isteneteket, az Urat, miel\u0151tt s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get t\u00e1maszt, \u00e9s miel\u0151tt botladozn\u00e1tok a hom\u00e1lyba borult hegyeken. Vil\u00e1goss\u00e1gra v\u00e1rtok, de az \u00dar a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1t hozza el, \u00e9s s\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get t\u00e1maszt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha nem hallgattok r\u00e1m, titkon s\u00edrni fogok kev\u00e9lys\u00e9getek miatt. \u00c1radnak k\u00f6nnyeim, hull szememb\u0151l a k\u00f6nny, mert fogs\u00e1gba ker\u00fcl az \u00dar ny\u00e1ja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mondd meg a kir\u00e1lynak \u00e9s a kir\u00e1ly anyj\u00e1nak: Al\u00e1zkodjatok meg a porig, mert leesik fejetekr\u0151l \u00e9kes koron\u00e1tok!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fcl vannak z\u00e1rva a d\u00e9len fekv\u0151 v\u00e1rosok, nincs aki felszabad\u00edtsa azokat. Fogs\u00e1gba viszik eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1t, fogs\u00e1gba mindenest\u00fcl."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Panaszdal Jeruzs\u00e1lem f\u00f6l\u00f6tt - Tekints f\u00f6l, Jeruzs\u00e1lem, \u00e9s n\u00e9zd: j\u00f6nnek m\u00e1r \u00e9szakr\u00f3l! Hol van a r\u00e1d b\u00edzott ny\u00e1j, pomp\u00e1s juhny\u00e1jad?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mit sz\u00f3lsz majd, ha megb\u00fcntet az \u00dar, \u00e9s f\u00f6l\u00e9d kerekednek, akiket bar\u00e1tokk\u00e1 akart\u00e1l tenni? Nem vesznek-e er\u0151t rajtad a f\u00e1jdalmak, mint a sz\u00fcl\u0151 asszonyon?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha pedig ezt mondod magadban: Mi\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nn\u00e9k ez velem? Sok b\u0171n\u00f6d miatt r\u00e1ntj\u00e1k le ruh\u00e1dat, \u00e9s k\u00f6vetnek el rajtad er\u0151szakot."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Majd ha meg tudja v\u00e1ltoztatni b\u0151r\u00e9t a n\u00e9ger, vagy foltjait a p\u00e1rduc, akkor tudtok ti is j\u00f3t tenni, \u00fagy megtanult\u00e1tok a rosszat!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dagy sz\u00e9tsz\u00f3rom \u0151ket, ahogyan a puszta szele elsodorja a polyv\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez lesz a sorsod, ezt m\u00e9rem \u00e9n r\u00e1d - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, mert elfeledt\u00e9l engem, \u00e9s hazugs\u00e1gban b\u00edzt\u00e1l!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9n is arcodra bor\u00edtom ruh\u00e1dat, hogy kil\u00e1ss\u00e9k gyal\u00e1zatod."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bujas\u00e1godat, vihog\u00e1sodat, fajtalan par\u00e1znas\u00e1godat \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaidat ott l\u00e1tom a halmokon \u00e9s a mez\u0151n. Jaj neked, Jeruzs\u00e1lem! Nem akarsz megtisztulni. Mikor lesz ennek v\u00e9ge?!"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A nagy sz\u00e1razs\u00e1g - Ezt az ig\u00e9t mondta az \u00dar Jeremi\u00e1snak a sz\u00e1razs\u00e1gr\u00f3l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gy\u00e1szba borult J\u00fada, kapuiban \u00e1juldoznak, gy\u00e1szolnak orsz\u00e1gszerte, Jeruzs\u00e1lemben jajki\u00e1lt\u00e1s hangzik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az el\u0151kel\u0151k v\u00edz\u00e9rt k\u00fcldik szolg\u00e1ikat, a t\u00f3cs\u00e1khoz is elmennek, de vizet nem lelnek. \u00dcres ed\u00e9nyekkel t\u00e9rnek vissza, sz\u00e9gyenkeznek, pirulnak, fej\u00fcket eltakarj\u00e1k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "R\u00e9m\u00fcld\u00f6znek a term\u0151f\u00f6ld miatt, mert nem volt es\u0151 az orsz\u00e1gban. Sz\u00e9gyent vallanak a sz\u00e1nt\u00f3vet\u0151k, fej\u00fcket eltakarj\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e9g a szarvas is, ha megellett a mez\u0151n, ott hagyja a fi\u00e1t, mert nincs f\u0171."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A vadszamarak ott \u00e1llnak a hegytet\u0151k\u00f6n, leveg\u0151 ut\u00e1n kapkodnak, mint a sak\u00e1lok, szem\u00fck elhom\u00e1lyosodik, mert nincs f\u0171."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha b\u0171neink ellen\u00fcnk sz\u00f3lnak is, a te nevedre tekintettel b\u00e1nj vel\u00fcnk, Uram! Mert sz\u00e1mtalanszor elp\u00e1rtoltunk, v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d3, Izr\u00e1el rem\u00e9nys\u00e9ge, szabad\u00edt\u00f3ja a nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n! Mi\u00e9rt lenn\u00e9l olyan az orsz\u00e1gban, mint egy j\u00f6vev\u00e9ny, aki v\u00e1ndork\u00e9nt csak \u00e9jjelre t\u00e9r be?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mi\u00e9rt lenn\u00e9l olyan, mint a riadt ember, mint az olyan f\u00e9rfi, aki nem tud seg\u00edteni? Hiszen te k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk vagy, Uram, r\u00f3lad neveznek benn\u00fcnket: ne hagyj el minket!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6zbenj\u00e1r Istenn\u00e9l - Ezt mondja az \u00dar err\u0151l a n\u00e9pr\u0151l: \u00dagy szeretnek ide-oda futkosni, nem sajn\u00e1lj\u00e1k a l\u00e1bukat, ez\u00e9rt nem kedveli \u0151ket az \u00dar. Most eml\u00e9kezetbe id\u00e9zi b\u0171n\u00fcket, \u00e9s sz\u00e1mon k\u00e9ri v\u00e9tkeiket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt mondta nekem az \u00dar: Ne im\u00e1dkozz ennek a n\u00e9pnek a jav\u00e1\u00e9rt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha b\u00f6jt\u00f6lnek, nem hallgatok esdekl\u00e9s\u00fckre. Ha \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot vagy \u00e9tel\u00e1ldozatot mutatnak be, azok sem lesznek kedvesek el\u0151ttem. S\u0151t fegyverrel, \u00e9h\u00edns\u00e9ggel \u00e9s d\u00f6gv\u00e9sszel irtom ki \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9n \u00edgy sz\u00f3ltam: \u00d3, Uram, Uram! Hiszen a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k ezt mondogatj\u00e1k nekik: Fegyvert nem l\u00e1ttok, \u00e9h\u00edns\u00e9g nem t\u00f6r r\u00e1tok, s\u0151t igazi b\u00e9kess\u00e9get adok nektek ezen a helyen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De az \u00dar ezt felelte nekem: Hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k az \u00e9n nevemben. Nem k\u00fcldtem \u0151ket, nem parancsoltam nekik, nem is sz\u00f3ltam hozz\u00e1juk. Hazug l\u00e1tom\u00e1st, hi\u00e1baval\u00f3 var\u00e1zsig\u00e9ket \u00e9s maguk koholta csal\u00e1rds\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak nekik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar ezekr\u0151l a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kr\u00f3l: Az \u00e9n nevemben pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak, pedig \u00e9n nem k\u00fcldtem \u0151ket! M\u00e9gis ezt mondogatj\u00e1k: Nem lesz ebben az orsz\u00e1gban fegyver \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9g! - De majd ezeknek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak fegyver \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9g miatt lesz v\u00e9g\u00fck."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az a n\u00e9p is, amelynek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak, ott hever majd Jeruzs\u00e1lem utc\u00e1in az \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s fegyver miatt, \u00e9s nem lesz, aki eltemesse \u0151ket \u00e9s feles\u00e9g\u00fcket, fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat. \u00cdgy z\u00fad\u00edtom r\u00e1juk gonoszs\u00e1guk b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mondd el nekik ezt az ig\u00e9t: Szememb\u0151l k\u00f6nnyek hullanak \u00e9jjel-nappal, \u00e9s nem apadnak el. Mert s\u00falyos sebet kapott n\u00e9pem sz\u0171z le\u00e1nya, igen f\u00e1jdalmas csap\u00e1st."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha kimegyek a mez\u0151re, l\u00e1tom a fegyverrel meg\u00f6lteket, ha bemegyek a v\u00e1rosba, l\u00e1tom az \u00e9hs\u00e9gt\u0151l szenved\u0151ket. A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e9s a papok pedig olyan orsz\u00e1gba v\u00e1ndorolnak, amelyet nem ismernek!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ennyire megvetetted J\u00fad\u00e1t, sz\u00edvb\u0151l megut\u00e1ltad Siont? Mi\u00e9rt s\u00fajtott\u00e1l benn\u00fcnket gy\u00f3gy\u00edthatatlan csap\u00e1ssal? B\u00e9kess\u00e9gre v\u00e1rtunk, de nem j\u00f6tt semmi j\u00f3, \u00e9s a gy\u00f3gyul\u00e1s idej\u00e9re, de csak retteg\u00fcnk!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elismerj\u00fck, Uram, gonoszs\u00e1gunkat, aty\u00e1ink b\u0171n\u00e9t is: v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A te neved\u00e9rt k\u00e9r\u00fcnk, ne ut\u00e1lj meg, ne engedd, hogy meggyal\u00e1zz\u00e1k dics\u0151 tr\u00f3nodat! Gondolj r\u00e1nk! Ne bontsd fel a vel\u00fcnk k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tudnak-e es\u0151t adni a n\u00e9pek b\u00e1lv\u00e1nyai? Vagy az \u00e9g adja-e a z\u00e1pores\u0151ket? Nem, hanem te, Urunk, Isten\u00fcnk, benned rem\u00e9nyked\u00fcnk: hiszen te alkottad mindezeket!"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten elutas\u00edtja a pr\u00f3f\u00e9ta k\u00e9r\u00e9s\u00e9t - De az \u00dar ezt mondta nekem: Ha maga M\u00f3zes \u00e9s S\u00e1muel \u00e1llna is el\u00e9m, akkor sem esne meg a sz\u00edvem ezen a n\u00e9pen. Kergesd el, menjenek el\u0151lem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha pedig megk\u00e9rdezik t\u0151led, hogy hov\u00e1 menjenek, ezt v\u00e1laszold nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Aki hal\u00e1lra m\u00e9lt\u00f3, a hal\u00e1lba, aki fegyverre m\u00e9lt\u00f3, a fegyver el\u00e9, aki \u00e9h\u00edns\u00e9gre m\u00e9lt\u00f3, az \u00e9h\u00edns\u00e9gbe, \u00e9s aki fogs\u00e1gra m\u00e9lt\u00f3, a fogs\u00e1gba!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert n\u00e9gyf\u00e9l\u00e9vel b\u00fcntetem meg \u0151ket - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: fegyverrel, amely gyilkolja, kuty\u00e1kkal, amelyek marcangolj\u00e1k, az \u00e9g madaraival \u00e9s a f\u00f6ld vad\u00e1llataival, amelyek f\u00f6lfalj\u00e1k \u00e9s puszt\u00edtj\u00e1k \u0151ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iszonyatoss\u00e1 teszem \u0151ket a f\u00f6ld minden orsz\u00e1ga el\u0151tt amiatt, amit Ez\u00e9ki\u00e1s fia, Manass\u00e9, J\u00fada kir\u00e1lya m\u0171velt Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem elpusztul - Ugyan, ki k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtad, Jeruzs\u00e1lem, \u00e9s ki sz\u00e1nakozik rajtad? Ki t\u00e9r be hozz\u00e1d, hogy megk\u00e9rdezze, j\u00f3l vagy-e?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te dobt\u00e1l el engem - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, h\u00e1tat ford\u00edtott\u00e1l nekem. Ez\u00e9rt kiny\u00fajtom kezemet \u00e9s elpuszt\u00edtalak, belef\u00e1radtam a sz\u00e1nakoz\u00e1sba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sz\u00e9lnek sz\u00f3rom \u0151ket sz\u00f3r\u00f3lap\u00e1ttal az orsz\u00e1g v\u00e1rosaiban, gyermektelenn\u00e9 teszem, elpuszt\u00edtom n\u00e9pem, mert nem t\u00e9rtek meg \u00fatjaikr\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6zvegyei t\u00f6bben lesznek, mint a tengerparton a homok. Puszt\u00edt\u00f3t hozok ellen\u00fck, any\u00e1ra \u00e9s ifj\u00fara, f\u00e9nyes d\u00e9lben. L\u00e1zas f\u00e9lelmet bocs\u00e1tok r\u00e1juk nagy hirtelen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El\u00e1jul a h\u00e9tgyermekes anya, kileheli lelk\u00e9t, lemegy a napja f\u00e9nyes nappal, sz\u00e9gyen \u00e9s gyal\u00e1zat \u00e9ri. Marad\u00e9kukat kiszolg\u00e1ltatom az ellens\u00e9g fegyver\u00e9nek! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta panasza - Jaj nekem, any\u00e1m, mert arra sz\u00fclt\u00e9l, hogy perlekedjem \u00e9s vit\u00e1zzam az eg\u00e9sz orsz\u00e1ggal! Nem adtam \u00e9s nem kaptam k\u00f6lcs\u00f6nt, m\u00e9gis mindenki \u00e1tkoz engem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar mondta: Javadat munk\u00e1ltam, k\u00f6zbel\u00e9ptem \u00e9rted a veszedelem \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n az ellens\u00e9ggel szemben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El lehet-e t\u00f6rni a vasat, az \u00e9szaki vasat \u00e9s rezet?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vagyonodat \u00e9s kincseidet pr\u00e9d\u00e1ra vetem - nem kapsz \u00e9rte semmit! - sok v\u00e9tked miatt, melyeket orsz\u00e1gszerte elk\u00f6vett\u00e9l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ellens\u00e9geid szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 teszlek olyan orsz\u00e1gban, amelyet nem ismersz, mert l\u00e1ngra lobbant haragom, miattatok \u00e9g."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te ismersz, Uram! Gondolj velem, \u00e9s fogd p\u00e1rtomat, \u00e1llj bossz\u00fat \u00fcld\u00f6z\u0151imen! Ne l\u00e9gy tov\u00e1bb t\u00fcrelmes, mert elfognak engem! Tudd meg, hogy \u00e9rted szenvedek gyal\u00e1zatot!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha eljutott hozz\u00e1m ig\u00e9d, \u00e9n \u00e9lveztem, ig\u00e9d vid\u00e1ms\u00e1got szerzett nekem \u00e9s sz\u00edvbeli \u00f6r\u00f6m\u00f6t, hiszen r\u00f3lad neveztek el engem, Uram, Seregek Istene."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem \u00fcltem vigadozva a tr\u00e9f\u00e1lkoz\u00f3k k\u00f6r\u00e9ben. Magamra maradtam, mert kezed r\u00e1m nehezedett, b\u00e1nattal t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9l el."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mi\u00e9rt tart f\u00e1jdalmam sz\u00fcntelen, mi\u00e9rt nincs gy\u00f3gyul\u00e1s s\u00falyos sebemre? Olyan vagy hozz\u00e1m, mint a csal\u00f3ka patak, amelyben nincs \u00e1lland\u00f3an v\u00edz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isten v\u00e1lasza - Erre \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar: Ha megt\u00e9rsz, megengedem, hogy \u00fajb\u00f3l szolg\u00e1latomba \u00e1llj. Ha \u00e9rt\u00e9kes dolgokat besz\u00e9lsz \u00e9rt\u00e9ktelenek helyett, akkor sz\u00f3sz\u00f3l\u00f3m lehetsz. Nekik kell hozz\u00e1d t\u00e9rni\u00fck, nem neked hozz\u00e1juk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bevehetetlen \u00e9rcfall\u00e1 teszlek ezzel a n\u00e9ppel szemben. Harcolni fognak ellened, de nem b\u00edrnak veled, mert \u00e9n veled leszek: megseg\u00edtlek \u00e9s megmentelek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Megmentelek a gonoszok kez\u00e9b\u0151l, megszabad\u00edtlak hatalmukb\u00f3l."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s \u00e9lete \u00edt\u00e9letet p\u00e9ld\u00e1z - Majd \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ne v\u00e9gy senkit feles\u00e9g\u00fcl, ne legyenek fiaid \u00e9s le\u00e1nyaid ezen a helyen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar a fiakr\u00f3l \u00e9s a le\u00e1nyokr\u00f3l, akik ezen a helyen sz\u00fcletnek, az any\u00e1kr\u00f3l, akik sz\u00fclik, \u00e9s az ap\u00e1kr\u00f3l, akik nemzik \u0151ket ebben az orsz\u00e1gban:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hal\u00e1los betegs\u00e9gben halnak meg, nem gy\u00e1szolj\u00e1k meg, \u00e9s nem temetik el \u0151ket, tr\u00e1gy\u00e1v\u00e1 lesznek a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n. Fegyver \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9g miatt lesz v\u00e9g\u00fck, holttest\u00fck pedig az \u00e9g madarainak \u00e9s a f\u00f6ld vad\u00e1llatainak lesz az eledele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: Ne menj be gy\u00e1szol\u00f3k h\u00e1z\u00e1ba, siratni se menj, r\u00e9szv\u00e9tet se mutass ir\u00e1ntuk! Mert elveszem a b\u00e9kess\u00e9get ett\u0151l a n\u00e9pt\u0151l - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, a szeretetet \u00e9s az irgalmat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Meghal ennek az orsz\u00e1gnak apraja-nagyja. Nem temetik el, \u00e9s nem gy\u00e1szolj\u00e1k meg \u0151ket, nem vagdoss\u00e1k \u00f6ssze magukat, \u00e9s hajukat sem ny\u00edrj\u00e1k le \u00e9rt\u00fck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem t\u00f6rnek meg gy\u00e1szol\u00e1skor szok\u00e1sos kenyeret, vigasztal\u00e1sul a halott\u00e9rt, nem itatnak senkit a vigasztal\u00e1s kelyh\u00e9vel, m\u00e9g apjuk\u00e9rt \u00e9s anyjuk\u00e9rt sem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lakodalmas h\u00e1zba se menj be, \u00e9s ne \u00fclj le enni-inni!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Majd megl\u00e1tj\u00e1tok, hogy m\u00e9g a ti id\u0151t\u00f6kben v\u00e9get vetek ezen a helyen a hangos, vid\u00e1m \u00f6rvendez\u00e9snek, a v\u0151leg\u00e9ny \u00e9s menyasszony \u00f6r\u00f6m\u00e9nek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha majd elmondod ennek a n\u00e9pnek mindezeket, megk\u00e9rdezik t\u0151led: Mi\u00e9rt fenyeget benn\u00fcnket az \u00dar ennyi nagy veszedelemmel? Milyen b\u0171nt \u00e9s v\u00e9tket k\u00f6vett\u00fcnk el Isten\u00fcnk, az \u00dar ellen?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e1laszolj nekik: Azt, hogy \u0151seitek elhagytak engem - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, m\u00e1s isteneket k\u00f6vettek, azokat szolg\u00e1lt\u00e1k \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k. Engem pedig elhagytak, \u00e9s nem tartott\u00e1k meg t\u00f6rv\u00e9nyemet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ti meg m\u00e9g \u0151seitekn\u00e9l is nagyobb gonoszs\u00e1got k\u00f6vettetek el, hiszen ti mindny\u00e1jan meg\u00e1talkodott gonosz sz\u00edvetek szerint \u00e9ltek, \u00e9s nem hallgattok r\u00e1m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt eldoblak benneteket ebb\u0151l az orsz\u00e1gb\u00f3l egy olyan orsz\u00e1gba, amelyet nemcsak ti, de m\u00e9g \u0151seitek sem ismertek. Ott majd szolg\u00e1lhattok m\u00e1s isteneket \u00e9jjel-nappal. Nem kegyelmezek meg nektek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdg\u00e9ret a hazat\u00e9r\u00e9sr\u0151l - De majd elj\u00f6n az id\u0151 - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, amikor nem azt mondj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9, hogy \u00e9l az \u00dar, aki f\u00f6lhozta Izr\u00e1el fiait Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hanem azt, hogy \u00e9l az \u00dar, aki f\u00f6lhozta Izr\u00e1elt \u00e9szak f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l \u00e9s mindazokb\u00f3l az orsz\u00e1gokb\u00f3l, amelyekbe sz\u00e9tsz\u00f3rta \u0151ket. Mert visszaviszem \u0151ket f\u00f6ldj\u00fckre, amelyet \u0151seiknek adtam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdme, sok hal\u00e1szt h\u00edvatok - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, hogy hal\u00e1ssz\u00e1k ki \u0151ket. Azut\u00e1n sok vad\u00e1szt h\u00edvatok, hogy hajts\u00e1k \u00f6ssze \u0151ket minden hegyr\u0151l, minden halomr\u00f3l \u00e9s sziklahasad\u00e9kb\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bizony, szemmel tartom minden \u00fatjukat. Nem rejt\u0151zhetnek el el\u0151lem, \u00e9s nem maradhat rejtve b\u0171n\u00fck szemem el\u0151tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El\u0151bb azonban k\u00e9tszeresen megfizetek nekik b\u0171n\u00fck\u00e9rt \u00e9s v\u00e9tk\u00fck\u00e9rt, mert meggyal\u00e1zt\u00e1k orsz\u00e1gomat holt b\u00e1lv\u00e1nyaikkal, \u00e9s tele lett \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem ut\u00e1latos szok\u00e1saikkal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A pog\u00e1nyok is megt\u00e9rnek - \u00d3, Uram, \u00e9n er\u0151m \u00e9s mentsv\u00e1ram, mened\u00e9kem a nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n! Hozz\u00e1d j\u00f6nnek majd a nemzetek a f\u00f6ld legsz\u00e9l\u00e9r\u0151l is, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: Bizony, hamis isteneik voltak el\u0151deinknek, hi\u00e1baval\u00f3k, egyik sem \u00e9r semmit!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hiszen nem istenek azok, akiket istenk\u00e9nt k\u00e9sz\u00edt mag\u00e1nak az ember!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez\u00e9rt most megmutatom, ez\u00fattal megmutatom nekik kezemnek hatalm\u00e1t, \u00e9s megtudj\u00e1k, hogy \u00dar az \u00e9n nevem!"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fada b\u0171ne \u00e9s b\u0171nh\u0151d\u00e9se - J\u00fada v\u00e9tke f\u00f6l van \u00edrva vasb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt \u00edr\u00f3vessz\u0151vel, r\u00e1 van v\u00e9sve gy\u00e9m\u00e1ntheggyel sz\u00edv\u00fck t\u00e1bl\u00e1j\u00e1ra \u00e9s olt\u00e1raik szarv\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert fiaik is olt\u00e1raikkal \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaikkal t\u00f6r\u0151dnek a bujaz\u00f6ld f\u00e1kn\u00e1l, a magas halmokon"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s a s\u00edks\u00e1gb\u00f3l kiemelked\u0151 hegyeken. Vagyonodat, minden kincsedet zs\u00e1km\u00e1nyul adom m\u00e1soknak \u00e1ldoz\u00f3halmaid \u00e9s v\u00e9tkeid miatt, melyek ott vannak eg\u00e9sz ter\u00fcleteden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elvesz\u00edted \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedet, melyet neked adtam, ellens\u00e9geid szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 teszlek abban az orsz\u00e1gban, amelyet nem ismersz, mert l\u00e1ngra lobbantottad haragomat, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9gni fog!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az Istenben b\u00edz\u00f3k \u00e9lete - Ezt mondja az \u00dar: \u00c1tkozott az a f\u00e9rfi, aki emberben b\u00edzik, \u00e9s testi er\u0151re t\u00e1maszkodik, az \u00dart\u00f3l pedig elfordul sz\u00edve!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Olyan lesz, mint a bokor a puszt\u00e1ban, nem rem\u00e9lheti, hogy elj\u00f6n valami j\u00f3. Ott teng\u0151dik k\u00f6vek k\u00f6zt a puszt\u00e1ban, a szikes, lakatlan f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u00e1ldott az a f\u00e9rfi, aki az \u00darban b\u00edzik, akinek az \u00dar a bizodalma."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert olyan lesz, mint a v\u00edz mell\u00e9 \u00fcltetett fa, amely a foly\u00f3ig ereszti gy\u00f6kereit, \u00e9s nem f\u00e9l, ha elj\u00f6n a h\u0151s\u00e9g, lombja \u00fcde z\u00f6ld marad. Sz\u00e1raz esztend\u0151ben sincs gondja, sz\u00fcntelen\u00fcl termi gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten az emberi sz\u00edvek ismer\u0151je - Csal\u00e1rdabb a sz\u00edv mindenn\u00e9l, jav\u00edthatatlan; ki tudn\u00e1 kiismerni?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar vagyok a sz\u00edvek vizsg\u00e1l\u00f3ja, a lelkek meg\u00edt\u00e9l\u0151je, mindenkivel \u00fagy b\u00e1nok, ahogyan \u00e9lete \u00e9s tetteinek a gy\u00fcm\u00f6lcse szerint meg\u00e9rdemli."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aki t\u00f6rv\u00e9nytelen\u00fcl gy\u0171jt gazdags\u00e1got, olyan, mint a mad\u00e1r, amely idegen toj\u00e1sokon \u00fcl. \u00c9lete derek\u00e1n itt kell hagynia, \u00e9s a v\u00e9g\u00e9n bolondnak tartj\u00e1k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d3, dics\u0151 tr\u00f3nus, kezdett\u0151l fogva fels\u00e9ges a hely, hol szent\u00e9ly\u00fcnk van!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Uram, te vagy Izr\u00e1el rem\u00e9nys\u00e9ge, megsz\u00e9gyen\u00fclnek mind, akik elhagynak t\u00e9ged. A t\u0151led elp\u00e1rtol\u00f3k nev\u00e9t a porba \u00edrj\u00e1k, mert elhagyt\u00e1k az Urat, a foly\u00f3v\u00edz forr\u00e1s\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta Isten oltalm\u00e1t k\u00e9ri - Gy\u00f3gy\u00edts meg, Uram, akkor meggy\u00f3gyulok, szabad\u00edts meg, akkor megszabadulok, csak t\u00e9ged dics\u00e9rlek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150k ugyan ezt mondj\u00e1k nekem: Hol van az \u00dar ig\u00e9je? Teljesedj\u00e9k m\u00e1r be!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9n nem vonakodtam att\u00f3l, hogy p\u00e1sztorod legyek, \u00e9s a v\u00e9gzetes napot nem k\u00edv\u00e1ntam. Te tudod, mi j\u00f6tt ki ajkamon, ismert volt az el\u0151tted."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne ejts r\u00e9m\u00fcletbe engem, l\u00e9gy oltalmam a veszedelem napj\u00e1n!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg \u00fcld\u00f6z\u0151im, ne \u00e9n sz\u00e9gyen\u00fcljek meg! \u0150k rettegjenek, ne \u00e9n rettegjek! R\u00e1juk hozd el a veszedelem napj\u00e1t, ism\u00e9telten z\u00fazd \u00f6ssze \u0151ket!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Felh\u00edv\u00e1s a szombat megszentel\u00e9s\u00e9re - Ezt mondta nekem az \u00dar: Menj, \u00e9s \u00e1llj a n\u00e9p kapuj\u00e1ba, amelyen J\u00fada kir\u00e1lyai j\u00e1rnak ki \u00e9s be, azut\u00e1n Jeruzs\u00e1lem valamennyi kapuj\u00e1ba,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondd nekik: Hallgass\u00e1tok meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, J\u00fada kir\u00e1lyai, eg\u00e9sz J\u00fada, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem minden lak\u00f3ja, akik bej\u00f6tt\u00f6k ezeken a kapukon!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Vigy\u00e1zzatok arra, hogy ne hordjatok ki, \u00e9s ne vigyetek be terhet Jeruzs\u00e1lem kapuin szombaton!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e1zatokb\u00f3l se vigyetek ki terhet szombaton, \u00e9s ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t, hanem szentelj\u00e9tek meg a szombati napot, ahogyan \u0151seiteknek megparancsoltam!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De \u0151k nem hallgattak \u00e9s nem figyeltek r\u00e1, nyakasak maradtak, nem engedelmeskedtek, \u00e9s nem fogadt\u00e1k meg az int\u00e9st."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ha ti figyelmesen hallgattok r\u00e1m - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s nem visztek be terhet a v\u00e1ros kapuin szombaton, \u00e9s \u00fagy szentelitek meg a szombati napot, hogy semmif\u00e9le munk\u00e1t nem v\u00e9geztek azon,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "akkor olyan kir\u00e1lyok \u00e9s vez\u00e9rek fognak bej\u00f6nni a v\u00e1ros kapuin, akik D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclnek, harci kocsin \u00e9s lovon j\u00e1rnak mind maguk, mind vez\u00e9reik, J\u00fada f\u00e9rfiai \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i, \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 ebben a v\u00e1rosban fognak lakni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Elj\u00f6nnek majd J\u00fada v\u00e1rosaib\u00f3l, Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9k\u00e9r\u0151l, Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, az alf\u00f6ldr\u0151l, a hegyvid\u00e9kr\u0151l \u00e9s a D\u00e9lvid\u00e9kr\u0151l, akik \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, v\u00e9res\u00e1ldozatot, \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nt hoznak, \u00e9s akik h\u00e1la\u00e1ldozatot hoznak az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De ha nem hallgattok r\u00e1m, \u00e9s nem szentelitek meg a szombatot, ha terhet hordtok, \u00e9s \u00fagy mentek be szombaton Jeruzs\u00e1lem kapuin, akkor olthatatlan t\u00fczet gy\u00fajtok kapuiban, amely megem\u00e9szti Jeruzs\u00e1lem palot\u00e1it!"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s a fazekasn\u00e1l - Ezt az ig\u00e9t mondta az \u00dar Jeremi\u00e1snak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Menj el a fazekas h\u00e1z\u00e1ba, mert ott akarom k\u00f6z\u00f6lni veled ig\u00e9imet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elmentem teh\u00e1t a fazekas h\u00e1z\u00e1ba, aki \u00e9ppen dolgozott a korongon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De rosszul siker\u00fclt az ed\u00e9ny, amelyet a fazekas agyagb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett a kez\u00e9vel. Ekkor egy m\u00e1sik ed\u00e9nyt k\u00e9sz\u00edtett bel\u0151le a fazekas, ahogyan azt j\u00f3nak l\u00e1tta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vajon nem b\u00e1nhatok-e \u00e9n is \u00fagy veled, Izr\u00e1el h\u00e1za, mint ez a fazekas? \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Hiszen olyanok vagytok a kezemben, Izr\u00e1el h\u00e1za, mint az agyag a fazekas kez\u00e9ben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megt\u00f6rt\u00e9nik, hogy kimondom egy n\u00e9pr\u0151l vagy orsz\u00e1gr\u00f3l, hogy kit\u00e9pem, kiirtom \u00e9s elpuszt\u00edtom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ha megt\u00e9r gonoszs\u00e1g\u00e1b\u00f3l az a n\u00e9p, amelyr\u0151l besz\u00e9ltem, akkor \u00e9n is megb\u00e1nom, hogy veszedelmet akartam hozni r\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megt\u00f6rt\u00e9nik, hogy meg\u00edg\u00e9rem egy n\u00e9pnek vagy egy orsz\u00e1gnak, hogy fel\u00e9p\u00edtem \u00e9s be\u00fcltetem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ha azt m\u0171veli, amit rossznak tartok, \u00e9s nem hallgat a szavamra, akkor megb\u00e1nom, hogy j\u00f3t akartam vele tenni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most az\u00e9rt mondd meg J\u00fada f\u00e9rfiainak \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3inak, hogy ezt mondja az \u00dar: \u00c9n most veszedelmet k\u00e9sz\u00edtek, \u00e9s tervet sz\u00f6v\u00f6k ellenetek! T\u00e9rjetek meg az\u00e9rt mindny\u00e1jan gonosz \u00fatjaitokr\u00f3l, jobb\u00edts\u00e1tok meg \u00fatjaitokat \u00e9s tetteiteket!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De \u0151k ezt mondt\u00e1k: Nem \u00e9rdemes! Mi m\u00e1r csak a magunk gondolatai ut\u00e1n megy\u00fcnk, \u00e9s meg\u00e1talkodott, gonosz sz\u00edv\u00fcnk szerint \u00e9l\u00fcnk!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A n\u00e9p h\u0171tlens\u00e9ge \u00e9rthetetlen - Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar: K\u00e9rdezz\u00e9tek csak meg a n\u00e9peket: ki hallott ilyesmit? Igen borzalmas dolgot k\u00f6vetett el Izr\u00e1el sz\u0171z le\u00e1nya."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elt\u0171nik-e a h\u00f3 a Lib\u00e1non szikl\u00e1s tetej\u00e9r\u0151l? Kisz\u00e1radnak-e az idegenben cs\u00f6rgedez\u0151 h\u0171s patakok?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De engem elfelejtett az \u00e9n n\u00e9pem, a hitv\u00e1ny b\u00e1lv\u00e1nyoknak t\u00f6mj\u00e9nez. Elt\u00e1ntor\u00edtott\u00e1k \u0151ket \u00fatjukr\u00f3l, a r\u00e9gi \u00f6sv\u00e9nyr\u0151l, hogy m\u00e1s csap\u00e1sokon j\u00e1rjanak, egyenetlen \u00faton."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy teszik puszt\u00e1v\u00e1 orsz\u00e1gukat, mely iszonyatos marad \u00f6r\u00f6kre, aki csak arra j\u00e1r, megborzad, \u00e9s a fej\u00e9t cs\u00f3v\u00e1lja."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Keleti sz\u00e9lk\u00e9nt sz\u00f3rom sz\u00e9t \u0151ket az ellens\u00e9g el\u0151tt. H\u00e1tamat mutatom nekik, nem arcomat, veszt\u00fcknek a napj\u00e1n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A papok \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00f6sszeesk\u00fcsznek Jeremi\u00e1s ellen - Akkor ezt mondt\u00e1k: Jertek, tervezz\u00fcnk mer\u00e9nyletet Jeremi\u00e1s ellen, mert nem igaz, hogy nincs m\u00e1r a papn\u00e1l tan\u00edt\u00e1s, a b\u00f6lcsn\u00e9l tan\u00e1cs \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1n\u00e1l ige! Jertek, gy\u0151zz\u00fck le vit\u00e1ban, \u00e9s ne vegy\u00fck figyelembe egyetlen szav\u00e1t se!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Figyelj r\u00e1m, Uram, halld meg, mit besz\u00e9lnek ellenfeleim!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Szabad a j\u00f3\u00e9rt rosszal fizetni? Hiszen vermet \u00e1stak nekem! Eml\u00e9kezz r\u00e1, hogy el\u00e9d \u00e1lltam, \u00e9s sz\u00f3t emeltem \u00e9rt\u00fck, hogy elford\u00edtsam r\u00f3luk haragodat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00fcntesd az\u00e9rt fiaikat \u00e9hs\u00e9ggel, \u00e9s tedd \u0151ket fegyver martal\u00e9k\u00e1v\u00e1! Asszonyaik legyenek medd\u0151k \u00e9s \u00f6zvegyek, f\u00e9rfiaikat ter\u00edtse le a hal\u00e1l, ifjaikat h\u00e1bor\u00faban fegyverrel v\u00e1gj\u00e1k le!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jajki\u00e1lt\u00e1s hangozz\u00e9k h\u00e1zaikb\u00f3l, ha martal\u00f3cokat hozol r\u00e1juk hirtelen! Mert vermet \u00e1stak, hogy megfogjanak, \u00e9s csapd\u00e1kat raktak l\u00e1bam el\u00e9."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De te, Uram, ismered ellenem sz\u0151tt gyilkos terveiket. Ne bocs\u00e1sd meg b\u0171n\u00fcket, ne t\u00f6r\u00f6ld el sz\u00edned el\u0151l v\u00e9tk\u00fcket! Roskadjanak \u00f6ssze el\u0151tted, b\u00e1nj el vel\u00fck haragod idej\u00e9n!"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az elt\u00f6rt cser\u00e9ped\u00e9ny - Ezt mondta az \u00dar: Menj el a fazekashoz, \u00e9s vegy\u00e9l t\u0151le egy cser\u00e9pkors\u00f3t! Azut\u00e1n v\u00e9gy magad mell\u00e9 n\u00e9h\u00e1ny embert a n\u00e9p \u00e9s a papok v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s menj ki a Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgy\u00e9be, a fazekasok kapuj\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s hirdesd ott azokat az ig\u00e9ket, amelyeket \u00e9n mondok neked!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondd: Hallj\u00e1tok az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, J\u00fada kir\u00e1lyai \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i! \u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u00c9n veszedelmet hozok erre a helyre, aki csak hallja, belecsend\u00fcl a f\u00fcle!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert elhagytak engem, ezt a helyet pedig idegenn\u00e9 tett\u00e9k sz\u00e1momra azzal, hogy m\u00e1s isteneknek t\u00f6mj\u00e9neznek benne, akiket nem ismertek sem \u0151k, sem \u0151seik, sem J\u00fada kir\u00e1lyai. Sok \u00e1rtatlan v\u00e9rt is ontottak ezen a helyen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1ldoz\u00f3halmokat is \u00e9p\u00edtettek a Baalnak, \u00e9s el\u00e9gett\u00e9k fiaikat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul a Baalnak, amit \u00e9n nem parancsoltam, nem rendeltem, s\u0151t eszembe sem jutott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elj\u00f6n majd az id\u0151 - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, amikor nem T\u00f3fetnek vagy Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgy\u00e9nek nevezik m\u00e1r ezt a helyet, hanem \u00f6ld\u00f6kl\u00e9s v\u00f6lgy\u00e9nek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Meghi\u00fas\u00edtom ezen a helyen J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem terveit: odaadom ellens\u00e9geiknek \u00e9s azoknak, akik az \u00e9let\u00fckre t\u00f6rnek, hogy fegyverrel ejts\u00e9k el \u0151ket. Holttest\u00fcket pedig az \u00e9g madarainak \u00e9s a f\u00f6ld \u00e1llatainak adom eledel\u00fcl."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt a v\u00e1rost puszt\u00e1v\u00e1 \u00e9s iszonyatoss\u00e1 teszem, \u00e9s aki csak erre j\u00e1r, megborzad, \u00e9s iszonyat fogja el, l\u00e1tva a v\u00e1rost \u00e9rt mindenf\u00e9le csap\u00e1st."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megetetem vel\u00fck fiaik \u00e9s le\u00e1nyaik h\u00fas\u00e1t, egyik ember megeszi a m\u00e1siknak a h\u00fas\u00e1t az ostrom nyomor\u00fas\u00e1ga idej\u00e9n, amikor ostromolj\u00e1k \u0151ket ellens\u00e9geik, akik az \u00e9let\u00fckre t\u00f6rnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezut\u00e1n t\u00f6rd \u00f6ssze a kors\u00f3t azoknak a f\u00e9rfiaknak szeme l\u00e1tt\u00e1ra, akik veled mentek,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s mondd nekik, hogy \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura: \u00dagy \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m ezt a n\u00e9pet \u00e9s ezt a v\u00e1rost, ahogyan \u00f6sszet\u00f6rik a cser\u00e9ped\u00e9nyt, \u00fagyhogy nem lehet t\u00f6bb\u00e9 \u00e9pp\u00e9 tenni. A T\u00f3fetben pedig temetni fognak, mert m\u00e1sutt nem lesz el\u00e9g hely a temetkez\u00e9shez."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdgy cselekszem ezzel a hellyel \u00e9s lak\u00f3ival - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. A T\u00f3fethez teszem hasonl\u00f3v\u00e1 ezt a v\u00e1rost."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem h\u00e1zai \u00e9s a j\u00fadai kir\u00e1lyok palot\u00e1i olyan tiszt\u00e1talanok lesznek, mint az eg\u00e9sz T\u00f3fet, mindazokkal a h\u00e1zakkal egy\u00fctt, amelyeknek a tetej\u00e9n az \u00e9g eg\u00e9sz sereg\u00e9nek t\u00f6mj\u00e9neztek, \u00e9s ital\u00e1ldozatokat mutattak be m\u00e1s isteneknek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkezett Jeremi\u00e1s a T\u00f3fetb\u0151l, ahov\u00e1 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni k\u00fcldte az \u00dar, meg\u00e1llt az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak udvar\u00e1n, \u00e9s ezt mondta az eg\u00e9sz n\u00e9pnek:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: El fogom hozni erre a v\u00e1rosra \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 t\u00f6bbi v\u00e1rosra mindazt a veszedelmet, amit kijelentettem r\u00f3la. Mert megmakacsolt\u00e1k magukat, \u00e9s nem hallgattak besz\u00e9demre."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pash\u00far kalod\u00e1ba z\u00e1ratja Jeremi\u00e1st - De Pash\u00far f\u0151pap, Imm\u00e9r fia, aki az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak f\u0151fel\u00fcgyel\u0151je volt, meghallotta, hogy miket pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt Jeremi\u00e1s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megverette Pash\u00far Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, majd kalod\u00e1ba z\u00e1ratta, amely a fels\u0151 benj\u00e1mini kapuban volt az \u00dar h\u00e1za mellett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Reggel, amikor kiv\u00e9tette Pash\u00far Jeremi\u00e1st a kalod\u00e1b\u00f3l, ezt mondta neki Jeremi\u00e1s: Nem Pash\u00farnak nevez t\u00e9ged az \u00dar, hanem \u00edgy: Iszonyat minden\u00fctt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: Iszonyatot t\u00e1masztok benned \u00e9s minden bar\u00e1todban. Elhullanak ellens\u00e9geik fegyvere \u00e1ltal szemed l\u00e1tt\u00e1ra. Eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1t pedig Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9be adom, aki fogs\u00e1gba viszi \u0151ket Babil\u00f3ni\u00e1ba, vagy karddal v\u00e1gatja le \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Neki adom ennek a v\u00e1rosnak minden vagyon\u00e1t, szerzem\u00e9ny\u00e9t \u00e9s \u00e9rt\u00e9k\u00e9t. J\u00fada kir\u00e1lyainak \u00f6sszes kincs\u00e9t is ellens\u00e9geik kez\u00e9be adom. Zs\u00e1km\u00e1nyul ejtik, elveszik, \u00e9s Babil\u00f3ni\u00e1ba viszik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te pedig, Pash\u00far, h\u00e1zad \u00f6sszes lak\u00f3j\u00e1val egy\u00fctt fogs\u00e1gba esel, \u00e9s Babil\u00f3ni\u00e1ba ker\u00fclsz. Ott halsz meg, ott temetnek el t\u00e9ged is, meg \u00f6sszes bar\u00e1todat is, mivel hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt\u00e1l nekik!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s kesereg, hogy pr\u00f3f\u00e9ta lett - R\u00e1szedt\u00e9l, Uram, \u00e9s \u00e9n hagytam, hogy r\u00e1szedj. Megragadt\u00e1l, hatalmadba ejtett\u00e9l! Nevetnek rajtam eg\u00e9sz nap, engem g\u00fanyol mindenki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ah\u00e1nyszor csak megsz\u00f3lalok, ki\u00e1ltanom kell \u00e9s hirdetnem, hogy er\u0151szak \u00e9s elnyom\u00e1s uralkodik. Az \u00dar ig\u00e9je csak gyal\u00e1zatot \u00e9s g\u00fanyt szerzett nekem eg\u00e9sz nap."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azt gondoltam: nem t\u00f6r\u0151d\u00f6m vele, nem sz\u00f3lok t\u00f6bb\u00e9 az \u0151 nev\u00e9ben. De perzsel\u0151 t\u0171zz\u00e9 v\u00e1lt sz\u00edvemben, csontjaimba van rekesztve. Er\u0151lk\u00f6dtem, hogy magamban tartsam, de nincs rajta hatalmam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hallom, hogy sokan suttogj\u00e1k: Iszonyat minden\u00fctt?! Jelents\u00e9tek f\u00f6l! F\u00f6l is jelentj\u00fck! Akik j\u00f3akar\u00f3im voltak, mind a buk\u00e1somra v\u00e1rnak: Tal\u00e1n r\u00e1 lehet szedni! Hatalmunkba ejtj\u00fck, \u00e9s bossz\u00fat \u00e1llunk rajta!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De az \u00dar velem van, mint er\u0151s vit\u00e9z. Ez\u00e9rt elbuknak \u00fcld\u00f6z\u0151im, nem b\u00edrnak velem. Igen megsz\u00e9gyen\u00fclnek, kudarcot vallanak, gyal\u00e1zatuk soha nem megy feled\u00e9sbe!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d3, Seregek Ura, aki megpr\u00f3b\u00e1lod az igazat, aki belel\u00e1tsz a lelkekbe \u00e9s a sz\u00edvekbe, hadd l\u00e1ssam bossz\u00fadat rajtuk, hiszen el\u00e9d t\u00e1rtam peremet!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek az \u00darnak, dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat, mert kiragadja a szeg\u00e9ny ember \u00e9let\u00e9t a gonoszok hatalm\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1tkozott az a nap, amelyen sz\u00fclettem, ne legyen \u00e1ldott az a nap, amelyen any\u00e1m sz\u00fclt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1tkozott az az ember, aki h\u00edr\u00fcl vitte ap\u00e1mnak, hogy fi\u00fagyermeke sz\u00fcletett, \u00e9s nagy \u00f6r\u00f6met szerzett neki!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dagy j\u00e1rjon az az ember, mint a v\u00e1rosok, melyeket f\u00f6ld\u00falt az \u00dar sz\u00e1nalom n\u00e9lk\u00fcl: reggel jajki\u00e1lt\u00e1st halljon, d\u00e9lben harci zajt!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem \u00f6ltek meg any\u00e1m m\u00e9h\u00e9ben, hogy any\u00e1m lett volna a s\u00edrom, m\u00e9he \u00f6r\u00f6kre terhes maradt volna!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Minek is j\u00f6ttem ki any\u00e1m m\u00e9h\u00e9b\u0151l, ha csak gy\u00f6trelmet \u00e9s szenved\u00e9st l\u00e1tok, \u00e9s napjaim sz\u00e9gyenben \u00e9rnek v\u00e9get?!"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s v\u00e1laszol a kir\u00e1ly k\u00f6veteinek - Ezt az ig\u00e9t mondta az \u00dar Jeremi\u00e1snak, amikor Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly elk\u00fcldte hozz\u00e1 Pash\u00fart, Malkijj\u00e1 fi\u00e1t \u00e9s Cefanj\u00e1 papot, Maasz\u00e9j\u00e1 fi\u00e1t, ezzel az \u00fczenettel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9rdezd meg \u00fcgy\u00fcnkben az Urat, mert Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtott ellen\u00fcnk! Vajon tesz-e vel\u00fcnk csod\u00e1t az \u00dar \u00fagy, mint m\u00e1skor, \u00e9s elvonul-e ez t\u0151l\u00fcnk?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s \u00edgy felelt nekik: Mondj\u00e1tok meg Cidkijj\u00e1nak,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hogy ezt mondta az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: \u00c9n visszaford\u00edtok minden fegyvert a kezetekben, amivel a babil\u00f3niai kir\u00e1ly \u00e9s a k\u00e1ldeusok ellen harcoltok, akik ostromolnak benneteket a v\u00e1rfalon k\u00edv\u00fcl, \u00e9s behozom \u0151ket a v\u00e1ros k\u00f6zep\u00e9be."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert \u00e9n magam harcolok ellenetek kiny\u00fajtott k\u00e9zzel \u00e9s er\u0151s karral, l\u00e1ngol\u00f3 haraggal \u00e9s nagy felh\u00e1borod\u00e1ssal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megverem e v\u00e1ros lak\u00f3it, embert \u00e9s \u00e1llatot egyar\u00e1nt: nagy d\u00f6gv\u00e9szben halnak meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n pedig - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, Cidkijj\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t, szolg\u00e1it \u00e9s a n\u00e9pet, akik megmaradnak e v\u00e1rosban a d\u00f6gv\u00e9sz, a fegyver \u00e9s az \u00e9h\u00edns\u00e9g ut\u00e1n, kez\u00e9be adom Nebukadneccar babil\u00f3niai kir\u00e1lynak \u00e9s ellens\u00e9geiknek, akik az \u00e9let\u00fckre t\u00f6rnek. Kard\u00e9lre h\u00e1nyja \u0151ket, nem sz\u00e1nja, nem k\u00edm\u00e9li, \u00e9s nem irgalmaz nekik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ennek a n\u00e9pnek pedig mondd meg: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00c9n most el\u00e9tek adom az \u00e9let \u00fatj\u00e1t \u00e9s a hal\u00e1l \u00fatj\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki itt marad a v\u00e1rosban, az meghal fegyver, \u00e9hs\u00e9g \u00e9s d\u00f6gv\u00e9sz miatt. De aki kimegy, \u00e9s a benneteket ostroml\u00f3 k\u00e1ldeusokhoz p\u00e1rtol, az \u00e9letben marad, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kul kapja \u00e9let\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert e v\u00e1ros ellen fordulok, k\u00e1r\u00e1ra \u00e9s nem jav\u00e1ra - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9be ker\u00fcl, \u00e9s f\u00f6lperzseli."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem elpusztul - J\u00fada kir\u00e1lyi h\u00e1z\u00e1nak pedig mondd meg: Hallj\u00e1tok az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e1vid h\u00e1za! \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: T\u00f6rv\u00e9nyesen \u00edt\u00e9ljetek reggelenk\u00e9nt, ments\u00e9tek meg a kizs\u00e1km\u00e1nyoltat elnyom\u00f3j\u00e1t\u00f3l - k\u00fcl\u00f6nben kit\u00f6r haragom, mint a t\u0171z, \u00e9s \u00e9gni fog olthatatlanul gonosz tetteik miatt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9n r\u00e1tok t\u00e1madok, akik a v\u00f6lgyben \u00e9s a fenns\u00edk szikl\u00e1j\u00e1n laktok - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar-, akik ezt gondolj\u00e1tok: ki t\u00f6rhetne r\u00e1nk, ki hatolhat be er\u0151deinkbe?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megb\u00fcntetlek titeket, ahogyan meg\u00e9rdemlitek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: T\u00fczet gy\u00fajtok erd\u0151t\u00f6kben, amely mindenest\u00fcl megem\u00e9szti azt!"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s a kir\u00e1lyi h\u00e1z \u00e9s Jeruzs\u00e1lem ellen - Ezt mondta az \u00dar: Menj J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a palot\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s mondd el ott ezt az ig\u00e9t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mondd: J\u00fada kir\u00e1lya, aki D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclsz, halld meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, szolg\u00e1iddal \u00e9s n\u00e9peiddel egy\u00fctt, akik bej\u00e1rnak e kapukon!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: J\u00e1rjatok el t\u00f6rv\u00e9nyesen \u00e9s igazs\u00e1gosan! Ments\u00e9tek meg a kizs\u00e1km\u00e1nyoltat elnyom\u00f3j\u00e1t\u00f3l! A j\u00f6vev\u00e9nyt, \u00e1rv\u00e1t \u00e9s \u00f6zvegyet ne nyomorgass\u00e1tok! Ne er\u0151szakoskodjatok, \u00e9s ne ontsatok \u00e1rtatlan v\u00e9rt ezen a helyen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha eszerint j\u00e1rtok el, akkor bemehetnek e h\u00e1znak a kapuin a D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n \u00fcl\u0151, harci kocsin \u00e9s lovon j\u00e1r\u00f3 kir\u00e1lyok, szolg\u00e1ikkal \u00e9s n\u00e9p\u00fckkel egy\u00fctt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ha nem hallgattok ezekre az ig\u00e9kre, \u00e9n magamra esk\u00fcsz\u00f6m - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, hogy romm\u00e1 lesz ez a h\u00e1z!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak palot\u00e1j\u00e1r\u00f3l: Ha olyan voln\u00e1l is, mint a Gile\u00e1d vagy a Lib\u00e1non cs\u00facsa, akkor is puszt\u00e1v\u00e1 teszlek, lakatlan v\u00e1ross\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Puszt\u00edt\u00f3kat k\u00fcld\u00f6k ellened, fegyveres embereket. Kiv\u00e1gj\u00e1k \u00e9s t\u0171zre vetik v\u00e1logatott c\u00e9drusaidat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sok n\u00e9p megy majd el e v\u00e1ros mellett, \u00e9s azt k\u00e9rdezik egym\u00e1st\u00f3l: mi\u00e9rt b\u00e1nt el \u00edgy az \u00dar ezzel a nagy v\u00e1rossal?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor majd ezt felelik: Az\u00e9rt, mert elhagyt\u00e1k Isten\u00fcknek, az \u00darnak sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, m\u00e1s istenek el\u0151tt borultak le, \u00e9s azokat szolg\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sirat\u00f3\u00e9nek Sall\u00fam f\u00f6l\u00f6tt - Ne a halottat sirass\u00e1tok, \u00e9s ne azt sajn\u00e1lj\u00e1tok. Ink\u00e1bb azt sirass\u00e1tok, aki elmegy, mert nem t\u00e9r t\u00f6bb\u00e9 vissza, \u00e9s nem l\u00e1tja sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar Sall\u00famr\u00f3l, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1r\u00f3l, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l, aki apja, J\u00f3si\u00e1s ut\u00e1n lett kir\u00e1ly: Aki most elmegy err\u0151l a helyr\u0151l, nem t\u00e9r t\u00f6bb\u00e9 vissza."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ott hal meg, ahov\u00e1 fogs\u00e1gba viszik, nem l\u00e1tja t\u00f6bb\u00e9 ezt az orsz\u00e1got!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s J\u00f3j\u00e1kimr\u00f3l - Jaj annak, aki nem igaz \u00faton \u00e9p\u00edti h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s fels\u0151 szob\u00e1it jogtalan m\u00f3don, ingyen dolgoztatja embert\u00e1rs\u00e1t, \u00e9s a munk\u00e1j\u00e1\u00e9rt nem fizet b\u00e9rt! -"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de ezt mondja: hatalmas palot\u00e1t \u00e9p\u00edtek, t\u00e1gas fels\u0151 szob\u00e1kat! Ablakokat v\u00e1gat r\u00e1, c\u00e9drusf\u00e1val burkolja, \u00e9s v\u00f6r\u00f6sre festeti!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Att\u00f3l leszel kir\u00e1ly, hogy halmozod a c\u00e9drust? Ap\u00e1d tal\u00e1n nem evett \u00e9s nem ivott? De t\u00f6rv\u00e9nyesen \u00e9s igazs\u00e1gosan j\u00e1rt el: ez\u00e9rt ment j\u00f3l a dolga!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jog\u00e1hoz seg\u00edtette a nyomorultat \u00e9s a szeg\u00e9nyt, ez\u00e9rt ment j\u00f3l a dolga! \u00cdgy tesz, aki ismer engem - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Szemed \u00e9s sz\u00edved nem t\u00f6r\u0151dik m\u00e1ssal, csak a magad haszn\u00e1val. Kiontod az \u00e1rtatlanok v\u00e9r\u00e9t, elnyom\u00f3 \u00e9s zsarol\u00f3 vagy!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar J\u00f3j\u00e1kimr\u00f3l, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1r\u00f3l, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l: Nem fogj\u00e1k \u00edgy elsiratni: Jaj, b\u00e1ty\u00e1m! Jaj, \u00f6cs\u00e9m! \u00cdgy sem siratj\u00e1k el: Jaj, uram! Jaj, fels\u00e9g!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dagy temetik el, mint egy szamarat. Kivonszolj\u00e1k, kidobj\u00e1k Jeruzs\u00e1lem kapuin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem panaszos \u00e9neke - Menj f\u00f6l a Lib\u00e1nonra, \u00e9s jajgass, a B\u00e1s\u00e1non is hallasd hangodat! Jajgass az Ab\u00e1rimon, mert t\u00f6nkretett\u00e9k bar\u00e1taidat!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Intettelek, mikor m\u00e9g b\u00e9k\u00e9ben \u00e9lt\u00e9l, de azt mondtad: nem hallgatok r\u00e1d. \u00cdgy \u00e9lt\u00e9l ifj\u00fas\u00e1god \u00f3ta, nem hallgatt\u00e1l szavamra!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vezet\u0151idet elsodorja a sz\u00e9l, bar\u00e1taid fogs\u00e1gba mennek, t\u00e9ged pedig sz\u00e9gyen \u00e9s gyal\u00e1zat \u00e9r akkor minden gonoszs\u00e1god\u00e9rt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A Lib\u00e1nonon tr\u00f3nolsz, a c\u00e9drusok k\u00f6zt van a f\u00e9szked?! Hogy fogsz majd ny\u00f6gni, ha r\u00e1d j\u00f6nnek a f\u00e1jdalmak, mint a sz\u00fcl\u0151 asszonyra a vaj\u00fad\u00e1s."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Konj\u00e1h\u00far\u00f3l - \u00c9letemre mondom neked, Konj\u00e1h\u00fa, J\u00f3j\u00e1kim fia, J\u00fada kir\u00e1lya, ha pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171 voln\u00e1l is a jobb kezemen, m\u00e9g onnan is leh\u00fazn\u00e1lak! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azoknak a kez\u00e9be adlak, akik az \u00e9letedre t\u00f6rnek, akikt\u0151l iszonyodsz: Nebukadneccarnak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e9s a k\u00e1ldeusoknak a kez\u00e9be!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eldoblak sz\u00fcl\u0151any\u00e1ddal egy\u00fctt m\u00e1s orsz\u00e1gba; nem ott sz\u00fclettetek, de ott haltok meg!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nem t\u00e9rhetnek vissza abba az orsz\u00e1gba, ahova szeretn\u00e9nek visszat\u00e9rni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vajon hitv\u00e1ny, kidobni val\u00f3 holmi ez a Konj\u00e1h\u00fa, aki senkinek sem kell? Mi\u00e9rt dobt\u00e1k el ivad\u00e9k\u00e1val egy\u00fctt? Mi\u00e9rt dobt\u00e1k \u0151ket olyan orsz\u00e1gba, amelyet nem ismertek?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Orsz\u00e1g, orsz\u00e1g, orsz\u00e1g! Hallgass az \u00dar szav\u00e1ra!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00dagy tarts\u00e1tok sz\u00e1mon ezt az embert, mintha gyermektelen volna, olyan emberk\u00e9nt, akinek sikertelen az \u00e9lete. Mert egyetlen ivad\u00e9k\u00e1nak sem siker\u00fcl D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1ra \u00fclnie, vagy valaha is uralkodnia J\u00fad\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A h\u0171tlen p\u00e1sztorok \u00e9s az elj\u00f6vend\u0151 kir\u00e1ly - Jaj a p\u00e1sztoroknak, akik veszni hagyj\u00e1k \u00e9s elsz\u00e9lesztik legel\u0151m ny\u00e1j\u00e1t! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene a p\u00e1sztorokr\u00f3l, akik n\u00e9pemet p\u00e1sztorolj\u00e1k: Ti hagyt\u00e1tok, hogy elsz\u00e9ledjen \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3djon a ny\u00e1jam, nem vigy\u00e1ztatok r\u00e1. De \u00e9n sz\u00e1mon k\u00e9rem t\u0151letek gaztetteiteket - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171jt\u00f6m ny\u00e1jam marad\u00e9k\u00e1t minden orsz\u00e1gb\u00f3l, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3rtam \u0151ket, \u00e9s visszaterelem legel\u0151j\u00fckre, ahol szaporodni \u00e9s sokasodni fognak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Olyan p\u00e1sztorokat is adok mell\u00e9j\u00fck, akik j\u00f3l p\u00e1sztorolj\u00e1k \u0151ket. Nem kell t\u00f6bb\u00e9 f\u00e9lni\u00fck \u00e9s rettegni\u00fck, sz\u00e1mba sem kell venni \u0151ket - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elj\u00f6n majd az id\u0151 - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, amikor igaz sarjat t\u00e1masztok D\u00e1vidnak, olyan kir\u00e1lyt, aki b\u00f6lcsen uralkodik, jog \u00e9s igazs\u00e1g szerint j\u00e1r el az orsz\u00e1gban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u0151 idej\u00e9ben szabad lesz J\u00fada, Izr\u00e1el is biztons\u00e1gban \u00e9l, \u00e9s \u00edgy fogj\u00e1k nevezni: Az \u00dar a mi igazs\u00e1gunk!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elj\u00f6n majd az id\u0151 - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, amikor nem azt mondj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9, hogy \u00e9l az \u00dar, aki f\u00f6lhozta Izr\u00e1el fiait Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "hanem azt, hogy \u00e9l az \u00dar, aki f\u00f6lhozta, hazahozta Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak ut\u00f3dait \u00e9szak f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l \u00e9s mindazokb\u00f3l az orsz\u00e1gokb\u00f3l, amelyekbe sz\u00e9tsz\u00f3rta \u0151ket; \u00e9s a maguk f\u00f6ldj\u00e9n fognak lakni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Harc a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k ellen - A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kr\u00f3l: \u00d6sszet\u00f6rt a sz\u00edvem, reszket minden csontom. Olyan vagyok, mint a r\u00e9szeg \u00e9s mint a bort\u00f3l el\u00e1zott ember, ha az \u00darra \u00e9s szent ig\u00e9j\u00e9re gondolok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert tele van az orsz\u00e1g h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151kkel, \u00e1tkoz\u00f3d\u00e1s miatt hervadozik az orsz\u00e1g, sz\u00e1razak a puszta legel\u0151i. Rosszra igyekeznek, hatalmukkal vissza\u00e9lnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s pap egyar\u00e1nt elvetem\u00fclt, m\u00e9g h\u00e1zamban is megtal\u00e1lom gonoszs\u00e1gukat - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt s\u00edkoss\u00e1 v\u00e1lik \u00fatjuk, a hom\u00e1lyban elcs\u00fasznak \u00e9s elesnek rajta, mert veszedelmet hozok r\u00e1juk, b\u00fcntet\u00e9s\u00fck esztendej\u00e9t! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sam\u00e1ria pr\u00f3f\u00e9t\u00e1in\u00e1l botr\u00e1nyos dolgot l\u00e1tok: a Baal nev\u00e9ben pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak, \u00e9s f\u00e9lrevezetik n\u00e9pemet, Izr\u00e1elt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1in\u00e1l borzaszt\u00f3 dolgokat l\u00e1tok: h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k, hazugs\u00e1gban \u00e9lnek, b\u00e1tor\u00edtj\u00e1k a gonosztev\u0151ket, ez\u00e9rt senki sem t\u00e9r meg gonoszs\u00e1g\u00e1b\u00f3l. Olyanok el\u0151ttem mindny\u00e1jan, mint Sodoma, lak\u00f3i pedig, mint Gomora."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l teh\u00e1t a Seregek Ura a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k ellen: \u00dcr\u00f6mmel etetem meg \u0151ket, \u00e9s m\u00e9reggel itatom meg \u0151ket, mert Jeruzs\u00e1lem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i terjesztik az elvetem\u00fclts\u00e9get az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Ne hallgassatok a nektek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00f3 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k besz\u00e9d\u00e9re; bolondd\u00e1 tesznek benneteket! Saj\u00e1t sz\u00edv\u00fck l\u00e1tom\u00e1s\u00e1t hirdetik, nem azt, amit az \u00dar adott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e1ltig mondj\u00e1k azoknak, akik megvetik az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t: B\u00e9kess\u00e9getek lesz! \u00c9s ezt mondj\u00e1k minden meg\u00e1talkodott sz\u00edv\u0171 embernek: Nem j\u00f6n r\u00e1tok veszedelem!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert ki volt oly k\u00f6zel az \u00darhoz, hogy l\u00e1tta volna \u0151t, \u00e9s hallotta volna ig\u00e9j\u00e9t? Ki figyelt ig\u00e9j\u00e9re, \u00e9s ki hallgatta engedelmesen?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdme, az \u00dar forg\u00f3szele, l\u00e1ngol\u00f3 haragja \u00e1rad, mint kavarg\u00f3 sz\u00e9lv\u00e9sz kavarog a b\u0171n\u00f6s\u00f6k feje f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem sz\u0171nik meg az \u00dar haragja, am\u00edg el nem v\u00e9gzi, \u00e9s meg nem val\u00f3s\u00edtja sz\u00edve sz\u00e1nd\u00e9kait. Az utols\u00f3 id\u0151ben fogj\u00e1tok fel ennek \u00e9rtelm\u00e9t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem k\u00fcldtem ezeket a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, m\u00e9gis \u00fagy igyekeztek; nem sz\u00f3ltam hozz\u00e1juk, m\u00e9gis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha k\u00f6zel \u00e1lltak volna hozz\u00e1m, akkor az \u00e9n ig\u00e9imet hirdett\u00e9k volna n\u00e9pemnek, megt\u00e9r\u00edtett\u00e9k volna \u0151ket gonosz \u00fatjukr\u00f3l \u00e9s gaztetteikb\u0151l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A hazug j\u00f6vend\u00f6l\u00e9sek ellen - Nemcsak a k\u00f6zelben vagyok Isten - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, hanem Isten vagyok a t\u00e1volban is!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El tud-e rejt\u0151zni valaki olyan helyre, ahol nem l\u00e1tom? - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. Nem \u00e9n t\u00f6lt\u00f6m-e be az eget \u00e9s a f\u00f6ldet? - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hallottam, hogy mit mondanak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, akik hazug m\u00f3don \u00edgy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak nevemben: \u00c1lmot l\u00e1ttam, \u00e1lmot l\u00e1ttam!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Meddig tart m\u00e9g ez? Van-e valami a hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00f3 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k sz\u00edv\u00e9ben, akik saj\u00e1t sz\u00edv\u00fck csal\u00e1rds\u00e1g\u00e1t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj\u00e1k?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dagy gondolj\u00e1k, hogy el tudj\u00e1k feledtetni n\u00e9pemmel az \u00e9n nevemet \u00e1lmaikkal, amelyeket elbesz\u00e9lnek egym\u00e1snak, ahogyan \u0151seik is elfelejtett\u00e9k nevemet a Baal kedv\u00e9\u00e9rt?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az a pr\u00f3f\u00e9ta, aki \u00e1lmot l\u00e1tott, mondja meg, hogy csak \u00e1lom volt. De aki ig\u00e9t kapott, hirdesse ig\u00e9met igaz\u00e1n! Mi k\u00f6ze a szalm\u00e1nak a tiszta b\u00faz\u00e1hoz? - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nem olyan-e az \u00e9n ig\u00e9m, mint a t\u0171z - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, vagy mint a sziklaz\u00faz\u00f3 p\u00f6r\u00f6ly?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9rt r\u00e1t\u00e1madok az olyan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kra, akik egym\u00e1st\u00f3l lopkodj\u00e1k ig\u00e9imet! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "R\u00e1t\u00e1madok az olyan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kra - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, akik csak a sz\u00e1jukat j\u00e1ratj\u00e1k, \u00e9s azt \u00e1ll\u00edtj\u00e1k, hogy az kijelent\u00e9s."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "R\u00e1t\u00e1madok az olyan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kra, akik hazug \u00e1lmaikat besz\u00e9lik el - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s f\u00e9lrevezetik n\u00e9pemet hazugs\u00e1gaikkal \u00e9s k\u00e9rked\u00e9s\u00fckkel. Pedig nem k\u00fcldtem \u0151ket, nem adtam parancsot nekik, \u00e9s haszn\u00e1lni sem tudnak ennek a n\u00e9pnek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha megk\u00e9rdezi t\u0151led ez a n\u00e9p vagy egy pr\u00f3f\u00e9ta vagy egy pap, hogy mi az \u00dar \u00edg\u00e9rete, akkor ezt mondd nekik: Az az \u00edg\u00e9ret, hogy elvetlek benneteket - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ha egy pr\u00f3f\u00e9ta vagy egy pap vagy a n\u00e9p az \u00dar \u00edg\u00e9ret\u00e9r\u0151l besz\u00e9l, megb\u00fcntetem azt az embert h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Csak azt k\u00e9rdezhetitek egym\u00e1st\u00f3l, egyik ember a m\u00e1sikt\u00f3l, hogy mit v\u00e1laszolt az \u00dar, vagy hogy mit sz\u00f3lt az \u00dar!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De az \u00dar \u00edg\u00e9ret\u00e9t ne emlegess\u00e9tek t\u00f6bb\u00e9, mert az \u00edg\u00e9ret csak emberi besz\u00e9d, amivel megv\u00e1ltoztatj\u00e1tok az \u00e9l\u0151 Istennek, a Seregek Ur\u00e1nak, Isten\u00fcnknek az ig\u00e9j\u00e9t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Csak azt lehet k\u00e9rdezni a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t\u00f3l, hogy mit v\u00e1laszolt neki az \u00dar, vagy hogy mit sz\u00f3lt az \u00dar!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ha azonban az \u00dar \u00edg\u00e9ret\u00e9r\u0151l besz\u00e9ltek, akkor \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: Mivel ki mert\u00e9tek mondani ezt a sz\u00f3t: az \u00dar \u00edg\u00e9rete, noha \u00fczentem nektek, hogy ne besz\u00e9ljetek az \u00dar \u00edg\u00e9ret\u00e9r\u0151l,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ez\u00e9rt f\u00f6lemellek benneteket, \u00e9s elvetlek sz\u00ednem el\u0151l azzal a v\u00e1rossal egy\u00fctt, amelyet nektek \u00e9s \u0151seiteknek adtam."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k gyal\u00e1zattal \u00e9s \u00f6r\u00f6k sz\u00e9gyennel s\u00fajtalak benneteket, amit sohasem fognak elfelejteni."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s a k\u00e9t kos\u00e1r f\u00fcg\u00e9r\u0151l - Ezt mutatta nekem l\u00e1tom\u00e1s\u00e1ban az \u00dar: K\u00e9t kos\u00e1r f\u00fcge volt az \u00dar temploma el\u0151tt. Ez azut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya fogs\u00e1gba vitte Konj\u00e1h\u00fat, J\u00f3j\u00e1kim fi\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s J\u00fada vezet\u0151it, meg a mesterembereket \u00e9s v\u00e1r\u00e9p\u00edt\u0151ket Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, \u00e9s elvitette \u0151ket Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az egyik kos\u00e1rban igen j\u00f3 f\u00fcg\u00e9k voltak, amilyenek a korai f\u00fcg\u00e9k. A m\u00e1sik kos\u00e1rban igen rossz f\u00fcg\u00e9k voltak, ehetetlen\u00fcl rosszak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt k\u00e9rdezte t\u0151lem az \u00dar: Mit l\u00e1tsz, Jeremi\u00e1s? Ezt feleltem: F\u00fcg\u00e9ket. A j\u00f3 f\u00fcg\u00e9k igen j\u00f3k, a rosszak pedig igen rosszak, ehetetlen\u00fcl rosszak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Ahogyan ezekre a j\u00f3 f\u00fcg\u00e9kre n\u00e9zek, ugyan\u00fagy n\u00e9zek j\u00f3 sz\u00e1nd\u00e9kkal J\u00fada foglyaira is, akiket a k\u00e1ldeusok orsz\u00e1g\u00e1ba k\u00fcldtem err\u0151l a helyr\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3 sz\u00e1nd\u00e9kkal tekintek r\u00e1juk, visszahozom \u0151ket ebbe az orsz\u00e1gba, fel\u00e9p\u00edtem \u00e9s nem rombolom le, el\u00fcltetem \u00e9s nem gyoml\u00e1lom ki \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Olyan sz\u00edvet adok nekik, amellyel megismernek engem, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar. \u0150k n\u00e9pemm\u00e9 lesznek, \u00e9n pedig Isten\u00fck leszek, mert teljes sz\u00edv\u00fckkel megt\u00e9rnek hozz\u00e1m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De amilyenek a rossz f\u00fcg\u00e9k, amelyek ehetetlen\u00fcl rosszak - mondja az \u00dar -, olyann\u00e1 teszem Cidkijj\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t, vezet\u0151 embereit \u00e9s Jeruzs\u00e1lem marad\u00e9k\u00e1t, akik itt maradtak ebben az orsz\u00e1gban, meg azokat is, akik Egyiptomba telep\u00fcltek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elrettent\u0151 p\u00e9ld\u00e1v\u00e1 teszem \u0151ket a f\u00f6ld minden orsz\u00e1ga sz\u00e1m\u00e1ra. Gyal\u00e1zz\u00e1k, cs\u00fafolj\u00e1k, g\u00fanyolj\u00e1k \u00e9s \u00f3cs\u00e1rolj\u00e1k \u0151ket minden helyen, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3rom \u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fegyvert, \u00e9h\u00edns\u00e9get \u00e9s d\u00f6gv\u00e9szt bocs\u00e1tok r\u00e1juk, am\u00edg csak el nem t\u0171nnek arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, amelyet nekik \u00e9s \u0151seiknek adtam."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babil\u00f3nia Isten b\u00fcntet\u0151eszk\u00f6ze - Ez az ige sz\u00f3lt Jeremi\u00e1shoz J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9r\u0151l, J\u00f3j\u00e1kimnak, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a negyedik esztendej\u00e9ben, amely Nebukadneccarnak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak els\u0151 esztendeje volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt hirdette Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s Jeruzs\u00e1lem minden lakos\u00e1nak:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1snak, \u00c1m\u00f3n fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a tizenharmadik esztendej\u00e9t\u0151l fogva a mai napig, teh\u00e1t huszonh\u00e1rom \u00e9ven \u00e1t sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je, \u00e9n pedig hirdettem nektek, idej\u00e9ben hirdettem, de ti nem hallgatt\u00e1tok meg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00dar elk\u00fcldte hozz\u00e1tok szolg\u00e1it, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, idej\u00e9ben k\u00fcldte, de ti nem hallgattatok \u00e9s nem figyeltetek r\u00e1juk, meg sem hallgatt\u00e1tok \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k ezt mondt\u00e1k: T\u00e9rjen meg mindenki a maga gonosz \u00fatj\u00e1r\u00f3l \u00e9s gaztetteib\u0151l! Akkor mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 azon a f\u00f6ld\u00f6n laktok, amelyet nektek \u00e9s \u0151seiteknek adott az \u00dar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne k\u00f6vessetek m\u00e1s isteneket, ne tisztelj\u00e9tek \u00e9s ne im\u00e1dj\u00e1tok \u0151ket! Ne bosszantsatok engem kezetek csin\u00e1lm\u00e1nyaival, hogy rosszat ne tegyek veletek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ti nem hallgattatok r\u00e1m - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, csak az\u00e9rt, hogy bosszantsatok kezetek csin\u00e1lm\u00e1nyaival, saj\u00e1t k\u00e1rotokra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja a Seregek Ura: Mivel nem hallgattatok besz\u00e9demre,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "elhozatom \u00e9szak valamennyi n\u00e9p\u00e9t - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, meg szolg\u00e1mat, Nebukadneccart, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t. R\u00e1z\u00fad\u00edtom erre az orsz\u00e1gra, lak\u00f3ira \u00e9s valamennyi szomsz\u00e9dos n\u00e9pre. Kiirtom \u0151ket, megborzad \u00e9s felszisszen aki l\u00e1tja, mert \u00f6r\u00f6kre romhalmazz\u00e1 teszem \u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megsz\u00fcntetem n\u00e1luk a vid\u00e1m \u00f6rvendez\u00e9s zaj\u00e1t, a v\u0151leg\u00e9ny \u00e9s a menyasszony \u00f6r\u00f6m\u00e9t, a malomz\u00fag\u00e1st \u00e9s a m\u00e9csvil\u00e1got."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez az orsz\u00e1g sz\u00f6rny\u0171 romhalmazz\u00e1 lesz, \u00e9s ezek a n\u00e9pek Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak fognak szolg\u00e1lni hetven esztendeig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ha majd eltelik a hetven esztend\u0151, megb\u00fcntetem Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s n\u00e9p\u00e9t - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, meg a k\u00e1ldeusok orsz\u00e1g\u00e1t b\u0171nei miatt, \u00e9s puszt\u00e1v\u00e1 teszem \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert beteljes\u00edtem mindazt, amit err\u0151l az orsz\u00e1gr\u00f3l mondtam, mindazt, ami meg van \u00edrva ebben a k\u00f6nyvben, amit Jeremi\u00e1s a n\u00e9pekr\u0151l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150k is szolg\u00e1lni fognak hatalmas n\u00e9peknek \u00e9s nagy kir\u00e1lyoknak. \u00cdgy fizetek meg nekik tetteik\u00e9rt, amelyeket saj\u00e1t kez\u00fckkel k\u00f6vettek el."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A harag serlege - Ezt mondta nekem az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Vedd el kezemb\u0151l ezt a serleget, amelyben a harag bora van, \u00e9s adj inni bel\u0151le minden n\u00e9pnek, amelyhez k\u00fcldelek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Igyanak \u00e9s t\u00e1ntorogjanak eszeveszetten a fegyver miatt, amelyet \u00e9n k\u00fcld\u00f6k ellen\u00fck!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elvettem a serleget az \u00dar kez\u00e9b\u0151l, \u00e9s inni adtam minden n\u00e9pnek, amelyhez k\u00fcld\u00f6tt az \u00dar:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemnek \u00e9s J\u00fada v\u00e1rosainak, kir\u00e1lyainak \u00e9s vezet\u0151inek, hogy romhalmazz\u00e1 tegye azokat. Megborzad \u00e9s felszisszen, aki l\u00e1tja, \u00e9s \u00f3cs\u00e1rolja \u0151ket. \u00cdgy van ez ma is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Inni adtam a f\u00e1ra\u00f3nak, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak, szolg\u00e1inak, vez\u00e9reinek \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "minden kever\u00e9k n\u00e9pnek \u00e9s \u00dac f\u00f6ldje minden kir\u00e1ly\u00e1nak; a filiszteusok orsz\u00e1ga valamennyi kir\u00e1ly\u00e1nak: Askel\u00f3nnak, G\u00e1z\u00e1nak, Ekr\u00f3nnak \u00e9s az Asd\u00f3dban megmaradtaknak,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 Ed\u00f3mnak, M\u00f3\u00e1bnak \u00e9s az amm\u00f3niaknak,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "T\u00edrusz minden kir\u00e1ly\u00e1nak, Szid\u00f3n minden kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e9s a tengeri szigetek kir\u00e1lyainak:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ded\u00e1nnak, T\u00e9m\u00e1nak, B\u00faznak \u00e9s mindazoknak, akik k\u00f6r\u00fclny\u00edrt haj\u00faak;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ar\u00e1bia \u00f6sszes kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e9s a kever\u00e9k n\u00e9pek minden kir\u00e1ly\u00e1nak, akik a puszt\u00e1ban laknak,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Zimri \u00f6sszes kir\u00e1ly\u00e1nak, \u00c9l\u00e1m \u00f6sszes kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e9s M\u00e9dia \u00f6sszes kir\u00e1ly\u00e1nak,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00e9szak \u00f6sszes kir\u00e1ly\u00e1nak, a k\u00f6zelieknek \u00e9s t\u00e1voliaknak egyar\u00e1nt, a f\u00f6ld minden orsz\u00e1g\u00e1nak, ah\u00e1ny csak van a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n. Legv\u00e9g\u00fcl S\u00e9sak kir\u00e1ly\u00e1nak is kell innia!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mondd nekik: \u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Igyatok, r\u00e9szegedjetek le, \u00e9s h\u00e1nyjatok! Ejtsen el benneteket az ellenetek k\u00fcld\u00f6tt fegyver, ne tudjatok f\u00f6lkelni!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha pedig nem akarj\u00e1k elvenni kezedb\u0151l a serleget, hogy igyanak bel\u0151le, ezt mondd nekik: \u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura: Ki kell innotok!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert ha el\u0151sz\u00f6r arra a v\u00e1rosra hoztam roml\u00e1st, amelyet az \u00e9n nevemr\u0151l neveztek el, ti tal\u00e1n b\u00fcntetlen\u00fcl maradhattok? Nem maradtok b\u00fcntetlen\u00fcl! Mert a f\u00f6ld minden lak\u00f3ja ellen fegyvert k\u00fcld\u00f6k - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A n\u00e9pek pusztul\u00e1sa - Te pedig pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj nekik ezekkel a szavakkal: Harsog az \u00dar a magasban, mennyd\u00f6r\u00f6g szent hajl\u00e9k\u00e1ban, hars\u00e1nyan r\u00e1ki\u00e1lt legel\u0151j\u00e9re, az orsz\u00e1g minden lak\u00f3j\u00e1ra; sz\u0151l\u0151tapos\u00f3k m\u00f3dj\u00e1n ki\u00e1lt,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "z\u00fag\u00e1sa eljut a f\u00f6ld v\u00e9g\u00e9ig. Mert pere van az \u00darnak a n\u00e9pekkel, meg\u00edt\u00e9l minden embert, a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket kard\u00e9lre h\u00e1nyja - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Indul a v\u00e9sz n\u00e9pt\u0151l n\u00e9phez, nagy forg\u00f3sz\u00e9l t\u00e1mad a f\u00f6ld v\u00e9g\u00e9r\u0151l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azon a napon annyi embert \u00f6l meg az \u00dar a f\u00f6ld egyik sz\u00e9l\u00e9t\u0151l a f\u00f6ld m\u00e1sik sz\u00e9l\u00e9ig, hogy nem tudj\u00e1k elsiratni, sem \u00f6sszegy\u0171jteni, sem eltemetni \u0151ket: tr\u00e1gyak\u00e9nt hevernek szerte a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jajgassatok, p\u00e1sztorok, ki\u00e1ltozzatok, fetrengjetek, ti vezet\u0151i a ny\u00e1jnak, mert elj\u00f6tt r\u00e1tok a m\u00e9sz\u00e1rl\u00e1s ideje; \u00f6sszet\u00f6rt\u00f6k, mint amikor leesik a dr\u00e1ga ed\u00e9ny!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nincs hov\u00e1 futniuk a p\u00e1sztoroknak, \u00e9s menek\u00fclni\u00fck a ny\u00e1j vezet\u0151inek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hangzik m\u00e1r a p\u00e1sztorok ki\u00e1lt\u00e1sa, a ny\u00e1j vezet\u0151inek jajgat\u00e1sa, mert elpuszt\u00edtotta legel\u0151iket az \u00dar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kihaltak a b\u00e9k\u00e9s delel\u0151helyek az \u00dar izz\u00f3 haragja miatt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Elhagyta rejtekhely\u00e9t az oroszl\u00e1nk\u00f6ly\u00f6k is, hiszen puszt\u00e1v\u00e1 lett a f\u00f6ld a nyomorgat\u00f3 kardja \u00e9s izz\u00f3 haragja miatt."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1st elfogj\u00e1k - J\u00f3j\u00e1kimnak, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak uralkod\u00e1sa kezdet\u00e9n \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00c1llj az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak udvar\u00e1ba, \u00e9s sz\u00f3lj mindazokhoz, akik J\u00fada v\u00e1rosaib\u00f3l elj\u00f6nnek leborulni az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba. Hirdesd nekik mindazt, amit megparancsoltam neked, egy sz\u00f3t se v\u00e9gy el bel\u0151le!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tal\u00e1n hallgatnak r\u00e1, \u00e9s megt\u00e9r mindenki a rossz \u00fatr\u00f3l. Akkor megb\u00e1nom, hogy gaztetteik miatt veszedelmet akartam hozni r\u00e1juk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondd nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Ha nem hallgattok r\u00e1m, \u00e9s nem \u00e9ltek t\u00f6rv\u00e9nyem szerint, amit el\u00e9tek t\u00e1rtam,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s nem hallgattok szolg\u00e1imnak, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak besz\u00e9d\u00e9re, akiket hozz\u00e1tok k\u00fcldtem - m\u00e9ghozz\u00e1 idej\u00e9ben k\u00fcldtem, de ti nem hallgattatok r\u00e1juk -,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "akkor \u00fagy b\u00e1nok ezzel a h\u00e1zzal, mint Sil\u00f3val; ezt a v\u00e1rost pedig gyal\u00e1zni fogja a f\u00f6ld minden n\u00e9pe!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A papok, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p hallott\u00e1k azt a besz\u00e9det, amelyet Jeremi\u00e1s az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban mondott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor Jeremi\u00e1s befejezte besz\u00e9d\u00e9t, amelyet az \u00dar parancsa szerint mondania kellett az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, megragadt\u00e1k a papok, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Meg kell halnod!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mi\u00e9rt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltad az \u00dar nev\u00e9ben, hogy \u00fagy j\u00e1r ez a templom, mint Sil\u00f3, ez a v\u00e1ros pedig romm\u00e1 \u00e9s lakatlann\u00e1 lesz? \u00c9s \u00f6sszesereglett az eg\u00e9sz n\u00e9p Jeremi\u00e1s k\u00f6r\u00fcl az \u00dar h\u00e1z\u00e1n\u00e1l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t szabadon bocs\u00e1tj\u00e1k - Amikor meghallott\u00e1k ezeket J\u00fada vezet\u0151i, a kir\u00e1lyi palot\u00e1b\u00f3l az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz mentek, \u00e9s le\u00fcltek az \u00dar h\u00e1za \u00faj kapuj\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A papok \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k ezt mondt\u00e1k a vezet\u0151knek \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek: Hal\u00e1lra kell \u00edt\u00e9lni ezt az embert, mert ez ellen a v\u00e1ros ellen pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt, ahogyan magatok is hallott\u00e1tok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s viszont ezt mondta a vezet\u0151knek \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek: Az \u00dar k\u00fcld\u00f6tt engem, hogy a templom \u00e9s a v\u00e1ros ellen elmondjam mindazokat a pr\u00f3f\u00e9tai ig\u00e9ket, amelyeket hallottatok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most az\u00e9rt jobb\u00edts\u00e1tok meg \u00fatjaitokat \u00e9s tetteiteket, \u00e9s hallgassatok Isteneteknek, az \u00darnak a szav\u00e1ra! Akkor majd megb\u00e1nja az \u00dar, hogy veszedelemmel fenyegetett benneteket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ami pedig engem illet: a kezetekben vagyok. B\u00e1njatok velem, ahogyan j\u00f3nak \u00e9s helyesnek l\u00e1tj\u00e1tok!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De tudj\u00e1tok meg, hogy ha meg\u00f6lt\u00f6k, \u00e1rtatlan v\u00e9r terhel benneteket, ezt a v\u00e1rost \u00e9s lak\u00f3it, mert val\u00f3ban az \u00dar k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1tok, hogy hirdessem nektek mindezt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A vezet\u0151k \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p ezt mondt\u00e1k a papoknak \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak: Nem kell hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lni ezt az embert, hiszen Isten\u00fcnknek, az \u00darnak nev\u00e9ben besz\u00e9lt hozz\u00e1nk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl is fel\u00e1lltak egyesek, \u00e9s ezt mondt\u00e1k az eg\u00e9sz \u00f6sszegy\u0171lt n\u00e9pnek:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s j\u00fadai kir\u00e1ly idej\u00e9ben is volt egy pr\u00f3f\u00e9ta, a m\u00f3reseti Mike\u00e1s, aki ezt mondta J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek: \u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura: A Siont f\u00f6lsz\u00e1ntj\u00e1k, mint a mez\u0151t, Jeruzs\u00e1lem romhalmaz lesz, a templomhegy pedig erd\u0151s magaslat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e9gsem \u00f6lte meg Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya, \u00e9s az eg\u00e9sz J\u00fada, mert f\u00e9lt\u00e9k az Urat, \u00e9s mert esedeztek az \u00darhoz. Az \u00dar pedig megb\u00e1nta, hogy veszedelemmel fenyegette \u0151ket. Mi pedig ilyen nagy bajt z\u00fad\u00edtan\u00e1nk magunkra?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00darijj\u00e1 m\u00e1rt\u00edrhal\u00e1la - Volt egy m\u00e1sik ember is, aki az \u00dar nev\u00e9ben pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt: a Kirjat-Je\u00e1rimb\u00f3l val\u00f3 \u00darijj\u00e1, Semaj\u00e1 fia. \u0150 is pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt ez ellen a v\u00e1ros \u00e9s orsz\u00e1g ellen ugyan\u00fagy, mint Jeremi\u00e1s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor meghallotta J\u00f3j\u00e1kim kir\u00e1ly, az el\u0151kel\u0151k \u00e9s a vez\u00e9rek, hogy mit besz\u00e9lt, hal\u00e1lra kerestette a kir\u00e1ly. \u00darijj\u00e1 ezt meghallva megijedt, \u00e9s elmenek\u00fclt Egyiptomba."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim kir\u00e1ly azonban embereket k\u00fcld\u00f6tt Egyiptomba: Eln\u00e1t\u00e1nt, Akb\u00f3r fi\u00e1t, \u00e9s vele egy\u00fctt m\u00e1sokat is Egyiptomba k\u00fcld\u00f6tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezek visszahozt\u00e1k \u00darijj\u00e1t Egyiptomb\u00f3l, J\u00f3j\u00e1kim kir\u00e1ly el\u00e9 vitt\u00e9k, aki lev\u00e1gatta karddal, holttest\u00e9t pedig a k\u00f6zn\u00e9p temet\u0151j\u00e9be dobatta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jeremi\u00e1snak azonban p\u00e1rtj\u00e1t fogta Ahik\u00e1m, S\u00e1f\u00e1n fia; ez\u00e9rt nem adt\u00e1k a n\u00e9p kez\u00e9be, \u00e9s nem \u00f6lt\u00e9k meg."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s ig\u00e1t vesz a nyak\u00e1ba - Cidkijj\u00e1nak, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak uralkod\u00e1sa kezdet\u00e9n \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta nekem az \u00dar: K\u00e9sz\u00edts magadnak k\u00f6telet meg j\u00e1rmot, \u00e9s vedd a nyakadba!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00fcldj \u00fczenetet Ed\u00f3m kir\u00e1ly\u00e1hoz, M\u00f3\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1hoz, az amm\u00f3niak kir\u00e1ly\u00e1hoz, T\u00edrusz kir\u00e1ly\u00e1hoz \u00e9s Szid\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1hoz azokkal a k\u00f6vetekkel, akik Jeruzs\u00e1lembe \u00e9rkeztek Cidkijj\u00e1 j\u00fadai kir\u00e1lyhoz!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Parancsold meg nekik, hogy mondj\u00e1k meg uruknak: \u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Mondj\u00e1tok meg uratoknak:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n alkottam nagy er\u0151vel \u00e9s kiny\u00fajtott karral a f\u00f6ldet meg a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9l\u0151 embereket \u00e9s \u00e1llatokat, \u00e9s annak adom, akinek \u00e9n j\u00f3nak l\u00e1tom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most szolg\u00e1mnak, Nebukadneccar babil\u00f3niai kir\u00e1lynak a kez\u00e9be adom mindezeket az orsz\u00e1gokat. M\u00e9g a mezei \u00e1llatokat is neki adom, hogy neki szolg\u00e1ljanak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150t, fi\u00e1t \u00e9s unok\u00e1j\u00e1t szolg\u00e1lja majd minden n\u00e9p, am\u00edg el nem \u00e9rkezik az az id\u0151, amikor az \u0151 orsz\u00e1ga is szolg\u00e1lni fog hatalmas n\u00e9peknek \u00e9s nagy kir\u00e1lyoknak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt fegyverrel, \u00e9h\u00edns\u00e9ggel \u00e9s d\u00f6gv\u00e9sszel b\u00fcntetem azt a n\u00e9pet \u00e9s orsz\u00e1got, amely nem szolg\u00e1lja Nebukadneccart, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s nem hajtja nyak\u00e1t Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak az ig\u00e1j\u00e1ba! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. V\u00e9g\u00fcl eg\u00e9szen megsemmis\u00edtem \u0151ket \u00e1ltala."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne hallgassatok az\u00e9rt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1itokra, a j\u00f3sokra \u00e9s \u00e1lmod\u00f3kra, a jelmagyar\u00e1z\u00f3kra \u00e9s var\u00e1zsl\u00f3kra, akik ezt mondj\u00e1k nektek: Ne szolg\u00e1ljatok Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak nektek, hogy elt\u00e1vol\u00edtsalak benneteket f\u00f6ldetekr\u0151l, sz\u00e9tsz\u00f3rjalak benneteket, \u00e9s elpusztuljatok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt a n\u00e9pet azonban, amely a nyak\u00e1t Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak az ig\u00e1j\u00e1ba hajtja, \u00e9s \u0151t szolg\u00e1lja, meghagyom f\u00f6ldj\u00e9n - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, hogy m\u0171velje azt, \u00e9s lakj\u00e9k rajta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak is ugyanezeket mondtam: Hajts\u00e1tok a nyakatokat Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak az ig\u00e1j\u00e1ba, szolg\u00e1lj\u00e1tok \u0151t \u00e9s n\u00e9p\u00e9t, akkor \u00e9lni fogtok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi\u00e9rt haln\u00e1l meg n\u00e9peddel egy\u00fctt fegyver, \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s d\u00f6gv\u00e9sz miatt, ahogyan megmondta az \u00dar arr\u00f3l a n\u00e9pr\u0151l, amely nem akarja szolg\u00e1lni Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne hallgassatok azoknak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak a besz\u00e9d\u00e9re, akik azt mondj\u00e1k, hogy ne szolg\u00e1ljatok Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak, mert hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak nektek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem k\u00fcldtem \u0151ket - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak nevemben, hogy sz\u00e9tsz\u00f3rjalak benneteket, \u00e9s elpusztuljatok azokkal a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kkal egy\u00fctt, akik ilyet pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak nektek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A papokhoz \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9phez pedig \u00edgy besz\u00e9ltem: Ezt mondja az \u00dar: Ne hallgassatok pr\u00f3f\u00e9t\u00e1itok besz\u00e9d\u00e9re, akik azt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj\u00e1k nektek, hogy most m\u00e1r hamarosan visszahozz\u00e1k Babilonb\u00f3l az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak ed\u00e9nyeit. Hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak nektek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne hallgassatok r\u00e1juk, szolg\u00e1lj\u00e1tok Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s \u00e9lni fogtok! Mi\u00e9rt legyen romhalmazz\u00e1 ez a v\u00e1ros?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u0151k, \u00e9s az \u00dar ig\u00e9je van n\u00e1luk, akkor k\u00e9rlelj\u00e9k a Seregek Ur\u00e1t, hogy ne ker\u00fcljenek Babilonba azok az ed\u00e9nyek, amelyek m\u00e9g megmaradtak az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban, J\u00fada kir\u00e1lyi palot\u00e1j\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Az oszlopok, a nagy medence, az \u00e1llv\u00e1nyok \u00e9s a t\u00f6bbi ed\u00e9ny m\u00e9g ebben a v\u00e1rosban van."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezeket nem vitte el Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya, amikor fogs\u00e1gba vitte Jekonj\u00e1t, J\u00f3j\u00e1kim fi\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t, meg J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem valamennyi nemes\u00e9t Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Ezek az ed\u00e9nyek, amelyek m\u00e9g az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban, J\u00fada kir\u00e1lyi palot\u00e1j\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben maradtak,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ezek is Babilonba ker\u00fclnek, \u00e9s ott lesznek mindaddig, am\u00edg sz\u00e1mon nem k\u00e9rem azokat - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s vissza nem hozom erre a helyre."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hananj\u00e1 \u00e9s Jeremi\u00e1s \u00f6sszet\u0171z\u00e9se - Abban az esztend\u0151ben, Cidkijj\u00e1 j\u00fadai kir\u00e1ly uralkod\u00e1sa kezdet\u00e9n, a negyedik esztend\u0151 \u00f6t\u00f6dik h\u00f3napj\u00e1ban ezt mondta nekem a Gibe\u00f3nb\u00f3l val\u00f3 Hananj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ta, Azz\u00far fia, az \u00dar h\u00e1z\u00e1n\u00e1l, a papok \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u0151tt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u00d6sszet\u00f6r\u00f6m Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak az ig\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00e9t esztend\u0151 m\u00falva visszahozom erre a helyre az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak minden ed\u00e9ny\u00e9t, amelyeket elvitt Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya err\u0151l a helyr\u0151l, \u00e9s Babilonba vitte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Visszahozom erre a helyre Jekonj\u00e1t, J\u00f3j\u00e1kim fi\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s J\u00fada foglyait is, akik Babil\u00f3ni\u00e1ba ker\u00fcltek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, mert \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak az ig\u00e1j\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta v\u00e1laszolt Hananj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak a papok \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u0151tt, akik ott \u00e1lltak az \u00dar h\u00e1z\u00e1n\u00e1l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondta Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta: Helyes, b\u00e1r \u00fagy tenne az \u00dar, \u00e9s teljes\u00edten\u00e9 besz\u00e9dedet az \u00dar, amelyben azt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltad, hogy visszaker\u00fclnek Babilonb\u00f3l az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak az ed\u00e9nyei \u00e9s minden fogoly erre a helyre!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De hallgasd csak meg azt az ig\u00e9t, amelyet \u00e9n hirdetek most neked \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek a f\u00fcle hallat\u00e1ra:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azok a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, akik el\u0151ttem \u00e9s el\u0151tted voltak r\u00e9gt\u0151l fogva, h\u00e1bor\u00far\u00f3l, \u00e9hs\u00e9gr\u0151l \u00e9s d\u00f6gv\u00e9szr\u0151l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak hatalmas orsz\u00e1gok \u00e9s nagy kir\u00e1lys\u00e1gok ellen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha pedig egy pr\u00f3f\u00e9ta b\u00e9kess\u00e9gr\u0151l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, a pr\u00f3f\u00e9tai ige beteljesed\u00e9sekor tud\u00f3dik ki, hogy val\u00f3ban az \u00dar k\u00fcldte-e azt a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor Hananj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ta levette a j\u00e1rmot Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta nyak\u00e1r\u00f3l, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd ezt mondta Hananj\u00e1 az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u0151tt: Ezt mondja az \u00dar: \u00cdgy t\u00f6r\u00f6m le Nebukadneccar babil\u00f3niai kir\u00e1ly ig\u00e1j\u00e1t k\u00e9t esztend\u0151 m\u00falva minden n\u00e9p nyak\u00e1r\u00f3l! Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta ekkor elment \u00fatj\u00e1ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1shoz, miut\u00e1n Hananj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ta let\u00f6rte a j\u00e1rmot Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta nyak\u00e1r\u00f3l:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Menj, \u00e9s ezt mondd Hananj\u00e1nak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Faj\u00e1rmot t\u00f6rt\u00e9l \u00f6ssze, de vasj\u00e1rmot csin\u00e1lt\u00e1l helyette!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Vasig\u00e1t teszek mindezeknek a n\u00e9peknek a nyak\u00e1ra, hogy Nebukadneccart, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t szolg\u00e1lj\u00e1k. Szolg\u00e1lni is fogj\u00e1k, s\u0151t m\u00e9g a mezei \u00e1llatokat is neki adom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Majd ezt mondta Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta Hananj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak: Hallgass ide, Hananj\u00e1! Nem k\u00fcld\u00f6tt t\u00e9ged az \u00dar, te m\u00e9gis biztattad ezt a n\u00e9pet hazug m\u00f3don!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar: Elt\u00f6r\u00f6llek t\u00e9ged a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l, m\u00e9g ebben az esztend\u0151ben meghalsz, mert besz\u00e9ded l\u00e1z\u00edt\u00e1s volt az \u00darral szemben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Meg is halt Hananj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ta m\u00e9g annak az esztend\u0151nek a hetedik h\u00f3napj\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s levelet \u00edr a sz\u00e1m\u0171z\u00f6tteknek - Ez sz\u00f3 szerint az a lev\u00e9l, amelyet Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta Jeruzs\u00e1lemb\u0151l k\u00fcld\u00f6tt a foglyok k\u00f6zt megmaradt v\u00e9neknek \u00e9s papoknak, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, akiket fogs\u00e1gba vitt Nebukadneccar Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Babil\u00f3ni\u00e1ba,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "miut\u00e1n Jekonj\u00e1 kir\u00e1ly, az anyakir\u00e1lyn\u0151, az udvari emberek, J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem vezet\u0151i, a mesteremberek \u00e9s a v\u00e1r\u00e9p\u00edt\u0151k elker\u00fcltek Jeruzs\u00e1lemb\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El\u00e1sz\u00e1, S\u00e1f\u00e1n fia \u00e9s Gemarj\u00e1, Hilkijj\u00e1 fia \u00e1ltal k\u00fcldte el, akiket Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya k\u00fcld\u00f6tt Nebukadneccar babil\u00f3niai kir\u00e1lyhoz Babilonba:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene az eg\u00e9sz fogoly n\u00e9phez, amelyet fogs\u00e1gba vittek Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Babil\u00f3ni\u00e1ba:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9p\u00edtsetek h\u00e1zakat, \u00e9s lakjatok benn\u00fck! \u00dcltessetek kerteket, \u00e9s egy\u00e9tek azok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e1zasodjatok, sz\u00fclessenek fiaitok \u00e9s le\u00e1nyaitok! H\u00e1zas\u00edts\u00e1tok meg fiaitokat, \u00e9s adj\u00e1tok f\u00e9rjhez le\u00e1nyaitokat! Sz\u00fcljenek azok fi\u00fakat \u00e9s l\u00e1nyokat! Szaporodjatok, \u00e9s ne fogyjatok!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00e1radozzatok annak a v\u00e1rosnak b\u00e9kess\u00e9g\u00e9n, ahov\u00e1 fogs\u00e1gba vitettelek benneteket, \u00e9s im\u00e1dkozzatok \u00e9rte az \u00darhoz, mert annak b\u00e9kess\u00e9g\u00e9t\u0151l f\u00fcgg a ti b\u00e9kess\u00e9getek is!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Ne engedj\u00e9tek, hogy r\u00e1szedjenek benneteket a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e9s a j\u00f3sok, akik k\u00f6ztetek vannak, \u00e9s ne hallgassatok az \u00e1lmod\u00f3k \u00e1lmaira!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak nektek az \u00e9n nevemben; nem k\u00fcldtem \u0151ket - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Majd ha eltelik a babiloni hetven esztend\u0151, akkor gondom lesz r\u00e1tok, \u00e9s val\u00f3ra v\u00e1ltom azt a j\u00f3 sz\u00f3t, hogy visszahozlak benneteket erre a helyre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert csak \u00e9n tudom, mi a tervem veletek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -: b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s nem roml\u00e1st tervezek, \u00e9s rem\u00e9nyteljes j\u00f6v\u0151t adok nektek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvtok, \u00e9s \u00e1llhatatosan im\u00e1dkoztok hozz\u00e1m, akkor meghallgatlak benneteket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megtal\u00e1ltok engem, ha kerestek \u00e9s teljes sz\u00edvvel folyamodtok hozz\u00e1m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megtal\u00e1ltok engem - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, j\u00f3ra ford\u00edtom sorsotokat, \u00f6sszegy\u0171jtlek benneteket minden n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl \u00e9s minden helyr\u0151l, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3rtalak - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s visszahozlak erre a helyre, ahonnan fogs\u00e1gba vitettelek benneteket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hi\u00e1ba mondt\u00e1tok, hogy t\u00e1masztott nektek az \u00dar pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat Babil\u00f3ni\u00e1ban is!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar a kir\u00e1lynak, aki D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n \u00fcl, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, amely ebben a v\u00e1rosban lakik, honfit\u00e1rsaitoknak, akik nem mentek veletek fogs\u00e1gba:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura: Fegyvert, \u00e9hs\u00e9get \u00e9s d\u00f6gv\u00e9szt bocs\u00e1tok r\u00e1juk, \u00e9s olyann\u00e1 teszem \u0151ket, mint a rothadt f\u00fcg\u00e9k, amelyek ehetetlen\u00fcl rosszak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6zni fogom \u0151ket fegyverrel, \u00e9hs\u00e9ggel \u00e9s d\u00f6gv\u00e9sszel, elrettent\u0151 p\u00e9ld\u00e1v\u00e1 teszem \u0151ket a f\u00f6ld minden orsz\u00e1g\u00e1nak: \u00e1tkozni fogj\u00e1k \u0151ket, \u00e9s borzadnak t\u0151l\u00fck, f\u00f6lszisszennek l\u00e1ttukra, \u00e9s gyal\u00e1zz\u00e1k \u0151ket mindazok a n\u00e9pek, amelyek k\u00f6z\u00e9 sz\u00e9tsz\u00f3rtam \u0151ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert nem hallgattak besz\u00e9demre - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, pedig \u00fczentem nekik szolg\u00e1im, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal, m\u00e9ghozz\u00e1 idej\u00e9ben \u00fczentem, de nem engedelmeskedtek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k ellen - Hallj\u00e1tok meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t mindny\u00e1jan, ti foglyok, akiket Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Babil\u00f3ni\u00e1ba sz\u00e1m\u0171ztem:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene Ah\u00e1br\u00f3l, K\u00f3l\u00e1j\u00e1 fi\u00e1r\u00f3l, \u00e9s Cidkijj\u00e1r\u00f3l, Maasz\u00e9j\u00e1 fi\u00e1r\u00f3l, akik hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak nektek az \u00e9n nevemben: Nebukadneccar babil\u00f3niai kir\u00e1ly kez\u00e9be adom \u0151ket, \u00e9s \u0151 kiv\u00e9gezteti \u0151ket a szemetek l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1tokba foglalj\u00e1k \u0151ket a Babil\u00f3ni\u00e1ban \u00e9l\u0151 j\u00fadai foglyok, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: Olyann\u00e1 tegyen t\u00e9ged az \u00dar, mint Cidkijj\u00e1t \u00e9s Ah\u00e1bot, akiket t\u0171z\u00f6n p\u00f6rk\u00f6lt meg Babil\u00f3nia kir\u00e1lya!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert olyan dolgot k\u00f6vettek el, ami becstelens\u00e9g Izr\u00e1elben: par\u00e1zn\u00e1lkodtak honfit\u00e1rsaik feles\u00e9g\u00e9vel, \u00e9s hazug ig\u00e9t hirdettek az \u00e9n nevemben, amit nem parancsoltam nekik. \u00c9n tudom \u00e9s tan\u00fas\u00edtom ezt - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A nehel\u00e1mi Semaj\u00e1nak pedig mondd meg:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Te leveleket k\u00fcldt\u00e9l a magad nev\u00e9ben Jeruzs\u00e1lem eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s Cefanj\u00e1 f\u0151papnak, Maasz\u00e9j\u00e1 fi\u00e1nak, meg az eg\u00e9sz paps\u00e1gnak, \u00e9s ezt \u00edrtad:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00dar tett t\u00e9ged J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap ut\u00f3dj\u00e1v\u00e1, hogy \u00fcgyelj az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban minden f\u00e9lesz\u0171 \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lgat\u00f3 emberre, \u00e9s z\u00e1rd kalod\u00e1ba, vagy verd vasra \u0151ket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor mi\u00e9rt nem feny\u00edtetted meg az an\u00e1t\u00f3ti Jeremi\u00e1st, aki nektek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lgat?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hiszen ilyen levelet k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1nk Babil\u00f3ni\u00e1ba: Hossz\u00fa lesz a fogs\u00e1g! \u00c9p\u00edtsetek h\u00e1zakat, \u00e9s lakjatok benn\u00fck! \u00dcltessetek kerteket, \u00e9s egy\u00e9tek azok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cefanj\u00e1 f\u0151pap azonban felolvasta ezt a levelet Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezt az \u00fczenetet k\u00fcldd az eg\u00e9sz fogoly n\u00e9pnek: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar a nehel\u00e1mi Semaj\u00e1r\u00f3l: Mivel Semaj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt nektek, pedig \u00e9n nem k\u00fcldtem \u0151t, \u00e9s hazugs\u00e1ggal biztatott benneteket,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar: Megb\u00fcntetem a nehel\u00e1mi Semaj\u00e1t \u00e9s ivad\u00e9k\u00e1t. Nem marad meg senki k\u00f6z\u00fcl\u00fck e n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s nem fog gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dni abban a j\u00f3ban, amit n\u00e9pemmel teszek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, mert besz\u00e9d\u00e9vel l\u00e1z\u00edtott az \u00dar ellen."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vigasztal\u00f3 \u00edg\u00e9ret a n\u00e9pnek - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: \u00cdrd le magadnak egy k\u00f6nyvbe mindazokat az ig\u00e9ket, amelyeket kijelentettem neked!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elj\u00f6n az id\u0151 - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, amikor j\u00f3ra ford\u00edtom n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek \u00e9s J\u00fad\u00e1nak a sors\u00e1t - mondja az \u00dar -, \u00e9s visszahozom \u0151ket arra a f\u00f6ldre, amelyet \u0151seiknek adtam, \u00e9s birtokba fogj\u00e1k azt venni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezeket az ig\u00e9ket jelentette ki az \u00dar Izr\u00e1elr\u0151l \u00e9s J\u00fad\u00e1r\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Riadt l\u00e1rm\u00e1t hallok, retteg\u00e9s van, nincs b\u00e9kess\u00e9g!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00e9rdezz\u00e9tek meg, n\u00e9zzetek ut\u00e1na: szokott-e sz\u00fclni f\u00e9rfiember? Mi\u00e9rt l\u00e1tok ennyi f\u00e9rfit \u00e1gy\u00e9k\u00e1ra tett k\u00e9zzel, mintha sz\u00fclne? Mi\u00e9rt v\u00e1lt minden arc fak\u00f3s\u00e1rg\u00e1v\u00e1?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jaj, mert nagy nap lesz az, nincs hozz\u00e1 foghat\u00f3! Nyomor\u00fas\u00e1g ideje lesz az J\u00e1k\u00f3bnak, de megszabadul bel\u0151le!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azon a napon let\u00f6r\u00f6m ig\u00e1j\u00e1t nyakadr\u00f3l - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura -, k\u00f6teleidet leszaggatom. Nem szolg\u00e1lnak t\u00f6bb\u00e9 idegeneknek,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "hanem Isten\u00fcket, az Urat fogj\u00e1k szolg\u00e1lni, \u00e9s D\u00e1vidot, a kir\u00e1lyukat, akit adok nekik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te az\u00e9rt ne f\u00e9lj, szolg\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s ne reszkess, Izr\u00e1el! Mert \u00e9n hazaseg\u00edtelek a t\u00e1volb\u00f3l, gyermekeidet a fogs\u00e1g f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l. Visszat\u00e9r J\u00e1k\u00f3b, \u00e9s b\u00e9k\u00e9ben lesz, gondtalanul \u00e9l, nem riasztja senki."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n veled leszek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s megszabad\u00edtalak. V\u00e9get vetek minden n\u00e9pnek, akik k\u00f6z\u00e9 sz\u00e9tsz\u00f3rtalak, de neked nem vetek v\u00e9get. Megfeny\u00edtelek igazs\u00e1gosan, mert nem hagyhatlak b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Izr\u00e1el \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00fcl - Ezt mondja az \u00dar: Hal\u00e1los a bajod, gy\u00f3gy\u00edthatatlan a z\u00faz\u00f3d\u00e1sod!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sebedet senki sem orvosolja, gy\u00f3gy\u00edr \u00e9s k\u00f6tszer sincs sz\u00e1modra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Szeret\u0151id mind elfelejtettek, nem t\u00f6r\u0151dnek veled. Megvertelek, mintha ellens\u00e9g vert volna, \u00e9s kegyetlen ember feny\u00edtett volna. Mert sok a b\u0171n\u00f6d, \u00e9s s\u00falyos a v\u00e9tked."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mi\u00e9rt ki\u00e1ltozol bajodban, hal\u00e1los z\u00faz\u00f3d\u00e1sod miatt? Mivel sok a b\u0171n\u00f6d \u00e9s s\u00falyos a v\u00e9tked, az\u00e9rt b\u00e1ntam \u00edgy veled."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De majd elpusztulnak puszt\u00edt\u00f3id, fogs\u00e1gba fog menni minden ellens\u00e9ged. Ki fogj\u00e1k fosztani fosztogat\u00f3idat, pr\u00e9d\u00e1ra vetem minden pr\u00e9d\u00e1l\u00f3dat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bek\u00f6t\u00f6z\u00f6m sebeidet, meggy\u00f3gy\u00edtom z\u00faz\u00f3d\u00e1saidat - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. Mert eltasz\u00edtottnak h\u00edvnak t\u00e9ged, Sion, akivel senki sem t\u00f6r\u0151dik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: J\u00f3ra ford\u00edtom J\u00e1k\u00f3b s\u00e1trainak sors\u00e1t, \u00e9s irgalmazok lak\u00f3helyeinek. Fel\u00e9p\u00fcl a v\u00e1ros a romok hely\u00e9n, \u00e9s a palota a szokott hely\u00e9n ter\u00fcl el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e1la\u00e9nek hangzik bel\u0151l\u00fck, \u00f6rvendez\u0151k hangja. Megszapor\u00edtom \u0151ket, nem fogynak el, megbecs\u00fcltekk\u00e9 teszem \u0151ket, nem lesznek len\u00e9zettek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fiai olyanok lesznek, mint hajdan, \u00e9s gy\u00fclekezete szil\u00e1rdan \u00e1ll majd el\u0151ttem. De megb\u00fcntetem minden sanyargat\u00f3j\u00e1t!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcl\u00fck sz\u00e1rmazik fejedelme, k\u00f6z\u00fcl\u00fck ker\u00fcl ki uralkod\u00f3ja. K\u00f6zelembe engedem, s \u0151 k\u00f6zeledik hozz\u00e1m; mert ki mern\u00e9 kock\u00e1ztatni \u00e9let\u00e9t, hogy k\u00f6zeledj\u00e9k hozz\u00e1m? - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9pemm\u00e9 lesztek, \u00e9n pedig Istenetek leszek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdme, az \u00dar forg\u00f3szele, l\u00e1ngol\u00f3 haragja \u00e1rad, mint kavarg\u00f3 sz\u00e9lv\u00e9sz kavarog a b\u0171n\u00f6s\u00f6k feje f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nem sz\u0171nik az \u00dar izz\u00f3 haragja, am\u00edg el nem v\u00e9gzi \u00e9s meg nem val\u00f3s\u00edtja sz\u00edve sz\u00e1nd\u00e9kait. Az utols\u00f3 id\u0151ben \u00e9rtitek majd meg ezt."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s a hazat\u00e9r\u00e9sr\u0151l - Abban az id\u0151ben - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, Izr\u00e1el minden nemzets\u00e9g\u00e9nek Istene leszek, \u0151k pedig n\u00e9pemm\u00e9 lesznek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Kegyelmet kapott a puszt\u00e1ban a fegyvert\u0151l megmenek\u00fclt a n\u00e9p, a nyugalma fel\u00e9 tart\u00f3 Izr\u00e1el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A messzes\u00e9gben is megjelent az \u00dar: \u00d6r\u00f6k szeretettel szerettelek, az\u00e9rt vontalak magamhoz h\u0171s\u00e9gesen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6l\u00e9p\u00edtelek m\u00e9g, \u00e9s f\u00f6l\u00e9p\u00fclsz, Izr\u00e1el sz\u00fcze. F\u00f6l\u00e9kes\u00edted m\u00e9g magad, \u00e9s k\u00e9zi dobokkal lejtesz t\u00e1ncot a vigadoz\u00f3k k\u00f6zt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u0151l\u0151ket \u00fcltetsz m\u00e9g Sam\u00e1ria hegyein, \u00e9s akik el\u00fcltetik, azok fogj\u00e1k sz\u00fcretelni is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert elj\u00f6n az a nap, amikor az \u0151r\u00f6k \u00edgy ki\u00e1ltanak Efraim hegy\u00e9n: J\u00f6jjetek, menj\u00fcnk a Sionra, Isten\u00fcnkh\u00f6z, az \u00darhoz!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A hazat\u00e9r\u00e9s - Ezt mondja az \u00dar: Ujjongjatok, \u00f6r\u00fcljetek J\u00e1k\u00f3b sors\u00e1n, vigadozzatok a n\u00e9pek \u00e9l\u00e9n, hirdess\u00e9tek, \u00e9s mondjatok dics\u00e9retet: az \u00dar megszabad\u00edtotta n\u00e9p\u00e9t, Izr\u00e1el marad\u00e9k\u00e1t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Meghozom \u0151ket \u00e9szak f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m a f\u00f6ld perem\u00e9r\u0151l. Lesz k\u00f6z\u00f6tt\u00fck vak \u00e9s s\u00e1nta, terhes \u00e9s sz\u00fcl\u0151 asszony egyar\u00e1nt: mint nagy gy\u00fclekezet t\u00e9rnek vissza."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00edrva j\u00f6nnek, \u00e9s foh\u00e1szkodnak, mik\u00f6zben vezetem \u0151ket; foly\u00f3vizekhez vezetem egyenes \u00faton, nem botlanak meg rajta. Mert atyja vagyok Izr\u00e1elnek: Efraim az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, ti n\u00e9pek, hirdess\u00e9tek a t\u00e1voli szigeteken, \u00e9s mondj\u00e1tok: Aki sz\u00e9tsz\u00f3rta Izr\u00e1elt, \u00f6ssze is gy\u0171jti, \u00e9s \u0151rzi, mint p\u00e1sztor a ny\u00e1j\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert megv\u00e1ltotta az \u00dar J\u00e1k\u00f3bot, megszabad\u00edtotta az er\u0151sebb kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megj\u00f6nnek majd, \u00e9s ujjonganak Sion magaslat\u00e1n, \u00e9lvezik az \u00dart\u00f3l kapott javakat: a gabon\u00e1t, a mustot \u00e9s az olajat, a juhokat \u00e9s a marh\u00e1kat. Olyan lesz a lelk\u00fck, mint az \u00f6nt\u00f6z\u00f6tt kert, \u00e9s nem hervadoznak t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor t\u00e1ncolva \u00f6r\u00fcl majd a sz\u0171z, \u00f6r\u00fclnek az ifjak a v\u00e9nekkel egy\u00fctt. Gy\u00e1szukat \u00f6r\u00f6mre ford\u00edtom, megvigasztalom \u0151ket, \u00f6r\u00f6met szerzek nekik a ki\u00e1llott szenved\u00e9s ut\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A papokat b\u0151s\u00e9ggel \u00e1rasztom el, n\u00e9pem pedig j\u00f3llakik javaimmal - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Hangos jajgat\u00e1s hallatszik R\u00e1m\u00e1ban, \u00e9s keserves s\u00edr\u00e1s: R\u00e1hel siratja fiait, nem tud megvigasztal\u00f3dni, hogy nincsenek t\u00f6bb\u00e9 fiai."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Hagyd abba a hangos s\u00edr\u00e1st, ne k\u00f6nnyezzenek szemeid! Mert meglesz szenved\u00e9sed jutalma - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, visszat\u00e9rnek fiaid az ellens\u00e9g f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Rem\u00e9nykedhetsz a j\u00f6v\u0151ben - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, mert visszat\u00e9rnek fiaid haz\u00e1jukba."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Efraim b\u0171nb\u00e1nata [+- Isten irgalmass\u00e1ga - J\u00f3l hallom Efraim keserg\u00e9s\u00e9t: Megvert\u00e9l, mint egy tanulatlan borj\u00fat, \u00e9s \u00e9n elszenvedtem a ver\u00e9st. T\u00e9r\u00edts meg engem, hogy megt\u00e9rjek, mert te vagy, Uram, az \u00e9n Istenem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mikor elfordultam t\u0151led, megb\u00e1ntam azt, bel\u00e1tva b\u0171n\u00f6met a mellemet vertem, sz\u00e9gyenkeztem, pironkodtam, mert viselnem kellett ifj\u00fas\u00e1gom gyal\u00e1zat\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00e1t nem dr\u00e1ga fiam-e Efraim, \u00e9s nem kedves gyermekem-e? Valah\u00e1nyszor megfenyegetem, m\u00e9gis mindig t\u00f6r\u0151d\u00f6m vele. A bens\u0151m remeg \u00e9rte, irgalmaznom kell neki - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1ll\u00edts magadnak jelz\u0151oszlopokat, rakj le \u00fatjelz\u0151ket, \u00fcgyelj az orsz\u00e1g\u00fatra, az \u00fatra, amelyen elment\u00e9l! T\u00e9rj vissza, Izr\u00e1el sz\u00fcze, t\u00e9rj vissza v\u00e1rosaidba!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Meddig t\u00e9tov\u00e1zol m\u00e9g, te sz\u00f3fogadatlan le\u00e1ny? Mert valami \u00fajat teremt az \u00dar a f\u00f6ld\u00f6n: a n\u0151 j\u00e1r a f\u00e9rfi ut\u00e1n!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Fogj\u00e1k m\u00e9g mondani ezt az ig\u00e9t J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1ban \u00e9s v\u00e1rosaiban, ha majd j\u00f3ra ford\u00edtom sorsukat: \u00c1ldjon meg t\u00e9ged az \u00dar, igazs\u00e1g hajl\u00e9ka, szent hegy!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ott laknak majd J\u00fad\u00e1ban \u00e9s \u00f6sszes v\u00e1ros\u00e1ban egy\u00fctt a f\u00f6ldm\u0171vesek \u00e9s az \u00e1llatteny\u00e9szt\u0151k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fel\u00fcd\u00edtem a f\u00e1radt lelket, \u00e9s megel\u00e9g\u00edtek minden elcs\u00fcggedt lelket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor mondj\u00e1k majd: f\u00f6l\u00e9bredtem \u00e9s f\u00f6ln\u00e9ztem; milyen j\u00f3lesett az alv\u00e1s!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Elj\u00f6n m\u00e9g az az id\u0151 - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, amikor bevetem Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1t \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1t embermaggal \u00e9s \u00e1llatmaggal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s ahogy gondom volt arra, hogy kigyoml\u00e1ljam \u00e9s kiirtsam, leromboljam \u00e9s elpuszt\u00edtsam \u0151ket, \u00e9s veszedelmet hozzak r\u00e1juk, \u00fagy gondom lesz arra is, hogy f\u00f6l\u00e9p\u00edtsem \u00e9s el\u00fcltessem \u0151ket - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben nem mondj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9, hogy az ap\u00e1k ettek egrest, \u00e9s a fiak foga v\u00e1sott el t\u0151le,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "hanem mindenki a maga b\u0171n\u00e9\u00e9rt hal meg: minden embernek a saj\u00e1t foga v\u00e1sik el, ha egrest eszik."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isten \u00faj sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t n\u00e9p\u00e9vel - Elj\u00f6n az az id\u0151 - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, amikor \u00faj sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1val."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nem olyan sz\u00f6vets\u00e9get, amilyent \u0151seikkel k\u00f6t\u00f6ttem, amikor k\u00e9zen fogva vezettem ki \u0151ket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l. De ezt a sz\u00f6vets\u00e9get megszegt\u00e9k, pedig \u00e9n voltam az Uruk - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hanem ilyen lesz az a sz\u00f6vets\u00e9g, amelyet Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1val fogok k\u00f6tni, ha elj\u00f6n az ideje - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -: T\u00f6rv\u00e9nyemet a belsej\u00fckbe helyezem, sz\u00edv\u00fckbe \u00edrom be. \u00c9n Isten\u00fck leszek, \u0151k pedig n\u00e9pem lesznek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Akkor nem tan\u00edtja t\u00f6bb\u00e9 egyik ember a m\u00e1sikat, ember az embert\u00e1rs\u00e1t arra, hogy ismerje meg az Urat, mert mindenki ismerni fog engem, kicsinyek \u00e9s nagyok - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, mert megbocs\u00e1tom b\u0171neiket, \u00e9s nem gondolok t\u00f6bb\u00e9 v\u00e9tkeikre."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, aki adott napot, hogy vil\u00e1g\u00edtson nappal, \u00e9s adott szab\u00e1lyt a holdnak \u00e9s a csillagoknak, hogy vil\u00e1g\u00edtsanak \u00e9jjel, aki felriasztja a tengert \u00fagy, hogy hull\u00e1mai z\u00fagnak, akinek Seregek Ura a neve:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ha majd elt\u0171nik ez a rend sz\u00ednem el\u0151l - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, akkor szakad magva Izr\u00e1elnek is, \u00e9s soha t\u00f6bb\u00e9 nem lesz az \u00e9n n\u00e9pem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Ha majd meg lehet m\u00e9rni az eget odafent, \u00e9s ki lehet kutatni a f\u00f6ld alapjait idelent, akkor vetem meg \u00e9n Izr\u00e1el ut\u00f3dait mindaz\u00e9rt, amit elk\u00f6vetett - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Elj\u00f6n az az id\u0151 - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, amikor f\u00f6l\u00e9p\u00fcl az \u00dar v\u00e1rosa, a Hanan\u00e9l-toronyt\u00f3l a Sz\u00f6glet-kapuig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Azut\u00e1n tov\u00e1bbmegy a m\u00e9r\u0151zsin\u00f3r egyenesen a G\u00e1r\u00e9b-halomig, majd elfordul G\u00f3\u00e1 fel\u00e9."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz Hulla-v\u00f6lgy \u00e9s Hamu-v\u00f6lgy meg az eg\u00e9sz Mez\u0151s\u00e9g a Kidr\u00f3n-patakig, a L\u00f3-kapu sz\u00f6glet\u00e9ig napkelet fel\u00e9 az \u00dar szent helye lesz. Nem d\u00falj\u00e1k f\u00f6l, \u00e9s nem rombolj\u00e1k le soha t\u00f6bb\u00e9."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s f\u00f6ldet v\u00e1s\u00e1rol - Az \u00dar ig\u00e9je sz\u00f3lt Jeremi\u00e1shoz Cidkijj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a tizedik esztendej\u00e9ben, amely Nebukadneccar tizennyolcadik esztendeje volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor m\u00e1r k\u00f6r\u00fclz\u00e1rva tartotta a babil\u00f3niai kir\u00e1ly hadserege Jeruzs\u00e1lemet, Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta pedig fogoly volt J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak palot\u00e1j\u00e1ban, a b\u00f6rt\u00f6n udvar\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Itt tartotta fogva Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya, ezzel a v\u00e1ddal: Mi\u00e9rt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lod, hogy azt mondja az \u00dar: Ezt a v\u00e1rost a babil\u00f3niai kir\u00e1ly kez\u00e9be adom, \u00e9s \u0151 elfoglalja azt?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya sem fog megmenek\u00fclni a k\u00e1ldeusok kez\u00e9b\u0151l, hanem minden bizonnyal a babil\u00f3niai kir\u00e1ly kez\u00e9be ker\u00fcl, szem\u00e9lyesen besz\u00e9l vele, \u00e9s szemt\u0151l szemben fogja l\u00e1tni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Babil\u00f3ni\u00e1ba viszi Cidkijj\u00e1t, \u00e9s ott lesz, am\u00edg r\u00e1 nem tekintek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. Hi\u00e1ba harcoltok a k\u00e1ldeusok ellen, nem boldogultok!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s ezt mondta: \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sall\u00fam nagyb\u00e1ty\u00e1dnak fia, Hanam\u00e9l el fog j\u00f6nni hozz\u00e1d, \u00e9s ezt mondja: Vedd meg sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldemet An\u00e1t\u00f3tban, mert mint rokonnak, neked van jogod megvenni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El is j\u00f6tt hozz\u00e1m Hanam\u00e9l, a nagyb\u00e1ty\u00e1m fia az \u00dar szava szerint a b\u00f6rt\u00f6n udvar\u00e1ba, \u00e9s ezt mondta nekem: Vedd meg sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldemet, amely Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9n, An\u00e1t\u00f3tban van, mert tied az \u00f6r\u00f6kl\u00e9s joga, vedd meg mint legk\u00f6zelebbi rokon! Mivel r\u00e1ismertem, hogy ez az \u00dar szava,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "megvettem Hanam\u00e9lt\u00f3l, nagyb\u00e1ty\u00e1m fi\u00e1t\u00f3l az an\u00e1t\u00f3ti sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet, \u00e9s kim\u00e9rtem az \u00e9rte j\u00e1r\u00f3 p\u00e9nzt, tizenh\u00e9t ez\u00fcstsekelt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meg\u00edrtam a szerz\u0151d\u00e9st, lepecs\u00e9teltem, \u00e9s tan\u00fakkal hiteles\u00edttettem, az ez\u00fcst\u00f6t pedig kim\u00e9rtem m\u00e9rlegen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogtam az ad\u00e1sv\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9st, azt is, amely annak rendje-m\u00f3dja szerint le volt pecs\u00e9telve, meg a le nem z\u00e1rtat is,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s odaadtam az ad\u00e1sv\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9st B\u00e1r\u00faknak, N\u00e9rijj\u00e1 fi\u00e1nak, Mahsz\u00e9j\u00e1 unok\u00e1j\u00e1nak, nagyb\u00e1ty\u00e1m fia, Hanam\u00e9l el\u0151tt, az ad\u00e1sv\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9st al\u00e1\u00edr\u00f3 tan\u00fak el\u0151tt, meg a b\u00f6rt\u00f6n udvar\u00e1n \u00fcl\u0151 j\u00fadaiak el\u0151tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s ezt parancsoltam a jelenl\u00e9t\u00fckben B\u00e1r\u00faknak:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Fogd ezeket az iratokat, ezt az ad\u00e1sv\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9st, a lepecs\u00e9teltet is, meg ezt a le nem z\u00e1rt szerz\u0151d\u00e9st is, \u00e9s tedd azokat cser\u00e9ped\u00e9nybe, hogy sok\u00e1ig megmaradjanak!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Fognak m\u00e9g h\u00e1zat, sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet \u00e9s sz\u0151l\u0151t venni ebben az orsz\u00e1gban!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s tan\u00e1cs\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g Istenhez - Majd \u00edgy im\u00e1dkoztam az \u00darhoz, miut\u00e1n odaadtam az ad\u00e1sv\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9st B\u00e1r\u00faknak, N\u00e9rijj\u00e1 fi\u00e1nak:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d3, Uram, Uram! Te alkottad az eget \u00e9s a f\u00f6ldet nagy hatalommal \u00e9s kiny\u00fajtott karral. Neked semmi sem lehetetlen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Te irgalmas vagy ezer\u00edzig, de megfizetsz az aty\u00e1k b\u0171n\u00e9\u00e9rt fiaiknak is, te nagy Isten, te hatalmas, akinek Seregek Ura a neve!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nagyszer\u0171ek a terveid, hatalmasak a tetteid. Szemedet rajta tartod az emberek minden \u00fatj\u00e1n, mindenkivel \u00fatjai \u00e9s tetteinek gy\u00fcm\u00f6lcse szerint b\u00e1nsz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Te jeleket \u00e9s csod\u00e1kat tett\u00e9l Egyiptomban, Izr\u00e1elben \u00e9s az emberek k\u00f6z\u00f6tt a mai napig. Olyan nevet szerezt\u00e9l magadnak, amely ma is nagy."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kihoztad n\u00e9pedet, Izr\u00e1elt Egyiptomb\u00f3l jelek \u00e9s csod\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt, er\u0151s k\u00e9zzel, kiny\u00fajtott karral, nagy f\u00e9lelmet keltve."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nekik adtad ezt az orsz\u00e1got, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt\u00e9l oda \u0151seiknek: ezt a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150k bementek, \u00e9s birtokba vett\u00e9k azt. De nem hallgattak szavadra, nem \u00e9ltek t\u00f6rv\u00e9nyed szerint, \u00e9s nem tett\u00e9k meg mindazt, amit megparancsolt\u00e1l nekik. Ez\u00e9rt z\u00fad\u00edtottad r\u00e1juk mindezt a veszedelmet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az ostroms\u00e1ncok m\u00e1r a v\u00e1rosig \u00e9rnek, elfoglal\u00e1s\u00e1ra k\u00e9szen, \u00e9s ez a v\u00e1ros fegyver, \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s d\u00f6gv\u00e9sz folyt\u00e1n az ostroml\u00f3 k\u00e1ldeusok kez\u00e9be ker\u00fcl. Amit meg\u00edg\u00e9rt\u00e9l, megt\u00f6rt\u00e9nt, amint l\u00e1tod!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9gis ezt mondtad nekem, Uram, \u00f3, Uram: Vedd meg ezt a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet ez\u00fcst\u00e9rt, \u00e9s hiteles\u00edttesd tan\u00fakkal! - pedig ez a v\u00e1ros a k\u00e1ldeusok kez\u00e9be ker\u00fcl!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isten v\u00e1lasza - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00dar, minden \u00e9l\u0151nek az Istene. Van-e sz\u00e1momra lehetetlen?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar: \u00c9n ezt a v\u00e1rost a k\u00e1ldeusok kez\u00e9be, \u00e9s Nebukadneccar babil\u00f3niai kir\u00e1ly kez\u00e9be adom, \u00e9s \u0151 elfoglalja azt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Behatolnak az ostroml\u00f3 k\u00e1ldeusok ebbe a v\u00e1rosba, f\u00f6lgy\u00fajtj\u00e1k a v\u00e1rost, \u00e9s f\u00f6lperzselik a h\u00e1zakkal egy\u00fctt, amelyeknek a tetej\u00e9n a Baalnak t\u00f6mj\u00e9neztek, \u00e9s m\u00e1s isteneknek mutattak be ital\u00e1ldozatokat, \u00edgy bosszantottak engem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bizony, Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada fiai ifj\u00fas\u00e1gukt\u00f3l fogva mindig azt tett\u00e9k, amit rossznak l\u00e1tok, Izr\u00e1el fiai mindig bosszantottak engem kez\u00fck csin\u00e1lm\u00e1nyaival - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert csak l\u00e1ngol\u00f3 haragot okozott nekem ez a v\u00e1ros, fel\u00e9p\u00fcl\u00e9se napj\u00e1t\u00f3l a mai napig. Ez\u00e9rt elvetem magam el\u0151l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada fiai sok gonoszs\u00e1got k\u00f6vettek el bosszant\u00e1somra, \u0151k maguk, kir\u00e1lyaik, vezet\u0151ik, papjaik, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ik, J\u00fada f\u00e9rfiai \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e1tukat ford\u00edtott\u00e1k fel\u00e9m, nem arcukat, b\u00e1r tan\u00edtottam \u0151ket, idej\u00e9ben tan\u00edtottam, de nem fogadt\u00e1k meg engedelmesen az int\u00e9st."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "F\u00f6rtelmes b\u00e1lv\u00e1nyaikat abban a h\u00e1zban \u00e1ll\u00edtott\u00e1k f\u00f6l, amelyet az \u00e9n nevemr\u0151l neveztek el, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 tett\u00e9k azt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c1ldoz\u00f3halmokat \u00e9p\u00edtettek a Baalnak a Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgy\u00e9ben, \u00e9s fel\u00e1ldozt\u00e1k fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat a Moloknak. Pedig ezt nem parancsoltam, s\u0151t eszembe sem jutott, hogy ilyen ut\u00e1latos dolgot k\u00f6vetnek el, \u00e9s ezzel viszik v\u00e9tekbe J\u00fad\u00e1t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Most m\u00e9gis ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, err\u0151l a v\u00e1rosr\u00f3l, amelyr\u0151l azt mondj\u00e1tok, hogy fegyver, \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s d\u00f6gv\u00e9sz folyt\u00e1n a babil\u00f3niai kir\u00e1ly kez\u00e9be ker\u00fcl:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171jt\u00f6m majd n\u00e9p\u00e9t mindazokb\u00f3l az orsz\u00e1gokb\u00f3l, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3rtam l\u00e1ngol\u00f3 haragomban \u00e9s nagy felh\u00e1borod\u00e1somban. Visszahozom \u0151ket erre a helyre, letelep\u00edtem, \u00e9s biztons\u00e1gban lesznek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az \u00e9n n\u00e9pem lesznek, \u00e9n pedig Isten\u00fck leszek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Egy sz\u00edvet \u00e9s egy utat adok nekik, hogy engem f\u00e9ljenek mindenkor, \u00e9s j\u00f3 dolguk legyen nekik is, meg ut\u00f3daiknak is."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k vel\u00fck, nem fordulok el t\u0151l\u00fck, j\u00f3t teszek vel\u00fck, \u00e9s olyann\u00e1 teszem sz\u00edv\u00fcket, hogy f\u00e9ljenek engem, \u00e9s ne hajoljanak el t\u0151lem."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6mmel teszek j\u00f3t vel\u00fck teljes sz\u00edvemmel \u00e9s lelkemmel, \u00e9s v\u00e9glegesen el\u00fcltetem \u0151ket ebbe a f\u00f6ldbe."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: Ahogyan elhoztam erre a n\u00e9pre mindezt a nagy rosszat, ugyan\u00fagy elhozom r\u00e1juk mindazt a j\u00f3t is, amit most \u00edg\u00e9rek nekik."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mert fognak m\u00e9g sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet venni ebben az orsz\u00e1gban, amelyr\u0151l azt mondj\u00e1tok, hogy ember \u00e9s \u00e1llat n\u00e9lk\u00fcl maradt pusztas\u00e1g, amely a k\u00e1ldeusok kez\u00e9be ker\u00fclt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ez\u00fcst\u00e9rt vesznek sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet, lepecs\u00e9telt \u00e9s tan\u00fakkal hiteles\u00edtett szerz\u0151d\u00e9st \u00edrnak r\u00f3la Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9n, Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n \u00e9s J\u00fada v\u00e1rosaiban, a hegyvid\u00e9k, az alf\u00f6ld \u00e9s a D\u00e9lvid\u00e9k v\u00e1rosaiban, mert j\u00f3ra ford\u00edtom sorsukat! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem \u00e9s J\u00fada sorsa j\u00f3ra fordul - M\u00e1sodszor is sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1shoz, amikor m\u00e9g fogoly volt a b\u00f6rt\u00f6n udvar\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta az \u00dar, aki a f\u00f6ldet megalkotta, az \u00dar, aki azt megform\u00e1lta \u00e9s meger\u0151s\u00edtette - az \u00dar az \u0151 neve -:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ki\u00e1lts hozz\u00e1m, \u00e9s v\u00e1laszolok, hatalmas \u00e9s megfoghatatlan dolgokat jelentek ki neked, amelyekr\u0151l nem tudhatsz!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, e v\u00e1ros h\u00e1zair\u00f3l \u00e9s J\u00fada kir\u00e1lyi palot\u00e1ir\u00f3l, amelyeket leromboltak, hogy felhaszn\u00e1lj\u00e1k az ostroms\u00e1ncokkal \u00e9s fegyverekkel szemben"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "azok, akik harcba bocs\u00e1tkoztak a k\u00e1ldeusokkal, de csak a l\u00e1ngol\u00f3 haragomban meg\u00f6lt emberek holttest\u00e9vel lett tele a v\u00e1ros, mert elrejtettem arcomat az el\u0151l a v\u00e1ros el\u0151l sok gonoszs\u00e1ga miatt:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9n majd bek\u00f6t\u00f6z\u00f6m \u00e9s orvoslom sebeit, meggy\u00f3gy\u00edtom \u0151ket, \u00e9s megmutatom nekik: milyen kincs az igazi b\u00e9ke."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3ra ford\u00edtom J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el sors\u00e1t, \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtem \u0151ket, hogy olyanok legyenek, mint r\u00e9gen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megtiszt\u00edtom \u0151ket minden b\u0171n\u00fckt\u0151l, amelyeket elk\u00f6vettek ellenem; megbocs\u00e1tom minden b\u0171n\u00fcket, amelyeket elk\u00f6vettek ellenem, amikor elp\u00e1rtoltak t\u0151lem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez a v\u00e1ros h\u00edrnevet, \u00f6r\u00f6m\u00f6t, dics\u00e9retet \u00e9s tisztess\u00e9get szerez majd nekem a f\u00f6ld minden n\u00e9pe el\u0151tt, ha meghallj\u00e1k, hogy mennyi j\u00f3t teszek vel\u00fck. De rettegni \u00e9s reszketni is fognak, ha l\u00e1tj\u00e1k, mennyi j\u00f3t \u00e9s milyen b\u00e9kess\u00e9get adok nekik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar err\u0151l a helyr\u0151l, amelyet ember \u00e9s \u00e1llat n\u00e9lk\u00fcl maradt puszt\u00e1nak mondtok, J\u00fada v\u00e1rosair\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utc\u00e1ir\u00f3l, amelyek lakatlan pusztas\u00e1gg\u00e1 v\u00e1ltak, ember \u00e9s \u00e1llat n\u00e9lk\u00fcl:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Felhangzik m\u00e9g a vid\u00e1m \u00f6rvendez\u00e9s hangja, a v\u0151leg\u00e9ny \u00e9s a menyasszony hangja, \u00e9s azok\u00e9, akik \u00edgy \u00e9nekelnek: Adjatok h\u00e1l\u00e1t a Seregek Ur\u00e1nak, mert j\u00f3 az \u00dar, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete! H\u00e1laad\u00f3 \u00e9nekkel j\u00f6nnek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, mert j\u00f3ra ford\u00edtom az orsz\u00e1g sors\u00e1t, \u00e9s olyan lesz, amilyen r\u00e9gen volt - ezt mondja az \u00dar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Ezen az ember \u00e9s \u00e1llat n\u00e9lk\u00fcl maradt puszta helyen \u00e9s ennek minden v\u00e1ros\u00e1ban fognak m\u00e9g p\u00e1sztorok tany\u00e1zni, akik ny\u00e1jakat legeltetnek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A hegyvid\u00e9k, az alf\u00f6ld \u00e9s a D\u00e9lvid\u00e9k v\u00e1rosaiban, Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9n, Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n \u00e9s J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e1tmegy m\u00e9g a ny\u00e1j a sz\u00e1mad\u00f3 keze alatt - ezt mondja az \u00dar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdg\u00e9ret a d\u00e1vidi kir\u00e1lys\u00e1gr\u00f3l \u00e9s a l\u00e9vita paps\u00e1gr\u00f3l - Elj\u00f6n m\u00e9g az id\u0151 - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, amikor val\u00f3ra v\u00e1ltom azt a j\u00f3t, amit Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1r\u00f3l \u00edg\u00e9rtem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azokban a napokban \u00e9s abban az id\u0151ben igazi sarjad\u00e9kot sarjasztok D\u00e1vidnak, aki jog \u00e9s igazs\u00e1g szerint j\u00e1r el az orsz\u00e1gban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azokban a napokban szabad lesz J\u00fada, Jeruzs\u00e1lem is biztons\u00e1gban \u00e9l, \u00e9s \u00edgy fogj\u00e1k nevezni: Az \u00dar a mi igazs\u00e1gunk!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: Nem halnak ki D\u00e1vid ut\u00f3dai; lesz, aki Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclj\u00f6n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s nem halnak ki a l\u00e9vita papok ut\u00f3dai sem; lesznek, akik \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot mutatnak be, \u00e9tel\u00e1dozatot \u00e9getnek, \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozatot k\u00e9sz\u00edtenek sz\u00ednem el\u0151tt mindenkor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Ha \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9 tudj\u00e1tok tenni a nappalra \u00e9s \u00e9jszak\u00e1ra vonatkoz\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9gemet \u00fagy, hogy ne legyen nappal \u00e9s \u00e9jszaka a maga idej\u00e9ben,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "akkor v\u00e1lik \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9 szolg\u00e1mmal, D\u00e1viddal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gem is \u00fagy, hogy nem lesz fia, aki a tr\u00f3nj\u00e1n uralkodj\u00e9k; meg szolg\u00e1immal, a l\u00e9vita papokkal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gem is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amilyen megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlan az \u00e9g serege, \u00e9s megm\u00e9rhetetlen a tenger f\u00f6venye, \u00fagy megszapor\u00edtom szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak az ut\u00f3dait \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat, akik nekem szolg\u00e1lnak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nem veszed \u00e9szre, mit besz\u00e9l ez a n\u00e9p? Azt, hogy elvetette az \u00dar azt a k\u00e9t nemzets\u00e9get, amelyet kiv\u00e1lasztott. N\u00e9pemet pedig azzal cs\u00fafolj\u00e1k, hogy az m\u00e1r nem is sz\u00e1m\u00edt nemzetnek el\u0151tt\u00fck."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Ha m\u00e1r nem lesz \u00e9rv\u00e9nyben a nappalra \u00e9s \u00e9jszak\u00e1ra vonatkoz\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9gem, ha m\u00e1r nem \u00e9n szabom meg az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld rendj\u00e9t,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "akkor vetem el J\u00e1k\u00f3bnak \u00e9s szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak az ut\u00f3dait is \u00fagy, hogy nem v\u00e1lasztok ki ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl senkit, aki uralkodn\u00e9k \u00c1brah\u00e1m, Izs\u00e1k \u00e9s J\u00e1k\u00f3b ut\u00f3dain. Mert \u00e9n j\u00f3ra ford\u00edtom sorsukat, \u00e9s megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k rajtuk."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 sorsa megpecs\u00e9tel\u0151dik - Az \u00dar ig\u00e9je sz\u00f3lt Jeremi\u00e1shoz, amikor Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya eg\u00e9sz hadsereg\u00e9vel meg az uralma alatt \u00e1ll\u00f3 orsz\u00e1gok minden kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1val \u00e9s n\u00e9p\u00e9vel ostromolni kezdte Jeruzs\u00e1lemet \u00e9s a t\u00f6bbi v\u00e1rost."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Menj, sz\u00f3lj Cidkijj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, \u00e9s mondd meg neki, hogy \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: Ezt a v\u00e1rost Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9be adom, \u00e9s \u0151 f\u00f6lperzseli azt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Te sem menek\u00fclsz meg a kez\u00e9b\u0151l, hanem minden bizonnyal elfognak, \u00e9s \u00e1tadnak neki. Szemt\u0151l szembe l\u00e1tod meg a babiloni kir\u00e1lyt, szem\u00e9lyesen besz\u00e9l majd veled, \u00e9s Babilonba ker\u00fclsz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De az\u00e9rt halld meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya! Ezt mondja r\u00f3lad az \u00dar: Nem fegyvert\u0151l fogsz meghalni!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9gben halsz meg, \u00e9s amilyen gy\u00e1szt\u00fczet gy\u00fajtottak \u0151seidnek, az el\u0151bbi kir\u00e1lyoknak, el\u0151deidnek, olyat gy\u00fajtanak neked is, \u00e9s \u00edgy siratnak el: Jaj, uram! Ezt hat\u00e1roztam! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor jelentette ki mindezt Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta Cidkijj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak Jeruzs\u00e1lemben,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "amikor Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak a hadserege ostromolta Jeruzs\u00e1lemet \u00e9s J\u00fada megmaradt v\u00e1rosait, L\u00e1kist \u00e9s Az\u00e9k\u00e1t; mert J\u00fada v\u00e1rosai k\u00f6z\u00fcl csak ezek a meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosok voltak m\u00e1r meg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A vezet\u0151k \u00e1rul\u00e1sa Jeruzs\u00e1lemben - Az \u00dar ig\u00e9je sz\u00f3lt Jeremi\u00e1shoz, miut\u00e1n Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly egyezs\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt Jeruzs\u00e1lem eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel, hogy hirdess\u00e9k ki a rabszolg\u00e1k felszabad\u00edt\u00e1s\u00e1t,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s engedje szabadon mindenki h\u00e9ber rabszolg\u00e1j\u00e1t \u00e9s rabn\u0151j\u00e9t, \u00e9s ne tartsa szolgas\u00e1gban senki j\u00fadai embert\u00e1rs\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Engedelmeskedtek is a vezet\u0151k valamennyien meg az eg\u00e9sz n\u00e9p; belementek az egyezs\u00e9gbe, hogy mindenki szabadon engedi rabszolg\u00e1j\u00e1t \u00e9s rabn\u0151j\u00e9t, \u00e9s nem tartja tov\u00e1bb senki szolgas\u00e1gban \u0151ket. Engedelmeskedtek, \u00e9s elengedt\u00e9k \u0151ket,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "de azut\u00e1n visszak\u00e9nyszer\u00edtett\u00e9k a szabadon bocs\u00e1tott rabszolg\u00e1kat \u00e9s rabn\u0151ket, \u00e9s er\u0151szakkal \u00fajra rabszolg\u00e1kk\u00e1 \u00e9s rabn\u0151kk\u00e9 tett\u00e9k \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: \u00c9n sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem \u0151seitekkel, amikor kihoztam \u0151ket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s azt mondtam,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hogy minden hetedik esztend\u0151ben engedje el mindenki h\u00e9ber embert\u00e1rs\u00e1t, aki eladta mag\u00e1t. Miut\u00e1n hat \u00e9vig a rabszolg\u00e1d volt, engedd szabadon! De \u0151seitek nem hallgattak \u00e9s nem figyeltek r\u00e1m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ti viszont most megt\u00e9rtetek, \u00e9s azt tett\u00e9tek, amit \u00e9n helyesnek l\u00e1tok. Kihirdett\u00e9tek a rabszolg\u00e1knak a szabadul\u00e1st, \u00e9s egyezs\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttetek sz\u00ednem el\u0151tt abban a h\u00e1zban, amelyet az \u00e9n nevemr\u0151l neveztek el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De azut\u00e1n \u00fajra meggyal\u00e1zt\u00e1tok nevemet, mert mindenki visszak\u00e9nyszer\u00edtette rabszolg\u00e1j\u00e1t \u00e9s rabn\u0151j\u00e9t, akit k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga szerint szabadon bocs\u00e1tott; \u00e9s er\u0151szakkal \u00fajra rabszolg\u00e1kk\u00e1 \u00e9s rabn\u0151kk\u00e9 tett\u00e9tek \u0151ket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar: Ti nem engedelmeskedtetek nekem igaz\u00e1n, amikor szabadul\u00e1st hirdettetek: ember az embert\u00e1rs\u00e1nak \u00e9s felebar\u00e1tj\u00e1nak. Most az\u00e9rt \u00e9n hirdetek nektek szabadul\u00e1st - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. Odaadlak titeket a fegyvernek, a d\u00f6gv\u00e9sznek \u00e9s az \u00e9h\u00edns\u00e9gnek, \u00e9s elrettent\u0151 p\u00e9ld\u00e1v\u00e1 teszlek benneteket a f\u00f6ld minden orsz\u00e1ga sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az egyezs\u00e9get megszeg\u0151 embereket pedig, akik nem tartott\u00e1k meg az el\u0151ttem k\u00f6t\u00f6tt egyezs\u00e9g szavait, olyanokk\u00e1 teszem, mint azt a borj\u00fat, amelyet kett\u00e9v\u00e1gtak, \u00e9s \u00e1tmentek a r\u00e9szei k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem vezet\u0151it, az udvari embereket, a papokat \u00e9s az orsz\u00e1g eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t, akik \u00e1tmentek a borj\u00fa r\u00e9szei k\u00f6z\u00f6tt,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "odaadom ellens\u00e9geik kez\u00e9be, az \u00e9let\u00fckre t\u00f6r\u0151k kez\u00e9be; holttest\u00fck pedig az \u00e9gi madarak \u00e9s a f\u00f6ldi \u00e1llatok eledel\u00e9v\u00e9 lesz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Odaadom Cidkijj\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s vez\u00e9reit is ellens\u00e9geik kez\u00e9be, az \u00e9let\u00fckre t\u00f6r\u0151k kez\u00e9be, a babil\u00f3niai kir\u00e1ly hadsereg\u00e9nek hatalm\u00e1ba, amely most elvonult innen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert parancsot adok - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s visszahozom \u0151ket ehhez a v\u00e1roshoz: megostromolj\u00e1k, beveszik \u00e9s f\u00f6lperzselik. J\u00fada v\u00e1rosait pedig lakatlan pusztas\u00e1gg\u00e1 teszem!"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A r\u00e9k\u00e1biak p\u00e9ldaad\u00f3 engedelmess\u00e9ge - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1shoz, J\u00f3j\u00e1kimnak, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak az idej\u00e9ben:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Menj el a r\u00e9k\u00e1biak h\u00e1za n\u00e9p\u00e9hez, \u00e9s besz\u00e9lj vel\u00fck; vidd be \u0151ket az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak egyik kamr\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s adj nekik bort inni!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Magam mell\u00e9 vettem teh\u00e1t Jaazanj\u00e1t, aki Jirmej\u00e1 fia, Habaccinj\u00e1 unok\u00e1ja volt, tov\u00e1bb\u00e1 a testv\u00e9reit \u00e9s valamennyi fi\u00e1t: a r\u00e9k\u00e1biak eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bevittem \u0151ket az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, H\u00e1n\u00e1n fiainak a kamr\u00e1j\u00e1ba, aki Jigdalj\u00e1nak, az Isten ember\u00e9nek volt a fia. Ez a kamra a vezet\u0151k kamr\u00e1ja mellett volt, Maasz\u00e9j\u00e1nak, Sall\u00fam fi\u00e1nak a kamr\u00e1ja f\u00f6l\u00f6tt, aki ajt\u00f3\u0151r volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Itt a r\u00e9k\u00e1biak h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek a fiai el\u00e9 borral telt kelyheket \u00e9s poharakat tettem, \u00e9s ezt mondtam nekik: Igyatok bort!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u0151k \u00edgy feleltek: Nem iszunk bort, mert a mi \u0151s\u00fcnk, J\u00f3n\u00e1d\u00e1b, R\u00e9k\u00e1b fia ezt parancsolta nek\u00fcnk: Ne igyatok bort soha, se ti, se a fiaitok!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e1zat se \u00e9p\u00edtsetek, gabon\u00e1t se vessetek, sz\u0151l\u0151t se \u00fcltessetek, birtokotok se legyen! Hanem s\u00e1torban lakjatok eg\u00e9sz \u00e9letetekben, hogy sok\u00e1ig \u00e9ljetek azon a f\u00f6ld\u00f6n, ahol j\u00f6vev\u00e9nyek vagytok!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mi hallgattunk \u0151s\u00fcnknek, J\u00f3n\u00e1d\u00e1bnak, R\u00e9k\u00e1b fi\u00e1nak a szav\u00e1ra, mindarra, amit parancsolt nek\u00fcnk, hogy ne igyunk eg\u00e9sz \u00e9let\u00fcnkben bort, se mi, se feles\u00e9g\u00fcnk, se fiaink, se le\u00e1nyaink;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s h\u00e1zakat se \u00e9p\u00edts\u00fcnk, hogy azokban lakjunk; ne legyen sz\u0151l\u0151nk, sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld\u00fcnk \u00e9s vet\u00e9s\u00fcnk sem,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hanem s\u00e1trakban lakjunk. Engedelmeskedt\u00fcnk teh\u00e1t, \u00e9s mindent \u00fagy tett\u00fcnk, ahogyan \u0151s\u00fcnk, J\u00f3n\u00e1d\u00e1b parancsolta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Csak amikor f\u00f6lvonult Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya az orsz\u00e1g ellen, akkor mondtuk: Jertek, menj\u00fcnk Jeruzs\u00e1lembe a k\u00e1ldeusok \u00e9s az ar\u00e1mok hadserege el\u0151l! Ez\u00e9rt lakunk Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt Jeremi\u00e1shoz az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Menj, \u00e9s mondd meg J\u00fada f\u00e9rfiainak \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3inak: Mi\u00e9rt nem okultok, \u00e9s mi\u00e9rt nem hallgattok besz\u00e9demre? - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1d\u00e1bnak, R\u00e9k\u00e1b fi\u00e1nak a szavait megtartott\u00e1k. \u0150 azt parancsolta fiainak, hogy ne igyanak bort; nem is ittak a mai napig sem, hanem engedelmeskedtek \u0151s\u00fck parancs\u00e1nak. \u00c9n is sz\u00f3ltam hozz\u00e1tok, idej\u00e9ben sz\u00f3ltam, de ti nem hallgattatok r\u00e1m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elk\u00fcldtem hozz\u00e1tok szolg\u00e1imat, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, idej\u00e9ben k\u00fcldtem, \u00e9s ezt mondtam: T\u00e9rjen meg mindenki a rossz \u00fatr\u00f3l! Jobb\u00edts\u00e1tok meg tetteiteket, ne k\u00f6vessetek m\u00e1s isteneket, \u00e9s ne tisztelj\u00e9tek \u0151ket! Akkor azon a f\u00f6ld\u00f6n lakhattok, amelyet nektek \u00e9s \u0151seiteknek adtam. De ti nem figyeltetek \u00e9s nem hallgattatok r\u00e1m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1d\u00e1bnak, R\u00e9k\u00e1b fi\u00e1nak az ut\u00f3dai megtartott\u00e1k \u0151s\u00fck parancs\u00e1t, amit az megparancsolt, de ez a n\u00e9p nem hallgatott r\u00e1m."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar, a Seregek Istene, Izr\u00e1el Istene: Elhozom J\u00fad\u00e1ra \u00e9s Jeruzs\u00e1lem minden lak\u00f3j\u00e1ra mindazt a veszedelmet, amit megmondtam. Mert besz\u00e9ltem hozz\u00e1juk, de nem hallgattak r\u00e1m, h\u00edvtam \u0151ket, de nem v\u00e1laszoltak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A r\u00e9k\u00e1biak h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek pedig ezt mondta Jeremi\u00e1s: \u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Mivel ti hallgattatok \u0151s\u00f6t\u00f6knek, J\u00f3n\u00e1d\u00e1bnak a parancs\u00e1ra, megtartott\u00e1tok minden parancs\u00e1t, \u00e9s mindent \u00fagy tettetek, ahogyan \u0151 parancsolta nektek,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Nem halnak ki J\u00f3n\u00e1d\u00e1bnak, R\u00e9k\u00e1b fi\u00e1nak az ut\u00f3dai, sz\u00ednem el\u0151tt maradnak mindenkor!"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s le\u00edratja j\u00f6vend\u00f6l\u00e9seit - J\u00f3j\u00e1kimnak, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a negyedik esztendej\u00e9ben \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e9gy el\u0151 egy irattekercset, \u00e9s \u00edrd r\u00e1 mindazokat az ig\u00e9ket, amelyeket kijelentettem neked Izr\u00e1elr\u0151l, J\u00fad\u00e1r\u00f3l \u00e9s a t\u00f6bbi n\u00e9pr\u0151l, att\u00f3l fogva, hogy besz\u00e9lni kezdtem hozz\u00e1d: J\u00f3si\u00e1s idej\u00e9t\u0151l eg\u00e9szen a mai napig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tal\u00e1n meghallja J\u00fada h\u00e1za, hogy mennyi veszedelmet k\u00e9sz\u00fcl\u00f6k r\u00e1juk z\u00fad\u00edtani, \u00e9s ha megt\u00e9rnek a rossz \u00fatr\u00f3l, \u00e9n megbocs\u00e1tom b\u0171n\u00fcket \u00e9s v\u00e9tk\u00fcket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00e1r\u00fak felolvassa a j\u00f6vend\u00f6l\u00e9st a templomban - Ekkor Jeremi\u00e1s h\u00edvta B\u00e1r\u00fakot, N\u00e9rijj\u00e1 fi\u00e1t, B\u00e1r\u00fak pedig le\u00edrta Jeremi\u00e1s dikt\u00e1l\u00e1sa ut\u00e1n az irattekercsre az \u00darnak minden ig\u00e9j\u00e9t, amit kijelentett neki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd ezt parancsolta Jeremi\u00e1s B\u00e1r\u00faknak: \u00c9n akad\u00e1lyozva vagyok, nem mehetek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "az\u00e9rt te menj, \u00e9s az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban a b\u00f6jt napj\u00e1n olvasd fel a n\u00e9p el\u0151tt a tekercset, amelyre dikt\u00e1l\u00e1som ut\u00e1n le\u00edrtad az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t. Olvasd fel azok el\u0151tt a j\u00fadaiak el\u0151tt is, akik a v\u00e1rosaikb\u00f3l \u00e9rkeztek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tal\u00e1n az \u00dar el\u00e9 sz\u00e1ll k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00fck, \u00e9s megt\u00e9rnek a rossz \u00fatr\u00f3l. Mert nagy \u00e9s l\u00e1ngol\u00f3 haraggal besz\u00e9lt az \u00dar ez ellen a n\u00e9p ellen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e1r\u00fak, N\u00e9rijj\u00e1 fia pontosan \u00fagy j\u00e1rt el, ahogyan Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta parancsolta, \u00e9s felolvasta az iratb\u00f3l az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kimnak, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak \u00f6t\u00f6dik esztendej\u00e9ben, a kilencedik h\u00f3napban ugyanis kihirdett\u00e9k Jeruzs\u00e1lem eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s a J\u00fada v\u00e1rosaib\u00f3l Jeruzs\u00e1lembe \u00e9rkezett eg\u00e9sz n\u00e9pnek, hogy tartsanak b\u00f6jt\u00f6t az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor olvasta fel B\u00e1r\u00fak az iratb\u00f3l Jeremi\u00e1s szavait az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban, Gemarj\u00e1nak, S\u00e1f\u00e1n kancell\u00e1r fi\u00e1nak a kamr\u00e1j\u00e1ban, a fels\u0151 udvarban, az \u00dar h\u00e1za \u00faj kapuj\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u0151tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor meghallgatta M\u00edk\u00e1jeh\u00fa, Gemarj\u00e1 fia, S\u00e1f\u00e1n unok\u00e1ja ebb\u0151l az iratb\u00f3l az \u00dar minden ig\u00e9j\u00e9t,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "elment a kir\u00e1lyi palot\u00e1ba a kancell\u00e1r szob\u00e1j\u00e1ba, ahol \u00e9ppen ott \u00fcltek a vezet\u0151 emberek mindny\u00e1jan: Elis\u00e1m\u00e1 kancell\u00e1r, Del\u00e1j\u00e1, Semaj\u00e1nak a fia, Eln\u00e1t\u00e1n, Akb\u00f3rnak a fia, Gemarj\u00e1, S\u00e1f\u00e1nnak a fia, Cidkijj\u00e1, Hananj\u00e1nak a fia \u00e9s a t\u00f6bbi vezet\u0151 ember."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1jeh\u00fa jelentette nekik mindazt, amit hallott, amikor B\u00e1r\u00fak felolvasta az iratot a n\u00e9p el\u0151tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor elk\u00fcldt\u00e9k a vezet\u0151 emberek B\u00e1r\u00fakhoz Jeh\u00fadit, Netanj\u00e1 fi\u00e1t, Selemj\u00e1 unok\u00e1j\u00e1t, K\u00fasi d\u00e9dunok\u00e1j\u00e1t ezzel az \u00fczenettel: Vedd a kezedbe a tekercset, amelyet felolvast\u00e1l a n\u00e9p el\u0151tt, \u00e9s j\u00f6jj ide! B\u00e1r\u00fak, N\u00e9rijj\u00e1 fia kez\u00e9be vette a tekercset, \u00e9s elment hozz\u00e1juk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150k ezt mondt\u00e1k neki: \u00dclj le \u00e9s olvasd fel el\u0151tt\u00fcnk! \u00c9s B\u00e1r\u00fak felolvasta el\u0151tt\u00fck."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor az eg\u00e9szet v\u00e9gighallgatt\u00e1k, megrettenve n\u00e9ztek egym\u00e1sra, \u00e9s ezt mondt\u00e1k B\u00e1r\u00faknak: Nek\u00fcnk jelenten\u00fcnk kell mindezt a kir\u00e1lynak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd ezt k\u00e9rdezt\u00e9k B\u00e1r\u00fakt\u00f3l: Mondd el nek\u00fcnk, hogyan \u00edrtad le mindezeket? Dikt\u00e1l\u00e1s ut\u00e1n?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00e1r\u00fak \u00edgy felelt nekik: Dikt\u00e1lva mondja nekem mindezeket, \u00e9n pedig le\u00edrom a tekercsre tint\u00e1val."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A vezet\u0151k ezt mondt\u00e1k B\u00e1r\u00faknak: Menj, \u00e9s rejt\u0151zz el te is, meg Jeremi\u00e1s is; ne tudja senki, hogy hol vagytok!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A kir\u00e1ly el\u00e9geti a tekercset - Majd bementek a kir\u00e1lyhoz az udvarba, miut\u00e1n a tekercset elhelyezt\u00e9k Elis\u00e1m\u00e1 kancell\u00e1r szob\u00e1j\u00e1ban, \u00e9s jelentett\u00e9k mindezt a kir\u00e1lynak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A kir\u00e1ly elk\u00fcldte Jeh\u00fadit, hogy hozza el a tekercset. Jeh\u00fadi el is hozta Elis\u00e1m\u00e1 kancell\u00e1r szob\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00e9s felolvasta a kir\u00e1ly el\u0151tt, \u00e9s a kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ban \u00e1ll\u00f3 vezet\u0151 emberek el\u0151tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A kir\u00e1ly \u00e9ppen a t\u00e9li palot\u00e1ban tart\u00f3zkodott, mert az \u00e9v kilencedik h\u00f3napja volt. El\u0151tte a k\u00e1lyh\u00e1ban \u00e9gett a t\u0171z."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor Jeh\u00fadi h\u00e1rom vagy n\u00e9gy has\u00e1bot elolvasott, a kir\u00e1ly lev\u00e1gta azt a kancell\u00e1r k\u00e9s\u00e9vel, \u00e9s a k\u00e1lyha t\u00fcz\u00e9be dobta, m\u00edg csak az eg\u00e9sz tekercs a k\u00e1lyha t\u00fcz\u00e9be nem ker\u00fclt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nem rettentek meg, ruh\u00e1ikat sem szaggatt\u00e1k meg, sem a kir\u00e1ly, sem udvari emberei, amikor hallott\u00e1k mindezeket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eln\u00e1t\u00e1n, Del\u00e1j\u00e1 \u00e9s Gemarj\u00e1 k\u00e9rlelt\u00e9k ugyan a kir\u00e1lyt, hogy ne \u00e9gesse el a tekercset, de nem hallgatott r\u00e1juk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u0151t megparancsolta a kir\u00e1ly Jerahme\u00e9l kir\u00e1lyfinak, Szer\u00e1j\u00e1nak, Azri\u00e9l fi\u00e1nak \u00e9s Selemj\u00e1nak, Abde\u00e9l fi\u00e1nak, hogy fogj\u00e1k el B\u00e1r\u00fak \u00edrnokot \u00e9s Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t. De az \u00dar elrejtette \u0151ket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s \u00fajb\u00f3l ledikt\u00e1lja besz\u00e9deit - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1shoz azut\u00e1n, hogy a kir\u00e1ly el\u00e9gette a tekercset azokkal az ig\u00e9kkel, amelyeket B\u00e1r\u00fak Jeremi\u00e1s dikt\u00e1l\u00e1sa ut\u00e1n \u00edrt le:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "V\u00e9gy el\u0151 egy m\u00e1sik tekercset, \u00e9s \u00edrd r\u00e1 az el\u0151bbi ig\u00e9ket mind, amelyek az el\u0151z\u0151 tekercsen voltak, de el\u00e9gette J\u00f3j\u00e1kim, J\u00fada kir\u00e1lya!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kimnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak pedig mondd meg: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Te el\u00e9getted azt a tekercset, \u00e9s ezt mondtad: Mi\u00e9rt \u00edrtad r\u00e1, hogy el fog j\u00f6nni a babil\u00f3niai kir\u00e1ly, elpuszt\u00edtja ezt az orsz\u00e1got, \u00e9s v\u00e9get vet benne az embernek \u00e9s \u00e1llatnak?!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar J\u00f3j\u00e1kimr\u00f3l, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l: Nem fog az ut\u00f3dja D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclni. Holttest\u00e9t pedig kidobj\u00e1k, \u00e9s ott hever nappal a h\u0151s\u00e9gben, \u00e9jszaka a fagyon."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Megb\u00fcntetem \u0151t \u00e9s ut\u00f3dj\u00e1t meg udvari embereit a b\u0171neik miatt. Elhozom r\u00e1juk \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3ira meg a j\u00fadaiakra mindazt a veszedelmet, amit megmondtam nekik, de nem hallgattak meg."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s teh\u00e1t el\u0151vett egy m\u00e1sik tekercset, odaadta B\u00e1r\u00fak \u00edrnoknak, N\u00e9rijj\u00e1 fi\u00e1nak, az pedig fel\u00edrta r\u00e1 Jeremi\u00e1s dikt\u00e1l\u00e1sa ut\u00e1n azokat a besz\u00e9deket, amelyek a J\u00f3j\u00e1kim, J\u00fada kir\u00e1lya \u00e1ltal el\u00e9getett iratban voltak. S\u0151t m\u00e9g sok m\u00e1s hasonl\u00f3 besz\u00e9det is csatoltak hozz\u00e1juk."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s v\u00e1lasza a kir\u00e1ly k\u00f6veteinek - Konj\u00e1h\u00fa, J\u00f3j\u00e1kim fia helyett Cidkijj\u00e1, J\u00f3si\u00e1s fia lett a kir\u00e1ly, akit Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya tett J\u00fad\u00e1nak a kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nem hallgatott sem \u0151, sem udvari emberei, sem az orsz\u00e1g n\u00e9pe az \u00dar besz\u00e9d\u00e9re, amelyet Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal jelentett ki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egyszer elk\u00fcldte Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly J\u00fakalt, Selemj\u00e1 fi\u00e1t \u00e9s Cefanj\u00e1 papot, Maasz\u00e9j\u00e1 fi\u00e1t Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz ezzel az \u00fczenettel: Im\u00e1dkozz \u00e9rt\u00fcnk Isten\u00fcnkh\u00f6z, az \u00darhoz!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s szabadon j\u00e1rt-kelt a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, mert m\u00e9g nem vetett\u00e9k b\u00f6rt\u00f6nbe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor vonult ki a f\u00e1ra\u00f3 hadserege Egyiptomb\u00f3l. A Jeruzs\u00e1lemet ostroml\u00f3 k\u00e1ldeusok pedig, hallva ennek h\u00edr\u00e9t, elvonultak Jeruzs\u00e1lem al\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, aki hozz\u00e1m k\u00fcld\u00f6tt titeket, hogy megk\u00e9rdezzetek, mondj\u00e1tok meg, hogy a f\u00e1ra\u00f3 hadserege, amely seg\u00edts\u00e9getekre j\u00f6tt, visszat\u00e9r orsz\u00e1g\u00e1ba, Egyiptomba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A k\u00e1ldeusok pedig \u00fajb\u00f3l ostrom al\u00e1 veszik ezt a v\u00e1rost, elfoglalj\u00e1k \u00e9s f\u00f6lperzselik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Ne \u00e1ltass\u00e1tok magatokat azzal, hogy majd elvonulnak innen a k\u00e1ldeusok, mert nem fognak elvonulni!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha megvern\u00e9tek is az ellenetek harcol\u00f3 k\u00e1ldeusok eg\u00e9sz hadsereg\u00e9t, \u00fagyhogy csak sebes\u00fcltek maradn\u00e1nak bel\u0151le, m\u00e9g ezek is f\u00f6lkeln\u00e9nek s\u00e1trukb\u00f3l, \u00e9s f\u00f6lperzseln\u00e9k ezt a v\u00e1rost."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jeremi\u00e1st fogs\u00e1gba vetik - Amikor elvonult a k\u00e1ldeusok hadserege Jeruzs\u00e1lem al\u00f3l a f\u00e1ra\u00f3 hadserege miatt,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s el akart menni Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9re, hogy \u00e1tvegye birtok\u00e1t rokonai k\u00f6r\u00e9ben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De a Benj\u00e1min-kapun\u00e1l elfogta Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t az \u0151rs\u00e9g parancsnoka, n\u00e9v szerint Jirijj\u00e1, Selemj\u00e1 fia, Hananj\u00e1 unok\u00e1ja, \u00e9s azt mondta: Te a k\u00e1ldeusokhoz akarsz \u00e1tsz\u00f6kni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s azonban azt felelte: Hazugs\u00e1g! Nem akarok a k\u00e1ldeusokhoz \u00e1tsz\u00f6kni! De Jirijj\u00e1 nem hallgatott r\u00e1, hanem letart\u00f3ztatta Jeremi\u00e1st, \u00e9s a vezet\u0151k el\u00e9 vitte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A vezet\u0151k felh\u00e1borodtak, megvert\u00e9k Jeremi\u00e1st, \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nbe vetett\u00e9k J\u00f3n\u00e1t\u00e1n kancell\u00e1r h\u00e1z\u00e1ban, mert azt haszn\u00e1lt\u00e1k fogh\u00e1znak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy ker\u00fclt Jeremi\u00e1s a t\u00f6ml\u00f6cbe, egy f\u00f6ld alatti \u00fcregbe. Ott kellett maradnia Jeremi\u00e1snak sok\u00e1ig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kir\u00e1ly megmenti a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t - Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly azonban \u00e9rte k\u00fcld\u00f6tt, kihozatta, \u00e9s a palot\u00e1j\u00e1ban titokban megk\u00e9rdezte t\u0151le a kir\u00e1ly: Van-e mondanival\u00f3ja az \u00darnak? Jeremi\u00e1s ezt felelte: Van! - \u00e9s hozz\u00e1tette: A babil\u00f3niai kir\u00e1ly kez\u00e9be ker\u00fclsz!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Majd ezt k\u00e9rdezte Jeremi\u00e1s Cidkijj\u00e1 kir\u00e1lyt\u00f3l: Mit v\u00e9tettem ellened, udvari embereid \u00e9s a n\u00e9p ellen, hogy fogh\u00e1zba vetettetek engem?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hol vannak pr\u00f3f\u00e9t\u00e1itok, akik azt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt\u00e1k nektek, hogy nem j\u00f6n el Babil\u00f3nia kir\u00e1lya ellenetek \u00e9s az orsz\u00e1g ellen?!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, uram kir\u00e1ly, hallgass meg, \u00e9s jusson el\u00e9d k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sem: Ne vitess vissza J\u00f3n\u00e1t\u00e1n kancell\u00e1r h\u00e1z\u00e1ba, ne kelljen ott meghalnom!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly ez\u00e9rt azt parancsolta, hogy a b\u00f6rt\u00f6n udvar\u00e1n legyen fel\u00fcgyelet alatt Jeremi\u00e1s, \u00e9s adjanak neki naponk\u00e9nt egy kenyeret a p\u00e9kek utc\u00e1j\u00e1b\u00f3l, am\u00edg csak el nem fogy a keny\u00e9r a v\u00e1rosban. \u00cdgy maradhatott Jeremi\u00e1s a b\u00f6rt\u00f6n udvar\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s a cisztern\u00e1ban - Hallotta Sefatj\u00e1, Matt\u00e1nnak a fia, Gedalj\u00e1, Pash\u00farnak a fia, J\u00fakal, Selemj\u00e1nak a fia \u00e9s Pash\u00far, Malkijj\u00e1nak a fia is, amikor Jeremi\u00e1s ezt a besz\u00e9det mondta az eg\u00e9sz n\u00e9pnek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Aki ebben a v\u00e1rosban marad, az fegyver, \u00e9hs\u00e9g \u00e9s d\u00f6gv\u00e9sz miatt fog meghalni. Aki azonban kimegy a k\u00e1ldeusokhoz, az megmarad, \u00e9let\u00e9t aj\u00e1nd\u00e9kul kapja, \u00e9s \u00e9lni fog."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: A babil\u00f3niai kir\u00e1ly hadsereg\u00e9nek a kez\u00e9be fog ker\u00fclni ez a v\u00e1ros, \u00e9s elfoglalja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a vezet\u0151 emberek ezt mondt\u00e1k a kir\u00e1lynak: Meg kell halnia ennek az embernek, mert elcs\u00fcggeszti a v\u00e1rosban megmaradt harcosokat \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pet azzal, hogy ilyeneket hirdet nekik. Hiszen ez az ember a n\u00e9pnek nem a jav\u00e1ra, hanem a veszt\u00e9re t\u00f6rekszik!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly \u00edgy v\u00e1laszolt: A kezetekben van, hiszen a kir\u00e1ly tehetetlen veletek szemben!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fogt\u00e1k teh\u00e1t Jeremi\u00e1st, \u00e9s beledobt\u00e1k Malkijj\u00e1 kir\u00e1lyfi cisztern\u00e1j\u00e1ba, amely a b\u00f6rt\u00f6n udvar\u00e1n volt. K\u00f6teleken bocs\u00e1tott\u00e1k le Jeremi\u00e1st, \u00e9s mivel a cisztern\u00e1ban nem volt v\u00edz, csak s\u00e1r, beles\u00fcllyedt Jeremi\u00e1s a s\u00e1rba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ebed-Melek kiszabad\u00edtja Jeremi\u00e1st - Meghallotta az eti\u00f3p Ebed-Melek, a kir\u00e1lyi palota egyik tisztje, hogy Jeremi\u00e1st a cisztern\u00e1ba vetett\u00e9k. A kir\u00e1ly akkor a Benj\u00e1min-kapuban tart\u00f3zkodott,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ez\u00e9rt kiment Ebed-Melek a kir\u00e1lyi palot\u00e1b\u00f3l, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt a kir\u00e1lyhoz:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uram, kir\u00e1ly! Rosszul tett\u00e9k ezek az emberek, amikor \u00edgy b\u00e1ntak Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1val, hogy a cisztern\u00e1ba dobt\u00e1k. An\u00e9lk\u00fcl is meghalt volna az \u00e9h\u00edns\u00e9g miatt, hiszen nincs m\u00e1r keny\u00e9r a v\u00e1rosban!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly ezt parancsolta az eti\u00f3p Ebed-Meleknek: Vigy\u00e9l innen magaddal harminc embert, \u00e9s h\u00fazasd f\u00f6l Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t a cisztern\u00e1b\u00f3l, miel\u0151tt meghalna!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ebed-Melek teh\u00e1t mag\u00e1val vitte az embereket, bement a kir\u00e1lyi palot\u00e1ba, a kincst\u00e1r alatt lev\u0151 helyis\u00e9gbe, \u00f6sszeszedett ott r\u00e9gi \u00e9s elny\u0171tt ruhadarabokat, \u00e9s lebocs\u00e1totta azokat Jeremi\u00e1snak k\u00f6teleken a cisztern\u00e1ba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd ezt mondta az eti\u00f3p Ebed-Melek Jeremi\u00e1snak: Tedd ezeket a r\u00e9gi \u00e9s elny\u0171tt ruhadarabokat h\u00f3nod alatt a k\u00f6telek al\u00e1! Jeremi\u00e1s \u00fagy tett,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s akkor kih\u00fazt\u00e1k Jeremi\u00e1st k\u00f6t\u00e9llel, \u00e9s kiemelt\u00e9k a cisztern\u00e1b\u00f3l. Ezut\u00e1n Jeremi\u00e1s a b\u00f6rt\u00f6n udvar\u00e1n tart\u00f3zkodott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A kir\u00e1ly titkos t\u00e1rgyal\u00e1sa a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1val - Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly mag\u00e1hoz h\u00edvatta Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak a harmadik bej\u00e1rat\u00e1hoz. A kir\u00e1ly \u00edgy sz\u00f3lt Jeremi\u00e1shoz: Akarok valamit k\u00e9rdezni t\u0151led, de ne titkolj el semmit el\u0151lem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s \u00edgy v\u00e1laszolt Cidkijj\u00e1nak: Ha kijelent\u00e9st mondok neked, biztosan meg\u00f6letsz, ha pedig tan\u00e1csot adok, nem hallgatsz r\u00e1m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor titokban megesk\u00fcd\u00f6tt Jeremi\u00e1snak Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly: Az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom, aki az \u00e9letet adta nek\u00fcnk, hogy nem \u00f6letlek meg, \u00e9s nem adlak az \u00e9letedre t\u00f6r\u0151 emberek kez\u00e9be!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s ezt mondta Cidkijj\u00e1nak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, a Seregek Istene, Izr\u00e1el Istene: Ha van b\u00e1tors\u00e1god kimenni a babil\u00f3niai kir\u00e1ly vez\u00e9reihez, akkor \u00e9letben maradsz, \u00e9s nem perzselik f\u00f6l ezt a v\u00e1rost sem; \u00e9letben maradsz h\u00e1zad n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ha nem m\u00e9gy ki a babil\u00f3niai kir\u00e1ly vez\u00e9reihez, akkor ez a v\u00e1ros a k\u00e1ldeusok kez\u00e9be ker\u00fcl, \u00e9s f\u00f6lperzselik. Te sem menek\u00fclsz meg a kez\u00fckb\u0151l!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly ezt felelte Jeremi\u00e1snak: Agg\u00f3dom, hogy a k\u00e1ldeusokhoz \u00e1tp\u00e1rtolt j\u00fadaiak kez\u00e9be adnak, \u00e9s azok g\u00fanyt \u0171znek bel\u0151lem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem adnak! - sz\u00f3lt Jeremi\u00e1s. Hallgass az \u00dar szav\u00e1ra, amelyet most mondok neked, akkor j\u00f3l j\u00e1rsz, \u00e9s \u00e9letben maradsz!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ha nem akarsz kimenni, megmutatta nekem az \u00dar, hogy akkor mi t\u00f6rt\u00e9nik:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kivisznek minden asszonyt, aki itt maradt a j\u00fadai kir\u00e1ly palot\u00e1j\u00e1ban, a babil\u00f3niai kir\u00e1ly vez\u00e9reihez, \u00e9s akkor ezt mondj\u00e1k az asszonyok: Megcsaltak, hatalmukba ker\u00edtettek legjobb bar\u00e1taid. \u00c9s amikor l\u00e1bad ingov\u00e1nyba mer\u00fclt, \u0151k cserbenhagytak!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Feles\u00e9geidet \u00e9s fiaidat is mind kiviszik a k\u00e1ldeusokhoz. Te sem menek\u00fclsz meg kez\u00fckb\u0151l, hanem elfognak, \u00e9s a babil\u00f3niai kir\u00e1ly kez\u00e9be adnak; ezt a v\u00e1rost pedig f\u00f6lperzselik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 ezt mondta Jeremi\u00e1snak: Senkinek sem szabad megtudnia ezeket a dolgokat, mert k\u00fcl\u00f6nben meghalsz!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha meghallj\u00e1k a vezet\u0151 emberek, hogy besz\u00e9ltem veled, elmennek hozz\u00e1d, \u00e9s ezt mondj\u00e1k neked: Mondd el, mir\u0151l besz\u00e9lt\u00e9l a kir\u00e1llyal! Ne titkolj el el\u0151tt\u00fcnk semmit, k\u00fcl\u00f6nben meg\u00f6l\u00fcnk! Mir\u0151l besz\u00e9lt veled a kir\u00e1ly?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor te \u00edgy v\u00e1laszolj nekik: A kir\u00e1ly el\u00e9 terjesztettem k\u00e9r\u00e9semet, hogy ne vitessen vissza J\u00f3n\u00e1t\u00e1n h\u00e1z\u00e1ba, mert ott meghaln\u00e9k."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El is mentek a vezet\u0151 emberek Jeremi\u00e1shoz, \u00e9s kik\u00e9rdezt\u00e9k. De \u0151 \u00fagy t\u00e1j\u00e9koztatta \u0151ket, ahogyan a kir\u00e1ly megparancsolta. Azok n\u00e9m\u00e1n t\u00e1voztak el t\u0151le, mert nem hallottak meg t\u0151le semmit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy maradt Jeremi\u00e1s a b\u00f6rt\u00f6nudvarban eg\u00e9szen addig, am\u00edg el nem foglalt\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet. Ott volt, amikor elfoglalt\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemet elfoglalj\u00e1k a k\u00e1ldeusok - Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak kilencedik \u00e9v\u00e9ben, a tizedik h\u00f3napban j\u00f6tt el Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya eg\u00e9sz haderej\u00e9vel Jeruzs\u00e1lem ellen, \u00e9s ostrom al\u00e1 vette."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 uralkod\u00e1s\u00e1nak tizenegyedik \u00e9v\u00e9ben, a negyedik h\u00f3nap kilencedik napj\u00e1n t\u00f6rtek be a v\u00e1rosba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bevonultak a babil\u00f3niai kir\u00e1ly vez\u00e9rei, \u00e9s le\u00fcltek a k\u00f6z\u00e9ps\u0151 kapuban: N\u00e9rgal-Sz\u00e1recer, Szamgar-Neb\u00fa, Sz\u00e1r-szek\u00edm udvarnagy, N\u00e9rgal-Sz\u00e1recer f\u0151m\u00e1gus \u00e9s a babil\u00f3niai kir\u00e1ly t\u00f6bbi vez\u00e9rei mind."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta \u0151ket Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya \u00e9s a harcosai, megfutamodtak. \u00c9jjel mentek ki a v\u00e1rosb\u00f3l a kir\u00e1lyi kert fel\u00e9 vezet\u0151 \u00faton, a k\u00e9t k\u0151fal k\u00f6z\u00f6tt lev\u0151 kapun \u00e1t, \u00e9s elvonultak a s\u00edks\u00e1g fel\u00e9 viv\u0151 \u00faton."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A k\u00e1ldeus hadsereg azonban \u00fcld\u00f6z\u0151be vette \u0151ket, \u00e9s utol\u00e9rt\u00e9k Cidkijj\u00e1t a jerik\u00f3i s\u00edks\u00e1gon. Elfogt\u00e1k, \u00e9s Nebukadneccarhoz, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1hoz vitt\u00e9k Ribl\u00e1ba, Ham\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9re, hogy \u00edt\u00e9letet mondjon f\u00f6l\u00f6tte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Babil\u00f3nia kir\u00e1lya lem\u00e9sz\u00e1roltatta Cidkijj\u00e1 fiait Ribl\u00e1ban a szeme l\u00e1tt\u00e1ra, \u00e9s lem\u00e9sz\u00e1roltatta Babil\u00f3nia kir\u00e1lya J\u00fada valamennyi nemes\u00e9t is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1t pedig megvak\u00edttatta, bilincsbe verette, \u00e9s \u00fagy vitette Babilonba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A k\u00e1ldeusok f\u00f6lperzselt\u00e9k a kir\u00e1lyi palot\u00e1t, m\u00e9g a k\u00f6zn\u00e9p h\u00e1zait is, Jeruzs\u00e1lem v\u00e1rfalait pedig lerombolt\u00e1k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A v\u00e1rosban maradt n\u00e9pet \u00e9s azokat, akik \u00e1tp\u00e1rtoltak hozz\u00e1, a n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9vel egy\u00fctt fogs\u00e1gba vitte Nebuzarad\u00e1n, a test\u0151r\u00f6k parancsnoka Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A n\u00e9p nincstelen r\u00e9sz\u00e9t, akiknek semmij\u00fck sem volt, J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9n hagyta Nebuzarad\u00e1n test\u0151rparancsnok, \u00e9s sz\u0151l\u0151ket \u00e9s sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeket adott nekik azon a napon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s sorsa - Jeremi\u00e1sra n\u00e9zve pedig ezt a parancsot adta Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya Nebuzarad\u00e1n test\u0151rparancsnoknak:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vedd magad mell\u00e9, \u00e9s legyen r\u00e1 gondod! Ne t\u00e9gy vele semmi rosszat, hanem \u00fagy b\u00e1nj vele, ahogyan k\u00edv\u00e1nja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Int\u00e9zkedett teh\u00e1t Nebuzarad\u00e1n test\u0151rparancsnok, Nebusazb\u00e1n udvarnagy, N\u00e9rgal-Sz\u00e1recer f\u0151m\u00e1gus \u00e9s a babil\u00f3niai kir\u00e1ly t\u00f6bbi vezet\u0151 embere,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "kihozatt\u00e1k Jeremi\u00e1st a b\u00f6rt\u00f6nudvarb\u00f3l, \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k Gedalj\u00e1nak, Ahik\u00e1m fi\u00e1nak, S\u00e1f\u00e1n unok\u00e1j\u00e1nak, hogy vigye haza. \u00cdgy \u0151 a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt maradt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Ebed-Meleknek - Jeremi\u00e1shoz pedig \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je, amikor m\u00e9g a b\u00f6rt\u00f6n udvar\u00e1ba volt z\u00e1rva:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Menj, \u00e9s mondd meg az eti\u00f3p Ebed-Meleknek: Ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u00c9n beteljes\u00edtem, amit kijelentettem e v\u00e1ros k\u00e1r\u00e1ra \u00e9s nem jav\u00e1ra. Szemed l\u00e1tt\u00e1ra k\u00f6vetkezik be minden a maga idej\u00e9ben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De t\u00e9ged megmentelek azon a napon - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00e9s nem ker\u00fclsz azoknak az embereknek a kez\u00e9be, akikt\u0151l iszonyodsz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizonyosan megszabad\u00edtalak, nem esel el fegyvert\u0151l, \u00e9s \u00e9letedet aj\u00e1nd\u00e9kul kapod, mert b\u00edzt\u00e1l bennem! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s Gedalj\u00e1 helytart\u00f3n\u00e1l - \u00cdgy k\u00f6vetkezett be az, amit Jeremi\u00e1snak mondott az \u00dar, miut\u00e1n Nebuzarad\u00e1n test\u0151rparancsnok szabadon bocs\u00e1totta R\u00e1m\u00e1ban. Mert elfogat\u00e1sakor \u0151t is l\u00e1ncra vert\u00e9k a t\u00f6bbi jeruzs\u00e1lemi \u00e9s j\u00fadai fogoly k\u00f6z\u00f6tt, akiket fogs\u00e1gba vittek Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A test\u0151rparancsnok kivette k\u00f6z\u00fcl\u00fck Jeremi\u00e1st, \u00e9s ezt mondta neki: Az \u00dar, a te Istened kijelentette, hogy milyen veszedelem \u00e9ri ezt a helyet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Beteljes\u00edtette, v\u00e9ghezvitte az \u00dar, amit kijelentett. Mert v\u00e9tkeztetek az \u00dar ellen, \u00e9s nem hallgattatok a szav\u00e1ra, ez\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt ez veletek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9n teh\u00e1t m\u00e9g ma leveszem a kezedr\u0151l a l\u00e1ncot. Ha \u00fagy l\u00e1tod j\u00f3nak, hogy Babil\u00f3ni\u00e1ba j\u00f6jj velem, akkor j\u00f6jj, \u00e9s nekem gondom lesz r\u00e1d. Ha pedig nem l\u00e1tod j\u00f3nak, hogy velem j\u00f6jj Babil\u00f3ni\u00e1ba, akkor maradj! N\u00e9zd, el\u0151tted van az eg\u00e9sz orsz\u00e1g, mehetsz, ahov\u00e1 j\u00f3nak \u00e9s helyesnek l\u00e1tod!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De k\u00e9s\u0151bb m\u00e1r nem lehet visszat\u00e9rni. Menj Gedalj\u00e1hoz, Ahik\u00e1m fi\u00e1hoz, S\u00e1f\u00e1n unok\u00e1j\u00e1hoz, akit Babil\u00f3nia kir\u00e1lya J\u00fada v\u00e1rosainak a helytart\u00f3j\u00e1v\u00e1 tett. Lakj vele a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, vagy menj ak\u00e1rhov\u00e1, ahova helyesnek l\u00e1tod! A test\u0151rparancsnok \u00e9lelmet \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kot adott neki, \u00e9s elbocs\u00e1totta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s pedig elment Gedalj\u00e1hoz, Ahik\u00e1m fi\u00e1hoz Micp\u00e1ba, \u00e9s ott lakott vele az orsz\u00e1gban maradt n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gedalj\u00e1 \u00f6sszegy\u0171jti a j\u00fadaiakat - Meghallott\u00e1k a sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott hader\u0151 vez\u00e9rei embereikkel egy\u00fctt, hogy Babil\u00f3nia kir\u00e1lya Gedalj\u00e1t, Ahik\u00e1m fi\u00e1t tette helytart\u00f3v\u00e1 az orsz\u00e1gban, \u00e9s r\u00e1b\u00edzta a f\u00e9rfiakat, az asszonyokat \u00e9s a gyermekeket, az orsz\u00e1g nincstelenjeit, akiket nem vittek fogs\u00e1gba Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elmentek Gedalj\u00e1hoz Micp\u00e1ba, m\u00e9gpedig Jism\u00e1\u00e9l, Netanj\u00e1 fia, J\u00f3h\u00e1n\u00e1n \u00e9s J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fiai, Szer\u00e1j\u00e1, Tanhumet fia \u00e9s a net\u00f3f\u00e1i \u00c9faj fiai meg Jaazanj\u00e1, Maak\u00e1ti fia, embereikkel egy\u00fctt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gedalj\u00e1, Ahik\u00e1m fia, S\u00e1f\u00e1n unok\u00e1ja pedig esk\u00fcvel biztatta \u0151ket \u00e9s embereiket: Ne f\u00e9ljetek att\u00f3l, hogy a k\u00e1ldeusokat kell szolg\u00e1lni! Telepedjetek le az orsz\u00e1gban, szolg\u00e1lj\u00e1tok Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s j\u00f3 dolgotok lesz!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9n itt fogok lakni Micp\u00e1ban, hogy szolg\u00e1latukra \u00e1lljak a k\u00e1ldeusoknak, akik elj\u00f6nnek hozz\u00e1nk. Ti pedig gy\u0171jts\u00e9tek be a bort, a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t \u00e9s az olajat, \u00e9s tegy\u00e9tek el ed\u00e9nyekbe. Lakjatok a v\u00e1rosokban, amelyeket birtokba vehettek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Meghallott\u00e1k a m\u00f3\u00e1biakn\u00e1l, az amm\u00f3niakn\u00e1l, az ed\u00f3miakn\u00e1l \u00e9s a t\u00f6bbi orsz\u00e1gban \u00e9l\u0151 j\u00fadaiak is, hogy Babil\u00f3nia kir\u00e1lya otthon hagyta a j\u00fadaiak marad\u00e9k\u00e1t, \u00e9s hogy Gedalj\u00e1t, Ahik\u00e1m fi\u00e1t, S\u00e1f\u00e1n unok\u00e1j\u00e1t tette helytart\u00f3jukk\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Visszat\u00e9rtek teh\u00e1t a j\u00fadaiak mindenhonnan, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak; megj\u00f6ttek J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9re Gedalj\u00e1hoz Micp\u00e1ba. Igen sok bort \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t gy\u0171jt\u00f6ttek be."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fia \u00e9s a sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott hader\u0151 vez\u00e9rei mindny\u00e1jan elmentek Gedalj\u00e1hoz Micp\u00e1ba,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: Nem tudod, hogy Baalisz amm\u00f3ni kir\u00e1ly elk\u00fcldte Jism\u00e1\u00e9lt, Netanj\u00e1 fi\u00e1t, hogy meg\u00f6lj\u00f6n t\u00e9ged? De Gedalj\u00e1, Ahik\u00e1m fia nem hitt nekik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fia pedig titokban ezt mondta Gedalj\u00e1nak Micp\u00e1ban: Majd \u00e9n elmegyek, \u00e9s meg\u00f6l\u00f6m Jism\u00e1\u00e9lt, Netanj\u00e1 fi\u00e1t \u00fagy, hogy senki sem fogja megtudni. Mi\u00e9rt \u00f6lne meg \u0151 t\u00e9ged? Hiszen akkor sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dn\u00e1nak mindazok a j\u00fadaiak, akik hozz\u00e1d gy\u0171ltek, \u00e9s J\u00fad\u00e1nak m\u00e9g a marad\u00e9ka is elpusztulna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De Gedalj\u00e1, Ahik\u00e1m fia \u00edgy v\u00e1laszolt J\u00f3h\u00e1n\u00e1nnak, K\u00e1r\u00e9ah fi\u00e1nak: Ne tedd azt, hazugs\u00e1got besz\u00e9lsz Jism\u00e1\u00e9lr\u00f3l!"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jism\u00e1\u00e9l meg\u00f6li a helytart\u00f3t \u00e9s h\u00edveit - A hetedik h\u00f3napban Jism\u00e1\u00e9l, Netanj\u00e1 fia, Elis\u00e1m\u00e1 unok\u00e1ja, aki kir\u00e1lyi sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa \u00e9s a kir\u00e1ly vezet\u0151 emberei k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 volt, t\u00edz emberrel elment Gedalj\u00e1hoz, Ahik\u00e1m fi\u00e1hoz Micp\u00e1ba. \u00c9s amikor egy\u00fctt \u00e9tkeztek Micp\u00e1ban,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6lkelt Jism\u00e1\u00e9l, Netanj\u00e1 fia meg a vele lev\u0151 t\u00edz ember, \u00e9s lev\u00e1gt\u00e1k Gedalj\u00e1t, Ahik\u00e1m fi\u00e1t, S\u00e1f\u00e1n unok\u00e1j\u00e1t karddal. \u00cdgy \u00f6lt\u00e9k meg azt, akit Babil\u00f3nia kir\u00e1lya az orsz\u00e1g helytart\u00f3j\u00e1v\u00e1 tett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lev\u00e1gta Jism\u00e1\u00e9l azokat a j\u00fadaiakat is, akik Gedalj\u00e1val voltak Micp\u00e1ban, s\u0151t az ott tart\u00f3zkod\u00f3 k\u00e1ldeusokat \u00e9s harcosokat is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A Gedalj\u00e1 meg\u00f6l\u00e9se ut\u00e1n k\u00f6vetkez\u0151 napon, amikor m\u00e9g nem tudtak a dologr\u00f3l,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nyolcvan ember j\u00f6tt Sikemb\u0151l, Sil\u00f3b\u00f3l \u00e9s Sam\u00e1ri\u00e1b\u00f3l lev\u00e1gott szak\u00e1llal, megszaggatott ruh\u00e1ban \u00e9s bevagdalt testtel. \u00c9tel\u00e1ldozat \u00e9s t\u00f6mj\u00e9n volt n\u00e1luk, amelyet az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba akartak vinni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jism\u00e1\u00e9l, Netanj\u00e1 fia azonban kiment el\u00e9j\u00fck Micp\u00e1b\u00f3l, \u00e9s am\u00edg ment, egyre s\u00edrt. Amikor \u00f6sszetal\u00e1lkoztak, ezt mondta nekik: J\u00f6jjetek el Gedalj\u00e1hoz, Ahik\u00e1m fi\u00e1hoz!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De amint a v\u00e1ros k\u00f6zep\u00e9re \u00e9rtek, lem\u00e9sz\u00e1rolta \u00e9s egy cisztern\u00e1ba dobta \u0151ket Jism\u00e1\u00e9l, Netanj\u00e1 fia, a vele lev\u0151 emberek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De volt k\u00f6zt\u00fck t\u00edz ember, akik ezt mondt\u00e1k Jism\u00e1\u00e9lnak: Ne \u00f6lj meg minket, mert elrejtett kincs\u00fcnk van a mez\u0151n: b\u00faza \u00e9s \u00e1rpa, olaj \u00e9s m\u00e9z. Ez\u00e9rt b\u00e9k\u00e9n hagyta, \u00e9s nem \u00f6lte meg \u0151ket t\u00e1rsaikkal egy\u00fctt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azoknak az embereknek a holttest\u00e9t, akiket meg\u00f6ltek, mert Gedalj\u00e1val tartottak, abba a cisztern\u00e1ba dobatta bele Jism\u00e1\u00e9l, amelyet \u00c1sz\u00e1 kir\u00e1ly k\u00e9sz\u00edtett, amikor megt\u00e1madta Baas\u00e1 izr\u00e1eli kir\u00e1ly. Ezt t\u00f6lt\u00f6tte meg Jism\u00e1\u00e9l, Netanj\u00e1 fia a meg\u00f6ltekkel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n foglyul ejtette Jism\u00e1\u00e9l Micp\u00e1ban a n\u00e9p eg\u00e9sz marad\u00e9k\u00e1t, a kir\u00e1ly le\u00e1nyait \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pet, amely Micp\u00e1ban maradt, akiket Nebuzarad\u00e1n test\u0151rparancsnok Gedalj\u00e1ra, Ahik\u00e1m fi\u00e1ra b\u00edzott. Foglyul ejtette \u0151ket Jism\u00e1\u00e9l, Netanj\u00e1 fia, \u00e9s elindult, hogy visszamenjen az amm\u00f3niakhoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De meghallotta J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fia \u00e9s a hader\u0151 vez\u00e9rei, akik vele voltak, hogy milyen gonoszs\u00e1got k\u00f6vetett el Jism\u00e1\u00e9l, Netanj\u00e1 fia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt maguk mell\u00e9 vett\u00e9k \u00f6sszes ember\u00fcket, \u00e9s elindultak, hogy megt\u00e1madj\u00e1k Jism\u00e1\u00e9lt, Netanj\u00e1 fi\u00e1t. Utol is \u00e9rt\u00e9k a Gibe\u00f3n mellett lev\u0151 nagy v\u00edzn\u00e9l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor a Jism\u00e1\u00e9llal lev\u0151 eg\u00e9sz n\u00e9p megpillantotta J\u00f3h\u00e1n\u00e1nt, K\u00e1r\u00e9ah fi\u00e1t \u00e9s vele egy\u00fctt a hader\u0151 vez\u00e9reit, meg\u00f6r\u00fcltek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s megfordult az eg\u00e9sz n\u00e9p, amelyet Jism\u00e1\u00e9l foglyul ejtett Micp\u00e1ban, \u00e9s visszament J\u00f3h\u00e1n\u00e1nhoz, K\u00e1r\u00e9ah fi\u00e1hoz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jism\u00e1\u00e9l, Netanj\u00e1 fia pedig nyolc emberrel elmenek\u00fclt J\u00f3h\u00e1n\u00e1n el\u0151l, \u00e9s az amm\u00f3niakhoz ment."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A j\u00fadaiak Egyiptomba akarnak menni - J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fia, a hader\u0151 vez\u00e9reivel egy\u00fctt, akik vele voltak, maga mell\u00e9 vette a Micp\u00e1b\u00f3l val\u00f3 marad\u00e9k n\u00e9pet, amelyet visszaszerzett Jism\u00e1\u00e9lt\u00f3l, Netanj\u00e1 fi\u00e1t\u00f3l, miut\u00e1n ez meg\u00f6lte Gedalj\u00e1t, Ahik\u00e1m fi\u00e1t. Visszahozta Gibe\u00f3nb\u00f3l a vit\u00e9zeket \u00e9s a harcosokat, az asszonyokat \u00e9s a gyermekeket meg az udvari embereket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elindultak, \u00e9s Kimh\u00e1m sz\u00e1ll\u00e1sain\u00e1l tart\u00f3zkodtak Betlehem mellett, mert Egyiptomba akartak menni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00e9ltek ugyanis a k\u00e1ldeusokt\u00f3l, mert Jism\u00e1\u00e9l, Netanj\u00e1 fia meg\u00f6lte Gedalj\u00e1t, Ahik\u00e1m fi\u00e1t, akit Babil\u00f3nia kir\u00e1lya az orsz\u00e1g helytart\u00f3j\u00e1v\u00e1 tett."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vezet\u0151k Jeremi\u00e1st\u00f3l k\u00e9rnek tan\u00e1csot - A hader\u0151 vez\u00e9rei, J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fia, Jaazanj\u00e1, H\u00f3saj\u00e1 fia \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p apraja-nagyja odament"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, \u00e9s ezt mondta neki: Jusson el\u00e9d k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00fcnk, \u00e9s im\u00e1dkozz Istenedhez, az \u00darhoz \u00e9rt\u00fcnk \u00e9s ez\u00e9rt az eg\u00e9sz marad\u00e9k\u00e9rt! Hiszen saj\u00e1t szemeddel l\u00e1thatod, milyen kevesen maradtunk meg, pedig sokan voltunk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondja meg nek\u00fcnk Istened, az \u00dar, hogy milyen \u00faton kell j\u00e1rnunk, \u00e9s mit kell tenn\u00fcnk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta pedig ezt mondta nekik: Hallottam. Im\u00e1dkozni fogok Istenetekhez, az \u00darhoz, k\u00edv\u00e1ns\u00e1gotok szerint. Azut\u00e1n mindazt megmondom nektek, amit v\u00e1laszol az \u00dar, semmit sem hallgatok el el\u0151ttetek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150k pedig ezt mondt\u00e1k Jeremi\u00e1snak: Az \u00dar legyen ellen\u00fcnk h\u0171 \u00e9s igaz tan\u00fa, hogy mindent \u00fagy tesz\u00fcnk, ahogyan \u00fczeni \u00e1ltalad Istened, az \u00dar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ak\u00e1r j\u00f3, ak\u00e1r rossz, hallgatni fogunk Isten\u00fcnknek, az \u00darnak a szav\u00e1ra, akihez k\u00fcld\u00fcnk t\u00e9ged. Bizony, hallgatunk Isten\u00fcnknek, az \u00darnak a szav\u00e1ra, hogy j\u00f3 dolgunk legyen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00edz nap m\u00falva sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1shoz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor h\u00edvatta J\u00f3h\u00e1n\u00e1nt, K\u00e1r\u00e9ah fi\u00e1t \u00e9s a hader\u0151 valamennyi vez\u00e9r\u00e9t, akik vele voltak meg az eg\u00e9sz n\u00e9p apraj\u00e1t-nagyj\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, akihez k\u00fcldtetek engem, hogy terjesszem el\u00e9je k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9seteket:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha itt maradtok ebben az orsz\u00e1gban, akkor \u00e9p\u00edtelek \u00e9s nem rombollak le, el\u00fcltetlek \u00e9s nem gyoml\u00e1llak ki benneteket, mert megb\u00e1ntam, hogy veszedelmet z\u00fad\u00edtottam r\u00e1tok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne f\u00e9ljetek Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l, akit\u0151l most f\u00e9ltek! Ne f\u00e9ljetek t\u0151le - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, mert veletek vagyok, megszabad\u00edtalak \u00e9s megmentelek benneteket a kez\u00e9b\u0151l!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Irgalmasan b\u00e1nok veletek, \u00e9s \u0151 is irgalmas lesz hozz\u00e1tok, \u00e9s visszaenged benneteket f\u00f6ldetekre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ha az a sz\u00e1nd\u00e9kotok, hogy nem maradtok ebben az orsz\u00e1gban, \u00e9s nem hallgattok Isteneteknek, az \u00darnak a szav\u00e1ra,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hanem ezt mondj\u00e1tok: Egyiptomba akarunk menni, ahol nem l\u00e1tunk harcot, \u00e9s nem hallunk k\u00fcrtsz\u00f3t, ahol van keny\u00e9r, nem \u00e9hez\u00fcnk, ez\u00e9rt ott akarunk lakni! -"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "akkor hallj\u00e1tok meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t, J\u00fada marad\u00e9ka! Ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Ha ti Egyiptomba sz\u00e1nd\u00e9koztok menni, \u00e9s odamentek, hogy ott lakjatok mint j\u00f6vev\u00e9nyek,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "akkor utol\u00e9r benneteket Egyiptomban a fegyver, amelyt\u0151l f\u00e9ltek, \u00e9s nyomon k\u00f6vet Egyiptomba az \u00e9h\u00edns\u00e9g is, ami miatt agg\u00f3dtok, \u00e9s ott haltok meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert minden ember, aki Egyiptomba sz\u00e1nd\u00e9kozik menni, hogy ott lakj\u00e9k mint j\u00f6vev\u00e9ny, fegyver, \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s d\u00f6gv\u00e9sz miatt fog meghalni. Senki sem tud k\u00f6z\u00fcl\u00fck elfutni vagy elmenek\u00fclni a veszedelem el\u0151l, amelyet \u00e9n hozok r\u00e1juk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizony, ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: ahogyan ki\u00e1radt l\u00e1ngol\u00f3 haragom Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3ira, \u00fagy \u00e1rad ki r\u00e1tok haragom, ha Egyiptomba mentek. \u00c1tok, r\u00e9m\u00fclet, szidalom \u00e9s gyal\u00e1zat \u00e9r utol, \u00e9s nem l\u00e1tj\u00e1tok meg t\u00f6bb\u00e9 ezt a helyet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l hozz\u00e1tok az \u00dar, J\u00fada marad\u00e9ka: Ne menjetek Egyiptomba! J\u00f3l \u00e9rts\u00e9tek meg, hogy mire figyelmeztetlek ma benneteket!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Becsapt\u00e1tok magatokat, amikor engem Istenetekhez, az \u00darhoz k\u00fcldtetek, \u00e9s azt mondt\u00e1tok: Im\u00e1dkozz \u00e9rt\u00fcnk Isten\u00fcnkh\u00f6z, az \u00darhoz, \u00e9s mondd meg nek\u00fcnk mindazt, amit Isten\u00fcnk, az \u00dar \u00fczen, mi pedig megtessz\u00fck."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Meg is mondtam ma nektek, de nem hallgattatok Isteneteknek, az \u00darnak szav\u00e1ra semmiben, amit \u00fczent nektek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt tudj\u00e1tok meg, hogy fegyver, \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s d\u00f6gv\u00e9sz miatt haltok meg azon a helyen, ahov\u00e1 menni akartok, hogy ott lakjatok mint j\u00f6vev\u00e9nyek."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kiv\u00e1ndorl\u00f3k magukkal hurcolj\u00e1k Jeremi\u00e1st - Amikor Jeremi\u00e1s v\u00e9gig elmondta az eg\u00e9sz n\u00e9pnek Isten\u00fcknek, az \u00darnak minden ig\u00e9j\u00e9t, amit Isten\u00fck, az \u00dar \u00fczent nekik, mindezeket a szavakat,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00edgy sz\u00f3lt Azarj\u00e1, H\u00f3saj\u00e1 fia meg J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fia \u00e9s valamennyi kev\u00e9ly ember Jeremi\u00e1shoz: Hazugs\u00e1got besz\u00e9lsz! Nem \u00fczente t\u0151led Isten\u00fcnk, az \u00dar, hogy ne menj\u00fcnk Egyiptomba, hogy ott lakjunk mint j\u00f6vev\u00e9nyek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00e1r\u00fak, N\u00e9rijj\u00e1 fia izgat t\u00e9ged ellen\u00fcnk, hogy a k\u00e1ldeusok kez\u00e9be juttasson benn\u00fcnket, \u00e9s hal\u00e1lunkat okozza, vagy pedig fogs\u00e1gba vitessen Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem is hallgatott J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fia, sem a hader\u0151 vez\u00e9rei, sem az eg\u00e9sz n\u00e9p az \u00dar szav\u00e1ra, hogy J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1ban maradjanak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mag\u00e1val vitte J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fia \u00e9s a hader\u0151 vez\u00e9rei J\u00fada eg\u00e9sz marad\u00e9k\u00e1t, akik visszat\u00e9rtek J\u00fad\u00e1ba azok k\u00f6z\u00fcl a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, amelyek k\u00f6z\u00e9 sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak mint j\u00f6vev\u00e9nyek:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "a f\u00e9rfiakat, a n\u0151ket \u00e9s a gyermekeket meg a kir\u00e1ly le\u00e1nyait \u00e9s mindenkit, akit Nebuzarad\u00e1n test\u0151rparancsnok otthagyott Gedalj\u00e1n\u00e1l, Ahik\u00e1m fi\u00e1n\u00e1l, S\u00e1f\u00e1n unok\u00e1j\u00e1n\u00e1l, v\u00e9g\u00fcl Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t \u00e9s B\u00e1r\u00fakot, N\u00e9rijj\u00e1 fi\u00e1t is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elmentek teh\u00e1t Egyiptomba, mert nem hallgattak az \u00dar szav\u00e1ra; \u00e9s eljutottak Tahpanh\u00e9szig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s megj\u00f6vend\u00f6li Egyiptom leig\u00e1z\u00e1s\u00e1t - Tahpanh\u00e9szban \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e9gy a kezedbe nagy k\u00f6veket, \u00e9s \u00e1sd el a j\u00fadai f\u00e9rfiak szeme l\u00e1tt\u00e1ra a f\u00e1ra\u00f3 tahpanh\u00e9szi palot\u00e1j\u00e1nak a bej\u00e1rata el\u0151tt a kik\u00f6vezett t\u00e9ren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondd nekik: \u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Elk\u00fcld\u00f6k szolg\u00e1m\u00e9rt, Nebukadneccar babil\u00f3niai kir\u00e1ly\u00e9rt, idehozom, \u00e9s tr\u00f3nj\u00e1t e k\u00f6vek f\u00f6l\u00e9 helyezem, amelyeket el\u00e1stam; ezek f\u00f6l\u00f6tt fesz\u00edti ki s\u00e1tr\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El fog j\u00f6nni, \u00e9s leveri Egyiptom orsz\u00e1g\u00e1t. Aki hal\u00e1lra m\u00e9lt\u00f3, meghal; aki fogs\u00e1gra m\u00e9lt\u00f3, fogs\u00e1gba ker\u00fcl; aki pedig fegyverre m\u00e9lt\u00f3, azt fegyver \u00f6li meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Felgy\u00fajtja az egyiptomi istenek templomait, f\u00f6lperzseli azokat, fogs\u00e1gba viszi isteneiket. \u00c1tkutatja Egyiptomot, ahogyan a p\u00e1sztor kitetvezi a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s b\u00e1ntatlanul vonul el onnan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6ri az Egyiptomban lev\u0151 B\u00e9tsemes oszlopait, az egyiptomi istenek templomait pedig f\u00f6lperzseli."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s vit\u00e1ja honfit\u00e1rsaival - Ez az az ige, amely Jeremi\u00e1shoz sz\u00f3lt mindazokr\u00f3l a j\u00fadaiakr\u00f3l, akik Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6ztek, \u00e9s Migd\u00f3lban, Tahpanh\u00e9szban, N\u00f3fban \u00e9s Patr\u00f3sz f\u00f6ldj\u00e9n laktak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: L\u00e1tt\u00e1tok, milyen sok veszedelmet hoztam Jeruzs\u00e1lemre \u00e9s J\u00fada minden v\u00e1ros\u00e1ra. Azok most mind romban \u00e1llnak \u00e9s lakatlanok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt van ez, mert gonoszs\u00e1gukkal bosszantottak engem, amikor t\u00f6mj\u00e9nezni j\u00e1rtak, \u00e9s m\u00e1s isteneket tiszteltek, akiket nem ismertek sem \u0151k, sem ti, sem \u0151seitek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedig elk\u00fcldtem hozz\u00e1tok szolg\u00e1imat, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, idej\u00e9ben k\u00fcldtem, \u00e9s megmondtam, hogy ne k\u00f6vessetek el olyan ut\u00e1latos dolgot, amit gy\u0171l\u00f6l\u00f6k!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De nem hallgattak \u00e9s nem figyeltek r\u00e1juk, nem t\u00e9rtek meg gonoszs\u00e1gukb\u00f3l, hanem m\u00e1s isteneknek t\u00f6mj\u00e9neztek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e1radt ki l\u00e1ngol\u00f3 haragom, \u00e9s l\u00e1ngolt J\u00fada v\u00e1rosaiban meg Jeruzs\u00e1lem utc\u00e1in, \u00fagyhogy romm\u00e1 \u00e9s puszt\u00e1v\u00e1 lettek. \u00cdgy van ez ma is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt most \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, a Seregek Istene, Izr\u00e1el Istene: Mi\u00e9rt k\u00f6vettek el ilyen nagy gonoszs\u00e1got a magatok k\u00e1r\u00e1ra, amely miatt kiirtanak J\u00fad\u00e1ban f\u00e9rfit \u00e9s n\u0151t, gyermeket \u00e9s csecsem\u0151t, \u00e9s m\u00e9g marad\u00e9kotokat sem hagyj\u00e1k meg?!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hiszen bosszantotok engem kezetek csin\u00e1lm\u00e1nyaival, \u00e9s m\u00e1s isteneknek t\u00f6mj\u00e9neztek Egyiptomban, ahov\u00e1 j\u00f6ttetek, hogy itt lakjatok mint j\u00f6vev\u00e9nyek. Emiatt kiirtanak benneteket, \u00e1tkozottak \u00e9s gyal\u00e1zatosak lesztek a f\u00f6ld valamennyi n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tal\u00e1n elfelejtett\u00e9tek \u0151seitek gonoszs\u00e1g\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lyainak \u00e9s feles\u00e9geiknek gonoszs\u00e1g\u00e1t, a magatok \u00e9s feles\u00e9geitek gonoszs\u00e1g\u00e1t, amelyet J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utc\u00e1in k\u00f6vettek el?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem al\u00e1zkodtak meg a mai napig sem, nem f\u00e9ltek, \u00e9s nem \u00e9ltek t\u00f6rv\u00e9nyem \u00e9s rendelkez\u00e9seim szerint, amelyeket nektek \u00e9s \u0151seiteknek adtam."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u00c9n most ellenetek fordulok, veszedelmet hozok r\u00e1tok, \u00e9s kiirtom eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elragadom J\u00fada marad\u00e9k\u00e1t, akik elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy Egyiptomba mennek, \u00e9s ott laknak mint j\u00f6vev\u00e9nyek. Megsemmis\u00fclnek mindny\u00e1jan Egyiptom orsz\u00e1g\u00e1ban. Fegyver \u00e1ltal esnek el, \u00e9hs\u00e9g miatt vesznek el, a n\u00e9p apraja-nagyja fegyver \u00e9s \u00e9hs\u00e9g miatt hal meg: \u00e1tok, r\u00e9m\u00fclet, szidalom \u00e9s gyal\u00e1zat \u00e9ri utol \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megb\u00fcntetem az Egyiptomba telep\u00fcl\u0151ket, ahogyan Jeruzs\u00e1lemet is megb\u00fcntettem fegyverrel, \u00e9h\u00edns\u00e9ggel \u00e9s d\u00f6gv\u00e9sszel!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem menek\u00fcl \u00e9s nem szabadul meg senki J\u00fada marad\u00e9k\u00e1b\u00f3l, akik Egyiptomba mentek, hogy ott lakjanak mint j\u00f6vev\u00e9nyek. Nem t\u00e9rhetnek vissza J\u00fad\u00e1ba, pedig s\u00f3v\u00e1rognak arra, hogy \u00fajb\u00f3l ott lakjanak. De nem t\u00e9rhet vissza, csak n\u00e9h\u00e1ny menek\u00fclt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor mindazok a f\u00e9rfiak, akik tudt\u00e1k, hogy feles\u00e9geik m\u00e1s isteneknek szoktak t\u00f6mj\u00e9nezni, \u00e9s mindazok az asszonyok, akik nagy t\u00f6megben ott \u00e1lltak, meg az eg\u00e9sz n\u00e9p, amely Egyiptomban, Patr\u00f3szban lakott, \u00edgy v\u00e1laszoltak Jeremi\u00e1snak:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem engedelmesked\u00fcnk neked abban, amit az \u00dar nev\u00e9ben hirdett\u00e9l nek\u00fcnk,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hanem mindazt megtessz\u00fck, amit kimondtunk: t\u00f6mj\u00e9nez\u00fcnk az \u00e9g kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9nek, \u00e9s ital\u00e1ldozatot mutatunk be neki, ahogyan tett\u00fck mi \u00e9s aty\u00e1ink, kir\u00e1lyaink \u00e9s vezet\u0151ink J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utc\u00e1in. Mert akkor j\u00f3llaktunk keny\u00e9rrel, j\u00f3 dolgunk volt, \u00e9s nem ker\u00fclt\u00fcnk veszedelembe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ami\u00f3ta abbahagytuk a t\u00f6mj\u00e9nez\u00e9st az \u00e9g kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9nek, \u00e9s nem mutatunk be neki ital\u00e1ldozatot, az\u00f3ta mindenben sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u00fcnk, fegyver \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9g miatt pusztulunk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s ha az \u00e9g kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9nek t\u00f6mj\u00e9nez\u00fcnk - mondt\u00e1k az asszonyok -, \u00e9s ital\u00e1ldozatot mutatunk be neki, tal\u00e1n f\u00e9rjeink tudta n\u00e9lk\u00fcl k\u00e9sz\u00edt\u00fcnk \u00e1ldozati s\u00fctem\u00e9nyeket, amelyek \u0151t \u00e1br\u00e1zolj\u00e1k, \u00e9s \u00fagy mutatunk be neki ital\u00e1ldozatot?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor a f\u00e9rfiak, az asszonyok \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00edgy v\u00e1laszolt Jeremi\u00e1snak, \u0151 ezt mondta az eg\u00e9sz n\u00e9pnek:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9ppen ezt a t\u00f6mj\u00e9nez\u00e9st nem tudta elfelejteni az \u00dar: azt, hogy J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utc\u00e1in t\u00f6mj\u00e9neztetek ti, \u0151seitek, kir\u00e1lyaitok, vezet\u0151itek \u00e9s az orsz\u00e1g n\u00e9pe, \u00e9s ezt vette sz\u00edv\u00e9re!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem t\u0171rhette tov\u00e1bb az \u00dar gonosz tetteiteket \u00e9s ut\u00e1latos szok\u00e1saitokat, amelyeket k\u00f6vettetek. Ez\u00e9rt lett orsz\u00e1gotok romm\u00e1 \u00e9s pusztas\u00e1gg\u00e1, gyal\u00e1zatoss\u00e1 \u00e9s lakatlann\u00e1, amilyen az ma is!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mivel t\u00f6mj\u00e9neztetek, v\u00e9tkeztetek az \u00dar ellen, \u00e9s nem hallgattatok az \u00dar szav\u00e1ra, nem \u00e9ltetek az \u0151 t\u00f6rv\u00e9nye, rendelkez\u00e9sei \u00e9s intelmei szerint, az\u00e9rt \u00e9rt utol benneteket ez a veszedelem. \u00cdgy van ez ma is!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta Jeremi\u00e1s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek \u00e9s az asszonyoknak: Hallj\u00e1tok meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t ti j\u00fadaiak mindny\u00e1jan, akik Egyiptomban vagytok!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Ti \u00e9s feles\u00e9geitek megtett\u00e9tek, amit kimondtatok: Teljes\u00edtj\u00fck fogadalmainkat, amelyeket megfogadtunk, hogy t\u00f6mj\u00e9nez\u00fcnk az \u00e9g kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9nek, \u00e9s ital\u00e1ldozatot mutatunk be neki. J\u00f3l van, tarts\u00e1tok meg fogadalmaitokat, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek fogadalmaitokat!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De hallj\u00e1tok meg az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t ti j\u00fadaiak mindny\u00e1jan, akik Egyiptomban laktok: Megesk\u00fcdtem az \u00e9n nagy nevemre - mondotta az \u00dar -, hogy egyetlen j\u00fadai ember sem ejti ki t\u00f6bb\u00e9 a nevemet eg\u00e9sz Egyiptomban \u00edgy: Az \u00e9n Uramra, az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gondom lesz r\u00e1juk, de k\u00e1rukra \u00e9s nem javukra. Mert elpusztulnak, v\u00e9g\u00fck lesz fegyver \u00e9s \u00e9hs\u00e9g miatt azoknak a j\u00fadaiaknak, akik Egyiptomban vannak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De akik megmenek\u00fclnek a fegyvert\u0151l, vissza fognak t\u00e9rni Egyiptomb\u00f3l J\u00fad\u00e1ba, sz\u00e1m szerint kevesen. Majd megtudja J\u00fada marad\u00e9ka, mindazok, akik Egyiptomba mentek, hogy ott lakjanak mint j\u00f6vev\u00e9nyek, hogy kinek a szava val\u00f3sul meg, az eny\u00e9m, vagy az \u00f6v\u00e9k?!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez lesz annak a jele - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, hogy megb\u00fcntetlek benneteket ezen a helyen, \u00e9s akkor megtudj\u00e1tok, hogy val\u00f3ra v\u00e1lik az, amit roml\u00e1sotokr\u00f3l mondtam."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00c9n Hofra f\u00e1ra\u00f3t, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1t, ellens\u00e9geinek a kez\u00e9be adom, azoknak a kez\u00e9be, akik \u00e9let\u00e9re t\u00f6rnek, ahogyan Cidkijj\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t is Nebukadneccar babil\u00f3niai kir\u00e1ly kez\u00e9be adtam, aki ellens\u00e9ge volt, \u00e9s \u00e9let\u00e9re t\u00f6rt."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta vigasztalja B\u00e1r\u00fakot - Ezt az ig\u00e9t mondta Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta B\u00e1r\u00faknak, N\u00e9rijj\u00e1 fi\u00e1nak, amikor le\u00edrta egy k\u00f6nyvbe Jeremi\u00e1s besz\u00e9deit az \u0151 dikt\u00e1l\u00e1sa nyom\u00e1n, J\u00f3j\u00e1kimnak, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a negyedik esztendej\u00e9ben:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, ezt mondja r\u00f3lad, B\u00e1r\u00fak:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Te \u00edgy besz\u00e9lsz: Jaj nekem, mert az \u00dar k\u00ednnal tet\u00e9zi f\u00e1jdalmamat! Belef\u00e1radtam a s\u00f3hajtoz\u00e1sba, nem tal\u00e1lok nyugalmat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt feleld neki: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: N\u00e9zd csak, amit \u00e9p\u00edtettem, azt most lerombolom, \u00e9s amit \u00fcltettem, most kigyoml\u00e1lom az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s neked nagy k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaid vannak? Ne legyenek! Mert most veszedelmet hozok minden emberre - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, de te \u00e9letedet aj\u00e1nd\u00e9kul kapod, b\u00e1rhov\u00e1 m\u00e9gy."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9sek idegen n\u00e9pek ellen - Az \u00dar ig\u00e9je, amely Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz sz\u00f3lt a n\u00e9pekr\u0151l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az egyiptomiak veres\u00e9ge Karkemisn\u00e9l - Egyiptomr\u00f3l; N\u00e9k\u00f3 f\u00e1ra\u00f3nak, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak a hadsereg\u00e9r\u0151l, melyet megvert Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3 mellett Karkemisn\u00e9l J\u00f3j\u00e1kimnak, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a negyedik esztendej\u00e9ben:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts\u00e9tek a pajzsot \u00e9s a v\u00e9rtet: induljatok a harcba!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fogj\u00e1tok be a lovakat, \u00fcljetek f\u00f6l, lovasok! \u00c1lljatok sorba sisakban, fenj\u00e9tek a l\u00e1ndzs\u00e1kat, \u00f6ltsetek p\u00e1nc\u00e9lt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De mit l\u00e1tok? Megrettennek, megh\u00e1tr\u00e1lnak, vit\u00e9zeiket leverik, hanyatt-homlok menek\u00fclnek, vissza se n\u00e9znek! Iszonyat minden\u00fctt - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem futhat el a gyors, a vit\u00e9z sem menek\u00fclhet meg. Megbotlanak \u00e9s elesnek \u00e9szakon az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3 mellett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ki az, aki \u00e1rad, mint a N\u00edlus, vizei z\u00fagnak, mint a folyamok?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egyiptom \u00e1rad, mint a N\u00edlus, vizei z\u00fagnak, mint a folyamok. Ezt mondta: El\u00e1rasztom, elbor\u00edtom a f\u00f6ldet, v\u00e1rosokat puszt\u00edtok el lakosaikkal egy\u00fctt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e1gtassatok, lovak, robogjatok, harci kocsik, vonuljanak ki a vit\u00e9zek, pajzzsal f\u00f6lszerelt k\u00fasiak \u00e9s p\u00fatiak \u00e9s \u00edjjal f\u00f6lszerelt l\u00fadiak!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De az a nap az \u00dar\u00e9, a Seregek Ur\u00e1\u00e9; bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s napja, bossz\u00fat \u00e1ll ellens\u00e9gein. Puszt\u00edt a fegyver, am\u00edg csak b\u00edrja, csurog r\u00f3la a v\u00e9r. Az \u00darnak, a Seregek Ur\u00e1nak v\u00e9res\u00e1ldozata ez \u00e9szak f\u00f6ldj\u00e9n, az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3n\u00e1l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Menj Gile\u00e1dba, \u00e9s v\u00e9gy balzsamot, Egyiptom sz\u0171z le\u00e1nya! Hi\u00e1ba a sok orvoss\u00e1g, m\u00e9gsem gy\u00f3gyulsz meg!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hallj\u00e1k gyal\u00e1zatodat a n\u00e9pek, jajgat\u00e1soddal tele van a f\u00f6ld, mert egyik vit\u00e9z a m\u00e1sikba botlik, \u00e9s elesnek egy\u00fctt mindketten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Egyiptom elfoglal\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Ezt az ig\u00e9t jelentette ki az \u00dar Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak arr\u00f3l, hogy elj\u00f6n Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya, \u00e9s leveri Egyiptomot:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok el Egyiptomban, hirdess\u00e9tek Migd\u00f3lban, hirdess\u00e9tek N\u00f3fban \u00e9s Tahpanh\u00e9szban! Ezt mondj\u00e1tok: \u00c1llj el\u0151, l\u00e9gy er\u0151s, mert fegyver puszt\u00edt k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mi\u00e9rt menek\u00fcl \u00c1pisz, a te hatalmas istened? Nem tudott ellen\u00e1llni, mert elkergette az \u00dar!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sokan megt\u00e1ntorodtak, egym\u00e1sra hullottak. Akkor ezt mondt\u00e1k: J\u00f6jjetek, t\u00e9rj\u00fcnk vissza n\u00e9p\u00fcnkh\u00f6z, sz\u00fcl\u0151f\u00f6ld\u00fcnkre a gyilkos fegyver el\u0151l!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3t, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1t sz\u00e1jh\u0151snek nevezik, aki elmulasztotta az alkalmat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9letemre mondom - \u00edgy sz\u00f3l a Kir\u00e1ly, Seregek Ura a neve -, hogy oly bizonyosan bek\u00f6vetkezik ez, ahogyan a T\u00e1b\u00f3r ott \u00e1ll a hegyek k\u00f6zt, \u00e9s a Karmel a tengerben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsd holmidat a fogs\u00e1gba menetelre, Egyiptom lakoss\u00e1ga! Mert puszt\u00e1v\u00e1 lesz N\u00f3f, felgy\u00fajtj\u00e1k, \u00e9s nem lesz lak\u00f3ja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sz\u00e9ps\u00e9ges \u00fcsz\u0151borj\u00fa Egyiptom, de b\u00f6g\u00f6ly sz\u00e1ll r\u00e1 \u00e9szakr\u00f3l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Zsoldosai is olyanok benne, mint a hizlalt bikaborj\u00fak, m\u00e9gis megfordulva valamennyien elfutnak, nem \u00e1llnak helyt, ha elj\u00f6n r\u00e1juk a veszedelem napja, a b\u00fcntet\u00e9s ideje."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00edgy\u00f3 sziszeg\u00e9se hangzik, mert hader\u0151vel j\u00f6nnek, \u00e9s fejsz\u00e9kkel mennek neki, mint a fav\u00e1g\u00f3k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kiv\u00e1gj\u00e1k erdej\u00e9t - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar-, noha \u00e1thatolhatatlan. Mert t\u00f6bben vannak, mint a s\u00e1sk\u00e1k, \u00e9s megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlanok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fcl Egyiptom le\u00e1nya; \u00e9szaki n\u00e9p kez\u00e9be ker\u00fcl."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Csap\u00e1ssal s\u00fajtom \u00c1m\u00f3n istent N\u00f3 v\u00e1ros\u00e1ban, a f\u00e1ra\u00f3t \u00e9s Egyiptomot, isteneit \u00e9s kir\u00e1lyait, a f\u00e1ra\u00f3t \u00e9s azokat, akik benne b\u00edznak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azoknak a kez\u00e9be adom \u0151ket, akik az \u00e9let\u00fckre t\u00f6rnek, Nebukadneccar babil\u00f3niai kir\u00e1lynak \u00e9s szolg\u00e1inak a kez\u00e9be. De azut\u00e1n megint \u00fagy laknak ott, mint hajdan - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vigasztal\u00e1s Izr\u00e1el sz\u00e1m\u00e1ra - De te ne f\u00e9lj, szolg\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b, \u00e9s ne rettegj, Izr\u00e1el! Mert \u00e9n hazaseg\u00edtlek a messzes\u00e9gb\u0151l, ivad\u00e9kaidat a fogs\u00e1g f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l. Visszat\u00e9r J\u00e1k\u00f3b, \u00e9s b\u00e9k\u00e9ben lesz, gondtalanul \u00e9l, nem riasztja senki."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, szolg\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, mert \u00e9n veled leszek! V\u00e9get vetek minden n\u00e9pnek, akik k\u00f6z\u00e9 sz\u00e9tsz\u00f3rtalak, de neked nem vetek v\u00e9get. Megfeny\u00edtelek igazs\u00e1gosan, mert nem hagyhatlak b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s a filiszteusokr\u00f3l - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz a filiszteusokr\u00f3l, miel\u0151tt a f\u00e1ra\u00f3 leverte G\u00e1z\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: V\u00edz indul el \u00e9szakr\u00f3l, \u00e1rad\u00f3 foly\u00f3v\u00e1 lesz; el\u00e1rasztja az orsz\u00e1got \u00e9s a benne \u00e9l\u0151ket, a v\u00e1rosokat \u00e9s a benn\u00fck lak\u00f3kat. Az emberek seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltanak, jajgat az orsz\u00e1g minden lak\u00f3ja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert hangosan csattog a m\u00e9nek pat\u00e1ja, d\u00fcb\u00f6r\u00f6gnek a harci kocsik robog\u00f3 kerekei. Az ap\u00e1k m\u00e9g fiaikkal sem t\u00f6r\u0151dnek, mert erej\u00fck odalett,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mert j\u00f6n az a nap, amely elpuszt\u00edt minden filiszteust, kiirtja T\u00edrusz \u00e9s Szid\u00f3n utols\u00f3 seg\u00edt\u0151it is. Elpuszt\u00edtja az \u00dar a filiszteusokat, a Kaft\u00f3r sziget\u00e9r\u0151l val\u00f3k ut\u00f3dait."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kopaszra nyiratkoznak G\u00e1z\u00e1ban, eln\u00e9mulnak Askel\u00f3nban. V\u00f6lgy\u00fcknek marad\u00e9k n\u00e9pe, meddig vagdalod magadat?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jaj, \u00darnak kardja, meddig nem nyugszol meg? H\u00faz\u00f3dj vissza h\u00fcvelyedbe, csillapodj, maradj veszteg!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hogyan maradhatna nyugton, hiszen az \u00dar parancsolt neki?! Odarendelte azt Askel\u00f3n \u00e9s a tengerpart ellen."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s M\u00f3\u00e1br\u00f3l - M\u00f3\u00e1br\u00f3l ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Jaj Neb\u00f3nak, mert elpusztul! Kirj\u00e1taim megsz\u00e9gyen\u00fcl, elfoglalj\u00e1k, Miszg\u00e1b megsz\u00e9gyen\u00fcl, \u00f6sszez\u00fazz\u00e1k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Odavan m\u00e1r M\u00f3\u00e1b dics\u0151s\u00e9ge, Hesb\u00f3nban gonosz tervet sz\u0151nek ellene: Jertek, irtsuk ki a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl! Te is eln\u00e9mulsz, Madm\u00e9n, utol\u00e9r a fegyver!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ki\u00e1lt\u00e1s hangzik H\u00f3r\u00f3naimb\u00f3l a pusztul\u00e1s \u00e9s nagy roml\u00e1s miatt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6sszeomlott M\u00f3\u00e1b, ki\u00e1lt\u00e1suk C\u00f3\u00e1rig hangzik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Keservesen s\u00edrva mennek f\u00f6l a Luh\u00edt-h\u00e1g\u00f3n, H\u00f3r\u00f3naim lejt\u0151j\u00e9n jajki\u00e1lt\u00e1s hangzik az ellens\u00e9g puszt\u00edt\u00e1sa miatt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Menek\u00fcljetek, ments\u00e9tek meg \u00e9leteteket, \u00e9s legyetek olyanok, mint bokor a puszt\u00e1ban!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mivel alkot\u00e1saidban \u00e9s kincseidben b\u00edzt\u00e1l, t\u00e9ged is elfoglalnak. Kem\u00f3s fogs\u00e1gba megy papjaival \u00e9s a vezet\u0151kkel egy\u00fctt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elj\u00f6n a puszt\u00edt\u00f3 minden v\u00e1ros ellen, egy v\u00e1ros sem menek\u00fcl meg. Odalesz a v\u00f6lgy, elpusztul a fenns\u00edk, ahogyan megmondta az \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adjatok sz\u00e1rnyat M\u00f3\u00e1bnak, hogy elsz\u00e1llhasson, mert v\u00e1rosai puszt\u00e1v\u00e1 lesznek, senki sem lakik benn\u00fck."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1tkozott, aki az \u00dar dolg\u00e1t hanyagul v\u00e9gzi, \u00e1tkozott, aki k\u00edm\u00e9li kardj\u00e1t a v\u00e9rt\u0151l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00f3\u00e1bot veszedelem fenyegeti - Gondtalanul \u00e9lt M\u00f3\u00e1b ifj\u00fas\u00e1ga \u00f3ta, \u00e9s pihent, mint sepr\u0151n a bor. Nem \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k \u00e1t egyik ed\u00e9nyb\u0151l a m\u00e1sikba, nem kellett fogs\u00e1gba mennie. Ez\u00e9rt maradt meg zamata, illata sem v\u00e1ltozott meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De j\u00f6n m\u00e1r az az id\u0151 - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, amikor csaposokat k\u00fcld\u00f6k hozz\u00e1, akik megcsapolj\u00e1k, ed\u00e9nyeit ki\u00fcr\u00edtik, kors\u00f3it \u00f6sszet\u00f6rik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fcl M\u00f3\u00e1b Kem\u00f3s miatt, ahogyan megsz\u00e9gyen\u00fclt Izr\u00e1el h\u00e1za B\u00e9tel miatt, amelyben b\u00edzott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hogyan mondhatj\u00e1tok: Vit\u00e9zek vagyunk, \u00e9s harcra termett er\u0151s f\u00e9rfiak?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elpusztul M\u00f3\u00e1b, v\u00e1rosait megsz\u00e1llj\u00e1k, v\u00e1logatott ifjai v\u00e1g\u00f3h\u00eddra ker\u00fclnek! - \u00edgy sz\u00f3l a Kir\u00e1ly, Seregek Ura a neve."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00f6zeledik M\u00f3\u00e1b veszedelme, nagyon gyorsan el\u00e9ri roml\u00e1sa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sz\u00e1nakozzatok rajta, kik k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte laktok, mindenki, aki ismeri nev\u00e9t! Mondj\u00e1tok: Jaj, de \u00f6sszet\u00f6rt az er\u0151s bot, az \u00e9kes p\u00e1lca!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sz\u00e1llj le dics\u0151s\u00e9gedb\u0151l, \u00fclj a porba, D\u00edb\u00f3n lakoss\u00e1ga, mert M\u00f3\u00e1b puszt\u00edt\u00f3ja f\u00f6lvonult ellened, lerombolja er\u0151deidet!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1llj ki az \u00fatra, n\u00e9zz k\u00f6r\u00fcl, Ar\u00f3\u00e9r lakoss\u00e1ga! K\u00e9rdezd a futva menek\u00fcl\u0151t: Mondd, mi t\u00f6rt\u00e9nt?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fclt M\u00f3\u00e1b, \u00f6sszez\u00fazt\u00e1k! Jajgassatok \u00e9s ki\u00e1ltsatok, hirdess\u00e9tek az Arn\u00f3n mellett, hogy elpusztult M\u00f3\u00e1b!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elj\u00f6tt az \u00edt\u00e9let a s\u00edk f\u00f6ldre: H\u00f3l\u00f3nra, Jahc\u00e1ra \u00e9s M\u00e9f\u00e1atra,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00edb\u00f3nra, Neb\u00f3ra \u00e9s B\u00e9t-Dibl\u00e1taimra,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kirj\u00e1taimra, B\u00e9t-G\u00e1m\u00falra \u00e9s B\u00e9t-Me\u00f3nra,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kerijj\u00f3tra, Bocr\u00e1ra \u00e9s M\u00f3\u00e1b orsz\u00e1g\u00e1nak \u00f6sszes v\u00e1ros\u00e1ra k\u00f6zel \u00e9s t\u00e1vol."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Let\u00f6rt\u00e9k M\u00f3\u00e1b szarv\u00e1t, \u00e9s karj\u00e1t \u00f6sszez\u00fazt\u00e1k! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A g\u0151g\u00f6s M\u00f3\u00e1b megal\u00e1z\u00e1sa - Itass\u00e1tok le M\u00f3\u00e1bot, mert felfuvalkodott az \u00darral szemben! Tenyereljen bele a maga ok\u00e1d\u00e1s\u00e1ba, \u00e9s legyen nevets\u00e9gess\u00e9 \u0151 is!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Teel\u0151tted is nevets\u00e9ges volt Izr\u00e1el, \u00e9s mintha a tolvajok k\u00f6z\u00e9 tartozott volna, valah\u00e1nyszor besz\u00e9lt\u00e9l r\u00f3la, g\u00fanyosan cs\u00f3v\u00e1ltad a fejed!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok el a v\u00e1rosokat, \u00e9s lakjatok a k\u0151szikl\u00e1n, M\u00f3\u00e1b lakosai! Legyetek olyanok, mint a galamb, amely a barlangok ny\u00edl\u00e1s\u00e1ban f\u00e9szkel!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hallottunk M\u00f3\u00e1b g\u0151gj\u00e9r\u0151l, hogy milyen g\u0151g\u00f6s, b\u00fcszke \u00e9s d\u00f6lyf\u00f6s, fennh\u00e9j\u00e1z\u00f3 \u00e9s kev\u00e9ly sz\u00edv\u0171."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tudom, hogy milyen f\u00e9ktelen - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, hazug a fecseg\u00e9se, hamisak tettei."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ez\u00e9rt jajgatok M\u00f3\u00e1b miatt, s\u00f3hajtozom eg\u00e9sz M\u00f3\u00e1b\u00e9rt, s\u00f3hajtozom K\u00edr-Heresz lak\u00f3i\u00e9rt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jobban siratlak, mint Jaz\u00e9rt, Szibm\u00e1 sz\u0151l\u0151je! Hajt\u00e1said a tengeren t\u00falra ny\u00faltak, Jaz\u00e9rig el\u00e9rtek, de gy\u00fcm\u00f6lcsszed\u00e9sedre \u00e9s sz\u00fcretedre r\u00e1t\u00f6rt a puszt\u00edt\u00f3!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Odalett az \u00f6r\u00f6m \u00e9s a vigadoz\u00e1s M\u00f3\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l \u00e9s kertjeib\u0151l. A sajt\u00f3b\u00f3l kifogyott a bor, nem taposnak kurjongatva, nem is hallatszik kurjant\u00e1s."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hesb\u00f3n \u00e9s El\u00e1l\u00e9 ki\u00e1lt\u00e1sa Jahacig \u00e9r, hangjuk C\u00f3\u00e1rt\u00f3l H\u00f3r\u00f3naimig \u00e9s Eglat-Selisijj\u00e1ig hallatszik, mert Nimr\u00edm vizei is elapadnak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtom M\u00f3\u00e1bban - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, aki az \u00e1ldoz\u00f3halmon \u00e1ldozik, \u00e9s isteneinek t\u00f6mj\u00e9nez."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ez\u00e9rt s\u00edr a sz\u00edvem M\u00f3\u00e1b\u00e9rt, mint a fuvola; s\u00edr a sz\u00edvem K\u00edr-Heresz lak\u00f3i\u00e9rt, mint a fuvola. Mert elveszett mindene, amit szerzett."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Minden fej kopaszra van ny\u00edrva, minden szak\u00e1ll le van v\u00e1gva, minden k\u00e9z \u00f6ssze van vagdosva, minden der\u00e9kon zs\u00e1kruha."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "M\u00f3\u00e1bban minden h\u00e1ztet\u0151n \u00e9s minden t\u00e9ren gy\u00e1szolnak, mert \u00f6sszet\u00f6rtem M\u00f3\u00e1bot, mint egy ed\u00e9nyt, amely nem kell senkinek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jaj, de \u00f6sszet\u00f6rt M\u00f3\u00e1b! Jajgassatok! Jaj, de sz\u00e9gyenletesen megfutamodott! Nevets\u00e9ges lett M\u00f3\u00e1b, elrettennek t\u0151le szomsz\u00e9dai."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Lecsap M\u00f3\u00e1bra, mint a sas, kiterjesztett sz\u00e1rnnyal."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Elfoglalja a v\u00e1rosokat, beveszi a v\u00e1rakat. Olyan lesz azon a napon M\u00f3\u00e1b vit\u00e9zeinek a sz\u00edve, mint a vaj\u00fad\u00f3 asszony sz\u00edve."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Elpusztul M\u00f3\u00e1b, nem lesz t\u00f6bb\u00e9, mert felfuvalkodott az \u00darral szemben."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Retteg\u00e9s, verem \u00e9s csapda fenyeget t\u00e9ged, M\u00f3\u00e1b lakoss\u00e1ga - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Aki a retteg\u00e9s miatt menek\u00fcl, verembe esik, \u00e9s aki felj\u00f6n a veremb\u0151l, kelepce fogja meg, mert elhozom M\u00f3\u00e1bra a b\u00fcntet\u00e9s esztendej\u00e9t! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Hesb\u00f3n \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban \u00e1llnak meg er\u0151tlen\u00fcl a menek\u00fcl\u0151k. De t\u0171z csap ki Hesb\u00f3nb\u00f3l, \u00e9s l\u00e1ng Sz\u00edh\u00f3n palot\u00e1j\u00e1b\u00f3l, meg\u00e9geti M\u00f3\u00e1b hal\u00e1nt\u00e9k\u00e1t \u00e9s a l\u00e1rm\u00e1z\u00f3k kopony\u00e1j\u00e1t."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jaj neked, M\u00f3\u00e1b! Elpusztul Kem\u00f3s n\u00e9pe, mert fiaidat fogs\u00e1gba viszik, \u00e9s le\u00e1nyaidat rabs\u00e1gba."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De majd j\u00f3ra ford\u00edtom M\u00f3\u00e1b sors\u00e1t az utols\u00f3 id\u0151ben - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. Eddig tart M\u00f3\u00e1b \u00edt\u00e9lete."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Amm\u00f3nr\u00f3l - Amm\u00f3n fiair\u00f3l ezt mondja az \u00dar: Tal\u00e1n nincsenek Izr\u00e1elnek fiai, nincs neki \u00f6r\u00f6k\u00f6se? Mi\u00e9rt vette birtokba G\u00e1dot Milk\u00f3m, \u00e9s n\u00e9pe mi\u00e9rt lakik annak v\u00e1rosaiban?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt m\u00e9g elj\u00f6n az id\u0151 - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, amikor harci riad\u00f3 hallatszik az amm\u00f3ni Rabb\u00e1 k\u00f6r\u00fcl. Romhalmazz\u00e1 lesz, falvait fel\u00e9getik, Izr\u00e1el pedig birtokba veszi \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t - mondja az \u00dar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jajgassatok Hesb\u00f3n miatt, mert romba d\u0151l, ki\u00e1ltozzatok, Rabb\u00e1 le\u00e1nyai! \u00d6ltsetek gy\u00e1szruh\u00e1t, gy\u00e1szoljatok, t\u00e1ntorogjatok a k\u0151falak k\u00f6z\u00f6tt! Mert Milk\u00f3m fogs\u00e1gba megy papjaival \u00e9s a vezet\u0151kkel egy\u00fctt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mit dicsekszel a v\u00f6lgyeiddel, term\u00e9keny v\u00f6lgyeiddel, te elbizakodott le\u00e1ny, aki kincseidben b\u00edzol, \u00e9s azt mondod: Ki t\u00f6rhetne r\u00e1m?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd bocs\u00e1tok \u00e9n r\u00e1d retteg\u00e9st mindenfel\u0151l - \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar, a Seregek Ura. Sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtok, ki merre l\u00e1t, senki sem gy\u0171jti \u00f6ssze a bujdos\u00f3kat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De v\u00e9g\u00fcl j\u00f3ra ford\u00edtom Amm\u00f3n fiainak sors\u00e1t - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Ed\u00f3mr\u00f3l - Ed\u00f3mr\u00f3l ezt mondja a Seregek Ura: Nincs m\u00e1r b\u00f6lcsess\u00e9g T\u00e9m\u00e1nban? Semmiv\u00e9 lett az \u00e9rtelmesek terve, megzavarodott b\u00f6lcsess\u00e9g\u00fck?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fussatok, t\u00e1vozzatok innen, v\u00f6lgyek m\u00e9ly\u00e9n bujk\u00e1ljatok, Ded\u00e1n lakosai! Mert veszedelmet hozok \u00c9zsaura, a b\u00fcntet\u00e9s idej\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha sz\u00fcretel\u0151k j\u00f6nnek ellened, b\u00f6ng\u00e9sznival\u00f3t sem hagynak; ha rabl\u00f3k j\u00f6nnek \u00e9jjel, rombolnak, m\u00edg megel\u00e9gelik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1tkutatom \u00c9zsaut, rejtekhelyeit f\u00f6lfedem, nem tud elb\u00fajni. Elpusztul ivad\u00e9ka, rokons\u00e1ga \u00e9s szomsz\u00e9dai. Senki sem mondja:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hagyd r\u00e1m \u00e1rv\u00e1idat, \u00e9n eltartom \u0151ket, \u00e9s \u00f6zvegyeid b\u00edzzanak bennem!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: Akikre nem vonatkozott az \u00edt\u00e9let, hogy kiigy\u00e1k a serleget, k\u00e9nytelenek kiinni, \u00e9s te b\u00fcntetlen\u00fcl maradn\u00e1l?! Nem maradsz b\u00fcntetlen\u00fcl, hanem ki kell innod!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert magamra esk\u00fcsz\u00f6m - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, hogy Bocr\u00e1 borzalmas, gyal\u00e1zatos \u00e9s \u00e1tkozott romhalmaz lesz; a t\u00f6bbi v\u00e1ros is \u00f6r\u00f6kre romhalmaz marad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00edrt hallottam az \u00dart\u00f3l, k\u00f6vet k\u00fcldetett a n\u00e9pekhez: Gy\u0171ljetek \u00f6ssze, t\u00e1madjatok r\u00e1, keljetek harcra ellene!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kicsinny\u00e9 teszlek a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, megvetett\u00e9 az emberek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az szedett r\u00e1 t\u00e9ged, hogy rettegtek t\u0151led; kev\u00e9ly volt a sz\u00edved. Sziklahasad\u00e9kokban laksz, elfoglaltad a magas halmokat. De ha oly magasan f\u00e9szkelsz is, mint a sas, onnan is led\u00f6ntelek! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ed\u00f3m puszt\u00e1v\u00e1 lesz: aki csak arra j\u00e1r, megborzad \u00e9s f\u00f6lszisszen az \u0151t \u00e9rt mindenf\u00e9le csap\u00e1s miatt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem lakik ott t\u00f6bb\u00e9 senki, \u00e9s nem tart\u00f3zkodik benne egy ember sem - mondja az \u00dar -, ak\u00e1rcsak az elpuszt\u00edtott Sodom\u00e1ban, Gomor\u00e1ban \u00e9s szomsz\u00e9ds\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mint a Jord\u00e1n boz\u00f3tj\u00e1b\u00f3l a z\u00f6ldell\u0151 legel\u0151re felj\u00f6v\u0151 oroszl\u00e1n, \u00fagy \u0171z\u00f6m el \u0151ket egy pillanat alatt, \u00e9s v\u00e1lasztottamat helyezem f\u00f6l\u00e9je. Hiszen ki foghat\u00f3 hozz\u00e1m, ki vonhat engem felel\u0151ss\u00e9gre, \u00e9s melyik p\u00e1sztor sz\u00e1llhat szembe velem?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t hallj\u00e1tok meg az \u00dar terv\u00e9t, amelyet eltervezett Ed\u00f3m ellen, \u00e9s gondolatait, amelyeket kigondolt T\u00e9m\u00e1n lak\u00f3i ellen: M\u00e9g a kis b\u00e1r\u00e1nyokat is elhurcolj\u00e1k, a legel\u0151j\u00fcket is puszt\u00e1v\u00e1 teszik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Buk\u00e1suk hangj\u00e1t\u00f3l megrend\u00fcl a f\u00f6ld, hangos jajki\u00e1lt\u00e1suk elhallatszik a V\u00f6r\u00f6s-tengerig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6lsz\u00e1ll, mint a sas, majd lecsap Bocr\u00e1ra kiterjesztett sz\u00e1rnnyal. Olyan lesz azon a napon Ed\u00f3m vit\u00e9zeinek a sz\u00edve, mint a vaj\u00fad\u00f3 asszony sz\u00edve."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Damaszkuszr\u00f3l - Damaszkuszr\u00f3l. Megd\u00f6bbent Ham\u00e1t \u00e9s Arp\u00e1d, remegnek, mert rossz h\u00edrt hallottak. A tenger mellett aggodalom uralkodik, amely nem tud csillapodni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Er\u0151tlen lett Damaszkusz, menek\u00fcl\u00e9sre k\u00e9sz\u00fcl, r\u00e9m\u00fclet fogta el, szorong\u00e1s \u00e9s f\u00e1jdalom j\u00f6n r\u00e1, mint a sz\u00fcl\u0151 asszonyra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem hagyt\u00e1k el a dics\u0151 v\u00e1rost, az \u00f6rvendez\u0151 v\u00e1rost?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elesnek ifjai a tereken, \u00e9s a harcosok mind elvesznek azon a napon - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "T\u00fczet vetek Damaszkusz v\u00e1rfal\u00e1ra, \u00e9s megem\u00e9szti Ben-Hadad palot\u00e1it."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s az arabokr\u00f3l - \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar K\u00e9d\u00e1rr\u00f3l \u00e9s H\u00e1c\u00f3r kir\u00e1lys\u00e1gair\u00f3l, amelyeket megvert Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya: Rajta, vonuljatok K\u00e9d\u00e1r ellen, \u00e9s puszt\u00edts\u00e1tok a keleti n\u00e9pet!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Elveszik s\u00e1traikat \u00e9s ny\u00e1jukat, s\u00e1torlapjaikat, minden \u00e9rt\u00e9k\u00fcket, elviszik tev\u00e9iket is, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltoznak fel\u00e9j\u00fck: Iszonyat minden\u00fctt!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fussatok, bujdossatok el messzire, v\u00f6lgyek m\u00e9ly\u00e9n bujk\u00e1ljatok, H\u00e1c\u00f3r lak\u00f3i! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. Mert tervet sz\u0151tt ellenetek Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya, \u00e9s gondolatokat gondolt ki ellenetek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Rajta, vonuljatok f\u00f6l a n\u00e9p ellen, mely b\u00e9k\u00e9ben \u00e9s biztons\u00e1gban lakik! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. Nincsen kapuja, nincsen z\u00e1ra, egyed\u00fcl lakik."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tev\u00e9ik pr\u00e9d\u00e1ra jutnak, t\u00f6m\u00e9rdek j\u00f3sz\u00e1gukat elzs\u00e1km\u00e1nyolj\u00e1k. Sz\u00e9tsz\u00f3rom a leny\u00edrt haj\u00faakat minden \u00e9gt\u00e1j fel\u00e9, veszedelmet hozok r\u00e1juk mindenfel\u0151l - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e1c\u00f3r sak\u00e1lok tany\u00e1ja lesz, puszta marad \u00f6r\u00f6kre. Nem lakik ott senki, nem tart\u00f3zkodik ott ember."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s \u00c9l\u00e1mr\u00f3l - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz \u00c9l\u00e1mr\u00f3l, Cidkijj\u00e1 j\u00fadai kir\u00e1ly uralkod\u00e1sa kezdet\u00e9n:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: \u00d6sszet\u00f6r\u00f6m \u00c9l\u00e1m \u00edj\u00e1t, legf\u0151bb er\u0151ss\u00e9g\u00e9t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e9gy szelet t\u00e1masztok \u00c9l\u00e1m ellen az \u00e9g n\u00e9gy t\u00e1ja fel\u0151l, sz\u00e9lnek sz\u00f3rom \u0151ket mindenfel\u00e9, \u00e9s nem lesz olyan n\u00e9p, amelyhez ne ker\u00fcln\u00e9nek az \u00c9l\u00e1mb\u00f3l sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dottak."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "R\u00e9m\u00fcletbe ejtem \u00c9l\u00e1mot ellens\u00e9gei el\u0151tt, akik \u00e9let\u00e9re t\u00f6rnek. Veszedelmet hozok r\u00e1juk izz\u00f3 haragomban - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. Fegyvert k\u00fcld\u00f6k a nyomukba, m\u00edg csak meg nem semmis\u00edtem \u0151ket."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Fel\u00e1ll\u00edtom tr\u00f3nomat \u00c9l\u00e1mban, elpuszt\u00edtom kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s vezet\u0151it! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De az utols\u00f3 id\u0151ben j\u00f3ra ford\u00edtom \u00c9l\u00e1m sors\u00e1t! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Babil\u00f3ni\u00e1r\u00f3l - Ezt az ig\u00e9t jelentette ki az \u00dar Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal Babil\u00f3ni\u00e1r\u00f3l, a k\u00e1ldeusok orsz\u00e1g\u00e1r\u00f3l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok el a n\u00e9peknek, hirdess\u00e9tek, adjatok jelt, hirdess\u00e9tek, ne titkolj\u00e1tok! Mondj\u00e1tok: Elfoglalt\u00e1k Babilont! Megsz\u00e9gyen\u00fclt B\u00e9l, \u00f6sszet\u00f6rt Marduk; megsz\u00e9gyen\u00fcltek szobrai, \u00f6sszet\u00f6rtek b\u00e1lv\u00e1nyai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert \u00e9szak fel\u0151l egy n\u00e9p vonul ellene, orsz\u00e1g\u00e1t puszt\u00e1v\u00e1 teszi, nem lesz annak lak\u00f3ja. Ember \u00e9s \u00e1llat elbujdosik, elmegy!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azokban a napokban, abban az id\u0151ben - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, megj\u00f6nnek majd Izr\u00e1el fiai J\u00fada fiaival egy\u00fctt. S\u00edrva mennek, \u00e9s keresik Isten\u00fcket, az Urat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sion fel\u0151l k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6dnek, arrafel\u00e9 igyekeznek: Jertek, csatlakozzunk az \u00darhoz \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9ggel, amely nem megy feled\u00e9sbe!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pusztul\u00f3 ny\u00e1j volt n\u00e9pem: p\u00e1sztorai f\u00e9lrevezett\u00e9k, a hegyeken t\u00e9v\u00fatra terelt\u00e9k. Hegyeken-halmokon j\u00e1rtak, elfeledt\u00e9k legel\u0151j\u00fcket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aki csak \u00e9rte, puszt\u00edtotta \u0151ket. Ellens\u00e9geik azt gondolt\u00e1k, hogy nem fognak b\u0171nh\u0151dni, hiszen ezek v\u00e9tkeztek az \u00dar ellen. Pedig az \u00dar volt az \u0151 igazi hajl\u00e9kuk, aty\u00e1ik rem\u00e9nys\u00e9ge."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bujdossatok el Babilonb\u00f3l, t\u00e1vozzatok a k\u00e1ldeusok orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l! Legyetek olyanok, mint a kosok a ny\u00e1j el\u0151tt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00e9n nagy n\u00e9pek t\u00f6meg\u00e9t ind\u00edtom \u00e9s hozom Babilon ellen \u00e9szak f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l. Felsorakoznak ellene, \u00e9s \u00fagy foglalj\u00e1k el. Nyilaik olyanok, mint a gy\u0151ztes vit\u00e9z, aki nem t\u00e9r vissza eredm\u00e9nytelen\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A k\u00e1ldeusok orsz\u00e1ga zs\u00e1km\u00e1nny\u00e1 lesz, annyit zs\u00e1km\u00e1nyolnak, amennyit csak b\u00edrnak! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek \u00e9s vigadjatok, akik kifosztott\u00e1tok \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemet! Ugr\u00e1ndozzatok csak, mint a nyomtat\u00f3 \u00fcsz\u0151, \u00e9s nyer\u00edtsetek, mint a m\u00e9nek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nagyon megsz\u00e9gyen\u00fcl any\u00e1tok, pironkodni fog sz\u00fcl\u0151t\u00f6k, hiszen utols\u00f3 lesz a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, pusztas\u00e1g, kiszikkadt f\u00f6ld \u00e9s sivatag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00dar haragja miatt lakatlan lesz, \u00e9s mer\u0151 pusztas\u00e1g. Aki csak elmegy Babilon mellett, megborzad \u00e9s f\u00f6lszisszen az \u0151t \u00e9rt mindenf\u00e9le csap\u00e1s miatt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sorakozzatok f\u00f6l Babilon ellen mindenfel\u0151l, ti \u00edj\u00e1szok! L\u0151j\u00e9tek, ne sajn\u00e1lj\u00e1tok a nyilat, mert v\u00e9tkezett az \u00dar ellen!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Harsanjon fel k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte a diadalki\u00e1lt\u00e1s: Megadta mag\u00e1t, led\u0151ltek oszlopai, leomlottak v\u00e1rfalai! Az \u00dar bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1sa ez, \u00e1lljatok bossz\u00fat rajta! \u00dagy b\u00e1njatok el vele, ahogyan \u0151 b\u00e1nt el m\u00e1sokkal!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Irts\u00e1tok ki Babilonb\u00f3l a magvet\u0151t \u00e9s azt, aki sarl\u00f3t fog arat\u00e1s idej\u00e9n! A gyilkos fegyver el\u0151l mindenki n\u00e9p\u00e9hez igyekszik, haz\u00e1j\u00e1ba menek\u00fcl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izr\u00e1el megszabadul Babilon buk\u00e1sakor - Meghajszolt b\u00e1r\u00e1ny Izr\u00e1el, oroszl\u00e1nok kergett\u00e9k. El\u0151sz\u00f6r Assz\u00edria kir\u00e1lya marcangolta, utolj\u00e1ra pedig Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya r\u00e1gta le csontjait."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Megb\u00fcntetem Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s orsz\u00e1g\u00e1t, ahogyan megb\u00fcntettem Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1t is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Izr\u00e1elt pedig visszaviszem legel\u0151j\u00e9re, \u00e9s a Karmelen meg B\u00e1s\u00e1nban legel, Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n \u00e9s Gile\u00e1dban kedv\u00e9re j\u00f3llakhat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azokban a napokban, abban az id\u0151ben - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, keresni fogj\u00e1k Izr\u00e1el b\u0171n\u00e9t, de nem lesz, \u00e9s J\u00fada v\u00e9tkeit, de nem fogj\u00e1k tal\u00e1lni, mert megbocs\u00e1tok azoknak, akiket meghagyok."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vonulj Mer\u00e1taim f\u00f6ldje ellen \u00e9s Pek\u00f3d lak\u00f3i ellen! Kaszabold le, irtsd ki \u0151ket eg\u00e9szen! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. Mindent \u00fagy t\u00e9gy, ahogyan parancsoltam!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Harci zaj hangzik orsz\u00e1gszerte, \u00e9s nagy \u00f6sszeoml\u00e1s!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hogy lev\u00e1gt\u00e1k, hogy \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k az eg\u00e9sz f\u00f6ld p\u00f6r\u00f6ly\u00e9t! Milyen borzaszt\u00f3 lett Babilon a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Csapd\u00e1ba ejtettelek, meg is vagy m\u00e1r fogva, Babilon, \u00e9szre sem vetted! R\u00e1d tal\u00e1ltak, \u00e9s megragadtak, mert az \u00dar ellen mert\u00e9l harcolni!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kinyitotta fegyvert\u00e1r\u00e1t az \u00dar, el\u0151hozta haragja fegyvereit. Mert munk\u00e1ja van az \u00darnak, a Seregek Ur\u00e1nak a k\u00e1ldeusok orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "T\u00f6rjetek r\u00e1 mindenfel\u0151l, nyiss\u00e1tok ki rakt\u00e1rait, h\u00e1nyj\u00e1tok halomra, \u00e9s semmis\u00edts\u00e9tek meg, ne maradjon bel\u0151le semmi!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e9sz\u00e1rolj\u00e1tok le minden bik\u00e1j\u00e1t, menjenek a v\u00e1g\u00f3h\u00eddra! Jaj nekik, mert elj\u00f6tt a napjuk, b\u00fcntet\u00e9s\u00fck ideje!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hallatszik m\u00e1r a Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l futva menek\u00fcl\u0151k hangja, akik h\u00edr\u00fcl viszik Sionnak, hogy bossz\u00fat \u00e1llt Isten\u00fcnk, az \u00dar, bossz\u00fat \u00e1llt templom\u00e1\u00e9rt!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Babil\u00f3nia megb\u0171nh\u0151dik kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9\u00e9rt - H\u00edvj\u00e1tok \u00f6ssze Babilon ellen a l\u00f6v\u00e9szeket, minden \u00edj\u00e1szt! Verjetek t\u00e1bort k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte, ne menek\u00fclhessen el senki! Fizessetek meg neki tettei szerint, b\u00e1njatok el vele eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan \u0151 b\u00e1nt el m\u00e1sokkal! Mert kev\u00e9lyen viselkedett az \u00darral, Izr\u00e1el Szentj\u00e9vel szemben."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elesnek ifjai a tereken, \u00e9s harcosai mind elvesznek azon a napon - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "R\u00e1d t\u00e1madok, te kev\u00e9ly - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, a Seregek Ura -, mert elj\u00f6tt a napod, b\u00fcntet\u00e9sed ideje!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Elbukik a kev\u00e9ly, elesik, nincs, aki talpra \u00e1ll\u00edtsa. T\u00fczet gy\u00fajtok v\u00e1rosaiban, megem\u00e9szti eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9k\u00e9t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Nyomorgatt\u00e1k Izr\u00e1el fiait J\u00fada fiaival egy\u00fctt. Akik fogs\u00e1gba hurcolt\u00e1k, ott tartj\u00e1k \u0151ket, nem akarj\u00e1k elbocs\u00e1tani."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De megv\u00e1lt\u00f3juk er\u0151s, Seregek Ura a neve. Gy\u0151zelemre viszi \u00fcgy\u00fcket, nyugalmat hoz a f\u00f6ldre; Babilon lak\u00f3ira azonban retteg\u00e9st."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fegyvert k\u00fcld\u00f6k a k\u00e1ldeusok ellen - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, Babil\u00f3nia lak\u00f3i ellen, vezet\u0151i \u00e9s b\u00f6lcsei ellen;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "fegyvert a hazugok ellen, der\u00fclj\u00f6n ki, hogy bolondok! Fegyvert vit\u00e9zei ellen: r\u00e9m\u00fcljenek meg!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Fegyvert lovai \u00e9s harci kocsijai ellen, az ott lev\u0151 kever\u00e9k n\u00e9p ellen: legyenek olyanok, mint az asszonyok! Fegyvert rakt\u00e1rai ellen: fossz\u00e1k ki azokat!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Fegyvert vizei ellen: sz\u00e1radjanak ki! Mert a b\u00e1lv\u00e1nyszobrok orsz\u00e1ga ez, \u00e9s sz\u00f6rnyalakokkal dicsekszenek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az\u00e9rt vadmacsk\u00e1k meg hi\u00e9n\u00e1k fognak ott lakni, \u00e9s struccmadarak laknak majd benne. Soha t\u00f6bb\u00e9 nem lakj\u00e1k, lakatlan lesz nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ahogyan elpuszt\u00edtotta Isten Sodom\u00e1t \u00e9s Gomor\u00e1t meg a szomsz\u00e9ds\u00e1g\u00e1t - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, \u00fagy itt sem lakik senki, nem tart\u00f3zkodik benne egy ember sem."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az \u00e9szakr\u00f3l j\u00f6v\u0151 ellens\u00e9g Isten eszk\u00f6ze - Egy n\u00e9p j\u00f6n \u00e9szakr\u00f3l, nagy nemzet, \u00e9s nagy kir\u00e1lyok indulnak el a f\u00f6ld sz\u00e9leir\u0151l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00cdjat \u00e9s kopj\u00e1t ragadnak, kegyetlenek, nem irgalmaznak. Hangjuk z\u00fag, mint a tenger, lovakon nyargalnak. Mint harcosok sorakoznak ellened, Babilon le\u00e1nya!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ha meghallja h\u00edr\u00fcket Babil\u00f3nia kir\u00e1lya, kezei elernyednek, szorong\u00e1s vesz er\u0151t rajta, \u00e9s vonaglik, mint a sz\u00fcl\u0151 asszony."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mint a Jord\u00e1n boz\u00f3tj\u00e1b\u00f3l a z\u00f6ldell\u0151 legel\u0151re felj\u00f6v\u0151 oroszl\u00e1n, \u00fagy \u0171z\u00f6m el \u0151ket egy pillanat alatt, \u00e9s v\u00e1lasztottamat helyezem f\u00f6l\u00e9je. Hiszen ki foghat\u00f3 hozz\u00e1m, ki vonhat felel\u0151ss\u00e9gre, \u00e9s melyik p\u00e1sztor sz\u00e1llhat szembe velem?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t hallj\u00e1tok meg az \u00dar terv\u00e9t, amelyet eltervezett Babil\u00f3nia ellen, \u00e9s gondolatait, amelyeket kigondolt a k\u00e1ldeusok orsz\u00e1ga ellen: M\u00e9g a kis b\u00e1r\u00e1nyokat is elhurcolj\u00e1k, legel\u0151j\u00fcket is puszt\u00e1v\u00e1 teszik."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Babilon elfoglal\u00e1s\u00e1nak zaj\u00e1t\u00f3l megrend\u00fcl a f\u00f6ld, jajki\u00e1lt\u00e1sa hangzik a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babil\u00f3nia pusztul\u00e1sa Isten akarata - \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Puszt\u00edt\u00f3 szelet t\u00e1masztok \u00e9n Babil\u00f3nia ellen, K\u00e1ldea lak\u00f3i ellen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Idegeneket k\u00fcld\u00f6k Babil\u00f3nia ellen, akik sz\u00e9tsz\u00f3rj\u00e1k, puszt\u00e1v\u00e1 teszik orsz\u00e1g\u00e1t. R\u00e1t\u00e1madnak mindenfel\u0151l a veszedelem napj\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00edj\u00e1sz fesz\u00edtse \u00edj\u00e1t, \u00e9s \u00f6ltse f\u00f6l p\u00e1nc\u00e9lj\u00e1t! Ne k\u00edm\u00e9lj\u00e9tek ifjait, irts\u00e1tok ki eg\u00e9sz sereg\u00e9t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hulljanak a hal\u00e1lrasebzettek a k\u00e1ldeusok orsz\u00e1g\u00e1ban, \u00e9s a led\u00f6f\u00f6ttek az utc\u00e1kon!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert nem hagyta mag\u00e1ra Izr\u00e1elt \u00e9s J\u00fad\u00e1t Isten\u00fck, a Seregek Ura, b\u00e1r megtelt orsz\u00e1guk v\u00e9tekkel Izr\u00e1el Szentj\u00e9vel szemben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Menek\u00fcljetek Babilonb\u00f3l, mentse mindenki az \u00e9let\u00e9t, ne vesszetek el az \u0151 b\u0171ne miatt! Mert az \u00dar bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s\u00e1nak ideje ez, megfizet neki tettei\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aranyserleg volt Babilon az \u00dar kez\u00e9ben, megr\u00e9szeg\u00edtette az eg\u00e9sz f\u00f6ldet. Bor\u00e1b\u00f3l ittak a n\u00e9pek, ez\u00e9rt vesztett\u00e9k esz\u00fcket a n\u00e9pek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hirtelen esett el Babilon, \u00f6sszeomlott, jajgassatok miatta! Szerezzetek balzsamot seb\u00e9re, h\u00e1tha meggy\u00f3gyul!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gy\u00f3gy\u00edtgattuk Babilont, de nem gy\u00f3gyult meg. Hagyj\u00e1tok h\u00e1t, menjen mindenki a haz\u00e1j\u00e1ba! - mert az \u00e9gig \u00e9rt \u00edt\u00e9lete, a fellegekig emelkedett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kider\u00edtette igazunkat az \u00dar. J\u00f6jjetek, besz\u00e9lj\u00fck el a Sionon, hogy mit tett Isten\u00fcnk, az \u00dar!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hegyezz\u00e9tek a nyilakat, k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el\u0151 a pajzsokat! F\u00f6lind\u00edtotta az \u00dar a m\u00e9d kir\u00e1lyok lelk\u00e9t, mert azt akarja, hogy feld\u00falj\u00e1k Babilont. Bizony, az \u00dar bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1sa ez, bossz\u00fat \u00e1ll templom\u00e1\u00e9rt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u0171zz\u00e9tek ki a hadi jelv\u00e9nyeket Babilon falaival szemben, er\u0151s\u00edts\u00e9tek meg az \u0151rs\u00e9get! Helyezzetek el \u0151rszemeket, \u00e1ll\u00edtsatok lesbe csapatokat! Mert az \u00dar elhat\u00e1rozta \u00e9s v\u00e9gre is hajtja, amit megmondott Babilon lakosair\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Te nagy vizek mellett lak\u00f3, kincsekben gazdag n\u00e9p, elj\u00f6tt a v\u00e9ged, rabl\u00e1sod v\u00e9get \u00e9rt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megesk\u00fcd\u00f6tt \u00f6nmag\u00e1ra a Seregek Ura: Ha tele vagy is annyi emberrel, mint a s\u00e1ska, akkor is f\u00f6lhangzik majd f\u00f6l\u00f6tted a diadal\u00e9nek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00dar ereje alkotta a f\u00f6ldet, az \u0151 b\u00f6lcsess\u00e9ge szil\u00e1rd\u00edtotta meg a vil\u00e1got, az \u0151 \u00e9rtelme fesz\u00edtette ki az eget."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mennyd\u00f6rg\u0151 szav\u00e1ra v\u00edzt\u00f6meg t\u00e1mad az \u00e9gben, felh\u0151t hoz fel a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9r\u0151l, vill\u00e1mokat alkot az es\u0151h\u00f6z, \u00e9s szelet bocs\u00e1t ki kamr\u00e1ib\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Meg\u00e1ll a tudom\u00e1nya minden embernek, sz\u00e9gyent vall b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1val minden \u00f6tv\u00f6s, mert csal\u00f3dik \u00f6ntv\u00e9ny\u00e9ben: nincsen abban l\u00e9lek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hitv\u00e1ny \u00e9s nevets\u00e9ges dolgok azok, semmiv\u00e9 lesznek a megtorl\u00e1s idej\u00e9n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De nem ilyen J\u00e1k\u00f3b oszt\u00e1lyr\u00e9sze, mert \u0150 a mindens\u00e9g form\u00e1l\u00f3ja, Izr\u00e1el t\u00f6rzse pedig az \u0151 tulajdona: Seregek Ura a neve!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Babil\u00f3nia b\u0171ne \u00e9s b\u0171nh\u0151d\u00e9se - Kalap\u00e1csom volt\u00e1l, fegyverem. N\u00e9peket z\u00faztam veled \u00f6ssze, orsz\u00e1gokat puszt\u00edtottam el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6sszez\u00faztam veled lovat \u00e9s lovas\u00e1t, \u00f6sszez\u00faztam veled harci kocsit \u00e9s kocsis\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6sszez\u00faztam veled f\u00e9rfit \u00e9s n\u0151t, \u00f6sszez\u00faztam veled \u00f6reget \u00e9s fiatalt, \u00f6sszez\u00faztam veled ifjat \u00e9s sz\u00fczet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d6sszez\u00faztam veled p\u00e1sztort \u00e9s ny\u00e1j\u00e1t, \u00f6sszez\u00faztam veled f\u00f6ldm\u0171vest \u00e9s ig\u00e1s \u00e1llatait, \u00f6sszez\u00faztam veled helytart\u00f3kat \u00e9s el\u00f6lj\u00e1r\u00f3kat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Megfizetek Babilonnak \u00e9s K\u00e1ldea minden lak\u00f3j\u00e1nak az\u00e9rt a sok gonoszs\u00e1g\u00e9rt, amelyet a Sionon elk\u00f6vettek szemetek l\u00e1tt\u00e1ra - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9n most ellened fordulok, te rombol\u00e1s hegye, aki az eg\u00e9sz f\u00f6ldet rombolod! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. Kiny\u00fajtom a kezem ellened, lehenger\u00edtlek a szikl\u00e1kr\u00f3l, \u00e9s \u00e9g\u0151 heggy\u00e9 teszlek!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nem vesznek bel\u0151led sarokk\u00f6vet \u00e9s alapk\u00f6vet, mert elpusztulsz \u00f6r\u00f6kre! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "T\u0171zzetek ki hadi jelv\u00e9nyeket az orsz\u00e1gban, f\u00fajj\u00e1tok meg a k\u00fcrt\u00f6t a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt! Ind\u00edts\u00e1tok ellene a n\u00e9peket, h\u00edvj\u00e1tok ellene Arar\u00e1t, Minn\u00ed \u00e9s Asken\u00e1z orsz\u00e1gait! Nevezzetek ki \u00f6ssze\u00edr\u00f3kat, vonultass\u00e1tok fel a lovass\u00e1got, mint roppant s\u00e1skahadat!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ind\u00edts\u00e1tok ellene a n\u00e9peket, a m\u00e9dek kir\u00e1lyait, helytart\u00f3it, minden el\u00f6lj\u00e1r\u00f3j\u00e1t \u00e9s az uralmuk alatt \u00e1ll\u00f3 eg\u00e9sz f\u00f6ldet!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Megrend\u00fcl a f\u00f6ld \u00e9s megvonaglik, mert beteljesednek Babilonon az \u00dar sz\u00e1nd\u00e9kai, amikor Babilon f\u00f6ldj\u00e9t lakatlan pusztas\u00e1gg\u00e1 teszi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Abbahagyt\u00e1k a harcot Babilon vit\u00e9zei, az er\u0151d\u00f6kbe h\u00faz\u00f3dtak. Odalett a b\u00e1tors\u00e1guk, olyanok lettek, mint az asszonyok. F\u00f6lgy\u00fajtott\u00e1k Babilon h\u00e1zait, let\u00f6rt\u00e9k z\u00e1rait."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fut\u00e1r fut\u00e1r ut\u00e1n fut, \u00e9s h\u00edrn\u00f6k h\u00edrn\u00f6k ut\u00e1n, h\u00edr\u00fcl viszik Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak, hogy bet\u00f6rtek v\u00e1ros\u00e1ba mindenfel\u0151l;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "birtokba vett\u00e9k a g\u00e1zl\u00f3kat, f\u00f6lgy\u00fajtott\u00e1k a n\u00e1dasokat, a harcosokat r\u00e9m\u00fclet fogta el."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Olyan lett Babilon le\u00e1nya, mint a sz\u00e9r\u0171, amikor led\u00f6ng\u00f6lik. M\u00e9g egy kis id\u0151, \u00e9s elj\u00f6n az arat\u00e1s ideje!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Megevett, t\u00f6nkretett engem Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya, \u00fcres ed\u00e9nny\u00e9 tett. Elnyelt, mint egy s\u00e1rk\u00e1ny, megt\u00f6lt\u00f6tte has\u00e1t csemeg\u00e9immel, \u00e9s el\u0171z\u00f6tt engem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A rajtam elk\u00f6vetett er\u0151szak sz\u00e1lljon Babilonra - mondja ezt Sion lak\u00f3ja! V\u00e9rem K\u00e1ldea lak\u00f3ira - mondja ezt Jeruzs\u00e1lem!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00cdme, \u00e9n perlem peredet, \u00e9n \u00e1llok bossz\u00fat \u00e9rted! Kisz\u00e1r\u00edtom tenger\u00e9t, kiapasztom forr\u00e1s\u00e1t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "K\u0151halomm\u00e1 lesz Babilon, sak\u00e1lok tany\u00e1j\u00e1v\u00e1. Puszt\u00e1v\u00e1 \u00e9s iszonyatoss\u00e1 lesz, lakatlann\u00e1 v\u00e1lik."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Egy\u00fctt ord\u00edtanak, mint a fiatal oroszl\u00e1nok, morognak, mint az oroszl\u00e1nk\u00f6lyk\u00f6k."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mikor f\u00f6lhev\u00fclnek, lakom\u00e1t k\u00e9sz\u00edtek nekik, ler\u00e9szeg\u00edtem \u0151ket, hogy vigadjanak, aludjanak \u00f6r\u00f6k \u00e1lmot, \u00e9s ne \u00e9bredjenek f\u00f6l! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "V\u00e1g\u00f3h\u00eddra viszem \u0151ket, mint a b\u00e1r\u00e1nyokat, mint a kosokat \u00e9s a bakokat."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "V\u00e9ge van Babilonnak! - Hogy elfoglalt\u00e1k S\u00e9sakot! Megh\u00f3d\u00edtott\u00e1k az eg\u00e9sz f\u00f6ld b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9t! Milyen puszt\u00e1v\u00e1 lett Babilon a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "R\u00e1z\u00fadult Babilonra a tenger, hull\u00e1mainak \u00f6z\u00f6ne elbor\u00edtotta."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "V\u00e1rosai puszt\u00e1v\u00e1 lettek, kiszikkadt f\u00f6ldd\u00e9 \u00e9s pusztas\u00e1gg\u00e1, olyan orsz\u00e1gg\u00e1, ahol senki sem lakik, \u00e9s nem j\u00e1r arra egy ember sem."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Megb\u00fcntetem B\u00e9lt Babilonban, \u00e9s kiveszem sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, amit elnyelt. Nem \u00f6z\u00f6nlenek hozz\u00e1 t\u00f6bb\u00e9 a n\u00e9pek, Babilon v\u00e1rfala is leomlik."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "J\u00f6jj ki onnan, n\u00e9pem! Mentse mindenki az \u00e9let\u00e9t, hogy el ne \u00e9rje az \u00dar haragja!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ne l\u00e1gyuljon meg a sz\u00edvetek, \u00e9s ne f\u00e9ljetek, ha h\u00edrek hallatszanak a f\u00f6ld\u00f6n, ha egyik esztend\u0151ben ez a h\u00edr j\u00e1rja, a m\u00e1sik esztend\u0151ben az a h\u00edr, \u00e9s ha er\u0151szak lesz is a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s uralkod\u00f3 t\u00f6r uralkod\u00f3 ellen!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mert elj\u00f6n az az id\u0151, amikor megb\u00fcntetem Babilont b\u00e1lv\u00e1nyai miatt. Eg\u00e9sz orsz\u00e1ga megsz\u00e9gyen\u00fcl, \u00e9s hullanak benne a hal\u00e1lra sebzettek."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ujjongani fog Babilon buk\u00e1s\u00e1n az \u00e9g, a f\u00f6ld \u00e9s minden, ami benn\u00fck van. Mert puszt\u00edt\u00f3k t\u00f6rnek r\u00e1 \u00e9szakr\u00f3l - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Babilonnak is el kell esnie Izr\u00e1el hal\u00e1lra sebzettjei\u00e9rt, ahogyan Babilon miatt hullottak az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n a hal\u00e1lra sebzettek."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Menjetek, akik a fegyvert\u0151l megmenek\u00fcltetek, meg ne \u00e1lljatok! Gondoljatok a t\u00e1volb\u00f3l is az \u00darra, jusson eszetekbe Jeruzs\u00e1lem!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sz\u00e9gyenkezt\u00fcnk, mert gyal\u00e1zkod\u00e1st kellett hallanunk, arcunkat sz\u00e9gyenp\u00edr bor\u00edtotta, mert idegenek t\u00f6rtek az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak a szent\u00e9ly\u00e9re."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Az\u00e9rt elj\u00f6n az az id\u0151 - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, amikor megb\u00fcntetem Babilont b\u00e1lv\u00e1nyai miatt, \u00e9s eg\u00e9sz orsz\u00e1g\u00e1ban hal\u00e1lra sebzettek h\u00f6r\u00f6gnek."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ha az \u00e9gig emelkedik is Babilon, \u00e9s ha hozz\u00e1f\u00e9rhetetlenn\u00e9 teszi is magas er\u0151d\u00edtm\u00e9ny\u00e9t, akkor is r\u00e1t\u00f6rnek a puszt\u00edt\u00f3k, akiket \u00e9n k\u00fcld\u00f6k - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Jajki\u00e1lt\u00e1s hallatszik Babilonb\u00f3l, \u00e9s nagy \u00f6sszeoml\u00e1s zaja K\u00e1lde\u00e1b\u00f3l."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mert elpuszt\u00edtja az \u00dar Babilont, eln\u00e9m\u00edtja benne a nagy hangot, ha \u00fagy z\u00fagn\u00e1nak is hull\u00e1mai, mint a nagy vizek, \u00e9s visszhangzan\u00e9k harsog\u00e1suk."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Mert puszt\u00edt\u00f3 t\u00f6r Babilonra, elfogj\u00e1k vit\u00e9zeit, \u00f6sszet\u00f6rik \u00edjukat, mert a megtorl\u00e1s Istene, az \u00dar, bizonyosan megfizet."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ler\u00e9szeg\u00edtem vezet\u0151it, b\u00f6lcseit, helytart\u00f3it, el\u00f6lj\u00e1r\u00f3it \u00e9s vit\u00e9zeit. \u00d6r\u00f6k \u00e1lmot alusznak, \u00e9s nem \u00e9brednek f\u00f6l - \u00edgy sz\u00f3l a Kir\u00e1ly, akinek Seregek Ura a neve."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura: Babilon sz\u00e9les v\u00e1rfal\u00e1t teljesen lerombolj\u00e1k, \u00e9s magas kapui t\u0171zben \u00e9gnek el. \u00cdgy dolgoznak a n\u00e9pek semmi\u00e9rt; a nemzetek a t\u0171znek f\u00e1radoznak."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "A j\u00f6vend\u00f6l\u00e9st az Eufr\u00e1teszbe s\u00fcllyesztik - Ezt parancsolta Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta Szer\u00e1j\u00e1nak, N\u00e9rijj\u00e1 fi\u00e1nak, Mahsz\u00e9j\u00e1 unok\u00e1j\u00e1nak, amikor Babilonba ment Cidkijj\u00e1val, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1val, uralkod\u00e1sa negyedik esztendej\u00e9ben. Ez a Szer\u00e1j\u00e1 sz\u00e1ll\u00e1smester volt."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s ugyanis le\u00edrta egy tekercsre azt a sok veszedelmet, amely Babilont fogja \u00e9rni; mindazokat az ig\u00e9ket, amelyek meg\u00edrattak Babilonr\u00f3l."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Ezt mondta Jeremi\u00e1s Szer\u00e1j\u00e1nak: Mihelyt Babilonba \u00e9rkezel, l\u00e1ss hozz\u00e1, \u00e9s olvasd fel ezeket az ig\u00e9ket,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondd: Uram, te kijelentetted, hogy elpuszt\u00edtod ezt a helyet, \u00e9s nem lakik benne sem ember, sem \u00e1llat, hanem pusztas\u00e1g marad \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Amikor befejezed ennek a tekercsnek a felolvas\u00e1s\u00e1t, k\u00f6ss r\u00e1 egy k\u00f6vet, dobd bele az Eufr\u00e1teszbe,"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondd: \u00cdgy s\u00fcllyed el Babilon, \u00e9s nem kel fel t\u00f6bb\u00e9, b\u00e1rhogyan f\u00e1radozik is, olyan nagy veszedelmet hozok r\u00e1! Eddig tartanak Jeremi\u00e1s besz\u00e9dei."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nebukadneccar elfoglalja Jeruzs\u00e1lemet - Huszonegy \u00e9ves volt Cidkijj\u00e1, amikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenegy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1nak a neve Ham\u00fatal volt, Jirmej\u00e1 le\u00e1nya, Libn\u00e1b\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt m\u0171velte, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan J\u00f3j\u00e1kim tette."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, az \u00dar haragja miatt t\u00f6rt\u00e9nt ez Jeruzs\u00e1lemmel \u00e9s J\u00fad\u00e1val! V\u00e9g\u00fcl is elvetette \u0151ket maga el\u0151l. Cidkijj\u00e1 azut\u00e1n f\u00f6ll\u00e1zadt Babil\u00f3nia kir\u00e1lya ellen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Uralkod\u00e1s\u00e1nak kilencedik \u00e9v\u00e9ben, a tizedik h\u00f3nap tizedik\u00e9n meg\u00e9rkezett Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya eg\u00e9sz hadsereg\u00e9vel Jeruzs\u00e1lem al\u00e1. T\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek vele szemben, \u00e9s ostromm\u0171veket \u00e9p\u00edtettek k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ostrom alatt \u00e1llt a v\u00e1ros Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak tizenegyedik \u00e9v\u00e9ig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A negyedik h\u00f3nap kilencedik\u00e9n m\u00e1r \u00fagy elhatalmasodott a v\u00e1rosban az \u00e9h\u00edns\u00e9g, hogy nem volt ennival\u00f3ja az orsz\u00e1g n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor bet\u00f6rtek a v\u00e1rosba. A harcosok azonban \u00e9jszaka mind kimenek\u00fcltek a v\u00e1rosb\u00f3l a k\u00e9t v\u00e1rfal k\u00f6zt lev\u0151 kapun \u00e1t, amely a kir\u00e1ly kertje mellett van, \u00e9s b\u00e1r a k\u00e1ldeusok ott voltak k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl a v\u00e1ros alatt, eljutottak a s\u00edks\u00e1g fel\u00e9 vezet\u0151 \u00fatra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A k\u00e1ldeusok egy csapata azonban \u00fcld\u00f6z\u0151be vette a kir\u00e1lyt, \u00e9s utol\u00e9rt\u00e9k Cidkijj\u00e1t a jerik\u00f3i s\u00edks\u00e1gon, mivel eg\u00e9sz csapata sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott mell\u0151le."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El is fogt\u00e1k a kir\u00e1lyt, \u00e9s elvitt\u00e9k Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1hoz Ribl\u00e1ba, Ham\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9re, aki \u00edt\u00e9letet tartott f\u00f6l\u00f6tte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Babil\u00f3nia kir\u00e1lya Cidkijj\u00e1 fiait a szeme l\u00e1tt\u00e1ra \u00f6lette meg, \u00e9s J\u00fada \u00f6sszes vez\u00e9reit is meg\u00f6lette Ribl\u00e1ban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Cidkijj\u00e1t megvak\u00edtott\u00e1k, majd bilincsbe vert\u00e9k, \u00e9s elvitte a babil\u00f3niai kir\u00e1ly Babilonba; \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nben tartotta hal\u00e1la napj\u00e1ig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem kifoszt\u00e1sa \u00e9s elpuszt\u00edt\u00e1sa - Az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3nap tizedik\u00e9n, Nebukadneccar kir\u00e1lynak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak tizenkilencedik \u00e9v\u00e9ben, elj\u00f6tt Jeruzs\u00e1lembe Nebuzarad\u00e1n test\u0151rparancsnok, aki Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak a szolg\u00e1lat\u00e1ban \u00e1llt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Felgy\u00fajtotta az \u00dar h\u00e1z\u00e1t \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1t, \u00e9s f\u00f6lperzselte Jeruzs\u00e1lem minden h\u00e1z\u00e1t \u00e9s valamennyi nagy palot\u00e1j\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A test\u0151rparancsnokkal lev\u0151 eg\u00e9sz k\u00e1ldeus hader\u0151 pedig lerombolta Jeruzs\u00e1lem v\u00e1rfalait k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A n\u00e9p nincstelenjeinek egy r\u00e9sz\u00e9t \u00e9s a v\u00e1rosban megmaradt t\u00f6bbi n\u00e9pet, meg az \u00e1tp\u00e1rtol\u00f3kat, akik Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1hoz p\u00e1rtoltak, a marad\u00e9k n\u00e9ps\u00e9ggel egy\u00fctt fogs\u00e1gba hurcolta Nebuzarad\u00e1n test\u0151rparancsnok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g nincstelenjeinek m\u00e1sik r\u00e9sz\u00e9t otthon hagyta Nebuzarad\u00e1n test\u0151rparancsnok sz\u0151l\u0151m\u0171veseknek \u00e9s mezei munk\u00e1soknak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6rt\u00e9k a k\u00e1ldeusok az \u00dar h\u00e1z\u00e1n\u00e1l lev\u0151 r\u00e9zoszlopokat, tov\u00e1bb\u00e1 az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz tartoz\u00f3 mosd\u00f3\u00e1llv\u00e1nyokat meg a r\u00e9ztengert, \u00e9s az \u00f6sszes rezet elvitt\u00e9k Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elvitt\u00e9k a fazekakat, a lap\u00e1tokat, a k\u00e9seket \u00e9s a hint\u0151ed\u00e9nyeket, a serpeny\u0151ket \u00e9s minden r\u00e9zeszk\u00f6zt, amelyekkel a szent szolg\u00e1latot szokt\u00e1k v\u00e9gezni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elvitte a test\u0151rparancsnok a t\u00e1lakat, a szenesserpeny\u0151ket, a hint\u0151ed\u00e9nyeket, a fazekakat, a m\u00e9cstart\u00f3kat, a serpeny\u0151ket, az \u00e1ldozati kelyheket: mindent, ami csak aranyb\u00f3l \u00e9s ez\u00fcstb\u0151l volt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A k\u00e9t oszlopban, az egyetlen r\u00e9ztengerben meg a talapzatk\u00e9nt alatta lev\u0151 tizenk\u00e9t r\u00e9zbik\u00e1ban, amelyeket Salamon kir\u00e1ly k\u00e9sz\u00edttetett az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz, mindezekben a t\u00e1rgyakban megm\u00e9rhetetlen s\u00faly\u00fa r\u00e9z volt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az oszlopok magass\u00e1ga tizennyolc k\u00f6ny\u00f6k volt, \u00e9s tizenk\u00e9t k\u00f6ny\u00f6knyi zsin\u00f3r \u00e9rte k\u00f6r\u00fcl \u0151ket, vastags\u00e1guk n\u00e9gyujjnyi volt, \u00e9s bel\u00fcl \u00fcres volt mindegyik oszlop."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00e9z oszlopf\u0151 volt rajtuk. Egyik oszlopf\u0151 \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k magas volt, \u00e9s az oszlopf\u0151n k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl rec\u00e9zet \u00e9s gr\u00e1n\u00e1talma volt, mind r\u00e9zb\u0151l. Ugyanilyen gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1k voltak a m\u00e1sik oszlopon is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kilencvenhat gr\u00e1t\u00e1nalma volt a k\u00fcls\u0151 oldalon, \u00f6sszesen sz\u00e1z gr\u00e1n\u00e1talma volt a rec\u00e9zeten k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elvitte a test\u0151rparancsnok Szer\u00e1j\u00e1 f\u0151papot, meg Cefanj\u00e1 papot, a helyettes\u00e9t \u00e9s h\u00e1rom ajt\u00f3\u0151rt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elvitt egy f\u0151embert is a v\u00e1rosb\u00f3l, aki a harcosok parancsnoka volt, h\u00e9t embert a kir\u00e1ly szem\u00e9lyes k\u00f6rnyezet\u00e9b\u0151l, akiket a v\u00e1rosban tal\u00e1ltak, tov\u00e1bb\u00e1 a hadseregparancsnok \u00edrnok\u00e1t, aki fegyverbe szokta h\u00edvni az orsz\u00e1g hadin\u00e9p\u00e9t, v\u00e9g\u00fcl hatvan f\u00e9rfit az orsz\u00e1g n\u00e9p\u00e9b\u0151l, akiket ott tal\u00e1ltak a v\u00e1rosban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fogta, \u00e9s elvitte \u0151ket Nebuzarad\u00e1n test\u0151rparancsnok Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1hoz Ribl\u00e1ba."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Babil\u00f3nia kir\u00e1lya pedig lev\u00e1gatta, meg\u00f6lette \u0151ket Ribl\u00e1ban, Ham\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9n. \u00cdgy kellett fogs\u00e1gba mennie J\u00fad\u00e1nak a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ennyien voltak azok, akiket fogs\u00e1gba vitt Nebukadneccar: uralkod\u00e1sa hetedik \u00e9v\u00e9ben h\u00e1romezer-huszonh\u00e1rom j\u00fadait,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nebukadneccar uralkod\u00e1s\u00e1nak tizennyolcadik esztendej\u00e9ben nyolcsz\u00e1zharminck\u00e9t lelket Jeruzs\u00e1lemb\u0151l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nebukadneccar uralkod\u00e1s\u00e1nak huszonharmadik esztendej\u00e9ben h\u00e9tsz\u00e1znegyven\u00f6t lelket vitt fogs\u00e1gba J\u00fad\u00e1b\u00f3l Nebuzarad\u00e1n test\u0151rparancsnok. \u00d6sszesen n\u00e9gyezer-hatsz\u00e1z lelket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Evil-Mer\u00f3dak megkegyelmez J\u00f3j\u00e1kinnak - J\u00f3j\u00e1kin j\u00fadai kir\u00e1ly fogs\u00e1g\u00e1nak harminchetedik \u00e9v\u00e9ben, a tizenkettedik h\u00f3nap huszon\u00f6t\u00f6dik\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Evil-Mer\u00f3dak, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya abban az \u00e9vben, amikor uralkodni kezdett, megkegyelmezett J\u00f3j\u00e1kin j\u00fadai kir\u00e1lynak, \u00e9s kiengedte a fogh\u00e1zb\u00f3l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00f3indulattal besz\u00e9lt vele, \u00e9s sz\u00e9k\u00e9t f\u00f6ljebb t\u00e9tette a t\u00f6bbi kir\u00e1ly sz\u00e9k\u00e9n\u00e9l, akik n\u00e1la voltak Babilonban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kicser\u00e9ltette rabruh\u00e1it, \u00e9s J\u00f3j\u00e1kin \u00e1lland\u00f3an vele \u00e9tkezett eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ell\u00e1t\u00e1s\u00e1t \u00e1lland\u00f3 ell\u00e1t\u00e1sk\u00e9nt Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l kapta, napi sz\u00fcks\u00e9glete szerint, eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben, hal\u00e1la napj\u00e1ig."
                }
            }
        }
    }
}