{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Job",
    "book_nr": "18",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kegyes J\u00f3b gazdags\u00e1ga - \u00c9lt \u00dac f\u00f6ldj\u00e9n egy J\u00f3b nev\u0171 ember, aki feddhetetlen \u00e9s becs\u00fcletes ember volt, f\u00e9lte az Istent, \u00e9s ker\u00fclte a rosszat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e9t fia \u00e9s h\u00e1rom le\u00e1nya sz\u00fcletett neki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e9tezer juh, h\u00e1romezer teve, \u00f6tsz\u00e1z p\u00e1r \u00f6k\u00f6r \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z szam\u00e1r volt a j\u00f3sz\u00e1ga, \u00e9s igen sok szolg\u00e1ja volt. Ez az ember tekint\u00e9lyesebb volt minden keleti embern\u00e9l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiai lakom\u00e1t szoktak tartani odahaza, mindegyik a maga napj\u00e1n. Ilyenkor \u00fczentek h\u00e1rom n\u0151testv\u00e9r\u00fcknek, \u00e9s \u0151ket is megh\u00edvt\u00e1k, hogy vel\u00fck egy\u00fctt egyenek \u00e9s igyanak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor azonban a lakoma napjai sorra lej\u00e1rtak, \u00e9rt\u00fck k\u00fcld\u00f6tt J\u00f3b, \u00e9s megszentelte \u0151ket \u00fagy, hogy kor\u00e1n reggel f\u00f6lkelt, \u00e9s annyi \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot mutatott be, ah\u00e1nyan voltak. Mert azt gondolta J\u00f3b: H\u00e1tha v\u00e9tkeztek a fiaim, \u00e9s k\u00e1romolt\u00e1k Istent sz\u00edv\u00fckben. \u00cdgy szokott tenni J\u00f3b minden alkalommal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A S\u00e1t\u00e1n r\u00e1galmazza J\u00f3bot - T\u00f6rt\u00e9nt egy napon, hogy az istenfiak megjelentek, \u00e9s meg\u00e1lltak az \u00dar el\u0151tt. Vel\u00fck egy\u00fctt megjelent a S\u00e1t\u00e1n is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar megk\u00e9rdezte a S\u00e1t\u00e1nt: Honnan j\u00f6ssz? A S\u00e1t\u00e1n ezt felelte az \u00darnak: A f\u00f6ld\u00f6n barangoltam, ott j\u00e1rtam-keltem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Erre ezt mondta az \u00dar a S\u00e1t\u00e1nnak: \u00c9szrevetted-e szolg\u00e1mat, J\u00f3bot? Nincs hozz\u00e1 foghat\u00f3 a f\u00f6ld\u00f6n: feddhetetlen \u00e9s becs\u00fcletes ember, f\u00e9li az Istent, \u00e9s ker\u00fcli a rosszat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A S\u00e1t\u00e1n \u00edgy felelt az \u00darnak: Nem ok n\u00e9lk\u00fcl f\u00e9li J\u00f3b az Istent!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hiszen te oltalmazod \u0151t, a h\u00e1z\u00e1t \u00e9s minden\u00e9t, amije csak van! Keze munk\u00e1j\u00e1t meg\u00e1ldottad, \u00e9s j\u00f3sz\u00e1ga elszaporodott a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ny\u00fajtsd csak ki a kezed, \u00e9s tedd r\u00e1 arra, amije van, majd k\u00e1romol m\u00e9g t\u00e9ged!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar ezt felelte a S\u00e1t\u00e1nnak: Minden\u00e9t a kezedbe adom, csak r\u00e1 mag\u00e1ra nem vethetsz kezet! \u00c9s elt\u00e1vozott a S\u00e1t\u00e1n az \u00dar el\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3b a bajban is istenf\u00e9l\u0151 marad - Egyszer, amikor J\u00f3b fiai \u00e9s le\u00e1nyai lakom\u00e1ztak, \u00e9s borozgattak els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt testv\u00e9r\u00fck h\u00e1z\u00e1ban,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "h\u00edrn\u00f6k \u00e9rkezett J\u00f3bhoz, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: A marh\u00e1kkal sz\u00e1ntottak, a szamarak pedig mellett\u00fck legel\u00e9sztek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De a s\u00e9baiak r\u00e1juk rontottak, \u00e9s elvitt\u00e9k azokat, a leg\u00e9nyeket pedig kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k. Csak \u00e9n menek\u00fcltem meg, hogy h\u00edrt adhassak neked."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e9g ez besz\u00e9lt, amikor meg\u00e9rkezett a m\u00e1sik, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Istent\u0151l t\u0171z hullott az \u00e9gb\u0151l, amely meg\u00e9gette, \u00e9s elpuszt\u00edtotta a juhokat \u00e9s a leg\u00e9nyeket. Csak \u00e9n menek\u00fcltem meg, hogy h\u00edrt adhassak neked."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e9g ez besz\u00e9lt, amikor meg\u00e9rkezett a m\u00e1sik, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: A k\u00e1ldeusok h\u00e1rom csapatban rajta\u00fct\u00f6ttek a tev\u00e9ken, \u00e9s elvitt\u00e9k azokat, a leg\u00e9nyeket pedig kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k. Csak \u00e9n menek\u00fcltem meg, hogy h\u00edrt adhassak neked."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e9g ez besz\u00e9lt, amikor meg\u00e9rkezett a m\u00e1sik, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Fiaid \u00e9s le\u00e1nyaid lakom\u00e1ztak, \u00e9s borozgattak els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt testv\u00e9r\u00fck h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De hirtelen nagy sz\u00e9l t\u00e1madt a puszta fel\u0151l, megrend\u00edtette a h\u00e1z n\u00e9gy sark\u00e1t, az r\u00e1szakadt a fiatalokra, \u00e9s meghaltak. Csak \u00e9n menek\u00fcltem meg, hogy h\u00edrt adhassak neked."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3b ekkor f\u00f6l\u00e1llt, megszaggatta k\u00f6nt\u00f6s\u00e9t, \u00e9s megny\u00edrta a fej\u00e9t. Azut\u00e1n a f\u00f6ldre esve leborult,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Mez\u00edtelen j\u00f6ttem ki any\u00e1m m\u00e9h\u00e9b\u0151l, mez\u00edtelen is megyek el. Az \u00dar adta, az \u00dar vette el. \u00c1ldott legyen az \u00dar neve!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e9g ebben a helyzetben sem v\u00e9tkezett J\u00f3b, \u00e9s nem k\u00f6vetett el megbotr\u00e1nkoztat\u00f3 dolgot Isten ellen."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b a betegs\u00e9gben is istenf\u00e9l\u0151 marad - T\u00f6rt\u00e9nt egy napon, hogy az istenfiak megjelentek, \u00e9s meg\u00e1lltak az \u00dar el\u0151tt. Vel\u00fck egy\u00fctt megjelent a S\u00e1t\u00e1n is, \u00e9s meg\u00e1llt az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00dar megk\u00e9rdezte a S\u00e1t\u00e1nt: Honnan j\u00f6ssz? A S\u00e1t\u00e1n ezt felelte az \u00darnak: A f\u00f6ld\u00f6n barangoltam, ott j\u00e1rtam-keltem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Erre ezt mondta az \u00dar a S\u00e1t\u00e1nnak: \u00c9szrevetted-e szolg\u00e1mat, J\u00f3bot? Nincs hozz\u00e1 foghat\u00f3 a f\u00f6ld\u00f6n. Feddhetetlen \u00e9s becs\u00fcletes ember, f\u00e9li az Istent, \u00e9s ker\u00fcli a rosszat. M\u00e9g most is kitart\u00f3an feddhetetlen, b\u00e1r felingerelt\u00e9l ellene, hogy ok n\u00e9lk\u00fcl t\u00f6nkretegyem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A S\u00e1t\u00e1n azonban \u00edgy v\u00e1laszolt az \u00darnak: B\u0151r\u00e9rt b\u0151rt ad az ember, de az \u00e9let\u00e9\u00e9rt mindent odaad!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ny\u00fajtsd csak ki a kezed, \u00e9s tedd r\u00e1 csontjaira \u00e9s a h\u00fas\u00e1ra, majd k\u00e1romol m\u00e9g t\u00e9ged!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00dar ezt felelte a S\u00e1t\u00e1nnak: A kezedbe adom, csak az \u00e9let\u00e9re vigy\u00e1zz!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A S\u00e1t\u00e1n elt\u00e1vozott az \u00dar sz\u00edne el\u0151l, \u00e9s megverte J\u00f3bot rosszindulat\u00fa fek\u00e9lyekkel tet\u0151t\u0151l talpig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3b fogott egy cser\u00e9pdarabot, azzal vakarta mag\u00e1t, \u00e9s hamuba \u00fclt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A feles\u00e9ge ezt mondta neki: M\u00e9g most is kitart\u00f3an feddhetetlen vagy? \u00c1tkozd meg Istent, \u00e9s halj meg!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy felelt neki: \u00dagy besz\u00e9lsz te is, ahogyan a bolondok szoktak besz\u00e9lni! Ha a j\u00f3t elfogadtuk Istent\u0151l, a rosszat is el kell fogadnunk. M\u00e9g ebben a helyzetben sem v\u00e9tkezett J\u00f3b a sz\u00e1j\u00e1val."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3bot megl\u00e1togatja h\u00e1rom bar\u00e1tja - Amikor meghallotta J\u00f3b h\u00e1rom bar\u00e1tja, hogy mennyi baj \u00e9rte \u0151t, elj\u00f6ttek a lak\u00f3hely\u00fckr\u0151l: a t\u00e9m\u00e1ni Elif\u00e1z, a s\u00faahi Bild\u00e1d \u00e9s a naam\u00e1i C\u00f3f\u00e1r. Meg\u00e1llapodtak egym\u00e1ssal, hogy elmennek hozz\u00e1, \u00e9s r\u00e9szv\u00e9ttel vigasztalj\u00e1k \u0151t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amint azonban messzir\u0151l megpillantott\u00e1k, alig ismertek r\u00e1. Hangosan s\u00edrni kezdtek, megszaggatt\u00e1k k\u00f6nt\u00f6s\u00fcket, \u00e9s port sz\u00f3rtak a fej\u00fckre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s mellette \u00fcltek a f\u00f6ld\u00f6n h\u00e9t nap \u00e9s h\u00e9t \u00e9jjel; de egyik sem sz\u00f3lt hozz\u00e1 egy sz\u00f3t sem, mert l\u00e1tt\u00e1k, hogy milyen nagy a f\u00e1jdalma."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b panasza - V\u00e9gre kinyitotta J\u00f3b a sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s meg\u00e1tkozta sz\u00fclet\u00e9se napj\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megsz\u00f3lalt J\u00f3b, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vesszen el a nap, amelyen sz\u00fclettem, az \u00e9jszaka, mely tudta, hogy fi\u00fa fogant!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Legyen s\u00f6t\u00e9t az a nap, ne t\u00f6r\u0151dj\u00e9k vele Isten odaf\u00f6nt, ne ragyogjon rajta napsug\u00e1r!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vegye birtokba s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g, a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9ka, lakozz\u00e9k rajta felh\u0151, nappal is s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g tegye r\u00e9mess\u00e9!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azt az \u00e9jszak\u00e1t vak s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g ragadja el! Ne ker\u00fclj\u00f6n az \u00e9v napjai k\u00f6z\u00e9, ne sz\u00e1m\u00edts\u00e1k bele a h\u00f3napok sz\u00e1m\u00e1ba!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Legyen az az \u00e9jszaka medd\u0151, ne legyen akkor ujjong\u00e1s!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ronts\u00e1k meg, akik k\u00e9pesek meg\u00e1tkozni a nappalt, felingerelni a Levi\u00e1t\u00e1nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9t\u00fcljenek el annak alkonyat\u00e1n a csillagok, hi\u00e1ba v\u00e1rjon vil\u00e1goss\u00e1gra, ne l\u00e1ssa meg a hajnal sugarait,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mert nem z\u00e1rta be any\u00e1m m\u00e9h\u00e9nek ajtaj\u00e1t, \u00e9s nem rejtette el szemem el\u0151l a nyomor\u00fas\u00e1got!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem haltam meg, mikor megsz\u00fclettem? Mi\u00e9rt nem m\u00faltam ki, mikor any\u00e1m m\u00e9h\u00e9b\u0151l kij\u00f6ttem?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mi\u00e9rt is vettek engem t\u00e9rdre, \u00e9s eml\u0151kre, hogy szopjak?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor most fek\u00fcdn\u00e9k, \u00e9s b\u00e9k\u00e9n lenn\u00e9k. Akkor aludn\u00e9k, \u00e9s nyugalmam volna,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a f\u00f6ld kir\u00e1lyaival \u00e9s tan\u00e1csosaival, kik k\u0151halmokat \u00e9p\u00edtettek maguknak,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "vagy a fejedelmekkel, akiknek aranyuk van, \u00e9s ez\u00fcsttel t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k meg h\u00e1zaikat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vagy mi\u00e9rt nem lettem olyan, mint az el\u00e1sott korasz\u00fcl\u00f6tt, mint a vil\u00e1goss\u00e1got nem l\u00e1tott csecsem\u0151k?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ott megsz\u0171nik a b\u0171n\u00f6s\u00f6k nyugtalans\u00e1ga, megnyugszanak, akiknek erej\u00fck ellankadt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A foglyok ott mindny\u00e1jan nyugton vannak, nem hallj\u00e1k a hajcs\u00e1rok hangj\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Egyforma ott a kicsiny \u00e9s a nagy, \u00e9s a rabszolga megszabadul ur\u00e1t\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mi\u00e9rt is ad vil\u00e1goss\u00e1got a nyomorultnak, \u00e9s \u00e9letet a megkeseredett lelk\u0171eknek,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "akik v\u00e1rj\u00e1k a hal\u00e1lt, de hi\u00e1ba, pedig jobban keresik, mint a rejtett kincset,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "akik ujjongva \u00f6r\u00fclnek, \u00f6rvendeznek, ha megtal\u00e1lt\u00e1k a s\u00edrt;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "az \u00fatveszt\u0151be jutott embernek, akit Isten ker\u00edtett be?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert miel\u0151tt eszem, s\u00f3hajtozom, kit\u00f6r bel\u0151lem az ord\u00edt\u00e1s, mint a v\u00edzfoly\u00e1s."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert amit\u0151l legink\u00e1bb rettegtem, az j\u00f6tt r\u00e1m, amit\u0151l remegtem, az \u00e9rt utol engem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nincs pihen\u00e9sem, se csendess\u00e9gem, nincs nyugalmam, remeg\u00e9s j\u00f6n r\u00e1m."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elif\u00e1z els\u0151 besz\u00e9de: \u00c1rtatlanul senki sem szenved - Megsz\u00f3lalt a t\u00e9m\u00e1ni Elif\u00e1z, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha besz\u00e9lni pr\u00f3b\u00e1lok hozz\u00e1d, f\u00e1raszt-e? Mert ki tudja itt mag\u00e1ba fojtani a sz\u00f3t?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen m\u00e1sokat intett\u00e9l, \u00e9s a lankadt kezeket er\u0151s\u00edtetted."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A botladoz\u00f3t talpra \u00e1ll\u00edtott\u00e1k szavaid, \u00e9s a roskadoz\u00f3 t\u00e9rdeket er\u0151ss\u00e9 tetted."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Most, hogy rajtad a sor, f\u00e1raszt? Amikor t\u00e9ged \u00e9r csap\u00e1s, megzavarodsz?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem ad bizodalmat istenf\u00e9lelmed, \u00e9s rem\u00e9nys\u00e9get feddhetetlen utad?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz csak: pusztult-e el valaki \u00e1rtatlanul, \u00e9s irtottak-e ki valahol becs\u00fcletes embereket?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ahogyan \u00e9n l\u00e1ttam, a hamiss\u00e1got sz\u00e1nt\u00f3k \u00e9s a v\u00e9szt vet\u0151k ugyanazt aratj\u00e1k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az Isten lehelet\u00e9t\u0151l elpusztulnak, haragja szel\u00e9t\u0151l semmiv\u00e9 lesznek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az oroszl\u00e1n ord\u00edthat, a fiatal oroszl\u00e1n b\u00f6mb\u00f6lhet, de majd kit\u00f6rnek az oroszl\u00e1nk\u00f6lyk\u00f6k fogai!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elpusztul a h\u00edm oroszl\u00e1n martal\u00e9k n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9s elsz\u00e9lednek a n\u0151st\u00e9ny oroszl\u00e1n k\u00f6lykei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Titokzatos sz\u00f3 jutott hozz\u00e1m, de csak suttog\u00e1st fogott fel bel\u0151le a f\u00fclem,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9jszakai l\u00e1tom\u00e1sokt\u00f3l felizgatva, amikor m\u00e9ly \u00e1lom sz\u00e1ll az emberekre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Retteg\u00e9s \u00e9s reszket\u00e9s fogott el engem, \u00e9s retteg\u00e9s t\u00f6lt\u00f6tte el minden csontomat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Szell\u0151 suhant el az arcom el\u0151tt, felborzol\u00f3dott a sz\u0151r testemen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Meg\u00e1ll, de nem ismerem fel, amit l\u00e1tok. Egy alak van a szemem el\u0151tt, halk hangot hallok:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Igaz-e Isten el\u0151tt a haland\u00f3? Alkot\u00f3ja el\u0151tt tiszta-e az ember?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hiszen szolg\u00e1iban sem b\u00edzhat meg, \u00e9s angyalaiban is tal\u00e1l hib\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e1t m\u00e9g azokban, akik agyagh\u00e1zban laknak, amelynek alapja porban van, \u00e9s sz\u00e9tmorzsolj\u00e1k, mint a molyt!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Reggelt\u0151l estig sz\u00e9tz\u00fazz\u00e1k, \u00e9szrev\u00e9tlen elpusztulnak \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6sszeomlik s\u00e1truk, meghalnak b\u00f6lcsess\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b csak Istent\u0151l v\u00e1rhat seg\u00edts\u00e9get - Ki\u00e1lts csak! V\u00e1laszol-e valaki? Melyik szenthez fordulsz?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert az ostob\u00e1t meg\u00f6li a bossz\u00fas\u00e1g, \u00e9s a balg\u00e1t hal\u00e1lba kergeti a hevesked\u00e9s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n magam l\u00e1ttam, hogy egy ostoba gy\u00f6keret vert, de hirtelen elkorhadt a lak\u00f3hely\u00e9n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e1vol van fiait\u00f3l a seg\u00edts\u00e9g, eltaposs\u00e1k \u0151ket a kapuban, nem menti meg senki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Arat\u00e1s\u00e1t, melyet t\u00f6visek k\u00f6z\u00fcl vett ki, megeszi az \u00e9hez\u0151, vagyona ut\u00e1n liheg a szomjaz\u00f3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem a porb\u00f3l t\u00e1mad a hamiss\u00e1g, \u00e9s nem a f\u00f6ldb\u0151l sarjad ki a v\u00e9sz,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hanem az ember maga sz\u00fcli a v\u00e9szt, melynek szikr\u00e1i a magasba sz\u00e1llnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00e9n az Istenhez fordulok, Istenre b\u00edzom \u00fcgyemet,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "aki hatalmas dolgokat m\u0171vel, kikutathatatlanul, csod\u00e1s dolgokat, megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlanul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Es\u0151t ad a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9re, vizet bocs\u00e1t a mez\u0151kre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Magasra emeli az alant lev\u0151ket, a gy\u00e1szol\u00f3kat oltalmazza seg\u00edts\u00e9ge."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Meghi\u00fas\u00edtja a ravaszok terveit, nem alkot kez\u00fck maradand\u00f3t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saj\u00e1t ravaszs\u00e1gukkal fogja meg a b\u00f6lcseket, \u00e9s a cselsz\u00f6v\u0151k tan\u00e1csa megd\u0151l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nappal is s\u00f6t\u00e9tben botork\u00e1lnak, tapogat\u00f3znak d\u00e9lben is, mint \u00e9jjel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megszabad\u00edtja sz\u00e1juk fegyver\u00e9t\u0151l, az er\u0151s kez\u00e9b\u0151l a szeg\u00e9nyt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy lesz rem\u00e9nys\u00e9ge a nincstelennek, a csal\u00e1rds\u00e1g pedig eln\u00e9mul."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bizony boldog az az ember, akit Isten megfedd! A Mindenhat\u00f3 feny\u00edt\u00e9s\u00e9t ne vesd meg!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert \u0151 megsebez, de be is k\u00f6t\u00f6z, \u00f6sszez\u00faz, de keze meg is gy\u00f3gy\u00edt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hatszor is megment a nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l, hetedszer sem \u00e9r veszedelem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9h\u00edns\u00e9gben megment a hal\u00e1lt\u00f3l, h\u00e1bor\u00faban a fegyveres k\u00e9zt\u0151l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nyelvek ostor\u00e1t\u00f3l rejtve leszel, nem kell f\u00e9lned, hogy pusztul\u00e1s szakad r\u00e1d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nevetsz a pusztul\u00e1son \u00e9s \u00e9hs\u00e9gen, nem kell f\u00e9lned a f\u00f6ld vadjait\u00f3l,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mert a mez\u0151 k\u00f6vei is sz\u00f6vets\u00e9geseid, a mezei vadak is kib\u00e9k\u00fclnek veled."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Meg\u00e9red, hogy b\u00e9kess\u00e9g lesz s\u00e1tradban, otthonodat vizsg\u00e1lva, nem lesz benne v\u00e9tek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Meg\u00e9red, hogy sok ut\u00f3dod lesz, \u00e9s sarjad\u00e9kod annyi, mint f\u00f6ld\u00f6n a f\u0171."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9rett korban t\u00e9rsz a s\u00edrba, ahogyan a k\u00e9v\u00e9ket idej\u00e9ben takar\u00edtj\u00e1k be."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezt kutattuk ki, \u00edgy van ez! Hallgass r\u00e1, \u00e9s j\u00f3l jegyezd meg!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b els\u0151 v\u00e1lasza: \u00c1rtatlanul v\u00e1dolj\u00e1k - Ekkor megsz\u00f3lalt J\u00f3b, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00e1rcsak igaz\u00e1n m\u00e9rn\u00e9k meg elkesered\u00e9semet, szenved\u00e9semmel egy\u00fctt tenn\u00e9k m\u00e9rlegre!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, s\u00falyosabb a tenger homokj\u00e1n\u00e1l, ez\u00e9rt voltak balg\u00e1k szavaim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert a Mindenhat\u00f3 nyilai vannak bennem, m\u00e9rg\u00fcket issza lelkem, \u00e9s Isten rettent\u00e9sei sorban el\u00e9rnek engem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ord\u00edt-e a vadszam\u00e1r a f\u0171ben, b\u0151g-e az \u00f6k\u00f6r a takarm\u00e1ny mellett?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megeszik-e az \u00edzetlen \u00e9telt s\u00f3tlanul, vagy van-e \u00edze a nyers toj\u00e1snak?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9rint\u00e9s\u00e9t\u0151l is iszonyodom: olyan az, mint a romlott \u00e9tel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e1rcsak teljes\u00fclne k\u00edv\u00e1ns\u00e1gom, \u00e9s beteljes\u00edten\u00e9 Isten rem\u00e9nys\u00e9gemet!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00e1rcsak \u00fagy d\u00f6ntene Isten, hogy \u00f6sszez\u00faz, kiny\u00fajtan\u00e1 kez\u00e9t, hogy elv\u00e1gja \u00e9letem fonal\u00e1t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor m\u00e9g lenne vigaszom, tudn\u00e9k \u00f6r\u00fclni a k\u00edm\u00e9letlen f\u00e1jdalomban is, hogy nem tagadtam meg a szent Isten besz\u00e9d\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Honnan vegyek er\u0151t a v\u00e1rakoz\u00e1sra? Mi lesz a v\u00e9gem, ha meghosszabbodik is \u00e9letem?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem vagyok olyan er\u0151s, mint a k\u0151, nem \u00e9rcb\u0151l van a testem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e1t nem kapok seg\u00edts\u00e9get? El van z\u00e1rva t\u0151lem a szabadul\u00e1s?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bar\u00e1ti szeretetre van sz\u00fcks\u00e9ge a szenved\u0151nek, ha elhagyta is a Mindenhat\u00f3 f\u00e9lelm\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aty\u00e1mfiai h\u0171tlenek, mint a patak, ahogyan a patakok vize elt\u0171nik,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "amikor zavarosak a j\u00e9gt\u0151l, ha olvad\u00f3 h\u00f3 rejt\u0151zik benn\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De id\u0151vel visszah\u00faz\u00f3dnak, elapadnak, a h\u0151s\u00e9gben fen\u00e9kig kiszikkadnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Let\u00e9rnek \u00fatjukr\u00f3l a karav\u00e1nok, de kietlen helyre jutnak, \u00e9s elpusztulnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e9zel\u0151dnek T\u00e9ma karav\u00e1njai, a s\u00e9bai v\u00e1ndorok benn\u00fck rem\u00e9nykednek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De megsz\u00e9gyen\u00fclnek, ami\u00e9rt benn\u00fck bizakodtak, csal\u00f3dnak, amikor oda\u00e9rnek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy lettetek nekem semmit \u00e9r\u0151v\u00e9: l\u00e1tj\u00e1tok a borzalmat, \u00e9s f\u00e9ltek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mondtam-e, hogy adjatok valamit, vagy javaitokb\u00f3l vesztegessetek meg valakit \u00e9rdekemben,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "hogy mentsetek meg az ellens\u00e9g kez\u00e9b\u0151l, v\u00e1ltsatok ki a zsarnokok kez\u00e9b\u0151l?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tan\u00edtsatok, \u00e9s elhallgatok, \u00e9rtess\u00e9tek meg velem, miben t\u00e9vedtem!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Milyen f\u00e1jdalmas az \u0151szinte besz\u00e9d! De mire val\u00f3 \u00f6r\u00f6k\u00f6s fedd\u00e9setek?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Szavak\u00e9rt akartok megfeddeni? Hiszen a sz\u00e9lnek sz\u00f3l a k\u00e9ts\u00e9gbeesett ember!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ti m\u00e9g az \u00e1rv\u00e1ra is sorsot vettek, bar\u00e1taitokra is alkudoztok!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tekintsetek r\u00e1m v\u00e9gre, szemetekbe csak nem hazudok!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok abba, ne legyen \u00e1lnoks\u00e1g! Hagyj\u00e1tok abba, m\u00e9g mindig igazam van!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sz\u00f3lt-e nyelvem \u00e1lnoks\u00e1got? Nem \u00e9rezn\u00e9-e \u00ednyem a roml\u00e1st?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b \u00fajabb panasza - Csak k\u00fczdelem a haland\u00f3 sorsa a f\u00f6ld\u00f6n, napjai \u00fagy telnek, mint a napsz\u00e1mosnak!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ahogyan a rabszolga eped az \u00e1rny\u00e9k ut\u00e1n, \u00e9s a napsz\u00e1mos v\u00e1rja a munkab\u00e9rt,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fagy jutottak nekem hi\u00e1baval\u00f3 h\u00f3napok, nyomor\u00fas\u00e1gos \u00e9jszak\u00e1kkal fizettek ki engem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha lefekszem, azt k\u00e9rdem: Mikor kelhetek fel? Hossz\u00fa az este, \u00e9s tele vagyok nyugtalans\u00e1ggal hajnalig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Testemet f\u00e9rgek \u00e9s pork\u00e9reg bor\u00edtja, b\u0151r\u00f6m beforrad, \u00e9s \u00fajra kifakad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Napjaim gyorsabbak a tak\u00e1cs vet\u00e9l\u0151j\u00e9n\u00e9l, \u00e9s rem\u00e9nytelen\u00fcl m\u00falnak el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gondold meg, hogy csak szell\u0151 az \u00e9letem, szemem nem l\u00e1t t\u00f6bb\u00e9 j\u00f3t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A r\u00e1m n\u00e9z\u0151 szem nem pillant meg. Szemed fel\u00e9m ford\u00edtod, de m\u00e1r nem vagyok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elt\u0171nt a felh\u0151, elsz\u00e1llt. \u00c9pp\u00edgy nem j\u00f6n vissza, aki lesz\u00e1ll a holtak haz\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem t\u00e9r vissza h\u00e1z\u00e1ba t\u00f6bb\u00e9, lak\u00f3hely\u00e9n sem tudnak r\u00f3la t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nem is tart\u00f3ztatom meg a sz\u00e1mat, besz\u00e9lni fogok szorong\u00f3 l\u00e9lekkel, panaszkodni fogok keser\u0171 sz\u00edvvel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tenger vagyok-e vagy tengeri sz\u00f6rny, hogy \u0151rs\u00e9get \u00e1ll\u00edtasz ellenem?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mikor azt gondolom, hogy megvigasztal nyoszoly\u00e1m, hordozza panaszomat fekhelyem,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "akkor \u00e1lmokkal r\u00e9m\u00edtesz, l\u00e1tom\u00e1sokkal rettentesz engem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ink\u00e1bb v\u00e1lasztom a fullad\u00e1st, ink\u00e1bb a hal\u00e1lt, mint e csontv\u00e1zat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megvetem az \u00e9letemet, nem kell tov\u00e1bb! Hagyj b\u00e9k\u00e9n, mert id\u0151m csak egy lehelet!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Micsoda az ember, hogy ily nagyra tartod, \u00e9s hogy \u00edgy t\u00f6r\u0151dsz vele?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Minden reggel megvizsg\u00e1lod, minden pillanatban pr\u00f3b\u00e1ra teszed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem veszed le r\u00f3lam a szemed? Ny\u00e1lamat sem engeded lenyelni?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha v\u00e9tkeztem, mit k\u00f6vettem el ellened, emberek \u0151rz\u0151je? Mi\u00e9rt tett\u00e9l a c\u00e9lt\u00e1bl\u00e1dd\u00e1? Tal\u00e1n terhedre vagyok?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem bocs\u00e1tod meg v\u00e9tkemet, mi\u00e9rt nem n\u00e9zed el b\u0171n\u00f6met? Hiszen m\u00e1r a porban fekszem, mire keresel, m\u00e1r nem leszek."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bild\u00e1d els\u0151 besz\u00e9de: A kegyes embert meg\u00e1ldja Isten - Akkor megsz\u00f3lalt a s\u00faahi Bild\u00e1d, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meddig besz\u00e9lsz ilyeneket, meddig lesz heves sz\u00e9l sz\u00e1dnak besz\u00e9de?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Meghamis\u00edtja-e Isten a jogot, elferd\u00edti-e a Mindenhat\u00f3 az igazs\u00e1got?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha fiaid v\u00e9tkeztek ellene, hib\u00e1juk\u00e9rt fizetett meg nekik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha te az Istent keresed, \u00e9s a Mindenhat\u00f3hoz k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gsz,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ha tiszta \u00e9s becs\u00fcletes vagy, bizonyosan \u0151rk\u00f6dik f\u00f6l\u00f6tted, \u00e9s b\u00e9k\u00e9s otthont ad igazs\u00e1god\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00e1r el\u0151sz\u00f6r kicsiny volt\u00e1l, v\u00e9g\u00fcl igen naggy\u00e1 leszel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9rdezd csak meg az el\u0151z\u0151 nemzed\u00e9ket, jegyezd meg, amit kikutattak az aty\u00e1k!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mi csak tegnapiak vagyunk, \u00e9s semmit sem tudunk, \u00e9let\u00fcnk csak \u00e1rny\u00e9k a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd \u0151k megtan\u00edtanak, \u00e9s megmondj\u00e1k neked, t\u0151l\u00fck sz\u00e1rmaznak az \u00e9rtelmes szavak!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Feln\u0151-e a n\u00e1d mocs\u00e1r n\u00e9lk\u00fcl? Megn\u0151-e a s\u00e1s v\u00edz n\u00e9lk\u00fcl?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alig hajt ki, \u00e9s ha le sem t\u00e9pik, akkor is elsz\u00e1rad, minden f\u0171n\u00e9l el\u0151bb."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy j\u00e1rnak, akik elfeledkeznek Istenr\u0151l, az elvetem\u00fcltek rem\u00e9nys\u00e9ge elv\u00e9sz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sz\u00e9tfoszlik bizakod\u00e1suk, bizodalmuk olyan, mint a p\u00f3kh\u00e1l\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha h\u00e1z\u00e1ra t\u00e1maszkodik, nem marad meg, belekapaszkodik, de nem tud meg\u00e1llni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Virul ugyan a napf\u00e9nyben, ind\u00e1ja t\u00faln\u0151 a ker\u00edt\u00e9sen,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "gy\u00f6kerei \u00e1tb\u00fajnak a k\u0151rak\u00e1son, megkapaszkodnak a k\u0151halomban is,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "de ha kiirtj\u00e1k hely\u00e9r\u0151l, m\u00e9g az is megtagadja \u0151t: Nem is l\u00e1ttalak!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Csak ennyi \u00f6r\u00f6m van az \u00fatj\u00e1n. Azut\u00e1n m\u00e1s n\u0151 a f\u00f6ldb\u0151l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem veti meg Isten a feddhetetlent, \u00e9s nem fogja k\u00e9zen a gonosztev\u0151ket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Megt\u00f6lti m\u00e9g sz\u00e1dat nevet\u00e9ssel, \u00e9s ajkaidat ujjong\u00e1ssal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gy\u0171l\u00f6l\u0151idet sz\u00e9gyen bor\u00edtja, \u00e9s nem lesz s\u00e1tra a b\u0171n\u00f6s\u00f6knek."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b m\u00e1sodik v\u00e1lasza: Istennek mindig igaza van - Ekkor megsz\u00f3lalt J\u00f3b, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Igaz, tudom, hogy \u00edgy van: hogy is lehetne igaza az embernek Istennel szemben?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha kedve t\u00e1madna vele perbe sz\u00e1llni, ezer k\u00e9rd\u00e9s k\u00f6z\u00fcl egyre sem tudna v\u00e1laszolni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ki olyan b\u00f6lcs sz\u00edv\u0171 \u00e9s hatalmas erej\u0171, hogy ellene szeg\u00fclve \u00e9ps\u00e9gben tudna maradni?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hegyeket mozd\u00edt el, \u00e9s nem tudj\u00e1k, hogy \u0151 forgatta f\u00f6l haragj\u00e1ban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megrend\u00edti hely\u00e9n a f\u00f6ldet, oszlopai megrend\u00fclnek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha parancsol a napnak, nem ragyog fel, \u00e9s pecs\u00e9ttel z\u00e1rja le a csillagokat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egymaga fesz\u00edtette ki az eget, l\u00e9pdel a tenger hull\u00e1mhegyein."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150 alkotta a Nagymedv\u00e9t \u00e9s a Kasz\u00e1s-csillagot, a Fiasty\u00fakot \u00e9s D\u00e9l csillagait."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hatalmas dolgokat m\u0171vel, kikutathatatlanul, csod\u00e1s dolgokat, megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlanul."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elvonul f\u00f6l\u00f6ttem, de nem l\u00e1tom, elsuhan, de nem veszem \u00e9szre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha elragad valamit, ki akad\u00e1lyozhatja meg? Ki mondhatja neki: Mit teszel?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isten nem vonja vissza haragj\u00e1t, meghuny\u00e1szkodnak el\u0151tte a sz\u00f6rnyeteg seg\u00edt\u0151i is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e1t \u00e9n hogy v\u00e1laszolhatn\u00e9k neki, hogy v\u00e1logathatn\u00e1m meg szavaimat vele szemben?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha igazam volna, sem v\u00e1laszolhatn\u00e9k neki; mint b\u00edr\u00e1mhoz, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gn\u00f6m kellene."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha ki\u00e1ltan\u00e9k \u00e9s v\u00e1laszolna, akkor sem hinn\u00e9m, hogy figyel hangomra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hiszen viharral kerget engem, ok n\u00e9lk\u00fcl szapor\u00edtja sebeimet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e9legzetet sem hagy vennem, hanem keser\u0171s\u00e9ggel lakat j\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A hatalmaskod\u00f3 er\u0151szakra azt mondja: Itt vagyok! A t\u00f6rv\u00e9nykez\u00e9sre pedig: Ki id\u00e9zhet meg engem?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha igazam lenne is, b\u0171n\u00f6snek mondana sz\u00e1ja, ha feddhetetlen lenn\u00e9k is, hamisnak tartana."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Feddhetetlen vagyok! Nem t\u00f6r\u0151d\u00f6m magammal, megvetem az \u00e9letemet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindegy! - azt mondom teh\u00e1t: V\u00e9get vet feddhetetlennek \u00e9s b\u0171n\u00f6snek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha ostora hirtelen meg\u00f6l, g\u00fanyolja az \u00e1rtatlanok cs\u00fcgged\u00e9s\u00e9t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u0171n\u00f6s ember kez\u00e9be jut az orsz\u00e1g, elfedi a b\u00edr\u00e1k arc\u00e1t. Ki teszi ezt, ha nem \u0151?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Napjaim gyorsabbak a fut\u00e1rn\u00e1l, elszaladnak, nem l\u00e1tnak semmi j\u00f3t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Elsuhannak, mint a s\u00e1scs\u00f3nak, vagy ahogyan a sas lecsap zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha ezt mondom: El akarom felejteni panaszomat, vid\u00e1mra akarom v\u00e1ltoztatni arcomat,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "megborzadok sok f\u00e1jdalmamban. Tudom, hogy nem tartasz \u00e1rtatlannak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t b\u0171n\u00f6s vagyok, minek f\u00e1rasszam magam hi\u00e1ba?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha h\u00f3ban mosakodn\u00e1m is, ha l\u00faggal tiszt\u00edtan\u00e1m is kezemet,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "akkor is s\u00e1rba tasz\u00edthatsz, m\u00e9g ruh\u00e1im is ut\u00e1ln\u00e1nak engem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert \u0151 nem ember, mint \u00e9n, akinek azt felelhetn\u00e9m: Menj\u00fcnk t\u00f6rv\u00e9nybe egym\u00e1ssal!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nincs is k\u00f6zt\u00fcnk d\u00f6nt\u0151b\u00edr\u00f3, aki mindkett\u0151nkre r\u00e1tehetn\u00e9 kez\u00e9t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ha levenn\u00e9 r\u00f3lam vesszej\u00e9t, \u00e9s rettent\u00e9se nem ijesztene,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "akkor besz\u00e9ln\u00e9k, \u00e9s nem f\u00e9ln\u00e9k t\u0151le. De magamt\u00f3l ez nem lehets\u00e9ges."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b kutatja szenved\u00e9se ok\u00e1t - Lelkemb\u0151l megut\u00e1ltam \u00e9letemet. Szabadj\u00e1ra engedem panaszomat. Hadd besz\u00e9ljek keser\u0171 l\u00e9lekkel!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt mondom Istennek: Ne tarts b\u0171n\u00f6snek! Add tudtomra, mi\u00e9rt perelsz velem?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3 neked az, hogy nyomorgatsz, hogy megveted kezed munk\u00e1j\u00e1t, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k tan\u00e1cs\u00e1nak pedig kedvezel?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vajon testi szemeid vannak neked, \u00e9s \u00fagy l\u00e1tsz, ahogyan az ember l\u00e1t?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Olyanok napjaid, mint a haland\u00f3\u00e9? Olyanok \u00e9veid, mint az ember\u00e9?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hiszen kutatod b\u0171n\u00f6met, \u00e9s keresed v\u00e9tkemet,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pedig tudod, hogy nem vagyok b\u0171n\u00f6s, de senki sem ment meg kezedb\u0151l!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kezed form\u00e1lt \u00e9s alkotott engem, azut\u00e1n elfordulsz, \u00e9s el akarsz puszt\u00edtani?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz csak: \u00fagy form\u00e1lt\u00e1l, mint egy agyaged\u00e9nyt, m\u00e9gis \u00fajra porr\u00e1 tenn\u00e9l?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem \u00fagy \u00f6nt\u00f6tt\u00e9l-e, mint a tejet, \u00e9s nem \u00fagy oltott\u00e1l-e, mint a sajtot?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u0151rbe \u00e9s h\u00fasba \u00f6lt\u00f6ztett\u00e9l, csontokkal \u00e9s inakkal sz\u0151tt\u00e9l \u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9lettel \u00e9s szeretettel aj\u00e1nd\u00e9kozt\u00e1l meg, \u00e9s gondvisel\u00e9sed \u0151rizte lelkemet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e9gis ezeket rejtegetted sz\u00edvedben, tudom, ez volt a sz\u00e1nd\u00e9kod:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha v\u00e9tkezem, te sz\u00e1mon tartod, b\u0171n\u00f6m al\u00f3l nem mentesz f\u00f6l engem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha b\u0171n\u00f6s vagyok, jaj nekem! Ha igaz vagyok, akkor sem emelhetem f\u00f6l fejem. El\u00e9geld meg gyal\u00e1zatomat, l\u00e1sd meg nyomor\u00fas\u00e1gomat!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hiszen ha g\u0151g\u00f6s lenn\u00e9k, oroszl\u00e1nk\u00e9nt rontan\u00e1l r\u00e1m, \u00e9s ellenem ford\u00edtan\u00e1d csod\u00e1latos hatalmadat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00daj tan\u00fakat \u00e1ll\u00edtan\u00e1l ellenem, szapor\u00edtan\u00e1d az engem \u00e9r\u0151 bossz\u00fas\u00e1got, sorozatosan t\u00e1madn\u00e1nak ellenem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mi\u00e9rt is hozt\u00e1l ki any\u00e1m m\u00e9h\u00e9b\u0151l? B\u00e1r kim\u00faltam volna, \u00e9s szem ne l\u00e1tott volna!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Olyan lenn\u00e9k, mint aki nem is volt, akit az anyam\u00e9hb\u0151l vittek a s\u00edrba!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dagyis r\u00f6vid az id\u0151m! Ha megsz\u0171nn\u00e9k a baj, \u00e9s elmaradna t\u0151lem, egy kiss\u00e9 felviduln\u00e9k,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "miel\u0151tt odamegyek, ahonnan nem t\u00e9rhetek vissza: a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g \u00e9s a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak orsz\u00e1g\u00e1ba,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "a vaks\u00f6t\u00e9t orsz\u00e1gba, a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g\u00e9be, ahol nincs rend, \u00e9s a f\u00e9ny is olyan, mint a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00f3f\u00e1r els\u0151 besz\u00e9de: J\u00f3bnak meg kell al\u00e1zkodnia - Megsz\u00f3lalt a naam\u00e1i C\u00f3f\u00e1r, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nem kell-e feleln\u00fcnk e sok besz\u00e9dre? A b\u0151besz\u00e9d\u0171nek legyen igaza?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eln\u00e9m\u00edthatja-e fecseg\u00e9sed az embereket? G\u00fanyol\u00f3dsz, \u00e9s nincs, aki megsz\u00e9gyen\u00edtsen?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondtad: Tan\u00edt\u00e1som helyes, tiszta voltam a szemedben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00e1rcsak maga Isten sz\u00f3lalna meg, \u00e9s nyitn\u00e1 meg ajkait veled szemben!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kijelenten\u00e9 neked a b\u00f6lcsess\u00e9g titkait, amely k\u00e9tszeresen is el\u00e9g. Megtudn\u00e1d, hogy Isten eln\u00e9zi b\u0171neid egy r\u00e9sz\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ki tudod-e tal\u00e1lni, mi az Isten titka? A Mindenhat\u00f3 t\u00f6k\u00e9letess\u00e9g\u00e9ig eljuthatsz-e?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Magasabb az az \u00e9gn\u00e9l. Mit tehetsz? M\u00e9lyebb a holtak haz\u00e1j\u00e1n\u00e1l. Mit tudhatsz r\u00f3la?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Terjedelme hosszabb a f\u00f6ldn\u00e9l \u00e9s sz\u00e9lesebb a tengern\u00e9l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha valakit nyomon k\u00f6vet, elfog, \u00e9s gy\u0171l\u00e9s el\u00e9 \u00e1ll\u00edt, ki akad\u00e1lyozhatja meg?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hiszen ismeri a hitv\u00e1ny embereket, l\u00e1tja az \u00e1lnoks\u00e1got, pedig nem is figyel oda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00fcresfej\u0171 ember is v\u00e1lhat \u00e9rtelmess\u00e9, a vadszam\u00e1r csikaja is sz\u00fclethet emberr\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha hozz\u00e1 ford\u00edtod sz\u00edvedet, \u00e9s fel\u00e9 terjeszted kezedet,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ha \u00e1lnoks\u00e1g tapad kezedhez, t\u00e1vol\u00edtsd el, ne engedd, hogy s\u00e1tradban csal\u00e1rds\u00e1g lakozz\u00e9k!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor sz\u00e9gyen n\u00e9lk\u00fcl emelheted f\u00f6l arcodat, er\u0151s leszel, \u00e9s nem kell f\u00e9lned."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elfelejted a nyomor\u00fas\u00e1got, \u00fagy gondolsz r\u00e1, mint elm\u00falt \u00e1rv\u00edzre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00e9nyesebb\u00e9 lesz \u00e9lted a d\u00e9li ver\u0151f\u00e9nyn\u00e9l, a hom\u00e1ly is olyan lesz, mintha reggel volna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor majd b\u00edzol, mert lesz rem\u00e9nys\u00e9ged, k\u00f6r\u00fcln\u00e9zel \u00e9s nyugodtan lefekszel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha heversz, senki sem riaszt f\u00f6l, s\u0151t sokan h\u00edzelegnek neked."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De a b\u0171n\u00f6s\u00f6k szemei elsorvadnak, mened\u00e9k\u00fck elv\u00e9sz; rem\u00e9nys\u00e9g\u00fck csak az, hogy majd kilehelik lelk\u00fcket."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b harmadik v\u00e1lasza: Csak Isten b\u00f6lcs \u00e9s hatalmas - Ekkor megsz\u00f3lalt J\u00f3b, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt hiszitek, ti vagytok az eg\u00e9sz n\u00e9p, \u00e9s veletek kihal a b\u00f6lcsess\u00e9g?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nekem is van annyi eszem, mint nektek, \u00e9s nem vagyok al\u00e1bbval\u00f3, mint ti. Ki ne tudna ilyesf\u00e9l\u00e9ket?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nevets\u00e9ges lettem bar\u00e1taim el\u0151tt, pedig aki Istenhez ki\u00e1lt, azt \u0151 meghallgatja. M\u00e9gis nevets\u00e9ges az igaz \u00e9s feddhetetlen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A szerencs\u00e9tlen ember megvetni val\u00f3 - gondolja, aki biztons\u00e1gban \u00e9l -, f\u00f6l kell tasz\u00edtani a t\u00e1ntorg\u00f3kat!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nyugtuk van a puszt\u00edt\u00f3knak s\u00e1trukban, biztons\u00e1gban \u00e9lnek, akik ingerlik Istent, \u00e9s akik kez\u00fckben akarj\u00e1k tartani az Istent."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9rdezd csak meg az \u00e1llatokat, azok is tan\u00edtanak, \u00e9s az \u00e9gi madarakat, azok is tud\u00f3s\u00edtanak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vagy elm\u00e9lkedj a f\u00f6ldr\u0151l, az is tan\u00edt, a tenger halai is besz\u00e9lnek neked."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ki ne tudn\u00e1 mindezekr\u0151l, hogy az \u00dar keze alkotta \u0151ket?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u0151 kez\u00e9ben van minden \u00e9l\u0151nek a l\u00e9te \u00e9s a minden emberi testnek adott l\u00e9lek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A f\u00fcl k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti meg a szavakat, \u00e9s az \u00edny \u00edzleli az \u00e9telt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00f6reg emberek b\u00f6lcsek, a hossz\u00fa \u00e9let\u0171ek megfontoltak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De t\u0151le van a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s hatalom, \u00f6v\u00e9 a tan\u00e1cs \u00e9s az \u00e9rtelem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha \u0151 ront le valamit, nem \u00e9p\u00edtik fel, ha bez\u00e1r valakit, nem engedik ki."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha elz\u00e1rja a vizeket, kisz\u00e1rad minden, ha nekiereszti, felforgatj\u00e1k a f\u00f6ldet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u0151le van az er\u0151 \u00e9s a siker, hatalm\u00e1ban van a t\u00e9velyg\u0151 \u00e9s a t\u00e9velyg\u00e9sbe viv\u0151."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tan\u00e1csad\u00f3kat tesz bolondd\u00e1, \u00e9s b\u00edr\u00e1kb\u00f3l \u0171z g\u00fanyt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kir\u00e1lyok bilincseit nyitja ki, \u00e9s \u00f6vet k\u00f6t derekukra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Papokat tesz bolondd\u00e1, hatalmasokat \u00fcgyefogyott\u00e1."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Megb\u00edzhat\u00f3kt\u00f3l vonja meg a sz\u00f3t, v\u00e9nek \u00edt\u00e9l\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t veszi el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El\u0151kel\u0151kre z\u00fad\u00edt megvet\u00e9st, hatalmasok \u00f6v\u00e9t laz\u00edtja meg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e9ly, s\u00f6t\u00e9t titkokat leplez le, napvil\u00e1gra hozza a hom\u00e1lyos dolgokat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e9peket tesz naggy\u00e1, majd elpuszt\u00edtja \u0151ket, n\u00e9pek hat\u00e1r\u00e1t terjeszti ki, azut\u00e1n el\u0171zi \u0151ket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elveszi az orsz\u00e1g n\u00e9pe vezet\u0151inek esz\u00e9t, \u00e9s hagyja, hogy bolyongjanak az \u00fattalan puszt\u00e1ban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9tben tapogat\u00f3znak vil\u00e1goss\u00e1g n\u00e9lk\u00fcl, hagyja, hogy bolyongjanak, mint a r\u00e9szegek."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b v\u00e1dolja bar\u00e1tait - Mindezt saj\u00e1t szememmel l\u00e1ttam, f\u00fclemmel hallottam, \u00e9s meg\u00e9rtettem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9n is tudom, amit ti tudtok, nem vagyok al\u00e1bbval\u00f3, mint ti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a Mindenhat\u00f3val akarok besz\u00e9lni, Istennel szemben akarok v\u00e9dekezni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert hazugs\u00e1got kentek r\u00e1m, mindny\u00e1jan mihaszna orvosok vagytok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00e1r elhallgatn\u00e1tok eg\u00e9szen, akkor b\u00f6lcsek maradn\u00e1tok!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hallgass\u00e1tok meg v\u00e9dekez\u00e9semet, \u00e9s figyeljetek ajkam ellenvet\u00e9seire."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten \u00e9rdek\u00e9ben besz\u00e9ltek \u00e1lnoks\u00e1got? Az \u0151 \u00e9rdek\u00e9ben besz\u00e9ltek hamiss\u00e1got?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Neki akarj\u00e1tok p\u00e1rtj\u00e1t fogni, vagy Isten mellett perbe sz\u00e1llni?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3 lesz-e, ha megvizsg\u00e1l benneteket? Becsaphatj\u00e1tok-e, ahogyan becsapj\u00e1tok az embereket?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Szigor\u00faan megb\u00fcntet titeket, ha titokban szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3k vagytok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nem ijedtek meg fens\u00e9ges volt\u00e1t\u00f3l? Nem fog el benneteket retteg\u00e9s?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeles mond\u00e1saitok hamuba \u00edrt p\u00e9ld\u00e1zatok, s\u00e1ncaitok agyags\u00e1ncok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3b Isten el\u00e9 akar \u00e1llni - Hallgassatok m\u00e1r el, hadd besz\u00e9ljek \u00e9n, b\u00e1rmi t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k is velem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mi\u00e9rt szaggatn\u00e1m fogaimmal testemet, mi\u00e9rt tenn\u00e9m kock\u00e1ra \u00e9letemet?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hiszen meg\u00f6lhet engem! Nem is rem\u00e9nykedem! Csak utaimat akarom v\u00e9deni el\u0151tte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e1r az is seg\u00edts\u00e9g nekem, hogy elvetem\u00fcltek nem ker\u00fclhetnek el\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az\u00e9rt hallgassatok figyelmesen szavamra, f\u00fcletekkel magyar\u00e1zatomra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdme, el\u0151terjesztem \u00fcgyemet! Tudom, hogy nekem van igazam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Van-e, aki perbe sz\u00e1ll velem? Akkor elhallgatok \u00e9s kim\u00falok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Csak kett\u0151t ne t\u00e9gy velem, sz\u00edned el\u0151l akkor nem rejt\u0151z\u0151m el:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "vedd le r\u00f3lam kezed, ne r\u00e9m\u00edts \u00e9s ne ijessz engem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sz\u00f3lj hozz\u00e1m, \u00e9s \u00e9n v\u00e1laszolok, vagy \u00e9n besz\u00e9lek, \u00e9s te felelj nekem!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mi a b\u0171n\u00f6m, mi a v\u00e9tkem? Hitszeg\u00e9sem \u00e9s v\u00e9tkem ismertesd meg velem!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mi\u00e9rt rejted el arcodat, mi\u00e9rt tartasz ellens\u00e9gednek?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elsodort falevelet r\u00e9m\u00edtesz, \u00e9s sz\u00e1raz szalmasz\u00e1lat \u00fcld\u00f6z\u00f6l,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "hogy ily sok keser\u0171s\u00e9get r\u00f3tt\u00e1l r\u00e1m, s ifj\u00fakori b\u0171neim\u00e9rt fizetsz meg nekem?!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "B\u00e9kly\u00f3t tett\u00e9l a l\u00e1bamra, ellen\u0151rz\u00f6d minden \u00f6sv\u00e9nyemet, m\u00e9g l\u00e1bam nyom\u00e1t is megjegyzed!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Korhadtan m\u00e1llok sz\u00e9t, mint a molyr\u00e1gta ruha."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hal\u00e1l ut\u00e1n nincs rem\u00e9nys\u00e9g - Az asszonyt\u00f3l sz\u00fcletett ember r\u00f6vid \u00e9let\u0171, tele nyugtalans\u00e1ggal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kihajt, mint a vir\u00e1g, majd elfonnyad, \u00e1rny\u00e9kk\u00e9nt t\u0171nik el, nem marad meg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e9g az ilyen embert is rossz szemmel n\u00e9zed, engem is t\u00f6rv\u00e9nybe id\u00e9zel?!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Van-e tiszta ember, tiszt\u00e1talans\u00e1g n\u00e9lk\u00fcli? Nincs egyetlen egy sem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha meg vannak hat\u00e1rozva napjai, ha sz\u00e1mon tartod h\u00f3napjait, ha hat\u00e1rt szabt\u00e1l neki, amit nem l\u00e9phet \u00e1t,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "akkor l\u00e9gy hozz\u00e1 eln\u00e9z\u0151, hogy b\u00e9k\u00e9n lehessen, \u00e9s legyen annyi \u00f6r\u00f6me, mint egy napsz\u00e1mosnak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9g a f\u00e1nak is van rem\u00e9nys\u00e9ge: ha kiv\u00e1gj\u00e1k, \u00fajb\u00f3l kihajt, \u00e9s nem fogynak el hajt\u00e1sai."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e9g ha elv\u00e9n\u00fcl is a f\u00f6ldben gy\u00f6kere, ha elhal is a porban csonkja,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a v\u00edz illat\u00e1t\u00f3l kihajt, \u00e1gakat hoz, mint a csemete."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ha a f\u00e9rfi meghal, lehanyatlik, ha az ember kim\u00falik, hova lesz?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elfogyhat a v\u00edz a tengerb\u0151l, a foly\u00f3 kiszikkadhat, kisz\u00e1radhat,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "de az ember nem kel f\u00f6l, ha egyszer lefek\u00fcdt: az egek elm\u00falt\u00e1ig sem \u00e9brednek f\u00f6l, nem serkennek f\u00f6l alv\u00e1sukb\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00e1rcsak elrejten\u00e9l a holtak haz\u00e1j\u00e1ban, ott rejtegetn\u00e9l haragod elm\u00falt\u00e1ig! Kiszabn\u00e1d id\u0151met, azut\u00e1n \u00fajra gondoln\u00e1l r\u00e1m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha meghal a f\u00e9rfi\u00fa, \u00e9letre tud-e kelni? Akkor eg\u00e9sz k\u00fczdelmes \u00e9letemen \u00e1t is tudn\u00e9k v\u00e1rni, m\u00edg csak be nem k\u00f6vetkezik a fordulat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00f3ln\u00e1l hozz\u00e1m, \u00e9s \u00e9n v\u00e1laszoln\u00e9k, k\u00edv\u00e1nkozn\u00e1l kezed alkot\u00e1sa ut\u00e1n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor m\u00e9g l\u00e9pteimet is megsz\u00e1ml\u00e1ln\u00e1d, de nem tartan\u00e1d sz\u00e1mon v\u00e9tkemet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Zacsk\u00f3ban volna lepecs\u00e9telve minden v\u00e9tkem, \u00e9s elt\u00f6r\u00f6ln\u00e9d b\u0171neimet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e9g a hegy is sz\u00e9tomlik, ha led\u0151l, \u00e9s a k\u0151szikla is elmozdul hely\u00e9r\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A k\u00f6veket is lekoptatja a v\u00edz, a f\u00f6ld por\u00e1t is elsodorja az \u00e1r. \u00cdgy puszt\u00edtod el a haland\u00f3 rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hatalmaskodol rajta sz\u00fcntelen, s el kell mennie. Eltorz\u00edtod arc\u00e1t, \u00e9s \u00fagy bocs\u00e1tod el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha tisztess\u00e9gre jutnak fiai, \u0151 nem tudja. Ha semmibe veszik \u0151ket, nem veszi \u00e9szre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Teste csak saj\u00e1t f\u00e1jdalm\u00e1t \u00e9rzi, lelke csak mag\u00e1t gy\u00e1szolja."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elif\u00e1z m\u00e1sodik besz\u00e9de: \u00d6ntelts\u00e9ggel v\u00e1dolja J\u00f3bot - Megsz\u00f3lalt a t\u00e9m\u00e1ni Elif\u00e1z, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lhat-e a b\u00f6lcs, ha tud\u00e1sa l\u00e9gb\u0151l kapott, \u00e9s csak keleti sz\u00e9llel f\u00fajta fel mag\u00e1t?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vitatkozhat-e haszontalan besz\u00e9ddel \u00e9s semmit \u00e9r\u0151 szavakkal?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Te m\u00e1r az istenf\u00e9lelmet is semmibe veszed, megcsonk\u00edtod az \u00e1h\u00edtatot is Isten sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A b\u0171n tan\u00edtja erre a sz\u00e1dat, \u00e9s a ravaszok nyelv\u00e9t v\u00e1lasztottad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saj\u00e1t sz\u00e1d tesz b\u0171n\u00f6ss\u00e9, nem \u00e9n, \u00e9s ajkaid vallanak ellened."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tal\u00e1n te sz\u00fclett\u00e9l el\u0151sz\u00f6r az emberek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s el\u0151bb keletkezt\u00e9l a halmokn\u00e1l?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tal\u00e1n kihallgattad Isten titk\u00e1t, \u00e9s magadhoz ragadtad a b\u00f6lcsess\u00e9get?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mit tudsz, amit mi nem tudunk? Mihez \u00e9rtesz, ami n\u00e1lunk nincs meg?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150sz is, meg \u00f6reg is akad k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, j\u00f3val id\u0151sebb ap\u00e1dn\u00e1l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kev\u00e9snek tartod Isten vigasztal\u00e1s\u00e1t \u00e9s a hozz\u00e1d szel\u00edden sz\u00f3l\u00f3 besz\u00e9det?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hova ragadott el a sz\u00edved, \u00e9s mi\u00e9rt villognak szemeid,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hogy Isten ellen ford\u00edtod lelkedet, \u00e9s ily szavakat ejtesz ki a sz\u00e1don?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hogyan lehetne tiszta a haland\u00f3, \u00e9s igaz ember az, ki asszonyt\u00f3l sz\u00fcletett?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hiszen m\u00e9g szentjeiben sem b\u00edzhat, a menny sem el\u00e9g tiszta szem\u00e9ben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mennyivel kev\u00e9sb\u00e9 az ut\u00e1latos \u00e9s romlott ember, aki \u00fagy issza az \u00e1lnoks\u00e1got, mint a vizet!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s\u00f6k menthetetlen\u00fcl elpusztulnak - Tan\u00edtalak t\u00e9ged, hallgass r\u00e1m, mert amit megl\u00e1ttam, azt besz\u00e9lem el,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "amit a b\u00f6lcsek hirdettek, s nem titkolt\u00e1k el azt, ami aty\u00e1ikt\u00f3l val\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Egyed\u00fcl nekik adatott ez az orsz\u00e1g, \u00e9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fck nem j\u00e1rt idegen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s minden nap gy\u00f6tr\u0151dik, az er\u0151szakos ember \u00e9vei meg vannak sz\u00e1ml\u00e1lva."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00e9m\u00edt\u0151 hangok vannak a f\u00fcl\u00e9ben, b\u00e9ke idej\u00e9n t\u00f6r r\u00e1 a puszt\u00edt\u00f3."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Maga sem hiszi, hogy elker\u00fclheti a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get, mert fegyver leselkedik r\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Keny\u00e9r ut\u00e1n bolyong, hogy hol tal\u00e1lna? Tudja, hogy k\u00f6zel van hozz\u00e1 a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g napja."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Szorongat\u00f3 sz\u00fcks\u00e9g ijesztgeti, er\u0151t vesz rajta, mint rohamra k\u00e9sz kir\u00e1ly,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "mert Isten ellen ny\u00fajtotta ki kez\u00e9t, a Mindenhat\u00f3val szemben h\u0151sk\u00f6d\u00f6tt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nekiszegzett nyakkal rohant ellene, szegekkel s\u0171r\u0171n kivert pajzs\u00e1val."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mivel zs\u00edr fedi az arc\u00e1t, \u00e9s h\u00e1j rak\u00f3dott a tompor\u00e1ra;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "pusztul\u00e1sra sz\u00e1nt v\u00e1rosokban lakott, h\u00e1zakban, ahol nem szabad lakni, mert romhalmazz\u00e1 lesznek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nem gazdagodik meg, nem marad meg vagyona, \u00e9s nem hajlik f\u00f6ldig a kal\u00e1sza."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nem ker\u00fcli el a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get, hajt\u00e1sait h\u0151s\u00e9g sz\u00e1r\u00edtja el, Isten szele sodorja el."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ne b\u00edzz\u00e9k hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gban, mert csal\u00f3dik: hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got kap helyette cser\u00e9be."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Id\u0151nap el\u0151tt v\u00e9ge lesz, \u00e1ga nem z\u00f6ld\u00fcl ki,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "mint ahogy a sz\u0151l\u0151 ledobja az \u00e9retlen szemeket, \u00e9s az olajfa elhullatja vir\u00e1g\u00e1t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert az elvetem\u00fcltek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge term\u00e9ketlen, \u00e9s t\u0171z em\u00e9szti meg a veszteget\u00e9ssel szerzett s\u00e1trakat."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1got fogannak, bajt sz\u00fclnek \u00e9s m\u00e9h\u00fckben csal\u00e1s \u00e9rlel\u0151dik."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b negyedik v\u00e1lasza: \u00c1rtatlans\u00e1g\u00e1nak Isten a tan\u00faja - Akkor megsz\u00f3lalt J\u00f3b, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ilyesmit eleget hallottam. Nyomor\u00fas\u00e1gos vigasztal\u00f3k vagytok mindny\u00e1jan!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e9ge lesz-e m\u00e1r az \u00fcres besz\u00e9dnek? Vagy mi bajod van, hogy \u00edgy v\u00e1laszolsz?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9n is tudn\u00e9k \u00fagy besz\u00e9lni, mint ti, csak voln\u00e1tok ti az \u00e9n helyemben! Tudn\u00e9k \u00e9n is sz\u00e9p szavakat mondani nektek, r\u00e1zhatn\u00e1m g\u00fanyosan a fejemet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00e1jjal er\u0151s\u00edthetn\u00e9lek titeket, ajkaim r\u00e9szv\u00e9t\u00e9vel enyh\u00edthetn\u00e9lek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha besz\u00e9lek, nem enyh\u00fcl f\u00e1jdalmam. Ha abbahagyom, akkor sem m\u00falik el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kimer\u00edtett m\u00e1r engem. Elpuszt\u00edtottad eg\u00e9sz csal\u00e1domat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megragadt\u00e1l! Tan\u00fav\u00e1 lett, ellenem t\u00e1madt, engem v\u00e1dol elesett \u00e1llapotom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Haragja marcangolt, \u00e9s \u00fcld\u00f6z\u00f6tt engem. Fogait csikorgatja ellenem, villog\u00f3 szemmel n\u00e9z r\u00e1m ellens\u00e9gem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Felt\u00e1tott\u00e1k ellenem sz\u00e1jukat, gyal\u00e1zkodva arcul vertek, egy\u00fctt vonulnak ellenem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isten kiszolg\u00e1ltat engem az \u00e1lnokoknak, \u00e9s a b\u0171n\u00f6s\u00f6k kez\u00e9be juttat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nyugton voltam, de \u00f6sszet\u00f6rt. Nyakon ragadott \u00e9s sz\u00e9tz\u00fazott, c\u00e9lt\u00e1bl\u00e1j\u00e1ul tett ki engem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvettek engem \u00edj\u00e1szai, felhas\u00edtja ves\u00e9imet k\u00edm\u00e9letlen\u00fcl, ep\u00e9met kiontja a f\u00f6ldre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00e9st r\u00e9s ut\u00e1n t\u00f6r rajtam, \u00e9s r\u00e1m rohan, mint valami h\u0151s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Zs\u00e1kruh\u00e1t varrtam b\u0151r\u00f6mre, \u00e9s porba hajtottam b\u00fcszkes\u00e9gemet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Arcom a s\u00edr\u00e1st\u00f3l kiv\u00f6r\u00f6s\u00f6d\u00f6tt, szempill\u00e1imon a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9ka van."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pedig nem tapad kezemhez er\u0151szak, \u00e9s im\u00e1ds\u00e1gom tiszta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6ld, ne takard el v\u00e9remet, ne n\u00e9muljon el seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1som!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most is van tan\u00fam a mennyben, aki mellettem bizony\u00edt a magass\u00e1gban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saj\u00e1t bar\u00e1taim cs\u00fafolnak! \u00c1lmatlanul tekintek Istenre,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hogy igazolja a f\u00e9rfi\u00fat Istenn\u00e9l, s az embert embert\u00e1rs\u00e1val szemben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert ez a n\u00e9h\u00e1ny esztend\u0151 eltelik, \u00e9s \u00e9n nem t\u00e9rek vissza az \u00f6sv\u00e9nyr\u0151l, amelyen elmegyek."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lelkem \u00f6sszet\u00f6rt, napjaim kialv\u00f3ban vannak: a temet\u0151 v\u00e1r \u00e9nr\u00e1m!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3b bar\u00e1tai rosszindulat\u00faak - Bizony, g\u00fanyol\u00f3d\u00e1sban van r\u00e9szem! G\u00e1ncsoskod\u00e1saik miatt virraszt szemem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tedd meg, v\u00e1llalj \u00e9rtem kezess\u00e9get! Ki m\u00e1s kezeskedn\u00e9k \u00e9rtem?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert sz\u00edv\u00fckb\u0151l elt\u00e1vol\u00edtottad az \u00e9rtelmet, az\u00e9rt nem engeded f\u00f6l\u00fclkerekedni \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki haszon\u00e9rt jelenti f\u00f6l embert\u00e1rsait, annak a fiai hi\u00e1ba fognak s\u00f3v\u00e1rogni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sz\u00f3besz\u00e9d t\u00e1rgy\u00e1v\u00e1 tett a n\u00e9pek el\u0151tt, olyan vagyok, mint akit arcul k\u00f6ptek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tekintetem elhom\u00e1lyosodott a bossz\u00fas\u00e1g miatt, minden tagom olyan, mint az \u00e1rny\u00e9k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elsz\u00f6rnyednek ezen a becs\u00fcletes emberek, \u00e9s az \u00e1rtatlan felindul az elvetem\u00fclt miatt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De az igaz ragaszkodik a maga \u00fatj\u00e1hoz, \u00e9s a tiszta kez\u0171 ereje megn\u0151."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De j\u00f6jjetek csak mindny\u00e1jan \u00fajra, \u00fagysem tal\u00e1lok b\u00f6lcset k\u00f6ztetek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3b k\u00e9sz\u00fcl a hal\u00e1lra - Napjaim elm\u00faltak, sz\u00e9tfoszlottak terveim, sz\u00edvemnek v\u00e1gyai."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150k az \u00e9jszak\u00e1t nappall\u00e1 akarj\u00e1k v\u00e1ltoztatni, mintha a vil\u00e1goss\u00e1g k\u00f6zelebb lenne, mint a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha abban kell rem\u00e9nykednem, hogy a holtak haz\u00e1ja a h\u00e1zam, a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben vetettem meg az \u00e1gyam,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ha a s\u00edrg\u00f6dr\u00f6t kell aty\u00e1mnak neveznem, a f\u00e9rgeket pedig any\u00e1mnak \u00e9s n\u00e9n\u00e9mnek,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hol van akkor az \u00e9n rem\u00e9nys\u00e9gem? Ki l\u00e1that itt rem\u00e9nysug\u00e1rt?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Velem sz\u00e1ll le a holtak haz\u00e1j\u00e1ba, ha majd egy\u00fctt a porba hanyatlunk."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bild\u00e1d m\u00e1sodik besz\u00e9de: A b\u0171n\u00f6s\u00f6kre pusztul\u00e1s \u00e9s feled\u00e9s v\u00e1r - Megsz\u00f3lalt a s\u00faahi Bild\u00e1d, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor hagytok m\u00e1r fel a szavakkal? Gondolkozzatok, \u00e9s azt\u00e1n besz\u00e9lj\u00fcnk!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi\u00e9rt tartasz benn\u00fcnket \u00e1llatnak, \u00e9s mi\u00e9rt n\u00e9zel ostob\u00e1nak?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha magadat marcangolod haragodban, tal\u00e1n elpusztul miattad a f\u00f6ld, \u00e9s elmozdul hely\u00e9r\u0151l a k\u0151szikla?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u0151t, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k vil\u00e1goss\u00e1ga kialszik, t\u00fcz\u00fck l\u00e1ngja nem f\u00e9nylik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A vil\u00e1goss\u00e1g els\u00f6t\u00e9tedik s\u00e1tr\u00e1ban, m\u00e9csese kialszik mellette."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er\u0151teljes l\u00e9ptei megr\u00f6vid\u00fclnek, saj\u00e1t tan\u00e1csa buktatja el."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert l\u00e1ba h\u00e1l\u00f3ba bonyol\u00f3dik, \u00e9s kelepc\u00e9be ker\u00fcl."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sark\u00e1t csapda ragadja meg, \u00e9s hurok fesz\u00fcl r\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6t\u00e9l van elrejtve sz\u00e1m\u00e1ra a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s csapda van \u00f6sv\u00e9ny\u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl f\u00e9lelmek r\u00e9m\u00edtik, \u00e9s kergetik l\u00e9pten-nyomon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9hesen v\u00e1r r\u00e1 a nyomor\u00fas\u00e1g, \u00e9s k\u00e9sz a veszedelem, hogy elbuktassa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Darabonk\u00e9nt r\u00e1gja le a b\u0151r\u00e9t, darabonk\u00e9nt r\u00e1gja a hal\u00e1l kezdete."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El kell szakadnia biztons\u00e1gos s\u00e1tr\u00e1t\u00f3l, \u00e9s oda kell l\u00e9pnie a borzalmak kir\u00e1lya el\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e1tr\u00e1ban nem az \u00f6v\u00e9i laknak, lak\u00f3hely\u00e9re k\u00e9nk\u00f6vet sz\u00f3rnak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alul elsz\u00e1radnak gy\u00f6kerei, \u00e9s fel\u00fcl lefonnyad az \u00e1ga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eml\u00e9kezete elt\u0171nik a f\u00f6ldr\u0151l, \u00e9s nem emlegetik nev\u00e9t az utc\u00e1n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vil\u00e1goss\u00e1gb\u00f3l s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe tasz\u00edtj\u00e1k, a f\u00f6ld kereks\u00e9g\u00e9r\u0151l el\u0171zik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ut\u00f3dja \u00e9s sarjad\u00e9ka nem lesz n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt, senkije sem marad lak\u00f3hely\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e9gnapj\u00e1n elsz\u00f6rnyednek a nyugaton lak\u00f3k, \u00e9s iszonyat fogja el a keleten lak\u00f3kat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bizony, \u00edgy j\u00e1r az \u00e1lnokok hajl\u00e9ka, annak lak\u00f3helye, aki nem akar Istenr\u0151l tudni."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b \u00f6t\u00f6dik v\u00e1lasza: Elhagyt\u00e1k az emberek - Akkor megsz\u00f3lalt J\u00f3b, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meddig k\u00ednozz\u00e1tok m\u00e9g lelkemet, meddig akartok m\u00e9g szavaitokkal \u00f6sszet\u00f6rni?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e1r t\u00edzszer is gyal\u00e1ztatok engem. Nem sz\u00e9gyellitek, hogy \u00edgy gy\u00f6t\u00f6rt\u00f6k?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha val\u00f3ban t\u00e9vedtem is, \u00e9nrajtam marad a t\u00e9ved\u00e9sem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha val\u00f3ban f\u00f6l\u00e9m akartok kerekedni, \u00e9s r\u00e1m akarj\u00e1tok bizony\u00edtani a gyal\u00e1zatot,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "akkor pedig tudj\u00e1tok meg, hogy Isten nyomor\u00edtott meg, \u00e9s \u0151 ker\u00edtett h\u00e1l\u00f3j\u00e1ba engem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha er\u0151szak miatt ki\u00e1ltozom, nem kapok v\u00e1laszt. Seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltok, de nem v\u00e9d a t\u00f6rv\u00e9ny."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eltorlaszolta utamat, nem mehetek tov\u00e1bb, \u00f6sv\u00e9nyeimre s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get bor\u00edtott."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dics\u0151s\u00e9gemt\u0151l megfosztott, levette fejemr\u0151l a koron\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kit\u00e9pte rem\u00e9nys\u00e9gemet, mint valami f\u00e1t, let\u00f6rdelt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl: t\u00f6nkrementem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fell\u00e1ngolt ellenem haragja, \u00e9s ellens\u00e9g\u00e9nek tekintett engem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Egy\u00fctt t\u00e1madtak csapatai, utat t\u00f6rtek ellenem, t\u00e1bort vertek s\u00e1tram k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Rokonaimat elt\u00e1vol\u00edtotta mell\u0151lem, ismer\u0151seim eg\u00e9szen elidegenedtek t\u0151lem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Szomsz\u00e9daim elhagytak, ismer\u0151seim elfelejtettek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A h\u00e1zamban \u00e9l\u0151k \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3im idegennek tartanak, r\u00e1m sem ismernek t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Szolg\u00e1mnak ki\u00e1ltok, de nem v\u00e1laszol, m\u00e9g ha k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k is neki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Feles\u00e9gem undorodik leheletemt\u0151l, testv\u00e9reim iszonyodnak t\u0151lem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e9g a kisgyermekek is megvetnek, ha f\u00f6l akarok kelni, kics\u00fafolnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ut\u00e1l minden bizalmas bar\u00e1tom. Akiket szerettem, ellenem fordultak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u0151r\u00f6m \u00e9s h\u00fasom a csontomhoz tapad, csak a fogam h\u00fasa maradt meg."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3b hisz abban, hogy megv\u00e1lt\u00f3ja \u00e9l - K\u00f6ny\u00f6r\u00fcljetek, k\u00f6ny\u00f6r\u00fcljetek rajtam, bar\u00e1taim, mert Isten keze vert meg engem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6zt\u00f6k, mint az Isten, mi\u00e9rt nem el\u00e9gedtek meg testemmel?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00e1rcsak le\u00edrn\u00e1k szavaimat, b\u00e1rcsak f\u00f6ljegyezn\u00e9k egy k\u00f6nyvbe,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "vas \u00edr\u00f3vessz\u0151vel \u00e9s \u00f3lommal minden id\u0151kre k\u0151szikl\u00e1ba v\u00e9sn\u00e9k!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert \u00e9n tudom, hogy az \u00e9n megv\u00e1lt\u00f3m \u00e9l, \u00e9s utolj\u00e1ra meg\u00e1ll a por f\u00f6l\u00f6tt,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "s ha ez a b\u0151r\u00f6m lefoszlik is, testemben l\u00e1tom meg az Istent."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Saj\u00e1t magam l\u00e1tom meg \u0151t, tulajdon szemeim l\u00e1tj\u00e1k meg, nem m\u00e1s, b\u00e1r ves\u00e9im is megem\u00e9sztetnek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha ezt mondj\u00e1tok: Mivel k\u00e9nyszer\u00edts\u00fck \u0151t, hogy megtal\u00e1ljuk baj\u00e1nak a gy\u00f6ker\u00e9t,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "akkor rettegjetek a fegyvert\u0151l, mert a harag fegyveres b\u00fcntet\u00e9st sz\u00fcl, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy van \u00edt\u00e9l\u0151b\u00edr\u00f3."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00f3f\u00e1r m\u00e1sodik besz\u00e9de: A gonoszok j\u00f3l\u00e9te muland\u00f3 - Megsz\u00f3lalt a naam\u00e1i C\u00f3f\u00e1r, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az\u00e9rt k\u00e9nyszer\u00edt inger\u00fclts\u00e9gem feleletre, s amiatt van nyugtalans\u00e1g bennem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mert megsz\u00e9gyen\u00edt\u0151 kioktat\u00e1st hallok. De \u00e9rtelmes lelkem megadja a v\u00e1laszt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tudod-e azt, hogy \u0151sid\u0151kt\u0151l fogva, ami\u00f3ta csak ember ker\u00fclt a f\u00f6ldre,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a b\u0171n\u00f6s\u00f6k vigadoz\u00e1sa r\u00f6vid ideig tart, \u00e9s az elvetem\u00fcltek \u00f6r\u00f6me egy pillanat?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha az \u00e9gig n\u0151ne is b\u00fcszkes\u00e9ge, \u00e9s a felleget \u00e9rn\u00e9 is feje,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "semmiv\u00e9 lesz \u00f6r\u00f6kre, mint a gan\u00e9j, \u00e9s akik l\u00e1tt\u00e1k, majd ezt mondj\u00e1k: Hova lett?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elrep\u00fcl, mint az \u00e1lom, \u00e9s nem tal\u00e1lj\u00e1k. Elt\u0171nik, mint az \u00e9jszakai l\u00e1tom\u00e1s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem ragyog m\u00e1r r\u00e1 senkinek a szeme, lak\u00f3hely\u00e9n nem t\u00f6r\u0151dnek t\u00f6bb\u00e9 vele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fiai a nincstelenek kedv\u00e9ben j\u00e1rnak, \u00e9s vagyon\u00e1t kiereszti kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha csontjai tele is voltak ifj\u00fa er\u0151vel, az vele egy\u00fctt a porba hanyatlik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha \u00e9des sz\u00e1j\u00e1ban a gonoszs\u00e1g, \u00e9s nyelv\u00e9vel szopogatja azt,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ha sajn\u00e1lja azt lenyelni, \u00e9s \u00ednye k\u00f6z\u00f6tt tartogatja,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "eledele \u00e1tv\u00e1ltozik gyomr\u00e1ban, viperam\u00e9regg\u00e9 lesz benne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gazdags\u00e1got nyelt, de kih\u00e1nyja, has\u00e1b\u00f3l is kihajtja az Isten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vipera m\u00e9rg\u00e9t sz\u00edvja, \u00e1spisk\u00edgy\u00f3 mar\u00e1sa gyilkolja meg,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hogy ne gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dj\u00e9k a foly\u00f3vizekben, a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 patakokban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elvesz\u00edti, amit szerzett, nem \u00e9lvezheti, cser\u00e9vel nyert gazdags\u00e1g\u00e1nak sem \u00f6r\u00fclhet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hiszen t\u00f6nkretette, cserbenhagyta a nincsteleneket. H\u00e1zat rabolt, de nem \u00e9p\u00edti tov\u00e1bb."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mivel gyomra nem tudta, mi az el\u00e9g, \u00e9rt\u00e9keit nem mentheti meg."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fal\u00e1nks\u00e1ga semmit sem hagyott meg, ez\u00e9rt nem lesz tart\u00f3s j\u00f3l\u00e9te."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00e1r nagy b\u0151s\u00e9gben \u00e9l, szorult helyzetbe jut, les\u00fajt r\u00e1 az \u00f6sszes nyomorult keze."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor meg akarja t\u00f6lteni a has\u00e1t, r\u00e1bocs\u00e1tja izz\u00f3 haragj\u00e1t, z\u00e1pork\u00e9nt hullatja r\u00e1 ev\u00e9s k\u00f6zben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor vasfegyver el\u0151l menek\u00fcl, \u00e9rc\u00edjjal l\u00f6vik \u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kir\u00e1ntja, \u00e9s kij\u00f6n a h\u00e1t\u00e1b\u00f3l, csillog\u00f3 ny\u00edl az ep\u00e9j\u00e9b\u0151l. R\u00e9m\u00fclet fogja el."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Rejtett kincseire teljes s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g v\u00e1r, majd megem\u00e9szti a m\u00e9g f\u00f6l nem sz\u00edtott t\u0171z. Veszedelem \u00e9ri, aki s\u00e1tr\u00e1ba menek\u00fclt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Leleplezi b\u0171n\u00e9t az \u00e9g, \u00e9s ellene t\u00e1mad a f\u00f6ld."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "H\u00e1z\u00e1nak j\u00f6vedelm\u00e9t elhurcolj\u00e1k, sz\u00e9tfolyik Isten haragja napj\u00e1n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezt kapja a b\u0171n\u00f6s ember oszt\u00e1lyr\u00e9sz\u00fcl az Istent\u0151l, ezt \u00f6r\u00f6kli besz\u00e9d\u00e9\u00e9rt Istent\u0151l."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b hatodik v\u00e1lasza: A gonoszokat utol\u00e9ri a b\u00fcntet\u00e9s - Akkor megsz\u00f3lalt J\u00f3b, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgass\u00e1tok meg figyelmesen szavamat, ezzel vigasztaljatok!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u0171rj\u00e9tek el, ha \u00e9n is besz\u00e9lek, s miut\u00e1n besz\u00e9ltem, g\u00fanyolhattok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hiszen nem emberek miatt panaszkodom, nem ok n\u00e9lk\u00fcl t\u00fcrelmetlenkedem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Forduljatok fel\u00e9m, sz\u00f6rnyedjetek el, \u00e9s tegy\u00e9tek kezeteket a sz\u00e1tokra!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha r\u00e1gondolok, megzavarodom, \u00e9s reszket\u00e9s fogja el testemet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mi\u00e9rt maradhatnak \u00e9letben a b\u0171n\u00f6s\u00f6k? Magas kort \u00e9rnek el, s\u0151t meg is gazdagodnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ivad\u00e9kaik el\u0151tt\u00fck jutnak j\u00f3m\u00f3dba, sarjad\u00e9kaik szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e1zukban b\u00e9kess\u00e9g van, retteg\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, nincs rajtuk Isten vesszeje."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bik\u00e1ja h\u00e1g, \u00e9s nem hi\u00e1ba, tehene ellik, \u00e9s nem vet\u00e9l el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kieresztik kisfiaikat, mint a juhokat, \u00e9s ugr\u00e1ndoznak gyermekeik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dob \u00e9s citera mellett \u00e9nekelnek, \u00e9s s\u00edp hangj\u00e1n\u00e1l \u00f6rvendeznek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3l\u00e9tben t\u00f6ltik napjaikat, \u00e9s csendesen sz\u00e1llnak le a holtak haz\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1k Istennek: T\u00e1vozz t\u0151l\u00fcnk, nem akarunk tudni utaidr\u00f3l!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert kicsoda a Mindenhat\u00f3, hogy szolg\u00e1ljuk, \u00e9s mi hasznunk abb\u00f3l, ha hozz\u00e1 folyamodunk?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pedig j\u00f3l\u00e9t\u00fck nincs a kez\u00fckben. A b\u0171n\u00f6s tan\u00e1csokt\u00f3l t\u00e1vol tartom magam!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e1nyszor kialszik a b\u0171n\u00f6s\u00f6k m\u00e9csese, veszedelem \u00e9ri \u0151ket, \u00e9s pusztul\u00e1st osztogat Isten haragja!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Olyanok lesznek, mint a sz\u00e9l hordta t\u00f6rek, \u00e9s mint a polyva, melyet elragadott a forg\u00f3sz\u00e9l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Csak fiainak tartogat veszedelmet az Isten? Neki fizet meg, majd megtudja!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saj\u00e1t szem\u00e9vel l\u00e1tja meg roml\u00e1s\u00e1t, \u00e9s a Mindenhat\u00f3 izz\u00f3 haragj\u00e1t issza."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert mit t\u00f6r\u0151dik m\u00e1r hal\u00e1la ut\u00e1n h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel, ha h\u00f3napjainak sz\u00e1ma elfogyott?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kioktathatja-e valaki az Istent? Hiszen \u0151 \u00edt\u00e9lkezik a magass\u00e1g lak\u00f3i f\u00f6l\u00f6tt is!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az egyik meghal ereje telj\u00e9ben, minden gondt\u00f3l mentesen \u00e9s nyugodtan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e1gy\u00e9ka tele van k\u00f6v\u00e9rs\u00e9ggel, csontjaiban zs\u00edros vel\u0151 van."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A m\u00e1sik pedig meghal keser\u0171 l\u00e9lekkel, mert nem \u00e9lvezte a j\u00f3t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egyform\u00e1n a porba kell fek\u00fcdni\u00fck: ellepik \u0151ket a f\u00e9rgek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1tok, ismerem gondolataitokat, \u00e9s az ellenem sz\u0151tt fondorlatokat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert azt mondj\u00e1tok: Hol van az el\u0151kel\u0151k h\u00e1za, hol van a s\u00e1tor, ahol a b\u0171n\u00f6s\u00f6k laknak?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "H\u00e1t nem k\u00e9rdezt\u00e9tek meg azokat, akik utazni szoktak, \u00e9s nem ismeritek int\u00e9seiket,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "hogy a veszedelem napj\u00e1t Isten a gonoszoknak tartogatja, \u00e9s a harag napja fel\u00e9 viszi \u0151ket?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ki veti szem\u00e9re dolgait, ki fizet meg neki tettei\u00e9rt?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha kiviszik a temet\u0151be, s\u00edrdombja f\u00f6l\u00f6tt \u0151rk\u00f6dnek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9desek neki a v\u00f6lgy hantjai, \u00e9s sok ember vonul ut\u00e1na, meg el\u0151tte is sz\u00e1mtalan."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mi\u00e9rt akartok hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1ggal vigasztalni? V\u00e1laszaitokb\u00f3l a rosszindulat besz\u00e9l."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elif\u00e1z harmadik besz\u00e9de: J\u00f3b meg\u00e9rdemelte b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t - Megsz\u00f3lalt a t\u00e9m\u00e1ni Elif\u00e1z, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Haszn\u00e1lhat-e az ember Istennek? Hiszen csak \u00f6nmag\u00e1nak haszn\u00e1l az okos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi \u00f6r\u00f6me telik a Mindenhat\u00f3nak abban, hogy te igaz vagy? Van-e haszna abb\u00f3l, hogy te feddhetetlen\u00fcl \u00e9lsz?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tal\u00e1n az\u00e9rt feny\u00edt t\u00e9ged, mert f\u00e9led \u0151t, ez\u00e9rt sz\u00e1ll perbe veled?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony sok gonoszs\u00e1god van, \u00e9s b\u0171neidnek se v\u00e9ge, se hossza!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hiszen z\u00e1logot vett\u00e9l aty\u00e1dfiait\u00f3l ok n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9s meztelenre vetk\u0151ztetted \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A szomjaz\u00f3nak nem adt\u00e1l vizet inni, az \u00e9hez\u0151t\u0151l megtagadtad a kenyeret."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A hatalmaskod\u00f3\u00e9 az orsz\u00e1g, a kiv\u00e1lts\u00e1gosok laknak benne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00f6zvegyeket \u00fcres k\u00e9zzel bocs\u00e1tottad el, az \u00e1rv\u00e1k karjait \u00f6sszet\u00f6rted."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt vannak k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted csapd\u00e1k, \u00e9s hirtelen r\u00e9m\u00fclet ijeszt t\u00e9ged."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9ts\u00e9g lep meg; nem l\u00e1tsz, v\u00edz\u00e1radat bor\u00edt el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mennyei magass\u00e1gban van az Isten! N\u00e9zd, milyen magasan ragyognak a csillagok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s te azt k\u00e9rdezted: Mit tud az Isten? \u00cdt\u00e9lkezhet-e a s\u00f6t\u00e9t felh\u0151n kereszt\u00fcl?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0171r\u0171 felh\u0151k rejtik el \u0151t, nem l\u00e1t, \u00e9s az \u00e9g perem\u00e9n j\u00e1r-kel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6veted-e az \u0151sid\u0151k \u00f6sv\u00e9ny\u00e9t, amelyet \u00e1lnok emberek tapostak,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "akik id\u0151nap el\u0151tt ragadtattak el, \u00e9s alapjukat elmosta az \u00e1r?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1k Istennek: T\u00e1vozz t\u0151l\u00fcnk! Mit tehet \u00e9rt\u00fcnk a Mindenhat\u00f3?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0150 m\u00e9gis megt\u00f6lt\u00f6tte h\u00e1zukat javaival. A b\u0171n\u00f6s tan\u00e1csokt\u00f3l t\u00e1vol tartom magam!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt l\u00e1tva, \u00f6r\u00fclnek az igazak, az \u00e1rtatlan pedig \u00edgy g\u00fanyolja \u0151ket:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony, kiirtott\u00e1k ellens\u00e9geinket, t\u0171z em\u00e9szti meg m\u00e9g marad\u00e9kukat is!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3bnak meg kell t\u00e9rnie - L\u00e9gy bizalommal Istenhez, b\u00e9k\u00fclj meg vele, mert ennek j\u00f3 eredm\u00e9nye lesz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fogadd el sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l a tan\u00edt\u00e1st, \u00e9s sz\u00edvleld meg mond\u00e1sait!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha megt\u00e9rsz a Mindenhat\u00f3hoz, fel\u00e9p\u00fclsz, \u00e9s elt\u00e1vol\u00edtod az \u00e1lnoks\u00e1got s\u00e1tradb\u00f3l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porba dobod az aranyat, patak k\u00f6vei k\u00f6z\u00e9 az \u00f3f\u00edri aranyat,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00e9s akkor a Mindenhat\u00f3 lesz az aranyad \u00e9s v\u00e1logatott ez\u00fcst\u00f6d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor majd a Mindenhat\u00f3ban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dsz, \u00e9s arcodat Istenhez emeled."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gsz hozz\u00e1, meghallgat, te pedig teljes\u00edted fogadalmaidat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha valamit elhat\u00e1rozol, meglesz, vil\u00e1goss\u00e1g ragyogja be utadat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha megal\u00e1ztak, mondd azt, hogy g\u0151g\u00f6s volt\u00e1l, mert azon seg\u00edt Isten, aki les\u00fcti a szem\u00e9t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e9g azt is megmenti, aki nem \u00e1rtatlan, mert ha tiszta lesz a kezed, megmenek\u00fclsz."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b hetedik v\u00e1lasza: B\u00edzik Isten igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9let\u00e9ben - Ekkor megsz\u00f3lalt J\u00f3b, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Most is csak l\u00e1zong\u00e1s, ha panaszkodom, kezemmel kell elfojtanom s\u00f3hajt\u00e1somat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00e1r tudn\u00e1m, hogy hol tal\u00e1lom Istent! Elmenn\u00e9k a tr\u00f3nus\u00e1ig,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "el\u00e9je terjeszten\u00e9m \u00fcgyemet, tele lenne sz\u00e1m szemreh\u00e1ny\u00e1ssal,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hogy megtudjam, milyen szavakkal v\u00e1laszol, \u00e9s hogy meg\u00e9rtsem, mit is mond nekem:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "teljes er\u0151vel perel-e majd velem, vagy pedig csak figyel r\u00e1m?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Becs\u00fcletes emberk\u00e9nt vitatkozn\u00e9k vele, \u00e9s v\u00e9gleg f\u00f6lmentene engem a b\u00edr\u00e1m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ha kelet fel\u00e9 megyek, nincs ott, ha nyugat fel\u00e9, nem veszem \u00e9szre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha \u00e9szakon m\u0171k\u00f6dik, nem l\u00e1tom, ha d\u00e9lre fordul, ott sem l\u00e1thatom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Csak \u0151 tudja, milyen \u00faton j\u00e1rok. Ha megvizsg\u00e1l, kider\u00fcl, hogy arany vagyok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szorosan j\u00e1rok a nyom\u00e1ban, az \u0151 \u00fatj\u00e1n maradok, nem t\u00e9rek le r\u00f3la."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ajk\u00e1nak parancs\u00e1b\u00f3l nem engedek, keblembe z\u00e1rtam sz\u00e1ja mond\u00e1sait."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert \u0151 ugyanaz marad. Ki v\u00e1ltoztathatn\u00e1 meg? V\u00e9ghezviszi, amit lelke k\u00edv\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bizony, beteljes\u00edti, amit kiszabott r\u00e1m. Ilyesf\u00e9l\u00e9t gyakran szokott tenni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megrettenek sz\u00edne el\u0151tt, ha csak r\u00e1 gondolok is, rettegek t\u0151le."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert Isten cs\u00fcggesztette el sz\u00edvemet, a Mindenhat\u00f3 rettentett meg engem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert nem a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g miatt kell eln\u00e9mulnom, nem az arcomat bor\u00edt\u00f3 s\u0171r\u0171 hom\u00e1ly miatt."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A gonosz emberek v\u00e9tkei - Mi\u00e9rt nincsenek a Mindenhat\u00f3n\u00e1l \u00edt\u00e9letre fenntartott id\u0151k, mi\u00e9rt nem l\u00e1thatj\u00e1k \u00edt\u00e9let\u00e9nek napjait, akik \u0151t ismerik?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hat\u00e1rokat mozd\u00edtanak el, ny\u00e1jakat rabolnak el, \u00e9s legeltetik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00e1rv\u00e1k szamar\u00e1t elhajtj\u00e1k, az \u00f6zvegyek \u00f6kr\u00e9t z\u00e1logul elveszik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lekergetik az \u00fatr\u00f3l a szeg\u00e9nyeket, meg kell lapulnia az orsz\u00e1g minden nyomorultj\u00e1nak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Olyanok, mint vadszamarak a puszt\u00e1ban: kimennek, hogy munk\u00e1jukkal harapnival\u00f3t keressenek, mert a pusztas\u00e1g ad kenyeret gyermekeinek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s\u00f6k mezej\u00e9n szereznek takarm\u00e1nyt, \u00e9s az \u0151 sz\u0151l\u0151j\u00fckben szedegetnek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mez\u00edtelen\u00fcl h\u00e1lnak, ruh\u00e1tlanul, m\u00e9g hidegben sincs takar\u00f3juk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Zivatar \u00e1ztatja \u0151ket a hegyekben, szikl\u00e1ba kapaszkodnak, ha nincs mened\u00e9khely\u00fck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Let\u00e9pik az eml\u0151r\u0151l az \u00e1rv\u00e1t, \u00e9s z\u00e1logul viszik el a szeg\u00e9nyt\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mez\u00edtelen\u00fcl j\u00e1rnak, ruh\u00e1tlanul, \u00e9s \u00e9hezve hordj\u00e1k a k\u00e9v\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e1sok h\u00e1z\u00e1ban \u00fctnek olajat, taposnak a borsajt\u00f3kban, m\u00e9gis szomjaznak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A v\u00e1rosban haldokl\u00f3k ny\u00f6gnek, megsebzettek ki\u00e1ltanak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, de Isten nem t\u00f6r\u0151dik ezzel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vannak, akik ellens\u00e9gei a vil\u00e1goss\u00e1gnak, nem ismerik \u00fatjait, nem maradnak \u00f6sv\u00e9nyein."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Virradat el\u0151tt kel f\u00f6l a gyilkos, hogy meg\u00f6lje a nyomorultat \u00e9s a szeg\u00e9nyt; a tolvaj pedig \u00e9jjel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A par\u00e1zna szeme az alkonyatot lesi: Senki szeme ne vegyen \u00e9szre - gondolja -, \u00e9s leplet bor\u00edt az arc\u00e1ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9tben t\u00f6rnek be a h\u00e1zakba, nappal bez\u00e1rk\u00f3znak, nem akarnak tudni a vil\u00e1goss\u00e1gr\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert mindny\u00e1juknak a s\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g a reggel\u00fck, hiszen megszokt\u00e1k a r\u00e9m\u00edt\u0151, s\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f6n a m\u00e9lt\u00f3 b\u00fcntet\u00e9s - Gyorsan elt\u0171nnek a v\u00edz sz\u00edn\u00e9n, birtokuk \u00e1tkozott lesz az orsz\u00e1gban, nem t\u00e9r be t\u00f6bb\u00e9 a sz\u0151l\u0151skertekbe."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sz\u00e1razs\u00e1g \u00e9s h\u0151s\u00e9g elnyeli a h\u00f3 lev\u00e9t, a holtak haz\u00e1ja pedig azokat, akik v\u00e9tkeztek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e9g az anyam\u00e9h is elfelejti \u0151t, f\u00e9rgek csemeg\u00e9je lesz. Senki sem eml\u00e9kszik r\u00e1 t\u00f6bb\u00e9, \u00f6sszet\u00f6rik az \u00e1lnoks\u00e1g, mint a fa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert b\u00e1ntalmazza a medd\u0151t, aki nem sz\u00fclt, \u00e9s az \u00f6zveggyel nem tesz j\u00f3t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isten ereje megny\u00fajtja a hatalmasnak idej\u00e9t; de b\u00e1r m\u00e9g \u00e1ll, nem b\u00edzhatik \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Biztons\u00e1got ad neki \u00e9s t\u00e1maszt, de szemmel tartja \u00fatjait."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6lemelkednek, de egy kis id\u0151 m\u00falva nincsenek, els\u00fcllyednek, eleny\u00e9sznek, mint b\u00e1rki m\u00e1s, lev\u00e1gj\u00e1k \u0151ket, mint a kal\u00e1szokat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nem \u00edgy van-e? Ki hazudtolhatna meg, ki tehetn\u00e9 semmiv\u00e9 szavamat?"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bild\u00e1d harmadik besz\u00e9de: Isten el\u0151tt senki sem igaz - Megsz\u00f3lalt a s\u00faahi Bild\u00e1d, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten hatalma retteg\u00e9st kelt, b\u00e9kess\u00e9get szerez a magass\u00e1gban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nincs sz\u00e1ma csapatainak; kire ne ragyogna vil\u00e1goss\u00e1ga?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogyan lehetne igaz a haland\u00f3 Isten el\u0151tt, hogyan lehetne tiszta, ki asszonyt\u00f3l sz\u00fcletett?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e9zd a holdat: m\u00e9g az sem el\u00e9g ragyog\u00f3, szem\u00e9ben m\u00e9g a csillagok sem f\u00e9nyesek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e1t m\u00e9g a haland\u00f3, ez a f\u00e9reg, \u00e9s az ember fia, ez a herny\u00f3?"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b nyolcadik v\u00e1lasza: Dics\u0151\u00edti Isten hatalm\u00e1t - Ekkor J\u00f3b megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Seg\u00edtett\u00e9l-e az er\u0151tlennek, t\u00e1mogattad-e a tehetetlen karj\u00e1t?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Adt\u00e1l-e tan\u00e1csot az oktalannak, hasznos volt-e sok tan\u00edt\u00e1sod?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ki \u00e1ltal mondtad el szavaidat, kinek a lelke besz\u00e9lt bel\u0151led?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megremegnek az \u00e1rnyak, amelyek a vizek alatt nyugszanak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A holtak haz\u00e1ja leplezetlen Isten el\u0151tt, nincs eltakarva a pusztul\u00e1s helye."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150 terjesztette ki \u00e9szakot a kietlens\u00e9g f\u00f6l\u00f6tt, meger\u0151s\u00edtette a f\u00f6ldet a semmis\u00e9g f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fellegekbe z\u00e1rta a vizeket, nem hasad meg a felh\u0151 alattuk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eltakarta tr\u00f3nus\u00e1t, felh\u0151t terjesztett ki f\u00f6l\u00f6tte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hat\u00e1rt szabott a vizeknek, ott, ahol a vil\u00e1goss\u00e1g tal\u00e1lkozik a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9ggel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az egek oszlopai meginognak, \u00e9s megrend\u00fclnek fenyeget\u00e9s\u00e9t\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Erej\u00e9vel lecsillap\u00edtotta a tengert, \u00e9rtelm\u00e9vel sz\u00e9tz\u00fazta a sz\u00f6rnyeteget."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lehelet\u00e9t\u0151l kider\u00fclt az \u00e9g, amikor kez\u00e9vel \u00e1td\u00f6fte a menek\u00fcl\u0151 k\u00edgy\u00f3t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedig ez csak a szeg\u00e9lye \u00fatj\u00e1nak! S milyen halk sz\u00f3t hallunk t\u0151le! De hatalmas mennyd\u00f6rg\u00e9s\u00e9t ki tudn\u00e1 elviselni?"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b befejez\u0151 besz\u00e9dei: V\u00e9di \u00e1rtatlans\u00e1g\u00e1t - J\u00f3b folytatta besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00e9l\u0151 Istenre mondom, aki megfosztott igazamt\u00f3l, \u00e9s a Mindenhat\u00f3ra, aki megkeser\u00edtette lelkemet,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hogy am\u00edg csak l\u00e9legzem, \u00e9s Isten lehelete van bennem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "nem sz\u00f3l ajkam \u00e1lnoks\u00e1got, nem mond nyelvem hamiss\u00e1got."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00e1vol legyen t\u0151lem, hogy igazat adjak nektek! M\u00edg csak meg nem halok, nem engedek feddhetetlens\u00e9gemb\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igazamhoz ragaszkodom, nem hagyom, egyetlen napom\u00e9rt sem gyal\u00e1z a sz\u00edvem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dagy j\u00e1rjon ellens\u00e9gem, mint a b\u0171n\u00f6s ember, \u00e9s aki ellenem t\u00e1mad, mint az \u00e1lnok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert van-e rem\u00e9nye az elvetem\u00fcltnek, ha v\u00e9get vet neki Isten, \u00e9s sz\u00e1mon k\u00e9ri t\u0151le \u00e9let\u00e9t?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Meghallgatja-e Isten a ki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t, ha v\u00e9gsz\u00fcks\u00e9gbe ker\u00fcl?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dhet-e a Mindenhat\u00f3ban? Seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvhatja-e b\u00e1rmikor az Istent?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A gonoszok sorsa rosszra fordul - Megtan\u00edtalak benneteket Isten hatalm\u00e1ra. Nem titkolom el, mi a Mindenhat\u00f3 terve."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hiszen mindny\u00e1jan l\u00e1tj\u00e1tok! Mi\u00e9rt besz\u00e9ltek h\u00e1t hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez jut a b\u0171n\u00f6s embernek Istent\u0151l, ilyen \u00f6r\u00f6ks\u00e9get kapnak az er\u0151szakoskod\u00f3k a Mindenhat\u00f3t\u00f3l:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha sok gyermeke lesz is, fegyver v\u00e1r r\u00e1juk, ut\u00f3daiknak kenyere sem lesz el\u00e9g."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Marad\u00e9kait d\u00f6gv\u00e9sz viszi s\u00edrba, \u00f6zvegyeik nem siratj\u00e1k \u0151ket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha annyi ez\u00fcst\u00f6t halmozna is fel, mint a por, \u00e9s annyi \u00f6lt\u00f6z\u00e9ket k\u00e9sz\u00edttetne, mint az agyag:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "k\u00e9sz\u00edttethet, de az igazak \u00f6ltik majd magukra, az ez\u00fcst\u00f6n pedig az \u00e1rtatlanok osztoznak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e1za, amit \u00e9p\u00edtett, mint a molyf\u00e9szek, vagy mint a kunyh\u00f3, melyet a cs\u0151sz k\u00e9sz\u00edtett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A gazdag lefekszik, de nem lesz az t\u00f6bb\u00e9: mire f\u00f6lnyitja szem\u00e9t, semmije sem lesz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "R\u00e9m\u00fclet lepi meg, mint az \u00e1rv\u00edz, \u00e9jjel ragadja el a forg\u00f3sz\u00e9l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6lkapja \u0151t a keleti sz\u00e9l, \u00e9s elmegy, elragadja lak\u00f3hely\u00e9r\u0151l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dob\u00e1lja k\u00edm\u00e9letlen\u00fcl, futva menek\u00fcl el\u0151le."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d6sszecsapj\u00e1k tenyer\u00fcket miatta, \u00e9s f\u00f6lszisszennek lak\u00f3hely\u00e9n."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az ember kiakn\u00e1zza a term\u00e9szet kincseit - Az ez\u00fcstnek b\u00e1ny\u00e1ja van, az aranynak pedig helye, ahol moss\u00e1k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A vasat a f\u00f6ldb\u0151l hozz\u00e1k el\u0151, a rezet pedig k\u0151zetb\u0151l olvasztj\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e9get vet az ember a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gnek, sorra v\u00e9gigkutatja a s\u0171r\u0171 hom\u00e1lyban \u00e9s s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben lev\u0151 k\u00f6veket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akn\u00e1t t\u00f6rnek lakatlan helyen, a j\u00e1r\u00f3kel\u0151k elfeledkeznek r\u00f3luk, az emberekt\u0151l messze f\u00fcggnek, himb\u00e1l\u00f3znak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A f\u00f6ld, amelyb\u0151l keny\u00e9r terem, odalent olyan, mintha t\u0171z puszt\u00edtotta volna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A zaf\u00edr k\u0151zetben tal\u00e1lhat\u00f3, az arany pedig r\u00f6g\u00f6csk\u00e9kben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6sv\u00e9ny\u00e9t nem ismeri a ragadoz\u00f3 mad\u00e1r, a s\u00f3lyom szeme sem pillantja meg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem j\u00e1rnak ott vad\u00e1llatok, az oroszl\u00e1n sem l\u00e9pked rajta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A legkem\u00e9nyebb k\u00f6vet is megmunk\u00e1lja, a hegyek t\u00f6v\u00e9t is f\u00f6ld\u00falja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A szikl\u00e1kban folyos\u00f3t has\u00edt, \u00e9s minden dr\u00e1gas\u00e1got megl\u00e1t a szeme."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elt\u00f6mi a besziv\u00e1rg\u00f3 vizet, napvil\u00e1gra hozza, ami rejtve van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A b\u00f6lcsess\u00e9get nem lehet megv\u00e1s\u00e1rolni - De a b\u00f6lcsess\u00e9g hol tal\u00e1lhat\u00f3? Hol van az \u00e9rtelem lel\u0151helye?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem ismeri \u00e9rt\u00e9k\u00e9t a haland\u00f3, nem tal\u00e1lhat\u00f3 az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A m\u00e9lys\u00e9g ezt mondja: Nincs bennem! A tenger ezt mondja: N\u00e1lam sincsen!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem lehet megvenni sz\u00ednarany\u00e9rt, nem lehet \u00e1r\u00e1t ez\u00fcstben kim\u00e9rni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem fizethet\u0151 meg \u00d3f\u00edr arany\u00e1val, sem dr\u00e1ga \u00f3nixszal vagy zaf\u00edrral."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem \u00e9r f\u00f6l vele az arany \u00e9s az \u00fcveg, arany\u00e9kszerek\u00e9rt sem cser\u00e9lhet\u0151."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Korall \u00e9s krist\u00e1ly nem is eml\u00edthet\u0151, a b\u00f6lcsess\u00e9g birtokl\u00e1sa dr\u00e1g\u00e1bb a gy\u00f6ngy\u00f6kn\u00e9l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem \u00e9r f\u00f6l vele a K\u00fasb\u00f3l val\u00f3 top\u00e1z, sz\u00ednarannyal sem lehet megfizetni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Egyed\u00fcl Isten ad b\u00f6lcsess\u00e9get - Honnan j\u00f6n teh\u00e1t a b\u00f6lcsess\u00e9g? Hol van az \u00e9rtelem lel\u0151helye?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rejtve van minden \u00e9l\u0151 szeme el\u0151tt, az \u00e9g madarai el\u0151l is el van takarva."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A pusztul\u00e1s \u00e9s a hal\u00e1l ezt mondja: Csak h\u00edr\u00e9t hallottuk f\u00fcl\u00fcnkkel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isten ismeri az ahhoz vezet\u0151 utat, \u0151 tudja annak lel\u0151hely\u00e9t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert \u0151 ell\u00e1t a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig, mindent l\u00e1t az \u00e9g alatt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor megszabta a sz\u00e9l erej\u00e9t, \u00e9s meg\u00e1llap\u00edtotta a vizek m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "megszabta az es\u0151nek a rendj\u00e9t \u00e9s a mennyd\u00f6rg\u0151 viharfelh\u0151 \u00fatj\u00e1t:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "akkor megtekintette \u00e9s sz\u00e1mbavette, elk\u00e9sz\u00edtette \u00e9s megvizsg\u00e1lta a b\u00f6lcsess\u00e9get."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az embernek pedig ezt mondta: \u00cdme, az \u00dar f\u00e9lelme a b\u00f6lcsess\u00e9g, \u00e9s a rossz ker\u00fcl\u00e9se az \u00e9rtelem."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b visszagondol r\u00e9gi boldogs\u00e1g\u00e1ra - J\u00f3b folytatta besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00e1rcsak olyan voln\u00e9k, mint a hajdani h\u00f3napokban! Mint azokban a napokban, amikor Isten \u0151rz\u00f6tt engem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor m\u00e9csese vil\u00e1g\u00edtott fejem f\u00f6l\u00f6tt, s\u00f6t\u00e9tben is az \u0151 vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1n\u00e1l j\u00e1rhattam;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mint amilyen ifj\u00fakorom idej\u00e9n voltam, amikor Istennel k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben \u00e9lhettem s\u00e1tramban;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "amikor m\u00e9g velem volt a Mindenhat\u00f3 \u00e9s k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttem voltak gyermekeim;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "amikor l\u00e9pteim tejsz\u00ednben f\u00fcr\u00f6dtek, \u00e9s mellettem a k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l is olajpatakok \u00f6ml\u00f6ttek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor a v\u00e1roskapuhoz mentem, \u00e9s elfoglaltam helyemet a t\u00e9ren,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ha megl\u00e1ttak az ifjak, h\u00e1trah\u00faz\u00f3dtak, az \u00f6regek pedig f\u00f6lkeltek, \u00e9s \u00e1llva maradtak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A vezet\u0151 emberek abbahagyt\u00e1k a besz\u00e9det, \u00e9s tenyer\u00fcket a sz\u00e1jukra tett\u00e9k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A fejedelmek hangja eln\u00e9mult, \u00e9s nyelv\u00fck az \u00edny\u00fckh\u00f6z tapadt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akinek a f\u00fcle hallott r\u00f3lam, boldognak mondott, akinek a szeme l\u00e1tott, mellettem tan\u00faskodott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert megmentettem a seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1lt\u00f3 nyomorultat, \u00e9s az \u00e1rv\u00e1t, akinek nem volt seg\u00edt\u0151je."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A veszend\u0151 \u00e1ld\u00e1sa sz\u00e1llt r\u00e1m, \u00e9s az \u00f6zvegy sz\u00edv\u00e9t felvid\u00edtottam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Igazs\u00e1got \u00f6lt\u00f6ttem magamra, \u00e9s az is mag\u00e1ra \u00f6lt\u00f6tt engem, jogoss\u00e1g volt a pal\u00e1stom \u00e9s a s\u00fcvegem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A vaknak szeme voltam, \u00e9s l\u00e1ba a s\u00e1nt\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Atyja voltam a szeg\u00e9nyeknek, \u00e9s az ismeretlen \u00fcgy\u00e9t is j\u00f3l megvizsg\u00e1ltam."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6rtem az \u00e1lnok \u00e1llkapcs\u00e1t, \u00e9s fogai k\u00f6z\u00fcl kih\u00faztam a zs\u00e1km\u00e1nyt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azt gondoltam, hogy f\u00e9szkemmel egy\u00fctt halok meg, s mint a f\u0151nixmad\u00e1r, sok\u00e1ig \u00e9lek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gy\u00f6kerem a v\u00edzig ny\u00falik, \u00e1gamra \u00e9jjel harmat sz\u00e1ll."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dics\u0151s\u00e9gem velem egy\u00fctt \u00fajul meg, \u00edjam is kicser\u00e9l\u0151dik kezemben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Figyelmesen hallgattak r\u00e1m, eln\u00e9multak, ha tan\u00e1csot adtam."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Besz\u00e9dem ut\u00e1n nem sz\u00f3ltak tov\u00e1bb, szavam permetk\u00e9nt hullott r\u00e1juk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dagy v\u00e1rtak r\u00e1m, mint az es\u0151re, mint akiknek tavaszi es\u0151t szomjaz a sz\u00e1ja."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha nevetve fordultam fel\u00e9j\u00fck, akkor \u0151k sem hittek, ha der\u0171s volt az arcom, nem szomorodtak el."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9n v\u00e1lasztottam meg, hogy mit tegyenek, \u00e9l\u00fck\u00f6n \u00fcltem, \u00e9s \u00fagy laktam k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, mint egy kir\u00e1ly a csapat\u00e1ban, mint aki gy\u00e1szol\u00f3kat vigasztal."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3bt\u00f3l elfordultak az emberek - Most azonban kinevetnek engem, akik fiatalabbak n\u00e1lam, akiknek az apj\u00e1t annyira sem becs\u00fcltem, hogy juh\u00e1szkuty\u00e1im k\u00f6z\u00e9 soroljam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mire mentem volna kez\u00fck erej\u00e9vel? Hiszen \u00e9leterej\u00fck odalett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdns\u00e9gt\u0151l \u00e9s \u00e9hs\u00e9gt\u0151l legyeng\u00fclve a kop\u00e1r f\u00f6ldet r\u00e1gj\u00e1k a m\u00e1r r\u00e9gen elpusztult pusztas\u00e1gon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vads\u00f3sk\u00e1t t\u00e9pnek a bokrok mellett, \u00e9s rekettyegy\u00f6k\u00e9r a kenyer\u00fck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kik\u00f6z\u00f6s\u00edtik \u0151ket, \u00e9s r\u00e1juk ki\u00e1ltanak, mint a tolvajokra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00f6lgyek szakad\u00e9kaiban kell lakniuk, a f\u00f6ld \u00e9s a szikl\u00e1k \u00fcregeiben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A bokrok k\u00f6z\u00f6tt ki\u00e1ltoznak, a csal\u00e1nok alatt gy\u00fclekeznek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bolondok, s\u0151t becstelenek is, akiket korb\u00e1ccsal vertek ki az orsz\u00e1gb\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s most ezek g\u00fanyol\u00f3dnak rajtam, ezek fecsegnek r\u00f3lam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ut\u00e1lkozva t\u00e1volodnak el t\u0151lem, \u00e9s nem \u00e1tallnak arcomba k\u00f6pni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert meglaz\u00edtotta \u00edjam h\u00farj\u00e1t, \u00e9s megal\u00e1zott az Isten: az\u00e9rt viselkednek zabol\u00e1tlanul velem szemben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jobb fel\u0151l cs\u0151csel\u00e9k t\u00e1mad r\u00e1m, l\u00e1bamnak g\u00e1ncsot vetnek, \u00e9s utat \u00e9p\u00edtenek ellenem, hogy megrontsanak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00e9n \u00f6sv\u00e9nyemet meg elrontj\u00e1k, hogy roml\u00e1somat siettess\u00e9k, pedig nincs is seg\u00edt\u0151j\u00fck."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mint valami sz\u00e9les r\u00e9sen, \u00fagy t\u00f6rnek ellenem: vihark\u00e9nt z\u00fadulnak r\u00e1m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e9m\u00fclet fog el. Sz\u00e9lv\u00e9sz \u0171zi el m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gomat, boldogs\u00e1gom elt\u0171nt, mint a felleg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3b Istent\u0151l k\u00e9r seg\u00edts\u00e9get - Fogyt\u00e1n van m\u00e1r a lelkier\u0151m, a nyomor\u00fas\u00e1g napjai tartanak fogva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9jszaka nyilall\u00e1s van a csontjaimban, \u00e9s k\u00ednjaim nem csillapodnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nagy erej\u00e9vel megfogja \u00f6lt\u00f6zetemet, ruh\u00e1mn\u00e1l fogva megragad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e1rba dobott engem, hasonl\u00f3 lettem a porhoz \u00e9s a hamuhoz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltok hozz\u00e1d, de nem v\u00e1laszolsz. El\u00e9d \u00e1llok, de te csak figyelsz engem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kegyetlenn\u00e9 v\u00e1lt\u00e1l ir\u00e1ntam. Er\u0151s k\u00e9zzel \u00fcld\u00f6z\u00f6l engem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6lemelsz, \u00e9s elsodortatsz a sz\u00e9llel, sz\u00e9tm\u00e1llasztasz a viharban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3l tudom, hogy hal\u00e1lba viszel, abba a h\u00e1zba, ahol minden \u00e9l\u0151 tal\u00e1lkozik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De a roskadoz\u00f3 nem ny\u00fajthatja ki a kez\u00e9t? Aki vesz\u00e9lyben van, nem ki\u00e1lthat seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nem s\u00edrtam-e, ha valakinek neh\u00e9z napja volt? Nem volt-e lelkem szomor\u00fa a szeg\u00e9ny miatt?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bizony, j\u00f3t rem\u00e9ltem, \u00e9s rossz j\u00f6tt. Vil\u00e1goss\u00e1got v\u00e1rtam, \u00e9s s\u0171r\u0171 hom\u00e1ly j\u00f6tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Forr a bens\u0151m, nincs nyugtom, el\u00e9rtek a nyomor\u00fas\u00e1g napjai,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Feket\u00e9n j\u00e1rok, de nem a nap hev\u00e9t\u0151l. F\u00f6lkelek, hogy seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltsak a gy\u00fclekezethez."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A sak\u00e1lok testv\u00e9re lettem, \u00e9s a struccok t\u00e1rsa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u0151r\u00f6m megfeketedett, csontom pedig \u00e9g a l\u00e1z miatt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Citer\u00e1m gy\u00e1szosan sz\u00f3l, s\u00edpom s\u00edr\u00f3 hangon."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3bnak tiszta a lelkiismerete - Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem a szememmel, hogy ne tekintsen a sz\u00fczekre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mi lett volna akkor oszt\u00e1lyr\u00e9szem Istent\u0151l onnan fentr\u0151l, vagy \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem a Mindenhat\u00f3t\u00f3l a magass\u00e1gb\u00f3l?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen veszedelem v\u00e1r az \u00e1lnokra, szerencs\u00e9tlens\u00e9g a gonosztev\u0151kre!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3l l\u00e1thatja utaimat Isten, \u00e9s sz\u00e1mon tarthatja minden l\u00e9p\u00e9semet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha hamisan j\u00e1rtam, \u00e9s l\u00e1bam csal\u00e1sra sietett,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "m\u00e9rjen meg engem igaz m\u00e9rleggel, \u00e9s megtudja Isten, hogy feddhetetlen vagyok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha l\u00e9p\u00e9sem let\u00e9rt a j\u00f3 \u00fatr\u00f3l, ha sz\u00edvem a szememet k\u00f6vette, vagy kezemhez szenny tapad,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "m\u00e1s egye meg, amit vetettem, \u00e9s ami nekem sarjadt, t\u00e9pj\u00e9k ki gy\u00f6kerest\u00fcl!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha sz\u00edvem asszony ut\u00e1n bolondult, \u00e9s leselkedtem felebar\u00e1tom ajtaj\u00e1n\u00e1l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "m\u00e1snak \u0151r\u00f6lj\u00f6n a feles\u00e9gem, \u00e9s m\u00e1sok hajoljanak r\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert gyal\u00e1zatos dolog ez, \u00e9s b\u00edr\u00e1k el\u00e9 val\u00f3 b\u0171n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Olyan t\u0171z ez, amely a pusztul\u00e1s hely\u00e9ig em\u00e9szt, \u00e9s minden j\u00f6vedelmemet gy\u00f6kerest\u00fcl irtja ki."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha semmibe vettem szolg\u00e1m vagy szolg\u00e1l\u00f3m igaz\u00e1t, amikor per\u00fck volt ellenem,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "mit\u00e9v\u0151 lenn\u00e9k, ha r\u00e1m t\u00e1madna Isten, mit feleln\u00e9k neki, ha sz\u00e1mon k\u00e9rn\u00e9?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem az alkotta-e \u0151t, aki engem az anyam\u00e9hben? Nem ugyanaz form\u00e1lt-e benn\u00fcnket az anya\u00f6lben?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha megtagadtam a nincstelenek k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t, \u00e9s az \u00f6zvegy szemeit epedni engedtem,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ha falatomat egymagam ettem meg, \u00e9s az \u00e1rva nem evett bel\u0151le,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "akit ifj\u00fas\u00e1gom \u00f3ta apjak\u00e9nt neveltem, \u00e9s any\u00e1m m\u00e9h\u00e9t\u0151l fogva vezettem,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ha eln\u00e9ztem, hogy a veszend\u0151 ruh\u00e1tlan, \u00e9s a szeg\u00e9nynek nincs takar\u00f3ja,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ha nem \u00e1ldott engem, mert dereka juhaim gyapj\u00e1t\u00f3l f\u00f6lmelegedett,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ha az \u00e1rva ellen kezet emeltem, mert l\u00e1ttam, hogy a kapuban seg\u00edts\u00e9gemre vannak,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "akkor ess\u00e9k le v\u00e1llam a lapock\u00e1mr\u00f3l, t\u00f6rj\u00f6n le t\u0151b\u0151l a karom!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hiszen rettegtem Isten csap\u00e1s\u00e1t\u00f3l, \u00e9s fens\u00e9g\u00e9t nem b\u00edrom elviselni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha rem\u00e9nys\u00e9gemet aranyba vetettem, \u00e9s azt gondoltam, hogy csak a sz\u00ednaranyban b\u00edzhatom,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ha annak \u00f6r\u00fcltem, hogy gazdags\u00e1gom nagy, \u00e9s sokat szerzett a kezem,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ha n\u00e9ztem a napvil\u00e1got, hogyan ragyog, \u00e9s a holdat, hogy milyen pomp\u00e1val halad,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ha csak titokban is olyan bolonds\u00e1got tettem, hogy cs\u00f3kot hintettem fel\u00e9j\u00fck kezemmel,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ez is b\u00edr\u00e1k el\u00e9 val\u00f3 b\u0171n volna, mert megtagadtam volna az Istent odaf\u00f6nt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nem \u00f6r\u00fcltem gy\u0171l\u00f6l\u0151m veszt\u00e9nek, nem ujjongtam, ha baj \u00e9rte,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "nem szoktam sz\u00e1mmal v\u00e9tkezni, \u00e1tkot k\u00e9rve valakire."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nem mondhatt\u00e1k s\u00e1tram vend\u00e9gei, hogy valaki nem lakott j\u00f3l n\u00e1lam h\u00fassal."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nem h\u00e1lt j\u00f6vev\u00e9ny az utc\u00e1n, ajt\u00f3mat kit\u00e1rtam az utas el\u0151tt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha emberi m\u00f3don eltitkoltam v\u00e9tkeimet, keblembe rejtve b\u0171n\u00f6met,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "bizony, akkor tarthatn\u00e9k a nagy t\u00f6megt\u0151l, retteghetn\u00e9k a nemzets\u00e9gek megvet\u00e9s\u00e9t\u0151l, hallgatn\u00e9k, \u00e9s az ajt\u00f3n sem l\u00e9pn\u00e9k ki."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "B\u00e1rcsak meghallgatna valaki! \u00cdme, ez a v\u00e9gsz\u00f3m: V\u00e1laszoljon a Mindenhat\u00f3, \u00edrjon v\u00e1diratot, mint v\u00e1dl\u00f3m."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bizony, \u00e9n azt a v\u00e1llamra venn\u00e9m, \u00e9s a fejemre k\u00f6tn\u00e9m, mint koron\u00e1t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "L\u00e9pteim sz\u00e1m\u00e1t is megmondan\u00e1m neki, mint egy fejedelem, \u00fagy j\u00e1ruln\u00e9k hozz\u00e1."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ha a term\u0151f\u00f6ldem ellenem ki\u00e1ltott, \u00e9s valamennyi bar\u00e1zd\u00e1ja s\u00edrt,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ha term\u00e9s\u00e9t fizet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl ettem, vagy m\u0171vel\u0151it agyonhajszoltam:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "t\u00f6vis teremjen b\u00faza helyett, \u00e9s gyom \u00e1rpa helyett! Itt v\u00e9gz\u0151dnek J\u00f3b besz\u00e9dei."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El\u00edh\u00fa els\u0151 besz\u00e9de: J\u00f3b bar\u00e1tai rosszul \u00e9rveltek - Ez a h\u00e1rom f\u00e9rfi nem v\u00e1laszolt t\u00f6bb\u00e9 J\u00f3bnak, mivel \u0151 igaznak tartotta mag\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor haragra gerjedt a B\u00fazb\u00f3l, R\u00e1m nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l val\u00f3 El\u00edh\u00fa, Barak\u00e9l fia. Megharagudott J\u00f3bra, ami\u00e9rt igaznak tartotta mag\u00e1t Istennel szemben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De h\u00e1rom bar\u00e1tja ellen is haragra gerjedt, mert nem tal\u00e1lt\u00e1k meg a kell\u0151 v\u00e1laszt, pedig b\u0171n\u00f6snek tartott\u00e1k J\u00f3bot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El\u00edh\u00fa azonban v\u00e1rt a J\u00f3bhoz sz\u00f3l\u00f3 besz\u00e9d\u00e9vel, mert azok id\u0151sebbek voltak n\u00e1la."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De amikor l\u00e1tta El\u00edh\u00fa, hogy nincs t\u00f6bb v\u00e1lasza a h\u00e1rom f\u00e9rfinak, akkor haragra gerjedt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megsz\u00f3lalt a B\u00fazb\u00f3l val\u00f3 El\u00edh\u00fa, Barak\u00e9l fia, \u00e9s ezt mondta: \u00c9n m\u00e9g fiatal vagyok, ti pedig \u00f6regek. Ez\u00e9rt h\u00e1trah\u00faz\u00f3dtam, \u00e9s f\u00e9ltem elmondani nektek, amit tudok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt gondoltam: besz\u00e9ljenek a korosabbak, adj\u00e1k tudtul a b\u00f6lcsess\u00e9get az id\u0151sebbek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De csak a l\u00e9lek az a haland\u00f3ban, a Mindenhat\u00f3 lehelete, ami \u00e9rtelmess\u00e9 teszi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem az id\u0151sek a b\u00f6lcsek, \u00e9s nem a v\u00e9nek \u00e9rtenek az \u00edt\u00e9lethez."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondom, hallgass r\u00e1m, hadd mondjam el \u00e9n is, amit tudok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n kiv\u00e1rtam, am\u00edg besz\u00e9ltetek, figyeltem, am\u00edg okoskodtatok, m\u00edg a szavakat kerest\u00e9tek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nagyon \u00fcgyeltem r\u00e1tok, de senki sem tudta J\u00f3bot megc\u00e1folni, egyik\u0151t\u00f6k sem felelt meg mond\u00e1saira."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne mondj\u00e1tok: olyan b\u00f6lcsess\u00e9gre bukkantunk, melyet csak Isten gy\u0151zhet le, nem ember."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem hozz\u00e1m int\u00e9zte szavait, ez\u00e9rt nem a ti mond\u00e1saitokkal felelek neki."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megijedtek, nem v\u00e1laszoltak t\u00f6bb\u00e9. Cserbenhagyt\u00e1k \u0151ket a szavak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e1rtam, de \u0151k nem besz\u00e9ltek. Meg\u00e1lltak, \u00e9s nem sz\u00f3ltak t\u00f6bbet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hadd mondjam el \u00e9n is a magam\u00e9t, hadd mondjam el \u00e9n is, amit tudok!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert tele vagyok szavakkal, szorongat engem bel\u00fcl a l\u00e9lek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Olyan m\u00e1r a bens\u0151m, mint amikor a bornak nincs ny\u00edl\u00e1sa, sz\u00e9thasad, mint \u00fajbort\u00f3l a t\u00f6ml\u0151k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Besz\u00e9lek teh\u00e1t, hogy leveg\u0151h\u00f6z jussak. Megnyitom sz\u00e1mat, \u00e9s v\u00e1laszolok."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem leszek szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3 senkivel szemben. Nem h\u00edzelgek senkinek sem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem is \u00e9rtek a h\u00edzelg\u00e9shez. Hamarosan el is ragadna engem alkot\u00f3m."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten megbocs\u00e1t a megt\u00e9r\u0151knek - Ez\u00e9rt halld meg, J\u00f3b, szavaimat, figyelj minden besz\u00e9demre!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Most m\u00e1r kinyitom a sz\u00e1mat, nyelvem hegy\u00e9n a sz\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150szinte sz\u00edvvel sz\u00f3lok, \u00e9s tud\u00f3s ajkam tiszt\u00e1n besz\u00e9l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Engem Isten Lelke alkotott, a Mindenhat\u00f3 lehelete \u00e9ltet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Felelj nekem, ha tudsz, k\u00e9sz\u00fclj, \u00e9s \u00e1llj ki ellenem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1sd, \u00e9n is olyan vagyok Isten el\u0151tt, mint te: agyagb\u00f3l form\u00e1ltak engem is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj \u00e9s ne ijedj meg t\u0151lem, nem akarlak er\u0151szakkal k\u00e9nyszer\u00edteni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te azt mondtad f\u00fclem hallat\u00e1ra, \u00e9s \u00e9n hallottam hangos szavaidat:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tiszta vagyok, v\u00e9ts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl, \u00e1rtatlan vagyok, nincs b\u0171n\u00f6m,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten m\u00e9gis tal\u00e1l bennem kifog\u00e1solnival\u00f3t, ellens\u00e9g\u00e9nek tart engem,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "b\u00e9kly\u00f3t tett a l\u00e1bamra, ellen\u0151rzi minden \u00f6sv\u00e9nyemet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Erre azt felelem, hogy nincs igazad, mert Isten nagyobb a haland\u00f3n\u00e1l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi\u00e9rt perelt\u00e9l vele, hogy egyetlen sz\u00f3ra sem ad v\u00e1laszt?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hiszen sz\u00f3l az Isten \u00edgy is meg am\u00fagy is, de nem t\u00f6r\u0151dnek vele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1lomban, \u00e9jszakai l\u00e1tom\u00e1sban, amikor m\u00e9ly \u00e1lomba mer\u00fcl az ember, vagy a fekv\u0151hely\u00e9n szendereg,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "akkor ad kijelent\u00e9st az embernek, \u00e9s intelmeire pecs\u00e9tet tesz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00e9r\u00edti el az embert a rossz cselekedett\u0151l, \u00e9s \u00edgy \u00f3vja meg az embert a kev\u00e9lys\u00e9gt\u0151l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy akarja meg\u0151rizni lelk\u00e9t a s\u00edrt\u00f3l, \u00e9s \u00e9let\u00e9t, hogy ne d\u00f6fje \u00e1t fegyver."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy fegyelmezi fekv\u0151hely\u00e9n f\u00e1jdalommal \u00e9s csontjainak sz\u00fcntelen h\u00e1borg\u00e1s\u00e1val."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Megut\u00e1ltatja vele az \u00e9telt, lelk\u00e9vel kedvenc eledel\u00e9t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00fasa lesov\u00e1nyodik, alig l\u00e1that\u00f3, azel\u0151tt nem l\u00e1that\u00f3 csontjai ki\u00e1llnak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00f6zeledik lelke a s\u00edrg\u00f6d\u00f6rh\u00f6z \u00e9s \u00e9lete a halottakhoz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha van mellette egy angyal a sok k\u00f6z\u00fcl, aki k\u00f6zvet\u00edt\u0151k\u00e9nt mell\u00e9\u00e1ll, \u00e9s megmondja az embernek k\u00f6teless\u00e9g\u00e9t,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "akkor k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajta Isten, \u00e9s ezt mondja: V\u00e1ltsd ki, hogy ne jusson a s\u00edrba, elfogadom a v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Teste duzzad az ifj\u00fas\u00e1gt\u00f3l, visszat\u00e9r fiatals\u00e1ga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Istenhez k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g, \u00e9s \u0151 kegyelmes lesz hozz\u00e1, megengedi, hogy arc\u00e1t \u00f6rvendezve n\u00e9zze, \u00e9s \u00fajb\u00f3l elfogadja \u0151t igaznak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00e9nekben mondja el az embereknek: V\u00e9tkeztem, mert g\u00f6rb\u00e9v\u00e9 tettem az egyenest, de Isten nem eszerint fizetett meg nekem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Megv\u00e1ltott engem, hogy ne jussak a s\u00edrba, \u00e9s \u00e9letem a vil\u00e1goss\u00e1gban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dj\u00e9k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mindezt k\u00e9tszer-h\u00e1romszor is megteszi Isten az emberrel,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "hogy visszahozza \u0151t a s\u00edrb\u00f3l, \u00e9s r\u00e1ragyog az \u00e9l\u0151k vil\u00e1goss\u00e1ga."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Figyelj, J\u00f3b, hallgass r\u00e1m! L\u00e9gy csendben, most \u00e9n besz\u00e9lek!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha lesz mondanival\u00f3d, felelj, besz\u00e9lj, mert neked szeretn\u00e9k igazat adni."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha pedig nem lesz, hallgass r\u00e1m! L\u00e9gy csendben, majd \u00e9n b\u00f6lcsess\u00e9gre tan\u00edtlak."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El\u00edh\u00fa m\u00e1sodik besz\u00e9de: Nem igazs\u00e1gtalan az Isten - Megint megsz\u00f3lalt El\u00edh\u00fa, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgassatok szavaimra, b\u00f6lcsek, figyeljetek r\u00e1m, ti tud\u00f3sok!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert a f\u00fcl \u00fagy vizsg\u00e1lja a szavakat, ahogyan az \u00edny k\u00f3stolja az \u00e9telt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Keress\u00fck meg egy\u00fctt az igazs\u00e1got, \u00e9rts\u00fcnk egyet abban, mi a j\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen ezt mondta J\u00f3b: Igaz vagyok, de Isten megfosztott igazamt\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azt kell hazudnom, hogy nincs igazam?! Hal\u00e1los ny\u00edl tal\u00e1lt el, pedig nem vagyok hitszeg\u0151."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Melyik ember olyan, mint J\u00f3b? \u00dagy issza a g\u00fanyol\u00f3d\u00e1st, mint a vizet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "egy t\u00e1rsas\u00e1gban forog a gonosztev\u0151kkel, \u00e9s a b\u0171n\u00f6s emberekkel j\u00e1r!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert ezt mondja: Nem haszn\u00e1l az embernek, ha \u00f6r\u00f6m\u00e9t leli Istenben."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt ti okos emberek, hallgassatok r\u00e1m! T\u00e1vol van Istent\u0151l a b\u0171n, \u00e9s a Mindenhat\u00f3t\u00f3l az \u00e1lnoks\u00e1g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tettei szerint fizet az embernek: mindenki azt tal\u00e1lja, amit keresett."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bizonyos, hogy Isten nem k\u00f6vet el t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9get, \u00e9s a Mindenhat\u00f3 nem ferd\u00edti el az igazs\u00e1got."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ki b\u00edzta r\u00e1 a f\u00f6ldet, \u00e9s ki k\u00e9sz\u00edtette az eg\u00e9sz vil\u00e1got?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha csak mag\u00e1val gondolna, visszavenn\u00e9 mag\u00e1hoz lelk\u00e9t \u00e9s lehelet\u00e9t,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "egyszerre kim\u00falna minden test, \u00e9s az ember visszat\u00e9rne a porba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha el\u00e9g \u00e9rtelmes vagy, halld meg ezt, figyelj hangos besz\u00e9demre!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Korm\u00e1nyozhat-e, aki gy\u0171l\u00f6li a t\u00f6rv\u00e9nyt, \u00e9s te b\u0171n\u00f6snek tarthatod-e az igazat, a hatalmast,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0151t, aki azt mondhatja a kir\u00e1lynak, hogy semmirekell\u0151, \u00e9s a fejedelmeknek, hogy b\u0171n\u00f6s\u00f6k,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "aki a vezet\u0151 emberekkel szemben nem szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3, \u00e9s a gazdagokat nem helyezi a nincstelenek el\u00e9, mert mindegyik az \u0151 keze alkot\u00e1sa?!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Egy szempillant\u00e1s, \u00e9s meghalnak \u00e9jnek idej\u00e9n. Megrend\u00fclnek a n\u00e9pek \u00e9s eleny\u00e9sznek, t\u00e1voznia kell a hatalmasnak is, m\u00e9gpedig nem emberi er\u0151 \u00e1ltal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert \u0151 szemmel tartja az ember \u00fatj\u00e1t, \u00e9s l\u00e1tja minden l\u00e9p\u00e9s\u00e9t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e9g a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe \u00e9s a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1ba sem rejt\u0151zhetnek el a gonosztev\u0151k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert Istennek senkit sem kell sok\u00e1ig megfigyelnie, hogy \u00edt\u00e9letre ker\u00fclj\u00f6n el\u00e9je."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hatalmasokat z\u00faz \u00f6ssze vizsg\u00e1lgat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9s m\u00e1sokat \u00e1ll\u00edt a hely\u00fckre,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "mert ismeri tetteiket. Egy \u00e9jjel ellen\u00fck fordul, \u00e9s sz\u00e9tmorzsolja \u0151ket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ott b\u00fcnteti meg a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket, ahol mindenki l\u00e1tja:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "mert elfordultak t\u0151le, semmit sem t\u00f6r\u0151dtek \u00fatjaival."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Miattuk sz\u00e1ll hozz\u00e1 a nincstelenek ki\u00e1lt\u00e1sa, \u0151 pedig meghallgatja a nyomorultak ki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha t\u00e9tlen marad, ki \u00edt\u00e9lhetn\u00e9 el? Ha el akarja rejteni arc\u00e1t, ki l\u00e1thatja meg, ak\u00e1r egy n\u00e9p, ak\u00e1r egy ember?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nem engedi uralkodni az elvetem\u00fclteket, sem azokat, akik t\u0151rbe csalj\u00e1k a n\u00e9pet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mondhatja-e valaki Istennek: Megb\u0171nh\u0151dtem, nem leszek rossz!?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Te tan\u00edts meg arra, amit \u00e9n nem l\u00e1tok. Ha \u00e1lnoks\u00e1got k\u00f6vettem el, nem teszem t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tal\u00e1n azt torolja meg, amit te megvetend\u0151nek tartasz? Most neked kell d\u00f6ntened, nem nekem! Mit tudsz felelni?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezt mondj\u00e1k majd nekem az \u00e9rtelmes emberek, \u00e9s a b\u00f6lcs f\u00e9rfi\u00fa, aki engem hallgat:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00f3b besz\u00e9l, de \u00e9rtelmetlen\u00fcl, szavait nem fontolta meg."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "B\u00e1r sok\u00e1ig tartana J\u00f3b pr\u00f3bat\u00e9tele, mivel \u00fagy felelt, mint az \u00e1lnokok!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hiszen v\u00e9tk\u00e9t h\u0171tlens\u00e9ggel tet\u00e9zi, csapkodja k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk a kez\u00e9t, \u00e9s szapor\u00edtja istenellenes szavait."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El\u00edh\u00fa harmadik besz\u00e9de: J\u00f3bot m\u00e9lt\u00e1n b\u00fcnteti Isten - Tov\u00e1bb besz\u00e9lt El\u00edh\u00fa, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jogosnak gondolod-e, ha ezt mondod: Igazam van Istennel szemben?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha \u00edgy sz\u00f3lsz: Mit \u00e9rek vele, mi hasznom abb\u00f3l, ha nem v\u00e9tkezem? -"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9n megadom r\u00e1 neked a v\u00e1laszt, neked is, meg a bar\u00e1taidnak is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tekints az \u00e9gre \u00e9s l\u00e1sd meg! N\u00e9zd a fellegeket, milyen magasan vannak f\u00f6l\u00f6tted!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha v\u00e9tkezel, mit \u00e1rtasz neki? B\u00e1rmennyi a b\u0171n\u00f6d, mit tehetsz ellene?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha igaz vagy, mit adsz neki, vagy mit kap t\u0151led?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Csak a magadfajta embernek \u00e1rt a b\u0171n\u00f6d, \u00e9s az ember fi\u00e1nak haszn\u00e1l igazs\u00e1god."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A sok elnyom\u00e1s miatt ki\u00e1ltoznak az emberek, jajgatnak a hatalmasok karja miatt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De nem mondj\u00e1k: Hol van az \u00e9n teremt\u0151 Istenem, aki \u00e9neket ad sz\u00e1mba \u00e9jszaka,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "aki t\u00f6bbre tan\u00edt minket, mind a f\u00f6ld \u00e1llatait, \u00e9s b\u00f6lcsebb\u00e9 tesz az \u00e9gi madarakn\u00e1l?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ki\u00e1lthatnak a gonoszok kev\u00e9lys\u00e9ge miatt, de \u0151 nem v\u00e1laszol."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony a hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got nem hallgatja meg Isten, a Mindenhat\u00f3 nem veszi tekintetbe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor sem, ha azt mondod, hogy nem veszed \u00e9szre, el\u0151tte van \u00fcgyed, de v\u00e1rnod kell."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mivel m\u00e9g nem b\u00fcntetett meg el\u00e9gg\u00e9 haragj\u00e1ban, \u00e9s m\u00e9g nem vette tudom\u00e1sul, hogy mily nagy a v\u00e9tek,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "az\u00e9rt t\u00e1tja f\u00f6l J\u00f3b hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gra a sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s szapor\u00edtja a sz\u00f3t tudatlanul."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El\u00edh\u00fa negyedik besz\u00e9de: Isten hatalmas \u00e9s igazs\u00e1gos - Azut\u00e1n \u00edgy folytatta besz\u00e9d\u00e9t El\u00edh\u00fa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e9gy egy kis t\u00fcrelemmel, majd f\u00f6lvil\u00e1gos\u00edtlak, mert van m\u00e9g mondanival\u00f3m Istenr\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Messzir\u0151l hozom, amit tudok, hogy igazoljam Alkot\u00f3mat,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mert besz\u00e9dem val\u00f3ban nem hazugs\u00e1g. T\u00f6k\u00e9letes tud\u00e1s \u00e1ll el\u0151tted."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Milyen hatalmas az Isten! M\u00e9gsem vet meg senkit. Hatalmas, er\u0151s sz\u00edv\u0171."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem tartja \u00e9letben a b\u0171n\u00f6st, de a nyomorultnak igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem veszi le szem\u00e9t az igazr\u00f3l, s\u0151t kir\u00e1lyi tr\u00f3nra \u00fclteti, \u00f6r\u00f6kre f\u00f6lmagasztalja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha pedig bilincsekbe verik, \u00e9s a nyomor\u00fas\u00e1g k\u00f6teleivel tartj\u00e1k fogva \u0151ket,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ezzel tett\u00fcket adja tudtukra, \u00e9s v\u00e9tkeiket, mert f\u00f6lfuvalkodtak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megnyitja f\u00fcl\u00fcket az intelem befogad\u00e1s\u00e1ra, \u00e9s meghagyja, hogy t\u00e9rjenek meg a gonoszs\u00e1gb\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha hallgatnak r\u00e1, \u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1k \u0151t, napjaikat j\u00f3l\u00e9tben t\u00f6ltik, \u00e9s \u00e9veiket boldogs\u00e1gban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ha nem hallgatnak r\u00e1, d\u00e1rda \u00fcti \u00e1t \u0151ket, \u00e9s kim\u00falnak tudatlans\u00e1guk miatt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az elvetem\u00fclt sz\u00edv\u0171ek dacosak maradnak, nem ki\u00e1ltanak Istenhez, ha megk\u00f6t\u00f6zi \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e1r fiatalon elhal a lelk\u00fck, s \u00e9let\u00fck, mint a par\u00e1zn\u00e1k\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A nyomorultat a nyomor\u00fas\u00e1g \u00e1ltal menti meg, \u00e9s a sanyargat\u00e1s \u00e1ltal nyitja meg f\u00fcl\u00fcket az Isten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00e9ged is kivezetne a nyomor\u00fas\u00e1g tork\u00e1b\u00f3l t\u00e1gas helyre, ahol nincs szorults\u00e1g, \u00e9s b\u0151ven ker\u00fclne asztalodra zs\u00edros \u00e9tel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De te igaztalan \u00edt\u00e9lkez\u00e9ssel vagy tele, \u00e9s jogosan \u00e9r utol az \u00edt\u00e9let."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Csak az indulat ne ragadjon el, ha csap\u00e1s \u00e9r, \u00e9s ne \u00e1ltasd magad nagy v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjjal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eljut-e hozz\u00e1 a nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1sod \u00e9s minden er\u0151fesz\u00edt\u00e9sed?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne v\u00e1gy\u00f3dj arra az \u00e9jszak\u00e1ra, amikor n\u00e9pek t\u0171nnek el a hely\u00fckr\u0151l!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz, ne fordulj a gonoszs\u00e1ghoz, ne v\u00e1laszd azt a nyomor\u00fas\u00e1g helyett!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mily fens\u00e9ges az er\u0151s Isten! Van-e hozz\u00e1 foghat\u00f3 tan\u00edt\u00f3mester?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ki k\u00e9rheti t\u0151le sz\u00e1mon magatart\u00e1s\u00e1t? Ki meri azt mondani r\u00f3la, hogy \u00e1lnokul j\u00e1rt el?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ink\u00e1bb arra gondolj, hogy magasztald tetteit, amelyekr\u0151l \u00e9nekelnek az emberek!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Minden ember re\u00e1 tekint, de mint haland\u00f3, csak messzir\u0151l l\u00e1tja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isten dics\u0151s\u00e9ge a term\u00e9szetben - Milyen magasztos az Isten! De nem ismerhetj\u00fck meg, \u00e9veinek sz\u00e1ma kif\u00fcrk\u00e9szhetetlen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert \u00f6sszegy\u0171jti a v\u00edzcseppeket, a felh\u0151b\u0151l es\u0151t szit\u00e1l,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "amelyet a fellegek \u00e1rasztanak, b\u0151s\u00e9gesen hullatnak az emberre."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9rtheti-e valaki, mi\u00e9rt ter\u00fcl sz\u00e9t a viharfelh\u0151, mi\u00e9rt d\u00f6r\u00f6g annak s\u00e1tra?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vil\u00e1goss\u00e1got \u00e1raszt maga k\u00f6r\u00fcl, de a tenger m\u00e9ly\u00e9t bebor\u00edtja."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert ezekkel \u00edt\u00e9lkezik a n\u00e9pek f\u00f6l\u00f6tt, de eledelt is ad b\u0151s\u00e9gesen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mindk\u00e9t kez\u00e9t vill\u00e1mf\u00e9ny bor\u00edtja, \u00e9s r\u00e1k\u00fcldi ellenfeleire."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00edrt ad r\u00f3la a mennyd\u00f6rg\u00e9s, a j\u00f3sz\u00e1g is \u00e9rzi k\u00f6zeled\u00e9s\u00e9t."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bizony, megremeg ett\u0151l a sz\u00edvem, \u00e9s csaknem kiugrik a hely\u00e9b\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgass\u00e1tok figyelmesen mennyd\u00f6rg\u00e9s\u00e9t \u00e9s a morajl\u00e1st, mely sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l j\u00f6n ki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz \u00e9g alatt sz\u00e9tterjeszti, vill\u00e1mf\u00e9ny\u00e9t is a f\u00f6ld perem\u00e9ig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ut\u00e1na mennyd\u00f6rg\u00e9s b\u00f6mb\u00f6l, d\u00f6r\u00f6g fens\u00e9ges hangon: sz\u00fcntelen\u00fcl hallatszik a hangja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Csod\u00e1s hangon mennyd\u00f6r\u00f6g az Isten, \u00e9s nagy tetteket visz v\u00e9ghez, amelyeket meg sem \u00e9rt\u00fcnk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megparancsolja a h\u00f3nak, hogy hulljon a f\u00f6ldre, a z\u00e1pores\u0151nek \u00e9s a felh\u0151szakad\u00e1snak, hogy zuhogjon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Minden emberi kezet lefog, hadd tudja meg minden ember, hogy most \u0151 cselekszik!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A vad\u00e1llat is rejtek\u00e9be h\u00faz\u00f3dik, \u00e9s b\u00fav\u00f3hely\u00e9n tany\u00e1zik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kamr\u00e1j\u00e1b\u00f3l el\u0151j\u00f6n a sz\u00e9lvihar, \u00c9szak csillagzata fel\u0151l a hideg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten lehelet\u00e9t\u0151l j\u00e9g t\u00e1mad, a v\u00edz felsz\u00edne j\u00e9gp\u00e1nc\u00e9l lesz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd nedvess\u00e9ggel terheli meg a felleget, \u00e9s vill\u00e1mot sz\u00f3r a felh\u0151."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gomolyog az k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl, hogy az \u0151 ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa szerint megtegye mindazt, amit csak parancsol az eg\u00e9sz f\u00f6ld kereks\u00e9g\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egyszer b\u00fcntet\u00e9s\u00fcl adja f\u00f6ldj\u00e9re, m\u00e1skor meg szeretetb\u0151l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isten igazs\u00e1gosan b\u00e1nik az emberekkel - Figyelj csak ide, J\u00f3b! \u00c1llj meg, \u00e9s gondold meg Isten csod\u00e1it!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tudod-e, mikor rendelkezik \u00fagy az Isten, hogy vill\u00e1mf\u00e9nye ragyogjon a felh\u0151ben?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tudod-e, mi\u00e9rt lebegnek a fellegek, a t\u00f6k\u00e9letes tud\u00e1s csod\u00e1i?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hogyan melegednek \u00e1t ruh\u00e1id, ha nyugton hagyja a d\u00e9li sz\u00e9l a f\u00f6ldet?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ott volt\u00e1l-e, amikor a felh\u0151takar\u00f3t form\u00e1lta, mely szil\u00e1rd, mint az \u00f6nt\u00f6tt t\u00fck\u00f6r?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mondd meg nek\u00fcnk, mit mondjunk neki? Nem jutunk hozz\u00e1 a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g miatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kell-e mondani neki, ha besz\u00e9lni akarok? Mondta-e valaha ember, hogy el akar veszni?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e9g nem l\u00e1tj\u00e1k a napf\u00e9nyt, b\u00e1r az ragyog a fellegek m\u00f6g\u00f6tt, de sz\u00e9l t\u00e1mad, \u00e9s kitisztul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9szak fel\u0151l aranyl\u00f3 sz\u00e9l t\u00e1mad, Isten k\u00f6r\u00fcl f\u00e9lelmetes ragyog\u00e1s."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A Mindenhat\u00f3t nem tudjuk megtal\u00e1lni, hatalma fens\u00e9ges. A jogot \u00e9s a teljes igazs\u00e1got m\u00e9gsem nyomja el."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az\u00e9rt f\u00e9lik \u0151t az emberek, mert r\u00e1 sem n\u00e9z azokra, akik b\u00f6lcsnek tartj\u00e1k magukat."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten els\u0151 besz\u00e9de J\u00f3bhoz: A vil\u00e1gmindens\u00e9g Isten alkot\u00e1sa - Ekkor megsz\u00f3lalt az \u00dar a viharban, \u00e9s ezt mondta J\u00f3bnak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ki akarja elhom\u00e1lyos\u00edtani \u00f6r\u00f6k rendemet \u00e9rtelem n\u00e9lk\u00fcli szavakkal?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6vezd h\u00e1t f\u00f6l derekadat f\u00e9rfiasan! \u00c9n k\u00e9rdezlek, te meg oktass engem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hol volt\u00e1l, amikor a f\u00f6ldnek alapot vetettem? Mondd el, ha tudsz valami okosat!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tudod, ki szabta meg annak m\u00e9reteit, vagy ki fesz\u00edtett ki f\u00f6l\u00f6tte m\u00e9r\u0151zsin\u00f3rt?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mire vannak er\u0151s\u00edtve oszlopai, vagy ki helyezte el sarokk\u00f6v\u00e9t,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "amikor egy\u00fctt vigadoztak a hajnali csillagok, \u00e9s ujjongtak mind az istenfiak?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ki z\u00e1rta el ajt\u00f3kkal a tengert, amikor buzogva el\u0151t\u00f6rt a f\u00f6ld gyomr\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "amikor felh\u0151be \u00f6lt\u00f6ztettem, \u00e9s s\u0171r\u0171 hom\u00e1llyal takartam be,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "amikor hat\u00e1rt szabtam neki, z\u00e1rat \u00e9s ajt\u00f3kat raktam r\u00e1,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondtam: Eddig j\u00f6hetsz, tov\u00e1bb nem! Ez ellene \u00e1ll b\u00fcszke hull\u00e1maidnak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lett-e parancsodra reggel, mi\u00f3ta \u00e9lsz? Kijel\u00f6lted-e a hajnalnak a hely\u00e9t,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hogy sz\u00e9l\u00e9n\u00e9l fogva megragadja a f\u00f6ldet, \u00e9s ler\u00e1zza r\u00f3la a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Form\u00e1l\u00f3dik, mint az agyag a pecs\u00e9t alatt, \u00e9s el\u0151t\u0171nik a f\u00f6ld, mintha fel volna \u00f6lt\u00f6ztetve."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy veszi el a b\u0171n\u00f6s\u00f6kt\u0151l a vil\u00e1goss\u00e1got, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6ri a f\u00f6lemelt kart."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eljutott\u00e1l-e a tenger forr\u00e1s\u00e1ig? Bej\u00e1rtad-e a m\u00e9lys\u00e9g alj\u00e1t?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6lt\u00e1rultak-e el\u0151tted a hal\u00e1l kapui? A hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak kapuit l\u00e1ttad-e?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megfigyelted-e a f\u00f6ldet teljes sz\u00e9less\u00e9g\u00e9ben? Mondd el mindezt, ha tudod!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Melyik \u00fat visz a vil\u00e1goss\u00e1g lak\u00f3hely\u00e9hez, \u00e9s hol a helye a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gnek?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vissza tudod-e vinni hat\u00e1rai k\u00f6z\u00e9, ismered-e a h\u00e1z\u00e1ba vezet\u0151 \u00f6sv\u00e9nyt?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tudod te, hiszen akkor sz\u00fclett\u00e9l, napjaid sz\u00e1ma igen nagy!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eljutott\u00e1l-e a h\u00f3 rakt\u00e1r\u00e1hoz? A j\u00e9ges\u0151 rakt\u00e1r\u00e1t l\u00e1ttad-e?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9re tartogatom ezt, a harc \u00e9s a h\u00e1bor\u00fa napj\u00e1ra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Melyik \u00fatr\u00f3l oszlik el a vil\u00e1goss\u00e1g, \u00e9s honnan \u00e1rad sz\u00e9t a keleti sz\u00e9l a f\u00f6ld\u00f6n?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ki \u00e1sott csatorn\u00e1t a felh\u0151szakad\u00e1snak, \u00e9s utat a mennyd\u00f6rg\u0151 viharfelh\u0151nek,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "hogy es\u0151t adjon a lakatlan f\u00f6ldre, az ember nem lakta puszt\u00e1ra,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hogy b\u0151ven megitassa a puszta sivatagot, \u00e9s z\u00f6ldell\u0151 n\u00f6v\u00e9nyzetet sarjasszon?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ki az apja az es\u0151nek, \u00e9s ki nemzette a harmatcseppeket?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kinek a m\u00e9h\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazik a j\u00e9g, \u00e9s az \u00e9gb\u0151l hull\u00f3 dar\u00e1t ki nemzette?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00d6sszes\u0171r\u0171s\u00f6dnek a vizek, mint a k\u0151, \u00e9s befedik a m\u00e9lys\u00e9g felsz\u00edn\u00e9t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d6ssze tudod-e k\u00f6tni a Fiasty\u00fak sz\u00e1lait? A Kasz\u00e1s-csillag k\u00f6teleit meg tudod-e oldani?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6l tudod-e kelteni id\u0151ben az \u00e1llat\u00f6v csillagait? Tudod-e vezetni a Nagymedv\u00e9t fiaival egy\u00fctt?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ismered-e az \u00e9g szab\u00e1lyait? Tal\u00e1n te hat\u00e1rozod meg uralm\u00e1t a f\u00f6ld\u00f6n?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El tudod-e juttatni hangodat a felh\u0151kig, hogy v\u00edz\u00e1radat bor\u00edtson el t\u00e9ged?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tudsz-e vill\u00e1mokat k\u00fcldeni \u00fatjukra, \u00e9s mondj\u00e1k-e neked: Itt vagyunk?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ki adott b\u00f6lcsess\u00e9get a s\u00f6t\u00e9t felh\u0151kbe, vagy a l\u00e9gi t\u00fcnem\u00e9nyeknek ki aj\u00e1nd\u00e9kozott \u00e9rtelmet?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ki olyan b\u00f6lcs, hogy meg tudja sz\u00e1ml\u00e1lni a fellegeket, \u00e9s ki tudja ki\u00fcr\u00edteni az \u00e9g t\u00f6ml\u0151it,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ha megkem\u00e9nyedik a f\u00f6ld, mint az \u00f6ntv\u00e9ny, \u00e9s egym\u00e1shoz tapadnak a g\u00f6r\u00f6ngy\u00f6k?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A Teremt\u0151 dics\u0151s\u00e9ge az \u00e1llatvil\u00e1g \u00e9let\u00e9ben - Tudsz-e a n\u0151st\u00e9ny oroszl\u00e1nnak zs\u00e1km\u00e1nyt ejteni, ki tudod-e el\u00e9g\u00edteni az oroszl\u00e1nk\u00f6lyk\u00f6k \u00e9hs\u00e9g\u00e9t,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "amikor rejtekhely\u00fck\u00f6n lapulnak, \u00e9s a bokrok k\u00f6z\u00f6tt leshely\u00fck\u00f6n fekszenek?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ki szerez eledelt a holl\u00f3nak, amikor fi\u00f3k\u00e1i Istenhez ki\u00e1ltanak, \u00e9s k\u00f3v\u00e1lyognak, mert nincs mit enni\u00fck?"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tudod-e, mikor ellik a k\u0151sz\u00e1li zerge, megfigyelted-e, mikor borjazik a szarvas?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megsz\u00e1moltad-e, h\u00e1ny h\u00f3napig vemhesek, tudod-e, mikor ellenek?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lefekszenek, megellik borjaikat, \u00e9s megszabadulnak f\u00e1jdalmukt\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Borjaik meger\u0151s\u00f6dnek, feln\u0151nek a legel\u0151n, elsz\u00e9lednek, \u00e9s nem t\u00e9rnek hozz\u00e1juk vissza."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ki bocs\u00e1totta szabadon a vadszamarat, ki oldozta el a zebra k\u00f6tel\u00e9t?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A puszt\u00e1t rendeltem otthon\u00e1v\u00e1, lak\u00f3hely\u00e9v\u00e9 a szikes f\u00f6ldet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kineveti a v\u00e1rosi sokadalmat, nem hallja a hajcs\u00e1r ki\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A hegyeken keres legel\u0151t, f\u00f6lkutat mindenf\u00e9le z\u00f6ld n\u00f6v\u00e9nyt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hajland\u00f3-e szolg\u00e1lni neked a bivaly? Ott h\u00e1l-e j\u00e1szolodn\u00e1l?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bar\u00e1zd\u00e1ba tudod-e fogni k\u00f6t\u00e9llel a bivalyt, boron\u00e1lja-e ut\u00e1nad a g\u00f6r\u00f6ngy\u00f6ket?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00edzhatsz-e benne, mivel nagy az ereje? R\u00e1b\u00edzhatod-e a munk\u00e1dat?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elhiszed-e r\u00f3la, hogy behordja gabon\u00e1dat, \u00e9s sz\u00e9r\u0171dre betakar\u00edtja?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A struccmad\u00e1r v\u00edgan verdes sz\u00e1rny\u00e1val, nem g\u00f3lyasz\u00e1rny \u00e9s toll az!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A f\u00f6ld\u00f6n hagyja toj\u00e1sait, \u00e9s a porban k\u00f6lteti ki."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elfelejti, hogy a l\u00e1b eltiporhatja, \u00e9s a mezei vad eltaposhatja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fiaihoz oly mostoha, mintha nem is az \u00f6v\u00e9i voln\u00e1nak. Nem retteg att\u00f3l, hogy k\u00e1rba v\u00e9sz f\u00e1rads\u00e1ga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert Isten megtagadta t\u0151le a b\u00f6lcsess\u00e9get, nem r\u00e9szes\u00edtette \u00e9rtelemben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ha nekirugaszkodik, nevet a lovon \u00e9s annak lovas\u00e1n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te adsz-e er\u0151t a l\u00f3nak, te ruh\u00e1zod-e fel a nyak\u00e1t s\u00f6r\u00e9nnyel?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Te ugr\u00e1ltatod-e, mint egy sz\u00f6csk\u00e9t? B\u00fcszke horkant\u00e1sa f\u00e9lelmetes."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kap\u00e1lja a csatateret, \u00f6rvend erej\u00e9nek, \u00e9s nekirohan a fegyvernek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Neveti a retteg\u00e9st, nem remeg, nem fordul vissza a kard el\u0151l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cs\u00f6r\u00f6g rajta a tegez, csillog a l\u00e1ndzsa \u00e9s a kopja."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00fcb\u00f6r\u00f6gve, reszketve dobog a f\u00f6ld\u00f6n, nem marad veszteg, ha zeng a k\u00fcrt szava."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nyer\u00edt, valah\u00e1nyszor megsz\u00f3lal a k\u00fcrt, m\u00e1r messzir\u0151l meg\u00e9rzi a harcot, a vez\u00e9rek d\u00f6rg\u0151 hangj\u00e1t \u00e9s a harci zajt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A te \u00e9rtelmed m\u0171ve az, hogy sz\u00e1rnyra kel az \u00f6lyv, \u00e9s kiterjeszti sz\u00e1rnyait d\u00e9l fel\u00e9?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A te parancsodra sz\u00e1ll-e magasan a sas, \u00e9s rakja magasban a f\u00e9szk\u00e9t?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "K\u0151szikl\u00e1n lakik, ott tany\u00e1zik, a sziklafokon \u00e9s a b\u00e9rctet\u0151n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Onnan k\u00e9mlel ennival\u00f3 ut\u00e1n, messzire ell\u00e1tnak szemei."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fi\u00f3k\u00e1i v\u00e9rt sz\u00edvnak, \u00e9s ahol sebes\u00fcltek vannak, ott terem."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b els\u0151 v\u00e1lasza: Megal\u00e1zza mag\u00e1t Isten el\u0151tt - Sz\u00f3lott az \u00dar, \u00e9s ezt mondta J\u00f3bnak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mit perlekedik a Mindenhat\u00f3val az akad\u00e9koskod\u00f3? Aki Istennel akar vitatkozni, feleljen neki!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3b pedig felelt, \u00e9s ezt mondta az \u00darnak:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bizony, k\u00f6nnyelm\u0171 voltam! Mit felelhetn\u00e9k neked? Kezemet a sz\u00e1mra teszem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egyszer besz\u00e9ltem, de ezut\u00e1n nem sz\u00f3lok, vagy ha k\u00e9tszer: t\u00f6bb\u00e9 nem teszem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten m\u00e1sodik besz\u00e9de: \u0150 az emberis\u00e9g ura - Az \u00dar v\u00e1laszolt J\u00f3bnak a viharb\u00f3l, \u00e9s mondta:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6vezd csak f\u00f6l derekadat f\u00e9rfiasan! \u00c9n k\u00e9rdezlek, te meg oktass engem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Semmiv\u00e9 akarod tenni az \u00e9n igazs\u00e1gomat? B\u0171n\u00f6snek mondasz engem, hogy te lehess igaz?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Van-e olyan karod, mint az Istennek? Tudsz-e olyan hangon mennyd\u00f6r\u00f6gni, mint \u0151?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9kes\u00edtsd f\u00f6l magad fens\u00e9ggel \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ggal, \u00f6lt\u00f6zz \u00e9kess\u00e9gbe \u00e9s pomp\u00e1ba!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6ntsd ki d\u00fch\u00f6s haragodat, l\u00e1ss meg minden g\u0151g\u00f6st, \u00e9s al\u00e1zd meg!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e1ss meg minden g\u0151g\u00f6st, \u00e9s ig\u00e1zd le, tipord el a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket, ahol csak vannak!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1sd el valamennyit a f\u00f6ld al\u00e1, z\u00e1rd el \u0151ket rejtett helyre!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor m\u00e9g \u00e9n is dics\u00e9rlek t\u00e9ged, mert megseg\u00edtett a jobbod."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A v\u00edzil\u00f3 \u00e9s a krokodil ereje is Istent\u0151l van - N\u00e9zd csak a v\u00edzilovat! \u00c9n teremtettem, mint t\u00e9ged. F\u00fcvet eszik, mint a szarvasmarha."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e9zd, milyen er\u0151s a dereka, milyen kem\u00e9nyek test\u00e9n az izmok!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Merev a farka, mint a c\u00e9drus, combj\u00e1nak inai egym\u00e1sba fon\u00f3dnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Csontjai, mint az \u00e9rc-cs\u00f6vek, l\u00e1bsz\u00e1rai, mint a vasrudak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isten remekm\u0171ve ez! Fegyverrel is ell\u00e1tta alkot\u00f3ja,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "m\u00e9gis a hegyek adj\u00e1k meg t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k\u00e1t; mellette j\u00e1tszadozik a mez\u0151 minden vada."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00f3tuszbokrok alatt hever, n\u00e1das \u00e9s mocsaras rejtekhelyen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00f3tuszbokrok \u00e1rny\u00e9ka borul r\u00e1, k\u00f6r\u00fclveszik a parti f\u00fczek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha \u00e1rad is a foly\u00f3, nem nyugtalankodik: biztons\u00e1gban van, m\u00e9g ha sz\u00e1j\u00e1ig \u00e9r is a Jord\u00e1n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El lehet-e fogni szemt\u0151l szembe, lehet-e karik\u00e1t tenni az orr\u00e1ba?"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hiszen aki ebben rem\u00e9nykedik, csal\u00f3dik: m\u00e1r a puszta l\u00e1t\u00e1s\u00e1t\u00f3l is \u00f6sszeroskad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nincs olyan vakmer\u0151, aki f\u00f6lverje. Ki merne ki\u00e1llni ellene?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ki sz\u00e1llhat szembe velem \u00fagy, hogy s\u00e9rtetlen\u00fcl hagyn\u00e1m? Minden az eny\u00e9m az \u00e9g alatt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem hallgathatom el, milyenek a tagjai, mekkora az ereje, mily sz\u00e9p az alakja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ki h\u00fazhatn\u00e1 le a b\u0151r\u00e9t, ki mer beny\u00falni k\u00e9t fogsora k\u00f6z\u00e9?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ki meri kett\u00e9nyitni a sz\u00e1j\u00e1t? Fogai k\u00f6r\u00fcl r\u00e9m\u00fclet lakik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00fcszk\u00e9n sorakoznak pikkelyei, mintha szoros pecs\u00e9ttel voln\u00e1nak lez\u00e1rva."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egyik a m\u00e1sikhoz olyan k\u00f6zel van, hogy a sz\u00e9l sem juthat k\u00f6z\u00e9j\u00fck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egym\u00e1shoz tapadnak, egybe kapcsol\u00f3dnak elv\u00e1laszthatatlanul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00fcsszent\u00e9se f\u00e9nyt sug\u00e1roz, szemei olyanok, mint a hajnal sugarai."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l f\u00e1kly\u00e1k j\u00f6nnek el\u0151, t\u00fczes szikr\u00e1k szipork\u00e1znak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Orrlyukaib\u00f3l f\u00fcst sz\u00e1ll ki, mint valami g\u0151z\u00f6lg\u0151 forr\u00f3 \u00fcstb\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lehelete l\u00e1ngra lobbantja a parazsat, sz\u00e1ja l\u00e1ngot l\u00f6vell."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nyak\u00e1ban er\u0151 lakik, r\u00e9m\u00fclten futnak sz\u00e9t el\u0151le."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Test\u00e9nek als\u00f3 r\u00e9sze is kem\u00e9ny, mozd\u00edthatatlan, mintha r\u00e1 volna \u00f6ntve."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sz\u00edve kem\u00e9ny, mint a k\u0151, kem\u00e9ny, mint az als\u00f3 malomk\u0151."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha f\u00f6lemelkedik, megriadnak az er\u0151sek is, ijedt\u00fckben fej\u00fcket vesztik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha el is tal\u00e1lja a fegyver, nem \u00e1rt neki, a l\u00e1ndzsa, a kopja \u00e9s a ny\u00edl sem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Annyiba veszi a vasat, mint a szalm\u00e1t, a rezet, mint a korhadt f\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A ny\u00edlvessz\u0151t\u0151l nem futamodik meg, pozdorj\u00e1v\u00e1 t\u00f6rnek rajta a parittyak\u00f6vek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Semmibe se veszi a dorongot, nevet a d\u00e1rda suhog\u00e1s\u00e1n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Has\u00e1n mintha \u00e9les cserepek lenn\u00e9nek, mint a cs\u00e9pl\u0151sz\u00e1n, \u00fagy k\u00faszik az iszapban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nyom\u00e1ban fortyog a m\u00e9ly v\u00edz, mint a faz\u00e9kban, f\u00f6lkavarja a tengert, mint a ken\u0151cs\u00f6t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Csillog\u00f3 \u00f6sv\u00e9nyt hagy maga ut\u00e1n, mintha meg\u0151sz\u00fclt volna a m\u00e9ly v\u00edz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nincs a f\u00f6ld\u00f6n hozz\u00e1 hasonl\u00f3, \u00fagy van teremtve, hogy ne rettegjen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Szemben\u00e9z minden hatalmassal, \u0151 a kir\u00e1lya minden vad\u00e1llatnak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b b\u0171nb\u00e1natot tart - Felelt J\u00f3b, \u00e9s ezt mondta az \u00darnak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tudom, hogy mindent megtehetsz, \u00e9s nincs olyan sz\u00e1nd\u00e9kod, amelyet meg ne val\u00f3s\u00edthatn\u00e1l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ki mern\u00e9 elhom\u00e1lyos\u00edtani az \u00f6r\u00f6k rendet tudatlanul? Az\u00e9rt mondottam, hogy nem \u00e9rtem. Csod\u00e1latosabbak ezek, semhogy felfoghatn\u00e1m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hallgass meg, hadd besz\u00e9ljek! \u00c9n k\u00e9rdezlek, te pedig oktass engem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Csak h\u00edrb\u0151l hallottam r\u00f3lad, de most saj\u00e1t szememmel l\u00e1ttalak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt visszavonok mindent, b\u0171nb\u00e1natot tartok porban \u00e9s hamuban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten megjutalmazza J\u00f3bot - Miut\u00e1n az \u00dar mindezeket elmondta J\u00f3bnak, \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar a t\u00e9m\u00e1ni Elif\u00e1zhoz: Haragra gerjedtem ellened \u00e9s k\u00e9t bar\u00e1tod ellen, mert nem besz\u00e9ltetek r\u00f3lam olyan helyesen, mint szolg\u00e1m, J\u00f3b."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az\u00e9rt vegyetek h\u00e9t bik\u00e1t meg h\u00e9t kost, menjetek el szolg\u00e1mhoz, J\u00f3bhoz, \u00e9s mutassatok be \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot magatok\u00e9rt! Szolg\u00e1m, J\u00f3b pedig im\u00e1dkozz\u00e9k \u00e9rtetek. Mert csak r\u00e1 val\u00f3 tekintettel nem sz\u00e9gyen\u00edtlek meg benneteket, hiszen nem besz\u00e9ltetek r\u00f3lam olyan helyesen, mint szolg\u00e1m, J\u00f3b."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El is ment a t\u00e9m\u00e1ni Elif\u00e1z, a s\u00faahi Bild\u00e1d \u00e9s a naam\u00e1i C\u00f3f\u00e1r, \u00e9s \u00fagy j\u00e1rtak el, ahogyan az \u00dar megmondta nekik. \u00c9s az \u00dar \u00fajb\u00f3l kegyelmesen tekintett J\u00f3bra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00dar j\u00f3ra ford\u00edtotta J\u00f3b sors\u00e1t, miut\u00e1n J\u00f3b im\u00e1dkozott bar\u00e1tai\u00e9rt, \u00e9s k\u00e9tszeresen visszaadta az \u00dar J\u00f3bnak mindazt, amije volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elment hozz\u00e1 minden f\u00e9rfi- \u00e9s n\u0151rokona, \u00e9s minden r\u00e9gi ismer\u0151se, \u00e9s egy\u00fctt \u00e9tkeztek vele h\u00e1z\u00e1ban. R\u00e9szv\u00e9ttel vigasztalt\u00e1k az\u00e9rt, hogy olyan sok bajt bocs\u00e1tott r\u00e1 az \u00dar. Adott neki mindegyik egy p\u00e9nzt \u00e9s egy aranykarik\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar pedig jobban meg\u00e1ldotta J\u00f3bot azut\u00e1n, mint azel\u0151tt. Lett neki tizenn\u00e9gyezer juha, hatezer tev\u00e9je, ezer ig\u00e1s \u00f6kre \u00e9s ezer szamara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lett m\u00e9g h\u00e9t fia \u00e9s h\u00e1rom le\u00e1nya is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Els\u0151 le\u00e1ny\u00e1t Jemim\u00e1nak, m\u00e1sodikat Keci\u00e1nak, harmadikat Keren-Happ\u00faknak nevezte el."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Orsz\u00e1gszerte nem voltak olyan sz\u00e9p n\u0151k, mint J\u00f3b le\u00e1nyai. Apjuk nekik is adott \u00f6r\u00f6ks\u00e9get fi\u00fatestv\u00e9reikkel egy\u00fctt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3b m\u00e9g sz\u00e1znegyven esztendeig \u00e9lt, \u00e9s megl\u00e1tta fiait \u00e9s unok\u00e1it negyed\u00edziglen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6regen halt meg J\u00f3b, az \u00e9lettel betelve."
                }
            }
        }
    }
}