{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "John",
    "book_nr": "43",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az Ige testt\u00e9 lett - Kezdetben volt az Ige, \u00e9s az Ige Istenn\u00e9l volt, \u00e9s Isten volt az Ige."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 kezdetben az Istenn\u00e9l volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Minden \u00e1ltala lett, \u00e9s n\u00e9lk\u00fcle semmi sem lett, ami l\u00e9trej\u00f6tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Benne \u00e9let volt, \u00e9s az \u00e9let volt az emberek vil\u00e1goss\u00e1ga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A vil\u00e1goss\u00e1g a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben f\u00e9nylik, de a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g nem fogadta be."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megjelent egy ember, akit Isten k\u00fcld\u00f6tt, akinek a neve J\u00e1nos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150 tan\u00fak\u00e9nt j\u00f6tt, hogy bizonys\u00e1got tegyen a vil\u00e1goss\u00e1gr\u00f3l, \u00e9s hogy mindenki higgyen \u00e1ltala."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem \u0151 volt a vil\u00e1goss\u00e1g, de a vil\u00e1goss\u00e1gr\u00f3l kellett bizonys\u00e1got tennie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az Ige volt az igazi vil\u00e1goss\u00e1g, amely megvil\u00e1gos\u00edt minden embert: \u0151 j\u00f6tt el a vil\u00e1gba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A vil\u00e1gban volt, \u00e9s a vil\u00e1g \u00e1ltala lett, de a vil\u00e1g nem ismerte meg \u0151t:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "saj\u00e1t vil\u00e1g\u00e1ba j\u00f6tt, \u00e9s az \u00f6v\u00e9i nem fogadt\u00e1k be \u0151t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akik pedig befogadt\u00e1k, azokat felhatalmazta arra, hogy Isten gyermekeiv\u00e9 legyenek; mindazokat, akik hisznek az \u0151 nev\u00e9ben,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "akik nem v\u00e9rb\u0151l, sem a test, sem a f\u00e9rfi akarat\u00e1b\u00f3l, hanem Istent\u0151l sz\u00fclettek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az Ige testt\u00e9 lett, k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk lakott, \u00e9s l\u00e1ttuk az \u0151 dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, mint az Atya egysz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9nek dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, telve kegyelemmel \u00e9s igazs\u00e1ggal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e1nos bizonys\u00e1got tett r\u00f3la, \u00e9s azt hirdette: &#34;\u0150 volt az, akir\u0151l megmondtam: Aki ut\u00e1nam j\u00f6n, megel\u0151z engem, mert el\u0151bb volt, mint \u00e9n.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mi pedig valamennyien az \u0151 teljess\u00e9g\u00e9b\u0151l kaptunk kegyelmet kegyelemre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert a t\u00f6rv\u00e9ny M\u00f3zes \u00e1ltal adatott, a kegyelem \u00e9s az igazs\u00e1g J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal jelent meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Istent soha senki sem l\u00e1tta: az egysz\u00fcl\u00f6tt Isten, aki az Atya kebel\u00e9n van, az jelentette ki \u0151t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Keresztel\u0151 J\u00e1nos bizonys\u00e1gt\u00e9tele - Ez J\u00e1nos bizonys\u00e1gt\u00e9tele. Amikor a zsid\u00f3k papokat \u00e9s l\u00e9vit\u00e1kat k\u00fcldtek hozz\u00e1 Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, hogy megk\u00e9rdezz\u00e9k t\u0151le: &#34;Ki vagy te?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor vallott, \u00e9s nem tagadott. Ezt vallotta: &#34;\u00c9n nem a Krisztus vagyok.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Erre megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;H\u00e1t akkor? Ill\u00e9s vagy te?&#34; De kijelentette: &#34;Nem az vagyok.&#34; - &#34;A pr\u00f3f\u00e9ta vagy te?&#34; \u00cdgy v\u00e1laszolt: &#34;Nem.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k teh\u00e1t: &#34;Ki vagy? - hogy v\u00e1laszt adhassunk megb\u00edz\u00f3inknak: mit mondasz magadr\u00f3l?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Erre \u0151 \u00edgy felelt: &#34;\u00c9n ki\u00e1lt\u00f3 hang vagyok a puszt\u00e1ban: k\u00e9sz\u00edtsetek egyenes utat az \u00darnak, ahogyan \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta megmondta.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A k\u00fcld\u00f6ttek k\u00f6z\u00f6tt voltak farizeusok is,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00e9s ezek tov\u00e1bb k\u00e9rdezt\u00e9k \u0151t: &#34;Mi\u00e9rt keresztelsz teh\u00e1t, ha nem te vagy a Krisztus, sem Ill\u00e9s, sem pedig a pr\u00f3f\u00e9ta?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e1nos \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;\u00c9n v\u00edzzel keresztelek. De k\u00f6z\u00f6ttetek \u00e1ll az, akit ti nem ismertek,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "aki ut\u00e1nam j\u00f6n, \u00e9s akinek saruja sz\u00edj\u00e1t megoldani sem vagyok m\u00e9lt\u00f3.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez Bet\u00e1ni\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9nt, a Jord\u00e1non t\u00fal, ahol J\u00e1nos keresztelt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e1snap J\u00e1nos l\u00e1tta J\u00e9zust, amint j\u00f6n fel\u00e9, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;\u00cdme, az Isten B\u00e1r\u00e1nya, aki hordozza a vil\u00e1g b\u0171n\u00e9t!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0150 az, akir\u0151l \u00e9n megmondtam: Ut\u00e1nam j\u00f6n egy f\u00e9rfi, aki megel\u0151z\u00f6tt engem, mert el\u0151bb volt, mint \u00e9n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9n nem ismertem \u0151t, de az\u00e9rt j\u00f6ttem, \u00e9s az\u00e9rt keresztelek v\u00edzzel, hogy ismertt\u00e9 legyen Izr\u00e1el el\u0151tt.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cdgy tett err\u0151l bizonys\u00e1got J\u00e1nos: &#34;L\u00e1ttam, hogy a L\u00e9lek lesz\u00e1llt az \u00e9gb\u0151l, mint egy galamb, \u00e9s megnyugodott rajta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9n nem ismertem \u0151t, de aki elk\u00fcld\u00f6tt engem, hogy v\u00edzzel kereszteljek, \u0151 mondta nekem: Akire l\u00e1tod a Lelket lesz\u00e1llni \u00e9s megnyugodni rajta, \u0151 az, aki Szentl\u00e9lekkel keresztel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9n l\u00e1ttam, \u00e9s bizonys\u00e1got tettem arr\u00f3l, hogy ez az Isten Fia.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9zus els\u0151 k\u00f6vet\u0151i - M\u00e1snap ism\u00e9t ott \u00e1llt J\u00e1nos k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1val egy\u00fctt,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00e9s r\u00e1tekintve J\u00e9zusra, aki arra j\u00e1rt, \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;\u00cdme, az Isten B\u00e1r\u00e1nya!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Meghallotta a k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny, hogy \u0151 ezt mondta, \u00e9s k\u00f6vett\u00e9k J\u00e9zust."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9zus megfordult, \u00e9s amikor megl\u00e1tta, hogy k\u00f6vetik \u0151t, megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151ket: &#34;Mit kerestek?&#34; \u0150k pedig ezt v\u00e1laszolt\u00e1k: &#34;Rabbi - ami azt jelenti: Mester -, hol van a lak\u00e1sod?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;J\u00f6jjetek, \u00e9s megl\u00e1tj\u00e1tok.&#34; Elmentek teh\u00e1t, megl\u00e1tt\u00e1k, hol lakik, \u00e9s n\u00e1la maradtak azon a napon; k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl d\u00e9lut\u00e1n n\u00e9gy \u00f3ra volt ekkor."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A kett\u0151 k\u00f6z\u00fcl, akik ezt hallott\u00e1k J\u00e1nost\u00f3l \u00e9s k\u00f6vett\u00e9k \u0151t, Andr\u00e1s, Simon P\u00e9ter testv\u00e9re volt az egyik."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u0150, mihelyt tal\u00e1lkozott testv\u00e9r\u00e9vel, Simonnal, ezt mondta neki: &#34;Megtal\u00e1ltuk a Messi\u00e1st&#34; - (ami azt jelenti: Felkent)."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Odavitte J\u00e9zushoz, aki r\u00e1tekintve \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Te Simon vagy, J\u00f3na fia: t\u00e9ged K\u00e9f\u00e1snak fognak h\u00edvni&#34; - (ami azt jelenti: K\u0151szikla)."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "M\u00e1snap J\u00e9zus Galile\u00e1ba akart indulni. Ekkor tal\u00e1lkozott F\u00fcl\u00f6ppel, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;K\u00f6vess engem!&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p pedig B\u00e9tsaid\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott, Andr\u00e1s \u00e9s P\u00e9ter v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p tal\u00e1lkozott N\u00e1t\u00e1na\u00e9llel, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Megtal\u00e1ltuk azt, akir\u0151l M\u00f3zes \u00edrt a t\u00f6rv\u00e9nyben, akir\u0151l a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is \u00edrtak: J\u00e9zust, a J\u00f3zsef fi\u00e1t, aki N\u00e1z\u00e1retb\u0151l sz\u00e1rmazik.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "&#34;Sz\u00e1rmazhat-e valami j\u00f3 N\u00e1z\u00e1retb\u0151l?&#34; - k\u00e9rdezte t\u0151le N\u00e1t\u00e1na\u00e9l. F\u00fcl\u00f6p \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;J\u00f6jj, \u00e9s l\u00e1sd meg!&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus l\u00e1tta, hogy N\u00e1t\u00e1na\u00e9l k\u00f6zeledik fel\u00e9je, azt mondta r\u00f3la: &#34;\u00cdme, egy igazi izr\u00e1elita, akiben nincsen \u00e1lnoks\u00e1g.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e1t\u00e1na\u00e9l megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Honnan ismersz engem?&#34; J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;Miel\u0151tt F\u00fcl\u00f6p ideh\u00edvott, l\u00e1ttam, hogy a f\u00fcgefa alatt volt\u00e1l.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "N\u00e1t\u00e1na\u00e9l \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Mester, te vagy az Isten Fia, te vagy Izr\u00e1el kir\u00e1lya!&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;Mivel azt mondtam neked, hogy l\u00e1ttalak a f\u00fcgefa alatt, hiszel? Enn\u00e9l nagyobb dolgokat fogsz l\u00e1tni.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1tette: &#34;Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek: megl\u00e1tj\u00e1tok a megny\u00edlt eget \u00e9s az Isten angyalait, amint felsz\u00e1llnak, \u00e9s lesz\u00e1llnak az Emberfi\u00e1ra.&#34;"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A k\u00e1nai menyegz\u0151 - A harmadik napon menyegz\u0151 volt a galileai K\u00e1n\u00e1ban. Ott volt J\u00e9zus anyja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megh\u00edvt\u00e1k J\u00e9zust \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyait is a menyegz\u0151re."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor elfogyott a bor, J\u00e9zus anyja \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Nincs boruk.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mire J\u00e9zus azt mondta: &#34;Vajon \u00e9nr\u00e1m tartozik ez, vagy ter\u00e1d, asszony? Nem j\u00f6tt m\u00e9g el az \u00e9n \u00f3r\u00e1m.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Anyja \u00edgy sz\u00f3lt a szolg\u00e1khoz: &#34;B\u00e1rmit mond nektek, tegy\u00e9tek meg.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Volt ott hat k\u0151veder a zsid\u00f3k tiszt\u00e1lkod\u00e1si rendje szerint, amelyekbe egyenk\u00e9nt k\u00e9t vagy h\u00e1rom m\u00e9tr\u00e9ta f\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;T\u00f6lts\u00e9tek meg a vedreket v\u00edzzel.&#34; \u00c9s megt\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k sz\u00edn\u00fcltig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azt\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Most mer\u00edtsetek, \u00e9s vigyetek a n\u00e1sznagynak.&#34; \u0150k vittek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor a n\u00e1sznagy meg\u00edzlelte a vizet, amely borr\u00e1 lett, mivel nem tudta, honnan van, csak a szolg\u00e1k tudt\u00e1k, akik a vizet mer\u00edtett\u00e9k, odah\u00edvta a v\u0151leg\u00e9nyt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Minden ember a j\u00f3 bort adja fel el\u0151sz\u00f6r, \u00e9s amikor megittasodtak, akkor a sil\u00e1nyabbat: te pedig ekkorra tartogattad a j\u00f3 bort.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt tette J\u00e9zus els\u0151 jelk\u00e9nt a galileai K\u00e1n\u00e1ban, \u00edgy jelentette ki dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyai hittek benne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezut\u00e1n lement Kapernaumba anyj\u00e1val, testv\u00e9reivel \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt, \u00e9s ott tart\u00f3zkodtak n\u00e9h\u00e1ny napig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus megtiszt\u00edtja a templomot - K\u00f6zel volt a zsid\u00f3k h\u00fasv\u00e9tja, J\u00e9zus is felment Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A templomban tal\u00e1lta az \u00f6kr\u00f6k, juhok \u00e9s galambok \u00e1rusait, \u00e9s az ott \u00fcl\u0151 p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3kat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor k\u00f6t\u00e9lb\u0151l korb\u00e1csot csin\u00e1lt, \u00e9s ki\u0171zte \u0151ket, valamint az \u00f6kr\u00f6ket \u00e9s a juhokat is a templomb\u00f3l. A p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3k p\u00e9nz\u00e9t pedig kisz\u00f3rta, az asztalokat felbor\u00edtotta,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s a galamb\u00e1rusoknak ezt mondta: &#34;Vigy\u00e9tek ezeket innen: ne tegy\u00e9tek az \u00e9n Aty\u00e1m h\u00e1z\u00e1t kalm\u00e1rkod\u00e1s h\u00e1z\u00e1v\u00e1!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor tan\u00edtv\u00e1nyainak esz\u00e9be jutott, hogy meg van \u00edrva: &#34;A te h\u00e1zad ir\u00e1nt \u00e9rzett f\u00e9lt\u0151 szeretet em\u00e9szt engem.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A zsid\u00f3k pedig megsz\u00f3laltak, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Milyen jelt mutatsz nek\u00fcnk, amelynek alapj\u00e1n ezeket teszed?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt nekik: &#34;Rombolj\u00e1tok le ezt a templomot, \u00e9s h\u00e1rom nap alatt fel\u00e9p\u00edtem.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k r\u00e1 a zsid\u00f3k: &#34;Negyvenhat esztendeig \u00e9p\u00fclt ez a templom, \u00e9s te h\u00e1rom nap alatt fel\u00e9p\u00edted?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150 azonban test\u00e9nek templom\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor azut\u00e1n felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l, visszaeml\u00e9keztek tan\u00edtv\u00e1nyai arra, hogy ezt mondta, \u00e9s hittek az \u00cdr\u00e1snak \u00e9s a besz\u00e9dnek, amelyet J\u00e9zus mondott."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor Jeruzs\u00e1lemben volt a h\u00fasv\u00e9t \u00fcnnep\u00e9n, sokan hittek az \u0151 nev\u00e9ben, mert l\u00e1tt\u00e1k a jeleket, amelyeket tett."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban nem b\u00edzta mag\u00e1t r\u00e1juk, mert ismerte mindny\u00e1jukat,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00e9s nem volt sz\u00fcks\u00e9ge arra, hogy b\u00e1rki tan\u00faskodj\u00e9k az emberr\u0151l, mert \u0151 maga is tudta, hogy mi lakik az emberben."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nikod\u00e9mus J\u00e9zusn\u00e1l - Volt a farizeusok k\u00f6z\u00f6tt egy Nikod\u00e9mus nev\u0171 ember, a zsid\u00f3k egyik vezet\u0151 embere."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 egy \u00e9jjel elment J\u00e9zushoz, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Mester, tudjuk, hogy Istent\u0151l j\u00f6tt\u00e9l tan\u00edt\u00f3ul, mert senki sem k\u00e9pes megtenni azokat a jeleket, amelyeket te teszel, hacsak nincs vele az Isten.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Bizony, bizony, mondom n\u00e9ked: ha valaki nem sz\u00fcletik \u00fajonnan, nem l\u00e1thatja meg az Isten orsz\u00e1g\u00e1t.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nikod\u00e9mus ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Hogyan sz\u00fclethetik az ember, amikor v\u00e9n? Bemehet anyja m\u00e9h\u00e9be \u00e9s megsz\u00fclethetik ism\u00e9t?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: &#34;Bizony, bizony, mondom n\u00e9ked, ha valaki nem sz\u00fcletik v\u00edzt\u0151l \u00e9s L\u00e9lekt\u0151l, nem mehet be az Isten orsz\u00e1g\u00e1ba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ami testt\u0151l sz\u00fcletett, test az, \u00e9s ami L\u00e9lekt\u0151l sz\u00fcletett, l\u00e9lek az."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne csod\u00e1lkozz, hogy ezt mondtam neked: \u00dajonnan kell sz\u00fcletnetek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A sz\u00e9l arra f\u00faj, amerre akar; hallod a z\u00fag\u00e1s\u00e1t, de nem tudod, honnan j\u00f6n, \u00e9s hova megy: \u00edgy van mindenki, aki a L\u00e9lekt\u0151l sz\u00fcletett.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nikod\u00e9mus megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Hogyan t\u00f6rt\u00e9nhet meg mindez?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Te Izr\u00e1el tan\u00edt\u00f3ja vagy, \u00e9s ezt nem tudod?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony, bizony, mondom n\u00e9ked: amit tudunk, azt sz\u00f3ljuk, \u00e9s amit l\u00e1ttunk, arr\u00f3l tesz\u00fcnk bizonys\u00e1got, de nem fogadj\u00e1tok el a mi bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00fcnket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha a f\u00f6ldi dolgokr\u00f3l sz\u00f3ltam nektek, \u00e9s nem hisztek, akkor hogyan fogtok hinni, ha majd a mennyeiekr\u0151l sz\u00f3lok nektek?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert nem ment fel a mennybe senki, csak az, aki a mennyb\u0151l sz\u00e1llt le, az Emberfia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s ahogyan M\u00f3zes felemelte a k\u00edgy\u00f3t a puszt\u00e1ban, \u00fagy kell az Emberfi\u00e1nak is felemeltetnie,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hogy aki hisz, annak \u00f6r\u00f6k \u00e9lete legyen \u0151benne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert \u00fagy szerette Isten a vil\u00e1got, hogy egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1t adta, hogy aki hisz \u0151benne, el ne vesszen, hanem \u00f6r\u00f6k \u00e9lete legyen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert az Isten nem az\u00e9rt k\u00fcldte el a Fi\u00fat a vil\u00e1gba, hogy el\u00edt\u00e9lje a vil\u00e1got, hanem, hogy \u00fcdv\u00f6z\u00fclj\u00f6n a vil\u00e1g \u00e1ltala."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aki hisz \u0151benne, az nem jut \u00edt\u00e9letre, aki pedig nem hisz, m\u00e1r \u00edt\u00e9let alatt van, mert nem hitt az Isten egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1nak nev\u00e9ben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00edt\u00e9let pedig azt jelenti, hogy a vil\u00e1goss\u00e1g elj\u00f6tt a vil\u00e1gba, de az emberek jobban szerett\u00e9k a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get, mint a vil\u00e1goss\u00e1got, mert a cselekedeteik gonoszak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert aki rosszat cselekszik, gy\u0171l\u00f6li a vil\u00e1goss\u00e1got, \u00e9s nem megy a vil\u00e1goss\u00e1gra, hogy le ne leplez\u0151djenek a cselekedetei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki pedig az igazs\u00e1got cselekszi, a vil\u00e1goss\u00e1gra megy, hogy kit\u0171nj\u00e9k cselekedeteir\u0151l, hogy Isten szerint cselekedte azokat.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Keresztel\u0151 J\u00e1nos \u00f6r\u00f6me - J\u00e9zus ezut\u00e1n elment tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt J\u00fadea f\u00f6ldj\u00e9re, ott tart\u00f3zkodott vel\u00fck, \u00e9s keresztelt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e1nos is keresztelt Ainonban, Sz\u00e1lim k\u00f6zel\u00e9ben, mert ott sok v\u00edz volt, \u00e9s az emberek odamentek \u00e9s megkeresztelkedtek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e1nos ugyanis m\u00e9g nem volt b\u00f6rt\u00f6nbe vetve."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai vit\u00e1ba sz\u00e1lltak a zsid\u00f3kkal a megtisztul\u00e1sr\u00f3l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Odamentek J\u00e1noshoz, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: &#34;Mester, aki veled volt a Jord\u00e1non t\u00fal, akir\u0151l te bizonys\u00e1got tett\u00e9l, \u00edme, az keresztel, \u00e9s mindenki \u0151hozz\u00e1 megy.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e1nos \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Semmit sem szerezhet az ember, ha nem a mennyb\u0151l adatott meg neki."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ti magatok tan\u00faskodhattok arr\u00f3l, hogy megmondtam: Nem \u00e9n vagyok a Krisztus, hanem el\u0151tte k\u00fcldettem el."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aki\u00e9 a menyasszony, az a v\u0151leg\u00e9ny, a v\u0151leg\u00e9ny bar\u00e1tja pedig, aki ott \u00e1ll, \u00e9s hallja \u0151t, ujjongva \u00f6r\u00fcl a v\u0151leg\u00e9ny hangj\u00e1nak: ez az \u00f6r\u00f6m\u00f6m lett teljess\u00e9."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Neki n\u00f6vekednie kell, nekem pedig kisebb\u00e9 lennem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Aki fel\u00fclr\u0151l j\u00f6n, az felette van mindenkinek. Aki a f\u00f6ldr\u0151l val\u00f3, f\u00f6ldi az, \u00e9s f\u00f6ldiekr\u0151l sz\u00f3l. Aki a mennyb\u0151l j\u00f6n (az felette van mindenkinek:)"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00e9s arr\u00f3l tesz bizonys\u00e1got, amit l\u00e1tott, \u00e9s hallott, de bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9t senki sem fogadja el."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Aki befogadta bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9t, az pecs\u00e9tet tett arra, hogy Isten igaz."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert akit az Isten k\u00fcld\u00f6tt, az Isten besz\u00e9deit sz\u00f3lja, mert annak \u0151 nem m\u00e9rt\u00e9kkel m\u00e9rve adja a Lelket."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az Atya szereti a Fi\u00fat, \u00e9s kez\u00e9be adott mindent."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Aki hisz a Fi\u00faban, annak \u00f6r\u00f6k \u00e9lete van, aki pedig nem engedelmeskedik a Fi\u00fanak, nem l\u00e1t majd \u00e9letet, hanem az Isten haragja marad rajta.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e9s a sam\u00e1riai asszony - Amikor pedig megtudta J\u00e9zus, hogy a farizeusok meghallott\u00e1k, hogy \u0151 t\u00f6bb tan\u00edtv\u00e1nyt szerez \u00e9s keresztel, mint J\u00e1nos -"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "b\u00e1r maga J\u00e9zus nem keresztelt, hanem a tan\u00edtv\u00e1nyai -,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "elhagyta J\u00fade\u00e1t, \u00e9s elment ism\u00e9t Galile\u00e1ba."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sam\u00e1ri\u00e1n kellett pedig \u00e1tmennie,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy jutott el Sam\u00e1ria egyik v\u00e1ros\u00e1hoz, amelynek Sik\u00e1r volt a neve. Ez k\u00f6zel volt ahhoz a birtokhoz, amelyet J\u00e1k\u00f3b adott fi\u00e1nak, J\u00f3zsefnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ott volt J\u00e1k\u00f3b forr\u00e1sa. J\u00e9zus akkor az \u00fatt\u00f3l elf\u00e1radva le\u00fclt a forr\u00e1sn\u00e1l; az id\u0151 d\u00e9lfel\u00e9 j\u00e1rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egy sam\u00e1riai asszony j\u00f6tt vizet mer\u00edteni. J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Adj innom!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1nyai ugyanis elmentek a v\u00e1rosba, hogy ennival\u00f3t vegyenek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A sam\u00e1riai asszony ezt mondta: &#34;Hogyan? Te zsid\u00f3 l\u00e9tedre t\u0151lem k\u00e9rsz inni, mikor \u00e9n sam\u00e1riai vagyok?&#34; Mert a zsid\u00f3k nem \u00e9rintkeztek a sam\u00e1riaiakkal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Ha ismern\u00e9d az Isten aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, \u00e9s hogy ki az, aki \u00edgy sz\u00f3l hozz\u00e1d: Adj innom!, te k\u00e9rt\u00e9l volna t\u0151le, \u00e9s \u0151 adott volna neked \u00e9l\u0151 vizet.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az asszony \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Uram, mer\u00edt\u0151 ed\u00e9nyed sincs, a k\u00fat is m\u00e9ly: honnan venn\u00e9d az \u00e9l\u0151 vizet?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tal\u00e1n nagyobb vagy te aty\u00e1nkn\u00e1l, J\u00e1k\u00f3bn\u00e1l, aki ezt a kutat adta nek\u00fcnk, \u00e9s aki maga is ebb\u0151l ivott, s\u0151t fiai \u00e9s j\u00f3sz\u00e1gai is?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;Aki ebb\u0151l a v\u00edzb\u0151l iszik, ism\u00e9t megszomjazik,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de aki abb\u00f3l a v\u00edzb\u0151l iszik, amelyet \u00e9n adok neki, soha t\u00f6bb\u00e9 meg nem szomjazik, mert \u00f6r\u00f6k \u00e9letre buzg\u00f3 v\u00edz forr\u00e1s\u00e1v\u00e1 lesz benne.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az asszony erre ezt mondta: &#34;Uram, add nekem azt a vizet, hogy ne szomjazzam meg, \u00e9s ne kelljen idej\u00e1rnom mer\u00edteni.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Menj el, h\u00edvd a f\u00e9rjedet, \u00e9s j\u00f6jj vissza!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az asszony \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Nincs f\u00e9rjem.&#34; J\u00e9zus erre ezt mondta: &#34;J\u00f3l mondtad, hogy f\u00e9rjed nincs,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "mert \u00f6t f\u00e9rjed volt, \u00e9s akivel most \u00e9lsz, nem f\u00e9rjed: ebben igazat mondt\u00e1l.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az asszony ekkor \u00edgy felelt: &#34;Uram, l\u00e1tom, hogy pr\u00f3f\u00e9ta vagy."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A mi aty\u00e1ink ezen a hegyen im\u00e1dt\u00e1k az Istent, ti pedig azt mondj\u00e1tok, hogy Jeruzs\u00e1lemben van az a hely, ahol Istent im\u00e1dni kell.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Higgy nekem asszony, hogy elj\u00f6n az \u00f3ra, amikor nem is ezen a hegyen, nem is Jeruzs\u00e1lemben im\u00e1dj\u00e1tok az Aty\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ti azt im\u00e1dj\u00e1tok, akit nem ismertek, mi azt im\u00e1djuk, akit ismer\u00fcnk, mert az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl t\u00e1mad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De elj\u00f6n az \u00f3ra, \u00e9s az most van, amikor az igazi im\u00e1d\u00f3i l\u00e9lekben \u00e9s igazs\u00e1gban im\u00e1dj\u00e1k az Aty\u00e1t, mert az Atya is ilyen im\u00e1d\u00f3kat keres mag\u00e1nak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az Isten L\u00e9lek, \u00e9s akik im\u00e1dj\u00e1k \u0151t, azoknak l\u00e9lekben \u00e9s igazs\u00e1gban kell im\u00e1dniuk.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az asszony \u00edgy felelt: &#34;Tudom, hogy elj\u00f6n a Messi\u00e1s, akit Krisztusnak neveznek, \u00e9s amikor elj\u00f6n, kijelent nek\u00fcnk mindent.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta neki: &#34;\u00c9n vagyok az, aki veled besz\u00e9lek.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1nyai \u00e9ppen ekkor j\u00f6ttek meg, \u00e9s csod\u00e1lkoztak azon, hogy asszonnyal besz\u00e9l, de m\u00e9gsem mondta egyik\u00fck sem: &#34;Mit akarsz, vagy mit besz\u00e9lsz vele?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az asszony pedig otthagyta kors\u00f3j\u00e1t, elment a v\u00e1rosba, \u00e9s sz\u00f3lt az embereknek:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "&#34;J\u00f6jjetek, l\u00e1ss\u00e1tok azt az embert, aki megmondott nekem mindent, amit tettem: vajon nem ez-e a Krisztus?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Erre azok elindultak a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s kimentek hozz\u00e1."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "K\u00f6zben k\u00e9rt\u00e9k \u0151t a tan\u00edtv\u00e1nyai: &#34;Mester, egy\u00e9l!&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0150 pedig azt mondta nekik: &#34;Nekem van eledelem, amit egyem, amir\u0151l ti nem tudtok.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok erre egym\u00e1st k\u00e9rdezt\u00e9k: &#34;Valaki tal\u00e1n hozott neki enni?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta nekik: &#34;Az \u00e9n eledelem az, hogy teljes\u00edtsem annak akarat\u00e1t, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem, \u00e9s bev\u00e9gezzem az \u0151 munk\u00e1j\u00e1t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vajon nem ti magatok mondj\u00e1tok-e, hogy m\u00e9g n\u00e9gy h\u00f3nap, \u00e9s j\u00f6n az arat\u00e1s? \u00cdme, mondom nektek: emelj\u00e9tek fel a szemeteket, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg, hogy a mez\u0151k m\u00e1r feh\u00e9rek az arat\u00e1sra."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az arat\u00f3 jutalmat kap, \u00e9s begy\u0171jti a term\u00e9st az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre, hogy egy\u00fctt \u00f6r\u00fclj\u00f6n a vet\u0151 \u00e9s az arat\u00f3."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mert ebben az esetben igaz a k\u00f6zmond\u00e1s, hogy: m\u00e1s a vet\u0151, \u00e9s m\u00e1s az arat\u00f3."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9n elk\u00fcldtelek titeket, hogy azt arass\u00e1tok, ami\u00e9rt nem ti f\u00e1radtatok: m\u00e1sok f\u00e1radoztak \u00e9rte, ti pedig az \u0151 munk\u00e1jukba \u00e1lltatok be.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Abb\u00f3l a v\u00e1rosb\u00f3l pedig a sam\u00e1riaiak k\u00f6z\u00fcl sokan hittek benne az asszony szava miatt, aki \u00edgy tan\u00faskodott: &#34;Megmondott nekem mindent, amit tettem.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Amikor teh\u00e1t a sam\u00e1riaiak J\u00e9zushoz \u00e9rtek, k\u00e9rt\u00e9k \u0151t, hogy maradjon n\u00e1luk. \u00c9s ott maradt k\u00e9t napig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az \u0151 szav\u00e1nak sokkal t\u00f6bben hittek,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "az asszonynak pedig meg is mondt\u00e1k: &#34;M\u00e1r nem a te besz\u00e9ded\u00e9rt hisz\u00fcnk, hanem mert magunk hallottuk \u00e9s tudjuk, hogy val\u00f3ban \u0151 a vil\u00e1g \u00fcdv\u00f6z\u00edt\u0151je.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00fajra Galile\u00e1ban - K\u00e9t nap m\u00falva pedig elment onnan Galile\u00e1ba,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "b\u00e1r maga J\u00e9zus tett bizonys\u00e1got arr\u00f3l, hogy nincs becs\u00fclete a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak a saj\u00e1t haz\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "M\u00e9gis, amikor Galile\u00e1ba \u00e9rkezett, befogadt\u00e1k \u0151t azok a galileaiak, akik l\u00e1tt\u00e1k mindazt, amit Jeruzs\u00e1lemben tett az \u00fcnnepen, mivel \u0151k is ott voltak."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edtja a kapernaumi kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151 gyermek\u00e9t - Azut\u00e1n ism\u00e9t a galileai K\u00e1n\u00e1ba ment, ahol a vizet borr\u00e1 v\u00e1ltoztatta. Kapernaumban pedig volt egy kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151, akinek betegen fek\u00fcdt a fia."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Amikor meghallotta, hogy J\u00e9zus meg\u00e9rkezett J\u00fade\u00e1b\u00f3l Galile\u00e1ba, elment hozz\u00e1, \u00e9s k\u00e9rte, hogy j\u00f6jj\u00f6n \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtsa meg a fi\u00e1t, mert hal\u00e1l\u00e1n van."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Erre J\u00e9zus ezt mondta neki: &#34;Ha nem l\u00e1ttok jeleket \u00e9s csod\u00e1kat, nem hisztek.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151 \u00fajra k\u00e9rte \u0151t: &#34;Uram, j\u00f6jj, miel\u0151tt meghal a gyermekem.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Menj el, a te fiad \u00e9l.&#34; Hitt az ember a sz\u00f3nak, amelyet J\u00e9zus mondott neki, \u00e9s elindult."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "M\u00e9g \u00fatban volt hazafel\u00e9, amikor szembej\u00f6ttek vele a szolg\u00e1i a h\u00edrrel, hogy a gyermeke \u00e9l."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ekkor megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck, h\u00e1ny \u00f3rakor lett jobban. Azt mondt\u00e1k neki, hogy tegnap d\u00e9lut\u00e1n egy \u00f3rakor hagyta el a l\u00e1z."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Meg\u00e1llap\u00edtotta teh\u00e1t az apa, hogy \u00e9ppen abban az \u00f3r\u00e1ban, amelyben ezt mondta neki J\u00e9zus: &#34;A te fiad \u00e9l.&#34; \u00c9s hitt \u0151, valamint eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9pe."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ezt pedig m\u00e1sodik jelk\u00e9nt tette J\u00e9zus, miut\u00e1n meg\u00e9rkezett J\u00fade\u00e1b\u00f3l Galile\u00e1ba."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus beteget gy\u00f3gy\u00edt szombaton a Betesda tav\u00e1n\u00e1l - Ezek ut\u00e1n \u00fcnnep\u00fck volt a zsid\u00f3knak, \u00e9s felment J\u00e9zus Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemben a Juh-kapun\u00e1l van egy medence, amelyet h\u00e9ber\u00fcl Betesd\u00e1nak neveznek. Ennek \u00f6t oszlopcsarnoka van."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A betegek, vakok, s\u00e1nt\u00e1k, sorvad\u00e1sosak t\u00f6mege fek\u00fcdt ezekben (\u00e9s v\u00e1rt\u00e1k a v\u00edz megmozdul\u00e1s\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert az \u00dar angyala id\u0151nk\u00e9nt lesz\u00e1llt a medenc\u00e9re, \u00e9s felkavarta a vizet: aki els\u0151nek l\u00e9pett bele a v\u00edz felkavar\u00e1sa ut\u00e1n, eg\u00e9szs\u00e9ges lett, b\u00e1rmilyen betegs\u00e9gben is szenvedett)."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Volt ott egy ember, aki harmincnyolc \u00e9ve szenvedett betegs\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta J\u00e9zus, hogy ott fekszik, \u00e9s megtudta, hogy m\u00e1r milyen hossz\u00fa ideje, megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Akarsz-e meggy\u00f3gyulni?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A beteg \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;Uram, nincs emberem, hogy amint felkavarodik a v\u00edz, beemeljen a medenc\u00e9be: am\u00edg \u00e9n megyek, m\u00e1s l\u00e9p be el\u0151ttem.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus azt mondta neki: &#34;Kelj fel, vedd az \u00e1gyadat, \u00e9s j\u00e1rj!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s azonnal eg\u00e9szs\u00e9ges lett ez az ember, felvette az \u00e1gy\u00e1t, \u00e9s j\u00e1rt. Aznap pedig szombat volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A zsid\u00f3k ekkor \u00edgy sz\u00f3ltak a meggy\u00f3gy\u00edtott emberhez: &#34;Szombat van, nem szabad felvenned az \u00e1gyadat.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Aki meggy\u00f3gy\u00edtott, az mondta nekem: Vedd az \u00e1gyadat, \u00e9s j\u00e1rj!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Ki az az ember, aki azt mondta neked: Vedd fel \u00e9s j\u00e1rj!?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De a meggy\u00f3gy\u00edtott ember nem tudta, hogy ki az, mert J\u00e9zus f\u00e9lreh\u00faz\u00f3dott az ott tart\u00f3zkod\u00f3 sokas\u00e1g miatt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n tal\u00e1lkozott vele J\u00e9zus a templomban, \u00e9s ezt mondta neki: &#34;\u00cdme, meggy\u00f3gyult\u00e1l, t\u00f6bb\u00e9 ne v\u00e9tkezz, hogy valami rosszabb ne t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k veled.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elment ez az ember, \u00e9s megmondta a zsid\u00f3knak, hogy J\u00e9zus az, aki meggy\u00f3gy\u00edtotta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A Fi\u00fa felt\u00e1maszt \u00e9s \u00edt\u00e9l - A zsid\u00f3k ez\u00e9rt \u00fcld\u00f6zni kezdt\u00e9k J\u00e9zust, mert szombaton tette ezt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Az \u00e9n Aty\u00e1m mind ez ideig munk\u00e1lkodik, \u00e9n is munk\u00e1lkodom.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azut\u00e1n a zsid\u00f3k m\u00e9g ink\u00e1bb meg akart\u00e1k \u00f6lni, mert nemcsak megt\u00f6rte a szombatot, hanem saj\u00e1t Atyj\u00e1nak is nevezte Istent, \u00e9s \u00edgy egyenl\u0151v\u00e9 tette mag\u00e1t az Istennel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megsz\u00f3lalt teh\u00e1t J\u00e9zus, \u00e9s ezeket mondta nekik: &#34;Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek: a Fi\u00fa \u00f6nmag\u00e1t\u00f3l semmit sem tehet, csak ha l\u00e1tja, hogy mit tesz az Atya; mert amit \u0151 tesz, azt teszi a Fi\u00fa is, hozz\u00e1 hasonl\u00f3 m\u00f3don."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert az Atya szereti a Fi\u00fat, \u00e9s mindent megmutat neki, amit \u0151 tesz. S\u0151t m\u00e9g nagyobb feladatokat is fog r\u00e1b\u00edzni, hogy ti csod\u00e1lkozzatok."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert ahogy az Atya felt\u00e1masztja a halottakat, \u00e9s \u00e9letre kelti \u0151ket, \u00fagy a Fi\u00fa is \u00e9letre kelti azokat, akiket akar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az Atya nem is \u00edt\u00e9l senkit, hanem az \u00edt\u00e9letet eg\u00e9szen a Fi\u00fanak adta \u00e1t,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "hogy mindenki \u00fagy tisztelje a Fi\u00fat, ahogyan az Aty\u00e1t tisztelik. Aki nem tiszteli a Fi\u00fat, az nem tiszteli az Aty\u00e1t sem, aki \u0151t elk\u00fcldte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek: aki hallja az \u00e9n ig\u00e9met, \u00e9s hisz abban, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem, annak \u00f6r\u00f6k \u00e9lete van; s\u0151t \u00edt\u00e9letre sem megy, hanem \u00e1tment a hal\u00e1lb\u00f3l az \u00e9letbe."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy elj\u00f6n az \u00f3ra, \u00e9s az most van, amikor a halottak hallj\u00e1k az Isten Fi\u00e1nak a hangj\u00e1t, \u00e9s akik meghallott\u00e1k, \u00e9lni fognak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert ahogyan az Aty\u00e1nak van \u00f6nmag\u00e1ban \u00e9lete, \u00fagy a Fi\u00fanak is megadta, hogy \u00e9lete legyen \u00f6nmag\u00e1ban."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u0151t arra is adott neki hatalmat, hogy \u00edt\u00e9letet tartson, mert \u0151 az Emberfia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne csod\u00e1lkozzatok ezen, mert elj\u00f6n az \u00f3ra, amelyben mindazok, akik a s\u00edrban vannak, meghallj\u00e1k az \u0151 hangj\u00e1t,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00e9s kij\u00f6nnek. Akik a j\u00f3t tett\u00e9k, az \u00e9letre t\u00e1madnak fel; akik pedig a rosszat cselekedt\u00e9k, az \u00edt\u00e9letre t\u00e1madnak fel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9n \u00f6nmagamt\u00f3l nem tehetek semmit: ahogyan t\u0151le hallom, \u00fagy \u00edt\u00e9lek; \u00e9s az \u00e9n \u00edt\u00e9letem igazs\u00e1gos, mert nem a magam akarat\u00e1t keresem, hanem annak az akarat\u00e1t, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zusr\u00f3l tan\u00faskodnak a cselekedetei, az Atya \u00e9s az \u00cdr\u00e1s - &#34;Ha \u00e9n magamr\u00f3l tenn\u00e9k bizonys\u00e1got, az \u00e9n bizonys\u00e1gt\u00e9telem nem volna igaz."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e1s az, aki bizonys\u00e1got tesz \u00e9nr\u00f3lam, \u00e9s tudom, hogy igaz az a bizonys\u00e1gt\u00e9tel, amellyel r\u00f3lam tan\u00faskodik."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ti elk\u00fcldtetek J\u00e1noshoz, \u00e9s \u0151 bizonys\u00e1got tett az igazs\u00e1gr\u00f3l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9n azonban nem embert\u0151l kapom a bizonys\u00e1gt\u00e9telt, hanem az\u00e9rt mondom ezeket, hogy ti \u00fcdv\u00f6z\u00fcljetek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0150 volt az \u00e9g\u0151 \u00e9s vil\u00e1g\u00edt\u00f3 f\u00e1klya, de ti csak egy ideig akartatok az \u0151 vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1ban \u00f6rvendezni."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nekem azonban J\u00e1nos\u00e9n\u00e1l nagyobb bizonys\u00e1gt\u00e9telem van. Mert a feladatok, amelyeket az Atya r\u00e1m b\u00edzott, hogy teljes\u00edtsem azokat, teh\u00e1t azok a cselekedetek, amelyeket elv\u00e9gzek: maguk tesznek bizonys\u00e1got arr\u00f3l, hogy engem az Atya k\u00fcld\u00f6tt el."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De az Atya is, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem, bizonys\u00e1got tett r\u00f3lam. Az \u0151 hangj\u00e1t nem hallott\u00e1tok soha, arc\u00e1t sem l\u00e1tt\u00e1tok,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00e9s az ig\u00e9je sincs meg bennetek maradand\u00f3an, mert abban, akit \u0151 elk\u00fcld\u00f6tt, nem hisztek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ti az\u00e9rt kutatj\u00e1tok az \u00cdr\u00e1sokat, mert azt gondolj\u00e1tok, hogy azokban van az \u00f6r\u00f6k \u00e9letetek: pedig azok r\u00f3lam tesznek bizonys\u00e1got,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00e9s m\u00e9gsem akartok hozz\u00e1m j\u00f6nni, hogy \u00e9letetek legyen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9n nem fogadok el dics\u0151s\u00e9get emberekt\u0151l,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "r\u00f3latok viszont tudom, hogy nincs meg bennetek az Isten szeretete."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9n az Aty\u00e1m nev\u00e9ben j\u00f6ttem, m\u00e9gsem fogadtatok be; ha m\u00e1s a maga nev\u00e9ben j\u00f6n, azt befogadj\u00e1tok."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hogyan tudn\u00e1tok hinni ti, akik egym\u00e1st\u00f3l fogadtok el dics\u0151s\u00e9get, de azt a dics\u0151s\u00e9get, amely az egy Istent\u0151l van, nem keresitek?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ne gondolj\u00e1tok, hogy \u00e9n foglak v\u00e1dolni benneteket az Aty\u00e1n\u00e1l. Van, aki v\u00e1dol benneteket: M\u00f3zes, akiben ti rem\u00e9nykedtek."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mert ha hinn\u00e9tek M\u00f3zesnek, hinn\u00e9tek nekem: mert \u00e9nr\u00f3lam \u00edrt \u0151."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ha pedig az \u0151 \u00edr\u00e1sainak nem hisztek, akkor az \u00e9n besz\u00e9deimnek hogyan hinn\u00e9tek?&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6tezer ember megvend\u00e9gel\u00e9se - J\u00e9zus ezut\u00e1n elment a Galileai-tengernek, a Tib\u00e9ri\u00e1s tav\u00e1nak t\u00fals\u00f3 partj\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nagy sokas\u00e1g k\u00f6vette \u0151t, mert l\u00e1tt\u00e1k azokat a jeleket, amelyeket a betegeken tett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felment a hegyre, \u00e9s ott le\u00fclt a tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00f6zel volt a h\u00fasv\u00e9t, a zsid\u00f3k \u00fcnnepe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus k\u00f6r\u00fcltekintett \u00e9s l\u00e1tta, hogy nagy sokas\u00e1g k\u00f6zeledik hozz\u00e1, \u00edgy sz\u00f3lt F\u00fcl\u00f6pnek: &#34;Honnan vegy\u00fcnk kenyeret, hogy ezek ehessenek?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt pedig az\u00e9rt k\u00e9rdezte t\u0151le, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tegye, mert \u0151 m\u00e1r tudta, mit fog tenni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;K\u00e9tsz\u00e1z d\u00e9n\u00e1r \u00e1r\u00fa keny\u00e9r sem el\u00e9g nekik, hogy mindenki kapjon valami keveset.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egyik tan\u00edtv\u00e1nya, Andr\u00e1s, a Simon P\u00e9ter testv\u00e9re \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Van itt egy gyermek, akin\u00e9l van \u00f6t \u00e1rpakeny\u00e9r \u00e9s k\u00e9t hal, de mi ez ennyinek?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta: &#34;\u00dcltess\u00e9tek le az embereket.&#34; Nagy f\u0171 volt azon a helyen. Letelepedtek teh\u00e1t a f\u00e9rfiak, sz\u00e1m szerint mintegy \u00f6tezren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig vette a kenyereket, h\u00e1l\u00e1t adott, \u00e9s kiosztotta az ott \u00fcl\u0151knek; ugyan\u00fagy osztott a halakb\u00f3l is, amennyit k\u00edv\u00e1ntak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor pedig j\u00f3llaktak, \u00edgy sz\u00f3lt tan\u00edtv\u00e1nyaihoz: &#34;Szedj\u00e9tek \u00f6ssze a felesleges darabokat, hogy semmi ne menjen k\u00e1rba.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6sszeszedt\u00e9k teh\u00e1t, \u00e9s tizenk\u00e9t kosarat t\u00f6lt\u00f6ttek meg az \u00f6t \u00e1rpakeny\u00e9rb\u0151l val\u00f3 darabokkal, amelyek feleslegesek voltak azoknak, akik ettek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az emberek, l\u00e1tva a jelt, amelyet tett, ezt mondt\u00e1k: &#34;Ez val\u00f3ban az a pr\u00f3f\u00e9ta, akinek el kellett j\u00f6nnie a vil\u00e1gba.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor pedig J\u00e9zus \u00e9szrevette, hogy \u00e9rte akarnak j\u00f6nni, \u00e9s el akarj\u00e1k ragadni, hogy kir\u00e1lly\u00e1 tegy\u00e9k, visszavonult ism\u00e9t a hegyre egymag\u00e1ban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus a tengeren j\u00e1r - Estefel\u00e9 lementek tan\u00edtv\u00e1nyai a tengerhez,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "haj\u00f3ra sz\u00e1lltak, \u00e9s \u00e1tmentek a tenger t\u00fals\u00f3 partj\u00e1ra, Kapernaumba. S\u00f6t\u00e9t volt m\u00e1r, \u00e9s m\u00e9g mindig nem ment oda hozz\u00e1juk J\u00e9zus;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a tenger pedig h\u00e1borgott, mert nagy sz\u00e9l f\u00fajt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f6zben eljutottak mintegy huszon\u00f6t vagy harminc futamnyira, amikor megl\u00e1tt\u00e1k, hogy J\u00e9zus a tengeren j\u00e1r, \u00e9s k\u00f6zeledik a haj\u00f3hoz. Megr\u00e9m\u00fcltek,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "de J\u00e9zus megsz\u00f3lalt: &#34;\u00c9n vagyok, ne f\u00e9ljetek!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor fel akart\u00e1k venni a haj\u00f3ra, de a haj\u00f3 egyszeriben oda\u00e9rt a partra, ahov\u00e1 tartottak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A sokas\u00e1g mennyei kenyeret k\u00e9r - M\u00e1snap a tenger t\u00fals\u00f3 partj\u00e1n maradt sokas\u00e1g meg\u00e1llap\u00edtotta, hogy ott nem volt m\u00e1s haj\u00f3, csak egy, \u00e9s hogy J\u00e9zus nem sz\u00e1llt be tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt abba a haj\u00f3ba, hanem csup\u00e1n a tan\u00edtv\u00e1nyai mentek el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ellenben Tib\u00e9ri\u00e1sb\u00f3l j\u00f6ttek haj\u00f3k, annak a helynek a k\u00f6zel\u00e9be, ahol a kenyeret ett\u00e9k, miut\u00e1n h\u00e1l\u00e1t adott az \u00dar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor teh\u00e1t l\u00e1tta a sokas\u00e1g, hogy sem J\u00e9zus, sem a tan\u00edtv\u00e1nyai nincsenek ott, besz\u00e1lltak a haj\u00f3kba, elmentek Kapernaumba, \u00e9s kerest\u00e9k J\u00e9zust."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor megtal\u00e1lt\u00e1k a tenger t\u00fals\u00f3 partj\u00e1n, megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Mester, mikor j\u00f6tt\u00e9l ide?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt v\u00e1laszolta nekik: &#34;Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek, nem az\u00e9rt kerestek engem, mert jeleket l\u00e1ttatok, hanem az\u00e9rt, mert ettetek a kenyerekb\u0151l \u00e9s j\u00f3llaktatok."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ne veszend\u0151 eledel\u00e9rt f\u00e1radozzatok, hanem az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre megmarad\u00f3 eledel\u00e9rt, amelyet az Emberfia ad majd nektek, mert \u0151t pecs\u00e9tj\u00e9vel igazolta az Isten.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Mit tegy\u00fcnk, hogy Istennek tetsz\u0151 dolgokat cselekedj\u00fcnk?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt felelte nekik: &#34;Az az Istennek tetsz\u0151 dolog, hogy higgyetek abban, akit \u0151 k\u00fcld\u00f6tt.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Erre megk\u00e9rdezt\u00e9k: &#34;\u00c9s te milyen jelt mutatsz, hogy miut\u00e1n l\u00e1ttuk, higgy\u00fcnk neked? Mit cselekszel?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Aty\u00e1ink a mann\u00e1t ett\u00e9k a puszt\u00e1ban, ahogyan meg van \u00edrva: Mennyei kenyeret adott nekik enni.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek, nem M\u00f3zes adta nektek a mennyei kenyeret, hanem az \u00e9n Aty\u00e1m adja nektek az igazi mennyei kenyeret."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mert az Isten kenyere a mennyb\u0151l sz\u00e1ll le, \u00e9s \u00e9letet ad a vil\u00e1gnak.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Erre ezt mondt\u00e1k neki: &#34;Uram, add nek\u00fcnk mindig ezt a kenyeret!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9zus az \u00e9let kenyere - J\u00e9zus azt mondta nekik: &#34;\u00c9n vagyok az \u00e9let kenyere: aki \u00e9nhozz\u00e1m j\u00f6n, nem \u00e9hezik meg, \u00e9s aki \u00e9nbennem hisz, nem szomjazik meg soha."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De megmondtam nektek: l\u00e1ttatok ugyan engem, \u00e9s m\u00e9gsem hisztek."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Akit nekem ad az Atya, az mind \u00e9nhozz\u00e1m j\u00f6n, \u00e9s aki \u00e9nhozz\u00e1m j\u00f6n, azt \u00e9n nem k\u00fcld\u00f6m el;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "mert nem az\u00e9rt sz\u00e1lltam le a mennyb\u0151l, hogy a magam akarat\u00e1t tegyem, hanem hogy annak az akarat\u00e1t, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Annak pedig, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem, az az akarata, hogy abb\u00f3l, amit nekem adott, semmit se vesz\u00edtsek el, hanem felt\u00e1masszam az utols\u00f3 napon."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mert az \u00e9n Aty\u00e1mnak az az akarata, hogy annak, aki l\u00e1tja a Fi\u00fat, \u00e9s hisz benne, \u00f6r\u00f6k \u00e9lete legyen; \u00e9n pedig felt\u00e1masztom \u0151t az utols\u00f3 napon.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A zsid\u00f3k ekkor z\u00fagol\u00f3dni kezdtek ellene, mert ezt mondta: &#34;\u00c9n vagyok az a keny\u00e9r, amely a mennyb\u0151l sz\u00e1llott le&#34; -"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00e9s azt k\u00e9rdezt\u00e9k: &#34;Nem J\u00e9zus ez, a J\u00f3zsef fia, akinek ismerj\u00fck apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t? Akkor hogyan mondhatja: A mennyb\u0151l sz\u00e1lltam le?&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Ne z\u00fagol\u00f3djatok egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Senki sem j\u00f6het \u00e9nhozz\u00e1m, ha nem vonzza \u0151t az Atya, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem. \u00c9n pedig felt\u00e1masztom az utols\u00f3 napon."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Meg van \u00edrva a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kn\u00e1l: \u00c9s mindny\u00e1jan Istent\u0151l tan\u00edtottak lesznek. Aki az Aty\u00e1t\u00f3l hallott \u00e9s tanult, az mind \u00e9nhozz\u00e1m j\u00f6n."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Nem mintha b\u00e1rki l\u00e1tta volna az Aty\u00e1t: csak aki az Istent\u0151l van, az l\u00e1tta az Aty\u00e1t."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek: aki hisz, annak \u00f6r\u00f6k \u00e9lete van."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00e9let kenyere."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Aty\u00e1itok a mann\u00e1t ett\u00e9k a puszt\u00e1ban, m\u00e9gis meghaltak."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "De ez az a keny\u00e9r, amely a mennyb\u0151l sz\u00e1llt le, hogy aki eszik bel\u0151le, meg ne haljon:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az az \u00e9l\u0151 keny\u00e9r, amely a mennyb\u0151l sz\u00e1llt le: ha valaki eszik ebb\u0151l a keny\u00e9rb\u0151l, \u00e9lni fog \u00f6r\u00f6kk\u00e9, mert az a keny\u00e9r, amelyet \u00e9n adok oda a vil\u00e1g \u00e9let\u00e9\u00e9rt, az az \u00e9n testem.&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "J\u00e9zus teste igazi \u00e9tel \u00e9s v\u00e9re igazi ital - A zsid\u00f3k erre vitatkozni kezdtek egym\u00e1ssal, \u00e9s ezt k\u00e9rdezt\u00e9k: &#34;Hogyan adhatn\u00e1 ez nek\u00fcnk a test\u00e9t eledel\u00fcl?&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek: ha nem eszitek az Emberfia test\u00e9t, \u00e9s nem issz\u00e1tok a v\u00e9r\u00e9t, nincsen \u00e9let tibennetek."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Aki eszi az \u00e9n testemet, \u00e9s issza az \u00e9n v\u00e9remet, annak \u00f6r\u00f6k \u00e9lete van, \u00e9s \u00e9n felt\u00e1masztom \u0151t az utols\u00f3 napon."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mert az \u00e9n testem igazi \u00e9tel, \u00e9s az \u00e9n v\u00e9rem igazi ital."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Aki eszi az \u00e9n testemet, \u00e9s issza az \u00e9n v\u00e9remet, az \u00e9nbennem marad, \u00e9s \u00e9n \u0151benne."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ahogyan engem az \u00e9l\u0151 Atya k\u00fcld\u00f6tt el, \u00e9s \u00e9n az Atya \u00e1ltal \u00e9lek, \u00fagy az is, aki engem eszik, \u00e9lni fog \u00e9n\u00e1ltalam."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Ez az a keny\u00e9r, amely a mennyb\u0151l sz\u00e1llt le; ez nem olyan, mint amilyet aty\u00e1itok ettek, \u00e9s m\u00e9gis meghaltak: aki ezt a kenyeret eszi, \u00e9lni fog \u00f6r\u00f6kk\u00e9.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ezeket a zsinag\u00f3g\u00e1ban mondta, amikor Kapernaumban tan\u00edtott."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok z\u00fagol\u00f3d\u00e1sa \u00e9s P\u00e9ter vall\u00e1st\u00e9tele - Tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl sokan, amikor ezt hallott\u00e1k, \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Kem\u00e9ny besz\u00e9d ez: ki hallgathatja \u0151t?&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Mivel pedig J\u00e9zus mag\u00e1t\u00f3l is tudta, hogy ez\u00e9rt z\u00fagol\u00f3dnak tan\u00edtv\u00e1nyai, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Ez megbotr\u00e1nkoztat titeket?"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "H\u00e1t ha majd megl\u00e1tj\u00e1tok az Emberfi\u00e1t felmenni oda, ahol el\u0151z\u0151leg volt?"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "A l\u00e9lek az, aki \u00e9letre kelt, a test nem haszn\u00e1l semmit: azok a besz\u00e9dek, amelyeket \u00e9n mondtam nektek: l\u00e9lek \u00e9s \u00e9let."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "De vannak k\u00f6z\u00f6ttetek n\u00e9h\u00e1nyan, akik nem hisznek.&#34; Mert J\u00e9zus kezdett\u0151l fogva tudta, hogy kik azok, akik nem hisznek, \u00e9s ki az, aki el fogja \u00e1rulni \u0151t."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy folytatta: &#34;Ez\u00e9rt mondtam nektek, hogy senki sem j\u00f6het hozz\u00e1m, ha nem adta meg ezt neki az Atya.&#34;"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Ett\u0151l fogva tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl sokan visszavonultak, \u00e9s nem j\u00e1rtak vele t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor megk\u00e9rdezte a tizenkett\u0151t\u0151l: &#34;Vajon ti is el akartok menni?&#34;"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Simon P\u00e9ter \u00edgy felelt: &#34;Uram, kihez menn\u00e9nk? \u00d6r\u00f6k \u00e9let besz\u00e9de van n\u00e1lad."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "\u00c9s mi hissz\u00fck \u00e9s tudjuk, hogy te vagy az Istennek Szentje.&#34;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Nem \u00e9n v\u00e1lasztottalak-e ki titeket, a tizenkett\u0151t? Egy k\u00f6z\u00fcletek m\u00e9gis \u00f6rd\u00f6g.&#34;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s Isk\u00e1ri\u00f3tesre, Simon fi\u00e1ra mondta ezt, mert ez akarta \u0151t el\u00e1rulni, pedig egy volt a tizenkett\u0151 k\u00f6z\u00fcl."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus Jeruzs\u00e1lemben a lombs\u00e1tor-\u00fcnnepen - J\u00e9zus ezut\u00e1n Galile\u00e1t j\u00e1rta. Nem akart ugyanis J\u00fade\u00e1ban tart\u00f3zkodni, mivel a zsid\u00f3k meg akart\u00e1k \u00f6lni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00f6zel volt a zsid\u00f3k \u00fcnnepe, a lombs\u00e1tor-\u00fcnnep."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Testv\u00e9rei ekkor ezt mondt\u00e1k neki: &#34;Menj el innen, \u00e9s eredj J\u00fade\u00e1ba, hadd l\u00e1ss\u00e1k a tan\u00edtv\u00e1nyaid is a te dolgaidat, amelyeket cselekszel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert senki sem cselekszik semmit titokban, aki azt akarja, hogy nyilv\u00e1nosan elismerj\u00e9k \u0151t. Ha ilyeneket cselekszel, tedd ismertt\u00e9 magadat a vil\u00e1g el\u0151tt.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert a testv\u00e9rei sem hittek benne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Az \u00e9n id\u0151m m\u00e9g nincs itt, nektek azonban minden id\u0151 alkalmas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Titeket nem gy\u0171l\u00f6lhet a vil\u00e1g, de engem gy\u0171l\u00f6l, mert \u00e9n arr\u00f3l tan\u00faskodom, hogy a cselekedetei gonoszak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ti menjetek fel az \u00fcnnepre, \u00e9n erre az \u00fcnnepre m\u00e9g nem megyek fel, mert az \u00e9n id\u0151m m\u00e9g nem j\u00f6tt el.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezeket mondta nekik, \u00e9s ott maradt Galile\u00e1ban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Miut\u00e1n azonban elindultak testv\u00e9rei az \u00fcnnepre, akkor \u0151 is felment, nem ny\u00edltan, hanem - amennyire lehetett - titokban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A zsid\u00f3k pedig kerest\u00e9k \u0151t az \u00fcnnepen, \u00e9s k\u00e9rdezgett\u00e9k: &#34;Hol van \u0151?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s sokat suttogtak r\u00f3la a sokas\u00e1gban: n\u00e9melyek azt mondt\u00e1k r\u00f3la, hogy j\u00f3, m\u00e1sok viszont ezt mondt\u00e1k: &#34;Nem az, s\u0151t f\u00e9lrevezeti a n\u00e9pet.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De nyilv\u00e1nosan senki sem besz\u00e9lt r\u00f3la, mert f\u00e9ltek a zsid\u00f3kt\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus nyilv\u00e1nosan tan\u00edt a templomban - M\u00e1r az \u00fcnnepi h\u00e9t fele elm\u00falt, amikor J\u00e9zus felment a templomba, \u00e9s tan\u00edtani kezdett."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Csod\u00e1lkoztak a zsid\u00f3k ezen, \u00e9s ezt k\u00e9rdezt\u00e9k: &#34;Hogyan ismerheti ez az \u00cdr\u00e1st, hiszen nem is tanulta?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Az \u00e9n tan\u00edt\u00e1som nem az eny\u00e9m, hanem az\u00e9, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha valaki k\u00e9sz cselekedni az \u0151 akarat\u00e1t, felismeri err\u0151l a tan\u00edt\u00e1sr\u00f3l, hogy vajon Istent\u0151l val\u00f3-e, vagy \u00e9n magamt\u00f3l sz\u00f3lok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aki mag\u00e1t\u00f3l sz\u00f3l, a saj\u00e1t dics\u0151s\u00e9g\u00e9t keresi, aki pedig annak dics\u0151s\u00e9g\u00e9t keresi, aki elk\u00fcldte \u0151t, az igaz, abban nincs hamiss\u00e1g."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem M\u00f3zes adta-e nektek a t\u00f6rv\u00e9nyt? De k\u00f6z\u00fcletek senki sem tartja meg a t\u00f6rv\u00e9nyt. Mi\u00e9rt akartok engem meg\u00f6lni?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A sokas\u00e1g erre ezt mondta: &#34;\u00d6rd\u00f6g van benned: ki akar t\u00e9ged meg\u00f6lni?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Egyetlen dolgot vittem v\u00e9ghez, \u00e9s mindny\u00e1jan meg\u00fctk\u00f6zt\u00f6k rajta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Minthogy a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9st M\u00f3zes rendelte el nektek - nem mintha M\u00f3zest\u0151l volna, hanem az aty\u00e1kt\u00f3l van -, \u00e9s szombaton is k\u00f6r\u00fclmet\u00e9litek az embert."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha k\u00f6r\u00fclmet\u00e9litek az embert szombaton, hogy ne s\u00e9rts\u00e9k meg M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, akkor mi\u00e9rt haragusztok \u00e9nr\u00e1m, hogy egy embert teljesen meggy\u00f3gy\u00edtottam szombaton?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne \u00edt\u00e9ljetek l\u00e1tszat szerint, hanem hozzatok igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9letet.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A jeruzs\u00e1lemiek k\u00f6z\u00fcl ekkor \u00edgy sz\u00f3ltak n\u00e9melyek: &#34;Vajon nem \u0151 az, akit meg akarnak \u00f6lni?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, nyilv\u00e1nosan besz\u00e9l, \u00e9s semmit sem sz\u00f3lnak ellene. Tal\u00e1n bizony felismert\u00e9k a vezet\u0151k, hogy \u0151 a Krisztus?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Csakhogy r\u00f3la tudjuk, honnan val\u00f3; amikor azonban elj\u00f6n a Krisztus, r\u00f3la senki sem tudja majd, honnan val\u00f3.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus a templomban tan\u00edtott, hangosan ki\u00e1ltva sz\u00f3lt: &#34;Ti ismertek engem, tudj\u00e1tok is, honnan val\u00f3 vagyok; de \u00e9n m\u00e9gsem \u00f6nmagamt\u00f3l j\u00f6ttem, hanem az, aki engem elk\u00fcld\u00f6tt, igaz, ti \u0151t nem ismeritek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9n ismerem \u0151t, hiszen t\u0151le sz\u00e1rmazom, \u00e9s \u0151 k\u00fcld\u00f6tt el engem.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "El akart\u00e1k fogni teh\u00e1t, de senki sem vetette r\u00e1 a kez\u00e9t, mert m\u00e9g nem j\u00f6tt el az \u0151 \u00f3r\u00e1ja."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus az \u00e9l\u0151 vizet \u00edg\u00e9ri - A sokas\u00e1gb\u00f3l sokan hittek benne, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: &#34;A Krisztus, amikor elj\u00f6n, tesz-e t\u00f6bb jelt, mint amennyit ez tett?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Meghallott\u00e1k a farizeusok, hogy a sokas\u00e1g ezeket suttogja r\u00f3la, \u00e9s szolg\u00e1kat k\u00fcldtek a f\u0151papok \u00e9s a farizeusok, hogy fogj\u00e1k el \u0151t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;M\u00e9g egy kis ideig veletek vagyok, de elmegyek ahhoz, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kerestek majd engem, de nem tal\u00e1ltok meg, mert ahol \u00e9n vagyok, oda ti nem j\u00f6hettek.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A zsid\u00f3k erre \u00edgy besz\u00e9ltek egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: &#34;Hova akar menni, hogy nem tal\u00e1ljuk meg? Tal\u00e1n a g\u00f6r\u00f6g\u00f6k k\u00f6z\u00f6tt l\u00e9v\u0151 sz\u00f3rv\u00e1nyba k\u00e9sz\u00fcl, \u00e9s a g\u00f6r\u00f6g\u00f6ket akarja tan\u00edtani?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mif\u00e9le besz\u00e9d ez: Kerestek majd engem, de nem tal\u00e1ltok, mert ahol \u00e9n vagyok, oda ti nem j\u00f6hettek?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Az \u00fcnnep utols\u00f3 nagy napj\u00e1n fel\u00e1llt J\u00e9zus, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltott: &#34;Ha valaki szomjazik, j\u00f6jj\u00f6n hozz\u00e1m, \u00e9s igy\u00e9k!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Aki hisz \u00e9nbennem, ahogy az \u00cdr\u00e1s mondta, annak belsej\u00e9b\u0151l \u00e9l\u0151 v\u00edz folyamai \u00f6mlenek!&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ezt pedig a L\u00e9lekr\u0151l mondta, akit a benne h\u00edv\u0151k fognak kapni, mert m\u00e9g nem adatott a L\u00e9lek, mivel J\u00e9zus m\u00e9g nem dics\u0151\u00fclt meg."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ellent\u00e9tes v\u00e9lem\u00e9nyek J\u00e9zusr\u00f3l - A sokas\u00e1gb\u00f3l azok, akik hallott\u00e1k ezt az ig\u00e9t, ezt mondt\u00e1k: &#34;Val\u00f3ban ez a pr\u00f3f\u00e9ta.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00e1sok \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;A Krisztus ez.&#34; T\u00f6bben pedig ezt mondt\u00e1k r\u00e1: &#34;Csak nem Galile\u00e1b\u00f3l j\u00f6n el a Krisztus?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nem az \u00cdr\u00e1s mondta-e, hogy D\u00e1vid magv\u00e1b\u00f3l \u00e9s Betlehemb\u0151l, abb\u00f3l a falub\u00f3l, ahol D\u00e1vid \u00e9lt, j\u00f6n el a Krisztus?&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ellent\u00e9t t\u00e1madt teh\u00e1t miatta a sokas\u00e1gban:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "n\u00e9melyek k\u00f6z\u00fcl\u00fck el akart\u00e1k fogni, de senki sem vetette r\u00e1 a kez\u00e9t."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A szolg\u00e1k ekkor visszamentek a f\u0151papokhoz \u00e9s farizeusokhoz, akik ezt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151l\u00fck: &#34;Mi\u00e9rt nem hozt\u00e1tok ide?&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A szolg\u00e1k \u00edgy feleltek: &#34;Ember m\u00e9g \u00edgy soha nem besz\u00e9lt, ahogyan \u0151.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "A farizeusok ezt mondt\u00e1k nekik: &#34;Titeket is megt\u00e9vesztett?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Vajon a vezet\u0151k vagy a farizeusok k\u00f6z\u00fcl hitt-e benne valaki?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "De ez a sokas\u00e1g, amely nem ismeri a t\u00f6rv\u00e9nyt, \u00e1tkozott!&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ekkor Nikod\u00e9mus, aki kor\u00e1bban m\u00e1r j\u00e1rt n\u00e1la, \u00e9s k\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3 volt, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "&#34;El\u00edt\u00e9li-e az embert a mi t\u00f6rv\u00e9ny\u00fcnk, m\u00edg ki nem hallgatt\u00e1k, \u00e9s meg nem tudt\u00e1k t\u0151le, hogy mit tett?&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Azok pedig \u00edgy v\u00e1laszoltak neki: &#34;Tal\u00e1n te is galileai vagy? N\u00e9zz ut\u00e1na \u00e9s l\u00e1sd be, hogy Galile\u00e1b\u00f3l nem t\u00e1mad pr\u00f3f\u00e9ta.&#34; ("
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ezut\u00e1n mindenki hazament."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e9s a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 asszony - J\u00e9zus pedig kiment az Olajf\u00e1k hegy\u00e9re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De kor\u00e1n reggel ism\u00e9t megjelent a templomban, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p hozz\u00e1sereglett; \u0151 pedig le\u00fclt, \u00e9s tan\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor odavezettek az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a farizeusok egy asszonyt, akit h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9sen \u00e9rtek, k\u00f6z\u00e9pre \u00e1ll\u00edtott\u00e1k,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak J\u00e9zushoz: &#34;Mester, ezt az asszonyt h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9s k\u00f6zben tetten \u00e9rt\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3zes azt parancsolta nek\u00fcnk a t\u00f6rv\u00e9nyben, hogy k\u00f6vezz\u00fck meg az ilyeneket. H\u00e1t te mit mondasz?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt az\u00e9rt mondt\u00e1k, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tegy\u00e9k, \u00e9s legyen mivel v\u00e1dolniuk \u0151t. J\u00e9zus pedig lehajolt, \u00e9s ujj\u00e1val \u00edrt a f\u00f6ldre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor tov\u00e1bbra is faggatt\u00e1k, felegyenesedett, \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;Aki b\u0171ntelen k\u00f6z\u00fcletek, az vessen r\u00e1 el\u0151sz\u00f6r k\u00f6vet.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s lehajolva tov\u00e1bb \u00edrt a f\u00f6ldre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azok pedig ezt hallva, egym\u00e1s ut\u00e1n kimentek, kezdve a v\u00e9neken, \u00e9s egyed\u00fcl \u0151 meg az asszony maradt ott a k\u00f6z\u00e9pen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mikor pedig J\u00e9zus felegyenesedett, \u00e9s senkit sem l\u00e1tott az asszonyon k\u00edv\u00fcl, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Hol vannak a v\u00e1dl\u00f3id? Senki sem \u00edt\u00e9lt el t\u00e9ged?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt: &#34;Senki, Uram.&#34; J\u00e9zus pedig ezt mondta neki: &#34;\u00c9n sem \u00edt\u00e9llek el t\u00e9ged, menj el, \u00e9s mostant\u00f3l fogva t\u00f6bb\u00e9 ne v\u00e9tkezz!&#34;)"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus a vil\u00e1g vil\u00e1goss\u00e1ga - J\u00e9zus ism\u00e9t megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;\u00c9n vagyok a vil\u00e1g vil\u00e1goss\u00e1ga: aki engem k\u00f6vet, nem j\u00e1r s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben, hanem \u00f6v\u00e9 lesz az \u00e9let vil\u00e1goss\u00e1ga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A farizeusok ekkor ezt mondt\u00e1k neki: &#34;Te \u00f6nmagadr\u00f3l teszel bizonys\u00e1got: a te bizonys\u00e1gt\u00e9teled nem igaz.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;M\u00e9g ha \u00e9n \u00f6nmagamr\u00f3l teszek is bizonys\u00e1got, akkor is igaz a bizonys\u00e1gt\u00e9telem, mert tudom, honnan j\u00f6ttem, \u00e9s hov\u00e1 megyek, ti azonban nem tudj\u00e1tok, honnan j\u00f6v\u00f6k, vagy hov\u00e1 megyek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ti test szerint \u00edt\u00e9ltek. \u00c9n nem \u00edt\u00e9lkezem senki felett."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De m\u00e9g ha \u00edt\u00e9lkezem is, igaz az \u00e9n \u00edt\u00e9letem, mert nem egyed\u00fcl vagyok, hanem \u00e9n \u00e9s az Atya, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e1rpedig a ti t\u00f6rv\u00e9nyetekben is meg van \u00edrva, hogy k\u00e9t embernek a tan\u00fas\u00e1gt\u00e9tele igaz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9n \u00f6nmagamr\u00f3l teszek bizonys\u00e1got, \u00e9s bizonys\u00e1got tesz r\u00f3lam az Atya is, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Erre megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Hol van a te Aty\u00e1d?&#34; J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Sem engem nem ismertek, sem az \u00e9n Aty\u00e1mat: ha engem ismern\u00e9tek, Aty\u00e1mat is ismern\u00e9tek.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mindezeket a kincst\u00e1rn\u00e1l mondta J\u00e9zus, amikor tan\u00edtott a templomban, \u00e9s senki sem fogta el, mert m\u00e9g nem j\u00f6tt el az \u0151 \u00f3r\u00e1ja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus az Aty\u00e1t\u00f3l j\u00f6n, \u00e9s az Aty\u00e1hoz megy - Majd J\u00e9zus ism\u00e9t sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;\u00c9n elmegyek, \u00e9s keresni fogtok engem, de a b\u0171n\u00f6t\u00f6kben haltok meg: ahova \u00e9n megyek, oda ti nem j\u00f6hettek.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Erre ezt mondt\u00e1k a zsid\u00f3k: &#34;Tal\u00e1n meg\u00f6li mag\u00e1t, hogy azt mondja: Ahova \u00e9n megyek, oda ti nem j\u00f6hettek?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy folytatta: &#34;Ti lentr\u0151l sz\u00e1rmaztok, \u00e9n pedig fentr\u0151l sz\u00e1rmazom; ti e vil\u00e1gb\u00f3l sz\u00e1rmaztok, \u00e9n nem e vil\u00e1gb\u00f3l sz\u00e1rmazom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondtam nektek, hogy meghaltok b\u0171neitekben: mert ha nem hiszitek, hogy \u00e9n vagyok, meghaltok b\u0171neitekben.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezt\u00e9k teh\u00e1t t\u0151le: &#34;Ki vagy te?&#34; J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Az, akinek eleit\u0151l fogva mondom magamat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sok mindent kellene mondanom r\u00f3latok \u00e9s \u00edt\u00e9lnem fel\u0151letek, de aki elk\u00fcld\u00f6tt engem, igaz, \u00e9s \u00e9n azt mondom a vil\u00e1gban, amit t\u0151le hallottam.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0150k nem ismert\u00e9k fel, hogy az Aty\u00e1r\u00f3l sz\u00f3lt nekik."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus teh\u00e1t ezt mondta: &#34;Amikor felemelitek az Emberfi\u00e1t, akkor tudj\u00e1tok meg, hogy \u00e9n vagyok, \u00e9s \u00f6nmagamt\u00f3l nem teszek semmit, hanem ahogyan az Atya tan\u00edtott engem, \u00fagy mondom ezeket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s aki elk\u00fcld\u00f6tt engem, velem van: nem hagyott egyed\u00fcl, mert mindig azt teszem, ami neki kedves.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9zus megszabad\u00edt a b\u0171nt\u0151l - Amikor ezeket mondta, sokan hittek benne."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt akkor J\u00e9zus azokhoz a zsid\u00f3khoz, akik hittek benne: &#34;Ha ti megtartj\u00e1tok az \u00e9n ig\u00e9met, val\u00f3ban tan\u00edtv\u00e1nyaim vagytok;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "megismeritek az igazs\u00e1got, \u00e9s az igazs\u00e1g megszabad\u00edt titeket.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0150k ezt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;\u00c1brah\u00e1m ut\u00f3dai vagyunk, \u00e9s soha nem voltunk szolg\u00e1i senkinek: hogyan mondhatod h\u00e1t, hogy szabadokk\u00e1 lesztek?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy aki b\u0171nt cselekszik, a b\u0171n szolg\u00e1ja."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A szolga pedig nem marad a h\u00e1zban \u00f6r\u00f6kre: a fi\u00fa marad ott \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t a Fi\u00fa megszabad\u00edt titeket, val\u00f3ban szabadok lesztek.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m ut\u00f3dai \u00e9s az \u00f6rd\u00f6g fiai - &#34;Tudom, hogy \u00c1brah\u00e1m ut\u00f3dai vagytok, de ti meg akartok \u00f6lni, mert az \u00e9n ig\u00e9mnek nincs helye bennetek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9n azt mondom, amit az \u00e9n Aty\u00e1mn\u00e1l l\u00e1ttam, \u00e9s ti is azt teszitek, amit a ti aty\u00e1tokt\u00f3l hallottatok.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k neki: &#34;A mi aty\u00e1nk \u00c1brah\u00e1m.&#34; J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Ha \u00c1brah\u00e1m gyermekei voln\u00e1tok, \u00c1brah\u00e1m cselekedeteit tenn\u00e9tek."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De ti meg akartok engem \u00f6lni, olyan valakit, aki azt az igazs\u00e1got hirdettem nektek, amelyet az Istent\u0151l hallottam: \u00c1brah\u00e1m ezt nem tette volna."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ti ugyanazt cselekszitek, mint aty\u00e1tok. Ezt mondt\u00e1k neki: &#34;Mi nem par\u00e1znas\u00e1gb\u00f3l sz\u00fclett\u00fcnk: egy aty\u00e1nk van, az Isten.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Ha az Isten volna a ti Aty\u00e1tok, szeretn\u00e9tek engem, mert \u00e9n az Istent\u0151l indultam el, \u00e9s t\u0151le j\u00f6v\u00f6k; nem magamt\u00f3l j\u00f6ttem, hanem \u0151 k\u00fcld\u00f6tt el engem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem \u00e9rtitek az \u00e9n besz\u00e9demet? Mert hallani sem b\u00edrt\u00e1tok az \u00e9n ig\u00e9met."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ti aty\u00e1tokt\u00f3l, az \u00f6rd\u00f6gt\u0151l sz\u00e1rmaztok, \u00e9s aty\u00e1tok k\u00edv\u00e1ns\u00e1gait akarj\u00e1tok teljes\u00edteni. Embergyilkos volt kezdett\u0151l fogva, \u00e9s nem \u00e1llt meg az igazs\u00e1gban, mert nincs benne igazs\u00e1g. Amikor a hazugs\u00e1got sz\u00f3lja, a mag\u00e1\u00e9b\u00f3l sz\u00f3l, mert hazug, \u00e9s a hazugs\u00e1g atyja."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Mivel pedig \u00e9n az igazs\u00e1got mondom, nem hisztek nekem."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcletek ki tud r\u00e1m b\u0171nt bizony\u00edtani? Ha az igazs\u00e1got mondom, mi\u00e9rt nem hisztek nekem?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Aki az Istent\u0151l van, hallja az Isten besz\u00e9deit; ti az\u00e9rt nem hallj\u00e1tok, mert nem az Istent\u0151l val\u00f3k vagytok.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "J\u00e9zus el\u0151bb volt, mint \u00c1brah\u00e1m - Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1 a zsid\u00f3k: &#34;Vajon nem j\u00f3l mondjuk, hogy sam\u00e1riai vagy te, \u00e9s \u00f6rd\u00f6g van benned?&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Bennem nincsen \u00f6rd\u00f6g, ellenben \u00e9n tisztelem az \u00e9n Aty\u00e1mat, ti pedig gyal\u00e1ztok engem."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00c9n nem keresem a magam dics\u0151s\u00e9g\u00e9t: van, aki keresi, \u00e9s \u0151 majd \u00edt\u00e9letet mond."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek, ha valaki megtartja az \u00e9n ig\u00e9met, nem l\u00e1t hal\u00e1lt soha.&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A zsid\u00f3k ezt mondt\u00e1k neki: &#34;Most m\u00e1r tudjuk, hogy \u00f6rd\u00f6g van benned. \u00c1brah\u00e1m meghalt, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is meghaltak, te pedig azt mondod: Ha valaki megtartja az \u00e9n ig\u00e9met, az nem \u00edzleli meg a hal\u00e1lt soha."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Te nagyobb vagy aty\u00e1nkn\u00e1l, \u00c1brah\u00e1mn\u00e1l, aki meghalt? A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is meghaltak! Kinek tartod magadat?&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Ha \u00e9n dics\u0151\u00edten\u00e9m magamat, a dics\u0151s\u00e9gem semmi volna: az \u00e9n Aty\u00e1m az, aki megdics\u0151\u00edt engem, akir\u0151l ti azt mondj\u00e1tok, hogy a ti Istenetek,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "pedig nem ismeritek \u0151t; \u00e9n azonban ismerem. Ha azt mondan\u00e1m, hogy nem ismerem, hozz\u00e1tok hasonl\u00f3v\u00e1, hazugg\u00e1 lenn\u00e9k; de \u00e9n ismerem \u0151t, \u00e9s megtartom az \u0151 ig\u00e9j\u00e9t."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m, a ti aty\u00e1tok ujjongott azon, hogy megl\u00e1thatja az \u00e9n napomat: meg is l\u00e1tta, \u00e9s \u00f6r\u00fclt is.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "A zsid\u00f3k erre ezt mondt\u00e1k neki: &#34;\u00d6tven\u00e9ves sem vagy, \u00e9s l\u00e1ttad \u00c1brah\u00e1mot?&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt nekik: &#34;Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek, miel\u0151tt \u00c1brah\u00e1m lett volna: \u00e9n vagyok.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Erre k\u00f6veket ragadtak, hogy megk\u00f6vezz\u00e9k, de J\u00e9zus elrejt\u0151z\u00f6tt, \u00e9s kiment a templomb\u00f3l."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vakon sz\u00fcletett ember meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1sa szombaton - Amikor J\u00e9zus tov\u00e1bbment, megl\u00e1tott egy sz\u00fclet\u00e9se \u00f3ta vak embert."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1nyai megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Mester, ki v\u00e9tkezett: ez vagy a sz\u00fclei, hogy vakon sz\u00fcletett?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Nem \u0151 v\u00e9tkezett, nem is a sz\u00fclei, hanem az\u00e9rt van ez \u00edgy, hogy nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 legyenek rajta Isten cselekedetei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nek\u00fcnk - am\u00edg nappal van - annak a cselekedeteit kell v\u00e9gezn\u00fcnk, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem. Mert elj\u00f6n az \u00e9jszaka, amikor senki sem munk\u00e1lkodhat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Am\u00edg a vil\u00e1gban vagyok, a vil\u00e1g vil\u00e1goss\u00e1ga vagyok.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondta, \u00e9s a f\u00f6ldre k\u00f6p\u00f6tt, sarat csin\u00e1lt a ny\u00e1llal, \u00e9s r\u00e1kente a sarat a vakon sz\u00fcletett ember szemeire,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "majd \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Menj el, mosakodj meg a Silo\u00e1m tav\u00e1ban&#34; - ami azt jelenti: k\u00fcld\u00f6tt. Az pedig elment, megmosakodott, \u00e9s m\u00e1r l\u00e1tott, amikor visszat\u00e9rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A szomsz\u00e9dok pedig, \u00e9s azok, akik l\u00e1tt\u00e1k azel\u0151tt, hogy koldus volt, \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Nem \u0151 az, aki itt szokott \u00fclni \u00e9s koldulni?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egyesek azt mondt\u00e1k, hogy ez az, m\u00e1sok pedig azt, hogy nem, csak hasonl\u00edt hozz\u00e1. De \u0151 kijelentette: &#34;\u00c9n vagyok az.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Erre ezt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Akkor hogyan ny\u00edlt meg a szemed?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Az az ember, akit J\u00e9zusnak h\u00edvnak, sarat csin\u00e1lt, megkente a szemeimet, \u00e9s azt mondta nekem: Menj a Silo\u00e1mhoz, \u00e9s mosakodj meg. Elmentem teh\u00e1t, megmosakodtam, \u00e9s most l\u00e1tok.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Hol van \u0151?&#34; &#34;Nem tudom&#34; - felelte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A meggy\u00f3gy\u00edtott vak kihallgat\u00e1sa \u00e9s kik\u00f6z\u00f6s\u00edt\u00e9se - Ezt a nemr\u00e9g m\u00e9g vak embert a farizeusok el\u00e9 vezett\u00e9k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az a nap pedig, amelyen J\u00e9zus a sarat csin\u00e1lta, \u00e9s megnyitotta a szem\u00e9t, szombat volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor a farizeusok is megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le, hogyan j\u00f6tt meg a l\u00e1t\u00e1sa. \u0150 ezt mondta nekik: &#34;Sarat tett a szemeimre, azt\u00e1n megmosakodtam, \u00e9s most l\u00e1tok.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Erre a farizeusok k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1nyan ezt mondt\u00e1k: &#34;Nem Istent\u0151l val\u00f3 ez az ember, mert nem tartja meg a szombatot.&#34; M\u00e1sok \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Hogyan tehetne b\u0171n\u00f6s ember ilyen jeleket?&#34; \u00c9s meghasonl\u00e1s t\u00e1madt k\u00f6zt\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ism\u00e9t a vakhoz fordultak: &#34;Te mit mondasz \u0151r\u00f3la, hogy megnyitotta szemedet?&#34; \u0150 azt mondta, hogy pr\u00f3f\u00e9ta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A zsid\u00f3k azonban nem hitt\u00e9k el r\u00f3la, hogy vak volt, \u00e9s megj\u00f6tt a l\u00e1t\u00e1sa, am\u00edg oda nem h\u00edvt\u00e1k a sz\u00fcleit,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s meg nem k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151l\u00fck: &#34;A ti fiatok ez, akir\u0151l azt \u00e1ll\u00edtj\u00e1tok, hogy vakon sz\u00fcletett? Akkor hogyan lehets\u00e9ges, hogy most l\u00e1t?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sz\u00fclei pedig \u00edgy v\u00e1laszoltak: &#34;Azt tudjuk, hogy ez a mi fiunk, \u00e9s hogy vakon sz\u00fcletett,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "de hogy most mi m\u00f3don l\u00e1t, azt nem tudjuk, \u00e9s hogy ki nyitotta meg a szem\u00e9t, azt sem tudjuk. T\u0151le k\u00e9rdezz\u00e9tek meg, nagykor\u00fa m\u00e1r, majd \u0151 besz\u00e9l \u00f6nmag\u00e1r\u00f3l.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezt az\u00e9rt mondt\u00e1k a sz\u00fclei, mert f\u00e9ltek a zsid\u00f3kt\u00f3l, mivel a zsid\u00f3k m\u00e1r megegyeztek abban, hogy ha valaki Krisztusnak vallja \u0151t, azt ki kell z\u00e1rni a zsinag\u00f3g\u00e1b\u00f3l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondt\u00e1k a sz\u00fclei: &#34;Nagykor\u00fa m\u00e1r, t\u0151le k\u00e9rdezz\u00e9tek meg.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Odah\u00edvt\u00e1k teh\u00e1t m\u00e1sodszor is a nemr\u00e9g m\u00e9g vak embert, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: &#34;Dics\u0151\u00edtsd az Istent: mi tudjuk, hogy ez az ember b\u0171n\u00f6s.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Erre \u0151 \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Hogy b\u0171n\u00f6s-e, nem tudom. Egyet tudok: b\u00e1r vak voltam, most l\u00e1tok.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Mit tett veled? Hogyan nyitotta meg a szemedet?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Megmondtam m\u00e1r nektek, de nem hallgattatok r\u00e1m. Mi\u00e9rt akarj\u00e1tok ism\u00e9t hallani? Tal\u00e1n ti is a tan\u00edtv\u00e1nyai akartok lenni?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Megszidt\u00e1k, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: &#34;Te vagy az \u0151 tan\u00edtv\u00e1nya, mi a M\u00f3zes tan\u00edtv\u00e1nyai vagyunk."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mi tudjuk, hogy M\u00f3zeshez sz\u00f3lt az Isten, de err\u0151l azt sem tudjuk, hogy honnan val\u00f3.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az ember \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Ebben az a csod\u00e1latos, hogy ti nem tudj\u00e1tok, honnan val\u00f3, m\u00e9gis megnyitotta a szememet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tudjuk, hogy az Isten nem hallgat meg b\u0171n\u00f6s\u00f6ket; de ha valaki istenf\u00e9l\u0151, \u00e9s az \u0151 akarat\u00e1t cselekszi, azt meghallgatja."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k id\u0151k \u00f3ta nem hallotta senki, hogy valaki megnyitotta volna egy vakon sz\u00fcletett ember szem\u00e9t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha \u0151 nem volna Istent\u0151l val\u00f3, semmit sem tudott volna tenni.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Erre \u00edgy feleltek neki: &#34;Te mindenest\u0151l b\u0171nben sz\u00fclett\u00e9l, \u00e9s te tan\u00edtasz minket?&#34; \u00c9s kik\u00f6z\u00f6s\u00edtett\u00e9k."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A meggy\u00f3gy\u00edtott vak hite \u00e9s a farizeusok vaks\u00e1ga - Meghallotta J\u00e9zus, hogy kik\u00f6z\u00f6s\u00edtett\u00e9k, \u00e9s amikor tal\u00e1lkozott vele, megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Hiszel te az Emberfi\u00e1ban?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Ki az, Uram, hogy higgyek benne?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt neki: &#34;L\u00e1tod \u0151t, \u00e9s aki veled besz\u00e9l, \u0151 az.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Erre az ember \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Hiszek, Uram.&#34; \u00c9s leborulva im\u00e1dta \u0151t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig ezt mondta: &#34;\u00c9n \u00edt\u00e9letre j\u00f6ttem e vil\u00e1gra, hogy akik nem l\u00e1tnak, l\u00e1ssanak, \u00e9s akik l\u00e1tnak, vakk\u00e1 legyenek.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Meghallott\u00e1k ezt azok a farizeusok, akik a k\u00f6zel\u00e9ben voltak, \u00e9s ezt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Tal\u00e1n mi is vakok vagyunk?&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta nekik: &#34;Ha vakok voln\u00e1tok, nem lenne b\u0171n\u00f6t\u00f6k, mivel azonban most azt mondj\u00e1tok: l\u00e1tunk, megmarad a b\u0171n\u00f6t\u00f6k.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A j\u00f3 p\u00e1sztor - &#34;Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek: aki nem az ajt\u00f3n megy be a juhok akl\u00e1ba, hanem m\u00e1sfel\u0151l hatol be, az tolvaj \u00e9s rabl\u00f3;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "de aki az ajt\u00f3n megy be, az a juhok p\u00e1sztora."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ennek ajt\u00f3t nyit az ajt\u00f3\u0151r, \u00e9s a juhok hallgatnak a hangj\u00e1ra, a maga juhait pedig nev\u00fck\u00f6n sz\u00f3l\u00edtja \u00e9s kivezeti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor a maga juhait mind kivezeti, el\u0151tt\u00fck j\u00e1r, \u00e9s a juhok k\u00f6vetik, mert ismerik a hangj\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Idegent pedig nem k\u00f6vetnek, hanem elfutnak t\u0151le, mert az idegenek hangj\u00e1t nem ismerik.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot mondta nekik J\u00e9zus, de \u0151k nem \u00e9rtett\u00e9k, mit jelent, amit mondott nekik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zus teh\u00e1t \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek: \u00e9n vagyok a juhok ajtaja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aki \u00e9nel\u0151ttem j\u00f6tt, mind tolvaj \u00e9s rabl\u00f3, de a juhok nem is hallgattak r\u00e1juk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az ajt\u00f3: ha valaki rajtam \u00e1t megy be, megtartatik, az bej\u00e1r \u00e9s kij\u00e1r, \u00e9s legel\u0151re tal\u00e1l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A tolvaj csak az\u00e9rt j\u00f6n, hogy lopjon, \u00f6lj\u00f6n \u00e9s puszt\u00edtson: \u00e9n az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy \u00e9let\u00fck legyen, s\u0151t b\u0151s\u00e9gben \u00e9ljenek.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;\u00c9n vagyok a j\u00f3 p\u00e1sztor. A j\u00f3 p\u00e1sztor \u00e9let\u00e9t adja a juhok\u00e9rt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aki b\u00e9res \u00e9s nem p\u00e1sztor, akinek a juhok nem tulajdonai, l\u00e1tja a farkast j\u00f6nni, elhagyja a juhokat, \u00e9s elfut, a farkas pedig elragadja \u00e9s elsz\u00e9leszti \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A b\u00e9res az\u00e9rt fut el, mert csak b\u00e9res, \u00e9s nem t\u00f6r\u0151dik a juhokkal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9n vagyok a j\u00f3 p\u00e1sztor, \u00e9n ismerem az eny\u00e9imet, \u00e9s az eny\u00e9im ismernek engem,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ahogyan az Atya ismer engem, \u00e9n is \u00fagy ismerem az Aty\u00e1t: \u00e9s \u00e9n \u00e9letemet adom a juhok\u00e9rt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e1s juhaim is vannak nekem, amelyek nem ebb\u0151l az akolb\u00f3l val\u00f3k: azokat is vezetnem kell, \u00e9s hallgatni is fognak a hangomra: \u00e9s akkor lesz egy ny\u00e1j, egy p\u00e1sztor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az\u00e9rt szeret engem az Atya, mert \u00e9n odaadom az \u00e9letemet, hogy azt\u00e1n \u00fajra visszavegyem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Senki sem veheti el t\u0151lem: \u00e9n magamt\u00f3l adom oda. Hatalmam van arra, hogy odaadjam, hatalmam van arra is, hogy ism\u00e9t visszavegyem: ezt a k\u00fcldet\u00e9st kaptam az \u00e9n Aty\u00e1mt\u00f3l.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ism\u00e9t meghasonl\u00e1s t\u00e1madt a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt e besz\u00e9dek miatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sokan \u00edgy sz\u00f3ltak k\u00f6z\u00fcl\u00fck: &#34;\u00d6rd\u00f6g van benne, \u00e9s \u0151rj\u00f6ng: mit hallgatok r\u00e1?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e1sok ezt mondt\u00e1k: &#34;Nem megsz\u00e1llott ember besz\u00e9dei ezek. Vajon meg tudja-e nyitni az \u00f6rd\u00f6g a vakok szem\u00e9t?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus a templomszentel\u00e9si \u00fcnnepen - Amikor elj\u00f6tt a templomszentel\u00e9s \u00fcnnepe, Jeruzs\u00e1lemben t\u00e9l volt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus a templomban, a Salamon csarnok\u00e1ban j\u00e1rt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k a zsid\u00f3k, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: &#34;Meddig tartasz m\u00e9g bizonytalans\u00e1gban benn\u00fcnket? Ha te vagy a Krisztus, mondd meg nek\u00fcnk ny\u00edltan!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Megmondtam nektek, de nem hisztek. Aty\u00e1m nev\u00e9ben v\u00e9gzett cselekedeteim tan\u00faskodnak mellettem,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "de ti nem hisztek, mert nem az \u00e9n juhaim k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k vagytok."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00e9n juhaim hallgatnak a hangomra, \u00e9s \u00e9n ismerem \u0151ket, \u0151k pedig k\u00f6vetnek engem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9n \u00f6r\u00f6k \u00e9letet adok nekik, \u00e9s nem vesznek el soha, mert senki sem ragadhatja ki \u0151ket az \u00e9n kezemb\u0151l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az \u00e9n Aty\u00e1m, aki nekem adta \u0151ket, mindenn\u00e9l nagyobb, \u00e9s senki sem ragadhatja ki \u0151ket az Atya kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9n \u00e9s az Atya egy vagyunk.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zust meg akarj\u00e1k k\u00f6vezni istenk\u00e1roml\u00e1s\u00e9rt - Ekkor \u00fajra k\u00f6veket vittek oda a zsid\u00f3k, hogy megk\u00f6vezz\u00e9k."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9zus megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;Sok j\u00f3 cselekedetet vittem v\u00e9ghez el\u0151ttetek az \u00e9n Aty\u00e1m nev\u00e9ben: ezek k\u00f6z\u00fcl melyik cselekedetem miatt k\u00f6veztek meg engem?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A zsid\u00f3k \u00edgy feleltek neki: &#34;Nem j\u00f3 cselekedet\u00e9rt k\u00f6vez\u00fcnk meg t\u00e9ged, hanem k\u00e1roml\u00e1s\u00e9rt, \u00e9s az\u00e9rt, hogy te ember l\u00e9tedre Istenn\u00e9 teszed magadat.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Nincs-e meg\u00edrva a ti t\u00f6rv\u00e9nyetekben: \u00c9n mondtam: istenek vagytok?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ha isteneknek mondta azokat, akikhez az Isten ig\u00e9je sz\u00f3lt, m\u00e1rpedig az \u00cdr\u00e1st nem lehet \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9 tenni,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "akkor, akit az Atya megszentelt, \u00e9s elk\u00fcld\u00f6tt a vil\u00e1gba, arr\u00f3l ti azt mondj\u00e1tok: K\u00e1roml\u00e1st sz\u00f3lsz, mert azt mondtam: az Isten Fia vagyok?!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ha nem az \u00e9n Aty\u00e1m cselekedeteit teszem, ne higgyetek nekem;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "de ha azokat teszem, akkor ha nekem nem is hinn\u00e9tek, higgyetek a cselekedeteknek, hogy felismerj\u00e9tek \u00e9s tudj\u00e1tok: az Atya \u00e9nbennem van, \u00e9s \u00e9n az Aty\u00e1ban.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ekkor ism\u00e9t el akart\u00e1k fogni, de \u0151 kimenek\u00fclt a kez\u00fck k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00fajra elment a Jord\u00e1non t\u00falra, arra a helyre, ahol kor\u00e1bban J\u00e1nos keresztelt, \u00e9s ott tart\u00f3zkodott."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sokan mentek oda hozz\u00e1, \u00e9s azt mondt\u00e1k, hogy J\u00e1nos nem tett ugyan egyetlen csod\u00e1t sem, de mindaz, amit J\u00e1nos \u0151r\u00f3la mondott, igaz volt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s ott sokan hittek benne."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1z\u00e1r felt\u00e1maszt\u00e1sa - Volt pedig egy beteg ember, L\u00e1z\u00e1r, Bet\u00e1ni\u00e1b\u00f3l, M\u00e1ri\u00e1nak \u00e9s testv\u00e9r\u00e9nek, M\u00e1rt\u00e1nak a faluj\u00e1b\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e1ria volt az, aki megkente az Urat kenettel, \u00e9s megt\u00f6r\u00f6lte a l\u00e1b\u00e1t a haj\u00e1val: az \u0151 testv\u00e9re, L\u00e1z\u00e1r volt a beteg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A n\u0151v\u00e9rei meg\u00fczent\u00e9k J\u00e9zusnak: &#34;Uram, \u00edme, akit szeretsz, beteg.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus ezt meghallotta, ezt mondta: &#34;Ez a betegs\u00e9g nem hal\u00e1los, hanem az Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t szolg\u00e1lja, hogy \u00e1ltala megdics\u0151\u00fclj\u00f6n az Isten Fia.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus szerette M\u00e1rt\u00e1t, ennek n\u0151v\u00e9r\u00e9t \u00e9s L\u00e1z\u00e1rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor teh\u00e1t meghallotta, hogy beteg, k\u00e9t napig azon a helyen maradt, ahol volt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "de azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt tan\u00edtv\u00e1nyaihoz: &#34;Menj\u00fcnk ism\u00e9t J\u00fade\u00e1ba!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok ezt mondt\u00e1k neki: &#34;Mester, most akartak megk\u00f6vezni a zsid\u00f3k, \u00e9s ism\u00e9t oda m\u00e9gy?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Nem tizenk\u00e9t \u00f3r\u00e1ja van-e a nappalnak? Ha valaki nappal j\u00e1r, nem botlik meg, mert l\u00e1tja a vil\u00e1g vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1t,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de ha valaki \u00e9jjel j\u00e1r, megbotlik, mert nincs vil\u00e1goss\u00e1ga.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezeket mondta nekik, \u00e9s azut\u00e1n hozz\u00e1tette: &#34;L\u00e1z\u00e1r, a mi bar\u00e1tunk elaludt, de elmegyek, hogy fel\u00e9bresszem.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok ezt felelt\u00e9k r\u00e1: &#34;Uram, ha elaludt, meggy\u00f3gyul.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pedig J\u00e9zus a hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lt, de \u0151k azt gondolt\u00e1k, hogy \u00e1lomba mer\u00fcl\u00e9sr\u0151l sz\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor azut\u00e1n J\u00e9zus ny\u00edltan megmondta nekik: &#34;L\u00e1z\u00e1r meghalt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s \u00f6r\u00fcl\u00f6k, hogy nem voltam ott: ti\u00e9rtetek, hogy higgyetek. De menj\u00fcnk el hozz\u00e1!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tam\u00e1s, akit Ikernek neveztek, azt mondta tan\u00edtv\u00e1nyt\u00e1rsainak: &#34;Menj\u00fcnk el mi is, hogy meghaljunk vele.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor azt\u00e1n J\u00e9zus oda\u00e9rt, megtudta, hogy m\u00e1r n\u00e9gy napja a s\u00edrban van."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bet\u00e1nia pedig k\u00f6zel, mintegy f\u00e9l\u00f3r\u00e1nyira volt Jeruzs\u00e1lemhez,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ez\u00e9rt a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl sokan elmentek M\u00e1rt\u00e1hoz \u00e9s M\u00e1ri\u00e1hoz, hogy vigasztalj\u00e1k \u0151ket testv\u00e9r\u00fck miatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e1rta, amint meghallotta, hogy J\u00e9zus j\u00f6n, el\u00e9be ment, M\u00e1ria azonban otthon maradt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e1rta ekkor \u00edgy sz\u00f3lt J\u00e9zushoz: &#34;Uram, ha itt lett\u00e9l volna, nem halt volna meg a testv\u00e9rem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De most is tudom, hogy amit csak k\u00e9rsz az Istent\u0151l, megadja neked az Isten.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta neki: &#34;Felt\u00e1mad a testv\u00e9red!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e1rta \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Tudom, hogy felt\u00e1mad a felt\u00e1mad\u00e1skor, az utols\u00f3 napon.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor ezt mondta neki: &#34;\u00c9n vagyok a felt\u00e1mad\u00e1s \u00e9s az \u00e9let, aki hisz \u00e9nbennem, ha meghal is, \u00e9l;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00e9s aki \u00e9l, \u00e9s hisz \u00e9nbennem, az nem hal meg soha. Hiszed-e ezt?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e1rta \u00edgy felelt: &#34;Igen, Uram, \u00e9n hiszem, hogy te vagy a Krisztus, az Isten Fia, akinek el kell j\u00f6nnie a vil\u00e1gba.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Miut\u00e1n ezt mondta, elment, \u00e9s titokban sz\u00f3lt a testv\u00e9r\u00e9nek, M\u00e1ri\u00e1nak: &#34;A Mester itt van, \u00e9s h\u00edv t\u00e9ged.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0150 pedig, amint ezt meghallotta, gyorsan felkelt, \u00e9s odament hozz\u00e1."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De J\u00e9zus m\u00e9g nem \u00e9rt be a faluba, hanem azon a helyen tart\u00f3zkodott, ahol M\u00e1rta tal\u00e1lkozott vele."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A zsid\u00f3k, akik vele voltak a h\u00e1zban, \u00e9s vigasztalt\u00e1k, l\u00e1tt\u00e1k, hogy M\u00e1ria hirtelen fel\u00e1llt, \u00e9s kiment. Ut\u00e1namentek teh\u00e1t, mert azt gondolt\u00e1k, hogy a s\u00edrbolthoz megy, hogy ott s\u00edrjon."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e1ria pedig, amint oda\u00e9rt, ahol J\u00e9zus volt, megl\u00e1tta \u0151t, leborult a l\u00e1ba el\u00e9, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Uram, ha itt lett\u00e9l volna, nem halt volna meg a testv\u00e9rem.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus l\u00e1tta, hogy M\u00e1ria s\u00edr, \u00e9s a vele j\u00f6tt zsid\u00f3k is s\u00edrnak, megrend\u00fclt lelk\u00e9ben \u00e9s h\u00e1borgott,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00e9s megk\u00e9rdezte: &#34;Hova helyezt\u00e9tek \u0151t?&#34; Azt felelt\u00e9k: &#34;Uram, j\u00f6jj \u00e9s l\u00e1sd meg!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00f6nnyekre fakadt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A zsid\u00f3k ezt mondt\u00e1k: &#34;\u00cdme, mennyire szerette!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcl\u00fck n\u00e9h\u00e1nyan pedig \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;\u0150, aki a vak szem\u00e9t megnyitotta, nem tudta volna megtenni, hogy ez ne haljon meg?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9zus - m\u00e9g mindig m\u00e9lyen megindulva - a s\u00edrhoz ment: ez egy barlang volt, \u00e9s k\u0151 fek\u00fcdt rajta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Vegy\u00e9tek el a k\u00f6vet.&#34; M\u00e1rta, az elhunyt testv\u00e9re \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Uram, m\u00e1r szaga van, hiszen negyednapos.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban ezt mondta neki: &#34;Nem mondtam-e neked, hogy ha hiszel, megl\u00e1tod az Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t?&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Elvett\u00e9k teh\u00e1t a k\u00f6vet, J\u00e9zus pedig felemelte a tekintet\u00e9t, \u00e9s ezt mondta: &#34;Aty\u00e1m, h\u00e1l\u00e1t adok neked, hogy meghallgatt\u00e1l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9n tudtam, hogy mindig meghallgatsz, csak a k\u00f6r\u00fcl\u00e1ll\u00f3 sokas\u00e1g miatt mondtam, hogy elhiggy\u00e9k, hogy te k\u00fcldt\u00e9l engem.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Miut\u00e1n ezt mondta, hangosan ki\u00e1ltott: &#34;L\u00e1z\u00e1r, j\u00f6jj ki!&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f6tt a halott, l\u00e1b\u00e1n \u00e9s kez\u00e9n p\u00f3ly\u00e1kkal k\u00f6r\u00fclk\u00f6tve, arc\u00e1t kend\u0151 takarta. J\u00e9zus sz\u00f3lt nekik: &#34;Oldj\u00e1tok fel, \u00e9s hagyj\u00e1tok elmenni!&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A nagytan\u00e1cs elhat\u00e1rozza J\u00e9zus meg\u00f6l\u00e9s\u00e9t - Ekkor sokan hittek benne azok k\u00f6z\u00fcl a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, akik elmentek M\u00e1ri\u00e1hoz \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k, amit J\u00e9zus tett."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "N\u00e9melyek pedig k\u00f6z\u00fcl\u00fck elmentek a farizeusokhoz, \u00e9s elmondt\u00e1k nekik, miket tett J\u00e9zus."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00d6sszeh\u00edvt\u00e1k teh\u00e1t a f\u0151papok \u00e9s a farizeusok a nagytan\u00e1csot, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Mit tegy\u00fcnk? Ez az ember ugyanis sok jelt tesz."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ha egyszer\u0171en csak hagyjuk \u0151t, mindenki hisz majd benne, azt\u00e1n j\u00f6nnek a r\u00f3maiak, \u00e9s elveszik t\u0151l\u00fcnk a helyet is, a n\u00e9pet is.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Egyik\u00fck pedig, Kajaf\u00e1s, aki f\u0151pap volt abban az esztend\u0151ben, ezt mondta nekik: &#34;Ti nem \u00e9rtetek semmit."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Azt sem veszitek fontol\u00f3ra: jobb nektek, hogy egyetlen ember haljon meg a n\u00e9p\u00e9rt, semhogy az eg\u00e9sz n\u00e9p elvesszen.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Mindezt pedig nem mag\u00e1t\u00f3l mondta, hanem mivel f\u0151pap volt abban az esztend\u0151ben, megj\u00f6vend\u00f6lte, hogy J\u00e9zus meg fog halni a n\u00e9p\u00e9rt;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00e9s nem is csak a n\u00e9p\u00e9rt, hanem az\u00e9rt is, hogy Isten sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott gyermekeit egybegy\u0171jtse."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Att\u00f3l a napt\u00f3l fogva egyet\u00e9rtettek abban, hogy meg\u00f6lik \u0151t."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "J\u00e9zus teh\u00e1t nem j\u00e1rt t\u00f6bb\u00e9 nyilv\u00e1nosan a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt, hanem elment onnan a puszt\u00e1hoz k\u00f6zeli vid\u00e9kre, egy Efraim nev\u0171 v\u00e1rosba; \u00e9s ott tart\u00f3zkodott a tan\u00edtv\u00e1nyaival."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "K\u00f6zeledett a zsid\u00f3k h\u00fasv\u00e9tja, \u00e9s vid\u00e9kr\u0151l sokan felmentek Jeruzs\u00e1lembe h\u00fasv\u00e9t el\u0151tt, hogy megtisztuljanak."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Kerest\u00e9k J\u00e9zust \u00e9s a templomban meg\u00e1llva \u00edgy tanakodtak egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: &#34;Mit gondoltok, lehet, hogy el sem j\u00f6n az \u00fcnnepre?&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "A f\u0151papok \u00e9s a farizeusok pedig m\u00e1r kiadt\u00e1k a parancsot, hogy ha valaki megtudja, hol van, jelentse be, hogy elfoghass\u00e1k."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus megkenet\u00e9se Bet\u00e1ni\u00e1ban - J\u00e9zus teh\u00e1t hat nappal h\u00fasv\u00e9t el\u0151tt elment Bet\u00e1ni\u00e1ba, ahol L\u00e1z\u00e1r \u00e9lt, akit felt\u00e1masztott a halottak k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vacsor\u00e1t k\u00e9sz\u00edtettek ott neki, s M\u00e1rta szolg\u00e1lt fel, L\u00e1z\u00e1r pedig a J\u00e9zussal egy\u00fctt \u00fcl\u0151k k\u00f6z\u00f6tt volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e1ria ekkor el\u0151vett egy font dr\u00e1ga val\u00f3di n\u00e1rduskenetet, megkente J\u00e9zus l\u00e1b\u00e1t, \u00e9s haj\u00e1val t\u00f6r\u00f6lte meg; a h\u00e1z pedig megtelt a kenet illat\u00e1val."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl az egyik, J\u00fad\u00e1s Isk\u00e1ri\u00f3tes, aki el akarta \u0151t \u00e1rulni, \u00edgy sz\u00f3lt:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Mi\u00e9rt nem adt\u00e1k el ink\u00e1bb ezt a kenetet h\u00e1romsz\u00e1z d\u00e9n\u00e1r\u00e9rt, \u00e9s mi\u00e9rt nem juttatt\u00e1k az \u00e1r\u00e1t a szeg\u00e9nyeknek?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De nem az\u00e9rt mondta ezt, mintha a szeg\u00e9nyekre lett volna gondja, hanem az\u00e9rt, mert tolvaj volt, \u00e9s a n\u00e1la lev\u0151 ersz\u00e9nyb\u0151l elszedegette, amit beletettek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Hagyd, hiszen temet\u00e9sem napj\u00e1ra sz\u00e1nta;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mert a szeg\u00e9nyek mindig veletek lesznek, de \u00e9n nem leszek mindig veletek!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A nagytan\u00e1cs elhat\u00e1rozza L\u00e1z\u00e1r meg\u00f6l\u00e9s\u00e9t - Nagyon sokan megtudt\u00e1k a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, hogy \u0151 ott van, \u00e9s odamentek; nemcsak J\u00e9zus miatt, hanem az\u00e9rt is, hogy l\u00e1ss\u00e1k L\u00e1z\u00e1rt, akit felt\u00e1masztott a halottak k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A f\u0151papok pedig elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy L\u00e1z\u00e1rt is meg\u00f6lik,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mert a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl sokan miatta mentek oda, \u00e9s hittek J\u00e9zusban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus bevonul Jeruzs\u00e1lembe - M\u00e1snap, amikor az \u00fcnnepre \u00e9rkez\u0151 nagy sokas\u00e1g meghallotta, hogy J\u00e9zus Jeruzs\u00e1lembe j\u00f6n,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "p\u00e1lma\u00e1gakat fogtak, kivonultak a fogad\u00e1s\u00e1ra, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltottak: &#34;Hozs\u00e1nna! \u00c1ldott, aki az \u00dar nev\u00e9ben j\u00f6n, az Izr\u00e1el Kir\u00e1lya!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig egy szam\u00e1rcsik\u00f3ra tal\u00e1lva, fel\u00fclt r\u00e1, ahogyan meg van \u00edrva:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Ne f\u00e9lj, Sion le\u00e1nya, \u00edme, kir\u00e1lyod j\u00f6n, szam\u00e1rcsik\u00f3n \u00fclve.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1nyai el\u0151sz\u00f6r nem \u00e9rtett\u00e9k mindezt, de miut\u00e1n J\u00e9zus megdics\u0151\u00fclt, visszaeml\u00e9keztek arra, hogy az t\u00f6rt\u00e9nt vele, ami meg volt \u00edrva r\u00f3la."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A sokas\u00e1g, amely vele volt, amikor L\u00e1z\u00e1rt kih\u00edvta a s\u00edrb\u00f3l, \u00e9s felt\u00e1masztotta a hal\u00e1lb\u00f3l, most bizonys\u00e1got tett mellette."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El\u00e9be is az\u00e9rt vonult ki a sokas\u00e1g, mert hallott\u00e1k, hogy ezt a jelt tette."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A farizeusok pedig \u00edgy sz\u00f3ltak egym\u00e1shoz: &#34;L\u00e1tj\u00e1tok, hogy semmit sem tudtok el\u00e9rni: \u00edme, a vil\u00e1g \u0151t k\u00f6veti!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A f\u00f6ldbe esett b\u00fazaszem - N\u00e9h\u00e1ny g\u00f6r\u00f6g is volt azok k\u00f6z\u00f6tt, akik felmentek az \u00fcnnepre, hogy im\u00e1dj\u00e1k az Istent."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezek odamentek F\u00fcl\u00f6ph\u00f6z, aki a galileai B\u00e9tsaid\u00e1b\u00f3l val\u00f3 volt, \u00e9s ezzel a k\u00e9r\u00e9ssel fordultak hozz\u00e1: &#34;Uram, J\u00e9zust szeretn\u00e9nk l\u00e1tni.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p elment, \u00e9s sz\u00f3lt Andr\u00e1snak, Andr\u00e1s \u00e9s F\u00fcl\u00f6p elment, \u00e9s sz\u00f3lt J\u00e9zusnak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Elj\u00f6tt az \u00f3ra, hogy megdics\u0151\u00edttess\u00e9k az Emberfia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek: ha a b\u00fazaszem nem esik a f\u00f6ldbe, \u00e9s nem hal meg, egymaga marad; de ha meghal, sokszoros term\u00e9st hoz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Aki szereti az \u00e9let\u00e9t, elveszti; aki pedig gy\u0171l\u00f6li az \u00e9let\u00e9t e vil\u00e1gon, \u00f6r\u00f6k \u00e9letre \u0151rzi meg azt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha valaki nekem szolg\u00e1l, engem k\u00f6vessen; \u00e9s ahol \u00e9n vagyok, ott lesz az \u00e9n szolg\u00e1m is; \u00e9s ha valaki nekem szolg\u00e1l, azt megbecs\u00fcli az Atya."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Most megrend\u00fclt az \u00e9n lelkem. K\u00e9rjem azt: Aty\u00e1m, ments meg ett\u0151l az \u00f3r\u00e1t\u00f3l engem? De hiszen \u00e9ppen ez\u00e9rt az \u00f3r\u00e1\u00e9rt j\u00f6ttem!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aty\u00e1m, dics\u0151\u00edtsd meg a te nevedet!&#34; Erre hang hallatszott az \u00e9gb\u0151l: &#34;M\u00e1r megdics\u0151\u00edtettem, \u00e9s ism\u00e9t megdics\u0151\u00edtem.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A sokas\u00e1g pedig, amely ott \u00e1llt, \u00e9s hallotta, azt mondta, hogy mennyd\u00f6rg\u00e9s volt; m\u00e1sok azonban \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Angyal besz\u00e9lt vele.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9zus megsz\u00f3lalt: &#34;Nem \u00e9n\u00e9rtem hallatszott ez a hang, hanem ti\u00e9rtetek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Most megy v\u00e9gbe az \u00edt\u00e9let e vil\u00e1g felett, most vettetik ki e vil\u00e1g fejedelme."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9n pedig, ha felemeltetem a f\u00f6ldr\u0151l, magamhoz vonzok mindeneket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezt az\u00e9rt mondta, hogy jelezze, milyen hal\u00e1llal fog meghalni."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e1rjatok a vil\u00e1goss\u00e1gban! - A sokas\u00e1g megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Mi azt hallottuk a t\u00f6rv\u00e9nyb\u0151l, hogy a Krisztus \u00f6r\u00f6kre megmarad: akkor hogyan mondhatod, hogy fel kell emeltetnie az Emberfi\u00e1nak? Ki ez az Emberfia?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta nekik: &#34;M\u00e9g egy kis ideig k\u00f6z\u00f6ttetek van a vil\u00e1goss\u00e1g. Addig j\u00e1rjatok a vil\u00e1goss\u00e1gban, am\u00edg n\u00e1latok van, hogy a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g hatalm\u00e1ba ne ker\u00edtsen titeket; mert aki a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben j\u00e1r, nem tudja, hov\u00e1 megy."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Am\u00edg n\u00e1latok van a vil\u00e1goss\u00e1g, higgyetek a vil\u00e1goss\u00e1gban, hogy a vil\u00e1goss\u00e1g fiai legyetek!&#34; Ezeket mondta J\u00e9zus, majd elt\u00e1vozott \u00e9s elrejt\u0151z\u00f6tt el\u0151l\u00fck."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A n\u00e9p hite \u00e9s hitetlens\u00e9ge - Noha ennyi jelt tett el\u0151tt\u00fck, m\u00e9gsem hittek benne,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "hogy beteljesedj\u00e9k \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta szava, amely \u00edgy hangzik: &#34;Uram, ki hitt a mi besz\u00e9d\u00fcnknek, \u00e9s az \u00dar karj\u00e1nak ereje ki el\u0151tt lett nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az\u00e9rt nem tudtak hinni, mert \u00c9zsai\u00e1s ezt is mondta:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "&#34;Megvak\u00edtotta a szem\u00fcket, \u00e9s megkem\u00e9ny\u00edtette a sz\u00edv\u00fcket, hogy szem\u00fckkel ne l\u00e1ssanak \u00e9s sz\u00edv\u00fckkel ne \u00e9rtsenek, hogy meg ne t\u00e9rjenek, \u00e9s meg ne gy\u00f3gy\u00edtsam \u0151ket.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ezeket mondta \u00c9zsai\u00e1s, mert l\u00e1tta az \u0151 dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, \u00e9s \u0151r\u00f3la sz\u00f3lt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal a vezet\u0151k k\u00f6z\u00fcl is sokan hittek benne, m\u00e9gsem vallottak sz\u00ednt a farizeusok miatt, nehogy kiz\u00e1rj\u00e1k \u0151ket a zsinag\u00f3g\u00e1b\u00f3l;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "mert t\u00f6bbre becs\u00fclt\u00e9k az emberekt\u0151l nyert dics\u0151s\u00e9get, mint az Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Aki hisz J\u00e9zusban, az Aty\u00e1ban hisz - J\u00e9zus felememelve a hangj\u00e1t ezt mondta: &#34;Aki hisz \u00e9nbennem, az nem \u00e9nbennem hisz, hanem abban, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00e9s aki l\u00e1t engem, az azt l\u00e1tja, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9n vil\u00e1goss\u00e1gul j\u00f6ttem a vil\u00e1gba, hogy aki hisz \u00e9nbennem, ne maradjon a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ha valaki hallja az \u00e9n besz\u00e9deimet, \u00e9s nem tartja meg azokat, \u00e9n nem \u00edt\u00e9lem el azt; mert nem az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy el\u00edt\u00e9ljem a vil\u00e1got, hanem az\u00e9rt, hogy megmentsem."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Aki elvet engem, \u00e9s nem fogadja el az \u00e9n besz\u00e9deimet, annak van \u00edt\u00e9l\u0151 b\u00edr\u00e1ja: az az ige, amelyet sz\u00f3ltam, az \u00edt\u00e9li el \u0151t az utols\u00f3 napon."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mert \u00e9n nem magamt\u00f3l sz\u00f3ltam, hanem aki elk\u00fcld\u00f6tt engem, maga az Atya parancsolta meg nekem, hogy mit mondjak, \u00e9s mit besz\u00e9ljek."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00c9n pedig tudom, hogy az \u0151 parancsolata \u00f6r\u00f6k \u00e9let. Amit teh\u00e1t \u00e9n mondok, \u00fagy hirdetem, ahogyan az Atya mondta nekem.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus megmossa tan\u00edtv\u00e1nyai l\u00e1b\u00e1t - A h\u00fasv\u00e9t \u00fcnnepe el\u0151tt J\u00e9zus j\u00f3l tudva, hogy elj\u00f6tt az \u0151 \u00f3r\u00e1ja, amelyben \u00e1t kell mennie e vil\u00e1gb\u00f3l az Aty\u00e1hoz, j\u00f3llehet szerette \u00f6v\u00e9it e vil\u00e1gban, szerette \u0151ket mindv\u00e9gig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s vacsora k\u00f6zben, amikor az \u00f6rd\u00f6g m\u00e1r a sz\u00edv\u00e9be sugallta J\u00fad\u00e1s Isk\u00e1ri\u00f3tesnek, Simon fi\u00e1nak, hogy \u00e1rulja el \u0151t,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus j\u00f3l tudva, hogy az Atya mindent kez\u00e9be adott, \u00e9s hogy az Istent\u0151l j\u00f6tt, \u00e9s az Istenhez megy:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "felkelt a vacsor\u00e1t\u00f3l, letette fels\u0151ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s egy kend\u0151t v\u00e9ve, k\u00f6r\u00fclk\u00f6t\u00f6tte mag\u00e1t;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "azut\u00e1n vizet \u00f6nt\u00f6tt a mosd\u00f3t\u00e1lba, \u00e9s elkezdte a tan\u00edtv\u00e1nyok l\u00e1b\u00e1t mosni, \u00e9s t\u00f6r\u00f6lni azzal a kend\u0151vel, amellyel k\u00f6r\u00fcl volt k\u00f6tve."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ek\u00f6zben Simon P\u00e9terhez \u00e9rt. Az \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Uram, te mosod meg az \u00e9n l\u00e1bamat?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;Amit \u00e9n teszek, most m\u00e9g nem \u00e9rted, de k\u00e9s\u0151bb majd meg\u00e9rted.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e9ter \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Az \u00e9n l\u00e1bamat nem mosod meg soha.&#34; J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;Ha nem moslak meg, semmi k\u00f6z\u00f6d sincs hozz\u00e1m.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Simon P\u00e9ter erre ezt mondta neki: &#34;Uram, ne csak a l\u00e1bamat, hanem a kezemet, s\u0151t a fejemet is!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Aki megf\u00fcrd\u00f6tt, annak csak arra van sz\u00fcks\u00e9ge, hogy a l\u00e1b\u00e1t moss\u00e1k meg, k\u00fcl\u00f6nben teljesen tiszta. Ti is tiszt\u00e1k vagytok, de nem mind.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert tudta, ki \u00e1rulja el, az\u00e9rt mondta: &#34;Nem vagytok mindny\u00e1jan tiszt\u00e1k.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A Mester \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyai - Miut\u00e1n megmosta a l\u00e1bukat, \u00e9s felvette a fels\u0151ruh\u00e1j\u00e1t, ism\u00e9t letelepedett, \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;\u00c9rtitek, hogy mit tettem veletek?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ti \u00edgy h\u00edvtok engem: Mester, \u00e9s Uram, \u00e9s j\u00f3l mondj\u00e1tok, mert az vagyok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t megmostam a ti l\u00e1batokat, \u00e9n, az \u00dar \u00e9s a Mester, nektek is meg kell mosnotok egym\u00e1s l\u00e1b\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert p\u00e9ld\u00e1t adtam nektek, hogy amint \u00e9n tettem veletek, ti is \u00fagy tegyetek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek: a szolga nem nagyobb az ur\u00e1n\u00e1l, sem a k\u00fcld\u00f6tt nem nagyobb ann\u00e1l, aki elk\u00fcldte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha tudj\u00e1tok ezeket, boldogok lesztek, ha \u00edgy cselekesztek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem mindny\u00e1jatokr\u00f3l sz\u00f3lok: \u00e9n tudom, kiket v\u00e1lasztottam ki, de be kell teljesednie az \u00cdr\u00e1snak: Aki az \u00e9n kenyeremet eszi, az emelte fel ellenem a sark\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1r most, miel\u0151tt ez megt\u00f6rt\u00e9nik, megmondom nektek, hogy amikor meglesz, higgy\u00e9tek, hogy \u00e9n vagyok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek: aki befogadja azt, akit elk\u00fcld\u00f6k, engem fogad be; aki pedig engem befogad, azt fogadja be, aki engem elk\u00fcld\u00f6tt.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e1rul\u00f3ja - Miut\u00e1n ezeket elmondta J\u00e9zus, megrend\u00fclt lelk\u00e9ben, \u00e9s bizonys\u00e1got tett e szavakkal: &#34;Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek, k\u00f6z\u00fcletek egy el\u00e1rul engem.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Zavartan n\u00e9ztek egym\u00e1sra a tan\u00edtv\u00e1nyok: vajon kir\u0151l besz\u00e9l?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus mellett telepedett le egyik tan\u00edtv\u00e1nya, akit J\u00e9zus szeretett."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Intett neki Simon P\u00e9ter, hogy tudakolja meg, ki az, akir\u0151l besz\u00e9l?&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az r\u00e1hajolt J\u00e9zus kebl\u00e9re, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Uram, ki az?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: &#34;Az, akinek \u00e9n m\u00e1rtom be a falatot, \u00e9s odaadom.&#34; Bem\u00e1rtotta teh\u00e1t a falatot, \u00e9s odaadta J\u00fad\u00e1s Isk\u00e1ri\u00f3tesnek, a Simon fi\u00e1nak;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9s akkor a falat ut\u00e1n belement a S\u00e1t\u00e1n. J\u00e9zus pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Amit tenni sz\u00e1nd\u00e9kozol, tedd meg hamar!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az ott \u00fcl\u0151k k\u00f6z\u00fcl senki sem \u00e9rtette, hogy mi\u00e9rt mondja ezt neki."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Egyesek ugyanis azt gondolt\u00e1k, hogy mivel az ersz\u00e9ny J\u00fad\u00e1sn\u00e1l volt, azt mondja neki J\u00e9zus: &#34;Vedd meg, amire sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van az \u00fcnnepre&#34;, vagy azt, hogy a szeg\u00e9nyeknek adjon valamit."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Miut\u00e1n teh\u00e1t elfogadta a falatot, azonnal kiment. M\u00e1r \u00e9jszaka volt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az \u00faj parancsolat - Amikor kiment, \u00edgy sz\u00f3lt J\u00e9zus: &#34;Most dics\u0151\u00fclt meg az Emberfia, \u00e9s az Isten dics\u0151\u00fclt meg \u0151benne;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "ha pedig az Isten dics\u0151\u00fclt meg benne, az Isten is megdics\u0151\u00edti majd \u0151t \u00f6nmag\u00e1ban, s\u0151t azonnal megdics\u0151\u00edti \u0151t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gyermekeim, m\u00e9g egy kis ideig veletek vagyok: kerestek majd engem, \u00e9s ahogyan megmondtam a zsid\u00f3knak, hogy ahova \u00e9n megyek, oda ti nem j\u00f6hettek, most nektek is ezt mondom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00daj parancsolatot adok nektek, hogy szeress\u00e9tek egym\u00e1st: ahogyan \u00e9n szerettelek titeket, ti is \u00fagy szeress\u00e9tek egym\u00e1st!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Arr\u00f3l fogja megtudni mindenki, hogy az \u00e9n tan\u00edtv\u00e1nyaim vagytok, ha szeretitek egym\u00e1st.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "P\u00e9ter fogadkoz\u00e1sa - Simon P\u00e9ter megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Hova m\u00e9gy?&#34; J\u00e9zus \u00edgy felelt: &#34;Ahova \u00e9n megyek, oda most nem k\u00f6vethetsz, de k\u00e9s\u0151bb majd k\u00f6vetsz.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "P\u00e9ter \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Uram, mi\u00e9rt ne k\u00f6vethetn\u00e9lek most? Az \u00e9letemet adom \u00e9rted!&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Az \u00e9letedet adod \u00e9n\u00e9rtem? Bizony, bizony, mondom n\u00e9ked, mire a kakas megsz\u00f3lal, h\u00e1romszor tagadsz meg engem.&#34;"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus az \u00fat az Aty\u00e1hoz - &#34;Ne nyugtalankodj\u00e9k a ti sz\u00edvetek: higgyetek Istenben, \u00e9s higgyetek \u00e9nbennem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00e9n Aty\u00e1m h\u00e1z\u00e1ban sok hajl\u00e9k van; ha nem \u00edgy volna, vajon mondtam volna-e nektek, hogy elmegyek helyet k\u00e9sz\u00edteni a sz\u00e1motokra?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s ha majd elmentem, \u00e9s helyet k\u00e9sz\u00edtettem nektek, ism\u00e9t elj\u00f6v\u00f6k, \u00e9s magam mell\u00e9 veszlek titeket, hogy ahol \u00e9n vagyok, ott legyetek ti is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ahova pedig \u00e9n megyek, oda tudj\u00e1tok az utat.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tam\u00e1s erre \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Uram, nem tudjuk, hova m\u00e9gy: honnan tudn\u00e1nk akkor az utat?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;\u00c9n vagyok az \u00fat, az igazs\u00e1g \u00e9s az \u00e9let; senki sem mehet az Aty\u00e1hoz, csakis \u00e9n\u00e1ltalam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha ismern\u00e9tek engem, ismern\u00e9tek az \u00e9n Aty\u00e1mat is: mostant\u00f3l fogva ismeritek \u0151t, \u00e9s l\u00e1tj\u00e1tok \u0151t.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Uram, mutasd meg nek\u00fcnk az Aty\u00e1t, \u00e9s az el\u00e9g nek\u00fcnk!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus erre ezt mondta: &#34;Annyi ideje veletek vagyok, \u00e9s nem ismert\u00e9l meg engem, F\u00fcl\u00f6p? Aki engem l\u00e1t, l\u00e1tja az Aty\u00e1t. Hogyan mondhatod te: Mutasd meg nek\u00fcnk az Aty\u00e1t?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tal\u00e1n nem hiszed, hogy \u00e9n az Aty\u00e1ban vagyok, \u00e9s az Atya \u00e9nbennem van? Azokat a besz\u00e9deket, amelyeket \u00e9n mondok nektek, nem \u00f6nmagamt\u00f3l mondom; az Atya pedig bennem lakozva viszi v\u00e9gbe az \u0151 cselekedeteit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Higgyetek nekem, hogy \u00e9n az Aty\u00e1ban vagyok, \u00e9s az Atya \u00e9nbennem van; ha pedig m\u00e1s\u00e9rt nem, maguk\u00e9rt a cselekedetek\u00e9rt higgyetek.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A m\u00e1sik P\u00e1rtfog\u00f3 \u00edg\u00e9rete - &#34;Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek: aki hisz \u00e9nbennem, azokat a cselekedeteket, amelyeket \u00e9n teszek, szint\u00e9n megteszi, s\u0151t ezekn\u00e9l nagyobbakat is tesz. Mert \u00e9n az Aty\u00e1hoz megyek,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s amit csak k\u00e9rtek majd az \u00e9n nevemben, megteszem, hogy dics\u0151\u00edttess\u00e9k az Atya a Fi\u00faban;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ha valamit k\u00e9rtek t\u0151lem az \u00e9n nevemben, megteszem.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Ha szerettek engem, megtartj\u00e1tok az \u00e9n parancsolataimat,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9n pedig k\u00e9rni fogom az Aty\u00e1t, \u00e9s m\u00e1sik P\u00e1rtfog\u00f3t ad nektek, hogy veletek legyen mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "az igazs\u00e1g Lelk\u00e9t, akit a vil\u00e1g nem kaphat meg, mert nem l\u00e1tja \u0151t, nem is ismeri; ti azonban ismeritek \u0151t, mert n\u00e1latok lakik, s\u0151t bennetek lesz.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;Nem hagylak titeket \u00e1rv\u00e1n, elj\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1tok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e9g egy kis id\u0151, \u00e9s a vil\u00e1g t\u00f6bb\u00e9 nem l\u00e1t engem, de ti megl\u00e1ttok, mert \u00e9n \u00e9lek, \u00e9s ti is \u00e9lni fogtok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azon a napon megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n az Aty\u00e1mban vagyok, ti \u00e9nbennem, \u00e9n pedig tibennetek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki befogadja parancsolataimat, \u00e9s megtartja azokat, az szeret engem, aki pedig szeret engem, azt szeretni fogja az \u00e9n Aty\u00e1m; \u00e9n is szeretni fogom \u0151t, \u00e9s kijelentem neki magamat.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 J\u00fad\u00e1s, de nem az Isk\u00e1ri\u00f3tes: &#34;Uram, mi\u00e9rt van az, hogy nek\u00fcnk akarod kijelenti magadat, \u00e9s nem a vil\u00e1gnak?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Ha valaki szeret engem, az megtartja az \u00e9n ig\u00e9met; azt pedig az \u00e9n Aty\u00e1m is szeretni fogja, \u00e9s elmegy\u00fcnk hozz\u00e1, \u00e9s sz\u00e1ll\u00e1st k\u00e9sz\u00edt\u00fcnk magunknak n\u00e1la."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aki nem szeret engem, nem tartja meg az \u00e9n ig\u00e9met. Az az ige pedig, amelyet hallotok, nem az eny\u00e9m, hanem az Aty\u00e1\u00e9, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "&#34;Elmondom ezeket nektek, am\u00edg veletek vagyok."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A P\u00e1rtfog\u00f3 pedig, a Szentl\u00e9lek, akit az \u00e9n nevemben k\u00fcld az Atya, \u0151 tan\u00edt majd meg titeket mindenre, \u00e9s eszetekbe juttat mindent, amit \u00e9n mondtam nektek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9get hagyok nektek: az \u00e9n b\u00e9kess\u00e9gemet adom nektek; de nem \u00fagy adom nektek, ahogyan a vil\u00e1g adja. Ne nyugtalankodj\u00e9k a ti sz\u00edvetek, ne is cs\u00fcggedjen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hallott\u00e1tok, hogy \u00e9n megmondtam nektek: elmegyek, \u00e9s visszaj\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1tok. Ha szeretn\u00e9tek engem, \u00f6r\u00fcln\u00e9tek, hogy elmegyek az Aty\u00e1hoz, mert az Atya nagyobb n\u00e1lam."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Most mondom ezt nektek, miel\u0151tt megt\u00f6rt\u00e9nik, hogy ha majd megt\u00f6rt\u00e9nik, higgyetek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e1r nem sokat besz\u00e9lek veletek, mert elj\u00f6n e vil\u00e1g fejedelme, b\u00e1r felettem nincs hatalma."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hogy azonban megtudja a vil\u00e1g, hogy szeretem az Aty\u00e1t, \u00e9s \u00fagy cselekszem, ahogyan az Atya parancsolta: keljetek fel, menj\u00fcnk el innen.&#34;"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az igazi sz\u0151l\u0151t\u0151 - &#34;\u00c9n vagyok az igazi sz\u0151l\u0151t\u0151, \u00e9s az \u00e9n Aty\u00e1m a sz\u0151l\u0151sgazda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt a sz\u0151l\u0151vessz\u0151t, amely nem terem gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t \u00e9nbennem, lemetszi; \u00e9s amely gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem, azt megtiszt\u00edtja, hogy m\u00e9g t\u00f6bb gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t teremjen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ti m\u00e1r tiszt\u00e1k vagytok az ige \u00e1ltal, amelyet sz\u00f3ltam nektek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Maradjatok \u00e9nbennem, \u00e9s \u00e9n tibennetek. Ahogyan a sz\u0151l\u0151vessz\u0151 nem teremhet gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t mag\u00e1t\u00f3l, ha nem marad a sz\u0151l\u0151t\u0151n, \u00fagy ti sem, ha nem maradtok \u00e9nbennem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n vagyok a sz\u0151l\u0151t\u0151, ti a sz\u0151l\u0151vessz\u0151k: aki \u00e9nbennem marad, \u00e9s \u00e9n \u0151benne, az terem sok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, mert n\u00e9lk\u00fclem semmit sem tudtok cselekedni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha valaki nem marad \u00e9nbennem, kivetik, mint a lemetszett vessz\u0151t, \u00e9s megsz\u00e1rad, \u00f6sszegy\u0171jtik valamennyit, t\u0171zre vetik \u00e9s el\u00e9getik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha megmaradtok \u00e9nbennem, \u00e9s besz\u00e9deim megmaradnak tibennetek, akkor b\u00e1rmit akartok, k\u00e9rj\u00e9tek, \u00e9s megadatik nektek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az lesz az \u00e9n Aty\u00e1m dics\u0151s\u00e9ge, hogy sok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t teremtek, \u00e9s akkor a tan\u00edtv\u00e1nyaim lesztek.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki Krisztusban marad, megmarad a szeretetben - &#34;Ahogyan engem szeretett az Atya, \u00fagy szeretlek \u00e9n is titeket: maradjatok meg az \u00e9n szeretetemben."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha parancsolataimat megtartj\u00e1tok, megmaradtok a szeretetemben, ahogyan \u00e9n mindig megtartottam az \u00e9n Aty\u00e1m parancsolatait, \u00e9s megmaradok az \u0151 szeretet\u00e9ben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezeket az\u00e9rt mondom nektek, hogy az \u00e9n \u00f6r\u00f6m\u00f6m legyen bennetek, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00f6t\u00f6k teljess\u00e9 legyen.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Az az \u00e9n parancsolatom, hogy \u00fagy szeress\u00e9tek egym\u00e1st, ahogyan \u00e9n szerettelek titeket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nincs senkiben nagyobb szeretet ann\u00e1l, mintha valaki \u00e9let\u00e9t adja bar\u00e1tai\u00e9rt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ti bar\u00e1taim vagytok, ha azt teszitek, amit \u00e9n parancsolok nektek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00f6bb\u00e9 nem mondalak titeket szolg\u00e1knak, mert a szolga nem tudja, mit tesz az ura. Titeket azonban bar\u00e1taimnak mondalak, mert mindazt, amit hallottam az \u00e9n Aty\u00e1mt\u00f3l, tudtul adtam nektek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem ti v\u00e1lasztottatok ki engem, hanem \u00e9n v\u00e1lasztottalak ki, \u00e9s rendeltelek titeket arra, hogy elmenjetek \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t teremjetek, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t\u00f6k megmaradjon, hogy b\u00e1rmit k\u00e9rtek az Aty\u00e1t\u00f3l az \u00e9n nevemben, megadja nektek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezeket az\u00e9rt parancsolom nektek, hogy szeress\u00e9tek egym\u00e1st.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok \u00e9s a vil\u00e1g - &#34;Ha gy\u0171l\u00f6l titeket a vil\u00e1g, tudj\u00e1tok meg, hogy engem el\u0151bb gy\u0171l\u00f6lt, mint titeket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha e vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3k voln\u00e1tok, a vil\u00e1g szeretn\u00e9 a mag\u00e1\u00e9t, de mivel nem e vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3k vagytok, hanem \u00e9n v\u00e1lasztottalak ki titeket a vil\u00e1gb\u00f3l, az\u00e9rt gy\u0171l\u00f6l titeket a vil\u00e1g."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek arra az ig\u00e9re, amelyet \u00e9n mondtam nektek: Nem nagyobb a szolga az ur\u00e1n\u00e1l. Ha engem \u00fcld\u00f6ztek, titeket is \u00fcld\u00f6zni fognak, ha az \u00e9n ig\u00e9met megtartott\u00e1k, a tieteket is meg fogj\u00e1k tartani."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De mindezt az \u00e9n nevem\u00e9rt teszik veletek, mert nem ismerik azt, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha nem j\u00f6ttem volna, \u00e9s nem sz\u00f3ltam volna hozz\u00e1juk, nem volna b\u0171n\u00fck, most azonban nincs ments\u00e9g\u00fck b\u0171neikre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aki engem gy\u0171l\u00f6l, gy\u0171l\u00f6li az \u00e9n Aty\u00e1mat is."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha nem tettem volna k\u00f6z\u00f6tt\u00fck olyan cselekedeteket, amilyeneket senki m\u00e1s nem tett, nem volna b\u0171n\u00fck; most azonban l\u00e1tt\u00e1k azokat, \u00e9s m\u00e9gis meggy\u0171l\u00f6ltek engem \u00e9s az \u00e9n Aty\u00e1mat is."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De be kell teljesednie annak az ig\u00e9nek, amely meg van \u00edrva az \u0151 t\u00f6rv\u00e9ny\u00fckben: Gy\u0171l\u00f6lnek engem, ok n\u00e9lk\u00fcl.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;Amikor elj\u00f6n a P\u00e1rtfog\u00f3, akit \u00e9n k\u00fcld\u00f6k nektek az Aty\u00e1t\u00f3l, az igazs\u00e1g Lelke, aki az Aty\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmazik, az tesz majd bizonys\u00e1got \u00e9nr\u00f3lam;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "de ti is bizonys\u00e1got tesztek, mert kezdett\u0151l fogva velem vagytok.&#34;"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "&#34;Ezeket az\u00e9rt mondom nektek, hogy meg ne botr\u00e1nkozzatok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A zsinag\u00f3g\u00e1kb\u00f3l kiz\u00e1rnak titeket, s\u0151t elj\u00f6n az \u00f3ra, amikor mindaz, aki meg\u00f6l titeket, azt hiszi, hogy Istennek tetsz\u0151 szolg\u00e1latot v\u00e9gez;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s mindezt az\u00e9rt teszik, mert nem ismert\u00e9k meg sem az Aty\u00e1t, sem engem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezeket pedig az\u00e9rt mondom nektek, hogy amikor elj\u00f6n az \u00f3r\u00e1ja, eml\u00e9kezzetek r\u00e1: \u00e9n megmondtam nektek. A Szentl\u00e9lek elvezet a teljes igazs\u00e1gra - &#34;Kezdett\u0151l fogva az\u00e9rt nem mondtam ezeket nektek, mert veletek voltam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De most elmegyek ahhoz, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem, \u00e9s k\u00f6z\u00fcletek senki sem k\u00e9rdezi t\u0151lem: Hova m\u00e9gy?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivel ezeket mondom nektek, szomor\u00fas\u00e1g t\u00f6lti el a sz\u00edveteket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9n azonban az igazs\u00e1got mondom nektek: jobb nektek, ha \u00e9n elmegyek; mert ha nem megyek el, a P\u00e1rtfog\u00f3 nem j\u00f6n el hozz\u00e1tok, ha pedig elmegyek, elk\u00fcld\u00f6m \u0151t hozz\u00e1tok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s amikor elj\u00f6n, leleplezi a vil\u00e1g el\u0151tt, hogy mi a b\u0171n, mi az igazs\u00e1g \u00e9s mi az \u00edt\u00e9let."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A b\u0171n az, hogy nem hisznek \u00e9nbennem;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "az igazs\u00e1g az, hogy \u00e9n az Aty\u00e1hoz megyek, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem l\u00e1ttok engem;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "az \u00edt\u00e9let pedig az, hogy e vil\u00e1g fejedelme meg\u00edt\u00e9ltetett.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;M\u00e9g sok mindent kellene mondanom nektek, de most nem tudj\u00e1tok elviselni:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "amikor azonban elj\u00f6n \u0151, az igazs\u00e1g Lelke, elvezet titeket a teljes igazs\u00e1gra; mert nem \u00f6nmag\u00e1t\u00f3l sz\u00f3l, hanem azokat mondja, amiket hall, \u00e9s az elj\u00f6vend\u0151 dolgokat is kijelenti nektek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150 engem fog dics\u0151\u00edteni, mert az eny\u00e9mb\u0151l mer\u00edt, \u00e9s azt jelenti ki nektek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mindaz, ami az Aty\u00e1\u00e9, az eny\u00e9m; ez\u00e9rt mondtam, hogy az eny\u00e9mb\u0151l mer\u00edt, \u00e9s azt jelenti ki nektek.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00f6zeli visszat\u00e9r\u00e9s\u00e9t \u00edg\u00e9ri - &#34;Egy kis id\u0151 m\u00e9g, \u00e9s nem l\u00e1ttok engem, de ism\u00e9t egy kis id\u0151, \u00e9s megl\u00e1ttok engem.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl egyesek ezt k\u00e9rdezt\u00e9k egym\u00e1st\u00f3l: &#34;Mi az, amit mond nek\u00fcnk: Egy kis id\u0151, \u00e9s nem l\u00e1ttok engem, \u00e9s ism\u00e9t egy kis id\u0151, \u00e9s megl\u00e1ttok engem, \u00e9s ez: Mert \u00e9n elmegyek az Aty\u00e1hoz?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3ltak teh\u00e1t: &#34;Mi az a kis id\u0151, amir\u0151l sz\u00f3l? Nem tudjuk, mit besz\u00e9l.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e9szrevette, hogy meg akarj\u00e1k k\u00e9rdezni, \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;Arr\u00f3l k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6dt\u00f6k egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt, hogy ezt mondtam: Egy kis id\u0151 m\u00e9g, \u00e9s nem l\u00e1ttok engem, de ism\u00e9t egy kis id\u0151, \u00e9s megl\u00e1ttok engem?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony, bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy ti s\u00edrni \u00e9s jajgatni fogtok, a vil\u00e1g pedig \u00f6r\u00fcl; ti szomorkodtok, de szomor\u00fas\u00e1gotok \u00f6r\u00f6mre fordul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor az asszony sz\u00fcl, f\u00e1jdalma van, mert elj\u00f6tt az \u0151 \u00f3r\u00e1ja, de amikor megsz\u00fclte gyermek\u00e9t, nem eml\u00e9kszik t\u00f6bb\u00e9 a gy\u00f6trelemre az \u00f6r\u00f6m miatt, hogy ember sz\u00fcletett a vil\u00e1gra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdgy most titeket is szomor\u00fas\u00e1g fog el, de ism\u00e9t megl\u00e1tlak majd titeket, \u00e9s \u00f6r\u00fclni fog a sz\u00edvetek, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00f6t\u00f6ket senki sem veheti el t\u0151letek:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e9s azon a napon nem k\u00e9rdeztek \u00e9nt\u0151lem semmit.&#34; J\u00e9zus az im\u00e1ds\u00e1g meghallgat\u00e1s\u00e1t \u00edg\u00e9ri - &#34;Bizony, bizony, mondom nektek, hogy amit csak k\u00e9rtek az Aty\u00e1t\u00f3l az \u00e9n nevemben, megadja nektek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eddig nem k\u00e9rtetek semmit az \u00e9n nevemben: k\u00e9rjetek \u00e9s megkapj\u00e1tok, hogy \u00f6r\u00f6m\u00f6t\u00f6k teljes legyen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezeket p\u00e9ld\u00e1zatokban mondom nektek, de elj\u00f6n az az \u00f3ra, amikor t\u00f6bb\u00e9 nem p\u00e9ld\u00e1zatokban sz\u00f3lok hozz\u00e1tok, hanem ny\u00edltan besz\u00e9lek nektek az Aty\u00e1r\u00f3l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azon a napon az \u00e9n nevemben k\u00e9rtek, \u00e9s nem mondom nektek, hogy \u00e9n k\u00e9rem majd az Aty\u00e1t \u00e9rtetek,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hanem maga az Atya szeret titeket, mivel ti szerettek engem, \u00e9s hiszitek, hogy \u00e9n az Istent\u0151l j\u00f6ttem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9n az Aty\u00e1t\u00f3l j\u00f6ttem, \u00e9s elj\u00f6ttem a vil\u00e1gba; de most elhagyom a vil\u00e1got, \u00e9s az Aty\u00e1hoz megyek.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1 tan\u00edtv\u00e1nyai: &#34;\u00cdme, most ny\u00edltan besz\u00e9lsz, \u00e9s nem p\u00e9ld\u00e1zatot mondasz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Most m\u00e1r tudjuk, hogy mindent tudsz, \u00e9s nincs sz\u00fcks\u00e9ged arra, hogy valaki megk\u00e9rdezzen t\u00e9ged: ez\u00e9rt hissz\u00fck, hogy az Istent\u0151l j\u00f6tt\u00e9l.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Most hiszitek?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De elj\u00f6n az az \u00f3ra, s\u0151t m\u00e1r el is j\u00f6tt, amikor elsz\u00e9ledtek, mindenki a maga otthon\u00e1ba, \u00e9s engem egyed\u00fcl hagytok: de \u00e9n m\u00e9gsem vagyok egyed\u00fcl, mert az Atya velem van."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezeket az\u00e9rt mondom nektek, hogy b\u00e9kess\u00e9getek legyen \u00e9nbennem. A vil\u00e1gon nyomor\u00fas\u00e1gotok van, de b\u00edzzatok: \u00e9n legy\u0151ztem a vil\u00e1got.&#34;"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus f\u0151papi im\u00e1ds\u00e1ga - Miut\u00e1n ezeket mondta J\u00e9zus, tekintet\u00e9t az \u00e9gre emelve \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Aty\u00e1m, elj\u00f6tt az \u00f3ra: dics\u0151\u00edtsd meg a te Fiadat, hogy a Fi\u00fa is megdics\u0151\u00edtsen t\u00e9ged,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mivel hatalmat adt\u00e1l neki minden haland\u00f3 felett, hogy mindazoknak, akiket neki adt\u00e1l, \u00f6r\u00f6k \u00e9letet adjon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az pedig az \u00f6r\u00f6k \u00e9let, hogy ismernek t\u00e9ged, az egyed\u00fcl igaz Istent, \u00e9s akit elk\u00fcldt\u00e9l, a J\u00e9zus Krisztust."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9n megdics\u0151\u00edtettelek t\u00e9ged a f\u00f6ld\u00f6n azzal, hogy elv\u00e9geztem azt a munk\u00e1t, amelyet r\u00e1m b\u00edzt\u00e1l, hogy elv\u00e9gezzem:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s most te dics\u0151\u00edts meg, Aty\u00e1m, \u00f6nmagadn\u00e1l azzal a dics\u0151s\u00e9ggel, amely m\u00e1r akkor az eny\u00e9m volt ten\u00e1lad, miel\u0151tt m\u00e9g a vil\u00e1g lett.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Kijelentettem a te nevedet az embereknek, akiket nekem adt\u00e1l a vil\u00e1gb\u00f3l. A tieid voltak, \u00e9s nekem adtad \u0151ket, \u00e9s \u0151k megtartott\u00e1k a te ig\u00e9det."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most tudj\u00e1k, hogy mindaz, amit nekem adt\u00e1l, tet\u0151led van;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mert azokat a besz\u00e9deket, amelyeket nekem adt\u00e1l, \u00e1tadtam nekik, \u0151k pedig befogadt\u00e1k azokat, \u00e9s val\u00f3ban felismert\u00e9k, hogy tet\u0151led j\u00f6ttem, \u00e9s elhitt\u00e9k, hogy te k\u00fcldt\u00e9l el engem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n \u0151\u00e9rt\u00fck k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k: nem a vil\u00e1g\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k, hanem azok\u00e9rt, akiket nekem adt\u00e1l, mert a tieid,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s ami az eny\u00e9m, az mind a tied, \u00e9s ami a tied, az az eny\u00e9m, \u00e9s megdics\u0151\u00edttetem \u0151benn\u00fck."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u00f6bb\u00e9 nem vagyok a vil\u00e1gban, de \u0151k a vil\u00e1gban vannak, \u00e9n pedig tehozz\u00e1d megyek. Szent Aty\u00e1m, tartsd meg \u0151ket a te neved \u00e1ltal, amelyet nekem adt\u00e1l, hogy egyek legyenek, mint mi!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor vel\u00fck voltam, \u00e9n megtartottam \u0151ket a te nevedben, amelyet nekem adt\u00e1l, \u00e9s meg\u0151riztem \u0151ket, \u00e9s senki sem k\u00e1rhozott el k\u00f6z\u00fcl\u00fck, csak a k\u00e1rhozat fia, hogy beteljesedj\u00e9k az \u00cdr\u00e1s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most pedig hozz\u00e1d megyek, \u00e9s ezeket elmondom a vil\u00e1gban, hogy az \u00e9n \u00f6r\u00f6m\u00f6m teljes legyen benn\u00fck."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9n nekik adtam ig\u00e9det, \u00e9s a vil\u00e1g gy\u0171l\u00f6lte \u0151ket, mert nem a vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3k, mint ahogy \u00e9n sem vagyok a vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem azt k\u00e9rem, hogy vedd ki \u0151ket a vil\u00e1gb\u00f3l, hanem hogy \u0151rizd meg \u0151ket a gonoszt\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem a vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3k, mint ahogy \u00e9n sem vagyok a vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Szenteld meg \u0151ket az igazs\u00e1ggal: a te ig\u00e9d igazs\u00e1g."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ahogyan engem elk\u00fcldt\u00e9l a vil\u00e1gba, \u00e9n is elk\u00fcldtem \u0151ket a vil\u00e1gba:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9n \u0151\u00e9rt\u00fck odaszentelem magamat, hogy \u0151k is megszentel\u0151djenek az igazs\u00e1ggal.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "&#34;De nem \u00e9rt\u00fck k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k csup\u00e1n, hanem azok\u00e9rt is, akik az \u0151 szavukra hisznek \u00e9nbennem;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hogy mindny\u00e1jan egyek legyenek \u00fagy, ahogyan te, Aty\u00e1m, \u00e9nbennem, \u00e9s \u00e9n tebenned, hogy \u0151k is benn\u00fcnk legyenek, hogy elhiggye a vil\u00e1g, hogy te k\u00fcldt\u00e9l el engem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9n azt a dics\u0151s\u00e9get, amelyet nekem adt\u00e1l, nekik adtam, hogy egyek legyenek, ahogy mi egyek vagyunk:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e9n \u0151benn\u00fck \u00e9s te \u00e9nbennem, hogy t\u00f6k\u00e9letesen eggy\u00e9 legyenek, hogy felismerje a vil\u00e1g, hogy te k\u00fcldt\u00e9l el engem, \u00e9s \u00fagy szeretted \u0151ket, ahogyan engem szerett\u00e9l.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Aty\u00e1m, azt akarom, hogy akiket nekem adt\u00e1l, azok is ott legyenek velem, ahol \u00e9n vagyok, hogy l\u00e1ss\u00e1k az \u00e9n dics\u0151s\u00e9gemet, amelyet nekem adt\u00e1l, mert szerett\u00e9l engem m\u00e1r a vil\u00e1g kezdete el\u0151tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Igazs\u00e1gos Aty\u00e1m, a vil\u00e1g nem ismert meg t\u00e9ged, de \u00e9n megismertelek, \u00e9s \u0151k is felismert\u00e9k, hogy te k\u00fcldt\u00e9l el engem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s megismertettem vel\u00fck a te nevedet, \u00e9s ezut\u00e1n is megismertetem, hogy az a szeretet, amellyel engem szerett\u00e9l, benn\u00fck legyen, \u00e9s \u00e9n is \u0151benn\u00fck.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus elfogat\u00e1sa - Miut\u00e1n ezeket elmondta J\u00e9zus, kiment tan\u00edtv\u00e1nyaival a Kedr\u00f3n-patakon t\u00falra. Volt itt egy kert, ide ment be tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s, aki el\u00e1rulta \u0151t, szint\u00e9n ismerte ezt a helyet, mert gyakran gy\u0171ltek ott \u00f6ssze J\u00e9zus \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s teh\u00e1t maga mell\u00e9 vette a katonai csapatot, a f\u0151papokt\u00f3l \u00e9s a farizeusokt\u00f3l k\u00fcld\u00f6tt templomi szolg\u00e1kat, \u00e9s odament f\u00e1kly\u00e1kkal, l\u00e1mp\u00e1sokkal \u00e9s fegyverekkel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mivel pedig tudta J\u00e9zus mindazt, ami re\u00e1 v\u00e1r, el\u0151l\u00e9pett, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Kit kerestek?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azok pedig \u00edgy feleltek: &#34;A n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zust.&#34; &#34;\u00c9n vagyok&#34; - mondta J\u00e9zus. Ott \u00e1llt vel\u00fck J\u00fad\u00e1s is, aki el\u00e1rulta \u0151t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor azt mondta nekik: &#34;\u00c9n vagyok&#34; - visszat\u00e1ntorodtak, \u00e9s a f\u00f6ldre estek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor \u00fajra megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Kit kerestek?&#34; \u0150k ism\u00e9t ezt felelt\u00e9k: &#34;A n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zust.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Megmondtam nektek, hogy \u00e9n vagyok: ha teh\u00e1t engem kerestek, engedj\u00e9tek ezeket elmenni!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy kellett beteljesednie annak az ig\u00e9nek, amelyet mondott: &#34;Azok k\u00f6z\u00fcl, akiket nekem adt\u00e1l, nem hagytam elveszni senkit.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Simon P\u00e9tern\u00e9l volt egy kard, azt kih\u00fazta, lecsapott a f\u0151pap szolg\u00e1j\u00e1ra, \u00e9s lev\u00e1gta a jobb f\u00fcl\u00e9t: a szolga neve pedig M\u00e1lkus volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Erre J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt P\u00e9terhez: &#34;Tedd h\u00fcvely\u00e9be a kardodat! Vajon nem kell kiinnom azt a poharat, amelyet az Atya adott nekem?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus kihallgat\u00e1sa Ann\u00e1s \u00e9s Kajaf\u00e1s el\u0151tt - A katonai csapat, az ezredes \u00e9s a zsid\u00f3k templomszolg\u00e1i ekkor elfogt\u00e1k J\u00e9zust \u00e9s megk\u00f6t\u00f6zt\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El\u0151sz\u00f6r Ann\u00e1shoz vitt\u00e9k, ez ugyanis ap\u00f3sa volt Kajaf\u00e1snak, aki f\u0151pap volt abban az esztend\u0151ben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kajaf\u00e1s volt az, aki azt tan\u00e1csolta a zsid\u00f3knak, hogy jobb, ha egy ember hal meg a n\u00e9p\u00e9rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Simon P\u00e9ter \u00e9s egy m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1ny k\u00f6vette J\u00e9zust. Ez a tan\u00edtv\u00e1ny ismer\u0151se volt a f\u0151papnak, \u00e9s bement J\u00e9zussal egy\u00fctt a f\u0151pap palot\u00e1j\u00e1ba;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e9ter pedig k\u00edv\u00fcl \u00e1llt az ajt\u00f3n\u00e1l. Kiment teh\u00e1t a m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1ny, a f\u0151pap ismer\u0151se, sz\u00f3lt az ajt\u00f3t \u0151rz\u0151 le\u00e1nynak, \u00e9s bevitte P\u00e9tert."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az ajt\u00f3t \u0151rz\u0151 szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny ekkor \u00edgy sz\u00f3lt P\u00e9terhez: &#34;Nem ennek az embernek a tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 vagy te is?&#34; De \u0151 \u00edgy felelt: &#34;Nem vagyok.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ott \u00e1lltak a szolg\u00e1k \u00e9s a templom\u0151r\u00f6k, akik t\u00fczet raktak, mert hideg volt, \u00e9s melegedtek. P\u00e9ter is ott \u00e1llt k\u00f6zt\u00fck, \u00e9s melegedett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A f\u0151pap pedig tan\u00edtv\u00e1nyai \u00e9s tan\u00edt\u00e1sa fel\u0151l k\u00e9rdezte J\u00e9zust."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;\u00c9n nyilv\u00e1nosan sz\u00f3ltam a vil\u00e1ghoz: \u00e9n mindig a zsinag\u00f3g\u00e1ban \u00e9s a templomban tan\u00edtottam, ahol a zsid\u00f3k mindannyian \u00f6sszej\u00f6nnek, titokban nem besz\u00e9ltem semmit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mi\u00e9rt k\u00e9rdezel engem? K\u00e9rdezd meg azokat, akik hallott\u00e1k, mit besz\u00e9ltem nekik: \u00edme, \u0151k tudj\u00e1k, mit mondtam.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor ezt mondta, az ott \u00e1ll\u00f3 szolg\u00e1k k\u00f6z\u00fcl az egyik arcul \u00fct\u00f6tte J\u00e9zust, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;\u00cdgy felelsz a f\u0151papnak?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mire J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;Ha rosszat mondtam, bizony\u00edtsd be, hogy rossz volt, ha pedig j\u00f3t mondtam, mi\u00e9rt \u00fctsz engem?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ann\u00e1s ezut\u00e1n elk\u00fcldte \u0151t megk\u00f6t\u00f6zve Kajaf\u00e1shoz, a f\u0151paphoz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Simon P\u00e9ter pedig ott \u00e1llt, \u00e9s melegedett. Ekkor \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: &#34;Nem az \u0151 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 vagy te is?&#34; \u0150 tagadta, \u00e9s megint csak azt mondta: &#34;Nem vagyok.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A f\u0151pap egyik szolg\u00e1ja, annak a rokona, akinek P\u00e9ter lev\u00e1gta a f\u00fcl\u00e9t, \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Nem l\u00e1ttalak \u00e9n t\u00e9ged vele egy\u00fctt a kertben?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e9ter ism\u00e9t tagadta, \u00e9s akkor nyomban megsz\u00f3lalt a kakas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus kihallgat\u00e1sa Pil\u00e1tus el\u0151tt - J\u00e9zust Kajaf\u00e1st\u00f3l a helytart\u00f3s\u00e1gra vitt\u00e9k. Kora reggel volt. Akik vitt\u00e9k, maguk nem mentek be a helytart\u00f3s\u00e1gra, hogy ne legyenek tiszt\u00e1talanokk\u00e1, hanem megehess\u00e9k a h\u00fasv\u00e9ti vacsor\u00e1t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pil\u00e1tus ekkor kij\u00f6tt hozz\u00e1juk az \u00e9p\u00fclet el\u00e9, \u00e9s megk\u00e9rdezte: &#34;Milyen v\u00e1dat emeltek ez ellen az ember ellen?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezt v\u00e1laszolt\u00e1k: &#34;Ha ez nem volna gonosztev\u0151, nem adtuk volna \u00e1t neked.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pil\u00e1tus erre ezt mondta nekik: &#34;Vegy\u00e9tek \u00e1t ti, \u00e9s \u00edt\u00e9lj\u00e9tek el a ti t\u00f6rv\u00e9nyetek szerint!&#34; A zsid\u00f3k \u00edgy feleltek: &#34;Nek\u00fcnk senkit sincs jogunk meg\u00f6lni!&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cdgy kellett beteljesednie J\u00e9zus szav\u00e1nak, amelyet akkor mondott, amikor jelezte: milyen hal\u00e1llal kell meghalnia."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pil\u00e1tus azut\u00e1n ism\u00e9t bement a helytart\u00f3s\u00e1gra, beh\u00edvatta J\u00e9zust, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Te vagy a zsid\u00f3k kir\u00e1lya?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus viszont ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Magadt\u00f3l mondod-e ezt, vagy m\u00e1sok mondt\u00e1k neked r\u00f3lam?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pil\u00e1tus erre \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;H\u00e1t zsid\u00f3 vagyok \u00e9n? A te n\u00e9ped \u00e9s a f\u0151papok adtak \u00e1t nekem t\u00e9ged: Mit tett\u00e9l?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt: &#34;Az \u00e9n orsz\u00e1gom nem e vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3: ha ebb\u0151l a vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3 volna az \u00e9n orsz\u00e1gom, az \u00e9n szolg\u00e1im harcoln\u00e1nak, hogy ne szolg\u00e1ltassanak ki a zsid\u00f3knak. De az \u00e9n orsz\u00e1gom nem innen val\u00f3.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pil\u00e1tus ezt mondta neki: &#34;Akkor m\u00e9gis kir\u00e1ly vagy te?&#34; J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Te mondod, hogy kir\u00e1ly vagyok. \u00c9n az\u00e9rt sz\u00fclettem, \u00e9s az\u00e9rt j\u00f6ttem a vil\u00e1gba, hogy bizonys\u00e1got tegyek az igazs\u00e1gr\u00f3l: mindenki, aki az igazs\u00e1gb\u00f3l val\u00f3, hallgat az \u00e9n szavamra.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pil\u00e1tus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Mi az igazs\u00e1g? Miut\u00e1n ezt mondta, ism\u00e9t kiment a zsid\u00f3khoz, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;\u00c9n nem tal\u00e1lok benne semmif\u00e9le b\u0171nt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Szok\u00e1s n\u00e1latok, hogy valakit szabadon bocs\u00e1ssak a h\u00fasv\u00e9t \u00fcnnep\u00e9n: akarj\u00e1tok-e h\u00e1t, hogy szabadon bocs\u00e1ssam nektek a zsid\u00f3k kir\u00e1ly\u00e1t?&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ekkor \u00fajra ki\u00e1ltozni kezdtek: &#34;Ne ezt, hanem Barabb\u00e1st!&#34; Ez a Barabb\u00e1s pedig rabl\u00f3 volt."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pil\u00e1tus kiszolg\u00e1ltatja J\u00e9zust - Akkor Pil\u00e1tus elvitette J\u00e9zust, \u00e9s megkorb\u00e1csoltatta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A katon\u00e1k t\u00f6visb\u0151l koron\u00e1t fontak, a fej\u00e9re tett\u00e9k, \u00e9s b\u00edborruh\u00e1t adtak r\u00e1;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "oda j\u00e1rultak hozz\u00e1, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: &#34;\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, zsid\u00f3k kir\u00e1lya!&#34; - \u00e9s arcul \u00fct\u00f6tt\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pil\u00e1tus ism\u00e9t kiment az \u00e9p\u00fclet el\u00e9, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;\u00cdme, kihozom \u0151t nektek. Tudj\u00e1tok meg, hogy semmif\u00e9le b\u0171nt nem tal\u00e1lok benne.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor kij\u00f6tt J\u00e9zus az \u00e9p\u00fclet el\u00e9, rajta volt a t\u00f6viskorona \u00e9s a b\u00edborruha. Pil\u00e1tus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;\u00cdme, az ember!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amint megl\u00e1tt\u00e1k J\u00e9zust a f\u0151papok \u00e9s a szolg\u00e1k, \u00edgy ki\u00e1ltoztak: &#34;Fesz\u00edtsd meg, fesz\u00edtsd meg!&#34; Pil\u00e1tus pedig ezt mondta nekik: &#34;Vegy\u00e9tek \u00e1t ti, \u00e9s fesz\u00edts\u00e9tek meg, mert \u00e9n nem tal\u00e1lom b\u0171n\u00f6snek.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A zsid\u00f3k \u00edgy v\u00e1laszoltak neki: &#34;Nek\u00fcnk t\u00f6rv\u00e9ny\u00fcnk van, \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9ny szerint meg kell halnia, mert Isten Fi\u00e1v\u00e1 tette mag\u00e1t.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor Pil\u00e1tus ezt meghallotta, m\u00e9g nagyobb f\u00e9lelem sz\u00e1llta meg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ism\u00e9t bement a helytart\u00f3s\u00e1gra, \u00e9s megk\u00e9rdezte J\u00e9zust: &#34;Honnan val\u00f3 vagy te?&#34; De J\u00e9zus nem felelt neki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pil\u00e1tus ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Nekem nem felelsz? Nem tudod, hogy hatalmam van arra, hogy szabadon bocs\u00e1ssalak, de hatalmam van arra is, hogy megfesz\u00edttesselek?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Semmi hatalmad nem volna rajtam, ha fel\u00fclr\u0151l nem adatott volna neked: ez\u00e9rt annak, aki engem \u00e1tadott neked, nagyobb a b\u0171ne.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ett\u0151l fogva Pil\u00e1tus igyekezett \u0151t szabadon bocs\u00e1tani, de a zsid\u00f3k \u00edgy ki\u00e1ltoztak: &#34;Ha ezt szabadon bocs\u00e1tod, nem vagy a cs\u00e1sz\u00e1r bar\u00e1tja: aki kir\u00e1lly\u00e1 teszi mag\u00e1t, az ellene szeg\u00fcl a cs\u00e1sz\u00e1rnak.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor Pil\u00e1tus meghallotta ezeket a szavakat, kihozatta J\u00e9zust az \u00e9p\u00fclet el\u00e9, \u00e9s a b\u00edr\u00f3i sz\u00e9kbe \u00fclt azon a helyen, amelyet K\u00f6vezett-udvarnak, h\u00e9ber\u00fcl pedig Gabbat\u00e1nak neveztek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A h\u00fasv\u00e9tra val\u00f3 el\u0151k\u00e9sz\u00fclet napja volt, d\u00e9lfel\u00e9 j\u00e1rt az id\u0151. Pil\u00e1tus \u00edgy sz\u00f3lt a zsid\u00f3khoz: &#34;\u00cdme, a ti kir\u00e1lyotok!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azok pedig felki\u00e1ltottak: &#34;Vidd el, vidd el, fesz\u00edtsd meg!&#34; Pil\u00e1tus ezt mondta nekik: &#34;A ti kir\u00e1lyotokat fesz\u00edtsem meg?&#34; A f\u0151papok \u00edgy v\u00e1laszoltak: &#34;Nem kir\u00e1lyunk van, hanem cs\u00e1sz\u00e1runk!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor kiszolg\u00e1ltatta \u0151t nekik, hogy megfesz\u00edts\u00e9k. J\u00e9zus megfesz\u00edt\u00e9se - \u00c1tvett\u00e9k teh\u00e1t J\u00e9zust,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0151 pedig maga vitte a keresztet, \u00e9s ki\u00e9rt az \u00fagynevezett Koponya-helyhez, amelyet h\u00e9ber\u00fcl Golgot\u00e1nak neveznek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ott megfesz\u00edtett\u00e9k \u0151t, \u00e9s vele m\u00e1sik kett\u0151t, jobbr\u00f3l \u00e9s balr\u00f3l, k\u00f6z\u00e9pen pedig J\u00e9zust."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pil\u00e1tus feliratot is k\u00e9sz\u00edttetett, \u00e9s r\u00e1t\u00e9tette a keresztre. Ez volt r\u00e1\u00edrva: A N\u00c1Z\u00c1RETI J\u00c9ZUS, A ZSID\u00d3K KIR\u00c1LYA."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl sokan olvast\u00e1k ezt a feliratot, amely h\u00e9ber\u00fcl, latinul \u00e9s g\u00f6r\u00f6g\u00fcl volt \u00edrva, ugyanis k\u00f6zel volt a v\u00e1roshoz az a hely, ahol megfesz\u00edtett\u00e9k J\u00e9zust."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A zsid\u00f3k f\u0151papjai akkor sz\u00f3ltak Pil\u00e1tusnak: &#34;Ne azt \u00edrd: A zsid\u00f3k kir\u00e1lya! - hanem ahogyan \u0151 mondotta: A zsid\u00f3k kir\u00e1lya vagyok.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pil\u00e1tus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Amit meg\u00edrtam, meg\u00edrtam.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A katon\u00e1k pedig, amikor megfesz\u00edtett\u00e9k J\u00e9zust, fogt\u00e1k fels\u0151ruh\u00e1it, elosztott\u00e1k n\u00e9gy r\u00e9szre, mindegyik katon\u00e1nak egy r\u00e9szt. Fogt\u00e1k k\u00f6nt\u00f6s\u00e9t is, amely varratlan volt, fel\u00fclr\u0151l v\u00e9gig egybesz\u0151ve."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor ezt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: &#34;Ne has\u00edtsuk el, hanem vess\u00fcnk r\u00e1 sorsot, hogy ki\u00e9 legyen!&#34; \u00cdgy teljesedett be az \u00cdr\u00e1s: &#34;Elosztott\u00e1k ruh\u00e1imat maguk k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s k\u00f6nt\u00f6s\u00f6mre sorsot vetettek.&#34; Ezt tett\u00e9k a katon\u00e1k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9zus keresztj\u00e9n\u00e9l ott \u00e1llt anyja \u00e9s anyj\u00e1nak n\u0151v\u00e9re, M\u00e1ria, Kl\u00f3p\u00e1s feles\u00e9ge, valamint a magdalai M\u00e1ria."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus megl\u00e1tta ott \u00e1llni anyj\u00e1t, \u00e9s azt a tan\u00edtv\u00e1nyt, akit szeretett, \u00edgy sz\u00f3lt anyj\u00e1hoz: &#34;Asszony, \u00edme, a te fiad!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt a tan\u00edtv\u00e1nyhoz: &#34;\u00cdme, a te any\u00e1d!&#34; \u00c9s ett\u0151l az \u00f3r\u00e1t\u00f3l fogva otthon\u00e1ba fogadta \u0151t az a tan\u00edtv\u00e1ny."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus hal\u00e1la - J\u00e9zus ezek ut\u00e1n tudva, hogy m\u00e1r minden elv\u00e9geztetett, hogy beteljesedj\u00e9k az \u00cdr\u00e1s, \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Szomjazom.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Volt ott egy ecettel tele ed\u00e9ny. Egy szivacsot ecettel megt\u00f6ltve izs\u00f3pra t\u0171ztek, \u00e9s odatartott\u00e1k a sz\u00e1j\u00e1hoz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Miut\u00e1n J\u00e9zus elfogadta az ecetet, ezt mondta: &#34;Elv\u00e9geztetett!&#34; \u00c9s fej\u00e9t lehajtva, kilehelte lelk\u00e9t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mivel p\u00e9ntek volt, a zsid\u00f3k nem akart\u00e1k, hogy a testek szombaton a kereszten maradjanak; az a szombat ugyanis nagy nap volt. Arra k\u00e9rt\u00e9k teh\u00e1t Pil\u00e1tust, hogy t\u00f6rj\u00e9k el a l\u00e1bsz\u00e1rcsontjukat, \u00e9s vegy\u00e9k le \u0151ket."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez\u00e9rt odamentek a katon\u00e1k, \u00e9s elt\u00f6rt\u00e9k az egyik, majd a m\u00e1sik vele egy\u00fctt megfesz\u00edtett ember l\u00e1bsz\u00e1rcsontj\u00e1t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor pedig J\u00e9zushoz \u00e9rtek, mivel l\u00e1tt\u00e1k, hogy m\u00e1r halott, az \u0151 l\u00e1bsz\u00e1rcsontj\u00e1t nem t\u00f6rt\u00e9k el,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "hanem az egyik katona l\u00e1ndzs\u00e1val \u00e1tsz\u00farta az oldal\u00e1t, amelyb\u0151l azonnal v\u00e9r \u00e9s v\u00edz j\u00f6tt ki."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Aki pedig l\u00e1tta ezt, az tesz r\u00f3la bizonys\u00e1got, \u00e9s az \u0151 bizonys\u00e1gt\u00e9tele igaz, \u00e9s \u0151 tudja, hogy igazat mond, hogy ti is higgyetek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ezek pedig az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9ntek, hogy beteljesedj\u00e9k az \u00cdr\u00e1s: &#34;Csontja ne t\u00f6ress\u00e9k meg.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Viszont az \u00cdr\u00e1snak egy m\u00e1sik helye \u00edgy sz\u00f3l: &#34;N\u00e9znek majd arra, akit \u00e1tsz\u00fartak.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9zus temet\u00e9se - Ezut\u00e1n az arim\u00e1tiai J\u00f3zsef, aki J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nya volt - de csak titokban, mert f\u00e9lt a zsid\u00f3kt\u00f3l -, megk\u00e9rte Pil\u00e1tust, hogy levehesse J\u00e9zus test\u00e9t. Pil\u00e1tus megengedte neki. Elment teh\u00e1t, \u00e9s levette J\u00e9zus test\u00e9t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Elj\u00f6tt Nikod\u00e9mus is, aki el\u0151sz\u00f6r \u00e9jszaka ment hozz\u00e1, \u00e9s mirh\u00e1b\u00f3l \u00e9s alo\u00e9b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt kenetet hozott, mintegy sz\u00e1z fontnyit."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Fogt\u00e1k teh\u00e1t J\u00e9zus test\u00e9t, \u00e9s leplekbe takart\u00e1k az illatszerekkel egy\u00fctt, ahogyan a zsid\u00f3kn\u00e1l szok\u00e1s temetni."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azon a helyen, ahol J\u00e9zust megfesz\u00edtett\u00e9k, volt egy kert, \u00e9s a kertben egy \u00faj s\u00edr, amelybe m\u00e9g senkit sem helyeztek."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mivel k\u00f6zel volt a s\u00edr, a zsid\u00f3k \u00fcnnepi el\u0151k\u00e9sz\u00fclete miatt ott helyezt\u00e9k el J\u00e9zust."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00fcres s\u00edr - A h\u00e9t els\u0151 napj\u00e1n, kor\u00e1n reggel, amikor m\u00e9g s\u00f6t\u00e9t volt, a magdalai M\u00e1ria odament a s\u00edrhoz, \u00e9s l\u00e1tta, hogy a k\u0151 el van v\u00e9ve a s\u00edrbolt el\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elfutott teh\u00e1t, elment Simon P\u00e9terhez \u00e9s a m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1nyhoz, akit J\u00e9zus szeretett, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Elvitt\u00e9k az Urat a s\u00edrb\u00f3l, \u00e9s nem tudjuk, hova tett\u00e9k!&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elindult teh\u00e1t P\u00e9ter \u00e9s a m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1ny, \u00e9s elmentek a s\u00edrhoz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egy\u00fctt futott a kett\u0151, de a m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1ny el\u0151refutott, gyorsabban, mint P\u00e9ter, \u00e9s els\u0151nek \u00e9rt a s\u00edrhoz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El\u0151rehajolt, \u00e9s l\u00e1tta, hogy ott fekszenek a leped\u0151k, de m\u00e9gsem ment be."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nyom\u00e1ban meg\u00e9rkezett Simon P\u00e9ter is, bement a s\u00edrba, \u00e9s l\u00e1tta, hogy a leplek ott fekszenek,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s hogy az a kend\u0151, amely a fej\u00e9n volt, nem a leplekn\u00e9l fekszik, hanem k\u00fcl\u00f6n \u00f6sszeg\u00f6ngy\u00f6l\u00edtve, egy m\u00e1sik helyen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor bement a m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1ny is, aki els\u0151nek \u00e9rt a s\u00edrhoz, \u00e9s l\u00e1tott, \u00e9s hitt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9g nem \u00e9rtett\u00e9k ugyanis az \u00cdr\u00e1st, hogy fel kell t\u00e1madnia a halottak k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok ezut\u00e1n hazamentek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus megjelenik a magdalai M\u00e1ri\u00e1nak - M\u00e1ria pedig a s\u00edrbolton k\u00edv\u00fcl \u00e1llt \u00e9s s\u00edrt. Amint ott s\u00edrt, behajolt a s\u00edrboltba,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s l\u00e1tta, hogy k\u00e9t angyal \u00fcl ott feh\u00e9rben, ahol el\u0151bb J\u00e9zus teste fek\u00fcdt; az egyik fejt\u0151l, a m\u00e1sik meg l\u00e1bt\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azok \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: &#34;Asszony, mi\u00e9rt s\u00edrsz?&#34; \u0150 ezt felelte nekik: &#34;Mert elvitt\u00e9k az \u00e9n Uramat, \u00e9s nem tudom, hova tett\u00e9k.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor ezt mondta, h\u00e1trafordult, \u00e9s l\u00e1tta, hogy J\u00e9zus ott \u00e1ll, de nem ismerte fel, hogy J\u00e9zus az."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Asszony, mi\u00e9rt s\u00edrsz? Kit keresel?&#34; \u0150 azt gondolta, hogy a kert\u00e9sz az, ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Uram, ha te vitted el \u0151t, mondd meg nekem, hova tetted, \u00e9s \u00e9n elhozom.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus nev\u00e9n sz\u00f3l\u00edtotta: &#34;M\u00e1ria!&#34; Az megfordult, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 h\u00e9ber\u00fcl: &#34;Rabbuni!&#34; - ami azt jelenti: Mester."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta neki: &#34;Ne \u00e9rints engem, mert m\u00e9g nem mentem fel az Aty\u00e1hoz, hanem menj az \u00e9n testv\u00e9reimhez, \u00e9s mondd meg nekik: Felmegyek az \u00e9n Aty\u00e1mhoz, \u00e9s a ti Aty\u00e1tokhoz, az \u00e9n Istenemhez, \u00e9s a ti Istenetekhez.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elment a magdalai M\u00e1ria, \u00e9s h\u00edr\u00fcl adta a tan\u00edtv\u00e1nyoknak: &#34;L\u00e1ttam az Urat!&#34;, \u00e9s hogy ezeket mondta neki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus megjelenik tan\u00edtv\u00e1nyainak - Aznap, amikor beesteledett, a h\u00e9t els\u0151 napj\u00e1n, ott ahol \u00f6sszegy\u0171ltek a tan\u00edtv\u00e1nyok, b\u00e1r a zsid\u00f3kt\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lelem miatt az ajt\u00f3k z\u00e1rva voltak, elj\u00f6tt J\u00e9zus, meg\u00e1llt k\u00f6z\u00e9pen, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;B\u00e9kess\u00e9g n\u00e9ktek!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s miut\u00e1n ezt mondta, megmutatta nekik a kez\u00e9t \u00e9s az oldal\u00e1t. A tan\u00edtv\u00e1nyok meg\u00f6r\u00fcltek, hogy l\u00e1tj\u00e1k az Urat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus erre ism\u00e9t ezt mondta nekik: &#34;B\u00e9kess\u00e9g n\u00e9ktek! Ahogyan engem elk\u00fcld\u00f6tt az Atya, \u00e9n is elk\u00fcldelek titeket.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezt mondv\u00e1n, r\u00e1juk lehelt, \u00e9s \u00edgy folytatta: &#34;Vegyetek Szentlelket!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akiknek megbocs\u00e1tj\u00e1tok a b\u0171neit, azok bocs\u00e1natot nyernek, akik\u00e9it pedig megtartj\u00e1tok, azoknak a b\u0171nei megmaradnak.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e9s Tam\u00e1s - Tam\u00e1s pedig, egy a tizenkett\u0151 k\u00f6z\u00fcl, akit Ikernek h\u00edvtak, \u00e9ppen nem volt vel\u00fck, amikor megjelent J\u00e9zus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A t\u00f6bbi tan\u00edtv\u00e1ny \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;L\u00e1ttuk az Urat.&#34; \u0150 azonban ezt mondta nekik: &#34;Ha nem l\u00e1tom a kez\u00e9n a szegek hely\u00e9t, \u00e9s nem \u00e9rintem meg ujjammal a szegek hely\u00e9t, \u00e9s nem teszem a kezemet az oldal\u00e1ra, nem hiszem.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nyolc nap m\u00falva ism\u00e9t benn voltak a tan\u00edtv\u00e1nyai, \u00e9s Tam\u00e1s is vel\u00fck. B\u00e1r az ajt\u00f3k z\u00e1rva voltak, bement J\u00e9zus, meg\u00e1llt k\u00f6z\u00e9pen, \u00e9s ezt mondta: &#34;B\u00e9kess\u00e9g n\u00e9ktek!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt Tam\u00e1shoz: &#34;Ny\u00fajtsd ide az ujjadat, \u00e9s n\u00e9zd meg a kezeimet, ny\u00fajtsd ide a kezedet, \u00e9s tedd az oldalamra, \u00e9s ne l\u00e9gy hitetlen, hanem h\u00edv\u0151.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tam\u00e1s pedig \u00edgy felelt: &#34;\u00c9n Uram, \u00e9s \u00e9n Istenem!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Mivel l\u00e1tsz engem, hiszel: boldogok, akik nem l\u00e1tnak \u00e9s hisznek.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az evang\u00e9lium c\u00e9lja - Sok m\u00e1s jelt is tett J\u00e9zus a tan\u00edtv\u00e1nyai szeme l\u00e1tt\u00e1ra, amelyek nincsenek meg\u00edrva ebben a k\u00f6nyvben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezek pedig az\u00e9rt \u00edrattak meg, hogy higgy\u00e9tek: J\u00e9zus a Krisztus, az Isten Fia, \u00e9s e hitben \u00e9letetek legyen az \u0151 nev\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus megjelenik a Tib\u00e9ri\u00e1s tengern\u00e9l: a nagy halfog\u00e1s - Ezut\u00e1n ism\u00e9t megjelent J\u00e9zus a tan\u00edtv\u00e1nyoknak a Tib\u00e9ri\u00e1s-tengern\u00e9l. \u00cdgy jelent meg:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "egy\u00fctt voltak Simon P\u00e9ter \u00e9s Tam\u00e1s, akit Ikernek h\u00edvtak, \u00e9s N\u00e1t\u00e1na\u00e9l, a galileai K\u00e1n\u00e1b\u00f3l \u00e9s Zebedeus fiai; a tan\u00edtv\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl pedig m\u00e9g kett\u0151."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Simon P\u00e9ter \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Elmegyek hal\u00e1szni.&#34; \u0150k erre ezt mondt\u00e1k: &#34;Mi is elmegy\u00fcnk veled.&#34; Elindultak, \u00e9s besz\u00e1lltak a haj\u00f3ba, de azon az \u00e9jszak\u00e1n semmit sem fogtak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r reggel lett, meg\u00e1llt J\u00e9zus a parton, a tan\u00edtv\u00e1nyok azonban nem tudt\u00e1k, hogy J\u00e9zus az."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Fiaim, nincs valami ennival\u00f3tok?&#34; \u00cdgy v\u00e1laszoltak neki: &#34;Nincs.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta nekik: &#34;Vess\u00e9tek ki a h\u00e1l\u00f3t a haj\u00f3 jobb oldal\u00e1n, \u00e9s tal\u00e1ltok!&#34; Kivetett\u00e9k teh\u00e1t, de kivonni m\u00e1r nem tudt\u00e1k a rengeteg hal miatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor odasz\u00f3lt P\u00e9terhez az a tan\u00edtv\u00e1ny, akit J\u00e9zus szeretett: &#34;Az \u00dar az!&#34; Amikor Simon P\u00e9ter meghallotta, hogy az \u00dar az, mag\u00e1ra vette fels\u0151ruh\u00e1j\u00e1t, mert mez\u00edtelen volt, \u00e9s belevetette mag\u00e1t a tengerbe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A t\u00f6bbi tan\u00edtv\u00e1ny pedig a haj\u00f3n j\u00f6tt ki, mert nem voltak messze a partt\u00f3l, csak mintegy k\u00e9tsz\u00e1z k\u00f6ny\u00f6knyire, \u00e9s kivont\u00e1k a h\u00e1l\u00f3t a halakkal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amint kisz\u00e1lltak a partra, parazsat l\u00e1ttak ott, rajta halat \u00e9s kenyeret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Hozzatok a most fogott halakb\u00f3l!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Simon P\u00e9ter besz\u00e1llt, \u00e9s kivonta a partra a h\u00e1l\u00f3t, amely tele volt nagy halakkal, sz\u00e1m szerint sz\u00e1z\u00f6tvenh\u00e1rommal; \u00e9s b\u00e1r ilyen sok volt, nem szakadt el a h\u00e1l\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus erre ezt mondta nekik: &#34;J\u00f6jjetek, egyetek!&#34; A tan\u00edtv\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl azonban senki sem merte \u0151t megk\u00e9rdezni: ki vagy te? Tudt\u00e1k ugyanis, hogy az \u00dar \u0151."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus teh\u00e1t odament, vette a kenyeret, \u00e9s odaadta nekik; ugyan\u00fagy a halat is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez m\u00e1r a harmadik alkalom volt, hogy J\u00e9zus megjelent a tan\u00edtv\u00e1nyoknak, miut\u00e1n felt\u00e1madt a halottak k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00e9rd\u00e9se P\u00e9terhez, P\u00e9ter megb\u00edzat\u00e1sa - Miut\u00e1n ettek, \u00edgy sz\u00f3lt J\u00e9zus Simon P\u00e9terhez: &#34;Simon, J\u00f3na fia, jobban szeretsz-e engem, mint ezek?&#34; \u0150 pedig \u00edgy felelt: &#34;Igen, Uram, te tudod, hogy szeretlek t\u00e9ged!&#34; J\u00e9zus ezt mondta neki: &#34;Legeltesd az \u00e9n b\u00e1r\u00e1nyaimat!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e1sodszor is megsz\u00f3l\u00edtotta: &#34;Simon, J\u00f3na fia, szeretsz-e engem?&#34; \u0150 ism\u00e9t \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Igen, Uram, te tudod, hogy szeretlek t\u00e9ged.&#34; J\u00e9zus erre ezt mondta neki: &#34;\u0150rizd az \u00e9n juhaimat!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Harmadszor is sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Simon, J\u00f3na fia, szeretsz-e engem?&#34; P\u00e9ter elszomorodott, hogy harmadszor is megk\u00e9rdezte t\u0151le: szeretsz-e engem? Ez\u00e9rt ezt mondta neki: &#34;Uram, te mindent tudsz; te tudod, hogy szeretlek t\u00e9ged.&#34; J\u00e9zus ezt mondta neki: &#34;Legeltesd az \u00e9n juhaimat!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizony, bizony, mondom n\u00e9ked: amikor fiatalabb volt\u00e1l, fel\u00f6vezted magadat, \u00e9s oda ment\u00e9l, ahova akart\u00e1l; de amikor meg\u00f6regszel, kiny\u00fajtod a kezedet, m\u00e1s \u00f6vez fel t\u00e9ged, \u00e9s oda visz, ahova nem akarod.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt az\u00e9rt mondta, hogy jelezze: milyen hal\u00e1llal dics\u0151\u00edti meg majd Istent. Miut\u00e1n ezt mondta, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;K\u00f6vess engem!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e9zus szava P\u00e9ter \u00e9s a szeretett tan\u00edtv\u00e1ny sors\u00e1r\u00f3l - P\u00e9ter ekkor megfordult, \u00e9s l\u00e1tta, hogy k\u00f6veti az a tan\u00edtv\u00e1ny, akit J\u00e9zus szeretett, aki a vacsor\u00e1n r\u00e1hajolt a kebl\u00e9re, \u00e9s megk\u00e9rdezte: &#34;Uram, ki az, aki el\u00e1rul t\u00e9ged?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150t l\u00e1tta teh\u00e1t P\u00e9ter, \u00e9s megk\u00e9rdezte J\u00e9zust\u00f3l: &#34;Uram, h\u00e1t vele mi lesz?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Ha akarom, hogy \u0151 megmaradjon, am\u00edg elj\u00f6v\u00f6k, mit tartozik r\u00e1d? Te k\u00f6vess engem!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elterjedt teh\u00e1t az atyafiak k\u00f6z\u00f6tt az a mond\u00e1s, hogy ez a tan\u00edtv\u00e1ny nem hal meg. Pedig J\u00e9zus nem azt mondta neki, hogy nem hal meg, hanem ezt: &#34;Ha akarom, hogy megmaradjon, am\u00edg elj\u00f6v\u00f6k, mit tartozik r\u00e1d?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az evang\u00e9lium \u00edr\u00f3ja Befejez\u00e9s - Ez az a tan\u00edtv\u00e1ny, aki bizonys\u00e1got tesz ezekr\u0151l, \u00e9s meg\u00edrta ezeket, \u00e9s tudjuk, hogy igaz az \u0151 bizonys\u00e1gt\u00e9tele."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De van sok egy\u00e9b is, amit J\u00e9zus tett, \u00e9s ha azt mind meg\u00edrn\u00e1k egyt\u0151l egyig, \u00fagy v\u00e9lem: maga a vil\u00e1g sem tudn\u00e1 befogadni a meg\u00edrt k\u00f6nyveket."
                }
            }
        }
    }
}